{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syner, symbolhandlingar, budskap om dom och straff - (1:1\u201424:27)Synen med de fyra varelserna och Herrens h\u00e4rlighet - I det trettionde \u00e5ret, p\u00e5 femte dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden, n\u00e4r jag var bland de bortf\u00f6rda vid floden Kevar, \u00f6ppnades himlen, och jag fick se syner fr\u00e5n Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den femte dagen i m\u00e5naden, under femte \u00e5ret av kung Jojakins f\u00e5ngenskap,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "kom HERRENS ord till pr\u00e4sten Hesekiel, Busis son, i kald\u00e9ernas land, vid floden Kevar. D\u00e4r r\u00f6rde HERRENS hand vid honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag s\u00e5g en stormvind komma fr\u00e5n norr, ett enormt moln med flammande eld, omgivet av ett ljussken. I dess innersta, mitt i elden, gl\u00e4nste det som av gl\u00f6dande metall."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4r inne syntes n\u00e5got som liknade fyra varelser. De s\u00e5g ut som m\u00e4nniskor,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men var och en av dem hade fyra ansikten och fyra vingar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras ben var raka, men f\u00f6tterna liknade en kalvs kl\u00f6var och gl\u00e4nste som polerad koppar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under vingarna hade de m\u00e4nniskoh\u00e4nder p\u00e5 alla fyra sidorna. Alla fyra hade ansikten och vingar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras vingar vidr\u00f6rde varandra, och de r\u00f6rde sig rakt fram utan att v\u00e4nda sig om."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deras ansikten liknade en m\u00e4nniskas ansikte, och alla fyra hade ett lejonansikte p\u00e5 h\u00f6gra sidan, alla fyra hade ett tjuransikte p\u00e5 v\u00e4nstra sidan, och alla fyra hade ett \u00f6rnansikte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5dana var deras ansikten. Deras vingar var utbredda upptill. Var och en hade tv\u00e5 vingar som de vidr\u00f6rde varandra med, och tv\u00e5 som t\u00e4ckte deras kropp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var och en av dem gick rakt fram. De gick dit anden gick, och de gick utan att v\u00e4nda sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varelsernas gestalter liknade gl\u00f6dande koleld och brinnande facklor. Elden r\u00f6rde sig fram och tillbaka mellan varelserna, och blixtar sk\u00f6t fram ur den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De r\u00f6rde sig fram och tillbaka, snabbt som blixten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag s\u00e5g p\u00e5 de fyra varelserna och lade m\u00e4rke till ett hjul p\u00e5 marken bredvid var och en av dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hjulen s\u00e5g ut och var konstruerade s\u00e5 att de gnistrade som krysolit. Alla fyra var likadana och tycktes vara gjorda s\u00e5 att varje hjul var inneslutet i ett annat hjul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De kunde g\u00e5 i alla fyra riktningarna utan att v\u00e4nda sig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hjulringarna var h\u00f6ga och fruktansv\u00e4rda, alla fyra f\u00f6rsedda med \u00f6gon runtom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r varelserna r\u00f6rde sig, r\u00f6rde sig hjulen tillsammans med dem. N\u00e4r varelserna lyfte \u00f6ver jorden, lyfte ocks\u00e5 hjulen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De gick dit anden gick, och hjulen lyfte tillsammans med dem, f\u00f6r deras ande var i hjulen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r varelserna r\u00f6rde sig, r\u00f6rde sig \u00e4ven hjulen, n\u00e4r varelserna stannade, stannade \u00e4ven hjulen, och n\u00e4r varelserna lyfte \u00f6ver jorden, lyfte hjulen tillsammans med dem, eftersom varelsernas ande var i hjulen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6ver varelsernas huvuden var n\u00e5got som liknade ett himlavalv, fruktansv\u00e4rt gl\u00e4nsande som iskristaller, utbrett \u00f6ver deras huvuden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Under valvet var deras vingar utstr\u00e4ckta mot varandra, och med tv\u00e5 vingar t\u00e4ckte de var och en sin kropp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde bruset fr\u00e5n deras vingar, n\u00e4r de r\u00f6rde sig, som d\u00e5net av stora vatten, som den V\u00e4ldiges r\u00f6st, som larmet fr\u00e5n en arm\u00e9. N\u00e4r de stannade s\u00e4nkte de vingarna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En r\u00f6st h\u00f6rdes fr\u00e5n himlavalvet \u00f6ver dem n\u00e4r de stannade med s\u00e4nkta vingar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4ruppe ovanf\u00f6r valvet \u00f6ver dem stod n\u00e5got som liknade en tron gjord av safirsten, och p\u00e5 det som liknade en tron satt n\u00e5gon som s\u00e5g ut som en m\u00e4nniska."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att det som tycktes vara hans h\u00f6fter och upp\u00e5t var som gl\u00f6dande metall, som omgivet av eld. Ner\u00e5t fr\u00e5n det som tycktes vara hans h\u00f6fter s\u00e5g jag n\u00e5got som liknade eld, omgivet av ett ljussken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ljusskenet som syntes runt omkring honom var som en b\u00e5ge i skyn en regnig dag. S\u00e5 s\u00e5g det ut, det som liknade HERRENS h\u00e4rlighet. N\u00e4r jag s\u00e5g den, f\u00f6ll jag ner med ansiktet mot marken. D\u00e5 h\u00f6rde jag r\u00f6sten av n\u00e5gon som talade."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hesekiels profetkallelse och uppdrag - Han sa: \u201dM\u00e4nniska, res dig upp,, s\u00e5 ska jag tala till dig.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och medan han talade kom Anden in i mig och reste upp mig p\u00e5 f\u00f6tterna, och jag h\u00f6rde honom tala till mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sa: \u201dDu m\u00e4nniska, jag s\u00e4nder dig till israeliterna, ett folk som g\u00f6r uppror mot mig. De och deras f\u00f6rf\u00e4der har varit upproriska mot mig fram till denna dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till dessa med fr\u00e4ck uppsyn och envist hj\u00e4rta s\u00e4nder jag dig, och du ska s\u00e4ga till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vare sig de lyssnar eller inte\u2006\u2013\u2006f\u00f6r ett upproriskt sl\u00e4kte \u00e4r de\u2006\u2013\u2006kommer de att f\u00e5 veta att en profet har varit ibland dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem! Var inte r\u00e4dd f\u00f6r vad de s\u00e4ger, \u00e4ven om det \u00e4r n\u00e4sslor och t\u00f6rnen runt omkring dig och du bor bland skorpioner. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r vad de s\u00e4ger, och bli inte f\u00f6rskr\u00e4ckt f\u00f6r dem, f\u00f6r de \u00e4r ett upproriskt sl\u00e4kte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska tala mina ord till dem vare sig de lyssnar eller inte, f\u00f6r de \u00e4r upproriska."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e4nniska, lyssna nu p\u00e5 vad jag s\u00e4ger till dig. Var inte upprorisk som detta upproriska sl\u00e4kte! \u00d6ppna munnen och \u00e4t vad jag ger dig!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e5g en hand r\u00e4ckas ut mot mig, och i den var en bokrulle."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han rullade upp den inf\u00f6r mig, och den var fullskriven p\u00e5 b\u00e5de fram- och baksidan. Det som var skrivet i den var klagos\u00e5nger, suckan och j\u00e4mmer."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, \u00e4t upp vad som finns framf\u00f6r dig, \u00e4t upp den h\u00e4r bokrullen! G\u00e5 sedan och tala till israeliterna!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag \u00f6ppnade munnen, och han gav mig bokrullen att \u00e4ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniska\u201d, sa han till mig, \u201d\u00e4t upp och fyll din buk med denna bokrulle som jag ger dig.\u201d Jag \u00e5t, och den smakade s\u00f6tt som honung."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, g\u00e5 nu till israeliterna och tala mina ord till dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r inte till ett folk med ett fr\u00e4mmande och obegripligt spr\u00e5k som du s\u00e4nds ut, utan till israeliterna,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "inte till m\u00e5nga folk vars fr\u00e4mmande spr\u00e5k och sv\u00e5rbegripliga tal du inte kan f\u00f6rst\u00e5. Om jag hade s\u00e4nt dig till dem skulle de ha lyssnat till dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men israeliterna vill inte lyssna till dig mer \u00e4n de vill lyssna till mig. Alla israeliterna har h\u00e5rda pannor och h\u00e5rda hj\u00e4rtan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag ska g\u00f6ra ditt ansiktsuttryck lika h\u00e5rt som deras och din panna lika h\u00e5rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra din panna h\u00e5rd som den h\u00e5rdaste sten, h\u00e5rdare \u00e4n flinta. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem, l\u00e5t dig inte skr\u00e4mmas av dem. De \u00e4r ju ett upproriskt sl\u00e4kte.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan sa han: \u201dDu m\u00e4nniska, l\u00e4gg allt jag s\u00e4ger p\u00e5 minnet! Lyssna noga!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e5 till dina landsm\u00e4n i f\u00e5ngenskapen, tala till dem, och vare sig de lyssnar eller inte, ska du s\u00e4ga till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan lyfte Anden mig upp. Bakom mig h\u00f6rde jag d\u00e5 ett v\u00e4ldigt d\u00e5n: \u201dV\u00e4lsignad vare HERRENS h\u00e4rlighet fr\u00e5n denna plats!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5net kom fr\u00e5n varelsernas vingar n\u00e4r de r\u00f6rde vid varandra och ljudet fr\u00e5n hjulen intill dem, ett v\u00e4ldigt d\u00e5n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Anden lyfte mig upp och f\u00f6rde mig bort. Jag var bitter och uppr\u00f6rd medan jag gick. HERRENS hand vilade tungt p\u00e5 mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag kom till de bortf\u00f6rda i Tel Aviv, som bodde vid floden Kevar. D\u00e4r blev jag sittande bland dem i sju dagar, modf\u00e4lld."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r sju dagar hade g\u00e5tt kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, jag har utsett dig till en v\u00e4ktare f\u00f6r israeliterna. Lyssna till vad jag har att s\u00e4ga och varna dem f\u00f6r mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger till den gudl\u00f6se: \u2019Du ska d\u00f6,\u2019 och du inte varnar honom eller tillr\u00e4ttavisar honom f\u00f6r hans onda leverne, f\u00f6r att r\u00e4dda hans liv, d\u00e5 ska den gudl\u00f6se d\u00f6 i sin synd, men vederg\u00e4llningen f\u00f6r hans liv ska jag kr\u00e4va av dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om du varnar den gudl\u00f6se och han inte v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ondska eller sitt onda leverne, d\u00e5 ska han d\u00f6 i sin synd, men du har r\u00e4ddat ditt liv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Likas\u00e5 om en r\u00e4ttf\u00e4rdig v\u00e4nder bort fr\u00e5n sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och g\u00f6r det som \u00e4r or\u00e4tt, ska jag l\u00e4gga en st\u00f6testen framf\u00f6r honom, och han ska d\u00f6. Om du inte har varnat honom m\u00e5ste han d\u00f6 i sin synd. Man ska inte komma ih\u00e5g hans r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar, och vederg\u00e4llningen f\u00f6r hans liv ska jag kr\u00e4va av dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om du varnar den r\u00e4ttf\u00e4rdige f\u00f6r att synda, och han inte syndar, d\u00e5 ska han f\u00e5 leva d\u00e4rf\u00f6r att han l\u00e4t varna sig, och d\u00e5 har du ocks\u00e5 r\u00e4ddat ditt liv.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERRENS hand var \u00f6ver mig d\u00e4r, och han sa till mig: \u201dG\u00e5 bort till dalen, s\u00e5 ska jag tala med dig d\u00e4r.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag reste mig och gick till dalen. D\u00e4r stod HERRENS h\u00e4rlighet, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag hade sett vid floden Kevar. D\u00e5 f\u00f6ll jag ner med ansiktet mot jorden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan kom Anden in i mig och reste mig upp p\u00e5 f\u00f6tterna. Han talade till mig och sa: \u201dG\u00e5 och st\u00e4ng in dig i ditt hus!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4nniska, de kommer att binda dig med rep, s\u00e5 att du inte kan g\u00e5 ut bland dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta din tunga fastna i gommen, s\u00e5 att du blir stum och inte kan tillr\u00e4ttavisa dem. De \u00e4r ju ett upproriskt sl\u00e4kte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag talar med dig ska jag l\u00f6sa din tunga, och du ska s\u00e4ga till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN!\u2019 Den som vill lyssna, ska lyssna, den som inte vill, lyssnar inte. De \u00e4r ju ett upproriskt sl\u00e4kte."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bel\u00e4gringen f\u00f6ruts\u00e4gs p\u00e5 en lertavla - M\u00e4nniska, ta nu en lertavla och l\u00e4gg den framf\u00f6r dig och rita staden Jerusalem p\u00e5 den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bel\u00e4gra den, bygg en bel\u00e4gringsvall mot den och res en ramp, sl\u00e5 upp ett l\u00e4ger och s\u00e4tt upp murbr\u00e4ckor runt omkring den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta en j\u00e4rnpl\u00e5t och s\u00e4tt upp den som en mur mellan dig och staden. V\u00e4nd dig sedan mot den och h\u00e5ll den bel\u00e4grad. Bel\u00e4gra den, det ska vara ett tecken f\u00f6r israeliterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4gg dig sedan p\u00e5 din v\u00e4nstra sida och ta p\u00e5 dig Israels skuld. Lika l\u00e4nge som du ligger s\u00e5 ska du b\u00e4ra Israels skuld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4gga deras skuld p\u00e5 dig i lika m\u00e5nga dagar som de \u00e5r som de har syndat, 390 dagar. S\u00e5 l\u00e4nge ska du b\u00e4ra israeliternas skuld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r du har gjort detta, ska du l\u00e4gga dig ner igen, nu p\u00e5 din h\u00f6gra sida, och b\u00e4ra Juda folks skuld i fyrtio dagar. En dag f\u00f6r varje \u00e5r har jag best\u00e4mt \u00e5t dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e4nd dig sedan med bar arm mot det bel\u00e4grade Jerusalem och profetera mot det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska binda dig med rep, s\u00e5 att du inte kan v\u00e4nda dig fr\u00e5n den ena sidan till den andra f\u00f6rr\u00e4n dina bel\u00e4gringsdagar \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ta vete, korn, b\u00f6nor, linser, hirs och emmer. Blanda dem i en kruka och baka br\u00f6d \u00e5t dig av det. Det ska du \u00e4ta under den tid du ligger p\u00e5 sidan, 390 dagar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e4g upp den mat du ska \u00e4ta: tjugo siklar f\u00f6r varje dag, och \u00e4t vid best\u00e4mda tider."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e4t ocks\u00e5 upp vattnet du ska dricka: en sj\u00e4ttedels hin som du ska dricka vid best\u00e4mda tider."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4t din mat som en kornkaka som du bakat inf\u00f6r dem med m\u00e4nniskoavf\u00f6ring som br\u00e4nsle.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN sa: \u201dS\u00e5 h\u00e4r ska Israel \u00e4ta orent br\u00f6d bland de folk som jag ska driva bort dem till.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: \u201dNej, min Herre, HERRE, jag har aldrig orenat mig. \u00c4nda fr\u00e5n min ungdom har jag aldrig \u00e4tit n\u00e5got sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur, och aldrig har n\u00e5got orent k\u00f6tt kommit i min mun.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till mig: \u201dJag l\u00e5ter dig anv\u00e4nda kog\u00f6dsel i st\u00e4llet f\u00f6r m\u00e4nniskoavf\u00f6ring att baka ditt br\u00f6d \u00f6ver.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: \u201dM\u00e4nniska, jag ska l\u00e5ta det bli brist p\u00e5 br\u00f6d i Jerusalem. De ska \u00e4ta sitt uppv\u00e4gda br\u00f6d med oro och dricka sitt uppm\u00e4tta vatten med f\u00f6rf\u00e4ran."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska lida brist p\u00e5 b\u00e5de br\u00f6d och vatten och se p\u00e5 varandra med skr\u00e4ck och tyna bort p\u00e5 grund av sin synd."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett varnande exempel - M\u00e4nniska, ta ett skarpt sv\u00e4rd och anv\u00e4nd det som rakkniv f\u00f6r att raka av dig h\u00e5r och sk\u00e4gg. Ta en v\u00e5g och dela upp h\u00e5ret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En tredjedel ska du br\u00e4nna inne i staden n\u00e4r bel\u00e4gringsdagarna \u00e4r \u00f6ver. En tredjedel ska du hugga med sv\u00e4rd runt omkring i staden. En tredjedel ska du sprida f\u00f6r vinden. Jag ska jaga dem med draget sv\u00e4rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beh\u00e5ll n\u00e5gra h\u00e5rstr\u00e5n som du g\u00f6mmer i en mantelflik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta till sist n\u00e5gra av dessa och kasta i elden och br\u00e4nn upp dem. D\u00e4rifr\u00e5n ska en eld g\u00e5 ut \u00f6ver hela Israels folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Detta \u00e4r Jerusalem som jag har satt mitt ibland folken, omgivet av andra l\u00e4nder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Staden har i sin gudl\u00f6shet handlat upproriskt mot mina bud mer \u00e4n andra folk och brutit mot mina stadgar mer \u00e4n l\u00e4nderna runt omkring. De har f\u00f6rkastat mina bud och inte f\u00f6ljt mina stadgar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: Ni har varit trotsigare \u00e4n folken runt omkring er, eftersom ni inte har f\u00f6ljt mina bud och inte h\u00e5llit er till mina stadgar och inte ens de omgivande folkens lagar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag sj\u00e4lv \u00e4r emot dig och ska verkst\u00e4lla min dom i dig i folkens \u00e5syn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r dina avskyv\u00e4rda handlingars skull ska jag g\u00f6ra med dig n\u00e5got jag aldrig gjort eller kommer att g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r\u00e4ldrar kommer att \u00e4ta sina barn och barn sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Jag ska verkst\u00e4lla min dom \u00f6ver dig och sprida dem som \u00f6verlever f\u00f6r alla vindar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN: D\u00e4rf\u00f6r att du har orenat min helgedom med alla dina vidriga avgudar och avskyv\u00e4rdheter, ska jag dra mig undan er. Jag ska inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med dig, inte skona dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En tredjedel av dig ska d\u00f6 av hunger och pest d\u00e4rinne, en tredjedel ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd runt omkring dig, och en tredjedel ska jag sprida f\u00f6r jordens alla vindar, och jag ska jaga dem med draget sv\u00e4rd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Min vrede ska l\u00e4gga sig, min f\u00f6rbittring mot dem stillas, och jag f\u00e5r min h\u00e4mnd. De ska f\u00f6rst\u00e5 att jag, HERREN, har talat till dem i svartsjuk vrede, n\u00e4r jag l\u00e5ter min vredesgl\u00f6d komma \u00f6ver dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga dig och g\u00f6ra dig till \u00e5tl\u00f6je bland folken runt omkring dig och inf\u00f6r alla som g\u00e5r f\u00f6rbi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska bli till skam och \u00e5tl\u00f6je, till varning och skr\u00e4ck f\u00f6r folken runt omkring dig, n\u00e4r jag i min vrede och f\u00f6rbittring verkst\u00e4ller min dom mot dig och mitt straff. Jag, HERREN, har talat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska skjuta hungerns onda, f\u00f6rg\u00f6rande pilar, skjuta f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra er. Jag ska l\u00e5ta er hungersn\u00f6d bli v\u00e4rre och v\u00e4rre och l\u00e5ta br\u00f6det ta slut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda hungersn\u00f6d och onda vilddjur mot dig, som ska g\u00f6ra dig barnl\u00f6s. Pest och blodbad ska drabba dig, n\u00e4r jag l\u00e5ter ett sv\u00e4rd riktas mot dig. Jag, HERREN, har talat.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia mot Israels offerplatser - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, se ut \u00f6ver Israels berg och profetera mot dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019O, Israels berg, h\u00f6r ordet fr\u00e5n Herren, HERREN! S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN till bergen, h\u00f6jderna, till b\u00e4ckarna och dalarna: Jag ska sj\u00e4lv rikta sv\u00e4rdet mot er och f\u00f6rg\u00f6ra era offerh\u00f6jder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Era altaren ska raseras och era r\u00f6kelsealtaren krossas. Jag ska l\u00e5ta era dr\u00e4pta falla inf\u00f6r era avgudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4gga israeliternas d\u00f6da kroppar inf\u00f6r deras avgudar och str\u00f6 ut era ben kring era altaren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6verallt d\u00e4r ni bor ska st\u00e4derna \u00f6del\u00e4ggas och offerplatserna f\u00f6rh\u00e4rjas, era avgudar krossas och f\u00f6rintas, era r\u00f6kelsealtaren l\u00e4ggas i ruiner och era verk utpl\u00e5nas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De dr\u00e4pta ska falla mitt ibland er. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e5ta n\u00e5gra av er \u00f6verleva och komma undan sv\u00e4rdet och spridas bland fr\u00e4mmande folk i fr\u00e4mmande l\u00e4nder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ska era r\u00e4ddade t\u00e4nka p\u00e5 mig bland de folk d\u00e4r de befinner sig i exil, hur jag har krossats av deras trol\u00f6sa hj\u00e4rtan, som v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n mig, och deras \u00f6gon, som lystet spanade efter avgudar. De kommer att avsky sig sj\u00e4lva f\u00f6r allt det onda som de har gjort och f\u00f6r alla sina avskyv\u00e4rda handlingar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De kommer att inse att jag \u00e4r HERREN och att jag menade allvar n\u00e4r jag talade om detta onda f\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Sl\u00e5 ihop dina h\u00e4nder och stampa med dina f\u00f6tter, ropa ut ett ve \u00f6ver allt det onda och avskyv\u00e4rda israeliterna har gjort. De ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som \u00e4r l\u00e5ngt borta ska d\u00f6 av pest. Den som \u00e4r n\u00e4ra ska d\u00f6das med sv\u00e4rd, och den som blir kvar och \u00f6verlever ska d\u00f6 av hunger. S\u00e5 ska jag utt\u00f6mma min vrede \u00f6ver dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r deras dr\u00e4pta ligger spridda mitt ibland sina avgudar, runt omkring deras altaren, p\u00e5 alla h\u00f6ga kullar, p\u00e5 alla bergstoppar, under alla gr\u00f6nskande tr\u00e4d och bland alla lummiga terebinter, \u00f6verallt d\u00e4r de offrat doftande r\u00f6kelseoffer till alla sina avgudar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska r\u00e4cka ut min hand mot dem och g\u00f6ra landet, var de \u00e4n bor, fullst\u00e4ndigt \u00f6de, fr\u00e5n \u00f6knen till Rivla. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens vrede drabbar hela landet - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniska, s\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN till Israels land: \u2019Slutet har kommit, slutet har kommit f\u00f6r landets fyra h\u00f6rn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu \u00e4r slutet \u00f6ver dig, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta min vrede komma \u00f6ver dig och d\u00f6ma dig f\u00f6r dina g\u00e4rningar, ge dig igen f\u00f6r allt det askyv\u00e4rda du gjort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med dig, inte skona dig. Jag ska verkligen straffa dig f\u00f6r vad du har gjort, f\u00f6r alla dina avskyv\u00e4rda handlingar. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: \u2019Den ena olyckan ska komma efter den andra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Slutet har kommit, slutet har kommit, det har rest sig mot dig. Se, det kommer!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din dom kommer \u00f6ver dig, du som bor i landet, tiden n\u00e4rmar sig, dagen \u00e4r inne, best\u00f6rtning, inga gl\u00e4djerop p\u00e5 bergen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Snart ska jag t\u00f6mma ut min vrede \u00f6ver dig, \u00f6sa ut min f\u00f6rbittring p\u00e5 dig, och d\u00f6ma dig f\u00f6r dina g\u00e4rningar, ge dig igen f\u00f6r allt det askyv\u00e4rda du gjort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med dig, inte skona dig. Jag ska ge dig igen f\u00f6r vad du har gjort, dina avskyv\u00e4rda handlingar ska komma \u00f6ver dig sj\u00e4lv. D\u00e5 ska ni inse att det \u00e4r jag, HERREN, som sl\u00e5r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dagen \u00e4r inne, domen kommer, den n\u00e4rmar sig. Staven blomstrar, \u00f6vermodet frodas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e5ldet har v\u00e4xt till en ondskans stav. Inget av folket blir kvar, ingen fr\u00e5n den d\u00e4r hopen, inget av deras rikedom, inget av v\u00e4rde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tiden \u00e4r inne, dagen drar allt n\u00e4rmare. K\u00f6paren ska inte gl\u00e4dja sig och s\u00e4ljaren inte s\u00f6rja, f\u00f6r vreden drabbar hela hopen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e4ljaren ska inte \u00e5terv\u00e4nda till det han s\u00e5lt, s\u00e5 l\u00e4nge de lever, f\u00f6r vreden drabbar hela hopen. F\u00f6r deras synders skull ska ingen av dem f\u00e5 beh\u00e5lla livet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De bl\u00e5ser i hornet och g\u00f6r sig redo, men ingen drar ut till strid, f\u00f6r min vrede drabbar hela hopen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sv\u00e4rdet h\u00e4rjar d\u00e4r ute, pest och hungersn\u00f6d d\u00e4r inne. Den som \u00e4r ute p\u00e5 f\u00e4lten d\u00f6r genom sv\u00e4rdet, den som \u00e4r inne i staden g\u00e5r under genom hungersn\u00f6d och pest."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som undkommer och flyr \u00e4r uppe i bergen, klagande som duvor i dalarna, var och en \u00f6ver sin synd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla st\u00e5r d\u00e4r handfallna, allas kn\u00e4n blir som vatten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De kl\u00e4r sig i s\u00e4cktyg och h\u00f6ljer sig i skr\u00e4ck, skam t\u00e4cker deras ansikten, och allas huvuden \u00e4r rakade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De kastar sitt silver p\u00e5 gatan, och deras guld har blivit orent. Deras silver och guld kan inte r\u00e4dda dem p\u00e5 HERRENS vredes dag. Dessa \u00e4godelar kan varken tillfredsst\u00e4lla deras hunger eller fylla deras magar. S\u00e5dant har f\u00e5tt dem att falla i synd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dess h\u00e4rliga glans blev deras stolthet, de gjorde av det sina vidriga avgudar och sina avskyv\u00e4rda bilder. D\u00e4rf\u00f6r g\u00f6r jag det till orenhet f\u00f6r dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska ge det som byte till fr\u00e4mlingar och som rov till jordens gudl\u00f6sa, och de kommer att vanhelga det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mig bort fr\u00e5n dem, och de kommer att vanhelga min dyrbarhet. V\u00e5ldsm\u00e4n ska komma in och vanhelga den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "G\u00f6r i ordning kedjor, f\u00f6r landet \u00e4r fullt av blodsutgjutelse och staden full av v\u00e5ld."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska leda dit de v\u00e4rsta folken, och de ska inta deras hem. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 de starkas \u00f6vermod, och deras helgedomar ska vanhelgas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c5ngesten kommer, och de s\u00f6ker efter frid, men finner ingen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Olycka ska komma efter olycka, sorgebud ska f\u00f6lja sorgebud. De f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 en syn av en profet. Pr\u00e4sten saknar lagen, och de \u00e4ldste har inga r\u00e5d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kungen s\u00f6rjer, fursten kl\u00e4r sig i fasa, och landets folk st\u00e5r med darrande h\u00e4nder. Jag ska ge dem igen f\u00f6r vad de gjort och d\u00f6ma dem s\u00e5 som de sj\u00e4lva har d\u00f6mt. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hesekiel f\u00e5r se avgudadyrkan i templet - Det sj\u00e4tte \u00e5ret, p\u00e5 femte dagen i den sj\u00e4tte m\u00e5naden, satt jag i mitt hem, med de \u00e4ldste i Juda sittande framf\u00f6r mig. D\u00e5 kom Herrens, HERRENS hand \u00f6ver mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag s\u00e5g en gestalt som liknade en m\u00e4nniska. Fr\u00e5n det som tycktes vara hans h\u00f6fter och ned\u00e5t syntes eld, och fr\u00e5n hans h\u00f6fter och upp\u00e5t var det som str\u00e5lande ljus och gl\u00f6dande metall."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han str\u00e4ckte fram n\u00e5got som liknade en hand och tog tag i mitt h\u00e5r. Och Anden lyfte mig upp mellan jord och himmel och f\u00f6rde mig i Guds syner till Jerusalem, till ing\u00e5ngen till den inre porten, den mot norr, d\u00e4r den avgudabild stod som hade provocerat Herrens svartsjuka vrede."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r var Israels Guds h\u00e4rlighet, precis som jag tidigare hade sett den nere i dalen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, titta \u00e5t norr!\u201d Jag tittade d\u00e5 \u00e5t norr, och d\u00e4r, vid ing\u00e5ngen norr om altaret, stod sj\u00e4lva vredesbilden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han sa till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, ser du vad de g\u00f6r? Israeliterna bedriver ytterst avskyv\u00e4rda ting h\u00e4r, s\u00e5 att jag m\u00e5ste l\u00e4mna min helgedom. Men du ska f\u00e5 se ting som \u00e4r \u00e4nnu mer avskyv\u00e4rda.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ledde mig bort mot ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden, d\u00e4r jag fick se ett h\u00e5l i v\u00e4ggen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dM\u00e4nniska, bryt dig igenom v\u00e4ggen.\u201d Jag br\u00f6t mig igenom v\u00e4ggen och fick se en d\u00f6rr\u00f6ppning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sa vidare till mig: \u201dForts\u00e4tt in och se vilka onda avskyv\u00e4rda ting de bedriver h\u00e4r!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gick in och s\u00e5g allehanda bilder p\u00e5 kr\u00e4ldjur och vidrig boskap och israeliternas alla avgudabilder inristade p\u00e5 v\u00e4ggarna runt omkring."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sjuttio av de \u00e4ldste i Israel stod d\u00e4r framf\u00f6r dem, tillsammans med Jaasanja, Shafans son. Var och en av dem hade sitt r\u00f6kelsekar i handen, och ett doftande moln av r\u00f6kelse steg upp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, ser du vad de \u00e4ldste i Israel sysslar med i m\u00f6rkret, var och en i sin avgudakammare? De s\u00e4ger: \u2019HERREN ser oss inte. HERREN har \u00f6vergett landet.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: \u201dDu ska f\u00e5 se \u00e4nnu mer avskyv\u00e4rda ting som de g\u00f6r.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ledde mig till ing\u00e5ngen till norra porten till HERRENS hus, och d\u00e4r satt kvinnor och begr\u00e4t Tammuz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sa: \u201dSer du, m\u00e4nniska? Men du ska f\u00e5 se \u00e4nnu mer avskyv\u00e4rda ting \u00e4n dessa.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 ledde han mig till den inre f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus. D\u00e4r, vid ing\u00e5ngen till HERRENS hus, mellan f\u00f6rhuset och altaret, stod omkring tjugofem m\u00e4n med ryggarna mot HERRENS tempel, v\u00e4nda mot \u00f6ster, och tillbad solen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dSer du, m\u00e4nniska? \u00c4r det inte nog f\u00f6r Juda folk med de avskyv\u00e4rda ting som de bedriver h\u00e4r, eftersom de ocks\u00e5 har fyllt landet med v\u00e5ld och om och om igen provocerat min vrede? Se hur de h\u00e5ller en kvist framf\u00f6r n\u00e4san!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag nu handla i vrede. Jag ska inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med dem eller skona dem, och hur h\u00f6gt de \u00e4n ropar till mig ska jag inte lyssna.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avgudadyrkarnas dom - Sedan h\u00f6rde jag honom ropa med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dF\u00f6r hit stadens v\u00e4ktare, var och en med sitt f\u00f6rst\u00f6relsevapen i handen!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom sex m\u00e4n ut genom den \u00f6vre porten, den mot norr, var och en med sitt d\u00f6dsbringande vapen i hand. Bland dem var en man kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der och med ett skrivdon vid sin h\u00f6ft. De kom in och st\u00e4llde sig vid kopparaltaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels Guds h\u00e4rlighet h\u00f6jde sig nu fr\u00e5n keruben som den hade vilat p\u00e5 och flyttade sig till templets tr\u00f6skel. Han ropade p\u00e5 mannen som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der och hade skrivdonet vid sin h\u00f6ft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN sa till honom: \u201dG\u00e5 genom staden Jerusalem och g\u00f6r ett m\u00e4rke i pannan p\u00e5 dem som suckar och klagar \u00f6ver allt det avskyv\u00e4rda som bedrivs d\u00e4r.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till de andra h\u00f6rde jag honom s\u00e4ga: \u201dF\u00f6lj efter honom genom staden och d\u00f6da! Visa inget f\u00f6rbarmande, ingen f\u00f6rskoning!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6da \u00e5ldring likv\u00e4l som ung man och ung kvinna, barn och vuxen kvinna, d\u00f6da och f\u00f6rg\u00f6r. Men r\u00f6r ingen som b\u00e4r m\u00e4rket. B\u00f6rja vid min helgedom!\u201d De b\u00f6rjade d\u00e5 med de m\u00e4n, de \u00e4ldste, som stod framf\u00f6r templet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dOrena templet! Fyll f\u00f6rg\u00e5rden med de dr\u00e4pta! G\u00e5 nu!\u201d De gick d\u00e5 ut f\u00f6r att d\u00f6da i staden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Medan de d\u00f6dade, var jag ensam. Jag f\u00f6ll ner med ansiktet mot jorden och ropade: \u201dO, Herre, HERRE! Vill du utpl\u00e5na allt som finns kvar av Israel, n\u00e4r du nu utgjuter din vrede \u00f6ver Jerusalem?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han svarade mig: \u201dIsraels och Judas synd \u00e4r mycket stor, och landet \u00e4r fullt av blodsutgjutelse och staden full av lagl\u00f6shet. De s\u00e4ger: \u2019HERREN har \u00f6vergett landet, HERREN ser inget.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag inte visa n\u00e5got f\u00f6rbarmande, inte skona dem. Jag ska ge dem igen f\u00f6r vad de har gjort.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kom mannen som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der och bar skrivdon vid sin h\u00f6ft tillbaka och sa: \u201dJag har gjort som du befallde mig.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keruberna och Herrens h\u00e4rlighet - Jag s\u00e5g att p\u00e5 valvet \u00f6ver kerubernas huvuden var gjort av n\u00e5got safirliknande, n\u00e5got som liknade en tron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren sa till mannen i linnekl\u00e4derna: \u201dG\u00e5 in mellan hjulen under keruben, fyll dina h\u00e4nder med brinnande kol och sprid ut dem \u00f6ver staden.\u201d Jag s\u00e5g honom g\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Keruberna stod s\u00f6der om templet n\u00e4r mannen gick in, och ett moln uppfyllde den inre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan h\u00f6jde sig HERRENS h\u00e4rlighet fr\u00e5n keruben och flyttade sig till templets tr\u00f6skel. Templet fylldes av molnet, och f\u00f6rg\u00e5rden var full av glansen fr\u00e5n HERRENS h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ljudet av kerubernas vingar h\u00f6rdes ut till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden. Det var som Gud den V\u00e4ldiges r\u00f6st n\u00e4r han talar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han befallde mannen i linnekl\u00e4derna att ta eld som fanns mellan hjulen, mellan keruberna, gick han in och st\u00e4llde sig vid ett av hjulen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Keruben str\u00e4ckte ut sin hand till elden som brann mellan keruberna, tog av den och lade i h\u00e4nderna p\u00e5 mannen i linnekl\u00e4der, som tog elden och gick ut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under kerubernas vingar syntes n\u00e5got som liknade m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e5g bredvid keruberna fyra hjul, ett vid var och en av dem. Hjulen gnistrade som krysolit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla fyra s\u00e5g likadana ut, varje hjul tycktes vara inuti ett annat hjul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De kunde g\u00e5 i alla fyra riktningarna utan att v\u00e4nda sig n\u00e4r de gick. Keruberna gick i den riktning dit huvudet v\u00e4nde sig, och de v\u00e4nde sig inte n\u00e4r de gick."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hela deras kropp, rygg, h\u00e4nder och vingar, liksom deras fyra hjul, var helt och h\u00e5llet fulla av \u00f6gon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde att dessa hjul kallades f\u00f6r hjulverk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var och en av keruberna hade fyra ansikten, det f\u00f6rsta ansiktet var en kerubs, det andra en m\u00e4nniskas, det tredje ett lejons och det fj\u00e4rde en \u00f6rns ansikte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Keruberna h\u00f6jde sig. Det var samma varelser som jag hade sett vid floden Kevar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r keruberna gick, gick ocks\u00e5 hjulen bredvid dem. Och n\u00e4r keruberna lyfte sina vingar f\u00f6r att h\u00f6ja sig \u00f6ver jorden, v\u00e4nde inte hjulen bort fr\u00e5n deras sida."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de stod stilla, stod hjulen ocks\u00e5 stilla, och n\u00e4r de h\u00f6jde sig, h\u00f6jde sig hjulen med dem, f\u00f6r varelsernas ande fanns i hjulen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan flyttade sig HERRENS h\u00e4rlighet fr\u00e5n templets tr\u00f6skel och stannade \u00f6ver keruberna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Keruberna lyfte sina vingar och h\u00f6jde sig \u00f6ver jorden. Jag s\u00e5g p\u00e5, och n\u00e4r de gav sig iv\u00e4g, f\u00f6ljde hjulen med dem. De stannade vid ing\u00e5ngen till den \u00f6stra porten av HERRENS hus. Och Israels Guds h\u00e4rlighet var \u00f6ver dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det var samma varelser som jag hade sett under Israels Gud vid floden Kevar, och jag f\u00f6rstod att de var keruber."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var och en hade fyra ansikten och fyra vingar och under vingarna n\u00e5got som liknade m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deras ansikten var likadana som de som jag hade sett vid floden Kevar, och de gick var och en rakt fram."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord och l\u00f6ften - Sedan lyfte Anden upp mig och f\u00f6rde mig till \u00f6stra porten till HERRENS hus, den som vetter mot \u00f6st. Vid ing\u00e5ngen till porten stod tjugofem m\u00e4n, och bland dem s\u00e5g jag Jaasanja, Assurs son, och Pelatja, Benajas son, folkets ledare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, detta \u00e4r de m\u00e4n som t\u00e4nker ut or\u00e4tt och ger d\u00e5liga r\u00e5d i den h\u00e4r staden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r de som s\u00e4ger: \u2019Det \u00e4r inte tid att bygga hus. Staden \u00e4r grytan och vi \u00e4r k\u00f6ttet.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r mot dem, m\u00e4nniska, profetera!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan kom HERRENS Ande \u00f6ver mig och sa till mig: \u201dS\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: S\u00e5 h\u00e4r t\u00e4nker ni, israeliter, jag vet vad som f\u00f6rsigg\u00e5r inom er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har d\u00f6dat m\u00e5nga i denna stad och fyllt dess gator med lik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: De d\u00f6dade som ni har kastat h\u00e4r \u00e4r k\u00f6ttet och staden \u00e4r grytan. Men er ska jag f\u00f6ra bort h\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni fruktar f\u00f6r sv\u00e4rd, och sv\u00e4rdet ska jag l\u00e5ta drabba er, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra bort er h\u00e4rifr\u00e5n och \u00f6verl\u00e4mna er \u00e5t fr\u00e4mlingar att verkst\u00e4lla min dom \u00f6ver er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska falla f\u00f6r sv\u00e4rdet. Vid Israels gr\u00e4ns ska jag verkst\u00e4lla domen \u00f6ver er, och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Staden ska inte vara n\u00e5gon gryta f\u00f6r er, och ni ska inte vara k\u00f6ttet i den. Vid Israels gr\u00e4ns ska jag verkst\u00e4lla domen \u00f6ver er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN. Ni har inte f\u00f6ljt mina bud eller lytt mina lagar utan h\u00e5llit er till lagarna hos folken runt omkring er.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Medan jag profeterade dog Pelatja, Benajas son. D\u00e5 f\u00f6ll jag ner med ansiktet mot marken och ropade med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dHerre, HERRE, t\u00e4nker du utpl\u00e5na det som finns kvar av Israel?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniska, det \u00e4r om dina br\u00f6der, ja, om dina br\u00f6der och sl\u00e4ktingar och om hela Israels folk som Jerusalems inv\u00e5nare s\u00e4ger: \u2019De \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n HERREN. Detta land har getts \u00e5t oss som arv och egendom.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: \u00c4ven om jag har f\u00f6rt dem l\u00e5ngt bort bland folken och skingrat dem i fr\u00e4mmande l\u00e4nder, har jag \u00e4nd\u00e5 varit en liten helgedom f\u00f6r dem i l\u00e4nderna de kommit till.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska samla er bland folken och f\u00f6ra er tillbaka fr\u00e5n de l\u00e4nder dit ni skingrats och ge er Israels land.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de har kommit dit, ska de avl\u00e4gsna alla dess vidriga avgudar och avskyv\u00e4rdheter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska ge dem ett nytt hj\u00e4rta, och jag ska ge dem en ny ande. Jag ska ta bort deras stenhj\u00e4rtan och ge dem ett hj\u00e4rta av k\u00f6tt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 att de h\u00e5ller mina bud och f\u00f6ljer mina lagar. De ska vara mitt folk, och jag ska vara deras Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de som h\u00e5ller sig till sina vidriga avgudar och sina avskyv\u00e4rdheter, dem ska jag vederg\u00e4lla f\u00f6r det som de har gjort, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet l\u00e4mnar Jerusalem - Sedan bredde keruberna ut sina vingar, och hjulen f\u00f6ljde dem, och \u00f6ver dem vilade Israels Guds h\u00e4rlighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERRENS h\u00e4rlighet h\u00f6jde sig och l\u00e4mnade staden och stannade \u00f6ver berget \u00f6ster om den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Anden lyfte mig, och i en syn fr\u00e5n Guds Ande f\u00f6rde han mig till Kald\u00e9en, till dem som levde i f\u00e5ngenskap d\u00e4r. S\u00e5 f\u00f6rsvann den syn jag f\u00e5tt se."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ber\u00e4ttade f\u00f6r de landsf\u00f6rvisade allt som HERREN hade visat mig."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hesekiel som f\u00f6rebild p\u00e5 folkets exil - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, du bor bland ett upproriskt sl\u00e4kte. De har \u00f6gon att se med men ser inte. De har \u00f6ron att h\u00f6ra med men h\u00f6r inte, f\u00f6r de \u00e4r ett upproriskt sl\u00e4kte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du, m\u00e4nniska, packa dina tillh\u00f6righeter s\u00e5 som f\u00f6r exil, och mitt p\u00e5 ljusa dagen ska du inf\u00f6r dem vandra bort fr\u00e5n din plats till en annan plats, s\u00e5 att de ser det. Kanske ska de d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5, trots att de \u00e4r ett upproriskt sl\u00e4kte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r ut dina tillh\u00f6righeter, som du packat s\u00e5 som f\u00f6r exil, inf\u00f6r dem mitt p\u00e5 dagen, s\u00e5 att de ser det. Ge dig sedan iv\u00e4g p\u00e5 kv\u00e4llen, s\u00e5 att de ser det, och g\u00e5 som landsflyktiga brukar g\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gr\u00e4v dig igenom muren, s\u00e5 att de ser det, och b\u00e4r ut dina tillh\u00f6righeter genom h\u00e5let."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e4gg packningen p\u00e5 dina axlar inf\u00f6r dem, och vandra s\u00e5 iv\u00e4g med den, bort i skymningen. T\u00e4ck \u00f6ver ditt ansikte, s\u00e5 att du inte ser landet, f\u00f6r jag g\u00f6r dig till ett tecken f\u00f6r israeliterna.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag gjorde som jag hade blivit tillsagd. P\u00e5 ljusa dagen bar jag ut mina tillh\u00f6righeter, som om jag skulle g\u00e5 i exil. P\u00e5 kv\u00e4llen gjorde jag ett h\u00e5l i muren med h\u00e4nderna. Med packningen p\u00e5 mina axlar gick jag ut i skymningen, s\u00e5 att de s\u00e5g det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, har inte detta upproriska sl\u00e4kte, Israels folk, fr\u00e5gat vad det \u00e4r du g\u00f6r?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Denna profetia g\u00e4ller fursten i Jerusalem och allt folket i Israel som finns d\u00e4r.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019Jag \u00e4r ett tecken f\u00f6r er.\u2019 S\u00e5 som jag har gjort ska det g\u00e5 dem. De ska g\u00e5 i exil, f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fursten som \u00e4r bland dem ska i skymningen lyfta sin packning p\u00e5 axeln och g\u00e5 ut. De ska g\u00f6ra ett h\u00e5l i muren och ta ut honom genom det. Han ska t\u00e4cka \u00f6ver sitt ansikte, s\u00e5 att han inte ser landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska breda ut mitt n\u00e4t \u00f6ver honom, och han ska f\u00e5ngas i min snara. Jag ska sedan f\u00f6ra honom till Babylonien, kald\u00e9ernas land, men han ska inte se det, och han kommer att d\u00f6 d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska sprida alla som finns runt omkring honom, hans stab och alla hans trupper \u00e5t alla v\u00e4derstreck och jaga dem med draget sv\u00e4rd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag skingrar dem bland folken och sprider ut dem i fr\u00e4mmande l\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e5ta n\u00e5gra undkomma sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest, s\u00e5 att de ska kunna ber\u00e4tta om sina avskyv\u00e4rda handlingar f\u00f6r folken som de kommer till. De ska d\u00e5 inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, \u00e4t din mat med b\u00e4van, och drick ditt vatten skakande och \u00e4ngslig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e4g till folket i landet: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN om Jerusalems inv\u00e5nare i Israels land: de ska \u00e4ta sin mat i \u00e4ngslan och dricka sitt vatten i fasa. Landet ska helt \u00f6del\u00e4ggas p\u00e5 grund av dess inv\u00e5nares v\u00e5ldsben\u00e4genhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bebodda st\u00e4der ska ligga i ruiner och landet \u00f6de. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, vad \u00e4r det f\u00f6r ordspr\u00e5k ni har i Israels land: \u2019Tiden g\u00e5r och det blir ingenting av n\u00e5gon syn?\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 detta ordspr\u00e5k, s\u00e5 att de inte mer anv\u00e4nder det i Israel.\u2019 S\u00e4g dem detta i st\u00e4llet: \u2019Det \u00e4r snart dags f\u00f6r alla syner att uppfyllas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det ska inte mer finnas falska syner eller f\u00f6rf\u00f6riska siarord bland israeliterna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag, HERREN, talar vad jag vill, och det g\u00e5r i uppfyllelse utan dr\u00f6jsm\u00e5l. I er egen tid, du upproriska sl\u00e4kte, ska jag uttala mitt ord och l\u00e5ta det g\u00e5 i uppfyllelse, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, israeliterna s\u00e4ger: \u2019Hans syn ligger l\u00e5ngt fram i tiden. Han profeterar om en avl\u00e4gsen framtid.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Det ska inte dr\u00f6ja l\u00e4nge innan det ord jag har uttalat ska uppfyllas, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver falska profeter - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniska, profetera mot Israels profeter som profeterar, s\u00e4g till dem som profeterar utifr\u00e5n sina egna ingivelser: H\u00f6r HERRENS ord!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ve de d\u00e5raktiga profeter som f\u00f6ljer sin egen ande och som inte har sett n\u00e5gonting!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina profeter, Israel, \u00e4r som schakaler bland ruiner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni har inte g\u00e5tt upp till r\u00e4mnorna i muren, inte byggt upp muren runt israeliterna, s\u00e5 att de kan st\u00e5 emot i striden p\u00e5 HERRENS dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ser falska syner och deras sp\u00e5domar \u00e4r l\u00f6gn. De s\u00e4ger: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN\u2019, trots att HERREN inte har s\u00e4nt dem. \u00c4nd\u00e5 r\u00e4knar de med att deras ord ska g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har det inte varit falska syner ni sett och l\u00f6gnaktiga siarord som ni uttalat n\u00e4r ni s\u00e4ger: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN\u2019, fast jag inte har talat?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: Eftersom ni talar falska ord och ser l\u00f6gnaktiga syner, \u00e4r jag emot er, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska ta tag i de profeter som ser falska syner och talar l\u00f6gnaktiga siarord. De ska inte f\u00e5 tillh\u00f6ra mitt folks r\u00e5d, inte skrivas in i israeliternas sl\u00e4ktregister, och inte heller f\u00e5r de komma in i Israels land. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r Herren, HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De har lett mitt folk vilse genom att s\u00e4ga: \u2019Allt \u00e4r v\u00e4l\u2019, n\u00e4r det inte alls \u00e4r v\u00e4l. N\u00e4r de bygger en mur, kalkar de den vit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g till dessa som h\u00e5ller p\u00e5 med att kalka den att muren kommer att falla. Slagregn ska komma, hagel falla och stormvind bryta l\u00f6s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och n\u00e4r muren faller ska man fr\u00e5ga er: \u2019Var \u00e4r nu kalken ni str\u00f6k p\u00e5?\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska i min vrede sl\u00e4ppa l\u00f6s en stormvind, i mitt raseri l\u00e5ta ett slagregn falla, och i min vredesgl\u00f6d hagel f\u00f6r\u00f6da."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska bryta ner muren ni kalkat och j\u00e4mna den med marken, s\u00e5 att grunden ligger bar. Och n\u00e4r den faller ska ni g\u00e5 under d\u00e4rinne. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag utt\u00f6mma min vrede mot muren och mot dem som kalkade den. Jag ska s\u00e4ga till er: Muren \u00e4r borta, liksom de som kalkade den,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "de profeter i Israel som profeterade om Jerusalem och s\u00e5g syner att allt var v\u00e4l, n\u00e4r det inte alls var v\u00e4l, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot de kvinnor bland ditt folk som profeterar utifr\u00e5n sina egna ingivelser. Profetera mot dem"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och s\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ve dessa som syr band f\u00f6r alla handleder och g\u00f6r sl\u00f6jor i olika l\u00e4ngder f\u00f6r alla huvuden, f\u00f6r att f\u00e5nga m\u00e4nniskoliv! F\u00e5ngar ni mitt folks liv medan ni skonar era egna?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e5gra handfull korn och n\u00e5gra br\u00f6dbitar vanhelgar ni mig inf\u00f6r mitt folk. Ni d\u00f6dar dem som inte ska d\u00f6 och l\u00e5ter dem leva som inte ska leva. Ni ljuger f\u00f6r mitt folk som g\u00e4rna lyssnar p\u00e5 l\u00f6gn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska agera mot era band som ni f\u00e5ngar m\u00e4nniskoliv med, som f\u00e5glar, jag ska slita dem fr\u00e5n era armar. Jag ska sl\u00e4ppa dem fria som ni har f\u00e5ngat som f\u00e5glar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska slita av era sl\u00f6jor och r\u00e4dda mitt folk ur ert grepp. De ska inte l\u00e4ngre vara ett byte f\u00f6r er. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Med era l\u00f6gner har ni slagit ner modet p\u00e5 den r\u00e4ttf\u00e4rdige, n\u00e4r jag inte ville bedr\u00f6va honom. Ni har uppmuntrat den gudl\u00f6se, s\u00e5 att han inte v\u00e4nder om fr\u00e5n sitt onda leverne och r\u00e4ddar sitt liv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni inte l\u00e4ngre se falska syner eller sp\u00e5domar. Jag ska befria mitt folk ur era h\u00e4nder. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avgudadyrkan f\u00f6rd\u00f6ms - N\u00e5gra av de \u00e4ldste i Israel kom till mig och satte sig framf\u00f6r mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, avgudarna har f\u00e5tt makt \u00f6ver dessa m\u00e4n. De har st\u00e4llt framf\u00f6r sig en synd som blir deras fall. Skulle d\u00e5 jag l\u00e5ta dem be mig om r\u00e5d?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tala d\u00e4rf\u00f6r till dem och s\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Om n\u00e5gon israelit l\u00e5ter avgudarna ta makten \u00f6ver honom och st\u00e4ller framf\u00f6r sig en synd som blir hans fall, och sedan kommer till en profet, s\u00e5 ska jag, HERREN, sj\u00e4lv svara honom efter vad han f\u00f6rtj\u00e4nar f\u00f6r sina m\u00e5nga avgudars skull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska gripa tag i israeliternas hj\u00e4rtan som alla har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n mig f\u00f6r sina avgudars skull.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till israeliterna: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Omv\u00e4nd er! V\u00e4nd er bort fr\u00e5n era avgudar, v\u00e4nd er bort fr\u00e5n alla era avskyv\u00e4rdheter!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon israelit eller n\u00e5gon av de fr\u00e4mlingar som bor i Israel \u00f6verger mig och l\u00e5ter avgudar f\u00e5 makten \u00f6ver honom och st\u00e4ller framf\u00f6r sig en synd som blir hans fall och sedan \u00e4nd\u00e5 kommer till profeten f\u00f6r att genom honom r\u00e5dfr\u00e5ga mig, ska jag, HERREN, sj\u00e4lv svara honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mig mot den mannen och g\u00f6ra honom till ett varnande exempel och ett ordspr\u00e5k, och jag ska utrota honom ur mitt folk. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och om profeten f\u00f6rleds till att tala, s\u00e5 \u00e4r det jag, HERREN, som f\u00f6rlett den profeten. Jag ska r\u00e4cka ut min hand mot honom och utrota honom ur mitt folk Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska b\u00e5da b\u00e4ra sin skuld, den som fr\u00e5gade \u00e4r lika skyldig som profeten,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u00e5 att Israels folk inte l\u00e4ngre irrar bort fr\u00e5n mig, inte l\u00e4ngre orenar sig med alla sina \u00f6vertr\u00e4delser. De ska vara mitt folk, och jag ska vara deras Gud, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, om ett land syndade mot mig genom att handla trol\u00f6st, och jag r\u00e4ckte ut min hand mot det, stoppade dess tillg\u00e5ng p\u00e5 livsmedel och l\u00e4t hungersn\u00f6d drabba det och gjorde slut p\u00e5 b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "om d\u00e5 dessa tre m\u00e4n, Noa, Daniel och Job var d\u00e4r, skulle de med sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet bara kunna r\u00e4dda sig sj\u00e4lva, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om jag l\u00e4t rovdjur invadera landet och d\u00f6da befolkningen, s\u00e5 att det blev s\u00e5 \u00f6de att ingen v\u00e5gade f\u00e4rdas genom det f\u00f6r djurens skull,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och om dessa tre m\u00e4n levde d\u00e4r, skulle de, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, inte ens kunna r\u00e4dda sina egna s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Bara de sj\u00e4lva skulle bli r\u00e4ddade, men hela landet skulle \u00f6del\u00e4ggas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eller om jag l\u00e4t sv\u00e4rdet drabba landet och befallde det att dra genom landet, om jag utrotade b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och om dessa tre m\u00e4n levde d\u00e4r, skulle de, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, inte ens kunna r\u00e4dda sina egna s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Bara de sj\u00e4lva skulle bli r\u00e4ddade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om jag s\u00e4nde pest till landet och t\u00f6mde ut min vrede genom ett blodbad d\u00e4r, f\u00f6r att utrota b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och om Noa, Daniel och Job levde d\u00e4r, skulle de, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, inte ens kunna r\u00e4dda sin egen son eller dotter. Med sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet skulle de bara kunna r\u00e4dda sig sj\u00e4lva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: V\u00e4rre ska det bli n\u00e4r jag s\u00e4nder mina fyra fruktansv\u00e4rda domar: sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d, vilddjur och pest, f\u00f6r att utrota b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e5gra kommer dock att \u00f6verleva och f\u00f6ras bort, b\u00e5de s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. De ska komma till er, och n\u00e4r ni ser hur de lever och handlar, ska ni finna tr\u00f6st f\u00f6r det onda som jag har l\u00e5tit drabba Jerusalem, f\u00f6r allt som jag har l\u00e5tit komma \u00f6ver det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska finna tr\u00f6st i att se hur de lever och handlar. D\u00e5 ska ni inse att jag inte utan orsak har gjort allt vad jag har gjort d\u00e4r, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem\u2006\u2013\u2006en v\u00e4rdel\u00f6s vinstock - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniska, p\u00e5 vilket s\u00e4tt \u00e4r tr\u00e4et i en vinstock b\u00e4ttre \u00e4n tr\u00e4et i alla andra tr\u00e4slag i skogen?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tar man virke av den f\u00f6r att tillverka n\u00e5got? Kan man ens g\u00f6ra en pinne av den f\u00f6r att h\u00e4nga upp n\u00e5got p\u00e5?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om den har lagts som ved p\u00e5 elden, och elden har f\u00f6rt\u00e4rt dess b\u00e5da \u00e4ndar, och den \u00e4r svedd \u00e4ven p\u00e5 mitten, duger den d\u00e5 till n\u00e5got?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om den var s\u00e5 oanv\u00e4ndbar medan den \u00e4nnu var hel, hur mycket mindre kan den anv\u00e4ndas till n\u00e5gonting n\u00e4r elden har f\u00f6rt\u00e4rt och br\u00e4nt den?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: S\u00e5 som jag av skogens tr\u00e4d har lagt vinstocken som ved p\u00e5 elden, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra med Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mig mot dem. De har kommit ut ur elden, \u00e4nd\u00e5 ska elden f\u00f6rt\u00e4ra dem. Ni ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag v\u00e4nder mig mot dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga landet d\u00e4rf\u00f6r att de varit trol\u00f6sa, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom och n\u00e5d \u00f6ver Jerusalem - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, l\u00e5t Jerusalem f\u00e5 veta om sina avskyv\u00e4rda handlingar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN till Jerusalem: Du h\u00e4rstammar fr\u00e5n och \u00e4r f\u00f6dd i kanaan\u00e9ernas land. Din far var en amor\u00e9 och din mor en hettit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r du f\u00f6ddes var det ingen som klippte av din navelstr\u00e4ng, du blev inte tv\u00e4ttad ren och ingniden med salt, inte heller lindad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ingen visade det minsta medlidande f\u00f6r dig och gjorde n\u00e5got av detta f\u00f6r dig, ingen hade f\u00f6rbarmande med dig. Den dag du f\u00f6ddes kastades du ut p\u00e5 marken, avskydd som du var."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag kom f\u00f6rbi och fick se dig d\u00e4r, sprattlande i ditt eget blod, och jag sa till dig, d\u00e4r du l\u00e5g i ditt eget blod: \u201dDu ska leva!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag l\u00e4t dig v\u00e4xa upp som en planta p\u00e5 f\u00e4ltet. Du v\u00e4xte och blev stor och mycket vacker. Dina br\u00f6st formades och ditt h\u00e5r v\u00e4xte, men du var naken och oskyddad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag gick f\u00f6rbi och s\u00e5g dig, och nu var din tid inne, tiden f\u00f6r k\u00e4rleken. Jag svepte min mantel omkring dig och t\u00e4ckte din nakenhet. Jag svor dig trohet och ingick ett f\u00f6rbund med dig, s\u00e4ger Herren, HERREN, och s\u00e5 blev du min."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag tv\u00e4ttade dig med vatten, sk\u00f6ljde av dig blodet och smorde dig med olja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag kl\u00e4dde dig i broderade kl\u00e4der och satte p\u00e5 dig sandaler av delfinskinn. Jag kl\u00e4dde dig i fint linne och t\u00e4ckte dig med dyrbara kl\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag prydde dig med smycken, satte armband p\u00e5 dina h\u00e4nder och en kedja om din hals."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag f\u00e4ste en ring i din n\u00e4sa och \u00f6rh\u00e4ngen i dina \u00f6ron och satte en vacker krona p\u00e5 ditt huvud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 blev du smyckad med guld och silver, dina kl\u00e4der var av fint linne och siden med fina broderier. Du \u00e5t finaste mj\u00f6l, honung och olja. Du blev allt sk\u00f6nare och sk\u00f6nare. Du steg upp som en drottning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det gick ett rykte om dig bland folken f\u00f6r din sk\u00f6nhet, f\u00f6r den var fullkomlig p\u00e5 grund av all den prakt jag f\u00f6rsett dig med, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men du f\u00f6rlitade dig p\u00e5 din sk\u00f6nhet och utnyttjade ditt rykte till att prostituera dig. S\u00e5 bj\u00f6d du ut din otukt \u00e5t var och en som kom f\u00f6rbi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dina kl\u00e4der anv\u00e4nde du f\u00f6r att g\u00f6ra granna offerplatser f\u00f6r din prostitution. N\u00e5got s\u00e5dant har aldrig h\u00e4nt tidigare och ska inte heller h\u00e4nda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du tog dina underbara smycken av guld och silver, som jag hade gett dig, och tillverkade bilder av m\u00e4n, som du sedan bedrev otukt med."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du tog dina broderade kl\u00e4der och svepte om dessa. Min olja och min r\u00f6kelse st\u00e4llde du framf\u00f6r dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Maten du f\u00e5tt av mig, det fina mj\u00f6let, oljan och honungen, st\u00e4llde du framf\u00f6r dem som en ljuvlig doft. S\u00e5 blev det, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du tog dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, dem som du hade f\u00f6tt \u00e5t mig, och offrade dem till mat \u00e5t dessa. R\u00e4ckte det inte med din prostitution?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e5ste du ocks\u00e5 slakta mina barn och offra dem \u00e5t avgudarna?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och medan du begick dina avskyv\u00e4rda handlingar och prostituerade dig t\u00e4nkte du aldrig p\u00e5 din ungdomstid, d\u00e5 du l\u00e5g naken och sprattlade i ditt eget blod."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter all denna din ondska\u2006\u2013\u2006ve dig, ve dig! s\u00e4ger Herren, HERREN\u2006\u2013"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "byggde du en h\u00f6jd \u00e5t dig och inr\u00e4ttade en bordell p\u00e5 varje \u00f6ppen plats."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I varje gath\u00f6rn gjorde du \u00e5t dig en h\u00f6jd och smutsade ner din sk\u00f6nhet. Du sp\u00e4rrade ut benen \u00e5t varje f\u00f6rbipasserande i allt \u00f6kande otukt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du prostituerade dig med egypterna, dina v\u00e4llustiga grannar, och genom att du framh\u00e4rdade i din otukt provocerade du min vrede."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte jag ut min hand mot dig och minskade ditt omr\u00e5de. Jag \u00f6verl\u00e4mnade dig \u00e5t deras lystnad som hatar dig, \u00e5t filist\u00e9ernas d\u00f6ttrar, som \u00e4r chockerade \u00f6ver ditt otuktiga leverne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du bedrev otukt med assyrierna eftersom du inte f\u00e5tt nog. Och trots att du bedrev otukt med dem var du \u00e4nd\u00e5 inte tillfredsst\u00e4lld."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du fortsatte med din otukt med handelsnationen Kald\u00e9en, men inte heller nu blev du tillfredsst\u00e4lld."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hur ursinnig \u00e4r jag inte f\u00f6r din skull, s\u00e4ger Herren, HERREN, n\u00e4r du kan g\u00f6ra allt det h\u00e4r och bete dig som en skaml\u00f6s prostituerad!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r du byggde din bordell vid varje gath\u00f6rn och reste upp dina h\u00f6jder p\u00e5 varje torg, var du olik andra prostituerade, eftersom du f\u00f6raktade betalning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Som en \u00e4ktenskapsbryterska har du tagit andra m\u00e4n i st\u00e4llet f\u00f6r din egen man."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alla andra prostituerade f\u00e5r betalt, men du gav g\u00e5vor till alla dina \u00e4lskare och mutade dem f\u00f6r att de skulle komma till dig fr\u00e5n alla h\u00e5ll och bedriva otukt med dig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I din prostitution gjorde du tv\u00e4rtemot vad andra kvinnor g\u00f6r. Ingen sprang efter dig f\u00f6r att bedriva otukt, och du betalade i st\u00e4llet f\u00f6r att f\u00e5 betalt. S\u00e5 annorlunda \u00e4r du."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, du sk\u00f6ka:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Du har bjudit ut din liderlighet och blottat din nakenhet n\u00e4r du bedrivit otukt med dina \u00e4lskare. Du har haft avskyv\u00e4rda avgudar och utgjutit dina barns blod \u00e5t dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer jag att samla alla dina \u00e4lskare som du har delat din njutning med, b\u00e5de dem du \u00e4lskat och dem du hatat. Jag ska samla dem fr\u00e5n alla h\u00e5ll och st\u00e4lla fram dig naken inf\u00f6r dem, s\u00e5 att de ser all din nakenhet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag ska d\u00f6ma dig som man d\u00f6mer \u00e4ktenskapsbryterskor och m\u00f6rderskor. Jag ska l\u00e5ta min vredes och svartsjukas blodsh\u00e4mnd drabba dig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig till dina \u00e4lskare, och de ska riva ner din bordell och dina h\u00f6jder, kl\u00e4 av dig naken, ta ifr\u00e5n dig dina dyrbara smycken och l\u00e4mna dig d\u00e4r naken och blottad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De ska samla en skara mot dig, som ska stena dig och hugga dig i bitar med sina sv\u00e4rd."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De ska br\u00e4nna ner dina hus och verkst\u00e4lla din dom inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 m\u00e5nga kvinnor. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 din prostitution, och du ska inte mer ge n\u00e5gra g\u00e5vor som betalning."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag sl\u00e4cka min vrede mot dig, och min svartsjuka ska v\u00e4ndas ifr\u00e5n dig. Jag ska f\u00e5 ro och inte l\u00e4ngre vara vred."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Eftersom du inte t\u00e4nkte p\u00e5 din ungdomstid utan provocerade min vrede med allt detta, ska jag ocks\u00e5 l\u00e5ta allt du gjort drabba dig sj\u00e4lv, s\u00e4ger Herren, HERREN. Lade du inte ocks\u00e5 otukten till alla dina avskyv\u00e4rda handlingar?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Alla som anv\u00e4nder ordspr\u00e5k kommer att s\u00e4ga om dig. \u201dS\u00e5dan mor, s\u00e5dan dotter!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du \u00e4r din mors dotter, som f\u00f6raktade sin man och sina barn. Du \u00e4r dina systrars syster, som f\u00f6raktade sina m\u00e4n och sina barn. Er mor var en hettitisk kvinna och er far en amor\u00e9."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Din \u00e4ldre syster var Samaria, som bodde tillsammans med sina d\u00f6ttrar norr om dig. Din yngre syster, som bodde tillsammans med sina d\u00f6ttrar s\u00f6der om dig, var Sodom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Du har inte n\u00f6jt dig med deras leverne, s\u00e5 att du bara f\u00f6ljt deras avskyv\u00e4rdheter, utan snart \u00f6vertr\u00e4ffade du dem i det f\u00f6rd\u00e4rvliga."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, din syster Sodom och hennes d\u00f6ttrar har aldrig gjort vad du och dina d\u00f6ttrar gjort."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Detta var din syster Sodoms synd: hennes och hennes d\u00f6ttrars h\u00f6gf\u00e4rd, \u00f6verfl\u00f6d av mat och bekymmersl\u00f6s ro, och de hj\u00e4lpte inte den svage och fattige."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "De blev h\u00f6gf\u00e4rdiga och gjorde vad jag har avsky f\u00f6r. D\u00e4rf\u00f6r gjorde jag slut p\u00e5 dem n\u00e4r jag s\u00e5g det."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Inte heller Samaria har beg\u00e5tt ens h\u00e4lften av dina synder. Du har gjort mer avskyv\u00e4rda ting \u00e4n de, och genom alla dina f\u00f6rf\u00e4rliga handlingar har du f\u00e5tt dina systrar att n\u00e4rmast framst\u00e5 som r\u00e4ttf\u00e4rdiga!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Nu f\u00e5r du b\u00e4ra skammen f\u00f6r att du gett dina systrar en uppr\u00e4ttelse. Dina synder har varit vidrigare \u00e4n deras, och d\u00e4rf\u00f6r framst\u00e5r de som r\u00e4ttf\u00e4rdiga i j\u00e4mf\u00f6relse med dig. Nu f\u00e5r du sk\u00e4mmas och b\u00e4ra din van\u00e4ra, eftersom du f\u00e5tt dina systrar att framst\u00e5 som r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men jag ska \u00e5teruppr\u00e4tta dem, b\u00e5de Sodom med sina d\u00f6ttrar och Samaria med sina, och \u00e4ven dig bland dem:"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "du ska f\u00e5 sk\u00e4mmas och b\u00e4ra van\u00e4ran f\u00f6r allt du har gjort f\u00f6r att tr\u00f6sta dem."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Dina systrar, Sodom med sina d\u00f6ttrar och Samaria med sina d\u00f6ttrar, ska bli vad de en g\u00e5ng var, och du och dina d\u00f6ttrar ska ocks\u00e5 bli vad ni en g\u00e5ng var."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Under din h\u00f6gf\u00e4rds dagar ville du inte ens n\u00e4mna din syster Sodom,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "innan din egen ondska avsl\u00f6jades. Nu h\u00e5nas du av Edoms d\u00f6ttrar och av alla dess grannar och av filist\u00e9ernas d\u00f6ttrar, av dessa runt omkring dig som f\u00f6raktar dig."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Du f\u00e5r ta konsekvenserna av din liderlighet och avskyv\u00e4rda handlingar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska ge dig vad du f\u00f6rtj\u00e4nar, eftersom du har f\u00f6raktat eden och brutit f\u00f6rbundet."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men jag ska \u00e4nd\u00e5 komma ih\u00e5g det f\u00f6rbund som jag sl\u00f6t med dig n\u00e4r du var ung. Jag ska ing\u00e5 ett evigt f\u00f6rbund med dig."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Du ska med skam t\u00e4nka p\u00e5 hur du har levt, n\u00e4r du f\u00e5r ta emot dina systrar, s\u00e5v\u00e4l dem som \u00e4r \u00e4ldre \u00e4n du och dem som \u00e4r yngre. Jag ska g\u00f6ra dem till dina d\u00f6ttrar, men inte p\u00e5 grund av ditt f\u00f6rbund."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tta mitt f\u00f6rbund med dig, och du ska inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "D\u00e5 ska du komma ih\u00e5g det och sk\u00e4mmas och aldrig mer \u00f6ppna munnen i din f\u00f6r\u00f6dmjukelse, n\u00e4r jag bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r dig f\u00f6r allt du har gjort, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6rnen, cedern och vinrankan - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, ge israeliterna en g\u00e5ta, ber\u00e4tta en liknelse f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: En stor \u00f6rn med starka vingar och l\u00e5nga vingpennor, med t\u00e4ta fj\u00e4drar i m\u00e5nga f\u00e4rger kom till Libanon och tog cedertr\u00e4dets topp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han br\u00f6t av toppskottet och tog det med sig till handelsm\u00e4nnens land. D\u00e4r planterade han det i handelsstaden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han tog en planta fr\u00e5n landet och planterade den i b\u00f6rdig jord. Han satte den som ett piltr\u00e4d vid rikligt vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det slog rot och blev en l\u00e5gv\u00e4xande, utbredd vinstock. Dess rankor v\u00e4nde sig mot honom, och dess r\u00f6tter f\u00f6rblev under honom. S\u00e5 blev den till en vinstock, som fick grenar och sk\u00f6t skott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det kom en annan stor \u00f6rn med stora vingar och t\u00e4ta fj\u00e4drar. D\u00e5 sk\u00f6t denna vinstock sina r\u00f6tter mot honom och str\u00e4ckte sina grenar mot honom fr\u00e5n den plats d\u00e4r den var planterad, f\u00f6r att han skulle ge den vatten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den var redan planterad i god jord vid rikligt vatten, s\u00e5 att den kunde f\u00e5 rankor, b\u00e4ra frukt och bli till en uts\u00f6kt vinstock.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ska den komma att gr\u00f6nska? Ska han inte dra upp dess r\u00f6tter och riva av frukten, s\u00e5 att den torkar och de friska skotten vissnar? Det kr\u00e4vs ingen stor kraft eller m\u00e4nniskoskara f\u00f6r att rycka upp den med r\u00f6tterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den \u00e4r planterad. Ska den komma att gr\u00f6nska? Kommer den inte att torka bort n\u00e4r \u00f6stanvinden sl\u00e5r den, vissna p\u00e5 den plats d\u00e4r den var planterad?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g nu till detta upproriska sl\u00e4kte: \u2019F\u00f6rst\u00e5r ni inte vad detta betyder?\u2019 S\u00e4g till dem: \u2019Kungen av Babylonien kom till Jerusalem och tog kungen och furstarna och f\u00f6rde dem med sig till Babylon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan tog han en \u00e4ttling av den kungliga familjen och sl\u00f6t f\u00f6rbund med honom och l\u00e4t honom sv\u00e4ra en ed. Han f\u00f6rde bort de m\u00e4ktiga i landet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r att riket skulle h\u00e5llas nere och inte kunna resa sig. Bara genom att h\u00e5lla fast vid f\u00f6rbundet med honom skulle det best\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men kungen gjorde uppror mot honom och skickade s\u00e4ndebud till Egypten f\u00f6r att skaffa fram h\u00e4star och en stark arm\u00e9. Kommer han att lyckas? Kan den som g\u00f6r s\u00e5 komma undan? Kan den som bryter f\u00f6rbundet komma undan?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN, han ska d\u00f6 i Babylon, den kungens land som gjorde honom till kung, f\u00f6r han f\u00f6raktade eden han svurit honom och br\u00f6t f\u00f6rbundet han slutit med honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Farao och hans m\u00e4ktiga arm\u00e9 och stora h\u00e4r ska inte vara till n\u00e5gon hj\u00e4lp f\u00f6r honom i kriget, n\u00e4r bel\u00e4gringsvallar reses och stormningsramper byggs f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra m\u00e5nga liv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han f\u00f6raktade eden och br\u00f6t f\u00f6rbundet. Han gjorde allt detta, trots att han gett sitt l\u00f6fte. Han ska inte komma undan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: S\u00e5 sant jag lever, jag ska l\u00e5ta det komma \u00f6ver honom att han f\u00f6raktade den ed han svurit i mitt namn och br\u00f6t mitt f\u00f6rbund."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska breda ut mitt n\u00e4t \u00f6ver honom, han kommer att f\u00e5ngas i min snara, och jag ska ta med honom till Babylon. D\u00e4r ska jag d\u00f6ma honom f\u00f6r hans trol\u00f6shet mot mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla hans flyende trupper ska falla f\u00f6r sv\u00e4rdet och de \u00f6verlevande skingras f\u00f6r alla vindar. D\u00e5 ska ni inse att jag, HERREN, har talat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska sj\u00e4lv ta en kvist fr\u00e5n den h\u00f6ga cederns topp och plantera den. Jag ska ta ett litet skott fr\u00e5n den \u00f6versta grenen och sj\u00e4lv plantera det p\u00e5 toppen av ett h\u00f6gt och m\u00e4ktigt berg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 det h\u00f6ga berget i Israel ska jag plantera det. Det ska f\u00e5 grenar och b\u00e4ra frukt och bli till en st\u00e5tlig ceder. Alla slags f\u00e5glar ska bo d\u00e4r, bland dess grenar ska de finna skugga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alla markens tr\u00e4d ska f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r jag, HERREN, som g\u00f6r det h\u00f6ga tr\u00e4det l\u00e5gt och l\u00e5ter det l\u00e5ga tr\u00e4det skjuta i h\u00f6jden, att det \u00e4r jag som l\u00e5ter det gr\u00f6na tr\u00e4det vissna och det torra tr\u00e4det gr\u00f6nska. Jag, HERREN, har talat, och jag kommer ocks\u00e5 att g\u00f6ra det.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Var och en ska d\u00f6mas f\u00f6r sin egen synd - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r anv\u00e4nder ni det h\u00e4r ordspr\u00e5ket om Israels land: \u2019F\u00e4derna \u00e4ter sura druvor och barnen f\u00e5r \u00f6mma t\u00e4nder\u2019?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, ska ni inte l\u00e4ngre anv\u00e4nda det ordspr\u00e5ket i Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskoliv tillh\u00f6r n\u00e4mligen mig, f\u00e4dernas s\u00e5v\u00e4l som s\u00f6nernas. Den som syndar ska d\u00f6 f\u00f6r sin egen synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och g\u00f6r vad som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "h\u00e5ller inte offerm\u00e5ltid uppe i bergen och ser inte upp p\u00e5 israeliternas avgudar. Han kr\u00e4nker inte sin n\u00e4stas hustru och ligger inte med en kvinna under hennes menstruation."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00f6rtrycker ingen, utan \u00e5terl\u00e4mnar l\u00e5ntagarens pant. Han roffar inte \u00e5t sig, utan ger den hungrige mat och kl\u00e4der \u00e5t den nakne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han l\u00e5nar inte ut pengar mot r\u00e4nta och ockrar inte. Han avh\u00e5ller sig fr\u00e5n det som \u00e4r or\u00e4tt, och han d\u00f6mer r\u00e4tt mellan m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han lyder mina bud och f\u00f6ljer troget mina stadgar. En s\u00e5dan man \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig. Han ska f\u00e5 leva, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om han f\u00e5r en v\u00e5ldsben\u00e4gen son som \u00e4r m\u00f6rdare, eller g\u00f6r n\u00e5got av detta mot sin broder,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "som han sj\u00e4lv aldrig gjorde: h\u00e5ller offerm\u00e5ltid uppe i bergen, kr\u00e4nker sin n\u00e4stas hustru,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6rtrycker den fattige och beh\u00f6vande, roffar \u00e5t sig, l\u00e5ter bli att \u00e5terl\u00e4mna pant, ser upp p\u00e5 avgudarna och beg\u00e5r avskyv\u00e4rda handlingar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "l\u00e5nar ut pengar mot r\u00e4nta och ockrar, ska han d\u00e5 f\u00e5 leva? Nej, han ska inte leva! Han har beg\u00e5tt alla dessa avskyv\u00e4rdheter och m\u00e5ste f\u00f6rvisso d\u00f6, och han \u00e4r sj\u00e4lv skuld till det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om han i sin tur f\u00e5r en son som ser alla synder hans far beg\u00e5r, och fast\u00e4n han ser dem sj\u00e4lv avst\u00e5r fr\u00e5n att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "om han inte h\u00e5ller offerm\u00e5ltid uppe i bergen och inte ser upp p\u00e5 israeliternas avgudar, inte kr\u00e4nker sin n\u00e4stas hustru,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "inte f\u00f6rtrycker n\u00e5gon eller tar pant, inte roffar \u00e5t sig, utan ger den hungrige mat och kl\u00e4der \u00e5t den nakne,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "avh\u00e5ller sig fr\u00e5n det som \u00e4r or\u00e4tt och inte l\u00e5nar ut pengar mot r\u00e4nta eller ockrar, om han lyder mina bud och f\u00f6ljer mina stadgar, d\u00e5 ska han inte d\u00f6 p\u00e5 grund av sin fars synder. Han ska f\u00e5 leva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men hans far, som ut\u00f6vade utpressning och roffade \u00e5t sig av sina sl\u00e4ktingar och gjorde or\u00e4tt bland sitt folk, ska d\u00f6 f\u00f6r sin egen synd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men ni fr\u00e5gar: \u2019Varf\u00f6r ska inte sonen dela sin fars skuld?\u2019 D\u00e4rf\u00f6r att sonen har gjort det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt och h\u00e5llit alla mina bud och r\u00e4ttat sig efter dem. Han ska f\u00e5 leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som syndar ska d\u00f6. Sonen ska inte dela sin fars skuld, och inte heller fadern sin sons. Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska f\u00e5 del av sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och den gudl\u00f6se av sin gudl\u00f6shet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om den gudl\u00f6se v\u00e4nder om fr\u00e5n alla sina synder som han har beg\u00e5tt och lyder alla mina bud och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, s\u00e5 ska han f\u00e5 leva. Han ska inte d\u00f6."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla hans \u00f6vertr\u00e4delser ska vara gl\u00f6mda, och genom det r\u00e4ttf\u00e4rdiga han har gjort ska han f\u00e5 leva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Skulle den gudl\u00f6ses d\u00f6d behaga mig? s\u00e4ger Herren, HERREN. Skulle jag inte hellre se honom v\u00e4nda om fr\u00e5n sina v\u00e4gar och f\u00e5 leva?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om en r\u00e4ttf\u00e4rdig v\u00e4nder om fr\u00e5n sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och b\u00f6rjar g\u00f6ra det som \u00e4r or\u00e4tt och beg\u00e5r samma avskyv\u00e4rda handlingar som den gudl\u00f6se, ska han d\u00e5 till\u00e5tas leva? All hans tidigare r\u00e4ttf\u00e4rdighet kommer att bli bortgl\u00f6md, och f\u00f6r sin trol\u00f6shet som han gjort sig skyldig till och f\u00f6r sin synd som han beg\u00e5tt ska han d\u00f6."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger ni: \u2019Herrens v\u00e4g \u00e4r inte r\u00e4tt!\u2019 Lyssna nu, israeliter! \u00c4r inte min v\u00e4g r\u00e4tt? \u00c4r det inte era v\u00e4gar som inte \u00e4r r\u00e4tta?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r den r\u00e4ttf\u00e4rdige v\u00e4nder om fr\u00e5n sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och b\u00f6rjar g\u00f6ra det som \u00e4r or\u00e4tt ska han d\u00f6. F\u00f6r det or\u00e4tta han har gjort ska han d\u00f6."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och n\u00e4r den gudl\u00f6se v\u00e4nder om fr\u00e5n sin gudl\u00f6shet och b\u00f6rjar g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, ska han r\u00e4dda sitt liv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att han kommer till insikt om sina \u00f6vertr\u00e4delser och v\u00e4nder om fr\u00e5n dem ska han f\u00e5 leva. Han ska inte d\u00f6."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 s\u00e4ger israeliterna: \u2019Herrens v\u00e4g \u00e4r inte r\u00e4tt!\u2019 \u00c4r inte min v\u00e4g r\u00e4tt, israeliter? \u00c4r det inte era v\u00e4gar som \u00e4r or\u00e4tta?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag ska d\u00f6ma er, israeliter, var och en efter hans g\u00e4rningar, s\u00e4ger Herren, HERREN. V\u00e4nd om, v\u00e4nd er bort fr\u00e5n alla era \u00f6vertr\u00e4delser, f\u00f6r att synden inte ska bli till fall f\u00f6r er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00f6r er av med era \u00f6vertr\u00e4delser som ni har gjort er skyldiga till. Skaffa er ett nytt hj\u00e4rta och en ny ande. Varf\u00f6r skulle ni d\u00f6, israeliter?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag finner inget behag i n\u00e5gons d\u00f6d, s\u00e4ger Herren, HERREN. V\u00e4nd om, s\u00e5 f\u00e5r ni leva!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagos\u00e5ng \u00f6ver Israels kungahus - Sjung en klagos\u00e5ng om Israels furstar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019Vilken lejoninna var inte din mor bland lejonen! Hon l\u00e5g bland de unga lejonen och f\u00f6dde upp sina ungar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En av hennes ungar som hon f\u00f6dde upp v\u00e4xte upp till ett starkt lejon. Han l\u00e4rde sig att slita s\u00f6nder sitt byte och blev en m\u00e4nnisko\u00e4tare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folken fick h\u00f6ra om honom, och han f\u00e5ngades i deras grop. Med krokar f\u00f6rde de honom till Egyptens land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r hon s\u00e5g att hon v\u00e4ntade f\u00f6rg\u00e4ves, att allt hopp var ute, tog hon en annan av sina ungar, och uppfostrade honom till ett starkt lejon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gick omkring bland lejonen och blev ett starkt lejon. Han l\u00e4rde sig att slita s\u00f6nder sitt byte och blev en m\u00e4nnisko\u00e4tare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han k\u00e4nde till deras f\u00e4stningar och lade deras st\u00e4der i ruiner. Landet och alla som fanns d\u00e4r blev f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r hans rytande h\u00f6rdes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom folken mot honom fr\u00e5n l\u00e4nderna runt omkring. De bredde ut sitt n\u00e4t f\u00f6r honom, och han f\u00e5ngades i deras grop."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med krokar satte de honom i en bur och tog med honom till kungen i Babylon. De sp\u00e4rrade in honom, s\u00e5 att hans rytande aldrig mer skulle h\u00f6ras p\u00e5 Israels berg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Din mor var som en vinstock i ving\u00e5rden, planterad vid vatten, och med m\u00e5nga grenar och mycket frukt p\u00e5 grund av \u00f6verfl\u00f6det p\u00e5 vatten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den fick starka grenar, som kunde bli h\u00e4rskarspiror. Den var h\u00f6g, den h\u00f6jde sig \u00f6ver l\u00f6vverken och syntes p\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll f\u00f6r sin h\u00f6jd och f\u00f6r sina t\u00e4ta rankor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men den rycktes upp i vrede och kastades p\u00e5 marken. Dess frukt torkade ut i \u00f6stanvinden. De starka grenarna br\u00f6ts av, vissnade och f\u00f6rt\u00e4rdes av elden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu \u00e4r vinstocken planterad i \u00f6knen, i torkans och t\u00f6rstens land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n en av dess fr\u00e4msta grenar spred sig elden, och f\u00f6rt\u00e4rde frukten. Ingen stark gren finns kvar, ingen h\u00e4rskarspira.\u2019 Denna s\u00e5ng \u00e4r en klagos\u00e5ng, och en klagos\u00e5ng ska den vara.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren p\u00e5minner om Israels upproriskhet - I det sjunde \u00e5ret, p\u00e5 tionde dagen i femte m\u00e5naden, kom n\u00e5gra av de \u00e4ldste i Israel f\u00f6r att r\u00e5dfr\u00e5ga HERREN, och de satte sig ner framf\u00f6r mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, tala till de \u00e4ldste i Israel och s\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Kommer ni f\u00f6r att r\u00e5dfr\u00e5ga mig? S\u00e5 sant jag lever, jag l\u00e5ter er inte r\u00e5dfr\u00e5ga mig, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00f6m dem, d\u00f6m dem, du m\u00e4nniska! L\u00e5t dem f\u00e5 veta vilka avskyv\u00e4rdheter som deras f\u00f6rf\u00e4der h\u00e5llit p\u00e5 med!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: N\u00e4r jag utvalde Israel svor jag en ed inf\u00f6r Jakobs \u00e4ttlingar och gav mig till k\u00e4nna f\u00f6r dem i Egypten. Jag svor en ed och sa: \u201dJag \u00e4r HERREN, er Gud.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 lovade jag dem med en ed att f\u00f6ra dem ut ur Egypten till ett land som jag hade sett ut \u00e5t dem, ett land som fl\u00f6dade av mj\u00f6lk och honung, det h\u00e4rligaste av alla l\u00e4nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sa till dem: \u201dVar och en av er ska g\u00f6ra sig av med de vidriga avgudar som ni f\u00e4st era \u00f6gon vid. Orena er inte med de egyptiska gudarna, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de gjorde uppror mot mig och ville inte lyssna till mig. De gjorde sig inte av med de vidriga avgudar som deras \u00f6gon var f\u00e4sta vid och \u00f6vergav inte de egyptiska gudarna. D\u00e5 t\u00e4nkte jag t\u00f6mma ut min vrede och \u00f6sa ut min f\u00f6rbittring \u00f6ver dem, mitt i Egypten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men jag agerade f\u00f6r att mitt namn inte skulle vanhelgas inf\u00f6r de folk bland vilka de bodde och inf\u00f6r vilka jag hade gett mig till k\u00e4nna n\u00e4r jag f\u00f6rde dem ut ur Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ledde jag dem ut ur Egypten och ut i \u00f6knen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag gav dem mina bud och tillk\u00e4nnagav mina stadgar.\u2006\u2013\u2006Den som h\u00e5ller dem f\u00e5r leva.\u202f\u2013"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag gav dem ocks\u00e5 mina sabbater, som ett tecken mellan mig och dem, f\u00f6r att de ska inse att det \u00e4r jag, HERREN, som helgar dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men israeliterna var upproriska mot mig i \u00f6knen. De f\u00f6ljde inte mina bud, och de f\u00f6rkastade mina stadgar.\u2006\u2013\u2006Den som h\u00e5ller dem f\u00e5r leva.\u2006\u2013\u2006De vanhelgade grovt mina sabbater. D\u00e5 t\u00e4nkte jag t\u00f6mma ut min vrede \u00f6ver dem och utpl\u00e5na dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag agerade f\u00f6r att mitt namn inte skulle vanhelgas inf\u00f6r de folk inf\u00f6r vilka jag f\u00f6rde ut dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I \u00f6knen svor jag ocks\u00e5 dem en ed att inte leda dem in i det land som jag hade gett dem, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung, det h\u00e4rligaste av alla l\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De hade ju f\u00f6rkastat mina stadgar och inte f\u00f6ljt mina bud. De hade vanhelgat mina sabbater. Innerst inne var de n\u00e4mligen h\u00e4ngivna sina avgudar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag visade dem medlidande och f\u00f6rgjorde dem inte. Jag gjorde inte slut p\u00e5 dem i \u00f6knen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag sa till deras barn i \u00f6knen: \u201dF\u00f6lj inte era f\u00f6rf\u00e4ders bud. H\u00e5ll inte deras stadgar. Orena er inte med deras avgudar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, er Gud. F\u00f6lj mina bud och h\u00e5ll noga mina stadgar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e5ll mina sabbater heliga. De \u00e4r ett tecken mellan mig och er, f\u00f6r att ni ska inse att jag \u00e4r HERREN, er Gud.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men barnen gjorde uppror mot mig. De f\u00f6ljde inte mina bud och brydde sig inte om mina stadgar.\u2006\u2013\u2006Den som h\u00e5ller dem f\u00e5r leva.\u2006\u2013\u2006De vanhelgade mina sabbater. Jag t\u00e4nkte t\u00f6mma ut min vrede och \u00f6sa ut min f\u00f6rbittring \u00f6ver dem i \u00f6knen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men jag avstod, och jag agerade f\u00f6r att mitt namn inte skulle vanhelgas inf\u00f6r de folk, inf\u00f6r vilka jag f\u00f6rde ut dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag svor dem en ed i \u00f6knen att jag skulle skingra dem bland folken och sprida ut dem till andra l\u00e4nder,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att de inte lydde mina stadgar, utan f\u00f6rkastade mina bud. De vanhelgade mina sabbater och s\u00e5g upp p\u00e5 sina f\u00f6rf\u00e4ders avgudar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag gav dem ocks\u00e5 bud som inte var goda och stadgar som de inte kunde leva av."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag l\u00e4t dem orena sig med sina g\u00e5vor, n\u00e4r de offrade sina f\u00f6rstf\u00f6dda, f\u00f6r jag ville s\u00e4tta dem i skr\u00e4ck s\u00e5 att de skulle inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tala d\u00e4rf\u00f6r till israeliterna, du m\u00e4nniska, och s\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Era f\u00f6rf\u00e4der har ocks\u00e5 h\u00e4dat mig genom sin trol\u00f6shet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r jag ledde dem in i det land som jag med ed hade lovat att ge dem och n\u00e4r de s\u00e5g alla h\u00f6ga kullar och lummiga tr\u00e4d, bar de fram sina slaktoffer d\u00e4r, f\u00f6rr\u00e4ttade sina offer i trots och t\u00e4nde v\u00e4lluktande r\u00f6kelse och utg\u00f6t d\u00e4r sina dryckesoffer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag sa till dem: Vad \u00e4r det f\u00f6r offerplats ni g\u00e5r till?\u2019\u2006\u201d\u2006\u2013\u2006Det kallas \u201dOfferplatsen\u201d \u00e4n idag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till israeliterna: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ska ni orena er som era f\u00f6rf\u00e4der gjorde och trol\u00f6st h\u00e5lla fast vid deras vidriga avgudar?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c4n idag orenar ni er med era avgudar, n\u00e4r ni offrar era barn i elden. Skulle jag d\u00e5 l\u00e5ta er, israeliter, r\u00e5dfr\u00e5ga mig? S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, jag l\u00e5ter er inte r\u00e5dfr\u00e5ga mig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det som ni har t\u00e4nkt ut kommer inte att ske, n\u00e4r ni s\u00e4ger: \u201dVi vill bli som andra folk, folk i andra l\u00e4nder. Vi vill tj\u00e4na tr\u00e4 och sten.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, jag ska regera \u00f6ver er med j\u00e4rnhand, med utstr\u00e4ckt arm och med makt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Med j\u00e4rnhand och utstr\u00e4ckt arm och i vredesutbrott ska jag f\u00f6ra er bort fr\u00e5n de fr\u00e4mmande folken, och samla er fr\u00e5n de l\u00e4nder d\u00e4r ni har blivit utspridda."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra er till folkens \u00f6ken och d\u00f6ma er d\u00e4r, ansikte mot ansikte."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Precis som jag d\u00f6mde era f\u00f6rf\u00e4der i Egyptens \u00f6ken ska jag d\u00f6ma er, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta er g\u00e5 under herdestaven och f\u00f6ra er i f\u00f6rbundets band."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag ska rensa bort fr\u00e5n er de upproriska och dem som s\u00e4tter sig upp mot mig. Jag ska leda dem bort fr\u00e5n det land d\u00e4r de bor som fr\u00e4mlingar. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Israeliter! S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: G\u00e5 ni och tj\u00e4na era avgudar, var och en av er! Men efter\u00e5t kommer ni sannerligen att lyssna till mig och inte mer vanhelga mitt heliga namn med era offerg\u00e5vor och avgudar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 mitt heliga berg, det h\u00f6ga berget i Israel, s\u00e4ger HERREN, ska hela Israel, alla som finns i landet, tj\u00e4na mig. D\u00e4r ska jag v\u00e4lvilligt ta emot er. D\u00e4r ska jag motta era g\u00e5vor och f\u00f6rstlingsoffer, alla era heliga offer."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "F\u00f6r mig kommer ni att vara som ett v\u00e4lluktande r\u00f6kelseoffer, n\u00e4r jag leder er tillbaka fr\u00e5n folken och samlar er fr\u00e5n de l\u00e4nder d\u00e4r ni varit kringspridda. Jag ska visa mig helig bland er inf\u00f6r folken."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag f\u00f6r er till Israels land, det land jag med ed lovade att ge era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni t\u00e4nka p\u00e5 ert leverne och alla era g\u00e4rningar som ni orenat er med. Ni ska avsky er sj\u00e4lva p\u00e5 grund av allt det onda ni gjort."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag agerar s\u00e5 med er f\u00f6r mitt namns skull och inte efter ert onda leverne och era korrupta f\u00f6rehavanden, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Profetia mot landet i s\u00f6der - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig s\u00f6derut, predika mot s\u00f6der och profetera f\u00f6r skogslandet i s\u00f6der."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "S\u00e4g till sydlandets skog: \u2019H\u00f6r HERRENS ord! S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska s\u00e4tta dig i brand, och elden ska f\u00f6rt\u00e4ra varje gr\u00f6nt tr\u00e4d i dig, likv\u00e4l som varje torrt tr\u00e4d. Den flammande l\u00e5gan ska inte utsl\u00e4ckas. Alla ytor fr\u00e5n s\u00f6der till norr ska br\u00e4nnas av den."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla se att det \u00e4r jag, HERREN, som har t\u00e4nt elden. Den ska inte sl\u00e4ckas.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: \u201dMin Herre, HERRE, de s\u00e4ger om mig: \u2019Han talar v\u00e4l i liknelser!\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kommande anfall - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot Jerusalem och predika mot helgedomarna och profetera mot Israels land."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels land: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Jag \u00e4r emot dig. Jag ska dra mitt sv\u00e4rd ur skidan och utrota b\u00e5de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och gudl\u00f6sa hos dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 jag ska utrota b\u00e5de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och gudl\u00f6sa hos dig, ska mitt sv\u00e4rd dras ut ur skidan mot allt levande fr\u00e5n s\u00f6der till norr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla ska d\u00e5 inse att jag, HERREN, har dragit mitt sv\u00e4rd ur skidan, och det ska inte \u00e5terv\u00e4nda.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du, m\u00e4nniska, klaga. Klaga bittert, av f\u00f6rtvivlan inf\u00f6r dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de fr\u00e5gar dig varf\u00f6r du klagar, ska du svara: \u2019P\u00e5 grund av de nyheter som kommer. Alla ska drabbas av \u00e5ngest och st\u00e5 d\u00e4r handfallna. Alla ska bli modl\u00f6sa, och det ska rinna l\u00e4ngs allas ben. Det ska komma och \u00e4r redan p\u00e5 v\u00e4g, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, profetera och s\u00e4g: \u2019Ett sv\u00e4rd har slipats och polerats,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "slipats f\u00f6r slakt, polerats f\u00f6r att blixtra. Ska vi gl\u00e4dja oss? Min sons spira f\u00f6raktar allt av tr\u00e4."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sv\u00e4rdet \u00e4r l\u00e4mnat att poleras, att gripas med handen. Sv\u00e4rdet har slipats och polerats, gjorts i ordning f\u00f6r en dr\u00e5pares hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ropa och j\u00e4mra dig, du m\u00e4nniska, f\u00f6r det drabbar mitt folk och alla Israels furstar. Tillsammans med mitt folk kastas de \u00e5t sv\u00e4rdet. Sl\u00e5 dig d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6r ditt br\u00f6st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00f6vningen ska n\u00e4mligen komma. Vad \u00e4r det som kommer att drabbas, om inte den f\u00f6raktande spiran? s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Profetera, m\u00e4nniska, sl\u00e5 ihop dina h\u00e4nder! Sv\u00e4rdet ska sl\u00e5 tv\u00e5, ja, tre g\u00e5nger f\u00f6r en dr\u00e5pares sv\u00e4rd \u00e4r det, ett sv\u00e4rd f\u00f6r en massaker runt omkring dem,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att deras hj\u00e4rtan sm\u00e4lter av \u00e5ngest och m\u00e5nga faller. Mot alla deras portar har jag satt en dr\u00e5pares sv\u00e4rd. Ve! Det \u00e4r gjort f\u00f6r att blixtra och draget f\u00f6r att slakta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sl\u00e5 skarpt \u00e5t h\u00f6ger och sl\u00e5 \u00e5t v\u00e4nster, ja, vart \u00e4n din egg riktar sig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jag ska sl\u00e5 ihop mina h\u00e4nder och stilla min vrede. Jag, HERREN, har talat.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, m\u00e4rk ut tv\u00e5 v\u00e4gar som den babyloniske kungens sv\u00e4rd kan f\u00f6lja, och som b\u00e5da utg\u00e5r fr\u00e5n samma land. S\u00e4tt upp en v\u00e4gvisare vid v\u00e4gsk\u00e4let till staden,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och m\u00e4rk ut den v\u00e4g som sv\u00e4rdet ska g\u00e5 mot Rabba i ammoniternas land och mot Juda och det bef\u00e4sta Jerusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r kungen av Babylonien st\u00e5r vid v\u00e4gsk\u00e4let av de tv\u00e5 v\u00e4garna f\u00f6r att bli sp\u00e5dd. Han kastar lott med pilar, r\u00e5dfr\u00e5gar sina avgudar och sk\u00e5dar i lever."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I hans h\u00f6gra hand finns orakelsvaret: Jerusalem. D\u00e4r ska han s\u00e4tta upp murbr\u00e4ckor, ge befallning om slakt och h\u00f6ja krigsrop, s\u00e4tta upp murbr\u00e4ckor mot portarna, kasta upp en vall och bygga en bel\u00e4gringsramp."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men det tycks vara ett falskt tecken f\u00f6r dem som svurit eder. Men han ska p\u00e5minna dem om deras skuld och ta dem till f\u00e5nga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: \u2019Eftersom er skuld st\u00e4ndigt g\u00f6r sig p\u00e5mind genom ert uppenbara uppror och era synder visar sig i allt vad ni g\u00f6r, ska ni p\u00e5 grund av detta tas till f\u00e5nga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du vanv\u00f6rdige och gudl\u00f6se furste \u00f6ver Israel, din tid \u00e4r nu ute, det \u00e4r dags f\u00f6r ditt straff!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ta av dig turbanen och kungakronan! Det ska inte f\u00f6rbli som det varit. Upph\u00f6j den f\u00f6rnedrade och f\u00f6rnedra den upph\u00f6jde!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt ska jag l\u00e4gga i ruiner, ja allt kommer att ligga i spillror. Men det ska inte ske f\u00f6rr\u00e4n han kommer som jag har gett r\u00e4tten att d\u00f6ma.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, profetera och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN om ammoniterna och deras h\u00e5n: \u2019Ett sv\u00e4rd, ett sv\u00e4rd \u00e4r draget f\u00f6r att slakta, polerat f\u00f6r att f\u00f6rt\u00e4ra och flamma som blixten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Man har sett falska syner om dig och sp\u00e5tt l\u00f6gner om dig, att du ska s\u00e4ttas p\u00e5 de slagnas nacke, p\u00e5 de gudl\u00f6sas, vilkas tid nu \u00e4r ute och vilkas tid f\u00f6r straff \u00e4r inne."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Stick tillbaka sv\u00e4rdet i skidan! P\u00e5 den plats d\u00e4r du skapades och i det land som du h\u00e4rstammar ifr\u00e5n ska jag d\u00f6ma dig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska t\u00f6mma ut min vrede \u00f6ver dig och bl\u00e5sa p\u00e5 min vredes gl\u00f6d. Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t brutala m\u00e4n, som \u00e4r m\u00e4stare i att f\u00f6rd\u00e4rva."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du \u00e4r veden till elden, och ditt blod ska utgjutas i landet. Ingen ska mer komma ih\u00e5g dig. Jag, HERREN, har talat.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia mot det syndiga Jerusalem - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, vill du d\u00f6ma, vill du d\u00f6ma den blodbefl\u00e4ckade staden? St\u00e4ll den inf\u00f6r alla dess avskyv\u00e4rdheter!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Du stad, som utgjuter blod hos dig, till din dom, du som g\u00f6r avgudar och orenar dig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "du \u00e4r skyldig f\u00f6r det blod du har utgjutit, och du har orenat dig med avgudar som du gjort. S\u00e5 har du n\u00e4rmat dig slutet av dina dagar och \u00e5r. Jag ska d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6ra dig till \u00e5tl\u00f6je inf\u00f6r alla folk och till h\u00e5n i alla l\u00e4nder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n b\u00e5de n\u00e4r och fj\u00e4rran ska man h\u00e5na dig, du \u00f6k\u00e4nda och v\u00e5ldsamma stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varje ledare i Israel som bor hos dig anv\u00e4nder sin makt till att utgjuta blod."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e4der och m\u00f6drar visar man inte respekt hos dig, invandrare f\u00f6rtrycks, och faderl\u00f6sa och \u00e4nkor behandlas illa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina heliga ting f\u00f6raktar du, och mina sabbater vanhelgar du."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hos dig finns m\u00e4n som f\u00f6rtalar f\u00f6r att utgjuta blod. Hos dig h\u00e5ller man offerm\u00e5ltider p\u00e5 bergen, och hos dig bedriver man otukt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hos dig van\u00e4rar man sina f\u00e4ders b\u00e4dd och kr\u00e4nker kvinnor n\u00e4r de har sin menstruation."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Man g\u00f6r avskyv\u00e4rda ting med sin n\u00e4stas hustru och skamlig otukt med sin sonhustru, man kr\u00e4nker sin syster, sin fars dotter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hos dig tar man emot mutor f\u00f6r att utgjuta blod, hos dig ockrar man och tar ut osk\u00e4lig r\u00e4nta. Du plundrar din n\u00e4sta med v\u00e5ld, och mig har du gl\u00f6mt, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men nu t\u00e4nker jag sl\u00e5 ihop mina h\u00e4nder f\u00f6r den or\u00e4tta vinning du har skaffat \u00e5t dig och f\u00f6r all blodsutgjutelse som sker hos dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kommer du att ha mod och styrka kvar, n\u00e4r det \u00e4r dags f\u00f6r mig att g\u00f6ra upp med dig? Jag, HERREN, har talat, och jag kommer att g\u00f6ra som jag har sagt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska sprida ut dig bland folken och skingra dig i fr\u00e4mmande l\u00e4nder. Jag ska rensa bort all orenhet hos dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska bli vanhelgad bland folken och inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, Israels folk har f\u00f6r mig blivit slagg. De \u00e4r koppar, tenn, j\u00e4rn och bly i sm\u00e4ltugnen. De \u00e4r silverslagg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: \u2019Eftersom ni alla \u00e4r slagg ska jag samla er mitt i Jerusalem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Som man samlar silver, koppar, j\u00e4rn, bly och tenn mitt i ugnen och bl\u00e5ser under elden f\u00f6r att sm\u00e4lta det, s\u00e5 ska jag i vredesgl\u00f6d samla er, l\u00e4gga er d\u00e4r och sm\u00e4lta er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska samla er och bl\u00e5sa upp min vredesgl\u00f6d under er, och ni ska sm\u00e4ltas d\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Som silver sm\u00e4lts i ugnen ska ni sm\u00e4ltas d\u00e4r, och ni ska inse att jag, HERREN, har \u00f6st ut min vrede \u00f6ver er.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, s\u00e4g till landet: \u2019Du \u00e4r ett land som inte renades och bevattning p\u00e5 vredesdagen.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De profeter som finns d\u00e4r har sammansvurit sig och blivit som rytande, rovgiriga lejon. De f\u00f6rt\u00e4r det levande, de l\u00e4gger beslag p\u00e5 skatter och dyrbarheter. De g\u00f6r m\u00e5nga till \u00e4nkor d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dess pr\u00e4ster har v\u00e5ldf\u00f6rt sig p\u00e5 min lag och vanhelgat mina heliga ting. De g\u00f6r ingen skillnad mellan heligt och oheligt. De undervisar inte om skillnaden mellan rent och orent, och de iakttar inte mina sabbater. S\u00e5 har jag blivit vanhelgad bland dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dess furstar \u00e4r som rovgiriga vargar, de utgjuter blod och d\u00f6dar f\u00f6r or\u00e4tt vinning."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dess profeter vitkalkar allting \u00e5t dem med falska syner och l\u00f6gnaktiga sp\u00e5domar. De s\u00e4ger: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN\u2019, trots att HERREN inte har talat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Folket i landet f\u00f6rtrycker och plundrar, de kr\u00e4nker de fattiga och n\u00f6dlidande och ger inte f\u00f6rtryckta och fr\u00e4mlingar deras r\u00e4tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag s\u00f6kte bland dem efter n\u00e5gon som skulle kunna bygga upp muren och g\u00e5 i br\u00e4schen inf\u00f6r mig, f\u00f6r att jag inte skulle beh\u00f6va f\u00f6rg\u00f6ra landet, men jag hittade ingen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6ser jag ut min vrede \u00f6ver dem och f\u00f6rintar dem med min vredes eld. Vad de gjort ska jag l\u00e5ta komma \u00f6ver dem sj\u00e4lva, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En liknelse om otrohet - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dM\u00e4nniska, det var en g\u00e5ng tv\u00e5 kvinnor, d\u00f6ttrar till samma mor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De blev prostituerade i Egypten, och de prostituerade sig redan som unga. D\u00e4r smekte och kramade man deras jungfruliga br\u00f6st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den \u00e4ldre hette Ohola och hennes syster Oholiva. De tillh\u00f6rde mig och f\u00f6dde s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Namnet Ohola st\u00e5r f\u00f6r Samaria och Oholiva f\u00f6r Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ohola prostituerade sig medan hon fortfarande tillh\u00f6rde mig och greps av beg\u00e4r efter sitt grannfolk, assyrierna, krigarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De var st\u00e5th\u00e5llare och styresm\u00e4n, alla tilldragande unga m\u00e4n kl\u00e4dda i purpur och ryttare p\u00e5 h\u00e4star."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon gav sig som prostituerad till dem, till Assyriens elit, till alla som hon greps av beg\u00e4r till, och orenade sig med alla deras avgudar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon upph\u00f6rde inte med sitt beteende fr\u00e5n Egypten, d\u00e4r m\u00e4nnen hade legat med henne n\u00e4r hon var ung, kramat hennes jungfruliga br\u00f6st och f\u00f6rlustat sig med henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6verl\u00e4mnade jag henne till hennes \u00e4lskare assyrierna, som hon var uppt\u00e4nd av beg\u00e4r till."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De kl\u00e4dde av henne naken, f\u00f6rde bort hennes s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och d\u00f6dade henne med sv\u00e4rd. Bland kvinnorna blev hon ett varnande exempel. S\u00e5 blev hon d\u00f6md."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men fast\u00e4n hennes syster Oholiva s\u00e5g detta, greps hon av \u00e4nnu st\u00f6rre beg\u00e4r och gick \u00e4nnu l\u00e4ngre i prostitutionen \u00e4n sin syster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hon uppt\u00e4ndes av beg\u00e4r till assyrierna, bland dem st\u00e5th\u00e5llare och styresm\u00e4n, krigare i uniformer, ryttare p\u00e5 h\u00e4star, tilldragande unga m\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att ocks\u00e5 hon orenade sig; b\u00e5da gick samma v\u00e4g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon gick i sin prostitution \u00e4nnu l\u00e4ngre. Hon s\u00e5g mansbilder inristade i v\u00e4ggen, bilder av kald\u00e9er, inristade i r\u00f6tt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "med b\u00e4lten om h\u00f6fterna och med fladdrande turbaner p\u00e5 sina huvuden. De s\u00e5g ut som vagnssoldater och liknade babylonier fr\u00e5n Kald\u00e9en."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon uppt\u00e4ndes av beg\u00e4r efter dem s\u00e5 fort hon s\u00e5g dem och s\u00e4nde bud till dem i Kald\u00e9en."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan kom babylonierna till henne, l\u00e5g med henne och orenade henne med sin otukt. Efter att hon orenats av dem v\u00e4nde hon sig i avsky bort fr\u00e5n dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom hon \u00f6ppet prostituerade sig och visade sin nakenhet, v\u00e4nde jag mig bort fr\u00e5n henne, precis som jag hade v\u00e4nt mig bort fr\u00e5n hennes syster."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men hon prostituerade sig bara mer och t\u00e4nkte p\u00e5 sin ungdomstid d\u00e5 hon var prostituerad i Egypten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hon greps av beg\u00e4r till sina \u00e4lskare med k\u00f6n som \u00e5snor och s\u00e4d som h\u00e4star."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du l\u00e4ngtade tillbaka till din ungdoms otukt d\u00e5 egypterna smekte din barm, f\u00f6r dina br\u00f6st var ungdomliga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, Oholiva, s\u00e4ger Herren, HERREN, ska jag hetsa mot dig dina \u00e4lskare, dem som du i avsky har v\u00e4nt dig fr\u00e5n. Jag ska l\u00e5ta dem komma emot dig fr\u00e5n alla h\u00e5ll:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Babylonier, alla kald\u00e9er, pekod\u00e9er, sho\u00e9er och ko\u00e9er och alla assyrier med dem, tilldragande unga m\u00e4n, st\u00e5th\u00e5llare och styresm\u00e4n, vagnssoldater och krigare, alla ridande p\u00e5 sina h\u00e4star."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ska komma mot dig med vapen, \u00e5kdon och rullande vagnar och en folkmassa. De ska anfalla dig fr\u00e5n alla h\u00e5ll, rustade med l\u00e5ngsk\u00f6ld, rundsk\u00f6ld och hj\u00e4lm. Jag ska \u00f6verl\u00e5ta domen \u00e5t dem, och de ska d\u00f6ma dig efter sina lagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig drabbas av min svartsjuka, s\u00e5 att de g\u00f6r upp med dig i vrede och sk\u00e4r av dig b\u00e5de n\u00e4sa och \u00f6ron. De som blir kvar hos dig ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd. Dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska f\u00f6ras bort, och de som finns kvar ska f\u00f6rt\u00e4ras av eld."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska kl\u00e4 av dig dina kl\u00e4der och ta dina praktfulla juveler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta stopp f\u00f6r din otukt och f\u00f6r den prostitution du tog med dig fr\u00e5n Egypten. Du ska inte blicka tillbaka dit mer eller minnas Egypten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t dem du hatar, \u00e5t dem du i avsky v\u00e4nt dig bort fr\u00e5n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ska med hat g\u00f6ra upp med dig, ta allt du \u00e4ger och l\u00e4mna dig naken och blottad. Din skamliga otukt ska bli blottad och din l\u00f6saktiga prostitution avsl\u00f6jad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du har sj\u00e4lv dragit \u00f6ver dig allt detta genom att eftertrakta andra folk och orena dig med deras avgudar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du har f\u00f6ljt i din systers fotsp\u00e5r, och d\u00e4rf\u00f6r ska jag s\u00e4tta hennes b\u00e4gare i din hand."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Din systers b\u00e4gare ska du dricka, en djup och vid b\u00e4gare som ger h\u00e5n och f\u00f6rakt och som rymmer mycket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Du ska bli full av rus och bedr\u00f6velse, en f\u00f6r\u00f6delsens och \u00f6del\u00e4ggelsens b\u00e4gare \u00e4r din syster Samarias b\u00e4gare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Du ska dricka den till sista droppen. Du ska sl\u00e5 den i bitar och riva s\u00f6nder dina br\u00f6st. F\u00f6r jag har talat, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: D\u00e4rf\u00f6r att du har gl\u00f6mt mig och v\u00e4nt mig ryggen, m\u00e5ste du ta konsekvenserna av din otukt och din prostitution.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "HERREN sa till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, vill du d\u00f6ma Ohola och Oholiva? Tala om f\u00f6r dem vilka avskyv\u00e4rdheter de beg\u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De har beg\u00e5tt b\u00e5de \u00e4ktenskapsbrott och har blod p\u00e5 h\u00e4nderna. De har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott med avgudar och offrat barn de f\u00f6tt \u00e5t mig, som mat \u00e5t avgudarna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ocks\u00e5 detta har de gjort mig: De har orenat min helgedom och vanhelgat mina sabbater."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Samma dag som de hade slaktat sina barn \u00e5t sina avgudar gick de in i min helgedom och vanhelgade den. Detta \u00e4r vad de gjorde i mitt hus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De skickade ocks\u00e5 bud efter m\u00e4n fr\u00e5n fr\u00e4mmande l\u00e4nder. De kom, och du badade f\u00f6r deras skull, sminkade dina \u00f6gon och smyckade dig med dina juveler."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du satt p\u00e5 en elegant b\u00e4dd med dukat bord framf\u00f6r den, och d\u00e4r hade du st\u00e4llt fram min r\u00f6kelse och min olja."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e4rinne h\u00f6rdes skr\u00e5let fr\u00e5n bekymmersl\u00f6sa m\u00e4nniskor. F\u00f6rutom hopen som fanns d\u00e4r hade man h\u00e4mtat druckna fr\u00e5n \u00f6kentrakterna, och de satte armband p\u00e5 deras handleder och vackra kronor p\u00e5 deras huvuden."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag sa om denna utslitna prostituerade kvinna: \u2019L\u00e5t dem utnyttja henne som hon \u00e4r.\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De gick och l\u00e5g med henne som man ligger med en prostituerad. S\u00e5 gick de in till Ohola och Oholiva, dessa otuktiga kvinnor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4n ska d\u00f6ma dem s\u00e5 som man d\u00f6mer \u00e4ktenskapsbryterskor och dem som utgjuter blod, f\u00f6r \u00e4ktenskapsbryterskor \u00e4r de, och de har blod p\u00e5 sina h\u00e4nder."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Kalla samman en folkhop mot dem och utl\u00e4mna dem till terror och plundring."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Folkhopen ska stena dem och stycka dem med sina sv\u00e4rd. De ska d\u00f6da deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och br\u00e4nna ner deras hus."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 otukten i landet, och alla kvinnor ska varnas s\u00e5 att de inte bedriver otukt som ni."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 ta straffet f\u00f6r er otukt p\u00e5 er och b\u00e4ra konsekvenserna av att ni syndat med era avgudar. Ni ska inse att jag \u00e4r Herren, HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om grytan - I det nionde \u00e5ret, p\u00e5 tionde dagen i tionde m\u00e5naden kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, anteckna detta datum, just denna dag, f\u00f6r just denna dag har kungen av Babylonien anfallit Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ge det upproriska sl\u00e4ktet denna liknelse, s\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: S\u00e4tt p\u00e5 en gryta, s\u00e4tt p\u00e5 den och h\u00e4ll vatten i den!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4gg i den k\u00f6ttbitar, de b\u00e4sta k\u00f6ttbitarna fr\u00e5n l\u00e5r och bog, och fyll p\u00e5 med de b\u00e4sta benen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ta de b\u00e4sta i f\u00e5rhjorden och l\u00e4gg ved under grytan f\u00f6r att koka benen. L\u00e5t den koka och benen koka med."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ve \u00f6ver den blodbefl\u00e4ckade staden, en rostig gryta vars rost inte g\u00e5r bort! Ta bort k\u00f6ttstyckena ur den, bit f\u00f6r bit, utan att kasta lott om dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stadens blod som den utgjutit \u00e4r i dess mitt. Den har utgjutit det p\u00e5 den kala klippan, inte p\u00e5 marken d\u00e4r stoft skulle kunna \u00f6vert\u00e4cka det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r att ge utlopp \u00e5t min vrede och h\u00e4mnas har jag l\u00e5tit dess eget blod utgjutas p\u00e5 den kala klippan d\u00e4r det inte kan t\u00e4ckas \u00f6ver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r Herren, HERREN: Ve \u00f6ver den blodbefl\u00e4ckade staden! Jag ska l\u00e4gga d\u00e4r ved till ett stort b\u00e5l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e4gg p\u00e5 mer ved, t\u00e4nd upp eld, l\u00e5t k\u00f6ttet koka v\u00e4l och spadet koka in, l\u00e5t benen bli f\u00f6rbr\u00e4nda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4tt sedan den tomma grytan p\u00e5 den gl\u00f6dande kolen, tills den blir s\u00e5 upphettad att kopparen gl\u00f6der och orenhet och rost br\u00e4nns bort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men arbetet \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves, den myckna rosten g\u00e5r inte bort, inte ens i elden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Din orenhet \u00e4r skamlig. D\u00e4rf\u00f6r att jag nu ville rena dig och du inte ville bli ren, f\u00e5r du f\u00f6rbli oren, tills jag har fullbordat min vrede p\u00e5 dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag, HERREN, har talat. Det kommer att ske. Jag ska g\u00f6ra det. Jag ska inte h\u00e5lla n\u00e5got tillbaka, inte visa skonsamhet, inte \u00e5ngra mig. Efter dina g\u00e4rningar ska du d\u00f6mas, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, jag kommer att pl\u00f6tsligt ta ifr\u00e5n dig dina \u00f6gons lust. Men du f\u00e5r inte klaga eller gr\u00e5ta, inte f\u00e4lla n\u00e5gra t\u00e5rar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00f6rj bara tyst f\u00f6r dig sj\u00e4lv. H\u00e5ll ingen d\u00f6dsklagan. S\u00e4tt p\u00e5 dig turbanen och skorna, d\u00f6lj inte ditt ansikte och \u00e4t inget sorgebr\u00f6d.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag talade till folket p\u00e5 morgonen, och p\u00e5 kv\u00e4llen dog min hustru. F\u00f6ljande morgon gjorde jag som jag hade blivit befalld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sa folket till mig: \u201dVill du inte s\u00e4ga oss vad det betyder som du g\u00f6r?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag svarade: \u201dHERRENS ord kom till mig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e4g till israeliterna: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska vanhelga min helgedom, ert f\u00e4ste och er stolthet, era \u00f6gons lust, ert k\u00e4raste. Era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar som ni l\u00e4mnat kvar kommer att falla f\u00f6r sv\u00e4rdet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni kommer d\u00e5 att g\u00f6ra som jag har gjort. Ni kommer inte att d\u00f6lja ert ansikte och inte \u00e4ta sorgebr\u00f6d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Beh\u00e5ll turbanen och skorna p\u00e5 era f\u00f6tter. Ni ska inte s\u00f6rja eller gr\u00e5ta. Ni ska tyna bort f\u00f6r era synders skull och sucka med varandra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hesekiel \u00e4r ett tecken f\u00f6r er. Ni kommer att f\u00e5 g\u00f6ra som han har gjort. Och n\u00e4r det sker, d\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r Herren, HERREN.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, den dag jag tar ifr\u00e5n dem deras f\u00e4stning, gl\u00e4djen \u00f6ver deras h\u00e4rlighet, deras \u00f6gons lust och det k\u00e4raste de har, deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e5 ska en flykting komma till dig f\u00f6r att tala om detta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 ska din mun \u00f6ppnas inf\u00f6r flyktingen, och du kan tala och \u00e4r inte mer stum. Du ska bli ett tecken f\u00f6r dem, och de ska inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskap till andra l\u00e4nder - (25:1\u201432:32)Profetia mot Ammon - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot ammoniterna och profetera mot dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till ammoniterna: \u2019H\u00f6r Herrens, HERRENS ord! S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Eftersom du h\u00e5nade min helgedom n\u00e4r den vanhelgades och Israels land n\u00e4r det \u00f6delades och Juda n\u00e4r det f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska jag ge dig till \u00f6sterl\u00e4nningarna som egendom. De ska sl\u00e5 upp sina t\u00e4lt d\u00e4r och s\u00e4tta upp sina boningar, \u00e4ta din frukt och dricka din mj\u00f6lk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rvandla Rabba till betesmark f\u00f6r kameler och Ammon till viloplats f\u00f6r f\u00e5rhjordar. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: D\u00e4rf\u00f6r att du har appl\u00e5derat och stampat med f\u00f6tterna och inom dig bara f\u00f6raktfullt glatt dig \u00f6ver Israels land"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ska jag r\u00e4cka ut min hand mot dig och utl\u00e4mna dig som byte till andra folk. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 dig som nation och utrota dig fr\u00e5n l\u00e4nderna. Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra dig. D\u00e5 ska du inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Profetia mot Moab - \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: \u2019D\u00e4rf\u00f6r att moabiterna har sagt att folket i Juda har blivit som alla andra folk"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ska jag utpl\u00e5na st\u00e4derna fr\u00e5n Moabs bergssluttningar, varenda en av dem, Bet Hajshimot, Baal Meon och Kirjatajim, landets prydnad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska ge Moab tillsammans med ammoniterna som egendom \u00e5t folk fr\u00e5n \u00f6stern, och ammoniterna kommer man inte l\u00e4ngre ih\u00e5g bland folken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta min dom g\u00e5 \u00f6ver Moab. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Profetia mot Edom - \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: \u2019D\u00e4rf\u00f6r att Edom har tagit h\u00e4mnd p\u00e5 Juda och dragit skuld \u00f6ver sig genom sin h\u00e4mnd,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska r\u00e4cka ut min hand mot Edom och utpl\u00e5na d\u00e4rifr\u00e5n b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur. Jag ska \u00f6del\u00e4gga det, och fr\u00e5n Teman till Dedan ska de falla f\u00f6r sv\u00e4rdet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska h\u00e4mnas p\u00e5 Edom genom mitt folk Israel, och de ska g\u00f6ra med Edom s\u00e5 som min vrede och f\u00f6rbittring kr\u00e4ver. De ska f\u00e5 k\u00e4nna min h\u00e4mnd, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Profetia mot filist\u00e9erna - \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: \u2019D\u00e4rf\u00f6r att filist\u00e9erna har varit h\u00e4mndgiriga och tagit h\u00e4mnd med en f\u00f6raktfull attityd och i sin eviga fiendskap velat f\u00f6rd\u00e4rva,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska r\u00e4cka ut min hand mot filist\u00e9erna och utpl\u00e5na keret\u00e9erna och dem som bor kvar utmed kusten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska h\u00e4mnas h\u00e5rt p\u00e5 dem och straffa dem i min vrede. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag l\u00e5ter min h\u00e4mnd drabba dem.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia mot Tyros - I elfte \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, Tyros har h\u00e5nat Jerusalem och sagt: \u2019Folkens port har brutits ner och \u00f6ppnats f\u00f6r mig. Jag blir rik n\u00e4r den \u00e4r \u00f6delagd.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag st\u00e5r emot dig, Tyros, och jag kommer att s\u00e4nda m\u00e5nga folk mot dig, liksom havet v\u00e4ller fram med sina v\u00e5gor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kommer att f\u00f6rst\u00f6ra Tyros murar och riva ner dess torn. Jag ska skrapa bort allt stoft d\u00e4rifr\u00e5n och g\u00f6ra staden till en kal klippa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den ska bli en torkplats f\u00f6r fisken\u00e4t ute i havet. Jag har talat, s\u00e4ger Herren, HERREN. Den ska bli ett byte f\u00f6r folken,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och dess bos\u00e4ttningar p\u00e5 fastlandet ska hems\u00f6kas med sv\u00e4rd. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska l\u00e5ta kung Nebukadnessar av Babylonien, kungarnas kung, komma fr\u00e5n norr mot Tyros med h\u00e4star och vagnar och en v\u00e4ldig arm\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rg\u00f6ra dina bos\u00e4ttningar p\u00e5 fastlandet med sv\u00e4rd och bygga en bel\u00e4gringsvall mot dig, han ska bygga en stormningsramp och lyfta sina sk\u00f6ldar mot dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ska anv\u00e4nda murbr\u00e4ckan mot dina murar och med sina vapen rasera dina torn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans h\u00e4star \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga att de ska riva upp damm s\u00e5 att det t\u00e4cker dig. Dina murar ska skaka av d\u00e5net fr\u00e5n krigsh\u00e4star och rullande vagnar och \u00e5kdon n\u00e4r de drar fram genom dina portar, som man drar in i en stormad stad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans h\u00e4stars hovar ska trampa s\u00f6nder alla gator. Han ska d\u00f6da ditt folk med sv\u00e4rd, och dina starka pelare ska rasa samman."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska plundra dig p\u00e5 dina rikedomar och roffa \u00e5t sig dina handelsvaror, bryta ner dina murar och riva dina pr\u00e4ktiga hus och kasta din sten och timmer och jord i havet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 dina skr\u00e5lande s\u00e5nger, och ditt harpspel ska inte h\u00f6ras mer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig till en kal klippa, en torkplats f\u00f6r fisken\u00e4t ska du bli. Du kommer aldrig att byggas upp igen, f\u00f6r jag, HERREN, har talat, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN till Tyros: Ska inte kustl\u00e4nderna b\u00e4va vid d\u00e5net av ditt fall, n\u00e4r de s\u00e5rade j\u00e4mrar sig och blodbadet p\u00e5g\u00e5r hos dig?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla furstar vid havet ska stiga ner fr\u00e5n sina troner, l\u00e4gga av sig sina mantlar och ta av sina broderade kl\u00e4der. De ska kl\u00e4 sig i skr\u00e4ck och s\u00e4tta sig p\u00e5 marken, darrande av st\u00e4ndig skr\u00e4ck, f\u00f6rskr\u00e4ckta f\u00f6r din skull."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska sjunga en klagos\u00e5ng om dig: \u2019Hur har du inte g\u00e5tt under, du som beboddes av sj\u00f6folk, du ber\u00f6mda stad, m\u00e4ktig p\u00e5 havet, du och dina inv\u00e5nare, som satte skr\u00e4ck i alla som bodde d\u00e4r!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu darrar kustl\u00e4nderna n\u00e4r du faller, \u00f6arna i havet sk\u00e4lver vid din underg\u00e5ng.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: N\u00e4r jag g\u00f6r dig till en \u00f6delagd stad, en s\u00e5dan d\u00e4r ingen l\u00e4ngre bor, n\u00e4r jag l\u00e5ter havsdjupet komma \u00f6ver dig och vattenmassorna t\u00e4cka dig,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag st\u00f6rta ner dig till dem som g\u00e5tt i graven, till folk som levt f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Jag ska l\u00e5ta dig ligga d\u00e4r nere, som forntida ruiner, med alla dem som lagts ner i graven. Aldrig mer kommer du att \u00e5terv\u00e4nda och ta plats i de levandes land."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig f\u00e5 ett f\u00f6rskr\u00e4ckligt slut, och du ska inte mer finnas till. Fast\u00e4n man s\u00f6ker efter dig ska man inte finna dig, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagos\u00e5ng \u00f6ver Tyros - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, sjung en klagos\u00e5ng \u00f6ver Tyros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Tyros, hamnstaden vid havet, som driver handel med folk fr\u00e5n m\u00e5nga kustl\u00e4nder: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Tyros, du s\u00e4ger: \u201dJag \u00e4r full\u00e4ndat vacker.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina dom\u00e4ner \u00e4r mitt ute p\u00e5 havet. De som byggt dig har gjort dig full\u00e4ndat vacker."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av cypress fr\u00e5n Senir byggde de allt ditt tr\u00e4arbete. De tog en ceder fr\u00e5n Libanon och gjorde en mast \u00e5t dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Av ekar fr\u00e5n Bashan gjorde de dina \u00e5ror, och ditt d\u00e4ck av cypresstr\u00e4 med inl\u00e4ggningar av elfenben fr\u00e5n Cyperns kuster."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dina segel var av broderat linne fr\u00e5n Egypten, och det blev ett ban\u00e9r f\u00f6r dig. Ditt soltak var gjort av bl\u00e5tt och purpurr\u00f6tt tyg fr\u00e5n Elishas kuster."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e4n fr\u00e5n Sidon och Arvad var roddare \u00e5t dig, dina vise, Tyros, var ombord som dina sj\u00f6m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gevals \u00e4ldste och dess vise var ombord f\u00f6r att t\u00e4ta dina fogar. Alla skepp p\u00e5 havet med sina bes\u00e4ttningar kom f\u00f6r att idka byteshandel med dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4n fr\u00e5n Persien, Lud och Put fanns i din arm\u00e9. Sina sk\u00f6ldar och hj\u00e4lmar h\u00e4ngde de p\u00e5 dig och gav dig d\u00e4rmed prakt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e4n fr\u00e5n Arvad och Kilikien stod \u00f6verallt p\u00e5 dina murar, och m\u00e4n fr\u00e5n Gammad var i dina torn. De h\u00e4ngde sina sk\u00f6ldar \u00f6verallt p\u00e5 dina murar och gjorde din sk\u00f6nhet full\u00e4ndad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tarshish gjorde aff\u00e4rer med dig f\u00f6r din stora rikedoms skull: med silver, j\u00e4rn, tenn och bly bytte de till sig dina varor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Javan, Tuval och Meshek handlade med dig och bytte till sig varor av dig mot slavar och koppark\u00e4rl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n Bet Togarma kom man med arbetsh\u00e4star, stridsh\u00e4star och mul\u00e5snor i utbyte mot dina varor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folket fr\u00e5n Rhodos gjorde aff\u00e4rer med dig, och m\u00e5nga kustl\u00e4nder var dina kunder. De betalade dig med elfenben och ebenholts."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Edom handlade med dig f\u00f6r dina m\u00e5nga produkters skull och gav i utbyte rubiner, purpurr\u00f6tt tyg, broderade v\u00e4vnader, fint linne och koraller och \u00e4delstenar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Juda och Israel handlade med dig, och i utbyte mot dina varor gav de vete fr\u00e5n Minnit, bakverk och honung, olja och balsam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Damaskus var din handelspartner f\u00f6r dina m\u00e5nga produkters skull och kom med vin fr\u00e5n Helbon, ull fr\u00e5n Sachar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och vin fr\u00e5n Usal. Dina varor gav ocks\u00e5 j\u00e4rn, kassia och kalmus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dedan handlade med dig med sadelt\u00e4cken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arabien och Kedars alla furstar var dina kunder och handlade med lamm, baggar och bockar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Saba och Ragma bedrev handel med dig och gav i utbyte mot dina varor kryddor av b\u00e4sta slag, allehanda \u00e4delstenar och guld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Harran, Kanne, Eden, Assur och Kilmad handlade med dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De gjorde aff\u00e4rer med dig med vackra kl\u00e4der, plagg av bl\u00e5tt tyg, broderier, flerf\u00e4rgade t\u00e4cken och v\u00e4lspunna och starka band."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skeppen fr\u00e5n Tarshish var din handelsflotta. Du fylldes och blev tung mitt ute p\u00e5 havet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dina roddare f\u00f6rde dig ut p\u00e5 stora vatten. I \u00f6stanvinden f\u00f6rliste du mitt ute p\u00e5 havet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ditt gods och dina varor, dina matroser och sj\u00f6m\u00e4n, de som t\u00e4tade dina fogar, de som sk\u00f6tte din handel, alla krigsm\u00e4n som fanns hos dig, sjunker i havet p\u00e5 din f\u00f6rlisnings dag tillsammans med hela din h\u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vid dina sj\u00f6m\u00e4ns n\u00f6drop sk\u00e4lver kustl\u00e4nderna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla som sitter vid \u00e5rorna l\u00e4mnar sina skepp. Alla matroser och sj\u00f6m\u00e4n p\u00e5 havet beger sig i land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ropar h\u00f6gt och gr\u00e5ter bittert \u00f6ver dig, str\u00f6r stoft p\u00e5 sina huvuden och rullar sig i aska."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De rakar sina huvuden f\u00f6r din skull, de kl\u00e4r sig i s\u00e4ck och gr\u00e5ter bittert \u00f6ver dig, klagar i djup sorg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De j\u00e4mrar sig och klagar, de st\u00e4mmer upp en klagos\u00e5ng \u00f6ver dig: \u201dVem \u00e4r lik Tyros, som tystats ner mitt ute i havet?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r dina aff\u00e4rsm\u00e4n gav sig ut till sj\u00f6ss tillfredsst\u00e4llde du m\u00e5nga l\u00e4nder. Med din \u00f6verfl\u00f6dande rikedom och dina varor gjorde du jordens kungar rika."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nu har du f\u00f6rlist i havet och ligger d\u00e4r nere i djupet. Alla dina varor och allt ditt manskap har g\u00e5tt under tillsammans med dig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alla som bor utmed kusten f\u00f6rf\u00e4rar sig \u00f6ver dig, och deras kungar ryser med ansikten f\u00f6rvridna av fasa."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00f6pm\u00e4n bland folken v\u00e4ser \u00e5t dig. Du har m\u00f6tt ett fasansfullt slut. Du \u00e4r borta f\u00f6r alltid.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver fursten i Tyros - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, s\u00e4g till fursten i Tyros: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Du \u00e4r h\u00f6gmodig och s\u00e4ger: \u201dJag \u00e4r en gud och sitter p\u00e5 en gudatron ute i havet.\u201d \u00c4nd\u00e5 \u00e4r du en m\u00e4nniska och ingen gud, hur mycket du \u00e4n t\u00e4nker dig vara en gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du \u00e4r visare \u00e4n Daniel, ingen hemlighet \u00e4r dold f\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom din vishet och ditt f\u00f6rst\u00e5nd har du skaffat dig rikedomar och samlat guld och silver i dina skattkamrar"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom din stora vishet bedrev du din handel och \u00f6kade din rikedom, och f\u00f6r din rikedoms skull blev du h\u00f6gmodig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: D\u00e4rf\u00f6r att du inom dig tror dig vara som Gud"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta fr\u00e4mlingar komma mot dig, de grymmaste av folk, och de ska dra sina sv\u00e4rd mot din sk\u00f6na vishet och vanhelga din glans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska st\u00f6rta ner dig i graven, och du ska d\u00f6 en v\u00e5ldsam d\u00f6d d\u00e4r ute i havet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ska du inf\u00f6r den som dr\u00e4per dig s\u00e4ga att du \u00e4r en gud, du som \u00e4r en m\u00e4nniska i dina dr\u00e4pares v\u00e5ld och ingen gud?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska d\u00f6 som en oomskuren f\u00f6r fr\u00e4mlingars hand. Jag har talat, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, st\u00e4m upp en klagos\u00e5ng \u00f6ver kungen i Tyros! S\u00e4g till honom: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Du var en fullkomlig sigillring, full av vishet och sk\u00f6nhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du var i Eden, Guds tr\u00e4dg\u00e5rd. Du var t\u00e4ckt av alla slags dyrbara \u00e4delstenar: karneol, topas, kalcedon, krysolit, onyx, jaspis, safir, rubin och smaragd. Dina smycken och prydnader var av finaste guld, gjorda f\u00f6r dig den dag du skapades."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du var en smord, beskyddande kerub som jag hade satt p\u00e5 Guds heliga berg. D\u00e4r gick du bland gnistrande stenar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du var oklanderlig i allt du gjorde fr\u00e5n den dag du skapades till den dag d\u00e5 du gav rum \u00e5t or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under den omfattande handel som du bedrev tog v\u00e5ld och synd makten \u00f6ver ditt inre. D\u00e4rf\u00f6r st\u00f6tte jag bort dig fr\u00e5n Guds berg. Jag f\u00f6rvisade dig, du beskyddande kerub, fr\u00e5n de gnistrande stenarna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din sk\u00f6nhet gjorde dig h\u00f6gmodig, och du sl\u00f6sade bott din vishet i all din framg\u00e5ng. D\u00e4rf\u00f6r kastade jag dig till marken och l\u00e4t dig besk\u00e5das av kungar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genom dina m\u00e5nga synder och din ohederliga handel har du vanhelgat dina helgedomar. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag eld g\u00e5 ut fr\u00e5n dig och f\u00f6rt\u00e4ra dig. Du blev till aska p\u00e5 jorden inf\u00f6r alla som s\u00e5g dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla folk som k\u00e4nde dig blev f\u00f6rf\u00e4rade \u00f6ver dig. Du har m\u00f6tt ett fasansfullt slut och \u00e4r borta f\u00f6r evigt.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Profetia mot Sidon - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot Sidon och profetera mot det:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag \u00e4r emot dig, Sidon, och jag ska visa min makt i dig. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag verkst\u00e4ller stadens dom och visar min helighet d\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda pest och blodbad till dess gator. D\u00e4rinne ska de slagna falla f\u00f6r sv\u00e4rd som riktas dit fr\u00e5n alla h\u00e5ll. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Israeliterna ska d\u00e5 inte l\u00e4ngre drabbas av sina f\u00f6raktfulla grannfolks br\u00e4nn\u00e4sslor och stickande t\u00f6rnen. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r Herren, HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska samla israeliterna fr\u00e5n de folk bland vilka de skingrats och s\u00e5 visa min helighet inf\u00f6r de andra folken. De ska sedan f\u00e5 bo i sitt eget land som jag gav till min tj\u00e4nare Jakob."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska tryggt f\u00e5 bo d\u00e4r och bygga hus och plantera ving\u00e5rdar. De ska f\u00e5 bo tryggt n\u00e4r jag verkst\u00e4llt domen \u00f6ver grannfolken som f\u00f6raktar dem. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN, deras Gud.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia mot Egypten - (29:1\u201432:32) I det tionde \u00e5ret, p\u00e5 tolfte dagen i tionde m\u00e5naden, kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot farao, Egyptens kung, och profetera mot honom och mot hela Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska ta itu med dig, farao, kung av Egypten, du stora odjur som vilar i dina floder och s\u00e4ger: \u201dNilen \u00e4r min, jag har skapat den \u00e5t mig sj\u00e4lv.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag ska s\u00e4tta krokar i dina k\u00e4ftar och l\u00e5ta fiskarna i dina floder fastna vid dina fj\u00e4ll. Jag ska dra upp dig ur dina floder med alla fiskar som h\u00e4nger fast vid dina fj\u00e4ll."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4mna dig i \u00f6knen, dig och alla fiskarna fr\u00e5n dina floder. Du ska bli liggande p\u00e5 bara marken, och ingen ska hj\u00e4lpa dig upp eller ta dig d\u00e4rifr\u00e5n. \u00c5t markens djur och himlens f\u00e5glar ger jag dig som mat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla som bor i Egypten ska f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r HERREN. De \u00e4r som en stav av vass f\u00f6r israeliterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de griper tag i dig g\u00e5r du s\u00f6nder och alla river s\u00f6nder sina h\u00e4nder p\u00e5 dig. N\u00e4r de st\u00f6der sig p\u00e5 dig bryts du av och f\u00e5r deras h\u00f6fter att g\u00e5 ur led."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska rikta ett sv\u00e4rd mot dig och utpl\u00e5na b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egypten ska f\u00f6rh\u00e4rjas och bli ett \u00f6de land. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN. Han sa ju: \u201dNilen \u00e4r min. Jag har sj\u00e4lv gjort den.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag ta itu med dig och din flod, och jag ska g\u00f6ra Egyptens land f\u00f6rh\u00e4rjat och \u00f6de, fr\u00e5n Migdol till Assuan, \u00e4nda till gr\u00e4nsen mot Kush."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen ska g\u00e5 d\u00e4r, varken m\u00e4nniska eller djur, och under fyrtio \u00e5r ska ingen bos\u00e4tta sig d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra Egypten till ett \u00f6de land bland andra \u00f6de l\u00e4nder, och dess st\u00e4der ska ligga \u00f6de bland \u00f6delagda st\u00e4der i fyrtio \u00e5r. Egypterna sj\u00e4lva ska jag skingra bland folken och sprida ut till andra l\u00e4nder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Efter de fyrtio \u00e5ren ska jag samla egypterna fr\u00e5n de folk bland vilka de \u00e4r skingrade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dem \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen tillbaka till Patros land, som de kom ifr\u00e5n. D\u00e4r kommer de att bli ett obetydligt kungarike,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "det obetydligaste av alla riken. Aldrig mer ska de upph\u00f6ja sig \u00f6ver folken. Jag ska g\u00f6ra dem s\u00e5 f\u00e5 att de aldrig mer kommer att h\u00e4rska \u00f6ver andra folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israeliterna ska inte l\u00e4ngre f\u00f6rlita sig p\u00e5 dem, utan de ska komma ih\u00e5g den synd de begick n\u00e4r de v\u00e4nde sig till Egypten. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nebukadnessars vederg\u00e4llning I det tjugosjunde \u00e5ret, p\u00e5 den f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, den babyloniske kungen Nebukadnessar drev sin arm\u00e9 h\u00e5rt mot Tyros. Allas huvuden slets kala och allas skuldror blev s\u00f6nderskavda. \u00c4nd\u00e5 fick han och hans arm\u00e9 inget ut av allt sitt slit vid anfallet mot Tyros."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e4ger Herren, HERREN, ger jag Egyptens land \u00e5t Nebukadnessar, kungen av Babylonien. Han ska b\u00e4ra bort dess rikedomar, ta byte och plundra. Det ska hans arm\u00e9 f\u00e5 som l\u00f6n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ger honom Egypten som l\u00f6n f\u00f6r hans slit, f\u00f6r allt de gjort f\u00f6r mig, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den dagen ska jag l\u00e5ta Israels folk v\u00e4xa i styrka, och d\u00e5 ska jag l\u00e5ta dig tala till dem. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Egypten HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, profetera och s\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: J\u00e4mra er och s\u00e4g: Ve denna dag!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dagen \u00e4r n\u00e4ra, HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra. Det blir en dag med moln, d\u00e5 tiden \u00e4r inne f\u00f6r folken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett sv\u00e4rd ska komma mot Egypten, och \u00e5ngest ska drabba Kush, n\u00e4r de slagna faller i Egypten. Dess \u00f6verfl\u00f6d f\u00f6rs bort och dess grundvalar rivs upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kush, Put, Lud, en fr\u00e4mmande skara fr\u00e5n alla h\u00e5ll och Kub, samt folk fr\u00e5n f\u00f6rbundets land ska falla med dem f\u00f6r sv\u00e4rdet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Alla Egyptens allierade ska falla och dess stolta styrka st\u00f6rtas. Fr\u00e5n Migdol till Assuan ska de falla f\u00f6r sv\u00e4rd, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Landet ska ligga \u00f6delagt bland \u00f6delagda l\u00e4nder och st\u00e4derna i ruiner bland ruinst\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag s\u00e4tter Egypten i brand och l\u00e5ter alla dess hj\u00e4lpare krossas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska budb\u00e4rare g\u00e5 ut fr\u00e5n mig p\u00e5 skepp f\u00f6r att s\u00e4tta skr\u00e4ck i Kush mitt i dess trygghet. \u00c4ngslan ska komma \u00f6ver dem p\u00e5 Egyptens dag. Den kommer!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Genom Nebukadnessar, kungen av Babylonien, ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Egyptens \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han och hans arm\u00e9, de grymmaste bland folk, ska f\u00f6ras dit f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra landet. De ska dra sina sv\u00e4rd mot Egypten, och landet ska fyllas med de stupade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta Nilen torka upp och s\u00e4lja landet till onda m\u00e4nniskor. Jag ska l\u00e5ta fr\u00e4mlingar \u00f6del\u00e4gga landet och allt som finns d\u00e4r. Jag, HERREN, har talat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska krossa avgudarna och utpl\u00e5na stoderna vid Memfis. Det ska inte mer finnas n\u00e5gon furste i Egypten. Jag ska l\u00e5ta fruktan r\u00e5da i landet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga Patros, s\u00e4tta Soan i brand och verkst\u00e4lla domen \u00f6ver No."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska \u00f6sa ut min vrede \u00f6ver Sin, Egyptens f\u00e4stning, och utpl\u00e5na Nos \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta eld p\u00e5 Egypten. Sin ska gripas av \u00e5ngest, No ska stormas, och f\u00f6r Memfis ska dagen bli m\u00f6rk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De unga m\u00e4nnen i On och Pi-Beset ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd, och fr\u00e5n st\u00e4derna ska man f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I Tachpanches blir dagen m\u00f6rk n\u00e4r jag bryter s\u00f6nder Egyptens ok och dess stolta makt tar slut. Moln ska \u00f6vert\u00e4cka det, och dess d\u00f6ttrar ska f\u00f6ras bort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag verkst\u00e4lla min dom \u00f6ver Egypten. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Faraos armar bryts I det elfte \u00e5ret, p\u00e5 sjunde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, jag har brutit armen p\u00e5 farao, den egyptiske kungen, och ingen har bundit upp och spj\u00e4lat eller lindat den s\u00e5 att den kan bli stark nog att lyfta ett sv\u00e4rd igen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska ta itu med farao, kungen av Egypten, och jag ska bryta b\u00e5da hans armar, b\u00e5de den starka och den brutna, och jag ska l\u00e5ta sv\u00e4rdet falla ur hans hand."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska skingra egypterna bland folken och sprida ut dem till andra l\u00e4nder."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska styrka den babyloniske kungens armar och s\u00e4tta mitt sv\u00e4rd i hans hand. Men faraos armar ska jag bryta, s\u00e5 att han kommer att j\u00e4mra sig inf\u00f6r honom som en d\u00f6dligt s\u00e5rad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska styrka den babyloniske kungens h\u00e4nder, men faraos armar ska h\u00e4nga obrukbara. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag s\u00e4tter mitt sv\u00e4rd i den babyloniske kungens hand och han svingar det \u00f6ver Egypten."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska skingra egypterna bland folken och sprida ut dem till andra l\u00e4nder. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egyptens h\u00f6gmod I det elfte \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i tredje m\u00e5naden kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, s\u00e4g till farao, kungen av Egypten, och till hela hans h\u00e4r: \u2019Med vem kan man j\u00e4mf\u00f6ra dig i din storhet?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se p\u00e5 Assyrien, en ceder p\u00e5 Libanon, med vackra grenar och en krona som gav skugga, s\u00e5 h\u00f6g att dess topp sk\u00f6t upp bland molnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vattnet gav den n\u00e4ring, djupa k\u00e4llor fick den att v\u00e4xa stor. De l\u00e4t sina fl\u00f6den str\u00f6mma kring platsen d\u00e4r den v\u00e4xte, de s\u00e4nde ut sina fl\u00f6den till alla markens tr\u00e4d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den str\u00e4ckte sig h\u00f6gre \u00e4n alla andra tr\u00e4d p\u00e5 marken och fick ett kraftigt grenverk och l\u00e5nga kvistar p\u00e5 grund av den rikliga tillg\u00e5ngen p\u00e5 vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla himlens f\u00e5glar byggde bo bland grenarna, och under dem f\u00f6dde markens djur sina ungar. I dess skugga bodde alla de stora folken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den var majest\u00e4tiskt vacker, med vidstr\u00e4ckta grenar, f\u00f6r dess r\u00f6tter str\u00e4ckte sig ner till rikliga vatten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ingen ceder i Guds tr\u00e4dg\u00e5rd kunde m\u00e4ta sig med den. Ingen cypress hade s\u00e5dana grenar och ingen platan ett s\u00e5dant l\u00f6vverk. Inget tr\u00e4d i Guds tr\u00e4dg\u00e5rd kunde m\u00e4ta sig med den i sk\u00f6nhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag hade gjort den s\u00e5 sk\u00f6n, med dess rikliga l\u00f6vverk, att alla andra tr\u00e4d i Guds tr\u00e4dg\u00e5rd m\u00e5ste avundas den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Eftersom den v\u00e4xte s\u00e5 h\u00f6g och sk\u00f6t upp sin topp bland molnen, och eftersom den greps av h\u00f6gf\u00e4rd f\u00f6r sin h\u00f6jd,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00f6verl\u00e4mnade jag den \u00e5t en h\u00e4rskare \u00f6ver folken. Han behandlade den som dess ondska f\u00f6rtj\u00e4nade. Jag hade f\u00f6rskjutit den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar, de grymmaste av folk, h\u00f6gg ner den och l\u00e4t den ligga. Dess grenar l\u00e5g utspridda \u00f6verallt i bergen och dalarna, de l\u00e5g s\u00f6nderbrutna i landets b\u00e4ckar. Alla jordens folk som hade bott under dess skugga \u00f6vergav den och l\u00e4t den ligga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Himlens f\u00e5glar har byggt sina bon i det fallna tr\u00e4det och markens djur lagt sig bland grenarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska aldrig mer n\u00e5gra tr\u00e4d som v\u00e4xer vid vatten vara h\u00f6gmodiga \u00f6ver sin h\u00f6jd och skjuta upp sin topp bland molnen, inga v\u00e4lvattnade tr\u00e4d, hur h\u00f6ga de \u00e4n blir. De \u00e4r alla best\u00e4mda till att d\u00f6 och m\u00e5ste ner i jorden, tillsammans med de m\u00e4nniskor som lagts i graven."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Den dag den st\u00f6rtade ner i d\u00f6dsriket l\u00e4t jag djupet kl\u00e4 sig i sorg f\u00f6r dess skull och h\u00e5lla tillbaka sina fl\u00f6den, och dess rikliga vatten sinade. Jag kl\u00e4dde Libanon i sorgdr\u00e4kt, och alla dess tr\u00e4d vissnade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag fick folken att darra n\u00e4r det f\u00f6ll ner i d\u00f6dsriket, tillsammans med dem som g\u00e5tt ner i graven. Det blev till tr\u00f6st f\u00f6r alla Edens tr\u00e4d djupt nere i jorden, de b\u00e4sta och mest uts\u00f6kta i Libanon, alla de som hade gott om vatten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ocks\u00e5 de hade tillsammans med den g\u00e5tt ner till d\u00f6dsriket, till dem som d\u00f6dats med sv\u00e4rd, dess allierade, som bott i dess skugga bland folken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vilket av Edens alla tr\u00e4d kan du j\u00e4mf\u00f6ras med i h\u00e4rlighet och majest\u00e4t? Likafullt ska du st\u00f6rtas till jorden d\u00e4r nere, tillsammans med Edens tr\u00e4d. Du ska ligga d\u00e4r bland de oomskurna, bland dem som d\u00f6dats med sv\u00e4rd. S\u00e5 ska det g\u00e5 f\u00f6r farao och hela hans h\u00e4r, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagos\u00e5ng \u00f6ver farao I det tolfte \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i tolfte m\u00e5naden kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, sjung en klagos\u00e5ng \u00f6ver farao, kungen av Egypten, och s\u00e4g till honom: \u2019Du var som ett ungt lejon bland folken, som ett odjur i havet. Du for fram utmed dina floder, r\u00f6rde upp vattnet med dina f\u00f6tter och grumlade dess fl\u00f6den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska kasta mitt n\u00e4t \u00f6ver dig, en m\u00e4ngd av m\u00e5nga folk, och de ska dra upp dig i min tr\u00e5l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska kasta upp dig p\u00e5 land och slunga iv\u00e4g dig ut p\u00e5 marken. Himlens f\u00e5glar ska sl\u00e5 ner p\u00e5 dig, och markens djur ska \u00e4ta sig m\u00e4tta p\u00e5 dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska sprida ut ditt k\u00f6tt bland bergen och fylla dalarna med dina kvarlevor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska dr\u00e4nka jorden i fl\u00f6det av ditt blod, \u00e4nda upp till bergen, och fylla b\u00e4ckarna med dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag utpl\u00e5nar dig ska jag t\u00e4cka \u00f6ver himlen och f\u00f6rm\u00f6rka stj\u00e4rnorna. Jag ska g\u00f6mma solen i moln, och m\u00e5nen ska inte ge n\u00e5got sken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla ljus som lyser p\u00e5 himlen ska jag f\u00f6rm\u00f6rka f\u00f6r din skull, jag ska l\u00e5ta m\u00f6rker komma \u00f6ver ditt land, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta en oro drabba m\u00e5nga folk n\u00e4r jag tillk\u00e4nnager din underg\u00e5ng bland folken, i l\u00e4nder som du inte k\u00e4nner till."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta m\u00e5nga folk f\u00f6rf\u00e4ra sig \u00f6ver dig, och deras kungar ska b\u00e4va av fasa f\u00f6r din skull n\u00e4r jag svingar mitt sv\u00e4rd framf\u00f6r dem. De ska st\u00e4ndigt frukta var och en f\u00f6r sitt liv n\u00e4r du faller."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Kungen av Babylonien ska drabba dig med sitt sv\u00e4rd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta din h\u00e4r falla f\u00f6r de m\u00e4ktigas sv\u00e4rd, f\u00f6r de grymmaste av alla folk. De ska krossa Egyptens stolthet, och hela dess h\u00e4r ska f\u00f6rg\u00f6ras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska utrota all dess boskap vid de rikliga vattnen, som aldrig mer ska r\u00f6ras upp av m\u00e4nniskof\u00f6tter eller grumlas av djurkl\u00f6var."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta deras vatten sjunka och deras floder flyta som olja, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r jag g\u00f6r Egypten till en \u00f6demark och utpl\u00e5nar alla som finns d\u00e4r, ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta \u00e4r en klagos\u00e5ng som man ska sjunga. Kvinnorna bland folken ska sjunga den, \u00f6ver Egypten med hela dess h\u00e4r ska de sjunga den, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egypten och andra riken far ner till d\u00f6dsriket I det tolfte \u00e5ret, p\u00e5 femtonde dagen i m\u00e5naden, kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, klaga \u00f6ver Egyptens h\u00e4r: Befall dem att fara ner till jorden, tillsammans med andra m\u00e4ktiga nationers kvinnor, ner till dem som g\u00e5tt i graven."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vem \u00f6vertr\u00e4ffar du i sk\u00f6nhet? G\u00e5 ner! L\u00e4gg dig bland de oomskurna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ska falla bland dem som d\u00f6dats med sv\u00e4rd. Sv\u00e4rdet \u00e4r draget. Sl\u00e4pa bort dem med hela hopen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De m\u00e4ktiga ledarna talar ur d\u00f6dsriket till honom och hans allierade: \u2019De oomskurna har kommit ner och ligger d\u00e4r, d\u00f6dade med sv\u00e4rd.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r ligger Assur med hela sin h\u00e4r, mitt bland gravarna av alla sina slagna som fallit f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Deras gravar \u00e4r d\u00e4r nere i djupet, hans h\u00e4r ligger runt omkring hans grav. Alla \u00e4r de dr\u00e4pta, fallna f\u00f6r sv\u00e4rd, dessa som spred skr\u00e4ck i de levandes land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4r ligger Elam med hela sin h\u00e4r runt omkring hans grav. Alla \u00e4r de dr\u00e4pta, fallna f\u00f6r sv\u00e4rd. Oomskurna for de ner i jordens djup, dessa som spred skr\u00e4ck i de levandes land. Nu f\u00e5r de b\u00e4ra skammen med de andra som farit ner i graven."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bland de dr\u00e4pta fick han sin b\u00e4dd, med hela sin h\u00e4r i gravarna runt omkring. Alla \u00e4r de oomskurna, dr\u00e4pta med sv\u00e4rd, de som spred skr\u00e4ck i de levandes land. Nu f\u00e5r de b\u00e4ra skammen med de andra som farit ner i graven. De ligger bland de dr\u00e4pta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4r ligger Meshek och Tuval, med hela sin h\u00e4r i gravarna runt omkring. Alla \u00e4r de oomskurna, dr\u00e4pta med sv\u00e4rd, de som spred skr\u00e4ck i de levandes land."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ligger inte bland de fallna, oomskurna hj\u00e4ltarna, som med sina vapen for ner i d\u00f6dsriket och som ligger med sina sv\u00e4rd under huvudet och sina sk\u00f6ldar lagda \u00f6ver knotorna. De spred skr\u00e4ck i de levandes land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ocks\u00e5 du ska krossas tillsammans med de oomskurna och ligga d\u00e4r bland dem som dr\u00e4pts med sv\u00e4rd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4r ligger Edom med sina kungar och furstar, som trots sin makt ligger d\u00e4r med dem som dr\u00e4pts med sv\u00e4rd. De ligger d\u00e4r tillsammans med de oomskurna, de som g\u00e5tt ner i graven."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4r ligger alla furstarna fr\u00e5n norr och alla fr\u00e5n Sidon. De for ner bland de dr\u00e4pta, trots den skr\u00e4ck de spred genom sin makt, och de kom p\u00e5 skam. De ligger d\u00e4r oomskurna tillsammans med dem som dr\u00e4pts med sv\u00e4rd och b\u00e4r skammen med dem som g\u00e5tt ner i graven."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Farao ser dem och blir tr\u00f6stad i sorgen \u00f6ver sin h\u00e4r. Farao och hela hans h\u00e4r \u00e4r dr\u00e4pta med sv\u00e4rd, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag l\u00e4t honom sprida skr\u00e4ck i de levandes land, men nu ska han och hela hans h\u00e4r ligga bland dem som dr\u00e4pts med sv\u00e4rd, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskap om hopp - (33:1\u201448:35)Hesekiels uppgift som v\u00e4ktare - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, tala till dina landsm\u00e4n och s\u00e4g till dem: \u2019Om jag l\u00e5ter ett sv\u00e4rd drabba ett land och folket d\u00e4r utser en man bland sig till sin v\u00e4ktare"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och denne ser sv\u00e4rdet komma mot landet och sl\u00e5r larm med hornst\u00f6t och varnar folket,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och om n\u00e5gon som h\u00f6r larmet inte bryr sig om det utan d\u00f6das av sv\u00e4rdet, s\u00e5 \u00e4r han sj\u00e4lv ansvarig f\u00f6r sin d\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han h\u00f6rde ju hornst\u00f6ten men tog inte varning. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r han sj\u00e4lv ansvarig f\u00f6r sin d\u00f6d. Om han hade lyssnat till varningen skulle han ha r\u00e4ddat sitt liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om v\u00e4ktaren ser sv\u00e4rdet komma och inte sl\u00e5r larm med hornst\u00f6t och varnar folket, och om n\u00e5gon d\u00e5 d\u00f6das av sv\u00e4rdet, ska denne d\u00f6 i sin synd, och jag ska h\u00e5lla v\u00e4ktaren ansvarig f\u00f6r hans d\u00f6d.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, jag har utsett dig till en v\u00e4ktare f\u00f6r Israels folk. N\u00e4r du h\u00f6r ett ord fr\u00e5n mig ska du varna dem \u00e5 mina v\u00e4gnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger till den gudl\u00f6se: \u2019Du gudl\u00f6se, du m\u00e5ste d\u00f6!\u2019 och du d\u00e5 inte varnar honom f\u00f6r hans leverne, kommer den gudl\u00f6se att d\u00f6 i sin synd, men jag kommer att h\u00e5lla dig ansvarig f\u00f6r hans d\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om du varnar den gudl\u00f6se s\u00e5 att han kan v\u00e4nda om fr\u00e5n sitt leverne men om han \u00e4nd\u00e5 inte g\u00f6r det, kommer han att d\u00f6 i sin synd, men du har r\u00e4ddat ditt liv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e4g till Israels folk: \u2019Ni s\u00e4ger: \u201dV\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser och synder tynger oss, och vi tynar bort med dem. Hur ska vi kunna leva?\u201d\u2006\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, jag \u00f6nskar inte den ogudaktiges d\u00f6d. Jag vill att den gudl\u00f6se v\u00e4nder om fr\u00e5n sitt onda leverne, s\u00e5 att han f\u00e5r leva. V\u00e4nd om, v\u00e4nd om fr\u00e5n ert onda leverne! Varf\u00f6r skulle ni d\u00f6, israeliter?\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r, du m\u00e4nniska, till dina landsm\u00e4n: \u2019Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges r\u00e4ttf\u00e4rdighet kan inte r\u00e4dda honom n\u00e4r han beg\u00e5r en \u00f6vertr\u00e4delse, och den gudl\u00f6ses gudl\u00f6shet kommer inte att leda honom till fall, n\u00e4r han v\u00e4nder om fr\u00e5n sin gudl\u00f6shet. Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska inte heller f\u00e5 leva genom sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet n\u00e4r han syndar.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag s\u00e4ger till den r\u00e4ttf\u00e4rdige att han ska f\u00e5 leva, men han f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 sin egen r\u00e4ttf\u00e4rdighet och g\u00f6r det onda, ska inget av hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet bli ih\u00e5gkommet. Han ska d\u00f6 f\u00f6r det onda han gjort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Likas\u00e5: Om jag s\u00e4ger till den gudl\u00f6se att han m\u00e5ste d\u00f6, men han d\u00e5 v\u00e4nder om fr\u00e5n sin synd och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "l\u00e4mnar igen panten han tagit f\u00f6r l\u00e5n eller l\u00e4mnar tillbaka det han har stulit, f\u00f6ljer livets bud och inte g\u00f6r n\u00e5got ont\u2006\u2013\u2006d\u00e5 ska han f\u00e5 leva. Han ska inte d\u00f6,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och ingen av hans gamla synder ska dras upp inf\u00f6r honom. Han har gjort det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt. Han ska f\u00e5 leva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger dina landsm\u00e4n att Herren inte handlar r\u00e4tt, medan det \u00e4r de sj\u00e4lva som inte g\u00f6r det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om den r\u00e4ttf\u00e4rdige v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och g\u00f6r det som \u00e4r ont, m\u00e5ste han d\u00f6."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om den gudl\u00f6se omv\u00e4nder sig fr\u00e5n sin ondska och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, ska han f\u00e5 leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger ni att Herren inte handlar r\u00e4tt. Men jag ska d\u00f6ma var och en av er, israeliter, efter hans g\u00e4rningar.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jerusalems fall och profetia mot de kvarvarande - Under det tolfte \u00e5ret av v\u00e5r landsf\u00f6rvisning, p\u00e5 femte dagen i tionde m\u00e5naden, kom en flykting fr\u00e5n Jerusalem till mig och ber\u00e4ttade: \u201dStaden har fallit.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERRENS hand hade kommit \u00f6ver mig p\u00e5 kv\u00e4llen innan flyktingen kom, och han hade \u00f6ppnat min mun p\u00e5 morgonen innan flyktingen kom, s\u00e5 att jag inte l\u00e4ngre var stum utan kunde tala igen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, de som bor bland ruinerna i Israels land s\u00e4ger: \u2019Abraham var ensam, och \u00e4nd\u00e5 fick han \u00e4ga landet. Vi \u00e4r m\u00e5nga, s\u00e5 visst ska landet vara givet som egendom \u00e5t oss.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ni \u00e4ter k\u00f6tt med blodet i. Ni s\u00e4tter ert hopp till avgudar och utgjuter blod. Skulle ni d\u00e5 f\u00e5 \u00e4ga landet?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni f\u00f6rlitar er p\u00e5 era sv\u00e4rd. Ni g\u00f6r avskyv\u00e4rda ting. Ni kr\u00e4nker varandras hustrur. Skulle ni d\u00e5 f\u00e5 \u00e4ga landet?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: S\u00e5 sant jag lever ska de som \u00e4r bland ruinerna falla f\u00f6r sv\u00e4rd. De som \u00e4r ute p\u00e5 f\u00e4lten ska \u00e4tas upp av vilda djur, och de som finns i f\u00e4stningar och grottor ska d\u00f6 av pest."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra landet \u00f6de och obebott. Dess stolta styrka ska upph\u00f6ra. Israels berg ska bli s\u00e5 \u00f6de att ingen vill vandra genom dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag g\u00f6r landet \u00f6de och obebott p\u00e5 grund av de avskyv\u00e4rda handlingar som de beg\u00e5tt.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, dina landsm\u00e4n pratar om dig vid husv\u00e4ggarna och d\u00f6rrarna och s\u00e4ger till varandra: \u2019Kom, l\u00e5t oss h\u00f6ra vad HERREN har att s\u00e4ga!\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mitt folk kommer till dig s\u00e5 som folk brukar komma, och de s\u00e4tter sig framf\u00f6r dig f\u00f6r att lyssna till dig, men de handlar inte enligt det de h\u00f6r av dig. De talar som om de vore h\u00e4ngivna, men i verkligheten \u00e4r de ute efter egen vinning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du har blivit f\u00f6r dem som en som bara sjunger k\u00e4rlekss\u00e5nger med vacker r\u00f6st och spelar skickligt, f\u00f6r de h\u00f6r vad du s\u00e4ger men handlar inte d\u00e4refter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e4r det kommer\u2006\u2013\u2006och det kommer\u2006\u2013\u2006d\u00e5 ska de inse att det \u00e4r en profet som har varit hos dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia mot Israels herdar - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, profetera mot Israels herdar, profetera och s\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN till dessa herdar: Ve er, Israels herdar som bara vallar er sj\u00e4lva! Ska inte herdarna valla f\u00e5ren?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni \u00e4ter upp gr\u00e4dden, g\u00f6r kl\u00e4der av ullen och slaktar de b\u00e4sta djuren, men ni vallar inte f\u00e5ren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni har inte st\u00e4rkt de svaga, inte helat de sjuka eller f\u00f6rbundit de s\u00e5rade. Ni har inte heller f\u00f6rt tillbaka de f\u00f6rsvunna eller s\u00f6kt efter de vilseg\u00e5ngna. I st\u00e4llet har ni h\u00e4rskat \u00f6ver dem med h\u00e5rdhet och grymhet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skingrades eftersom de inte hade n\u00e5gon herde, och blev alla vilddjurens rov. S\u00e5 skingrades de,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och s\u00e5 har mina f\u00e5r irrat omkring p\u00e5 alla berg och h\u00f6jder. \u00d6ver hela jorden har min f\u00e5rahjord skingrats, men ingen letar efter dem eller fr\u00e5gar efter dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni herdar:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, eftersom mina f\u00e5r blev utan herde blev de ett byte och rov f\u00f6r alla vilddjur. Mina herdar letade inte efter dem utan vallade bara sig sj\u00e4lva, inte mina f\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni herdar:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag \u00e4r emot herdarna och ska kr\u00e4va tillbaka mina f\u00e5r av dem. Jag ska avs\u00e4tta dem fr\u00e5n deras herdeuppgift, s\u00e5 att de inte l\u00e4ngre f\u00e5r valla sig sj\u00e4lva. Jag ska rycka mina f\u00e5r ur deras gap; de f\u00e5r inte bli deras f\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska s\u00f6ka efter mina f\u00e5r och ta hand om dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Som en herde tar hand om sin hjord n\u00e4r han \u00e4r bland sina f\u00e5r, de skingrade, s\u00e5 ska jag ta hand om mina f\u00e5r. Jag ska r\u00e4dda dem fr\u00e5n alla de platser dit de blivit utspridda en m\u00f6rk och dyster dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska leda dem tillbaka fr\u00e5n alla folken och samla dem fr\u00e5n olika l\u00e4nder och leda dem tillbaka till deras eget land. Jag ska valla dem p\u00e5 Israels berg och vid floderna och d\u00e4r landet \u00e4r bebott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem i bet p\u00e5 goda betesmarker. Israels h\u00f6jder ska bli deras betesmarker. D\u00e4r ska de f\u00e5 ligga i lugn och ro p\u00e5 goda betesmarker och \u00e4ta av frodig gr\u00f6nska p\u00e5 Israels berg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv valla mina f\u00e5r och l\u00e5ta dem vila i lugn och ro, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska s\u00f6ka upp de f\u00f6rsvunna och f\u00f6ra tillbaka de vilseg\u00e5ngna. Jag ska f\u00f6rbinda de s\u00e5rade och hela de sjuka. Men de feta och starka ska jag utpl\u00e5na. Jag ska valla dem med r\u00e4ttvisa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren som herde - Och ni, mina f\u00e5r: S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska d\u00f6ma mellan f\u00e5r och f\u00e5r, mellan baggar och bockar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4r det inte nog f\u00f6r er att f\u00e5 beta p\u00e5 de b\u00e4sta betesmarkerna? M\u00e5ste ni ocks\u00e5 trampa ner de \u00f6vriga av era betesmarker? \u00c4r det inte nog att ni f\u00e5r dricka klart vatten? M\u00e5ste ni med era f\u00f6tter grumla det som finns kvar?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5ste mina f\u00e5r beta av det som ni har trampat ner och dricka av det som ni med era f\u00f6tter har grumlat?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN till dem: Jag ska sj\u00e4lv d\u00f6ma mellan de feta och de magra f\u00e5ren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni knuffar med sida och bog alla de svaga och tr\u00e4nger undan dem med era horn tills ni drivit bort och skingrat dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag sj\u00e4lv r\u00e4dda mina f\u00e5r s\u00e5 att de aldrig mer blir till ett byte. Jag ska sj\u00e4lv d\u00f6ma mellan f\u00e5ren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta en herde \u00f6ver dem, min tj\u00e4nare David, som ska valla dem. Han ska valla dem och vara en herde f\u00f6r dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag, HERREN, ska vara deras Gud, och min tj\u00e4nare David ska vara en furste bland dem. Jag, HERREN, har talat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska ing\u00e5 ett fredsf\u00f6rbund med dem. Jag ska utrota vilddjuren i landet, s\u00e5 att man tryggt kan bo i \u00f6knen och sova i skogarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4lsigna dem, mitt berg och dess omgivningar. Jag ska s\u00e4nda regn i r\u00e4tt tid, skurar av v\u00e4lsignelse ska komma."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Markens tr\u00e4d ska b\u00e4ra sin frukt och jorden ge sin gr\u00f6da, och de ska leva i trygghet i sitt land. De ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag bryter s\u00f6nder deras ok och befriar dem fr\u00e5n dem som h\u00e5llit dem i slaveri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De ska inte mer bli ett byte f\u00f6r andra folk, och vilddjuren i landet ska inte \u00e4ta dem mer. De ska bo i trygghet, och ingen ska skr\u00e4mma dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Landet d\u00e4r de ska f\u00e5 bo ska vara k\u00e4nt f\u00f6r sina goda sk\u00f6rdar, och mitt folk ska aldrig mer beh\u00f6va sv\u00e4lta eller bli f\u00f6raktade av andra folk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ska de inse att jag, HERREN, deras Gud, \u00e4r med dem och att de, israeliterna, \u00e4r mitt folk, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni \u00e4r min hjord, f\u00e5ren p\u00e5 mina betesmarker. Ni \u00e4r m\u00e4nniskor, och jag \u00e4r er Gud, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Seirs berg - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot berget Seir, profetera mot det:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till det: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag \u00e4r emot dig, Seirs berg, jag ska str\u00e4cka ut min hand mot dig och g\u00f6ra dig \u00f6de och obebodd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4gga dina st\u00e4der i ruiner, och du ska \u00f6del\u00e4ggas. D\u00e5 ska du inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har sedan gammalt varit fientligt inst\u00e4lld mot israeliterna och l\u00e5tit sv\u00e4rdet drabba dem i deras olyckstid, n\u00e4r deras straff n\u00e5tt sin kulmen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag, s\u00e4ger Herren, HERREN, s\u00e5 sant jag lever, l\u00e5ta ditt eget blod flyta. Blod ska f\u00f6rf\u00f6lja dig. Eftersom du inte haft n\u00e5got emot blodsutgjutelse, s\u00e5 ska du f\u00f6rf\u00f6ljas av blodsutgjutelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga berget Seir och utpl\u00e5na var och en som kommer eller g\u00e5r d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska fylla bergen med stupade. P\u00e5 dina h\u00f6jder, i dina dalar och i alla dina raviner ska de falla som d\u00f6dats med sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska bli \u00f6delagd f\u00f6r alltid och ingen ska n\u00e5gonsin mer bo i dina st\u00e4der. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du sa: \u201dDessa tv\u00e5 folk och l\u00e4nder ska bli mina, och vi ska ta dem i besittning,\u201d trots att HERREN var d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, HERREN, behandla dig i enlighet med den vrede och avund som du i ditt hat har visat mot dem. Jag ska g\u00f6ra mig sj\u00e4lv k\u00e4nd bland dem i och med att jag d\u00f6mer dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 ska du inse att jag, HERREN, har h\u00f6rt allt det f\u00f6raktfulla som du har yttrat mot Israels berg: \u201dDe \u00e4r \u00f6delagda och det \u00e4r fritt fram f\u00f6r oss att inta dem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni har skrutit mot mig och talat stora ord mot mig. Jag har h\u00f6rt det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Du gladde dig \u00f6ver landets \u00f6del\u00e4ggelse. Nu ska jag \u00f6del\u00e4gga dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du gladde dig \u00f6ver att israeliternas arvedel blev \u00f6delagd. D\u00e4rf\u00f6r ska jag g\u00f6ra likadant med dig. Du ska \u00f6del\u00e4ggas, du Seirs berg och hela Edom. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels \u00e5teruppr\u00e4ttelse - \u201dDu m\u00e4nniska, profetera mot Israels berg! S\u00e4g: \u2019Israels berg, h\u00f6r HERRENS ord!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Era fiender har h\u00e5nat er: \u201dDe urgamla h\u00f6jderna! De har blivit v\u00e5r egendom.\u201d\u2006\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r och s\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ni har blivit \u00f6delagda, krossade fr\u00e5n alla sidor, och ni har blivit andra folks egendom. Man har gjort er till ett allm\u00e4nt samtals\u00e4mne och f\u00f6rtalat er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israels berg, h\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r Herrens, HERRENS ord! S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN till bergen, h\u00f6jderna, ravinerna och dalarna, till de \u00f6de ruinerna och de \u00f6vergivna st\u00e4derna som plundrats och h\u00e5nats av de angr\u00e4nsande folken:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r Herren, HERREN: Jag har sannerligen talat med brinnande lidelse mot de \u00f6vriga folken och mot hela Edom, som har lagt beslag p\u00e5 mitt land med gl\u00e4dje och i f\u00f6rakt och beh\u00e5llit det som byte.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r om Israels land och s\u00e4g till bergen, h\u00f6jderna, ravinerna och dalarna: S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag har talat i lidelse och vrede d\u00e4rf\u00f6r att ni f\u00f6raktats av de andra folken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r Herren, HERREN: \u2019Jag sv\u00e4r med upplyft hand att ocks\u00e5 era grannfolk ska f\u00e5 uppleva f\u00f6rakt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ni, Israels berg, ska \u00e5ter gr\u00f6nska och b\u00e4ra frukt \u00e5t mitt folk Israel, som snart ska \u00e5terkomma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag st\u00e5r p\u00e5 er sida, och jag ska ta mig an er. Ni ska pl\u00f6jas och bes\u00e5s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6r\u00f6ka er befolkning, hela Israels folk, och st\u00e4derna ska \u00e5ter bebos och ruinerna bli uppbyggda igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6r\u00f6ka m\u00e4ngden av b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur hos er. De ska bli fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka sig. Jag ska l\u00e5ta era trakter bli bebodda som f\u00f6rut och ge er \u00e4nnu mer framg\u00e5ng \u00e4n f\u00f6rr. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska \u00e5ter l\u00e5ta folk, mitt folk Israel, vandra p\u00e5 er och ta er i besittning. Ni ska vara deras arvedel. Ni ska aldrig mer ber\u00f6va dem deras barn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Man s\u00e4ger till er: \u201dDu \u00e4ter m\u00e4nniskor och ber\u00f6var ditt folk dess barn\u201d,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men du ska inte mer \u00e4ta m\u00e4nniskor eller ber\u00f6va ditt folk dess barn, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska inte mer l\u00e5ta dig h\u00f6ra folkens h\u00e5n eller bli f\u00f6raktad av andra folk eller f\u00f6rorsaka ditt folks fall, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, n\u00e4r Israels folk bodde i sitt eget land, orenade de det med sitt leverne och sina g\u00e4rningar. Deras leverne var lika orent f\u00f6r mig som en kvinnas menstruation."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00f6mde jag ut min vrede \u00f6ver dem, f\u00f6r de hade utgjutit blod och orenat landet med sina avgudar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skingrade dem bland folken, och de spreds ut till olika l\u00e4nder. Efter deras leverne och g\u00e4rningar d\u00f6mde jag dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vart de \u00e4n kom bland folken vanhelgade de mitt heliga namn. Man sa om dem: \u2019De \u00e4r HERRENS folk, och \u00e4nd\u00e5 m\u00e5ste de l\u00e4mna sitt land.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag var bekymrad f\u00f6r mitt heliga namns skull, som israeliterna vanhelgat bland de folk de kommit till."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till Israels folk: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Det \u00e4r inte f\u00f6r er skull, israeliter, som jag g\u00f6r detta, utan f\u00f6r mitt heliga namns skull, som ni har vanhelgat bland de folk ni har kommit till."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vill visa mitt stora namns helighet, som har blivit vanhelgat bland folken, d\u00e4r ni har van\u00e4rat det. D\u00e5 ska folken inse att jag \u00e4r HERREN, s\u00e4ger Herren, HERREN, n\u00e4r jag bland er visar mig helig inf\u00f6r dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska h\u00e4mta er fr\u00e5n folken, samla er fr\u00e5n olika l\u00e4nder och leda er tillbaka hem till ert eget land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska best\u00e4nka er med rent vatten, s\u00e5 att ni blir rena. Jag ska rena er fr\u00e5n allt orent och fr\u00e5n era avgudar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska ge er ett nytt hj\u00e4rta och l\u00e5ta er f\u00e5 en ny ande. Jag ska ta bort stenhj\u00e4rtat ur er kropp och ge er ett hj\u00e4rta av k\u00f6tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta min Ande komma in i er, s\u00e5 att ni lyder mina bud, h\u00e5ller mina stadgar och lever efter dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni ska bo i det land som jag gav era f\u00f6rf\u00e4der. Ni ska vara mitt folk och jag ska vara er Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska befria er fr\u00e5n all er orenhet. Jag ska kalla fram s\u00e4den, ge er en rik sk\u00f6rd, och ni ska inte beh\u00f6va drabbas av n\u00e5gon hungersn\u00f6d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 njuta av rika sk\u00f6rdar fr\u00e5n frukttr\u00e4d och \u00e5krar, och aldrig mer ska ni bland folken kunna h\u00e5nas f\u00f6r att ni sv\u00e4lter."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni komma ih\u00e5g ert onda leverne och era onda g\u00e4rningar och avsky er sj\u00e4lva f\u00f6r era synder och avskyv\u00e4rdheter."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r dock inte f\u00f6r er egen skull jag g\u00f6r det, s\u00e4ger Herren, HERREN, det ska ni veta. Ni ska f\u00e5 blygas och sk\u00e4mmas f\u00f6r allt ni har gjort, israeliter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: N\u00e4r jag renar er fr\u00e5n era synder, ska jag l\u00e5ta era st\u00e4der bli bebodda igen och ruinerna \u00e5teruppbyggda."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det \u00f6delagda landet ska \u00e5ter brukas och inte mer ligga \u00f6de inf\u00f6r n\u00e5gon som g\u00e5r f\u00f6rbi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 ska man s\u00e4ga: \u201dDetta \u00f6delagda land har nu blivit som Edens tr\u00e4dg\u00e5rd. St\u00e4derna som l\u00e5g i ruiner, \u00f6delagda och f\u00f6rst\u00f6rda, \u00e4r uppbyggda, bef\u00e4sta och befolkade.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 ska era grannfolk som finns kvar inse att det \u00e4r jag, HERREN, som har byggt upp det som var f\u00f6rst\u00f6rt och \u00e5ter planterat det som l\u00e5g \u00f6de. Jag, HERREN, har talat, och jag ska g\u00f6ra det.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ocks\u00e5 detta ska jag g\u00f6ra f\u00f6r israeliterna n\u00e4r de ber mig om det: Jag ska l\u00e5ta dem f\u00f6r\u00f6kas som en f\u00e5rhjord,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "som de heliga f\u00e5ren i Jerusalem vid h\u00f6gtiderna. S\u00e5 ska ruinst\u00e4derna fyllas av hjordar av m\u00e4nniskor. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De f\u00f6rtorkade benen f\u00e5r liv - HERRENS hand kom \u00f6ver mig, och av HERRENS Ande leddes jag bort och sattes ner i en dal full av ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig runt bland dem, och de l\u00e5g i stora m\u00e4ngder \u00f6verallt i dalen, helt f\u00f6rtorkade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade mig: \u201dM\u00e4nniska, kan de h\u00e4r benen bli levande igen?\u201d Jag svarade: \u201dHerre, HERRE, det \u00e4r bara du som vet det.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till mig: \u201dProfetera till dessa ben och s\u00e4g: \u2019Ni torra ben, h\u00f6r HERRENS ord!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN till dessa ben: Jag ska l\u00e5ta ande komma in i er, och ni ska f\u00e5 liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska f\u00e4sta senor vid er, ge er k\u00f6tt och t\u00e4cka er med hud. Jag ska ge er ande s\u00e5 att ni f\u00e5r liv. D\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag profeterade s\u00e5 som jag hade blivit befalld. Medan jag profeterade h\u00f6rdes n\u00e5got, ett rassel. Benen f\u00f6renade sig med varandra, ben fogades till ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att de fick senor och muskler och t\u00e4cktes med hud, men \u00e4nnu hade de ingen ande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till mig: \u201dProfetera till anden, profetera, m\u00e4nniska! S\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Kom fr\u00e5n de fyra v\u00e4derstrecken, o ande, och bl\u00e5s p\u00e5 dessa dr\u00e4pta, s\u00e5 att de f\u00e5r liv igen.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag profeterade som han hade befallt mig. D\u00e5 kom anden in i dem, de blev levande och reste sig upp p\u00e5 f\u00f6tterna likt en v\u00e4ldig arm\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, de h\u00e4r benen \u00e4r hela Israels folk. De s\u00e4ger: \u2019V\u00e5ra ben \u00e4r uttorkade. Allt hopp \u00e4r ute. Det \u00e4r slut med oss.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r och s\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska \u00f6ppna era gravar och l\u00e5ta er komma upp ur dem, mitt folk, och l\u00e5ta er komma tillbaka till Israels land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni, mitt folk, inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag \u00f6ppnar era gravar och l\u00e5ter er komma upp ur dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta min Ande komma in i er, s\u00e5 att ni f\u00e5r liv, och jag ska l\u00e5ta er bo i ert eget land. D\u00e5 ska ni inse att jag, HERREN, har talat och gjort det, s\u00e4ger HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De tv\u00e5 stavarna f\u00f6renas - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, ta en stav och skriv p\u00e5 den: \u2019F\u00f6r Juda och israeliterna som tillh\u00f6r honom.\u2019 Ta sedan en annan stav och skriv p\u00e5 den: \u2019Efraims stav, f\u00f6r Josef och alla israeliter som tillh\u00f6r honom.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r dem sedan samman s\u00e5 att de blir en enda stav i din hand."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r dina landsm\u00e4n fr\u00e5gar dig vad du menar med detta,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ska du svara dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska ta Josefs stav, som \u00e4r i Efraims hand, och israeliternas som tillh\u00f6r honom, och foga ihop den med Judas stav och g\u00f6ra dem till ett i min hand.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stavarna som du har skrivit p\u00e5 ska du h\u00e5lla fram inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag ska h\u00e4mta tillbaka israeliterna fr\u00e5n de folk som de g\u00e5tt till. Jag ska samla dem fr\u00e5n alla h\u00e5ll och leda dem tillbaka till deras eget land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dem till ett enda folk i landet, p\u00e5 Israels berg. En kung ska regera \u00f6ver dem alla. De ska inte l\u00e4ngre vara tv\u00e5 folk eller uppdelade i tv\u00e5 riken."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ska sluta att orena sig med sina avgudar och vidrigheter och med alla sina \u00f6vertr\u00e4delser. Jag ska r\u00e4dda dem fr\u00e5n alla deras platser d\u00e4r de har syndat och rena dem. De ska vara mitt folk, och jag ska vara deras Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David, min tj\u00e4nare, ska vara kung \u00f6ver dem, och de ska alla ha en enda herde. De ska f\u00f6lja mina lagar och noga lyda mina befallningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De ska bo i landet jag gav \u00e5t min tj\u00e4nare Jakob och d\u00e4r deras f\u00f6rf\u00e4der bodde. De och deras barn och barnbarn ska alltid bo d\u00e4r, och min tj\u00e4nare David ska vara deras furste i all evighet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och jag ska ing\u00e5 ett fredsf\u00f6rbund med dem, ett evigt f\u00f6rbund. De ska v\u00e4xa i antal och jag ska st\u00e4lla min helgedom bland dem f\u00f6r alltid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv bo mitt ibland dem, jag ska vara deras Gud och de ska vara mitt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ska folken inse att jag \u00e4r HERREN som helgar Israel, n\u00e4r min helgedom f\u00f6rblir hos dem f\u00f6r evigt.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Gog och Magog - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu m\u00e4nniska, v\u00e4nd dig mot Gog i Magogs land, storfursten \u00f6ver Meshek och Tuval, och profetera mot honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag \u00e4r emot dig, Gog, storfursten \u00f6ver Meshek och Tuval."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska dra dig bort med krokar i dina k\u00e4ftar och f\u00f6ra dig ut med hela din arm\u00e9, dina h\u00e4star, dina fullt bev\u00e4pnade ryttare och hela din h\u00e4r med stora och sm\u00e5 sk\u00f6ldar och sv\u00e4rd i sin hand."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folk fr\u00e5n Persien, Kush och Put finns med dem, alla med sk\u00f6ld och hj\u00e4lm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gomer med alla sina trupper, och Bet Togarma l\u00e5ngt norrifr\u00e5n, med alla sina trupper\u2006\u2013\u2006m\u00e5nga folk finns med dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00f6r dig redo! Var beredd, du och alla dina trupper som har samlats hos dig, och ta bef\u00e4let \u00f6ver dem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5ngt fram i tiden kommer du att bli uppmanad att handla. I en avl\u00e4gsen framtid ska du invadera ett land, som har \u00e5terh\u00e4mtat sig fr\u00e5n sv\u00e4rdets f\u00f6r\u00f6delse, vars inv\u00e5nare har samlats fr\u00e5n m\u00e5nga folk p\u00e5 Israels berg som l\u00e4nge legat \u00f6de. De har f\u00f6rts ut fr\u00e5n andra folk och bor nu d\u00e4r alla i trygghet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska dra dit upp, komma som en storm och vara som ett moln som t\u00e4cker landet, du och dina trupper, de m\u00e5nga folken som \u00e4r med dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: P\u00e5 den tiden ska tankar sl\u00e5 rot i ditt sinne, och du ska l\u00e4gga upp en ond plan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga: \u201dJag ska dra upp mot ett oskyddat land, anfalla dem som lever i fred och trygghet, alla som bor d\u00e4r utan murar, bommar och portar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du vill ta byte och plundra, g\u00e5 till angrepp mot de \u00e5ter bebodda ruinerna och mot dem som har samlats fr\u00e5n folken, som \u00e4r rika p\u00e5 boskap och egendom och bor mitt i landet.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saba och Dedan och aff\u00e4rsm\u00e4n fr\u00e5n Tarshish med alla dess byar ska fr\u00e5ga dig: \u201dKommer du f\u00f6r att ta byte? Har du samlat dina trupper f\u00f6r att plundra, f\u00f6r att f\u00f6ra bort silver och guld, ta boskap och gods, ta ett stort byte?\u201d\u2006\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Profetera d\u00e4rf\u00f6r, m\u00e4nniska, och s\u00e4g till Gog: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: P\u00e5 den tiden, n\u00e4r mitt folk Israel \u00e5ter bor i trygghet i sitt land, ska du veta det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska komma fr\u00e5n din plats l\u00e5ngt borta i norr, du och m\u00e5nga folk med dig, alla till h\u00e4st, en stor skara och en v\u00e4ldig arm\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska dra upp mot mitt folk Israel som ett moln som t\u00e4cker landet. I kommande dagar ska det ske. Jag ska l\u00e5ta dig, Gog, anfalla mitt land, s\u00e5 att folk ska inse att jag genom dig visar min helighet inf\u00f6r dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: \u00c4r du inte den som jag i g\u00e5ngna tider talade om genom mina tj\u00e4nare Israels profeter, som d\u00e5 profeterade att jag skulle l\u00e5ta dig anfalla dem?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den dag d\u00e5 Gog anfaller Israels land ska min gl\u00f6dande vrede uppv\u00e4ckas, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I min svartsjuka och flammande vrede s\u00e4ger jag att det p\u00e5 den tiden ska bli en stor jordb\u00e4vning i Israels land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Inf\u00f6r mig ska alla b\u00e4va den dagen, s\u00e5v\u00e4l fiskarna i havet som himlens f\u00e5glar, markens djur och kr\u00e4ldjur som r\u00f6r sig p\u00e5 marken, och alla m\u00e4nniskor p\u00e5 jorden. Bergen ska sl\u00e5s ner, klipporna st\u00f6rta omkull och murarna falla till marken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska samla sv\u00e4rd mot Gog p\u00e5 alla mina berg, s\u00e4ger Herren, HERREN. Var och en ska v\u00e4nda sitt sv\u00e4rd mot sin n\u00e4sta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska verkst\u00e4lla en dom mot honom med pest och blod och vr\u00e4ka ner slagregn, hagel, eld och svavel \u00f6ver honom, hans trupper och de m\u00e5nga folk som \u00e4r med honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag uppenbara min storhet och min helighet och g\u00f6ra mig k\u00e4nd inf\u00f6r m\u00e5nga folk. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN.\u2019"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, profetera mot Gog och s\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Jag \u00e4r emot dig, Gog, du storfurste \u00f6ver Meshek och Tuval."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda om dig, sl\u00e4pa bort dig och f\u00f6ra dig l\u00e5ngt uppifr\u00e5n norr och s\u00e4nda dig mot Israels berg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 b\u00e5gen ur din v\u00e4nstra hand och l\u00e5ta pilarna falla ur din h\u00f6gra hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska stupa p\u00e5 Israels berg, du och dina trupper och folken som \u00e4r med dig. Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig som f\u00f6da \u00e5t allehanda rovf\u00e5glar och vilda djur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska bli liggande p\u00e5 bara marken, f\u00f6r jag har talat, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda eld \u00f6ver Magog och \u00f6ver alla dem som bor i trygghet i kustl\u00e4nderna. D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag g\u00f6ra mitt heliga namn k\u00e4nt bland mitt folk Israel. Jag ska inte l\u00e4ngre l\u00e5ta mitt heliga namn bli vanhelgat. D\u00e5 ska de andra folken inse att jag \u00e4r HERREN, den Helige i Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det ska komma, det ska ske, s\u00e4ger Herren, HERREN. Det \u00e4r den dag jag har talat om."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i Israels st\u00e4der ska g\u00e5 ut och anv\u00e4nda vapnen till br\u00e4nsle och elda upp s\u00e5v\u00e4l sm\u00e5 som stora sk\u00f6ldar, b\u00e5gar och pilar, spjut och lansar. I sju \u00e5r ska de elda med dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska inte beh\u00f6va samla ved ute p\u00e5 f\u00e4lten eller hugga den i skogen, f\u00f6r de ska anv\u00e4nda vapen till br\u00e4nsle. De ska r\u00f6va fr\u00e5n sina r\u00f6vare och plundra fr\u00e5n sina plundrare, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dagen ska jag ge Gog en gravplats i Israel: Overimdalen, \u00f6ster om havet. Den kommer att blockera v\u00e4gen f\u00f6r dem som f\u00e4rdas d\u00e4r, f\u00f6r d\u00e4r ska Gog och hela hans hop begravas. Dalen ska sedan heta Hamon Gogdalen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det ska ta sju m\u00e5nader f\u00f6r israeliterna att begrava dem och rena landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt folket i landet ska begrava dem. Det ska bli till deras \u00e4ra, n\u00e4r jag d\u00e5 visar min h\u00e4rlighet, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man ska utse m\u00e4n att systematiskt s\u00f6ka igenom hela landet och begrava de kvarlevor som fortfarande ligger p\u00e5 marken, f\u00f6r att s\u00e5 rena landet. Efter sju m\u00e5nader ska de b\u00f6rja sitt letande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon av dessa som drar genom landet ser m\u00e4nniskoben ska han m\u00e4rka ut platsen, tills d\u00f6dgr\u00e4varna kan begrava dem i Hamon Gogdalen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En stad som heter Hamona finns d\u00e4r. S\u00e5 ska de rena landet.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, s\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: S\u00e4g till alla sorters f\u00e5glar och alla markens djur: Samla er! \u2019Kom hit fr\u00e5n alla h\u00e5ll till min offerm\u00e5ltid som jag f\u00f6rbereder f\u00f6r er, en stor offerm\u00e5ltid p\u00e5 Israels berg. Ni ska f\u00e5 \u00e4ta k\u00f6tt och dricka blod."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 \u00e4ta k\u00f6tt av m\u00e4ktiga m\u00e4n och dricka blod av jordens furstar, som om de vore baggar, lamm, bockar och ungtjurar, v\u00e4lg\u00f6dda djur fr\u00e5n Bashan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 frossa er m\u00e4tta p\u00e5 k\u00f6tt och dricka er druckna p\u00e5 blod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni ska m\u00e4tta er vid mitt bord med h\u00e4star, ryttare, m\u00e4ktiga m\u00e4n och krigare,\u2019 s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska uppenbara min h\u00e4rlighet bland folken, och alla folk ska se mig verkst\u00e4lla min dom och gripa tag i dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tiden och fram\u00f6ver ska Israels folk inse att jag \u00e4r HERREN, deras Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folken ska f\u00f6rst\u00e5 att israeliterna f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap p\u00e5 grund av sin synd, eftersom de var trol\u00f6sa mot mig. D\u00e4rf\u00f6r dolde jag mitt ansikte f\u00f6r dem och \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t deras fiender, s\u00e5 att de alla f\u00f6ll f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag handlade mot dem s\u00e5 som deras orenhet och \u00f6vertr\u00e4delser f\u00f6rtj\u00e4nade. Jag dolde mitt ansikte f\u00f6r dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r Herren, HERREN: Nu ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Jakobs f\u00e5ngenskap och visa hela Israels folk barmh\u00e4rtighet. Jag brinner av lidelse f\u00f6r mitt heliga namn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska b\u00e4ra skammen och hela sin trol\u00f6shet som de visade mot mig, nu n\u00e4r de bor i trygghet i sitt land och ingen skr\u00e4mmer dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r jag har f\u00f6rt dem hem fr\u00e5n folken och samlat dem fr\u00e5n deras fienders land, visar jag min helighet genom dem inf\u00f6r m\u00e5nga folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ska de inse att jag \u00e4r HERREN, deras Gud, den som b\u00e5de f\u00f6rde bort dem i f\u00e5ngenskap bland folken och samlade dem tillbaka igen till deras eget land, utan att l\u00e4mna n\u00e5gon enda av dem kvar d\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska inte mer d\u00f6lja mitt ansikte f\u00f6r dem. Jag ska gjuta ut min Ande \u00f6ver israeliterna, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel uppr\u00e4ttat - (40:1\u201448:35)Det nya templet - I b\u00f6rjan av det tjugofemte \u00e5ret av v\u00e5r exil, p\u00e5 tionde dagen i m\u00e5naden, fjorton \u00e5r efter stadens fall, kom HERRENS hand \u00f6ver mig, och han f\u00f6rde mig dit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genom syner fr\u00e5n Gud f\u00f6rde han mig till Israels land och satte mig p\u00e5 ett mycket h\u00f6gt berg, p\u00e5 vars s\u00f6dra sida fanns byggnader som liknade en stad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig dit, och jag s\u00e5g en man som gl\u00e4nste som koppar. I sin hand hade han ett sn\u00f6re av lin och en m\u00e5ttstock, och han stod vid porten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mannen sa till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, ge noga akt p\u00e5 vad du ser och h\u00f6r, och var uppm\u00e4rksam p\u00e5 allt jag visar dig, f\u00f6r du har blivit f\u00f6rd hit f\u00f6r att jag ska visa dig detta. Sedan ska du ber\u00e4tta f\u00f6r Israels folk allt som du har sett.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6stra porten till yttre f\u00f6rg\u00e5rden D\u00e4r fanns en mur som omsl\u00f6t hela tempelomr\u00e5det. Mannen hade i sin hand en m\u00e5ttstock, som var tre och en halv meter l\u00e5ng; varje halvmeter av den var en handsbredd l\u00e4ngre \u00e4n ett vanligt halvmetersm\u00e5tt. Han m\u00e4tte muren, och dess bredd var en m\u00e5ttstock och dess h\u00f6jd en m\u00e5ttstock."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan gick han till porten mot \u00f6ster, gick uppf\u00f6r dess trappsteg och m\u00e4tte portens tr\u00f6skel, som var en m\u00e5ttstock bred p\u00e5 b\u00e4gge sidorna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varje nisch var en m\u00e5ttstock l\u00e5ng och en m\u00e5ttstock bred, och mellan nischerna var det 2,5 meter. Portens tr\u00f6skel, p\u00e5 insidan mot f\u00f6rhuset, var en m\u00e5ttstock bred."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han m\u00e4tte portens f\u00f6rhus, p\u00e5 insidan, och den var en m\u00e5ttstock bred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han m\u00e4tte allts\u00e5 upp portens f\u00f6rhus, och den var 4 meter och d\u00f6rrposterna en meter. Portens f\u00f6rhus var p\u00e5 insidan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I \u00f6stra porten fanns tre nischer p\u00e5 varje sida, alla lika stora. \u00c4ven v\u00e4ggarna mellan dem var lika stora p\u00e5 b\u00e4gge sidorna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han m\u00e4tte d\u00f6rr\u00f6ppningen, den var 5 meter bred och dess l\u00e4ngd var sex och en halv meter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Framf\u00f6r nischerna fanns p\u00e5 b\u00e4gge sidorna en mur som var en halv meter h\u00f6g. Nischerna var tre g\u00e5nger 3 meter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han porten fr\u00e5n den ena nischens tak till den andra, och det avst\u00e5ndet var 12,5 meter. Ing\u00e5ngarna l\u00e5g mot varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han h\u00f6jden p\u00e5 pelarna p\u00e5 varje sida runt om porten p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden till 30 meter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Avst\u00e5ndet mellan ing\u00e5ngsportens fasad och f\u00f6rhusets fasad vid den inre port\u00f6ppningen var 25 meter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4r fanns f\u00f6nster som smalnade in\u00e5t, utmed b\u00e5da sidorna av g\u00e5ngen och utmed nischernas v\u00e4ggar, likas\u00e5 p\u00e5 b\u00e5da sidorna i f\u00f6rhuset, p\u00e5 insidan. D\u00f6rrposterna var dekorerade med snidade palmtr\u00e4d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yttre f\u00f6rg\u00e5rden Han f\u00f6rde mig ut till yttre f\u00f6rg\u00e5rden. D\u00e4r s\u00e5g jag kamrar och ett stenlagt golv runt g\u00e5rden och 30 kamrar p\u00e5 stengolvet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det f\u00f6ljde portg\u00e5ngarnas sidov\u00e4ggar och str\u00e4ckte sig lika l\u00e5ngt som de. Detta var det nedre stengolvet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han m\u00e4tte avst\u00e5ndet fr\u00e5n den nedre portens framsida till den inre f\u00f6rg\u00e5rdens yttersida, och det var 50 meter, s\u00e5v\u00e4l p\u00e5 \u00f6stra sidan som p\u00e5 norra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Norra porten Sedan m\u00e4tte han l\u00e4ngden och bredden i den port som l\u00e5g mot norr, mot den yttre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dess tre nischer, p\u00e5 varje sida, v\u00e4ggarna mellan dem och f\u00f6rhuset hade alla samma m\u00e5tt som den f\u00f6rra porten: 25 meter l\u00e5ng och 12,5 meter bred."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dess f\u00f6nster, f\u00f6rhus och palmtr\u00e4dsdekorationer var lika stora som vid porten p\u00e5 \u00f6stra sidan. D\u00e4r fanns ocks\u00e5 sju trappsteg som ledde upp till porten, och dess f\u00f6rhus l\u00e5g framf\u00f6r dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mitt emot norra porten fanns en port till den inre f\u00f6rg\u00e5rden, och likadant i \u00f6ster. Han m\u00e4tte avst\u00e5ndet mellan de b\u00e5da portarna, det var 50 meter."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00f6dra porten Sedan f\u00f6rde han mig till s\u00f6dra sidan, d\u00e4r det fanns en port mot s\u00f6der. Han m\u00e4tte dess d\u00f6rrposter och f\u00f6rhus, och de hade samma m\u00e5tt som de f\u00f6rra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det fanns ocks\u00e5 f\u00f6nster i porten och f\u00f6rhuset, p\u00e5 b\u00e5da sidor, likadana som de andra. Porten var 25 meter l\u00e5ng och 12,5 meter bred."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En trappa med sju steg ledde upp dit, och f\u00f6rhuset l\u00e5g framf\u00f6r dem. P\u00e5 d\u00f6rrposterna fanns palmtr\u00e4dsdekorationer p\u00e5 b\u00e4gge sidorna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En port till den inre f\u00f6rg\u00e5rden fanns ocks\u00e5 p\u00e5 s\u00f6dra sidan. Han m\u00e4tte avst\u00e5ndet fr\u00e5n den ena porten till den andra i s\u00f6der, det var 50 meter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Portarna till inre f\u00f6rg\u00e5rden Sedan f\u00f6rde han mig till den inre f\u00f6rg\u00e5rden genom den s\u00f6dra porten. Han m\u00e4tte den, och den hade samma m\u00e5tt som de andra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dess nischer, v\u00e4ggarna d\u00e4remellan och f\u00f6rhuset hade samma m\u00e5tt som de \u00f6vriga. Porten och f\u00f6rhuset hade f\u00f6nster p\u00e5 vardera sidan. Den var 25 meter l\u00e5ng och 12,5 meter bred."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Runt omkring var f\u00f6rhus, 25 meter l\u00e5nga och 2,5 meter breda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6rhuset l\u00e5g mot yttre f\u00f6rg\u00e5rden. P\u00e5 d\u00f6rrposterna fanns palmtr\u00e4dsdekorationer. \u00c5tta trappsteg ledde upp dit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig ut till den inre f\u00f6rg\u00e5rdens \u00f6stra sida och m\u00e4tte porten d\u00e4r. Den hade samma m\u00e5tt som de \u00f6vriga."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dess nischer, v\u00e4ggarna d\u00e4remellan och f\u00f6rhuset hade samma m\u00e5tt som de \u00f6vriga. Porten och f\u00f6rhuset hade f\u00f6nster p\u00e5 vardera sidan. Den var 25 meter l\u00e5ng och 12,5 meter bred."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dess f\u00f6rhus l\u00e5g mot den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, det fanns palmtr\u00e4dsdekorationer p\u00e5 d\u00f6rrposterna p\u00e5 vardera sidan, och \u00e5tta trappsteg ledde upp dit."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig till den norra porten och m\u00e4tte den. M\u00e5tten d\u00e4r var desamma,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och s\u00e5 var det ocks\u00e5 med dess nischer, v\u00e4ggarna d\u00e4remellan och f\u00f6rhuset, och p\u00e5 b\u00e5da sidorna fanns f\u00f6nster. Porten var 25 meter l\u00e5ng och 12,5 meter bred."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f6rhuset till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden hade palmtr\u00e4dsdekorationer p\u00e5 vardera sidan av d\u00f6rrposterna, och \u00e5tta trappsteg ledde upp dit."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Rummen f\u00f6r f\u00f6rberedelse av offren Med en d\u00f6rr\u00f6ppning fr\u00e5n f\u00f6rhuset fanns en kammare d\u00e4r man sk\u00f6ljde br\u00e4nnoffren."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e5 b\u00e5da sidorna av f\u00f6rhuset fanns tv\u00e5 bord f\u00f6r slakt av br\u00e4nnoffren, syndoffren och skuldoffren."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Utanf\u00f6r f\u00f6rhuset, p\u00e5 b\u00e5da sidorna om ing\u00e5ngen till norra porten, fanns ytterligare tv\u00e5 bord."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Det fanns allts\u00e5 sammanlagt \u00e5tta bord, fyra innanf\u00f6r och fyra utanf\u00f6r porten, d\u00e4r offren slaktades."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Det fanns ocks\u00e5 fyra bord av huggen sten f\u00f6r br\u00e4nnoffren, 75 centimeter l\u00e5nga och en halv meter h\u00f6ga. P\u00e5 dem l\u00e5g redskapen som man slaktade br\u00e4nnoffren och slaktoffren med."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Utmed v\u00e4ggarna fanns dubbelkrokar av en handsbredds storlek fastsatta. P\u00e5 borden lade man offerk\u00f6ttet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Rummen f\u00f6r pr\u00e4sterna Utanf\u00f6r den inre porten fanns p\u00e5 inre f\u00f6rg\u00e5rden tv\u00e5 rum f\u00f6r s\u00e5ngarna, ett vid norra ing\u00e5ngen, med fasaden mot s\u00f6der, och ett vid s\u00f6dra ing\u00e5ngen, med fasaden mot norr."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dRummet med fasaden mot s\u00f6der \u00e4r till f\u00f6r de pr\u00e4ster som f\u00f6rr\u00e4ttar tj\u00e4nsten i templet."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Rummet med fasaden mot norr \u00e4r till f\u00f6r de pr\u00e4ster som f\u00f6rr\u00e4ttar tj\u00e4nsten vid altaret, Sadoks \u00e4ttlingar, leviter som f\u00e5r komma n\u00e4ra HERREN och tj\u00e4na honom.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Han m\u00e4tte f\u00f6rg\u00e5rden. Den var 50 meter i kvadrat. Framf\u00f6r templet stod ett altare."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tempelbyggnaden Sedan f\u00f6rde han mig till templets f\u00f6rhus och m\u00e4tte d\u00f6rrposterna, som b\u00e5da var 2,5 meter. Porten var 7 meter bred med en v\u00e4gg som var 1,5 meter bred p\u00e5 b\u00e4gge sidorna."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "F\u00f6rhuset var 10 meter l\u00e5ngt och sex meter brett. Tio trappsteg ledde dit upp. P\u00e5 varje sida av d\u00f6rrposterna stod tv\u00e5 pelare."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han mig till tempelsalen och m\u00e4tte d\u00f6rrposterna. B\u00e5da var 3 meter tjocka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ing\u00e5ngen var 5 meter bred och v\u00e4ggarna vid b\u00e4gge sidorna 2,5 meter. Han m\u00e4tte tempelsalen, och den var 20 g\u00e5nger 10 meter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4refter gick han in i det innersta rummet och m\u00e4tte d\u00f6rrposterna. De var en meter. Ing\u00e5ngen var 3 meter bred och v\u00e4ggarna p\u00e5 dess b\u00e5da sidor tre och en halv meter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han m\u00e4tte det inre rummet: det var 10 meter l\u00e5ngt och 10 meter brett. Han sa till mig: \u201dDetta \u00e4r det allra heligaste.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han tempelmuren, och den var 3 meter tjock med en rad rum runt templet. Varje rum var 2 meter brett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sidobyggnadens rum l\u00e5g i tre v\u00e5ningar, med 30 rum i varje v\u00e5ning. D\u00e4r fanns avsatser runt tempelmuren som konstruktionen h\u00f6lls uppe av, s\u00e5 att de inte var fastbyggda i sj\u00e4lva tempelmuren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varje v\u00e5ning med sina sidorum blev bredare ju h\u00f6gre upp den l\u00e5g kring byggnaden. Det var allts\u00e5 en sidobyggnad runt templet \u00e4nda upp, allt bredare in\u00e5t ju h\u00f6gre upp den l\u00e5g. En trappa ledde upp fr\u00e5n den nedersta v\u00e5ningen till den \u00f6versta genom den mellersta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att templet var byggt p\u00e5 en upph\u00f6jd grund runt om. Sidorummens grund var lika l\u00e5ng som m\u00e5ttstocken, 3 meter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den yttre v\u00e4ggen till sidorummen var 2,5 meter tjock. Utrymmet mellan templets sidorum"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och de andra rummen var 10 meter p\u00e5 b\u00e5da sidor av templet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n sidorummen ledde d\u00f6rrar ut till detta utrymme, en mot norr och en mot s\u00f6der. Utrymmet var 2,5 meter brett runt omkring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Byggnaden vid tempelg\u00e5rden p\u00e5 v\u00e4stra sidan var 35 meter bred. Dess v\u00e4ggar var 2,5 meter tjocka. Byggnaden var 45 meter l\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han templet; det var 50 meter l\u00e5ngt. Tempelg\u00e5rden och byggnaden med dess v\u00e4ggar var ocks\u00e5 50 meter l\u00e5ng."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tempelfasadens och tempelg\u00e5rdens bredd p\u00e5 \u00f6stra sidan var ocks\u00e5 50 meter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han m\u00e4tte l\u00e4ngden p\u00e5 byggnaden p\u00e5 tempelg\u00e5rdens bortre sida med dess avsatser p\u00e5 b\u00e4gge sidorna, 50 meter. Tempelsalen, den inre delen och f\u00f6rhuset mot g\u00e5rden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "tr\u00f6sklarna, de smala f\u00f6nstren och avsatserna runt om deras tre v\u00e5ningar, allt fr\u00e5n och med tr\u00f6skeln hade tr\u00e4panel, fr\u00e5n golvet upp till f\u00f6nstren. F\u00f6nstren kunde t\u00e4ckas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ovanf\u00f6r d\u00f6rren, inne i och utanf\u00f6r templet, och p\u00e5 v\u00e4ggarna runt omkring, s\u00e5v\u00e4l innanf\u00f6r som utanf\u00f6r, fanns med j\u00e4mna mellanrum"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "dekorationer med snidade keruber och palmtr\u00e4d mellan keruberna. Varje kerub hade tv\u00e5 ansikten,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ett m\u00e4nniskoansikte, v\u00e4nt mot en palm p\u00e5 ena sidan, och ett lejonansikte, v\u00e4nt mot en palm p\u00e5 andra sidan. S\u00e5 var det \u00f6verallt runt hela templet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e5n marken upp till d\u00f6rrens \u00f6verkant fanns det snidade keruber och palmtr\u00e4d p\u00e5 tempelv\u00e4ggarna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00f6rrkarmen till tempelsalen var fyrkantig, och framf\u00f6r det heliga fanns n\u00e5got som liknade"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ett altare av tr\u00e4, 1,5 meter h\u00f6gt och en meter i fyrkant. Dess h\u00f6rn, sockel och sidor var av tr\u00e4. Han sa till mig: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r bordet som st\u00e5r inf\u00f6r HERREN.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e5de tempelsalen och det heligaste hade dubbla d\u00f6rrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varje d\u00f6rr hade tv\u00e5 d\u00f6rrskivor, tv\u00e5 vridbara sidor i vardera d\u00f6rren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00f6rrarna till tempelsalen var dekorerade med snidade keruber och palmtr\u00e4d, liksom v\u00e4ggarna. Framf\u00f6r f\u00f6rhuset fanns en baldakin av tr\u00e4."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I f\u00f6rhusets sidov\u00e4ggar fanns smala f\u00f6nster med snidade palmtr\u00e4d p\u00e5 b\u00e5da sidor. S\u00e5 var det ocks\u00e5 med templets sidorum och baldakinerna."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas rum Han f\u00f6rde mig ut till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden, norrut. Sedan f\u00f6rde han mig till byggnaden med rum mitt emot tempelg\u00e5rden och mitt emot tempelbyggnaden, norrut."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Denna byggnad mot norr var 50 meter l\u00e5ng och 25 meter bred."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Byggnaden l\u00e5g mitt emot den inre f\u00f6rg\u00e5rdens 10 meter breda plats och mitt emot den yttre f\u00f6rg\u00e5rdens stengolv och var byggd i avsatser i tre v\u00e5ningar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En 5 meter bred och 50 meter l\u00e5ng inre g\u00e5ng gick l\u00e4ngs rummen. Ing\u00e5ngarna l\u00e5g mot norr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00f6vre rummen var smalare \u00e4n de undre, d\u00e4rf\u00f6r att avsatsen l\u00e4ngst nere och i mellanv\u00e5ningen tog mer plats."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rummen l\u00e5g i tre v\u00e5ningar och hade inga pelare, som i f\u00f6rg\u00e5rdarna, d\u00e4rf\u00f6r var den \u00f6versta v\u00e5ningens rum mindre \u00e4n de nedersta och de mellersta v\u00e5ningarnas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e4ngs rummen gick en mur, mot yttre f\u00f6rg\u00e5rden, framf\u00f6r rummen. Den var 25 meter l\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e4ngden p\u00e5 raden av rum vid den yttre f\u00f6rg\u00e5rden var 25 meter, medan den vid tempelbyggnaden var 50 meter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n \u00f6ster fanns det en ing\u00e5ng till rummen l\u00e4ngst ner, fr\u00e5n den yttre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00f6dra sidan av f\u00f6rg\u00e5rdens mur, mitt emot templet och tempelg\u00e5rden, fanns ocks\u00e5 rum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det fanns en g\u00e5ng framf\u00f6r dem. De var likadana som rummen i norr, hade samma l\u00e4ngd och bredd, var likadant konstruerade och hade likadana utg\u00e5ngar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00f6rrarna till rummen i s\u00f6der l\u00e5g i \u00f6ster. D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en d\u00f6rr i b\u00f6rjan av den v\u00e4g som gick l\u00e4ngs muren till ing\u00e5ngen av rummen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: \u201dDessa norra och s\u00f6dra rum mitt emot tempelg\u00e5rden \u00e4r heliga rum. D\u00e4r ska de pr\u00e4ster som f\u00e5r vara n\u00e4ra HERREN \u00e4ta de h\u00f6gheliga offren. D\u00e4r ska de f\u00f6rvara de h\u00f6gheliga offren, matoffret, syndoffret och skuldoffret, f\u00f6r platsen \u00e4r helig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sterna g\u00e5r in p\u00e5 det heliga omr\u00e5det, f\u00e5r de inte g\u00e5 ut p\u00e5 den yttre f\u00f6rg\u00e5rden utan att ha l\u00e4mnat kvar de kl\u00e4der de b\u00e4r i sin tj\u00e4nstg\u00f6ring, f\u00f6r de \u00e4r heliga. De ska ta p\u00e5 sig andra kl\u00e4der innan de g\u00e5r ut till det omr\u00e5de som \u00e4r f\u00f6r folket.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han hade avslutat m\u00e4tningarna av det inre tempelomr\u00e5det tog han med mig ut genom porten i \u00f6ster f\u00f6r att m\u00e4ta omr\u00e5det runt om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han m\u00e4tte med sin m\u00e5ttstock den \u00f6stra sidan, och den var 250 meter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han med sin m\u00e5ttstock den norra sidan, som var 250 meter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter m\u00e4tte han med sin m\u00e5ttstock den s\u00f6dra sidan, som var 250 meter,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och v\u00e4nde sig sedan v\u00e4sterut och m\u00e4tte ocks\u00e5 den sidan, 250 meter med m\u00e5ttstocken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 m\u00e4tte han alla fyra sidorna. Den var omgiven av en mur som skilde det heliga fr\u00e5n det som inte var heligt."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet \u00e5terv\u00e4nder till templet - Sedan f\u00f6rde han mig till den port som vette mot \u00f6ster."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom Israels Guds h\u00e4rlighet fr\u00e5n \u00f6ster. Hans r\u00f6st var som d\u00e5net av stora vatten, och jorden lystes upp av hans h\u00e4rlighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denna syn jag s\u00e5g liknade den syn som jag hade sett n\u00e4r han kom f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra staden och den jag sett vid floden Kevar. Jag f\u00f6ll ner med ansiktet mot marken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRENS h\u00e4rlighet kom in i templet genom porten i \u00f6ster."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter reste Anden mig upp och f\u00f6rde mig in p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden, och HERRENS h\u00e4rlighet fyllde templet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde n\u00e5gon tala till mig fr\u00e5n templet, medan mannen stod bredvid mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00f6sten sa till mig: \u201dM\u00e4nniska, det h\u00e4r \u00e4r den plats d\u00e4r jag har min tron och mitt fotst\u00f6d, och h\u00e4r ska jag bo bland Israels folk i all evighet. Israels folk och dess kungar ska aldrig mer orena mitt heliga namn med sitt horande eller med sina d\u00f6da kungars kroppar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De lade sin tr\u00f6skel bredvid min tr\u00f6skel och sin d\u00f6rrpost bredvid min d\u00f6rrpost, med bara en v\u00e4gg emellan mig och dem. De orenade mitt heliga namn med sina avskyv\u00e4rda g\u00e4rningar, s\u00e5 att jag gjorde slut p\u00e5 dem i min vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om de nu slutar upp med sin otukt och f\u00f6r bort sina kungars d\u00f6da kroppar fr\u00e5n mig, s\u00e5 ska jag f\u00f6r alltid bo bland dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du m\u00e4nniska, beskriv templet f\u00f6r israeliterna, s\u00e5 att de sk\u00e4ms \u00f6ver sina synder. L\u00e5t dem m\u00e4ta dess plan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om de sk\u00e4ms \u00f6ver vad de har gjort, ska du f\u00f6rklara f\u00f6r dem templets plan och struktur, dess utg\u00e5ngar och ing\u00e5ngar, hela dess plan och alla dess f\u00f6rordningar och lagar. Skriv upp dem inf\u00f6r dem, s\u00e5 att de f\u00f6ljer hela dess plan och alla dess f\u00f6rordningar och handlar efter dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om templet: Hela omr\u00e5det p\u00e5 bergstoppen och dess omgivning \u00e4r h\u00f6ghelig. S\u00e5dan \u00e4r lagen om templet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det stora altarets \u00e5teruppr\u00e4ttelse Och detta \u00e4r m\u00e5tten p\u00e5 altaret\u2006\u2013\u2006varje halvmeter ska dock ut\u00f6kas med en handsbredd: R\u00e4nnan var en halv meter djup och en halv meter bred, med en h\u00e4lften s\u00e5 h\u00f6g kantlist runt om. Detta var h\u00f6jden p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n r\u00e4nnan p\u00e5 marken upp till den nedre avsatsen var h\u00f6jden en meter och bredden en halv meter. Avst\u00e5ndet fr\u00e5n den mindre avsatsen till den st\u00f6rre var 2 meter, och dess bredd var en halv meter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Altarh\u00e4rden var 2 meter h\u00f6g, med fyra horn som stack upp fr\u00e5n den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Altarh\u00e4rden var 6 meter i kvadrat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avsatsen var ocks\u00e5 fyrkantig, 7 meter i kvadrat, med en kantlist p\u00e5 25 centimeter och en r\u00e4nna p\u00e5 en halv meter runt om. P\u00e5 \u00f6stra sidan fanns trappsteg upp till altaret.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, s\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Det h\u00e4r \u00e4r stadgarna f\u00f6r altaret, n\u00e4r det ska byggas f\u00f6r br\u00e4nnoffer och best\u00e4nkning med blod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska du ge en ungtjur till syndoffer \u00e5t de levitiska pr\u00e4sterna av Sadoks sl\u00e4kt, de som f\u00e5r komma n\u00e4ra mig och g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r mig, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska ta av dess blod och stryka p\u00e5 altarets fyra horn liksom p\u00e5 den \u00f6versta avsatsens fyra h\u00f6rn och kantlisten runt den. S\u00e5 ska du rena det och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan ska du ta syndoffertjuren och br\u00e4nna den p\u00e5 den utsedda platsen p\u00e5 tempelomr\u00e5det utanf\u00f6r helgedomen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den andra dagen ska du offra en felfri bock som syndoffer. Altaret ska renas p\u00e5 samma s\u00e4tt som n\u00e4r tjuren offrades."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r du har slutf\u00f6rt reningen, ska du b\u00e4ra fram en felfri ungtjur och en felfri bagge fr\u00e5n hjorden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du ska f\u00f6ra fram dem inf\u00f6r HERREN. Pr\u00e4sterna ska str\u00f6 salt p\u00e5 dem och offra dem som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Under sju dagar ska du dagligen offra en bock som syndoffer, en tjur och en bagge fr\u00e5n hjorden. De ska vara felfria."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I sju dagar ska altarets f\u00f6rsoning p\u00e5g\u00e5, och s\u00e5 ska det renas och invigas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r dessa dagar har g\u00e5tt ska pr\u00e4sterna fr\u00e5n och med den \u00e5ttonde dagen offra br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer p\u00e5 altaret. D\u00e5 ska jag ta emot er, s\u00e4ger Herren, HERREN.\u201d Fursten, leviterna och pr\u00e4sterna - Pr\u00e4sterskapets \u00e5teruppr\u00e4ttelse"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig tillbaka till helgedomens yttre port, den som vette mot \u00f6ster. Den var st\u00e4ngd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN sa till mig: \u201dDen h\u00e4r porten ska f\u00f6rbli st\u00e4ngd. Den f\u00e5r inte mer \u00f6ppnas. Ingen ska g\u00e5 genom den, f\u00f6r HERREN, Israels Gud, har kommit in genom den. D\u00e4rf\u00f6r ska den f\u00f6rbli st\u00e4ngd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men fursten f\u00e5r, d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r en furste, sitta d\u00e4r inne och h\u00e5lla m\u00e5ltid inf\u00f6r HERREN. Han f\u00e5r g\u00e5 in genom portens f\u00f6rhus och ut samma v\u00e4g.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han mig genom norra porten till templets framsida. Jag s\u00e5g hur HERRENS h\u00e4rlighet fyllde HERRENS hus. D\u00e5 f\u00f6ll jag ner med ansiktet mot marken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN sa till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, l\u00e4gg noga m\u00e4rke till allt du ser och h\u00f6r, allt som jag redog\u00f6r f\u00f6r om alla f\u00f6rordningar f\u00f6r HERRENS hus och alla lagarna betr\u00e4ffande det. L\u00e4gg noga m\u00e4rke till vad som g\u00e4ller i fr\u00e5ga om tilltr\u00e4de till templet och allt uttr\u00e4de ur helgedomen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4g till de upproriska israeliterna: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Nu \u00e4r det nog med era avskyv\u00e4rda g\u00e4rningar, israeliter!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni har f\u00f6rt hit fr\u00e4mlingar, oomskurna till b\u00e5de det inre och det yttre, f\u00f6r att vara i min helgedom och vanhelga den, under det att ni frambar min f\u00f6da, fett och blod till mig och br\u00f6t mitt f\u00f6rbund med alla era avskyv\u00e4rdheter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni har inte sk\u00f6tt tj\u00e4nsten f\u00f6r mina heliga ting, utan satt andra till att sk\u00f6ta er tj\u00e4nst i min helgedom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Ingen fr\u00e4mling som \u00e4r oomskuren b\u00e5de till det inre och till det yttre ska f\u00e5 komma in i min helgedom, ingen av de fr\u00e4mlingar som finns bland israeliterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De leviter som \u00f6vergav mig n\u00e4r Israel irrade bort ifr\u00e5n mig och b\u00f6rjade dyrka avgudar f\u00e5r ta konsekvenserna av sin synd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De f\u00e5r tj\u00e4nstg\u00f6ra i min helgedom som ansvariga f\u00f6r vakttj\u00e4nsten vid tempelportarna och tj\u00e4nstg\u00f6ra i templet. De f\u00e5r slakta br\u00e4nnoffer och slaktoffer \u00e5t folket och st\u00e5 d\u00e4r inf\u00f6r dem till deras tj\u00e4nst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men d\u00e4rf\u00f6r att de betj\u00e4nade dem inf\u00f6r avgudar och fick israeliterna att falla i synd, har jag lyft min hand mot dem, s\u00e4ger Herren, HERREN. De f\u00e5r b\u00e4ra konsekvenserna av sin synd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ska inte f\u00e5 komma i min n\u00e4rhet f\u00f6r att tj\u00e4na mig som pr\u00e4ster. De f\u00e5r inte r\u00f6ra n\u00e5gra av mina heliga ting, de som \u00e4r h\u00f6gheliga. De f\u00e5r b\u00e4ra skammen f\u00f6r sina avskyv\u00e4rda g\u00e4rningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta dem till att ansvara f\u00f6r tj\u00e4nsten i templet och allt arbete som ska g\u00f6ras d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de levitiska pr\u00e4sterna av Sadoks sl\u00e4kt som gjorde en trogen tj\u00e4nst i min helgedom n\u00e4r israeliterna irrade bort fr\u00e5n mig, de f\u00e5r komma n\u00e4ra mig och g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r mig. De ska st\u00e5 inf\u00f6r mig och offra fett och blod \u00e5t mig, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De f\u00e5r komma in i min helgedom och n\u00e4ra mitt bord f\u00f6r att tj\u00e4na mig. De ska utf\u00f6ra min tj\u00e4nstg\u00f6ring."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de kommer in genom den inre f\u00f6rg\u00e5rdens portar, ska de vara kl\u00e4dda i linnekl\u00e4der. De f\u00e5r inte ha n\u00e5got av ull p\u00e5 sig n\u00e4r de g\u00f6r tj\u00e4nst i den inre f\u00f6rg\u00e5rdens portar eller i templet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ska ha linneturbaner p\u00e5 huvudet och b\u00e4ra linnebyxor. De f\u00e5r inte b\u00e4ra n\u00e5got som kan f\u00e5 dem att svettas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de g\u00e5r till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden till folket m\u00e5ste de ta av sig tj\u00e4nstekl\u00e4derna och l\u00e4mna dem i de heliga rummen och byta till andra kl\u00e4der, f\u00f6r att inte \u00f6verf\u00f6ra kl\u00e4dernas helighet p\u00e5 folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00e5r inte raka sitt huvud och inte heller l\u00e5ta sitt h\u00e5r v\u00e4xa l\u00e5ngt, utan h\u00e5lla det kortklippt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen pr\u00e4st f\u00e5r dricka vin n\u00e4r han g\u00e5r in p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De f\u00e5r inte gifta sig med en \u00e4nka eller med en fr\u00e5nskild kvinna, utan bara med en jungfru av israelitisk b\u00f6rd eller en \u00e4nka efter en pr\u00e4st."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna ska l\u00e4ra mitt folk skillnaden mellan det som \u00e4r heligt och det som \u00e4r oheligt och undervisa om vad som \u00e4r rent och vad som \u00e4r orent."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ska tj\u00e4na som domare i r\u00e4ttstvister och d\u00f6ma efter mina bud. De ska h\u00e5lla mina lagar och f\u00f6reskrifter f\u00f6r alla mina h\u00f6gtider och h\u00e5lla mina sabbater heliga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ingen pr\u00e4st f\u00e5r orena sig genom att komma i n\u00e4rheten av en d\u00f6d, om det inte \u00e4r hans far, mor, son eller dotter, bror eller ogifta syster; d\u00e5 f\u00e5r de orena sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Efter sin rening ska han v\u00e4nta i sju dagar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kommer in i helgedomen, in p\u00e5 den inre f\u00f6rg\u00e5rden, f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst i helgedomen, ska han b\u00e4ra fram ett syndoffer f\u00f6r sig, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska vara det enda arv pr\u00e4sterna har. Ni ska inte ge dem n\u00e5gon markegendom. Jag \u00e4r deras arv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ska \u00e4ta av matoffret, syndoffret och skuldoffret. Allting som har vigts \u00e5t Herren i Israel tillfaller pr\u00e4sterna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det b\u00e4sta av den f\u00f6rsta frukten och av alla era offerg\u00e5vor ska tillfalla pr\u00e4sterna. Det f\u00f6rsta av er spannm\u00e5lssk\u00f6rd ska ni ge till pr\u00e4sterna, s\u00e5 att en v\u00e4lsignelse kan vila \u00f6ver era hem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pr\u00e4ster f\u00e5r aldrig \u00e4ta n\u00e5got sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Landets andelar N\u00e4r ni delar landet som egendom ska ni som offerg\u00e5va ge en del till HERREN som ett heligt omr\u00e5de. Det omr\u00e5det ska vara tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och tio kilometer brett. Det ska i sin helhet vara heligt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En del av det, 250 meter i kvadrat, ska anv\u00e4ndas till helgedomen, med ett 25 meter brett \u00f6ppet omr\u00e5de runt om."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e4t av detta omr\u00e5de upp en del som \u00e4r tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och fem kilometer brett. D\u00e4r ska helgedomen, det allra heligaste, ligga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta ska vara en helig del av landet och tillh\u00f6ra pr\u00e4sterna som tj\u00e4nar i helgedomen, dem som f\u00e5r komma n\u00e4ra HERREN och g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r honom. Det \u00e4r platsen f\u00f6r deras hus och ocks\u00e5 en helig plats f\u00f6r helgedomen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ett omr\u00e5de, som ocks\u00e5 \u00e4r tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och fem kilometer brett, ska tillh\u00f6ra de leviter som tj\u00e4nstg\u00f6r i templet. Det ska bli deras egendom, med st\u00e4der att bo i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni ska ge \u00e5t staden som dess egendom ett omr\u00e5de som gr\u00e4nsar till den heliga delen och som \u00e4r 2,5 kilometer brett och tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt. Det ska tillh\u00f6ra hela Israels folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c5t fursten ska mark ges p\u00e5 var sida av de heliga landomr\u00e5dena och staden. Den ska gr\u00e4nsa till det heliga omr\u00e5det och stadens mark, p\u00e5 v\u00e4stra sidan v\u00e4sterut, p\u00e5 \u00f6stra sidan \u00f6sterut. Den ska ha samma l\u00e4ngd som stamlotternas utstr\u00e4ckning fr\u00e5n den v\u00e4stra gr\u00e4nsen till den \u00f6stra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta ska vara hans lott i Israel. Mina furstar ska inte l\u00e4ngre f\u00f6rtrycka mitt folk utan l\u00e5ta israeliterna ha sitt land, allt efter sina stammar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Israels furstar, nu f\u00e5r det vara nog! Sluta med v\u00e5ldet och f\u00f6rtrycket och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt. Driv inte mitt folk fr\u00e5n hus och hem, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Anv\u00e4nd riktiga v\u00e5gar och riktiga efa- och batm\u00e5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efa och bat ska ha samma m\u00e5tt, en bat ska vara en tiondels homer, och likadant ska en efa vara en tiondels homer. Homer ska vara standardm\u00e5ttet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En sikel ska best\u00e5 av 20 gera. Tio siklar \u00e4r en femtedels och fem siklar en tiondels mina. 50 siklar \u00e4r lika med en mina."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Offerg\u00e5vorna till templet vid h\u00f6gtiderna - Detta \u00e4r de offerg\u00e5vor ni ska ge: En sj\u00e4ttedels efa av varje homer vete och en sj\u00e4ttedels efa av varje homer korn"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och den f\u00f6reskrivna delen av oljan, som m\u00e4ts i bat, en tiondels bat av varje kor, som \u00e4r tio bat eller en homer; tio bat \u00e4r n\u00e4mligen lika med en homer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ett f\u00e5r ska ges av varje hjord p\u00e5 200 fr\u00e5n Israels v\u00e4lbevattnade betesmarker. De ska vara till matoffer, br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning \u00e5t folket, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allt folket i landet ska b\u00e4ra fram denna offerg\u00e5va till fursten i Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fursten har ansvaret f\u00f6r br\u00e4nnoffren, matoffren och dryckesoffren vid h\u00f6gtiderna, nym\u00e5nadsfesterna, sabbaterna och vid alla israeliternas h\u00f6gtider. Han ska g\u00f6ra i ordning syndoffret, matoffret, br\u00e4nnoffret och gemenskapsoffret f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning \u00e5t israeliterna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden ska du offra en felfri ungtjur och rena helgedomen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta av syndoffrets blod och stryka det p\u00e5 templets d\u00f6rrposter, p\u00e5 de fyra h\u00f6rnen p\u00e5 altarets avsats och p\u00e5 d\u00f6rrposterna vid porten till inre f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra likadant p\u00e5 den sjunde dagen i m\u00e5naden f\u00f6r den som har syndat oavsiktligt eller av okunnighet. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt bringar ni f\u00f6rsoning f\u00f6r templet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden ska ni fira p\u00e5sk. Det ska vara en sju dagar l\u00e5ng h\u00f6gtid, d\u00e5 ni \u00e4ter osyrat br\u00f6d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska fursten ge en tjur till syndoffer f\u00f6r sig sj\u00e4lv och allt folket i landet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 var och en av de sju dagarna i h\u00f6gtiden ska han g\u00f6ra i ordning sju tjurar och sju baggar, alla felfria, som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN, och en ung bock som dagligt syndoffer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Som matoffer ska han g\u00f6ra i ordning en efa f\u00f6r varje tjur och en efa f\u00f6r varje bagge, samt en hin olja f\u00f6r varje efa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vid h\u00f6gtiden p\u00e5 femtonde dagen i sjunde m\u00e5naden ska han offra lika m\u00e5nga syndoffer, br\u00e4nnoffer, matoffer och samma m\u00e4ngd olja som under de sju dagarna."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e4rskilda offer i templet S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Den inre f\u00f6rg\u00e5rdens \u00f6stra port ska vara st\u00e4ngd under de sex arbetsdagarna men \u00f6ppen p\u00e5 sabbaten och nym\u00e5nadsfesten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fursten ska komma in utifr\u00e5n genom portens f\u00f6rhus och st\u00e4lla sig vid d\u00f6rrposten. Pr\u00e4sterna ska offra hans br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer. Han ska tillbe vid portens tr\u00f6skel och sedan g\u00e5 ut. Porten f\u00e5r inte st\u00e4ngas f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folket i landet ska tillbe HERREN vid ing\u00e5ngen till denna port p\u00e5 sabbaterna och nym\u00e5nadsfesterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det br\u00e4nnoffer som fursten b\u00e4r fram till HERREN p\u00e5 sabbatsdagen ska best\u00e5 av sex felfria lamm och en felfri bagge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Matoffret som han b\u00e4r fram ska vara en efa mj\u00f6l f\u00f6r baggen och ett m\u00e5tt som han sj\u00e4lv best\u00e4mmer f\u00f6r lammen, samt en hin olja f\u00f6r varje efa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 nym\u00e5nadsfesten ska han offra en felfri ungtjur, sex lamm och en bagge, alla felfria."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som matoffer ska han offra en efa f\u00f6r tjuren, en efa f\u00f6r baggen och f\u00f6r lammen vad han sj\u00e4lv best\u00e4mmer, samt en hin olja f\u00f6r varje efa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r fursten kommer ska han g\u00e5 in genom portens f\u00f6rhus och ut igen samma v\u00e4g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket i landet kommer inf\u00f6r HERREN vid h\u00f6gtiderna, ska den som har g\u00e5tt in genom norra porten f\u00f6r att tillbe g\u00e5 ut genom s\u00f6dra porten. Den som har g\u00e5tt in genom s\u00f6dra porten ska g\u00e5 ut genom den norra. Ingen f\u00e5r g\u00e5 tillbaka ut genom samma port som han kom in, utan man m\u00e5ste alltid g\u00e5 ut genom den motsatta porten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fursten ska vara med dem, komma in med dem och g\u00e5 ut med dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vid h\u00f6gtider och fester ska matoffret vara en efa mj\u00f6l f\u00f6r tjuren, en efa f\u00f6r baggen och s\u00e5 mycket f\u00f6r lammen som han sj\u00e4lv best\u00e4mmer, samt en hin olja f\u00f6r varje efa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r fursten vill b\u00e4ra fram ett frivilligt offer till HERREN, ett br\u00e4nnoffer eller ett gemenskapsoffer, ska den \u00f6stra porten \u00f6ppnas f\u00f6r honom, s\u00e5 att han kan b\u00e4ra fram sitt br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer precis som p\u00e5 sabbaten. Sedan ska han g\u00e5 ut igen, och porten ska st\u00e4ngas efter honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska dagligen ge ett \u00e5rsgammalt felfritt lamm som br\u00e4nnoffer till HERREN. Varje morgon ska du offra ett s\u00e5dant."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 som matoffer varje morgon ge en sj\u00e4ttedels efa mj\u00f6l och en tredjedels hin olja att fukta mj\u00f6let med. Denna f\u00f6rordning f\u00f6r HERRENS matoffer ska g\u00e4lla som en best\u00e5ende stadga f\u00f6r alltid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lammet, matoffret och oljan ska b\u00e4ras fram varje morgon som ett regelbundet br\u00e4nnoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Om fursten ger n\u00e5gon av sina s\u00f6ner en del av sin egendom som g\u00e5va, ska den tillh\u00f6ra hans s\u00f6ner. Det ska vara deras egendom som de \u00e4rvt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om han ger en del av sin egendom som g\u00e5va till n\u00e5gon av sina tj\u00e4nare, f\u00e5r denne beh\u00e5lla den fram till fri\u00e5ret. D\u00e5 \u00e5terg\u00e5r den till fursten. Det \u00e4r bara hans s\u00f6ner som f\u00e5r beh\u00e5lla hans egendom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fursten f\u00e5r inte heller ta n\u00e5got av folkets arvedel eller tvinga bort dem fr\u00e5n deras egendom. Han ska ge sina s\u00f6ner av sin egendom, f\u00f6r att ingen bland mitt folk ska beh\u00f6va skiljas fr\u00e5n sin egendom.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig genom ing\u00e5ngen vid sidan om porten till pr\u00e4sternas heliga rum som l\u00e5g mot norr. L\u00e4ngst bort vid v\u00e4stra \u00e4ndan syntes en plats."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r platsen d\u00e4r pr\u00e4sterna kokar skuldoffret och syndoffret och bakar matoffret, f\u00f6r att slippa b\u00e4ra dem till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden och d\u00e4rmed helga folket.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han mig ut till den yttre f\u00f6rg\u00e5rden och runt till dess fyra h\u00f6rn. I varje h\u00f6rn syntes en g\u00e5rd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I den yttre f\u00f6rg\u00e5rdens fyra h\u00f6rn fanns det slutna g\u00e5rdar, 20 meter l\u00e5nga och 15 meter breda, alla g\u00e5rdarna i de fyra h\u00f6rnen var lika stora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Utmed insidan av de fyra g\u00e5rdarna fanns p\u00e5 alla sidor en mur, och nertill i muren runt omkring hade man byggt eldst\u00e4der f\u00f6r kokning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dI dessa k\u00f6k kokar tempeltj\u00e4narna folkets slaktoffer.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tempelk\u00e4llan - Sedan f\u00f6rde han mig tillbaka till templets ing\u00e5ng. Jag s\u00e5g att vatten fl\u00f6t fram under templets tr\u00f6skel \u00f6sterut; templets framsida vette \u00e5t \u00f6ster. Vattnet str\u00f6mmade ner under templets h\u00f6gra sida, s\u00f6der om altaret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han mig ut genom den norra porten och ledde mig runt p\u00e5 utsidan till den \u00f6stra porten. D\u00e4r fl\u00f6dade vattnet fram fr\u00e5n den s\u00f6dra sidan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mannen gick sedan \u00f6sterut, med ett m\u00e4tsn\u00f6re i sin hand, och m\u00e4tte upp 500 meter. Han ledde mig genom vattnet, som n\u00e5dde upp till fotkn\u00f6larna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han m\u00e4tte upp ytterligare 500 meter och ledde mig genom vattnet, som n\u00e5dde mig till kn\u00e4na. \u00c5ter m\u00e4tte han upp 500 meter och ledde mig genom vattnet, som nu n\u00e5dde mig till midjan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han m\u00e4tte upp ytterligare 500 meter, och nu var d\u00e4r en flod som jag inte kunde vada \u00f6ver. Vattnet var s\u00e5 djupt att man m\u00e5ste simma. Det var en flod som ingen kunde vada \u00f6ver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dSer du, m\u00e4nniska?\u201d Sedan ledde han mig tillbaka till flodstranden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag kom tillbaka s\u00e5g jag att det v\u00e4xte en m\u00e4ngd tr\u00e4d p\u00e5 b\u00e5da sidor om floden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dDetta vatten flyter mot den \u00f6stra regionen, str\u00f6mmar ner i Jordandalen och n\u00e5r sedan havet. N\u00e4r det sedan st\u00e5r stilla i havet blir vattnet friskt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det ska vimla av levande varelser d\u00e4r floden rinner ut. D\u00e4r ska finnas rikligt med fisk, f\u00f6r detta vatten flyter d\u00e4r och g\u00f6r vattnet friskt. Allting lever d\u00e4r denna flod rinner ut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiskare ska st\u00e5 utmed str\u00e4nderna; fr\u00e5n En-Gedi till En Eglajim ska det finnas platser d\u00e4r n\u00e4t ligger p\u00e5 tork. Det ska bli lika rikt p\u00e5 olika slags fisk som Medelhavet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men sump- och tr\u00e4skmarker kommer inte att bli friska, de ska l\u00e4mnas f\u00f6r utvinning av salt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla slags frukttr\u00e4d ska v\u00e4xa utmed flodens str\u00e4nder. Deras l\u00f6v ska aldrig vissna, och de ska alltid b\u00e4ra frukt. Varje m\u00e5nad ska det bli en ny sk\u00f6rd, f\u00f6r de f\u00e5r sitt vatten fr\u00e5n helgedomen. Deras frukt ska vara till f\u00f6da och l\u00f6ven till l\u00e4kedom.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Israels gr\u00e4nser - S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r de gr\u00e4nser som ni ska f\u00f6lja n\u00e4r ni f\u00f6rdelar landet mellan Israels tolv stammar, med tv\u00e5 andelar \u00e5t Josef."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I \u00f6vrigt ska ni dela landet lika mellan dem, f\u00f6r jag har med upplyft hand svurit att ge det till era f\u00f6rf\u00e4der, och nu ska det bli er arvedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta ska vara landets gr\u00e4ns: Gr\u00e4nsen i norr ska str\u00e4cka sig fr\u00e5n Medelhavet mot Hetlon och sedan vidare genom Levo-Hamat till Sedad,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Berota och Sivrajim, som ligger p\u00e5 gr\u00e4nsen mellan Damaskus och Hamat, och slutligen till Hasar Hatikon p\u00e5 gr\u00e4nsen till Hauran."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gr\u00e4nsen str\u00e4cker sig allts\u00e5 fr\u00e5n havet till Hasar Enon vid Damaskus norra gr\u00e4ns och med Hamat l\u00e4ngre upp i norr. Detta \u00e4r gr\u00e4nsen i norr."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den \u00f6stra gr\u00e4nsen b\u00f6rjar mellan Hauran och Damaskus, g\u00e5r l\u00e4ngs Jordan mellan Gilead och Israels land, fram till \u00d6stra havet, \u00e4nda till Tamar. Detta \u00e4r gr\u00e4nsen i \u00f6ster."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den s\u00f6dra gr\u00e4nsen g\u00e5r fr\u00e5n Tamar till k\u00e4llorna vid Merivat Kadesh och sedan l\u00e4ngs gr\u00e4nsfloden till Medelhavet. Detta \u00e4r sydgr\u00e4nsen, i s\u00f6der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I v\u00e4ster utg\u00f6r Medelhavet gr\u00e4nsen, upp till en punkt mitt emot Levo-Hamat. Detta \u00e4r gr\u00e4nsen i v\u00e4ster."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni ska dela detta land mellan er, allt efter Israels stammar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska dela ut det genom lottkastning som arvedel \u00e5t er sj\u00e4lva och \u00e5t de fr\u00e4mlingar som bor och har f\u00f6tt barn bland er. Ni ska betrakta dem som inf\u00f6dda israeliter, och de ska tillsammans med er f\u00e5 en arvedel bland Israels stammar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska ge fr\u00e4mlingen hans arvedel hos den stam d\u00e4r han bor, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rdelningen av landet Det h\u00e4r \u00e4r namnen p\u00e5 stammarna: Dans omr\u00e5de ligger vid norra gr\u00e4nsen och f\u00f6ljer v\u00e4gen till Hetlon, Levo-Hamat och Hasar Enan och Damaskus norra gr\u00e4ns bredvid Hamat. Detta \u00e4r hans gr\u00e4ns fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ashers omr\u00e5de ligger intill Dans fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Naftalis intill Ashers fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Manasses intill Naftalis fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efraims intill Manasses fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rubens intill Efraims fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och Juda intill Rubens omr\u00e5de fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Intill Judas omr\u00e5de ligger fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster det omr\u00e5de som ni ska avskilja som en s\u00e4rskild g\u00e5va, tolv och en halv kilometer brett och lika l\u00e5ngt som en stamlott fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster. Helgedomen ska ligga i mitten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta omr\u00e5de som ni avskiljer \u00e5t HERREN ska vara tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och tio kilometer brett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta heliga omr\u00e5de tillh\u00f6r pr\u00e4sterna. Det \u00e4r tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt i norr, fem kilometer brett i v\u00e4ster, fem kilometer brett i \u00f6ster, och tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt i s\u00f6der. HERRENS helgedom ska ligga i mitten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r avsett f\u00f6r de helgade pr\u00e4sterna av Sadoks sl\u00e4kt som troget tj\u00e4nade mig och inte irrade bort med israeliterna som leviterna gjorde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De f\u00e5r detta stycke av det heliga omr\u00e5det i landet som en s\u00e4rskild g\u00e5va. Den \u00e4r h\u00f6ghelig och ligger intill leviternas omr\u00e5de."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Utmed pr\u00e4sternas omr\u00e5de ska leviterna ha sitt omr\u00e5de, tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt och fem kilometer brett. Den totala l\u00e4ngden blir tolv och en halv kilometer och bredden tio kilometer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De f\u00e5r inte s\u00e4lja eller byta bort n\u00e5got av det. Det b\u00e4sta av landet f\u00e5r inte \u00f6verl\u00e5tas \u00e5t n\u00e5gon annan, f\u00f6r det \u00e4r helgat \u00e5t HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Resten av omr\u00e5det, som \u00e4r 2,5 kilometer brett och tolv och en halv kilometer l\u00e5ngt, ska vara till allm\u00e4nt bruk f\u00f6r staden\u2006\u2013\u2006till bost\u00e4der och betesmark. Staden ska ligga i mitten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Stadens m\u00e5tt ska vara 2 250 meter i fyrkant, lika i norr, s\u00f6der, \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stadens betesmarker ska str\u00e4cka sig 125 meter i varje riktning, norr, s\u00f6der, \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det som \u00e5terst\u00e5r av detta omr\u00e5de, som gr\u00e4nsar till det heliga omr\u00e5det, \u00e4r fem kilometer \u00f6sterut och fem kilometer v\u00e4sterut, utmed det heliga omr\u00e5det. Dess avkastning ska livn\u00e4ra stadens arbetare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Stadens arbetare fr\u00e5n alla Israels stammar ska bruka marken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hela detta omr\u00e5de m\u00e4ter tolv och en halv kilometer i vardera riktningen. Ni ska avskilja ett heligt omr\u00e5de, en fyrkant, tillsammans med stadens \u00e4gor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det som \u00e5terst\u00e5r p\u00e5 b\u00e5da sidor om det heliga omr\u00e5det och stadens \u00e4gor ska tillh\u00f6ra fursten, utmed det tolv och en halv kilometer breda heliga omr\u00e5det i \u00f6ster till den \u00f6stra gr\u00e4nsen, och utmed det tolv och en halv kilometer breda omr\u00e5det i v\u00e4ster till den v\u00e4stra gr\u00e4nsen. Dessa omr\u00e5den l\u00e4ngs stamlotterna ska tillh\u00f6ra fursten. Det heliga omr\u00e5det med helgedomen ska vara i mitten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Leviternas \u00e4gor och stadens \u00e4gor ska ligga mitt emellan de omr\u00e5den som tillh\u00f6r fursten. Omr\u00e5det som tillh\u00f6r fursten ligger mellan Judas och Benjamins gr\u00e4nser."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Av de \u00f6vriga stammarna ska Benjamin ha en lott som str\u00e4cker sig fr\u00e5n den \u00f6stra sidan till den v\u00e4stra,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon en lott intill Benjamins, fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isaskar en lott intill Simons, fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sebulon en lott intill Isaskars, fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gad en lott intill Sebulons, fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gads s\u00f6dra gr\u00e4ns g\u00e5r s\u00f6derut fr\u00e5n Tamar till k\u00e4llorna vid Merivat Kadesh och vidare l\u00e4ngs gr\u00e4nsfloden till Medelhavet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r det land som ni ska lotta ut som arvedel \u00e5t Israels stammar. Detta \u00e4r deras lotter,\u201d s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Stadsportarna i det nya Jerusalem - Dessa \u00e4r utg\u00e5ngarna fr\u00e5n staden: P\u00e5 norra sidan, som \u00e4r 2 250 meter l\u00e5ng,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "finns tre portar i norr: Rubens, Judas och Levis. Stadsportarna \u00e4r n\u00e4mligen uppkallade efter Israels stammar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 \u00f6stra sidan, som \u00e4r 2 250 meter l\u00e5ng, finns tre portar: Josefs, Benjamins och Dans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00f6dra sidan, som \u00e4r 2 250 meter l\u00e5ng, finns tre portar: Simons, Isaskars och Sebulons."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4stra sidan, som \u00e4r 2 250 meter l\u00e5ng, finns tre portar: Gads, Ashers och Naftalis."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hela stadens omkrets blir d\u00e5 nio kilometer. Namnet p\u00e5 staden ska f\u00f6r all framtid vara: HERREN \u00e4r d\u00e4r."
                }
            }
        }
    }
}