{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Ezra",
    "book_nr": "15",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Serubbabels grupp och byggandet av templet - (1:1\u20146:22)Den f\u00f6rsta gruppen av \u00e5terv\u00e4ndande - (1:1\u20142:70)Kung Kyros l\u00e5ter folket \u00e5terv\u00e4nda - (2 Kr\u00f6n 36:22-23) Under den persiske kungen Kyros f\u00f6rsta regerings\u00e5r ingav HERREN Kyros tanken att s\u00e4nda ut en f\u00f6rordning som skulle f\u00f6rkunnas \u00f6ver hela hans rike b\u00e5de skriftligt och muntligt, detta f\u00f6r att HERRENS ord genom Jeremia skulle uppfyllas:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger Kyros, kung av Persien: \u2019HERREN, himlens Gud, har gett mig alla jordens riken, och han har befallt mig att bygga ett tempel \u00e5t honom i Jerusalem i Juda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem det \u00e4n \u00e4r bland er som tillh\u00f6r hans folk\u2006\u2013\u2006m\u00e5 hans Gud vara med honom\u2006\u2013\u2006ska han nu bege sig till Jerusalem i Juda och bygga HERRENS, Israels Guds, hus, som \u00e4r i Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla som finns kvar ska f\u00e5 hj\u00e4lp av inv\u00e5narna p\u00e5 de platser d\u00e4r de bor. De ska f\u00e5 silver och guld, gods och boskap och frivilliga g\u00e5vor till Guds hus i Jerusalem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c5terv\u00e4ndandet ur exilen med Sheshbassar - \u00d6verhuvudena f\u00f6r Juda och Benjamin och pr\u00e4sterna och leviterna, alla, vilkas sinnen Gud hade p\u00e5verkat, f\u00f6rberedde sig nu f\u00f6r att ge sig iv\u00e4g och bygga HERRENS hus i Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla deras grannar bistod dem med f\u00f6rem\u00e5l av silver, med guld, gods och boskap och dyrbara g\u00e5vor, ut\u00f6ver frivilliga g\u00e5vor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kung Kyros l\u00e4t ocks\u00e5 h\u00e4mta de f\u00f6rem\u00e5l fr\u00e5n HERRENS hus som Nebukadnessar hade f\u00f6rt bort fr\u00e5n Jerusalem och st\u00e4llt i sina egna gudars tempel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kung Kyros av Persien \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t skattm\u00e4staren Mitredat, som redovisade dem f\u00f6r Sheshbassar, fursten av Juda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Antalet var: 30 k\u00e4rl av guld, 1 000 av silver, 29 offerk\u00e4rl,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "30 guldsk\u00e5lar, 410 andra sk\u00e5lar av silver och 1 000 andra k\u00e4rl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Totalt var det 5 400 guld- och silverf\u00f6rem\u00e5l. Sheshbassar tog allt detta med sig n\u00e4r de deporterade kom fr\u00e5n Babylonien till Jerusalem."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De som \u00e5terv\u00e4nde med Serubbabel - (Neh 7:6-73) Dessa \u00e4r de fr\u00e5n provinsen som \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n deportation och f\u00e5ngenskap. De hade f\u00f6rts bort av den babyloniske kungen Nebukadnessar till Babylonien och \u00e5terv\u00e4nde nu till Jerusalem och Juda, var och en till sin stad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De kom tillsammans med Serubbabel, Jeshua, Nehemja, Seraja, Reelaja, Mordokaj, Bilshan, Mispar, Bigvaj, Rechum och Baana. Detta var antalet israelitiska m\u00e4n:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paroshs sl\u00e4kt: 2 172"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Shefatjas sl\u00e4kt: 372"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Arachs sl\u00e4kt: 775"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pachat Moabs sl\u00e4kt, \u00e4ttlingar till Jeshua och Joav: 2 812"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elams sl\u00e4kt: 1 254"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sattus sl\u00e4kt: 945"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sackajs sl\u00e4kt: 760"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Banis sl\u00e4kt: 642"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bevajs sl\u00e4kt: 623"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Asgads sl\u00e4kt: 1 222"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adonikams sl\u00e4kt: 666"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bigvajs sl\u00e4kt: 2 056"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adins sl\u00e4kt: 454"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aters, dvs. Hiskias sl\u00e4kt: 98"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Besajs sl\u00e4kt: 323"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Joras sl\u00e4kt: 112"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hashums sl\u00e4kt: 223"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gibbars sl\u00e4kt: 95"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Betlehem: 123"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Netofa: 56"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Anatot: 128"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Asmavet: 42"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Kirjat-Jearim, Kefira och Beerot: 743"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Rama och Geva: 621"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Mikmas: 122"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Betel och Aj: 223"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Nebo: 52"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Magbishs sl\u00e4kt: 156"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "den andre Elams sl\u00e4kt: 1 254"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Harims sl\u00e4kt: 320"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lods, Hadids och Onos sl\u00e4kt: 725"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jerikos sl\u00e4kt: 345"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Senaas sl\u00e4kt: 3 630."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pr\u00e4ster: Jedajas sl\u00e4kt, Jeshuas familj: 973"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Immers sl\u00e4kt: 1 052"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pashchurs sl\u00e4kt: 1 247"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Harims sl\u00e4kt: 1 017."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Leviter: Jeshuas och Kadmiels sl\u00e4kt, dvs. Hodavjas sl\u00e4kt: 74."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5ngare: Asafs sl\u00e4kt: 128."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00f6rrvaktare: Shallums sl\u00e4kt, Aters sl\u00e4kt, Talmons sl\u00e4kt, Ackuvs sl\u00e4kt, Hatitas sl\u00e4kt och Shovajs sl\u00e4kt, sammanlagt: 139."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Tempeltj\u00e4nare: Sichas sl\u00e4kt, Hasufas sl\u00e4kt, Tabbaots sl\u00e4kt,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Keros sl\u00e4kt, Sias sl\u00e4kt, Padons sl\u00e4kt,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Levanas sl\u00e4kt, Hagavas sl\u00e4kt, Ackuvs sl\u00e4kt,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hagavs sl\u00e4kt, Shalmajs sl\u00e4kt, Hanans sl\u00e4kt,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Giddels sl\u00e4kt, Gachars sl\u00e4kt, Reajas sl\u00e4kt,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Resins sl\u00e4kt, Nekodas sl\u00e4kt, Gassams sl\u00e4kt,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ussas sl\u00e4kt, Paseachs sl\u00e4kt, Besajs sl\u00e4kt,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Asnas sl\u00e4kt, Meunims sl\u00e4kt, Nefusims sl\u00e4kt,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bakbuks sl\u00e4kt, Hakufas sl\u00e4kt, Harchurs sl\u00e4kt,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Basluts sl\u00e4kt, Mechidas sl\u00e4kt, Harshas sl\u00e4kt,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Barkos sl\u00e4kt, Siseras sl\u00e4kt, Temachs sl\u00e4kt,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Nesiachs sl\u00e4kt och Hatifas sl\u00e4kt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c4ttlingar till Salomos tj\u00e4nare: Sotajs sl\u00e4kt, Hassoferets sl\u00e4kt, Perudas sl\u00e4kt,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jalas sl\u00e4kt, Darkons sl\u00e4kt, Giddels sl\u00e4kt,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Shefatjas sl\u00e4kt, Hattils sl\u00e4kt, Pokeret Hassevajims sl\u00e4kt och Amis sl\u00e4kt."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Tempeltj\u00e4narna och \u00e4ttlingarna till Salomos tj\u00e4nare utgjorde sammanlagt 392 personer."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Dessa var de som \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n Tel Melach, Tel Harsha, Keruv, Addan och Immer, men som inte kunde uppge om deras familj och sl\u00e4kt h\u00e4rstammade fr\u00e5n Israel."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Delajas, Tobias och Nekodas sl\u00e4kter: 652."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Av pr\u00e4stsl\u00e4kter: Hovajas, Hackos och Barsillajs sl\u00e4kt, han som gifte sig med en av gileaditen Barsillajs d\u00f6ttrar och antog det namnet."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "De letade i sina sl\u00e4ktregister men kunde inte finna dem. D\u00e4rf\u00f6r utesl\u00f6ts de fr\u00e5n pr\u00e4st\u00e4mbetet."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Guvern\u00f6ren f\u00f6rbj\u00f6d dem att \u00e4ta av det h\u00f6gheliga tills en pr\u00e4st tr\u00e4dde fram med urim och tummim."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen utgjorde sammanlagt 42 360,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "f\u00f6rutom deras slavar och slavinnor som var 7 337. De hade ocks\u00e5 200 s\u00e5ngare, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "De hade 736 h\u00e4star, 245 mulor,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "435 kameler och 6 720 \u00e5snor."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till HERRENS hus i Jerusalem, gav n\u00e5gra av familje\u00f6verhuvudena frivilliga g\u00e5vor till Guds hus f\u00f6r att det skulle \u00e5teruppbyggas p\u00e5 sin plats."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "De gav var och en efter sin f\u00f6rm\u00e5ga till tempelfonden: 61 000 gulddareiker, 5 000 silverminor och 100 pr\u00e4stdr\u00e4kter."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna, leviterna, d\u00f6rrvakterna, s\u00e5ngarna, en del av folket och tempeltj\u00e4narna bosatte sig i likhet med de \u00f6vriga israeliterna i sina st\u00e4der."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templet \u00e5teruppbyggs - (3:1\u20146:22)Folkets ledare bygger upp altaret - N\u00e4r den sjunde m\u00e5naden kom och israeliterna bodde i sina st\u00e4der, samlades folket som en man i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeshua, Josadaks son, och hans br\u00f6der pr\u00e4sterna och Serubbabel, Shealtiels son, och hans br\u00f6der b\u00f6rjade d\u00e5 bygga upp Israels Guds altare igen, f\u00f6r att offra br\u00e4nnoffer d\u00e4r, enligt f\u00f6reskrifterna i gudsmannen Moses lag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De byggde altaret p\u00e5 dess gamla plats, f\u00f6r de var r\u00e4dda f\u00f6r folken i landet, och man offrade br\u00e4nnoffer till HERREN b\u00e5de morgon och kv\u00e4ll."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De firade l\u00f6vhyddefesten enligt f\u00f6reskrifterna, med det best\u00e4mda antalet br\u00e4nnoffer f\u00f6r varje dag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan offrade de det dagliga br\u00e4nnoffret och br\u00e4nnoffer f\u00f6r nym\u00e5nadsfesten och HERRENS andra helgade h\u00f6gtider, och alla de offer som frivilligt bars till HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta dagen i sjunde m\u00e5naden b\u00f6rjade de offra br\u00e4nnoffer till HERREN, trots att grunden till HERRENS tempel \u00e4nnu inte var lagd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tempelbygget p\u00e5b\u00f6rjas - De betalade stenhuggare och snickare med pengar och folket fr\u00e5n Sidon och Tyros med mat, dryck och olja, f\u00f6r att de sj\u00f6v\u00e4gen skulle f\u00f6ra cedertr\u00e4 fr\u00e5n Libanon till Jafo, som kung Kyros av Persien hade gett dem tillst\u00e5nd till."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Andra \u00e5ret efter deras ankomst till Guds hus i Jerusalem, i andra m\u00e5naden, p\u00e5b\u00f6rjades arbetet av Serubbabel, Shealtiels son, Jeshua, Josadaks son, och deras br\u00f6der pr\u00e4ster och leviter och alla som kommit fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen till Jerusalem. De leviter som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre tillsatte de som f\u00f6rm\u00e4n f\u00f6r arbetet med HERRENS hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeshua, med sina s\u00f6ner och br\u00f6der, och Kadmiel och hans s\u00f6ner, dvs. Hodavjas sl\u00e4kt, \u00e5tog sig gemensamt ledningen f\u00f6r dem som arbetade p\u00e5 Guds hus, liksom Henadads s\u00f6ner och deras s\u00f6ner och br\u00f6der, leviterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r byggnadsarbetarna lade grunden till HERRENS tempel, intog pr\u00e4sterna sina platser, kl\u00e4dda i pr\u00e4stdr\u00e4kter, med trumpeter, och leviterna, Asafs \u00e4ttlingar, med cymbaler, f\u00f6r att prisa HERREN p\u00e5 det s\u00e4tt som Israels kung David befallt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De lovsj\u00f6ng och prisade HERREN: \u201dHan \u00e4r god, och hans n\u00e5d mot Israel varar f\u00f6r evigt.\u201d Hela folket jublade h\u00f6gt och prisade Gud f\u00f6r att grunden till HERRENS hus hade blivit lagd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men m\u00e5nga av pr\u00e4sterna och leviterna och familje\u00f6verhuvudena som var s\u00e5 gamla att de hade sett det f\u00f6rra templet, gr\u00e4t h\u00f6gt n\u00e4r de s\u00e5g grunden l\u00e4ggas till detta tempel, medan m\u00e5nga andra jublade och ropade av gl\u00e4dje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen kunde skilja mellan det stora gl\u00e4djeropet och gr\u00e5ten, f\u00f6r folket ropade s\u00e5 h\u00f6gt att det kunde h\u00f6ras vida omkring."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fienden protesterar - N\u00e4r Judas och Benjamins fiender h\u00f6rde att de som hade \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen h\u00f6ll p\u00e5 att bygga upp HERRENS, Israels Guds, tempel igen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kom de till Serubbabel och familje\u00f6verhuvudena och talade till dem: \u201dL\u00e5t oss arbeta tillsammans med er, f\u00f6r vi tror p\u00e5 samma Gud som ni, och vi har offrat till honom \u00e4nda sedan kung Assarhaddon av Assyrien f\u00f6rde oss hit.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Serubbabel, Jeshua och alla Israels familje\u00f6verhuvuden svarade: \u201dNej, ni kan inte delta med oss i byggandet av v\u00e5r Guds hus. Vi ska sj\u00e4lva bygga det \u00e5t HERREN, Israels Gud, s\u00e5 som kung Kyros av Persien har befallt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte folket i landet f\u00e5 judarna att tappa modet och avskr\u00e4cka dem fr\u00e5n att bygga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De mutade r\u00e5dgivare f\u00f6r att motarbeta dem och omintetg\u00f6ra deras planer s\u00e5 l\u00e4nge Kyros, kung av Persien, levde, och \u00e4nda tills Dareios blev kung \u00f6ver Persien."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tempelbygget stoppas - N\u00e4r Xerxes senare blev kung, skrev man i b\u00f6rjan av hans regeringstid en anklagelseskrift mot folket i Juda och Jerusalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 Artaxerxes tid skrev Bishlam, Mitredat, Taveel och deras medbr\u00f6der ett brev till kung Artaxerxes av Persien. Brevet skrevs p\u00e5 arameiska och \u00f6versattes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Guvern\u00f6ren Rechum och sekreteraren Shimsaj skrev ett brev om Jerusalem till kung Artaxerxes med nedanst\u00e5ende inneh\u00e5ll."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avs\u00e4ndare var guvern\u00f6ren Rechum och sekreteraren Shimshaj, och de \u00f6vriga av deras kolleger, domarna och \u00e4mbetsm\u00e4nnen, f\u00f6rvaltarna och tj\u00e4nstem\u00e4nnen, m\u00e4nnen fr\u00e5n Erek, Babylon och Susa, dvs. elamiterna,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och andra folk som den store och m\u00e4ktige Asenappar hade f\u00f6rt bort och l\u00e5tit bos\u00e4tta sig i staden Samaria och \u00f6vriga delar av provinsen v\u00e4ster om Eufrat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r en avskrift av brevet de s\u00e4nde till honom: Till kung Artaxerxes Fr\u00e5n dina tj\u00e4nare, m\u00e4nnen fr\u00e5n provinsen v\u00e4ster om Eufrat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det b\u00f6r komma till kungens k\u00e4nnedom att de judar som kommit fr\u00e5n dig till oss i Jerusalem h\u00e5ller p\u00e5 att bygga upp denna upproriska och onda stad p\u00e5 nytt. De s\u00e4tter murar och grunder i st\u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vidare b\u00f6r det komma till kungens k\u00e4nnedom att om denna stad blir uppbyggd igen och dess murar s\u00e4tts i st\u00e5nd, kommer varken tull eller skatt eller avgifter att betalas mer, vilket kommer att skada kungarnas egendom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eftersom vi \u00e4r i kungens tj\u00e4nst kan vi inte bara se p\u00e5 hur kungen van\u00e4ras, och d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nder vi detta meddelande f\u00f6r att informera kungen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r att man ska kunna forska i dina f\u00e4ders kr\u00f6nikor. Du ska d\u00e5 i dessa kr\u00f6nikor finna att denna stad har varit upprorisk och v\u00e5llat riket och provinserna skada. Sedan gammalt har det varit oroligheter d\u00e4r, och d\u00e4rf\u00f6r har denna stad ocks\u00e5 blivit f\u00f6rst\u00f6rd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi vill nu informera kungen om att om denna stad blir uppbyggd igen och om dess murar s\u00e4tts i st\u00e5nd kommer du inte att ha n\u00e5gonting kvar av provinsen v\u00e4ster om Eufrat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen s\u00e4nde f\u00f6ljande svar: Till guvern\u00f6ren Rechum, sekreteraren Shimsaj och deras kolleger som bor i Samaria och i andra delar av provinsen v\u00e4ster om Eufrat: Frid!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Brevet ni skickade har \u00f6versatts och blivit uppl\u00e4st f\u00f6r mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har gett order om efterforskningar, och man har funnit att denna stad sedan gammalt har rest sig mot kungar och varit ett f\u00e4ste f\u00f6r uppror och oroligheter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det har funnits m\u00e4ktiga kungar i Jerusalem, som har regerat \u00f6ver hela provinsen v\u00e4ster om Eufrat, och skatt, avgifter och tull har betalats till dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Utf\u00e4rda nu en befallning att dessa m\u00e4n ska hindras fr\u00e5n att bygga staden, tills jag befaller det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se till att ingenting f\u00f6rsummas i detta \u00e4rende. Varf\u00f6r l\u00e5ta det bli \u00e4nnu v\u00e4rre, till skada f\u00f6r kungariket?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r en avskrift av brevet fr\u00e5n kung Artaxerxes l\u00e4stes upp f\u00f6r guvern\u00f6ren Rechum, sekreteraren Shimsaj och deras kolleger, skyndade de till judarna i Jerusalem och stoppade dem med vapenmakt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 avstannade arbetet p\u00e5 Guds hus i Jerusalem och l\u00e5g nere fram till den persiske kungen Dareios andra regerings\u00e5r."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Man b\u00f6rjar bygga igen - Profeterna Haggaj och Sakarja, Iddos son, profeterade f\u00f6r judarna i Juda och Jerusalem i Israels Guds namn, som var \u00f6ver dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Serubbabel, Shealtiels son, och Jeshua, Josadaks son, b\u00f6rjade d\u00e5 bygga upp Guds hus i Jerusalem. Guds profeter var med dem och hj\u00e4lpte dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men guvern\u00f6ren \u00f6ver provinsen v\u00e4ster om Eufrat, Tattenaj, och Shetar Bosnaj och deras kolleger kom vid den tiden till dem och fr\u00e5gade: \u201dVem gav er i uppdrag att bygga upp templet igen och s\u00e4tta detta i st\u00e5nd?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi ber\u00e4ttade d\u00e5 f\u00f6r dem vad de m\u00e4n hette som uppf\u00f6rde byggnaden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men deras Gud vakade \u00f6ver judarnas \u00e4ldste, och de hindrades inte fr\u00e5n att bygga medan man s\u00e4nde en rapport till kung Dareios och v\u00e4ntade p\u00e5 skriftligt svar om detta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fienden underr\u00e4ttar kung Dareios - Detta \u00e4r en avskrift av det brev som Tattenaj, guvern\u00f6ren i provinsen v\u00e4ster om Eufrat, och Shetar Bosnaj och deras kolleger, tj\u00e4nstem\u00e4nnen i provinsen v\u00e4ster om Eufrat s\u00e4nde till kung Dareios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I rapporten de skickade till honom stod det: \u201dTill kung Dareios. Fridsh\u00e4lsning!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det b\u00f6r komma till kungens k\u00e4nnedom att vi kom till provinsen Juda, till den store Gudens tempel. Det byggs upp med enorma stenblock och med timmer som l\u00e4ggs in i v\u00e4ggarna, och arbetet utf\u00f6rs med stor skicklighet och framg\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi fr\u00e5gade de \u00e4ldste vem som hade gett dem befallning om att bygga templet och inreda det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi fr\u00e5gade dem ocks\u00e5 om deras namn, f\u00f6r att kunna meddela dig och skriva upp namnen p\u00e5 deras ledare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De gav oss detta svar: \u2019Vi tj\u00e4nar himlens och jordens Gud, och vi bygger \u00e5ter upp det tempel som restes h\u00e4r f\u00f6r m\u00e5nga \u00e5r sedan av en stor kung i Israel som byggde och f\u00e4rdigst\u00e4llde det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men eftersom v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der drog ner Guds vrede \u00f6ver sig, \u00f6verl\u00e4mnade han dem \u00e5t kald\u00e9n Nebukadnessar, den babyloniske kungen, som f\u00f6rst\u00f6rde det h\u00e4r templet och f\u00f6rde bort folket i f\u00e5ngenskap till Babylonien.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men under sitt f\u00f6rsta regerings\u00e5r gav kung Kyros av Babylonien befallning om att detta Guds hus skulle \u00e5teruppbyggas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De k\u00e4rl av guld och silver fr\u00e5n Guds hus, som Nebukadnessar hade tagit fr\u00e5n templet i Jerusalem till templet i Babylon, h\u00e4mtade kung Kyros d\u00e4rifr\u00e5n och \u00f6verl\u00e4mnade \u00e5t en man som hette Sheshbassar, som var tillsatt som guvern\u00f6r i Juda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sa: \u2019Ta de h\u00e4r k\u00e4rlen och f\u00f6r dem till templet i Jerusalem, och l\u00e5t Guds hus bli uppbyggt p\u00e5 sin plats.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kom Sheshbassar och lade grunden till Guds hus i Jerusalem, och folket har arbetat p\u00e5 det \u00e4nda sedan dess, \u00e4ven om det \u00e4nnu inte st\u00e5r klart."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om det nu behagar kungen, l\u00e5t det g\u00f6ras efterforskningar i det kungliga arkivet i Babylon, om kung Kyros verkligen har utf\u00e4rdat en befallning att bygga detta tempel i Jerusalem, och meddela oss sedan kungens beslut i detta \u00e4rende.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kung Dareios godk\u00e4nner tempelbygget - Kung Dareios befallde d\u00e5 att man skulle g\u00e5 igenom de babyloniska arkiven i skattkammaren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man fann en skriftrulle p\u00e5 borgen i Ekbatana i provinsen Medien d\u00e4r det stod en minnesanteckning:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dUnder f\u00f6rsta \u00e5ret av kung Kyros regering gav kungen en befallning ang\u00e5ende Guds hus i Jerusalem: \u2019Det ska \u00e5teruppbyggas s\u00e5 att man kan offra d\u00e4r igen. Grunden ska l\u00e4ggas fast. H\u00f6jden ska vara 30 meter och bredden 30 meter"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "med tre varv av stora stenar och ett varv av stockar. Alla utgifter ska betalas av kungen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Guld- och silverk\u00e4rlen, som Nebukadnessar tog fr\u00e5n Guds hus och f\u00f6rde till Babylon, ska f\u00f6ras tillbaka till sina platser i templet i Jerusalem och s\u00e4ttas in i Guds hus.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tattenaj, guvern\u00f6ren i provinsen v\u00e4ster om Eufrat, Shetar Bosnaj och era kolleger, tj\u00e4nstem\u00e4nnen i provinsen v\u00e4ster om Eufrat, h\u00e5ll er borta d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t arbetet p\u00e5 detta Guds hus vara i fred. L\u00e5t judarnas guvern\u00f6r och de judiska \u00e4ldste bygga upp detta Guds hus p\u00e5 dess plats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dessutom ger jag befallning om hur ni ska g\u00e5 till v\u00e4ga med judarnas \u00e4ldste vid byggandet av detta Guds hus: hela kostnaden ska betalas till dessa m\u00e4n ur den skatt som insamlas i provinsen v\u00e4ster om Eufrat, s\u00e5 att arbetet inte avstannar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge pr\u00e4sterna i Jerusalem vad de \u00e4n beh\u00f6ver, unga tjurar, baggar och lamm till br\u00e4nnoffer \u00e5t himlens Gud. Ge dem ocks\u00e5 vete, salt, vin och olja utan f\u00f6rsummelse varje dag,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 att de kan ge behagliga offer \u00e5t himlens Gud och be f\u00f6r kungens och hans s\u00f6ners liv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag befaller ocks\u00e5 att om n\u00e5gon \u00f6vertr\u00e4der denna order ska en stock brytas loss ur hans hus och han h\u00e4ngas upp och spetsas p\u00e5 den, och hans hus ska f\u00f6r detta g\u00f6ras till en grush\u00f6g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5 Gud, som har l\u00e5tit sitt namn bo d\u00e4r sl\u00e5 ner varje kung eller folk som r\u00e4cker ut sin hand f\u00f6r att \u00f6vertr\u00e4da denna f\u00f6rordning och f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra detta Guds hus i Jerusalem. Jag, Dareios, har utf\u00e4rdat denna befallning, och den ska f\u00f6ljas noggrant.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Templet invigs - Tattenaj, guvern\u00f6ren i provinsen v\u00e4ster om Eufrat, Shetar Bosnaj och deras kolleger f\u00f6ljde noggrant den befallning kung Dareios hade utf\u00e4rdat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De judiska \u00e4ldste fortsatte framg\u00e5ngsrikt med byggandet, under profetisk f\u00f6rkunnelse av profeten Haggaj och Sakarja, Iddos son. De byggde f\u00e4rdigt, precis som Israels Gud hade befallt och som Persiens kungar Kyros, Dareios och Artaxerxes hade p\u00e5bjudit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den tredje dagen i m\u00e5naden adar i kung Dareios sj\u00e4tte regerings\u00e5r var templet f\u00e4rdigbyggt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israeliterna, pr\u00e4sterna och leviterna och de \u00f6vriga som hade \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen, invigde detta Guds hus med gl\u00e4dje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid invigningen offrade de 100 tjurar, 200 baggar och 400 lamm. Som syndoffer f\u00f6r hela Israel offrades 12 bockar, en f\u00f6r var och en av Israels stammar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De installerade pr\u00e4sterna i deras ordningar och leviterna i sina avdelningar, f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst i Guds hus i Jerusalem i enlighet med det som var f\u00f6reskrivet i Moses bok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5skh\u00f6gtiden firas - De som hade \u00e5terv\u00e4nt firade p\u00e5sken den fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och leviterna hade renat sig, s\u00e5 att de var rena. Leviterna slaktade p\u00e5sklammen f\u00f6r alla dem som hade \u00e5terv\u00e4nt och f\u00f6r sina br\u00f6der pr\u00e4sterna och sig sj\u00e4lva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan \u00e5t alla israeliter det, de som hade \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen och de som tagit avst\u00e5nd fr\u00e5n folken i landet och deras orenhet f\u00f6r att s\u00f6ka HERREN, Israels Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Under sju dagar firade de med gl\u00e4dje det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, f\u00f6r HERREN hade gjort dem glada i och med att han gjort Assyriens kung v\u00e4lvilligt st\u00e4md gentemot dem, s\u00e5 att han hj\u00e4lpte dem med arbetet med Guds, Israels Guds, tempel."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esras grupp - (7:1\u201410:44)Den andra gruppen av \u00e5terv\u00e4ndande - (7:1\u20148:36)Esras f\u00f6rf\u00e4der - Efter en tid, under den persiske kungen Artaxerxes regering, \u00e5terv\u00e4nde Esra, son till Seraja, son till Asarja, son till Hilkia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "son till Shallum, son till Sadok, son till Achituv,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "son till Amarja, son till Asarja, son till Merajot,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "son till Serachja, son till Ussi, son till Bucki,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "son till Avishua, son till Pinechas, son till Elasar, son till \u00f6verstepr\u00e4sten Aron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Denne Esra kom fr\u00e5n Babylon. Han var skriftl\u00e4rd och hade mycket goda kunskaper om Moses lag, den som HERREN, Israels Gud hade gett. Kungen gav honom allt han beg\u00e4rde, d\u00e4rf\u00f6r att HERREN, hans Gud, h\u00f6ll sin hand \u00f6ver honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ocks\u00e5 en del israeliter, d\u00e4ribland pr\u00e4ster, leviter, s\u00e5ngare, d\u00f6rrvaktare och tempeltj\u00e4nare kom till Jerusalem under Artaxerxes sjunde regerings\u00e5r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esra kom till Jerusalem i den femte m\u00e5naden i kungens sjunde regerings\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hade p\u00e5b\u00f6rjat sin resa fr\u00e5n Babylon den f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, och den f\u00f6rsta dagen i femte m\u00e5naden kom han till Jerusalem, f\u00f6r hans Gud h\u00f6ll sin goda hand \u00f6ver honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esra hade vigt sitt liv \u00e5t att studera och lyda HERRENS lag och att undervisa Israel om lag och r\u00e4tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Brevet fr\u00e5n kung Artaxerxes - Detta \u00e4r en avskrift av det brev som kung Artaxerxes \u00f6verl\u00e4mnade till pr\u00e4sten och den skriftl\u00e4rde Esra, som var kunnig i HERRENS bud och stadgar som han hade gett Israel:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dFr\u00e5n Artaxerxes, kungars kung, till pr\u00e4sten Esra, som undervisar i lagen fr\u00e5n himlens Gud, och s\u00e5 vidare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ger h\u00e4rmed en befallning om att varje israelit i mitt rike, \u00e4ven pr\u00e4ster och leviter som vill resa till Jerusalem tillsammans med dig, f\u00e5r resa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kungen och hans sju r\u00e5dgivare s\u00e4nder dig f\u00f6r att unders\u00f6ka om f\u00f6rh\u00e5llandena i Juda och Jerusalem \u00e4r i \u00f6verensst\u00e4mmelse med din Guds lag, som du f\u00f6rvaltar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 ta med dig det silver och guld som kungen och hans r\u00e5dgivare har sk\u00e4nkt \u00e5t Israels Gud, som har sin boning i Jerusalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessutom ska du samla in det silver och guld du kan f\u00e5 fr\u00e5n provinsen Babylonien liksom de frivilliga g\u00e5vor folket och pr\u00e4sterna sk\u00e4nker till sin Guds hus i Jerusalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r dessa pengar ska du k\u00f6pa in tjurar, baggar och lamm, med tillh\u00f6rande matoffer och drickoffer, och offra dem p\u00e5 altaret i er Guds hus i Jerusalem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det silver och guld som blir \u00f6ver kan du och dina br\u00f6der anv\u00e4nda p\u00e5 det s\u00e4tt som ni anser l\u00e4mpligt enligt Guds vilja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De k\u00e4rl du f\u00e5tt f\u00f6r tj\u00e4nsten i din Guds hus ska du l\u00e4mna inf\u00f6r din Gud i Jerusalem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det du ytterligare beh\u00f6ver f\u00f6r din Guds hus och ska skaffa ska du f\u00e5 ut fr\u00e5n de kungliga skattkamrarna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag, kung Artaxerxes, s\u00e4nder nu denna befallning till alla skattm\u00e4stare i provinsen v\u00e4ster om Eufrat: Ni ska noggrant ge pr\u00e4sten Esra, som \u00e4r l\u00e4rare i himlens Guds lag, vad han \u00e4n beg\u00e4r av er,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "upp till tre och ett halvt ton silver, 35 kubik vete, tre och en halv kubik vin och tre och en halv kubik olja, och obegr\u00e4nsade m\u00e4ngder av salt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt som himlens Gud kr\u00e4ver f\u00f6r sitt tempel ska noggrant g\u00f6ras, f\u00f6r varf\u00f6r skulle vi riskera Guds vrede mot kungen och hans s\u00f6ner?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi kung\u00f6r ocks\u00e5 f\u00f6r er att ingen ska l\u00e4gga vare sig skatt, avgifter eller tull p\u00e5 n\u00e5gon pr\u00e4st, levit, s\u00e5ngare, d\u00f6rrvaktare, tempeltj\u00e4nare eller annan arbetare i detta Guds hus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och du, Esra, ska efter den visdom som Gud har gett dig, utse domare och lagm\u00e4n att skipa r\u00e4tt bland allt folket i provinsen v\u00e4ster om Eufrat, alla dem som k\u00e4nner till Guds lagar. Om n\u00e5gon inte k\u00e4nner till dem, ska ni undervisa dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var och en som inte f\u00f6ljer din Guds lag och kungens lag, ska omedelbart d\u00f6mas, antingen till d\u00f6den, f\u00f6rvisning, b\u00f6ter eller f\u00e4ngelse.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esra tackar Herren - V\u00e4lsignad vare HERREN, v\u00e5ra f\u00e4ders Gud, som har ingett kungen att g\u00f6ra HERRENS hus i Jerusalem s\u00e5 h\u00e4rligt"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och som har l\u00e5tit mig m\u00f6ta v\u00e4lvilja inf\u00f6r kungen, hans r\u00e5dgivare och alla hans m\u00e4ktiga \u00e4mbetsm\u00e4n! Jag fattade mod, d\u00e4rf\u00f6r att HERREN, min Gud, h\u00f6ll sin hand \u00f6ver mig, och jag samlade en del av Israels ledare f\u00f6r att de skulle \u00e5terv\u00e4nda med mig."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De som \u00e5terv\u00e4nde med Esra - Detta \u00e4r sl\u00e4ktregistret f\u00f6r de \u00f6verhuvuden f\u00f6r familjerna, som f\u00f6ljde med mig fr\u00e5n Babylonien under kung Artaxerxes regering:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Av Pinechas sl\u00e4kt Gershom, av Itamars sl\u00e4kt Daniel, av Davids sl\u00e4kt Hattush,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Shekanjas \u00e4ttlingar. Av Paroshs sl\u00e4kt Sakarja med 150 m\u00e4n, upptagna med honom i sl\u00e4ktregistret."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Av Pachat Moabs sl\u00e4kt Eljoenai, Serachjas son, med 200 m\u00e4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av Sattus sl\u00e4kt Shekanja, Jachasiels son, med 300 m\u00e4n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Av Adins sl\u00e4kt Eved, Jonatans son, med 50 m\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Av Elams sl\u00e4kt Jesaja, Ataljas son, med 70 m\u00e4n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Av Sefatjas sl\u00e4kt Sevadja, Mikaels son, med 80 m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av Joavs sl\u00e4kt Obadja, Jechiels son, med 218 m\u00e4n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Av Banis sl\u00e4kt Shelomit, Josifjas son, med 160 m\u00e4n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Av Bevajs sl\u00e4kt Sakarja, Bevajs son, med 28 m\u00e4n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Av Asgads sl\u00e4kt Jochanan, Hackatans son, med 110 m\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Av Adonikams sl\u00e4kt de sista, som hette Elifelet, Jeiel och Shemaja, och 60 m\u00e4n med dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Av Bigvajs sl\u00e4kt Utaj, Sackur och med dem 70 m\u00e4n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esra anl\u00e4nder till Jerusalem - Jag samlade dem vid floden som flyter mot Ahava, och d\u00e4r slog vi l\u00e4ger under tre dagar. N\u00e4r jag granskade folket och pr\u00e4sterna fann jag ingen levit d\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 skickade jag efter ledarna Elieser, Ariel, Shemaja, Elnatan, Jariv, Elnatan, Natan, Sakarja och Meshullam, och l\u00e4rarna Jojariv och Elnatan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde jag dem till Iddo, ledaren f\u00f6r en plats vid namn Kasifja, och redogjorde f\u00f6r dem ordagrant vad de skulle s\u00e4ga till Iddo och hans br\u00f6der och tempeltj\u00e4narna i Kasifja, f\u00f6r att de skulle s\u00e4nda oss tj\u00e4nare till v\u00e5r Guds hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom v\u00e5r Gud h\u00f6ll sin goda hand \u00f6ver oss s\u00e4nde de oss en duglig man, en \u00e4ttling till Machli, som var son till Levi, som var son till Israel: Sherevja, och hans s\u00f6ner och br\u00f6der, sammanlagt 18 m\u00e4n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vidare kom Hasavja och med honom Jesaja, av Meraris sl\u00e4kt, med 20 av deras sl\u00e4ktingar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och till detta 220 tempeltj\u00e4nare, alla registrerade vid namn, som David och hans furstar hade utsett att assistera leviterna i deras tj\u00e4nst."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag utlyste en fasta medan vi var kvar vid Ahavafloden. Vi \u00f6dmjukade oss inf\u00f6r v\u00e5r Gud och bad honom om en lyckosam resa f\u00f6r oss och v\u00e5ra barn och alla v\u00e5ra tillh\u00f6righeter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag sk\u00e4mdes f\u00f6r att be kungen om soldater och ryttare som skydd mot fiender l\u00e4ngs v\u00e4gen. Vi hade ju ber\u00e4ttat f\u00f6r kungen att v\u00e5r Gud h\u00e5ller sin skyddande hand \u00f6ver alla som s\u00f6ker honom, men hans vrede riktar sig mot dem som \u00f6verger honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fastade vi och bad v\u00e5r Gud om detta, och han h\u00f6rde v\u00e5r b\u00f6n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag tillsatte tolv av de ledande pr\u00e4sterna, Sherevja, Hashavja och tio av deras br\u00f6der."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag v\u00e4gde upp \u00e5t dem silvret och guldet och k\u00e4rlen som hade sk\u00e4nkts till v\u00e5r Guds hus av kungen, hans r\u00e5dgivare och \u00f6verstar och av alla israeliterna som var d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag v\u00e4gde upp och gav dem 22 ton silver, 100 silverk\u00e4rl till ett v\u00e4rde av 70 kilo silver och tre och ett halvt ton guld,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "20 guldsk\u00e5lar till ett v\u00e4rde av 1 000 dareiker samt tv\u00e5 vackra kopparf\u00f6rem\u00e5l, lika dyrbara som guld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag sa till dem: \u201dNi, liksom dessa k\u00e4rl, \u00e4r helgade \u00e5t HERREN. Silvret och guldet \u00e4r en frivillig g\u00e5va till HERREN, era f\u00e4ders Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ta v\u00e4l hand om dem, tills ni kan v\u00e4ga upp dem inf\u00f6r de ledande pr\u00e4sterna och leviterna och Israels \u00e4ldste, i kamrarna i HERRENS hus i Jerusalem.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och leviterna tog emot det uppv\u00e4gda silvret och guldet och k\u00e4rlen f\u00f6r att f\u00f6ra dem till v\u00e5r Guds hus i Jerusalem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vi br\u00f6t upp fr\u00e5n l\u00e4gret vid Ahavafloden den tolfte dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden och b\u00f6rjade resan till Jerusalem. V\u00e5r Gud h\u00f6ll sin skyddande hand \u00f6ver oss och r\u00e4ddade oss undan fiender och bakh\u00e5ll l\u00e4ngs v\u00e4gen,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och s\u00e5 kom vi till Jerusalem och vilade d\u00e4r i tre dagar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde dagen v\u00e4gdes silvret, guldet och k\u00e4rlen i v\u00e5r Guds hus och \u00f6verl\u00e4mnades till pr\u00e4sten Meremot, Urias son. Med honom var Elasar, Pinechas son, och leviterna Josavad, Jeshuas son, och Noadja Binnujs son."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alltsammans r\u00e4knades och v\u00e4gdes och samtidigt antecknades summorna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De deporterade som hade \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen offrade br\u00e4nnoffer till Israels Gud: 12 tjurar f\u00f6r hela Israel, 96 baggar, 77 lamm och som syndoffer 12 bockar, alltsammans som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De \u00f6verl\u00e4mnade kungens f\u00f6rordningar till de kungliga satraperna och st\u00e5th\u00e5llarna i provinsen v\u00e4ster om Eufrat, och dessa underst\u00f6dde sedan folket och Guds hus."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esras reformer - (9:1\u201410:44)Esras b\u00f6n inf\u00f6r allt folket - Efter att detta var avslutat kom ledarna till mig och sa: \u201dIsraeliterna, pr\u00e4sterna och leviterna har inte avskilt sig fr\u00e5n landets folk och deras avskyv\u00e4rda seder, fr\u00e5n kanaan\u00e9er, hettiter, periss\u00e9er, jevus\u00e9er, ammoniter, moabiter, egypter och amor\u00e9er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De har tagit kvinnor fr\u00e5n dessa folk till hustrur \u00e5t sig och sina s\u00f6ner. Det heliga sl\u00e4ktet har blandats med landets folk, och ledare och styresm\u00e4n har varit de f\u00f6rsta i denna otrohet.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag h\u00f6rde detta rev jag s\u00f6nder mina kl\u00e4der och min mantel, slet mitt h\u00e5r och mitt sk\u00e4gg och blev sittande bedr\u00f6vad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla som fruktade Israels Gud samlades hos mig p\u00e5 grund av trol\u00f6sheten hos dem som hade \u00e5terv\u00e4nt. Jag satt kvar, bedr\u00f6vad, \u00e4nda till kv\u00e4llsoffret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vid kv\u00e4llsoffret reste jag mig ur min bedr\u00f6velse, och i mina trasiga kl\u00e4der och s\u00f6nderrivna mantel f\u00f6ll jag ner p\u00e5 kn\u00e4 med lyfta h\u00e4nder mot HERREN, min Gud,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och bad: O min Gud, jag sk\u00e4ms och blygs f\u00f6r att lyfta mitt ansikte till dig, min Gud, f\u00f6r v\u00e5ra synder har v\u00e4xt oss \u00f6ver huvudet och v\u00e5r skuld \u00e4r s\u00e5 stor att den n\u00e5r upp till himlen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e5n v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders tid intill nu har v\u00e5r skuld varit stor. F\u00f6r v\u00e5ra synders skull har vi, v\u00e5ra kungar och pr\u00e4ster utl\u00e4mnats \u00e5t fr\u00e4mmande kungar, \u00e5t f\u00e5ngenskap och plundring och skam, precis som nu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men nu har HERREN, v\u00e5r Gud, gett oss ett litet \u00f6gonblick av n\u00e5d och l\u00e5tit en rest av oss bli kvar och gett oss en trygg plats i hans helgedom. V\u00e5r Gud har gett v\u00e5ra \u00f6gon en ljusning, och vi f\u00e5r se en befrielse fr\u00e5n v\u00e5rt slaveri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r vi \u00e4r slavar, men v\u00e5r Gud har inte \u00f6vergivit oss i v\u00e5rt slaveri utan han har l\u00e5tit oss finna n\u00e5d inf\u00f6r Persiens kungar. Han har gett oss nytt liv, och vi kan p\u00e5 nytt bygga upp v\u00e5r Guds hus och Jerusalem ur dess ruiner, och f\u00e5 en trygg plats i Juda och Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5r Gud, vad kan vi nu s\u00e4ga efter allt detta? Vi har \u00f6vergett dina bud,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "som du gav oss genom dina tj\u00e4nare profeterna och sa: \u201dDet land ni ska ta i besittning \u00e4r ett orent land genom inv\u00e5narnas orenhet och deras avskyv\u00e4rda handlingar som de fyllt landet med, fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni inte ge era d\u00f6ttrar \u00e5t deras s\u00f6ner och inte ta deras d\u00f6ttrar till hustrur \u00e5t era s\u00f6ner. Ni ska aldrig fr\u00e4mja deras lycka och v\u00e4lf\u00e4rd. D\u00e5 ska ni bli starka och f\u00e5 \u00e4ta av det goda som landet ger och l\u00e4mna det i arv \u00e5t era barn f\u00f6r all framtid.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efter allt som har drabbat oss genom v\u00e5ra onda g\u00e4rningar och genom v\u00e5r stora skuld har du, v\u00e5r Gud, \u00e4nd\u00e5 skonat oss och inte straffat oss som v\u00e5ra g\u00e4rningar har f\u00f6rtj\u00e4nat utan l\u00e4mnat kvar en s\u00e5dan h\u00e4r rest \u00e5t oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skulle vi d\u00e5 p\u00e5 nytt bryta mot dina bud och gifta in oss bland dessa folk som har s\u00e5dana avskyv\u00e4rda seder? Skulle du d\u00e5 inte bli s\u00e5 vred p\u00e5 oss att du utpl\u00e5nade oss, s\u00e5 att ingen blev kvar och \u00f6verlevde?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du HERRE, Israels Gud, du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r vi nu kvar som en rest. H\u00e4r \u00e4r vi inf\u00f6r dig med v\u00e5r skuld, \u00e4ven om ingen p\u00e5 grund av den kan best\u00e5 inf\u00f6r dig."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket bek\u00e4nner sin synd - Medan Esra bad och bek\u00e4nde detta och l\u00e5g framf\u00f6r Guds hus och gr\u00e4t samlades en stor m\u00e4ngd m\u00e4n, kvinnor och barn, och de gr\u00e4t alla bittert."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sa Shekanja, Jechiels son av Elams sl\u00e4kt, till Esra: \u201dVi har varit trol\u00f6sa mot v\u00e5r Gud genom att gifta oss med dessa fr\u00e4mmande kvinnor fr\u00e5n andra folk. Men trots detta finns det hopp f\u00f6r Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t oss nu sluta ett f\u00f6rbund inf\u00f6r v\u00e5r Gud att skicka iv\u00e4g de h\u00e4r kvinnorna och de barn som de f\u00f6tt, i enlighet med vad min herre och de som fruktar v\u00e5r Guds bud har r\u00e5tt oss till. L\u00e5t oss f\u00f6lja lagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u00e5 upp, f\u00f6r det \u00e4r din uppgift. Vi \u00e4r med dig. Fatta mod och g\u00e5 till handling.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 reste Esra sig upp och l\u00e4t ledarna f\u00f6r pr\u00e4sterna och leviterna och hela Israel avl\u00e4gga en ed att de skulle g\u00f6ra som man hade sagt. De svor eden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade Esra platsen framf\u00f6r Guds hus och gick in i Jochanans, Eljashivs sons, rum. Han varken \u00e5t mat eller drack vatten d\u00e4r i sin sorg \u00f6ver de \u00e5terv\u00e4ndande f\u00e5ngarnas trol\u00f6shet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett meddelande skickades sedan ut i Juda och Jerusalem att alla som \u00e5terv\u00e4nt skulle samlas i Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som inte kom inom tre dagar, i enlighet med ledarnas och de \u00e4ldstes beslut, skulle f\u00e5 alla sina \u00e4godelar f\u00f6rst\u00f6rda. Sj\u00e4lv skulle han uteslutas ur de hemkomnas gemenskap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inom tre dagar, den tjugonde dagen i nionde m\u00e5naden, hade alla m\u00e4n fr\u00e5n Juda och Benjamin samlats i Jerusalem. Hela folket slog sig ner p\u00e5 platsen framf\u00f6r Guds hus och darrade b\u00e5de f\u00f6r hela \u00e4rendets skull, och av regnet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 reste pr\u00e4sten Esra sig upp och talade till dem: \u201dNi har varit trol\u00f6sa genom att gifta er med fr\u00e4mmande kvinnor och p\u00e5 det s\u00e4ttet gjort Israels skuld \u00e4nnu st\u00f6rre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bek\u00e4nn nu inf\u00f6r HERREN, era f\u00e4ders Gud, och g\u00f6r hans vilja. Ta avst\u00e5nd fr\u00e5n de andra folken i landet och fr\u00e5n de fr\u00e4mmande kvinnorna.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 svarade hela f\u00f6rsamlingen med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dVi ska g\u00f6ra som du har sagt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men det \u00e4r mycket folk h\u00e4r och det \u00e4r regntid, s\u00e5 vi kan inte stanna h\u00e4r ute. Det h\u00e4r \u00e4r inte heller n\u00e5got som kan klaras av p\u00e5 en eller tv\u00e5 dagar, f\u00f6r vi har syndat mycket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r v\u00e5ra ledare f\u00f6retr\u00e4da hela f\u00f6rsamlingen. L\u00e5t alla dem i v\u00e5ra st\u00e4der som har gift sig med fr\u00e4mmande kvinnor komma p\u00e5 best\u00e4mda tider tillsammans med de \u00e4ldste och domarna i varje stad, till dess att v\u00e5r Guds gl\u00f6dande vrede i detta \u00e4rende har v\u00e4nts bort fr\u00e5n oss.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De enda som motsatte sig det h\u00e4r var Jonatan, Asaels son, och Jachseja, Tikvas son, och Meshullam och leviten Shabbetaj underst\u00f6dde dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5nga m\u00e5ste skilja sig - De som \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen gjorde som det f\u00f6reslagits. Pr\u00e4sten Esra valde ut m\u00e4n som var familje\u00f6verhuvuden, alla namngivna. Den f\u00f6rsta dagen i nionde m\u00e5naden satte de sig ner f\u00f6r att unders\u00f6ka saken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden hade de avslutat genomg\u00e5ngen av alla som gift sig med fr\u00e4mmande kvinnor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det visade sig att bland pr\u00e4sternas \u00e4ttlingar hade f\u00f6ljande m\u00e4n gift sig med fr\u00e4mmande kvinnor: Av Jeshuas, Josadaks sons, sl\u00e4kt och br\u00f6der Maaseja, Elieser, Jariv och Gedalja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De f\u00f6rband sig att skicka iv\u00e4g sina hustrur och offrade f\u00f6r sin skuld en bagge som skuldoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Av Immers sl\u00e4kt Hanani och Sevadja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Av Harims sl\u00e4kt Maaseja, Elia, Shemaja, Jechiel och Ussia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Av Pashchurs sl\u00e4kt Eljoenaj, Maaseja, Ismael, Netanel, Josavad och Elasa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Av leviterna Josavad, Shimi, Kelaja, som ocks\u00e5 kallas Kelita, Petachja, Juda och Elieser."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Av s\u00e5ngarna endast Eljashiv. Av d\u00f6rrvaktarna Shallum, Telem och Uri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Av israeliterna i \u00f6vrigt: Av Paroshs sl\u00e4kt Ramja, Jissia, Malkia, Mijamin, Elasar, Malkia, Benaja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Av Elams sl\u00e4kt Mattanja, Sakarja, Jechiel, Avdi, Jeremot och Elia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Av Sattus sl\u00e4kt Eljoenaj, Eljashiv, Mattanja, Jeremot, Savad och Asisa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Av Bevajs sl\u00e4kt Jochanan, Hananja, Sabbaj och Atlaj."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Av Banis sl\u00e4kt: Meshullam, Malluk, Adaja, Jashuv, Sheal och Jeremot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Av Pachat Moabs sl\u00e4kt Adna, Kelal, Benaja, Maaseja, Mattanja, Besalel, Binnuj och Manasse."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Av Harims sl\u00e4kt Elieser, Jishia, Malkia, Shemaja, Simon,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Benjamin, Malluk och Shemarja."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Av Hashums sl\u00e4kt Mattenaj, Mattatta, Savad, Elifelet, Jeremaj, Manasse och Shimi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Av Banis sl\u00e4kt Maadaj, Amram, Uel,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Benaja, Bedja, Keluhu,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vanja, Meremot, Eljashiv,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mattanja, Mattenaj, Jaasaj."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Av Binnujs sl\u00e4kt Shimi,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Shelemja, Natan, Adaja,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Maknadvaj, Shashaj, Sharaj,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Asarel, Shelemja, Shemarja,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Shallum, Amarja och Josef."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Av Nebos \u00e4tt Jeiel, Mattitja, Savad, Sevina, Jaddaj, Joel och Benaja."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Alla dessa hade gift sig med fr\u00e4mmande kvinnor, och en del av dem hade \u00e4ven f\u00f6tt barn."
                }
            }
        }
    }
}