{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, en apostel som inte \u00e4r uts\u00e4nd av m\u00e4nniskor, eller genom n\u00e5gon m\u00e4nniska, utan av Jesus Kristus sj\u00e4lv och av Gud Fadern som har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag och alla de troende h\u00e4r h\u00e4lsar till f\u00f6rsamlingarna i Galatien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som offrade sig f\u00f6r v\u00e5ra synder f\u00f6r att r\u00e4dda oss fr\u00e5n den h\u00e4r onda tids\u00e5ldern, s\u00e5 som v\u00e5r Gud och Fader ville."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e4rligheten tillh\u00f6r honom i all evighet, amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Galaterna har \u00f6vergett det sanna budskapet - Jag \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att ni s\u00e5 snart \u00f6verger honom som genom Kristus n\u00e5d kallade er och v\u00e4nder er bort till ett annat \u201devangelium\u201d,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "trots att det inte finns n\u00e5got annat. Det \u00e4r bara n\u00e5gra som vill st\u00e4lla till med f\u00f6rvirring bland er genom att f\u00f6rvr\u00e4nga evangeliet om Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon, om det s\u00e5 vore vi sj\u00e4lva eller en \u00e4ngel fr\u00e5n himlen, f\u00f6rkunnar ett annat \u201devangelium\u201d \u00e4n det vi har f\u00f6rkunnat f\u00f6r er, s\u00e5 m\u00e5 han vara f\u00f6rbannad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag upprepar det jag redan tidigare har sagt: om n\u00e5gon f\u00f6rkunnar ett annat \u201devangelium\u201d \u00e4n det ni har tagit emot, s\u00e5 m\u00e5 han vara f\u00f6rbannad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6ker jag nu h\u00e5lla mig v\u00e4l med m\u00e4nniskor, eller med Gud? \u00c4r det m\u00e4nniskors gillande jag s\u00f6ker? Om jag nu fortfarande f\u00f6rs\u00f6kte h\u00e5lla mig v\u00e4l med m\u00e4nniskor skulle jag inte kunna tj\u00e4na Kristus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus budskap kommer fr\u00e5n Jesus sj\u00e4lv - Syskon, jag f\u00f6rs\u00e4krar er att det evangelium som jag har f\u00f6rkunnat inte \u00e4r n\u00e5got som m\u00e4nniskor har t\u00e4nkt ut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har inte heller f\u00e5tt eller l\u00e4rt mig det genom n\u00e5gon m\u00e4nniska, utan genom en uppenbarelse fr\u00e5n Jesus Kristus sj\u00e4lv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni har ju h\u00f6rt hurdan jag var f\u00f6rut, som en \u00f6vertygad anh\u00e4ngare av den judiska religionen, hur jag f\u00f6rf\u00f6ljde Guds f\u00f6rsamling och gjorde allt f\u00f6r att utrota den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag gick l\u00e4ngre i judendom \u00e4n m\u00e5nga j\u00e4mn\u00e5riga i mitt folk och var ivrigare \u00e4n de att f\u00f6lja alla de traditioner jag \u00e4rvt av mina f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men redan innan jag f\u00f6ddes hade Gud utsett mig, och han kallade mig genom sin n\u00e5d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han l\u00e4t sin Son visa sig f\u00f6r mig, f\u00f6r att jag skulle f\u00f6rkunna evangeliet om honom till hedningarna. D\u00e5 s\u00f6kte jag inte upp n\u00e5gon m\u00e4nniska f\u00f6r att fr\u00e5ga om r\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag for inte upp till Jerusalem f\u00f6r att leta upp de m\u00e4n som var apostlar f\u00f6re mig. Jag begav mig ist\u00e4llet till Arabien, och \u00e5terv\u00e4nde sedan till Damaskus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det dr\u00f6jde hela tre \u00e5r innan jag for upp till Jerusalem f\u00f6r att bes\u00f6ka Kefas, och jag stannade d\u00e5 hos honom i tv\u00e5 veckor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e5gra andra apostlar tr\u00e4ffade jag inte, f\u00f6rutom Jakob, Herrens bror."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad jag skriver h\u00e4r \u00e4r sant. Gud sj\u00e4lv kan intyga att jag inte ljuger f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan fortsatte jag till Syrien och Kilikien."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag var ok\u00e4nd f\u00f6r Kristus f\u00f6rsamlingar i Judeen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det enda de hade h\u00f6rt var ett rykte: \u201dhan som f\u00f6rut f\u00f6rf\u00f6ljde oss f\u00f6rkunnar nu sj\u00e4lv den tro han ville utrota.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de hyllade Gud f\u00f6r min skull."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus m\u00f6ter f\u00f6rsamlingsledarna i Jerusalem - Efter fjorton \u00e5r kom jag tillbaka till Jerusalem tillsammans med Barnabas. Titus tog jag ocks\u00e5 med mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den g\u00e5ngen reste jag dit d\u00e4rf\u00f6r att jag hade f\u00e5tt en uppenbarelse. D\u00e4r presenterade jag i enskildhet inf\u00f6r f\u00f6rsamlingens ledare det evangelium som jag f\u00f6rkunnar bland hedningarna. Jag ville ju inte ha sprungit, eller forts\u00e4tta att springa f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De kr\u00e4vde inte ens att min reskamrat Titus, som \u00e4r grek, skulle omsk\u00e4ras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det skulle ju de falska troende ha velat, som hade lurat sig in bland oss f\u00f6r att spionera p\u00e5 den frihet vi har i Kristus Jesus, f\u00f6r att de skulle kunna g\u00f6ra oss till slavar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men inte ett \u00f6gonblick gav vi efter och st\u00e4llde upp p\u00e5 deras krav, f\u00f6r att evangeliets sanning skulle bevaras hos er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som ans\u00e5gs vara n\u00e5got\u2006\u2013\u2006vad de sedan varit bryr jag mig inte om, f\u00f6r i Guds \u00f6gon \u00e4r alla lika\u2006\u2013\u2006ville allts\u00e5 inte l\u00e4gga till n\u00e5got till min undervisning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tv\u00e4rtom ins\u00e5g de att jag hade f\u00e5tt i uppdrag att sprida evangeliet till de oomskurna, precis som Petrus till de omskurna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han som hade gett Petrus kraft att vara apostel bland de omskurna, hade ju gett mig kraft att vara det bland hedningarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 n\u00e4r de som ans\u00e5gs vara pelare, Jakob, Kefas och Johannes, f\u00f6rstod vilken n\u00e5d som hade getts mig, r\u00e4ckte de mig och Barnabas handen som tecken p\u00e5 v\u00e5rt samarbete. Vi skulle g\u00e5 ut till hedningarna och de sj\u00e4lva till de omskurna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det enda de bad oss om var att vi skulle t\u00e4nka p\u00e5 de fattiga, och det har jag verkligen f\u00f6rs\u00f6kt g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus gick emot Petrus i Antiochia - Men n\u00e4r Kefas kom till Antiochia gick jag emot honom helt \u00f6ppet, eftersom han hade d\u00f6mt sig sj\u00e4lv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Innan det kom n\u00e5gra fr\u00e5n Jakob brukade han n\u00e4mligen \u00e4ta tillsammans med hedningarna, men n\u00e4r Jakobs f\u00f6lje kom drog han sig undan hedningarna av fruktan f\u00f6r dem som f\u00f6respr\u00e5kade omsk\u00e4relsen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De andra judarna deltog i samma hyckleri, och till och med Barnabas drogs med."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag s\u00e5g att de handlade tv\u00e4rtemot evangeliets sanning, sa jag till Kefas inf\u00f6r alla: \u201dDu \u00e4r jude, men lever som hedningarna, inte som judarna. Varf\u00f6r vill du d\u00e5 tvinga hedningarna att leva som judar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi \u00e4r f\u00f6dda judar, inte hedniska syndare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi vet att m\u00e4nniskan inte blir r\u00e4ttf\u00e4rdig genom lagg\u00e4rningar utan genom tron p\u00e5 Kristus Jesus. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6rjade vi sj\u00e4lva tro p\u00e5 Kristus Jesus, s\u00e5 att vi skulle bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom tron p\u00e5 Kristus och inte genom lagg\u00e4rningar. Ingen kan ju n\u00e5gonsin bli r\u00e4ttf\u00e4rdig genom lagg\u00e4rningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om vi som ville bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom Kristus visades vara syndare, skulle det betyda att Kristus \u00e4r tj\u00e4nare f\u00f6r synden? Naturligtvis inte!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om jag bygger upp det jag har rivit ner, d\u00e5 blir jag en \u00f6vertr\u00e4dare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har ju genom lagen d\u00f6tt bort fr\u00e5n lagen f\u00f6r att leva f\u00f6r Gud. Jag har korsf\u00e4sts tillsammans med Kristus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och nu lever inte l\u00e4ngre jag, utan Kristus lever i mig. S\u00e5 l\u00e4nge jag lever h\u00e4r i min kropp, lever jag allts\u00e5 genom tron p\u00e5 Guds Son, han som har \u00e4lskat mig och gett sitt liv f\u00f6r mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag f\u00f6rkastar inte Guds n\u00e5d, f\u00f6r om r\u00e4ttf\u00e4rdigheten hade kunnat f\u00e5s genom lagen, d\u00e5 hade ju inte Kristus beh\u00f6vt d\u00f6.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdiga genom tron - Vilka d\u00e5rar ni \u00e4r, ni galater! Vem \u00e4r det som har f\u00f6rh\u00e4xat er s\u00e5? Ni har ju f\u00e5tt Jesus Kristus framst\u00e4lld f\u00f6r er som korsf\u00e4st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill veta en enda sak: var det genom att h\u00e5lla lagen som ni fick ta emot Anden, eller var det f\u00f6r att ni trodde p\u00e5 budskapet ni fick h\u00f6ra?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4r ni s\u00e5dana d\u00e5rar? Ni b\u00f6rjade i Anden, men ska ni nu sluta med m\u00e4nskliga anstr\u00e4ngningar?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni har f\u00e5tt lida s\u00e5 mycket. Inte var det v\u00e4l i on\u00f6dan? Det kunde v\u00e4l bara inte vara i on\u00f6dan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han som ger er Anden och utf\u00f6r under ibland er, g\u00f6r han det f\u00f6r att ni h\u00e5ller lagen eller f\u00f6r att ni tror p\u00e5 budskapet ni har f\u00e5tt h\u00f6ra?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 Abraham: \u201dHan trodde Gud, och d\u00e4rf\u00f6r r\u00e4knades han som r\u00e4ttf\u00e4rdig.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska allts\u00e5 veta, att det \u00e4r de som tror som \u00e4r Abrahams barn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skriften f\u00f6ruts\u00e5g att Gud skulle g\u00f6ra hedningarna r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom deras tro. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t han Abraham f\u00e5 dessa glada nyheter redan i f\u00f6rv\u00e4g: \u201dGenom dig ska alla folk bli v\u00e4lsignade.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blir alla som tror v\u00e4lsignade tillsammans med Abraham som trodde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de som litar p\u00e5 lagg\u00e4rningar \u00e4r under f\u00f6rbannelse. Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dF\u00f6rbannelse \u00f6ver var och en som inte h\u00e5ller allt som st\u00e5r skrivet i lagens bok och g\u00f6r det.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och att ingen kan bli r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud genom lagen, det \u00e4r helt klart, eftersom \u201dden som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig genom tro ska leva.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lagen bygger inte p\u00e5 tron, utan: \u201dDen som h\u00e5ller buden ska leva genom dem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Kristus har k\u00f6pt oss fria fr\u00e5n lagens f\u00f6rbannelse genom att sj\u00e4lv bli till f\u00f6rbannelse f\u00f6r v\u00e5r skull. Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dDen som \u00e4r upph\u00e4ngd p\u00e5 tr\u00e4 \u00e4r f\u00f6rbannad.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 skulle hedningarna i Kristus Jesus f\u00e5 del av den v\u00e4lsignelse som gavs \u00e5t Abraham och vi den utlovade Anden genom tron."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Guds l\u00f6fte \u00e4r viktigare \u00e4n Moses lag - Syskon, l\u00e5t mig ta ett exempel fr\u00e5n vardagslivet: om ett m\u00e4nskligt f\u00f6rbund har vunnit laga kraft, kan ingen sedan \u00e4ndra det eller l\u00e4gga till n\u00e5got."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu gavs l\u00f6ftena till Abraham och hans avkomma. Det st\u00e5r inte \u201d\u00e5t dina avkomlingar\u201d, som det skulle ha gjort om det g\u00e4llde m\u00e5nga. Nej, hans avkomma syftade p\u00e5 en enda person, och det var Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad jag vill s\u00e4ga \u00e4r allts\u00e5 detta: Guds f\u00f6rbund, som han i f\u00f6rv\u00e4g giltigf\u00f6rklarat, kan inte ogiltigf\u00f6rklaras av lagen, som gavs fyrahundratrettio \u00e5r senare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om arvet var beroende av lagen, d\u00e5 skulle det ju inte vara beroende av l\u00f6ftet. Men nu har Gud gett arvet till Abraham genom ett l\u00f6fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad var d\u00e5 syftet med lagen? Jo, den var ett till\u00e4gg f\u00f6r \u00f6vertr\u00e4delsernas skull och skulle g\u00e4lla tills avkomman kom, han som hade f\u00e5tt l\u00f6ftet. Den utf\u00e4rdades genom \u00e4nglar och en medlare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Medlaren f\u00f6retr\u00e4der dock inte bara en, men Gud \u00e4r en."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Finns det d\u00e5 en konflikt mellan lagen och Guds l\u00f6ften? Nej, naturligtvis inte! Om vi hade f\u00e5tt en lag som kunde ge liv, d\u00e5 hade r\u00e4ttf\u00e4rdigheten verkligen berott av lagen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men nu har Skriften inneslutit allt under synden. D\u00e4rf\u00f6r ges det utlovade genom tron p\u00e5 Jesus Kristus \u00e5t dem som tror."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Innan tron kom h\u00f6lls vi i f\u00f6rvar av lagen, insp\u00e4rrade, tills tron uppenbarades."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lagen v\u00e4gledde oss tills Kristus kom och vi kunde g\u00f6ras r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom tron."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och nu n\u00e4r tron har kommit, st\u00e5r vi inte l\u00e4ngre under den v\u00e4gledaren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Guds barn genom tron - Alla \u00e4r ni genom tron Guds barn i Kristus Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om ni \u00e4r d\u00f6pta in i Kristus har ni ju ikl\u00e4tt er Kristus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r ingen l\u00e4ngre jude eller grek, slav eller fri, man eller kvinna. Alla \u00e4r ni ett i Kristus Jesus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men om ni tillh\u00f6r Kristus, d\u00e5 \u00e4r ni ocks\u00e5 Abrahams avkomlingar och arvtagare enligt l\u00f6ftet."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag menar att s\u00e5 l\u00e4nge arvtagaren inte \u00e4r myndig \u00e4r det ingen skillnad mellan honom och en slav, trots att han egentligen \u00e4ger allt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han m\u00e5ste r\u00e4tta sig efter vad hans f\u00f6rmyndare och f\u00f6rvaltare s\u00e4ger, \u00e4nda fram till den tid som hans far har best\u00e4mt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 var det ocks\u00e5 f\u00f6r oss s\u00e5 l\u00e4nge vi var omyndiga. Vi var slavar under den h\u00e4r v\u00e4rldens stadgar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r tiden var inne s\u00e4nde Gud sin Son. Han f\u00f6ddes av en kvinna och var f\u00f6dd under lagen"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r att k\u00f6pa dem fria som st\u00e5r under lagen, s\u00e5 att vi kunde f\u00e5 barnens r\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och eftersom ni \u00e4r barn har Gud s\u00e4nt sin Sons Ande in i v\u00e5rt hj\u00e4rta, som ropar: \u201dAbba, Fader\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du \u00e4r allts\u00e5 inte l\u00e4ngre slav, utan barn. Och i egenskap av barn har du ocks\u00e5 av Gud gjorts till arvtagare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4nd inte tillbaka till slaveriet - Innan ni k\u00e4nde Gud var ni slavar under gudar som faktiskt inte \u00e4r n\u00e5gra gudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur kan ni d\u00e5 n\u00e4r ni har l\u00e4rt k\u00e4nna Gud, eller r\u00e4ttare sagt, sedan Gud har l\u00e4rt k\u00e4nna er, vilja v\u00e4nda tillbaka och bli slavar igen under dessa svaga och ynkliga stadgar?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni iakttar olika dagar och m\u00e5nader och h\u00f6gtider och \u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att mitt arbete f\u00f6r er varit bortkastat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag v\u00e4djar till er, syskon: bli som jag. Jag har ju blivit som ni. Ni har aldrig gjort mig n\u00e5got ont."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni vet att det var p\u00e5 grund av sjukdom som jag f\u00f6rsta g\u00e5ngen kom och f\u00f6rkunnade evangeliet f\u00f6r er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men trots att min kroppsliga svaghet kunde ha varit en pr\u00f6vning f\u00f6r er, h\u00e5nade ni mig inte eller st\u00f6tte bort mig. Nej, ni v\u00e4lkomnade mig som om jag hade varit en \u00e4ngel fr\u00e5n Gud, eller till och med Kristus Jesus sj\u00e4lv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vart har er gl\u00e4dje tagit v\u00e4gen? Jag kan intyga att ni skulle ha rivit ut era \u00f6gon och gett dem till mig om det hade varit m\u00f6jligt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu verkar jag ha blivit er fiende, eftersom jag s\u00e4ger er sanningen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor som \u00e4r s\u00e5 h\u00e4ngivna f\u00f6r er skull handlar inte f\u00f6r ert b\u00e4sta. De f\u00f6rs\u00f6ker bara f\u00e5 er bort fr\u00e5n mig, s\u00e5 att ni ska bli h\u00e4ngivna dem ist\u00e4llet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och visst \u00e4r h\u00e4ngivenhet bra, bara den g\u00e4ller en god sak, s\u00e5 var h\u00e4ngivna \u00e4ven n\u00e4r jag inte \u00e4r hos er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina barn, som jag \u00e4n en g\u00e5ng med sm\u00e4rta m\u00e5ste f\u00f6da fram, tills Kristus f\u00f6rkroppsligas i er:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "jag \u00f6nskar att jag var hos er nu, s\u00e5 att jag kunde \u00e4ndra mitt tonfall. Jag vet verkligen inte vad jag ska ta mig till med er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abrahams tv\u00e5 barn - S\u00e4g mig, ni som vill vara under lagen: h\u00f6r ni inte vad lagen s\u00e4ger?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju att Abraham hade tv\u00e5 s\u00f6ner, en med sin slavinna och en med den fria kvinnan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hans son med slavinnan f\u00f6ddes enligt naturens lagar, men den fria kvinnans son f\u00f6ddes som ett resultat av ett l\u00f6fte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men det ligger ocks\u00e5 en djupare mening i detta: De tv\u00e5 kvinnorna representerar tv\u00e5 f\u00f6rbund. Det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet \u00e4r fr\u00e5n berget Sinai och f\u00f6der sina barn i slaveri, det \u00e4r Hagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hagar \u00e4r berget Sinai i Arabien, en symbol f\u00f6r det nuvarande Jerusalem, som lever i slaveri med sina barn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men det Jerusalem som finns i himlen \u00e4r fritt. Det \u00e4r v\u00e5r mor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet: \u201dSjung av gl\u00e4dje, du ofruktsamma, som aldrig f\u00f6tt barn! Jubla, ropa av gl\u00e4dje, du som aldrig f\u00f6tt! Den \u00f6vergivna ska ha fler barn \u00e4n hon som har en man.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni, syskon, \u00e4r l\u00f6ftets barn, precis som Isak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han som var f\u00f6dd p\u00e5 ett naturligt s\u00e4tt f\u00f6rf\u00f6ljde d\u00e5 den som var f\u00f6dd i enlighet med Anden. S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 nu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vad s\u00e4ger d\u00e5 Skriften? \u201dDriv bort slavinnan och hennes son! Slavinnans son ska inte f\u00e5 dela arvet tillsammans med den fria kvinnans son.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allts\u00e5, syskon, \u00e4r vi inte slavinnans utan den fria kvinnans barn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rlora inte den frihet Kristus har gett er - Till friheten har Kristus befriat oss. St\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r fasta, och l\u00e5t ingen tvinga in er under slavoket igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 vad jag, Paulus, s\u00e4ger: om ni l\u00e5ter omsk\u00e4ra er har ni ingen nytta av Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag f\u00f6rs\u00e4krar en g\u00e5ng till: var och en som l\u00e5ter omsk\u00e4ra sig \u00e4r ocks\u00e5 skyldig att h\u00e5lla hela lagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni som vill bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom lagen har hamnat utanf\u00f6r Kristus och utanf\u00f6r n\u00e5den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi v\u00e4ntar n\u00e4mligen i Anden, genom tron, p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdigheten, v\u00e5rt hopp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Kristus spelar det d\u00e4rf\u00f6r ingen roll om man \u00e4r omskuren eller ej. Det enda som betyder n\u00e5got \u00e4r tron som verkar i k\u00e4rlek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni fick en bra start p\u00e5 ert lopp. Vem \u00e4r det nu som har st\u00e4llt sig i v\u00e4gen s\u00e5 att ni inte l\u00e4ngre lyder sanningen?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni har i alla fall inte blivit \u00f6vertalade av honom som har kallat er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En liten bit j\u00e4st f\u00e5r hela degen att j\u00e4sa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r min del litar jag p\u00e5 Herren betr\u00e4ffande att ni inte ska \u00e4ndra p\u00e5 ert s\u00e4tt att t\u00e4nka. Men den som skapar f\u00f6rvirring bland er kommer att f\u00e5 sin dom, vem det \u00e4n \u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Syskon, om jag fortfarande f\u00f6rkunnade omsk\u00e4relse, varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 hela tiden vara f\u00f6rf\u00f6ljd? D\u00e5 skulle ju det anst\u00f6tliga med korset vara borta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa som st\u00e4ller till med oro bland er borde sk\u00e4ra av sig alltsammans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t Anden leda er - Syskon, ni \u00e4r kallade till frihet. Men utnyttja inte friheten till att f\u00f6lja er gamla m\u00e4nskliga natur, utan tj\u00e4na varandra i k\u00e4rlek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta bud sammanfattar hela lagen: \u201dDu ska \u00e4lska din medm\u00e4nniska som dig sj\u00e4lv.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni ist\u00e4llet s\u00e5rar och g\u00f6r varandra illa, se d\u00e5 till att ni inte uppslukas av varandra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag uppmanar er d\u00e4rf\u00f6r att l\u00e5ta Anden leda er, s\u00e5 att ni inte ger efter f\u00f6r de beg\u00e4r som finns i er m\u00e4nskliga natur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den m\u00e4nskliga naturen vill s\u00e4tta sig mot Anden och Anden mot den m\u00e4nskliga naturen. Dessa st\u00e5r n\u00e4mligen mot varandra och hindrar er att g\u00f6ra det ni vill."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om Anden f\u00e5r leda er, \u00e4r ni inte l\u00e4ngre under lagen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad den m\u00e4nskliga naturen \u00e5stadkommer \u00e4r l\u00e4tt att se: sexuell omoral, orenhet, orgier,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "avgudadyrkan, magi, fiendskap, strider, avundsjuka, hat, intriger, splittring, falska l\u00e4ror,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "maktkamp, fylleri, vilda fester och mycket annat. Jag vill varna er \u00e4n en g\u00e5ng: den som lever p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt f\u00e5r inte \u00e4rva Guds rike."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Andens frukt \u00e4r k\u00e4rlek, gl\u00e4dje, frid, t\u00e5lamod, v\u00e4nlighet, godhet, trofasthet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mildhet och sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning. Lagen \u00e4r inte mot s\u00e5dant."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som tillh\u00f6r Kristus Jesus har korsf\u00e4st sitt gamla jag med alla dess beg\u00e4r och onda lustar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om vi lever i Anden, ska vi ocks\u00e5 l\u00e5ta Anden leda oss."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t oss inte bli h\u00f6gmodiga, inte heller utmana eller avundas varandra."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vad man s\u00e5r, det f\u00e5r man sk\u00f6rda - Syskon, om n\u00e5gon \u00e4nd\u00e5 visar sig beg\u00e5 en \u00f6vertr\u00e4delse, s\u00e5 ska ni som \u00e4r andliga milt visa honom till r\u00e4tta. Men g\u00f6r det \u00f6dmjukt, och se till att du inte sj\u00e4lv blir frestad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e4r varandras b\u00f6rdor, f\u00f6r d\u00e5 uppfyller ni Kristus lag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som inbillar sig att han \u00e4r n\u00e5got, trots att han ingenting \u00e4r, lurar bara sig sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en m\u00e5ste utv\u00e4rdera sina egna handlingar, och s\u00e5 kan han vara stolt bara \u00f6ver sig sj\u00e4lv och inte \u00f6ver andra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var och en f\u00e5r n\u00e4mligen b\u00e4ra sin egen b\u00f6rda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den som blir undervisad om budskapet ska dela med sig av det goda tillsammans med den som undervisar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bedra inte er sj\u00e4lva! Det g\u00e5r inte att lura Gud. Det man s\u00e5r f\u00e5r man ocks\u00e5 sk\u00f6rda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som s\u00e5r i den m\u00e4nskliga naturen f\u00e5r sk\u00f6rda underg\u00e5ng d\u00e4rifr\u00e5n. Men den som s\u00e5r i Anden ska ur Anden f\u00e5 sk\u00f6rda evigt liv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t oss inte tr\u00f6ttna p\u00e5 att g\u00f6ra det som \u00e4r gott, f\u00f6r vi ska i sinom tid f\u00e5 sk\u00f6rda, bara vi inte ger upp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ta d\u00e4rf\u00f6r vara p\u00e5 varje tillf\u00e4lle att g\u00f6ra gott mot andra m\u00e4nniskor, och s\u00e4rskilt mot dem som tror."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avslutande f\u00f6rmaning - Se, h\u00e4r skriver jag egenh\u00e4ndigt med stora bokst\u00e4ver:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De som p\u00e5 n\u00e5got yttre s\u00e4tt vill skaffa sig sj\u00e4lva anseende, f\u00f6rs\u00f6ker tvinga er till omsk\u00e4relse bara f\u00f6r att slippa bli f\u00f6rf\u00f6ljda f\u00f6r Kristus kors."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men dessa som f\u00f6respr\u00e5kar omsk\u00e4relsen lyder inte sj\u00e4lva lagen. De vill bara att ni ska l\u00e5ta omsk\u00e4ra er, f\u00f6r att de ska kunna skryta \u00f6ver er i fysiskt avseende."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det enda jag vill skryta \u00f6ver \u00e4r v\u00e5r Herre Jesus Kristus kors. Genom det \u00e4r v\u00e4rlden korsf\u00e4st f\u00f6r mig och jag f\u00f6r v\u00e4rlden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om man \u00e4r omskuren eller ej spelar allts\u00e5 ingen roll. Det som betyder n\u00e5got \u00e4r en ny skapelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Slut\u00f6nskan - Frid och barmh\u00e4rtighet \u00f6ver dem som vill leva efter denna princip, och \u00f6ver Guds Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t nu ingen i forts\u00e4ttningen ge mig mer bekymmer, f\u00f6r jag b\u00e4r Jesus m\u00e4rken p\u00e5 min kropp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5d fr\u00e5n v\u00e5r Herre Jesus Kristus \u00e5t er ande, syskon. Amen."
                }
            }
        }
    }
}