{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skapelsen - (1:1\u20142:25)Hur allting b\u00f6rjade - I b\u00f6rjan skapade Gud himlarna och jorden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jorden var \u00f6de och tom, m\u00f6rker l\u00e5g \u00f6ver djupet, och Guds Ande sv\u00e4vade \u00f6ver vattnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud sa: \u201dLjus, bli till!\u201d D\u00e5 blev det ljust."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud s\u00e5g att ljuset var gott och skilde det fr\u00e5n m\u00f6rkret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han kallade ljuset dag, och m\u00f6rkret kallade han natt. Det blev kv\u00e4ll och det blev morgon. Det var den f\u00f6rsta dagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud sa: \u201dVattnet ska dela sig f\u00f6r att forma himlavalvet d\u00e4r uppe och haven d\u00e4r nere.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud skapade p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt himlavalvet, och skilde vattnet ovanf\u00f6r fr\u00e5n vattnet nedanf\u00f6r. Det blev s\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud kallade valvet himmel. Det blev kv\u00e4ll och det blev morgon. Det var den andra dagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan sa Gud: \u201dVattnet under himlen ska samlas till en enda plats, s\u00e5 att torrt land kommer fram.\u201d Det blev s\u00e5,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och Gud kallade det torra jord, och vattnet kallade han hav. Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud sa: \u201dJorden ska producera gr\u00f6nska: det ska v\u00e4xa fram alla slags fr\u00f6b\u00e4rande v\u00e4xter och frukttr\u00e4d med k\u00e4rnor i frukten.\u201d Det blev s\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jorden gr\u00f6nskade: det v\u00e4xte fram fr\u00f6b\u00e4rande v\u00e4xter och tr\u00e4d, allt efter sina respektive sorter. Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det blev kv\u00e4ll och det blev morgon. Det var den tredje dagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud sa: \u201dDet ska bli ljus p\u00e5 himlen som ska skilja dagen fr\u00e5n natten. De ska best\u00e4mma tiderna p\u00e5 jorden och utm\u00e4rka dagarna och \u00e5ren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ska vara ljus p\u00e5 himlen som lyser \u00f6ver jorden.\u201d Det blev s\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gud skapade tv\u00e5 stora ljus, det st\u00f6rre ljuset f\u00f6r att h\u00e4rska \u00f6ver dagen och det mindre ljuset f\u00f6r att h\u00e4rska \u00f6ver natten. Han skapade ocks\u00e5 stj\u00e4rnorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud placerade dem alla p\u00e5 himlen f\u00f6r att lysa upp jorden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "h\u00e4rska \u00f6ver dagen och natten och skilja ljuset fr\u00e5n m\u00f6rkret. Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det blev kv\u00e4ll och det blev morgon. Det var den fj\u00e4rde dagen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud sa: \u201dVattnet ska vimla av levande varelser och f\u00e5glar flyga under himlavalvet \u00f6ver marken.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud skapade de stora havsdjuren efter sina sorter, likas\u00e5 alla levande varelser som vattnen vimlar av och f\u00e5glar av alla slag. Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han v\u00e4lsignade dem och sa: \u201dVar fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka er och fyll haven! F\u00e5glarna ska ocks\u00e5 f\u00f6r\u00f6ka sig och uppfylla jorden.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det blev kv\u00e4ll och det blev morgon. Det var den femte dagen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud sa: \u201dJorden ska b\u00e4ra fram djur av alla slag, boskap, kr\u00e4ldjur och vilda djur.\u201d Det blev s\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud skapade alla slags vilda djur och boskap och kr\u00e4ldjur, och Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan sa Gud: \u201dVi ska g\u00f6ra m\u00e4nniskor till v\u00e5r avbild, lika oss sj\u00e4lva. De ska h\u00e4rska \u00f6ver fiskarna i havet och f\u00e5glarna i luften och boskapen, \u00f6ver hela jorden, och alla kr\u00e4ldjuren p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Gud skapade m\u00e4nniskan till sin egen avbild, lik sig sj\u00e4lv skapade Gud m\u00e4nniskan, till man och kvinna skapade han dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud v\u00e4lsignade dem och sa: \u201dVar fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka er, uppfyll jorden och l\u00e4gg den under er! H\u00e4rska \u00f6ver fiskarna, f\u00e5glarna och alla djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gud sa: \u201dJag ger er de fr\u00f6b\u00e4rande v\u00e4xterna p\u00e5 hela jorden och alla frukttr\u00e4den med fr\u00f6 i sin frukt. De ska vara er mat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c5t markens djur, himlens f\u00e5glar, alla kr\u00e4ldjur p\u00e5 marken, och \u00e5t allt som lever ger jag alla gr\u00f6na v\u00e4xter som f\u00f6da.\u201d Det blev s\u00e5."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Gud att allt som han hade skapat var mycket gott. Det blev kv\u00e4ll och det blev morgon. Det var den sj\u00e4tte dagen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 blev himlen och jorden fullst\u00e4ndiga med hela sin h\u00e4rskara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud avslutade p\u00e5 den sjunde dagen det verk han hade fullbordat och han vilade p\u00e5 den sjunde dagen fr\u00e5n allt det verk han hade skapat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud v\u00e4lsignade denna sjunde dag och gjorde den helig, eftersom han denna dag vilade efter sitt skapelseverk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adam och Eva - H\u00e4r f\u00f6ljer ber\u00e4ttelsen av h\u00e4ndelserna d\u00e5 himlen och jorden skapades av HERREN Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rst fanns det inga buskar och ingen \u00f6rt hade spirat p\u00e5 jorden, f\u00f6r HERREN Gud hade inte s\u00e4nt n\u00e5got regn. Inte heller fanns det n\u00e5gon som kunde bruka jorden,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men vatten br\u00f6t fram ur marken och vattnade jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 formade HERREN en m\u00e4nniska av markens jord och bl\u00e5ste in livsande genom hennes n\u00e4sa. S\u00e5 blev m\u00e4nniskan en levande varelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Edens tr\u00e4dg\u00e5rd - HERREN Gud planterade en tr\u00e4dg\u00e5rd \u00f6sterut i Eden och satte d\u00e4r m\u00e4nniskan som han format."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN Gud l\u00e4t vackra tr\u00e4d av alla slag v\u00e4xa i tr\u00e4dg\u00e5rden, och de gav den mest uts\u00f6kta frukt. Mitt i tr\u00e4dg\u00e5rden planterade han livets tr\u00e4d och kunskapens tr\u00e4d, det som ger kunskap om gott och ont."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En flod rann upp i Eden. Den bevattnade tr\u00e4dg\u00e5rden och delade sig sedan i fyra floder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta heter Pishon, och den flyter runt hela Havilas land, d\u00e4r det finns guld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det landets guld \u00e4r gott och d\u00e4r finns ocks\u00e5 harts och onyxsten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den andra floden kallas Gichon och flyter omkring hela landet Kush."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den tredje floden heter Tigris och flyter \u00f6ster om Assyrien. Den fj\u00e4rde floden \u00e4r Eufrat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN Gud satte mannen i Edens tr\u00e4dg\u00e5rd f\u00f6r att bruka och v\u00e5rda den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och HERREN Gud gav mannen denna befallning: \u201dDu f\u00e5r \u00e4ta av vilket tr\u00e4d som helst i tr\u00e4dg\u00e5rden,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "utom av tr\u00e4det som ger kunskap om gott och ont. Den dag du \u00e4ter av det kommer du sannerligen att d\u00f6.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eva skapas - Sedan sa HERREN Gud: \u201dDet \u00e4r inte bra f\u00f6r mannen att vara ensam. Jag vill g\u00f6ra en medhj\u00e4lpare \u00e5t honom, en s\u00e5dan som passar honom.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN Gud hade format markens djur och alla slags f\u00e5glar av jord och f\u00f6rde dem nu till mannen f\u00f6r att se vad han skulle kalla de levande varelserna och det han kallade dem fick de heta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 gav han allts\u00e5 namn \u00e5t all boskap, alla himlens f\u00e5glar och alla vilda djur. Men fortfarande fanns det ingen l\u00e4mplig hj\u00e4lp f\u00f6r Adam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN Gud l\u00e4t d\u00e5 mannen falla i djup s\u00f6mn och medan han sov, tog han ut ett av hans revben och sl\u00f6t till st\u00e4llet d\u00e4r han hade tagit ut det med k\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och HERREN Gud gjorde en kvinna av revbenet och f\u00f6rde fram henne till mannen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Adam sa: \u201dHon \u00e4r mitt eget k\u00f6tt och mina egna ben! Hon \u00e4r tagen ur en man, och hon ska kallas kvinna.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r en man l\u00e4mnar sin far och mor och h\u00e5ller sig till sin hustru, s\u00e5 att de blir ett k\u00f6tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mannen och hans hustru var nakna, och de var inte blyga f\u00f6r varandra."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adam och Eva syndar - Ormen var det listigaste av alla vilda djur som HERREN Gud hade skapat. Ormen fr\u00e5gade kvinnan: \u201dHar Gud verkligen sagt att ni inte f\u00e5r \u00e4ta av n\u00e5got tr\u00e4d i tr\u00e4dg\u00e5rden?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dVi f\u00e5r \u00e4ta frukt av tr\u00e4den\u201d, svarade kvinnan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r bara av tr\u00e4det mitt i tr\u00e4dg\u00e5rden som vi inte f\u00e5r \u00e4ta. Gud har sagt att vi inte f\u00e5r \u00e4ta eller ens r\u00f6ra dess frukt, f\u00f6r d\u00e5 kommer vi att d\u00f6.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ormen svarade: \u201dNi kommer visst inte att d\u00f6!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud vet att den dag ni \u00e4ter av frukten kommer era \u00f6gon att \u00f6ppnas och ni blir som Gud, med kunskap om gott och ont.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kvinnan s\u00e5g att tr\u00e4det var gott att \u00e4ta av, och det var vackert och lockande, eftersom det gav vishet. Hon \u00e5t av frukten och gav ocks\u00e5 till sin man, som var med henne, och han \u00e5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnades deras \u00f6gon, och de ins\u00e5g att de var nakna. D\u00e4rf\u00f6r band de ihop fikonl\u00f6v runt h\u00f6fterna f\u00f6r att skyla sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de den kv\u00e4llen, i den svala kv\u00e4llsvinden, h\u00f6rde HERREN Gud vandra omkring i tr\u00e4dg\u00e5rden, g\u00f6mde de sig f\u00f6r honom bland tr\u00e4den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN Gud ropade till Adam: \u201dAdam, var \u00e4r du?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Adam svarade: \u201dJag h\u00f6rde dig i tr\u00e4dg\u00e5rden, och blev r\u00e4dd eftersom jag \u00e4r naken. D\u00e4rf\u00f6r g\u00f6mde jag mig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dVem har talat om f\u00f6r dig att du \u00e4r naken?\u201d fr\u00e5gade Gud. \u201dHar du \u00e4tit av frukten fr\u00e5n tr\u00e4det som jag f\u00f6rbj\u00f6d dig att \u00e4ta av?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adam svarade: \u201dKvinnan, som jag fick av dig, gav mig av tr\u00e4det, och jag \u00e5t.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN Gud till kvinnan: \u201dVad har du gjort?\u201d \u201dOrmen lurade mig, och jag \u00e5t\u201d, svarade hon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN Gud sa till ormen: \u201dEftersom du gjorde detta, ska du vara f\u00f6rbannad och skild fr\u00e5n alla husdjur och vilda djur p\u00e5 hela jorden. P\u00e5 din buk ska du kr\u00e4la och jord ska du \u00e4ta s\u00e5 l\u00e4nge du lever."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta fiendskap mellan dig och kvinnan och mellan din avkomma och hennes. Han kommer att krossa ditt huvud, och du kommer att hugga honom i h\u00e4len.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till kvinnan sa han: \u201dDin m\u00f6da under havandeskapet ska jag g\u00f6ra stor. Du kommer att f\u00f6da barn under sm\u00e4rta. Du kommer att \u00e5tr\u00e5 din man, och han kommer att r\u00e5da \u00f6ver dig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Till Adam sa han: \u201dEftersom du lyssnade till din hustru och \u00e5t av tr\u00e4det, fast jag f\u00f6rbjudit dig och sagt att du inte fick, l\u00e5ter jag en f\u00f6rbannelse vila \u00f6ver marken f\u00f6r din skull. Hela ditt liv kommer du att f\u00e5 skaffa ditt uppeh\u00e4lle med m\u00f6da."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Marken ska ge dig tistlar och t\u00f6rnen, och du ska \u00e4ta dess v\u00e4xter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hela livet \u00e4nda tills du d\u00f6r kommer du att f\u00e5 svettas och k\u00e4mpa f\u00f6r ditt br\u00f6d. Sedan kommer du att \u00e5terv\u00e4nda till den jord du kommit ifr\u00e5n, f\u00f6r du formades av jord, och jord ska du en g\u00e5ng \u00e5ter bli.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mannen kallade sin hustru Eva, f\u00f6r han sa: \u201dHon ska bli mor till alla som lever.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och HERREN Gud gjorde kl\u00e4der av djurhudar \u00e5t Adam och hans hustru."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN Gud sa: \u201dEftersom m\u00e4nniskan har blivit som en av oss, med kunskap om det goda och det onda, f\u00e5r hon inte ta och \u00e4ta ocks\u00e5 av livets tr\u00e4d och s\u00e5 leva i evighet.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r visade HERREN Gud ut dem ur Edens tr\u00e4dg\u00e5rd och skickade bort dem f\u00f6r att bruka den jord de hade skapats av."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren drev ut m\u00e4nniskan och \u00f6ster om Edens tr\u00e4dg\u00e5rd placerade han keruberna och ett flammande sv\u00e4rd f\u00f6r att skydda v\u00e4gen till livets tr\u00e4d."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kain och Abel Kain m\u00f6rdar Abel - Adam l\u00e5g med sin hustru Eva, och hon blev gravid och f\u00f6dde en son som fick namnet Kain, f\u00f6r hon sa: \u201dMed HERRENS hj\u00e4lp har jag f\u00e5tt en m\u00e4nniska!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hennes n\u00e4sta barn var Abel, Kains bror. Abel blev herde, medan Kain blev lantbrukare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En g\u00e5ng kom Kain med en del av sin sk\u00f6rd av frukt som offerg\u00e5va till HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Abel kom med de feta k\u00f6ttstyckena fr\u00e5n sina f\u00f6rstf\u00f6dda lamm. HERREN s\u00e5g med v\u00e4lbehag p\u00e5 Abel och hans offer,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men inte p\u00e5 Kain och hans offer. Detta gjorde Kain vred, och han s\u00e4nkte blicken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 vred?\u201d fr\u00e5gade HERREN. \u201dVarf\u00f6r s\u00e4nker du huvudet?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om du g\u00f6r r\u00e4tt \u00e4r du ju accepterad, men om du inte g\u00f6r r\u00e4tt, lurar synden vid d\u00f6rren. Synden \u00e5tr\u00e5r dig, men du ska r\u00e5da \u00f6ver den!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kain f\u00f6reslog sin bror att de skulle g\u00e5 ut p\u00e5 f\u00e4lten tillsammans. Medan de var d\u00e4r, \u00f6verf\u00f6ll Kain sin bror och d\u00f6dade honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN sa till Kain: \u201dVar \u00e4r din bror Abel?\u201d \u201dDet vet jag inte\u201d, sa Kain. \u201dSka jag h\u00e5lla reda p\u00e5 min bror?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herren sa: \u201dVad har du gjort? Din brors blod ropar till mig fr\u00e5n marken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu \u00e4r du f\u00f6rbannad och f\u00f6rvisad fr\u00e5n den mark som \u00f6ppnade sin mun f\u00f6r att ta emot din brors blod ur din hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den kommer inte l\u00e4ngre att ge dig n\u00e5gon sk\u00f6rd. Du ska vara heml\u00f6s och fredl\u00f6s och irra omkring p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kain svarade HERREN: \u201dMitt straff \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n jag kan b\u00e4ra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r du har f\u00f6rvisat mig fr\u00e5n min mark och fr\u00e5n dig sj\u00e4lv och gjort mig till en rastl\u00f6s vandrare. Vem som helst som ser mig kan d\u00f6da mig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 svarade HERREN: \u201dDe kommer inte att d\u00f6da dig, f\u00f6r jag ska ge ett sju g\u00e5nger v\u00e4rre straff \u00e5t den som g\u00f6r det.\u201d Sedan satte HERREN ett m\u00e4rke p\u00e5 Kain, f\u00f6r att ingen som m\u00f6tte honom skulle d\u00f6da honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kain gick sedan bort fr\u00e5n HERREN och bosatte sig i landet Nod, \u00f6ster om Eden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kains \u00e4ttlingar - D\u00e4refter l\u00e5g Kain med sin hustru, och hon blev gravid och f\u00f6dde Henok. N\u00e4r Kain sedan byggde en stad, kallade han den Henok efter sin son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Henok var Irads far. Irad var Mechujaels far, Mechujael var Metushaels far, Metushael var Lemeks far."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lemek gifte sig med tv\u00e5 kvinnor\u2006\u2013\u2006Ada och Silla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ada f\u00f6dde ett barn som hette Javal, och han blev stamfar f\u00f6r alla som bor i t\u00e4lt och lever av boskapssk\u00f6tsel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans bror hette Juval, och han var den f\u00f6rste att spela lyra och fl\u00f6jt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Silla f\u00f6dde Tuval Kain. Han var den f\u00f6rste att gjuta redskap av koppar och j\u00e4rn. Tuval Kain hade en syster som hette Naama."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En dag sa Lemek till sina b\u00e5da hustrur: \u201dAda och Silla, h\u00f6r p\u00e5! Lemeks hustrur, h\u00f6r mina ord! Jag har d\u00f6dat en man f\u00f6r att han s\u00e5rat mig, en ung man f\u00f6r att han skadat mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kain ska h\u00e4mnas sju g\u00e5nger, men Lemek sjuttiosju g\u00e5nger!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adams sl\u00e4kttavla genom Set - Adam l\u00e5g igen med sin hustru, och hon f\u00f6dde ytterligare en son. Han fick namnet Set, f\u00f6r Eva sa: \u201dGud har gett mig en annan son i st\u00e4llet f\u00f6r honom som Kain d\u00f6dade.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Set fick en son som han kallade Enosh. Det var under dennes livstid som m\u00e4nniskorna b\u00f6rjade \u00e5kalla HERRENS namn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver Adams sl\u00e4kt. M\u00e4nniskan var lik Gud n\u00e4r hon skapades."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud skapade dem till man och kvinna, och v\u00e4lsignade dem och kallade dem m\u00e4nniskor n\u00e4r de skapades."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adam var 130 \u00e5r n\u00e4r hans son Set f\u00f6ddes. Denne liknade honom och var hans avbild."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan levde Adam ytterligare 800 \u00e5r, fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och dog 930 \u00e5r gammal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Set var 105 \u00e5r n\u00e4r hans son Enosh f\u00f6ddes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan levde han ytterligare 807 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och dog 912 \u00e5r gammal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enosh var 90 \u00e5r n\u00e4r hans son Kenan f\u00f6ddes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan levde han ytterligare 815 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och dog 905 \u00e5r gammal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kenan var 70 \u00e5r n\u00e4r hans son Mahalalel f\u00f6ddes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan levde han ytterligare 840 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och dog 910 \u00e5r gammal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mahalalel var 65 \u00e5r n\u00e4r hans son Jered f\u00f6ddes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan levde han ytterligare 830 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och dog 895 \u00e5r gammal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jered var 162 \u00e5r n\u00e4r hans son Henok f\u00f6ddes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan levde han ytterligare 800 \u00e5r och fick s\u00f6ner"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och d\u00f6ttrar och dog 962 \u00e5r gammal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Henok var 65 \u00e5r n\u00e4r hans son Metushelach f\u00f6ddes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan levde han ytterligare 300 \u00e5r i gemenskap med Gud och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han blev 365 \u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Henok vandrade i gemenskap med Gud och fanns sedan inte mer, f\u00f6r Gud tog bort honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Metushelach var 187 \u00e5r n\u00e4r hans son Lemek f\u00f6ddes."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan levde han ytterligare 782 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och dog 969 \u00e5r gammal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Noa - Lemek var 182 \u00e5r n\u00e4r han fick en son."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lemek kallade honom f\u00f6r Noa, f\u00f6r han sa: \u201dHan kommer att ge oss tr\u00f6st under det h\u00e5rda arbetet med den jord som HERREN har f\u00f6rbannat.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan levde Lemek 595 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och dog 777 \u00e5r gammal."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Noa var 500 \u00e5r fick han tre s\u00f6ner, Sem, Ham och Jafet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den stora floden - (6:1\u20148:22) Befolkningen b\u00f6rjade f\u00f6r\u00f6ka sig nu p\u00e5 jorden, och d\u00f6ttrar f\u00f6ddes \u00e5t m\u00e4nniskorna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g Guds s\u00f6ner att m\u00e4nniskors d\u00f6ttrar var vackra och gifte sig med dem de ville ha."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN: \u201dMin Ande ska inte f\u00f6rbli hos m\u00e4nniskan f\u00f6r alltid, eftersom hon \u00e4r k\u00f6tt. Hennes tid ska vara 120 \u00e5r.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden, och \u00e4ven senare, fanns det j\u00e4ttar p\u00e5 jorden. N\u00e4r Guds s\u00f6ner l\u00e5g med m\u00e4nniskornas d\u00f6ttrar, fick de barn. De var de gamla tidernas k\u00e4nda hj\u00e4ltar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN Gud s\u00e5g vidden av den m\u00e4nskliga ondskan p\u00e5 jorden, och att m\u00e4nniskornas liv och tankar st\u00e4ndigt var alltigenom inriktade p\u00e5 det onda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN s\u00f6rjde att han hade skapat dem, och han var bedr\u00f6vad i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN sa: \u201dM\u00e4nniskorna som jag har skapat ska jag utpl\u00e5na fr\u00e5n jorden, och tillsammans med dem alla fyrfotadjur och kr\u00e4ldjur och f\u00e5glar, f\u00f6r jag \u00e5ngrar att jag skapade dem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men p\u00e5 Noa s\u00e5g HERREN med v\u00e4lvilja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Noa och hans familj r\u00e4ddas fr\u00e5n floden - Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Noas sl\u00e4kt: Noa var en r\u00e4ttf\u00e4rdig och oklanderlig man bland sina samtida. Han levde i gemenskap med Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han hade tre s\u00f6ner: Sem, Ham och Jafet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I Guds \u00f6gon blev v\u00e4rlden mer och mer f\u00f6rd\u00e4rvad och full av v\u00e5ld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud s\u00e5g hur f\u00f6rd\u00e4rvad jorden var: hela m\u00e4nniskosl\u00e4ktet levde ett f\u00f6rd\u00e4rvat liv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Gud sa till Noa: \u201dJag har beslutat mig f\u00f6r att utpl\u00e5na hela m\u00e4nniskosl\u00e4ktet, f\u00f6r p\u00e5 grund av m\u00e4nniskan \u00e4r jorden fylld av v\u00e5ld. Jag ska utpl\u00e5na b\u00e5de henne och jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bygg en ark av gofertr\u00e4, g\u00f6r olika rum i arken och t\u00e4ta den med jordbeck b\u00e5de inv\u00e4ndigt och utv\u00e4ndigt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00f6r den 150 meter l\u00e5ng, 25 meter bred och 15 meter h\u00f6g."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00f6r ocks\u00e5 ett tak med en halv meters resning, s\u00e4tt en d\u00f6rr p\u00e5 sidan och g\u00f6r ett nedre d\u00e4ck, ett melland\u00e4ck och ett \u00f6vre d\u00e4ck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta en \u00f6versv\u00e4mning t\u00e4cka jorden och f\u00f6rg\u00f6ra varje levande varelse, alla som det finns livsande i. Allting p\u00e5 jorden kommer att g\u00e5 under."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men med dig vill jag uppr\u00e4tta ett f\u00f6rbund. Du ska g\u00e5 in i arken tillsammans med din hustru, dina s\u00f6ner och deras hustrur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ta ett par av varje djurart, en hane och en hona, med dig i arken f\u00f6r att h\u00e5lla dem vid liv med dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ett par av varje art av f\u00e5glar, fyrfotadjur och kr\u00e4ldjur ska komma till dig f\u00f6r att \u00f6verleva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Samla ocks\u00e5 ihop all slags mat som ni och dessa kan \u00e4ta.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Noa gjorde allt precis som Gud hade befallt."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedan sa HERREN till Noa: \u201dG\u00e5 in i arken med hela din familj, f\u00f6r i denna tid \u00e4r det bara dig som jag funnit vara r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Av de rena fyrfotadjuren ska du ta sju par av varje art, hane och hona. Av alla orena djur ska du ta ett par, hane och hona."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ocks\u00e5 av himlens alla f\u00e5glar ska du ta sju par, hane och hona, av varje slag, f\u00f6r att de ska \u00f6verleva p\u00e5 jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en vecka ska jag s\u00e4nda ett regn som kommer att vara i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter, och jag ska utpl\u00e5na fr\u00e5n jorden alla levande varelser som jag har skapat.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Noa gjorde i allt som HERREN hade befallt honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han var 600 \u00e5r n\u00e4r \u00f6versv\u00e4mningen kom \u00f6ver jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han gick in i arken med sin hustru, sina s\u00f6ner och sina sv\u00e4rd\u00f6ttrar, f\u00f6r att fly undan \u00f6versv\u00e4mningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanar och honor av alla fyrfotadjur, b\u00e5de rena och orena, och av f\u00e5glar och alla markens kr\u00e4ldjur"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "kom in i arken till Noa parvis, precis som Gud hade befallt Noa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En vecka senare kom flodvattnen \u00f6ver jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Noa var 600 \u00e5r gammal n\u00e4r floden kom den sjuttonde dagen i andra m\u00e5naden. D\u00e5 br\u00f6t det stora djupets k\u00e4llor fram, och himlens luckor \u00f6ppnades."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Regnet f\u00f6ll \u00f6ver jorden under fyrtio dygn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Noa hade samma dag g\u00e5tt in i arken med sin hustru och sina s\u00f6ner Sem, Ham och Jafet och deras hustrur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Med dem fanns de olika sorterna av vilda djur och boskap, alla slags kr\u00e4ldjur, f\u00e5glar och andra bevingade djur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De kom alla till Noa, ett par av varje levande varelse, de som har livsande i sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hanar och honor av alla slags djur kom, precis som Gud hade befallt Noa. Och HERREN st\u00e4ngde d\u00f6rren efter honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Under fyrtio dagar kom floden \u00f6ver jorden. Det kom s\u00e5 mycket vatten att arken lyftes och fl\u00f6t h\u00f6gt ovanf\u00f6r jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vattnet steg h\u00f6gre och h\u00f6gre, och arken fl\u00f6t p\u00e5 vattnet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vattnet steg allt mer och t\u00e4ckte slutligen alla berg under himlen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vattnet steg mer \u00e4n sju meter \u00f6ver de h\u00f6gsta topparna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hela myllret av jordens levande varelser gick under: f\u00e5glar, boskap, vilda djur, hela jordens vimmel av sm\u00e5djur och alla m\u00e4nniskor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt som andades och levde p\u00e5 torra land dog,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ja, allt liv p\u00e5 jorden utpl\u00e5nades. Allt levande p\u00e5 jorden utpl\u00e5nades: m\u00e4nniskor och djur, kr\u00e4ldjur och himlens f\u00e5glar. Bara Noa och de som var med honom i arken blev kvar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vattnet t\u00e4ckte jorden i 150 dagar."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud t\u00e4nkte p\u00e5 Noa och alla vilda och tama djur i arken. Han l\u00e4t en vind bl\u00e5sa \u00f6ver jorden s\u00e5 att vattnet b\u00f6rjade sjunka undan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Djupets k\u00e4llor och himlens luckor st\u00e4ngdes, och skyfallen avtog."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vattnet fortsatte att sjunka undan. Efter 150 dagar minskade vattnet s\u00e5 mycket"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "att arken stannade p\u00e5 Araratbergen p\u00e5 sjuttonde dagen i sjunde m\u00e5naden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i tionde m\u00e5naden hade vattnet minskat s\u00e5 mycket att bergstoppar b\u00f6rjade bli synliga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter fyrtio dagar \u00f6ppnade Noa f\u00f6nstret som han hade gjort i arken"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sl\u00e4ppte ut en korp som fl\u00f6g fram och tillbaka tills jorden blivit torr."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan skickade Noa ocks\u00e5 ut en duva f\u00f6r att se om den kunde hitta torr mark,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men duvan fann ingen plats att vila p\u00e5 utan \u00e5terv\u00e4nde till Noa i arken. Vattnet stod fortfarande f\u00f6r h\u00f6gt p\u00e5 jorden. D\u00e5 str\u00e4ckte Noa ut sin hand och tog in duvan i arken igen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sju dagar senare sl\u00e4ppte Noa \u00e4n en g\u00e5ng ut duvan ur arken,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och nu \u00e5terv\u00e4nde f\u00e5geln mot kv\u00e4llen med ett friskt olivl\u00f6v i n\u00e4bben. D\u00e5 visste Noa att vattnet sjunkit undan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En vecka senare sl\u00e4ppte han ut duvan igen och den g\u00e5ngen kom den inte tillbaka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I Noas sexhundraf\u00f6rsta \u00e5r, p\u00e5 f\u00f6rsta m\u00e5nadens f\u00f6rsta dag, hade vattnet torkat bort fr\u00e5n jorden. Noa tog bort arkens tak och s\u00e5g att marken hade torkat upp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 tjugosjunde dagen i andra m\u00e5naden var jorden torr."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa Gud till Noa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 ut ur arken, du och din hustru, dina s\u00f6ner och dina sv\u00e4rd\u00f6ttrar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ta med dig ut alla djur som \u00e4r hos dig, fyrfotadjur, f\u00e5glar och markens kr\u00e4ldjur. Det ska bli ett myller av dem p\u00e5 jorden. De ska f\u00f6r\u00f6ka sig och bli m\u00e5nga p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Noa, hans s\u00f6ner, hans hustru och hans sv\u00e4rd\u00f6ttrar gick ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrfotadjuren, kr\u00e4ldjuren och f\u00e5glarna, allt som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden l\u00e4mnade arken, den ena sorten efter den andra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan byggde Noa ett altare \u00e5t HERREN. P\u00e5 det offrade han fyrfotadjur och f\u00e5glar av alla rena sorter som br\u00e4nnoffer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN k\u00e4nde den behagliga doften och sa f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dJag ska aldrig mer f\u00f6rbanna jorden f\u00f6r m\u00e4nniskans skull, f\u00f6r m\u00e4nniskans hj\u00e4rtas tankar \u00e4r onda redan fr\u00e5n den tidigaste ungdomen. Jag ska aldrig mer f\u00f6rg\u00f6ra allt levande som jag nu har gjort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge som jorden finns kvar kommer s\u00e5dd och sk\u00f6rd, k\u00f6ld och v\u00e4rme, sommar och vinter, dag och natt aldrig att upph\u00f6ra.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds f\u00f6rbund med Noa - Gud v\u00e4lsignade Noa och hans s\u00f6ner och sa till dem: \u201dVar fruktsamma, f\u00f6r\u00f6ka er och uppfyll jorden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla vilda djur och f\u00e5glar, allt som r\u00f6r sig p\u00e5 marken, och fiskar i haven kommer att vara r\u00e4dda och k\u00e4nna skr\u00e4ck f\u00f6r er, f\u00f6r jag har st\u00e4llt dem under er makt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt levande som r\u00f6r sig ska vara er f\u00f6da, liksom jag gett de gr\u00f6na v\u00e4xterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men \u00e4t aldrig k\u00f6tt som har blod, dess liv, i sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ert eget blod ska jag utkr\u00e4va vederg\u00e4llning f\u00f6r. Jag ska utkr\u00e4va den av varje djur, och av m\u00e4nniskor ska jag utkr\u00e4va en annan m\u00e4nniskas liv om n\u00e5gon d\u00f6dar en annan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som utgjuter en annan m\u00e4nniskas blod, hans blod ska utgjutas av en m\u00e4nniska, f\u00f6r Gud gjorde m\u00e4nniskan till sin avbild."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var fruktsamma, f\u00f6r\u00f6ka er och bli en stor m\u00e4ngd p\u00e5 jorden!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Regnb\u00e5gen - Sedan sa Gud till Noa och hans s\u00f6ner:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dJag uppr\u00e4ttar nu ett f\u00f6rbund med er och era \u00e4ttlingar"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och med alla levande varelser med er, alla f\u00e5glar och boskapsdjur och vilda djur, alla som kom ut ur arken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tth\u00e5lla mitt f\u00f6rbund med er och aldrig mer l\u00e5ta flodvattnen utpl\u00e5na allt liv och f\u00f6rd\u00e4rva jorden.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud sa: \u201dJag ska s\u00e4tta ett tecken p\u00e5 f\u00f6rbundet mellan mig och er och alla levande varelser som \u00e4r med er f\u00f6r alla kommande generationer:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "min regnb\u00e5ge s\u00e4tter jag bland molnen. Den ska vara tecknet f\u00f6r f\u00f6rbundet mellan mig och jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4nder moln \u00f6ver jorden, kommer regnb\u00e5gen att synas bland molnen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och jag ska komma ih\u00e5g mitt f\u00f6rbund med er och med varje levande varelse och aldrig mer l\u00e5ta vattnet \u00f6vert\u00e4cka jorden och utpl\u00e5na allt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r regnb\u00e5gen \u00e4r i skyn, ska jag komma ih\u00e5g det eviga f\u00f6rbundet mellan Gud och alla slags levande varelser p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Gud sa till Noa: \u201dDetta \u00e4r tecknet p\u00e5 det f\u00f6rbund jag instiftat mellan mig och allt levande p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rbannelse \u00f6ver Kanaan - Noas tre s\u00f6ner som kom ut ur arken hette Sem, Ham och Jafet. (Ham var Kanaans far.)"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla folken p\u00e5 jorden h\u00e4rstammar fr\u00e5n dessa Noas tre s\u00f6ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noa blev lantbrukare och planterade en ving\u00e5rd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En dag n\u00e4r han var drucken och l\u00e5g naken i sitt t\u00e4lt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5g Ham, Kanaans far, sin far ligga d\u00e4r naken och gick ut och ber\u00e4ttade det f\u00f6r sina tv\u00e5 br\u00f6der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 tog Sem och Jafet en mantel, h\u00f6ll den \u00f6ver sina axlar och gick in bakl\u00e4nges i t\u00e4ltet och t\u00e4ckte sin fars nakenhet, medan de tittade \u00e5t ett annat h\u00e5ll f\u00f6r att inte se sin far naken."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Noa vaknade ur sitt rus och fick reda p\u00e5 vad hans yngste son hade gjort honom,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "sa han: \u201dKanaan ska vara f\u00f6rbannad och vara den l\u00e4gste av sina br\u00f6ders slavar.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan sa han: \u201dV\u00e4lsignad \u00e4r HERREN, Sems Gud. M\u00e5 Kanaan vara deras slav."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e5 Gud l\u00e5ta Jafet v\u00e4xa och leva tillsammans med Sem och Kanaan vara deras slav.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Noa levde ytterligare 350 \u00e5r efter floden"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och var 950 \u00e5r gammal n\u00e4r han dog."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jorden befolkas p\u00e5 nytt Sl\u00e4kttavlan f\u00f6r Noas s\u00f6ner - Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Noas s\u00f6ners, Sems, Hams och Jafets, sl\u00e4kt. De fick s\u00f6ner efter floden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jafet(1 Kr\u00f6n 1:5-7) Jafets s\u00f6ner var Gomer, Magog, Madaj, Javan, Tuval, Meshek och Tiras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gomers s\u00f6ner var Ashkenas, Rifat och Togarma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Javans s\u00f6ner var Elisha och Tarshish, kitt\u00e9erna och rodan\u00e9erna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deras \u00e4ttlingar spred sig till olika kustl\u00e4nder med sina skilda folk, stammar och spr\u00e5k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ham(1 Kr\u00f6n 1:8-16) Hams s\u00f6ner var Kush, Misrajim, Put och Kanaan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kushs s\u00f6ner var Seba, Havila, Savta, Ragma och Savteka. Ragmas s\u00f6ner var Saba och Dedan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5n Kush h\u00e4rstammade ocks\u00e5 Nimrod, den f\u00f6rste h\u00e4rskaren p\u00e5 jorden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han var en v\u00e4ldig j\u00e4gare inf\u00f6r HERREN, och hans namn blev ett ordspr\u00e5k: \u201dEn v\u00e4ldig j\u00e4gare inf\u00f6r HERREN, som Nimrod.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e4rnan i hans rike omfattade Babel, Erek, Ackad och Kalne, i Shinars land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n utstr\u00e4ckte han sitt v\u00e4lde till Assyrien. Han byggde Nineve, Rechovot Ir, Kelach"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och Resen, som \u00e4r bel\u00e4get mellan Nineve och Kelach, den stora staden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Misrajim var stamfar till lud\u00e9erna, anam\u00e9erna, lehav\u00e9erna, naftuch\u00e9erna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "patrus\u00e9erna, kasluch\u00e9erna, som filist\u00e9erna h\u00e4rstammar fr\u00e5n, och kaftor\u00e9erna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kanaan var far till Sidon, som var hans f\u00f6rstf\u00f6dde. Han var ocks\u00e5 stamfar till Het,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "jevus\u00e9erna, amor\u00e9erna, girgash\u00e9erna,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hiv\u00e9erna, ark\u00e9erna, sin\u00e9erna,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "arvad\u00e9erna, semar\u00e9erna och hamat\u00e9erna. Slutligen spred sig Kanaans \u00e4ttlingar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fr\u00e5n Sidon och hela v\u00e4gen till Gerar, \u00e4nda till Gaza och till Sodom, Gomorra, Adma och Sevojim, bort till Lasha."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa var Hams \u00e4ttlingar efter sina stammar, spr\u00e5k, l\u00e4nder och folkslag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sem(1 Kr\u00f6n 1:17-23) Ocks\u00e5 Sem, Jafets \u00e4ldste bror, fick s\u00f6ner och blev stamfar till alla Evers \u00e4ttlingar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sems s\u00f6ner var Elam, Assur, Arpakshad, Lud och Aram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Arams s\u00f6ner var Us, Hul, Geter och Mash."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arpakshad var far till Shelach, och Shelach var far till Ever."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ever fick tv\u00e5 s\u00f6ner, den ene hette Peleg och den andre Joktan. P\u00e5 Pelegs tid delades jorden. Hans bror hette Joktan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Joktan var far till Almodad, Shelef, Hasarmavet, Jerach,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hadoram, Usal, Dikla,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Oval, Avimael, Saba,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ofir, Havila och Jovav. Alla dessa var Joktans s\u00f6ner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De bodde i omr\u00e5det fr\u00e5n Mesha till Sefar, bergstrakten i \u00f6ster."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dessa var allts\u00e5 Sems \u00e4ttlingar, efter sina stammar, spr\u00e5k, l\u00e4nder och folkslag."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dessa \u00e4r Noas s\u00f6ners stammar efter sina sl\u00e4kter. Fr\u00e5n dem har alla folk spridit sig \u00f6ver jorden efter floden."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babels torn och spr\u00e5kf\u00f6rbistringen - Alla m\u00e4nniskorna p\u00e5 jorden talade ett och samma spr\u00e5k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de spred sig \u00f6sterut, uppt\u00e4ckte de en sl\u00e4tt i Shinar och bosatte sig d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sa till varandra: \u201dL\u00e5t oss tillverka br\u00e4nt tegel.\u201d S\u00e5 anv\u00e4nde de tegel som byggsten och beck som murbruk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan sa de: \u201dL\u00e5t oss bygga en stad med ett torn som n\u00e5r upp till himlen och g\u00f6ra v\u00e5rt namn k\u00e4nt, s\u00e5 att vi inte skingras \u00f6ver hela jorden.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r HERREN kom ned f\u00f6r att se staden och tornet som de h\u00f6ll p\u00e5 att bygga,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sa han: \u201dDe \u00e4r ett folk och har ett och samma spr\u00e5k. N\u00e4r de b\u00f6rjar s\u00e5 h\u00e4r kommer inget att bli om\u00f6jligt f\u00f6r dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 dit ner och ge dem olika spr\u00e5k, s\u00e5 att de blir f\u00f6rvirrade och inte kan f\u00f6rst\u00e5 varandra!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 skingrade HERREN dem \u00f6ver hela jorden, och de slutade att bygga p\u00e5 staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som den kallas Babel, f\u00f6r det var d\u00e4r som HERREN f\u00f6rvirrade dem genom spr\u00e5kf\u00f6rbistringen och skingrade dem d\u00e4rifr\u00e5n \u00f6ver hela jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ber\u00e4ttelsen om Sems sl\u00e4kt - (1 Kr\u00f6n 1:24-27) Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Sems sl\u00e4kt. N\u00e4r Sem var 100 \u00e5r gammal, f\u00f6ddes hans son Arpakshad tv\u00e5 \u00e5r efter floden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter Arpakshads f\u00f6delse levde Sem ytterligare 500 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Arpakshad var 35 \u00e5r gammal f\u00f6ddes hans son Shelach,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och d\u00e4refter levde han ytterligare 403 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Shelach var 30 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Ever f\u00f6ddes,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och han levde d\u00e4refter ytterligare 403 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ever var 34 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Peleg f\u00f6ddes,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och han levde d\u00e4refter ytterligare 430 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Peleg var 30 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Regu f\u00f6ddes,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och han levde d\u00e4refter ytterligare 209 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Regu var 32 \u00e5r gammal n\u00e4r Serug f\u00f6ddes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och han levde d\u00e4refter ytterligare 207 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Serug var 30 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Nachor f\u00f6ddes,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och han levde d\u00e4refter ytterligare 200 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nachor var 29 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Terach f\u00f6ddes,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och han levde d\u00e4refter ytterligare 119 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Terach var 70 \u00e5r gammal var han far till Abram, Nachor och Haran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5n Terach till Abram - Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Terachs sl\u00e4kt. Terach var far till Abram, Nachor och Haran, och Haran var far till Lot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Haran dog i det land d\u00e4r han f\u00f6ddes, i Ur i Kald\u00e9en, medan hans far \u00e4nnu levde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e5de Abram och Nachor gifte sig. Abrams hustru hette Saraj, och Nachors hustru Milka, dotter till Haran som var far till b\u00e5de Milka och Jiska."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Saraj kunde inte f\u00e5 n\u00e5gra barn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Terach tog sin son Abram, sin sonson Lot, Harans son, och sin sv\u00e4rdotter Saraj och l\u00e4mnade Ur i Kald\u00e9en f\u00f6r att flytta till Kanaans land. Men de stannade och bosatte sig i staden Harran."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4r dog Terach, 205 \u00e5r gammal."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abram - (12:1\u201422:19)Gud kallar Abram - HERREN sa till Abram: \u201dL\u00e4mna ditt land, dina sl\u00e4ktingar och din faders hus och g\u00e5 till det land som jag ska visa dig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig till ett stort folk. Jag ska v\u00e4lsigna dig och g\u00f6ra ditt namn stort, s\u00e5 att du blir till v\u00e4lsignelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4lsigna dem som v\u00e4lsignar dig och f\u00f6rbanna dem som h\u00e4dar dig. Genom dig ska alla jordens sl\u00e4kter bli v\u00e4lsignade.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Abram upp, som HERREN hade sagt till honom, och Lot f\u00f6ljde ocks\u00e5 med. Abram var 75 \u00e5r gammal n\u00e4r han l\u00e4mnade Harran."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han tog med sig sin hustru Saraj, sin brorson Lot och allt han \u00e4gde, boskapen och slavarna han hade f\u00e5tt i Harran, och kom slutligen till Kanaan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de reste genom Kanaan, kom de till en plats n\u00e4ra Shekem och slog l\u00e4ger bredvid Mores ek. Landet beboddes vid den tiden av kanaan\u00e9er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4r uppenbarade sig HERREN f\u00f6r Abram och sa: \u201dJag ska ge detta land till dina \u00e4ttlingar.\u201d Abram byggde ett altare d\u00e4r \u00e5t HERREN som hade uppenbarat sig f\u00f6r honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efter\u00e5t l\u00e4mnade Abram platsen och reste till det bergiga landskapet mellan Betel i v\u00e4st och Aj i \u00f6st. D\u00e4r slog han l\u00e4ger och byggde ett altare \u00e5t HERREN och \u00e5kallade HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan flyttade han undan f\u00f6r undan l\u00e4ngre s\u00f6derut till Negev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det blev hungersn\u00f6d i landet. Abram reste d\u00e5 ner till Egypten f\u00f6r att bo d\u00e4r, eftersom hungersn\u00f6den var s\u00e5 sv\u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r han n\u00e4rmade sig Egypten, sa han till sin hustru Saraj: \u201dJag vet ju att du \u00e4r en mycket vacker kvinna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r egypterna ser dig kommer de att s\u00e4ga: \u2019Detta \u00e4r hans hustru.\u2019 D\u00e5 d\u00f6dar de mig och l\u00e5ter dig leva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r min syster, och d\u00e5 kommer egypterna att behandla mig v\u00e4l f\u00f6r din skull och skona mitt liv.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r de anl\u00e4nde till Egypten, s\u00e5g egypterna Sarajs sk\u00f6nhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r faraos hovm\u00e4n lovordade henne f\u00f6r honom, l\u00e4t han h\u00e4mta henne till sitt palats."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Farao behandlade Abram v\u00e4l f\u00f6r hennes skull: han fick f\u00e5r, oxar, \u00e5snor, slavar av b\u00e5da k\u00f6nen och kameler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men HERREN s\u00e4nde fruktansv\u00e4rda pl\u00e5gor \u00f6ver farao och hans hov p\u00e5 grund av Abrams hustru Saraj."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 kallade farao p\u00e5 Abram och anklagade honom: \u201dVad \u00e4r det du har gjort mot mig?\u201d sa han. \u201dVarf\u00f6r talade du inte om f\u00f6r mig att hon \u00e4r din hustru?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r sa du att hon var din syster och gick med p\u00e5 att jag gifte mig med henne? Ta henne nu och ge dig iv\u00e4g!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan befallde Farao sina m\u00e4n att f\u00f6ra ut dem allesammans ur landet, Abram, hans hustru och allt vad han \u00e4gde."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abram och Lot g\u00e5r skilda v\u00e4gar - Abram begav sig allts\u00e5 fr\u00e5n Egypten med sin hustru och allt han \u00e4gde till Negev, och Lot f\u00f6ljde med honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abram var nu mycket rik och \u00e4gde boskap, silver och guld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han fortsatte sedan fr\u00e5n l\u00e4gerplats till l\u00e4gerplats, fr\u00e5n Negev mot Betel, till den plats d\u00e4r han f\u00f6rut hade slagit l\u00e4ger mellan Betel och Aj,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och d\u00e4r han byggt ett altare. D\u00e4r \u00e5kallade han nu HERREN igen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Lot, som f\u00f6rflyttade sig tillsammans med Abram, hade f\u00e5r och n\u00f6tboskap och t\u00e4lt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Landet kunde inte f\u00f6rs\u00f6rja dem b\u00e5da, f\u00f6r de hade s\u00e5 stora egendomar att de inte kunde stanna p\u00e5 samma plats tillsammans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stridigheter uppstod mellan Abrams och Lots herdar. (Kanaan\u00e9erna och periss\u00e9erna bodde i landet vid den tiden.)"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa Abram till Lot: \u201dDet f\u00e5r inte r\u00e5da os\u00e4mja mellan dig och mig och mellan v\u00e5ra herdar. Vi \u00e4r ju n\u00e4ra sl\u00e4ktingar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r inte hela landet \u00f6ppet f\u00f6r dig? Skilj dig ifr\u00e5n mig! G\u00e5r du \u00e5t v\u00e4nster s\u00e5 g\u00e5r jag \u00e5t h\u00f6ger. G\u00e5r du \u00e5t h\u00f6ger s\u00e5 g\u00e5r jag \u00e5t v\u00e4nster.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lot s\u00e5g ut \u00f6ver Jordansl\u00e4tten, som var v\u00e4l bevattnad \u00f6verallt. Hela omr\u00e5det \u00e4nda bort till Soar var som HERRENS tr\u00e4dg\u00e5rd eller som Egyptens land. Detta var innan HERREN hade f\u00f6rst\u00f6rt Sodom och Gomorra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r valde Lot hela Jordansl\u00e4tten. Han gick \u00f6sterut, och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skildes de fr\u00e5n varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abram stannade n\u00e4mligen i Kanaans land, medan Lot bodde bland st\u00e4derna p\u00e5 sl\u00e4tten och slog l\u00e4ger p\u00e5 en plats n\u00e4ra staden Sodom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i Sodom var onda och syndade mycket mot HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efter det att Lot g\u00e5tt d\u00e4rifr\u00e5n, sa HERREN till Abram: \u201dSe dig omkring, fr\u00e5n din plats \u00e5t norr och s\u00f6der, \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hela detta land som du kan se ska jag ge till dig och dina \u00e4ttlingar f\u00f6r all framtid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska ge dig m\u00e5nga \u00e4ttlingar, ja, som dammkornen som inte kan r\u00e4knas ska inte heller dina \u00e4ttlingar kunna r\u00e4knas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vandra nu omkring i landet, ty jag ska ge dig det.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 flyttade Abram sitt t\u00e4lt till Mamres ekar n\u00e4ra Hebron och byggde d\u00e4r ett altare till HERREN."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abram r\u00e4ddar Lot - Vid den h\u00e4r tiden startade Amrafel, Shinars kung, Arjok, Ellasars kung, Kedorlaomer, Elams kung, och Tidal, Gojims kung,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ett krig mot Bera, Sodoms kung, Birsha, Gomorras kung, Shinav, Admas kung, Shemever, Sevojims kung och kungen i Bela (som senare kallades Soar)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dessa kungar f\u00f6renade sina arm\u00e9er i Siddimdalen, dalen vid D\u00f6da havet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under tolv \u00e5r hade de alla varit unders\u00e5tar till kung Kedorlaomer, men p\u00e5 det trettonde \u00e5ret gjorde de uppror."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Under det fjortonde \u00e5ret kom Kedorlaomer dit med sina allierade. Han segrade \u00f6ver refa\u00e9erna i Ashterot Karnajim, \u00f6ver sus\u00e9erna i Ham, \u00f6ver em\u00e9erna i Shave Kirjatajim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hor\u00e9erna, som bodde p\u00e5 berget Seir, drev han \u00e4nda till El Paran vid \u00f6knen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De v\u00e4nde sedan om till En Mishpat, som senare kallades Kadesh, och er\u00f6vrade hela amalekiternas omr\u00e5de, liksom amor\u00e9ernas, som bodde i Haseson Tamar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungarna i Sodom, Gomorra, Adma, Sevojim och Bela, nuvarande Soar, drog ut och ordnade sina arm\u00e9er till strid i Siddimdalen"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mot Elams kung Kedorlaomer, Gojims kung Tidal, Shinars kung Amrafel och Ellasars kung Arjok, fem kungar mot fyra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dalen var full av gropar med jordbeck. N\u00e4r arm\u00e9n som tillh\u00f6rde kungarna i Sodom och Gomorra flydde, f\u00f6ll n\u00e5gra i groparna och resten flydde till bergen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Segrarna plundrade Sodom och Gomorra och tog med sig all deras egendom och mat. Sedan drog de d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tog ocks\u00e5 med sig Lot, Abrams brorson, som bodde i Sodom, och allt han \u00e4gde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En av de m\u00e4n som lyckats fly kom och ber\u00e4ttade f\u00f6r hebr\u00e9n Abram vad som hade h\u00e4nt. Abram hade slagit l\u00e4ger bland ekarna som tillh\u00f6rde amor\u00e9n Mamre, bror till Eshkol och Aner, vilka alla var Abrams allierade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Abram fick reda p\u00e5 att hans brorson Lot hade tagits till f\u00e5nga, sammankallade han m\u00e4nnen som var f\u00f6dda i hans hush\u00e5ll, 318 m\u00e4n sammanlagt, och f\u00f6rf\u00f6ljde fienderna \u00e4nda till Dan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den natten delade han upp sina m\u00e4n, och de anf\u00f6ll dem och f\u00f6rf\u00f6ljde den flyende arm\u00e9n till Hova, norr om Damaskus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han fick tillbaka hela bytet som de tagit, brorsonen Lot, och alla Lots \u00e4godelar, kvinnorna och de andra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Abram \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n sitt anfall mot Kedorlaomer och de andra kungarna, kom kungen i Sodom ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom i Shavedalen, som senare kallades Kungsdalen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kungen i Salem, Melkisedek, som var pr\u00e4st \u00e5t Gud den H\u00f6gste, kom och gav Abram br\u00f6d och vin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan v\u00e4lsignade Melkisedek Abram: \u201dM\u00e5 Gud den H\u00f6gste, himlens och jordens Skapare, v\u00e4lsigna Abram!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare Gud den H\u00f6gste, som har \u00f6verl\u00e4mnat dina fiender till dig!\u201d D\u00e5 gav Abram Melkisedek en tiondel av allting."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen i Sodom v\u00e4djade till Abram: \u201dGe mig bara folket. Beh\u00e5ll sj\u00e4lv hela bytet.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Abram svarade honom: \u201dJag lyfter min hand och sv\u00e4r vid HERREN Gud den H\u00f6gste, himlens och jordens skapare,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "att jag inte ska ta s\u00e5 mycket som en enda tr\u00e5d eller sandalrem fr\u00e5n dig. Du ska inte kunna s\u00e4ga: \u2019Jag har gjort Abram rik.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska ingenting ha. Det r\u00e4cker med det som mina unga m\u00e4n har \u00e4tit av din mat. Men ge en del av bytet till mina stridskamrater Aner, Eshkol och Mamre.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud lovar Abram en son - N\u00e5got senare kom HERRENS ord till Abram i en syn: \u201dVar inte r\u00e4dd, Abram! Jag \u00e4r din sk\u00f6ld och ska ge dig rik bel\u00f6ning.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Abram svarade: \u201dHerre, HERRE, vad kan du ge mig? Jag g\u00e5r ju bort barnl\u00f6s. Min tj\u00e4nare Elieser fr\u00e5n Damaskus kommer att \u00e4rva mig.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abram sa vidare: \u201dDu har ju inte gett mig n\u00e5gra barn. D\u00e5 blir det min tj\u00e4nare som \u00e4rver mig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till honom igen: \u201dNej, din tj\u00e4nare kommer inte att bli din arvinge, f\u00f6r du ska f\u00e5 en son som ska \u00e4rva dig.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde Gud ut Abram och sa till honom: \u201dSe upp mot himlen och r\u00e4kna stj\u00e4rnorna, om du kan. S\u00e5 talrika ska dina efterkommande bli.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Abram trodde HERREN, och d\u00e4rf\u00f6r r\u00e4knade Herren honom som r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sa till honom: \u201dJag \u00e4r HERREN, som f\u00f6rde dig ut fr\u00e5n Ur i Kald\u00e9en f\u00f6r att ge dig detta land som egendom.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Abram svarade: \u201dHerre, HERRE, hur kan jag veta att jag ska f\u00e5 det h\u00e4r?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till honom att h\u00e4mta en tre \u00e5r gammal kviga, en tre \u00e5r gammal get, en tre \u00e5r gammal bagge, en turturduva och en ung duva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Abram h\u00e4mtade djuren och styckade dem i tv\u00e5 delar och lade delarna mitt emot varandra, men f\u00e5glarna delade han inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och n\u00e4r rovf\u00e5glar angrep de slaktade djuren, schasade Abram bort dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r solen gick ner den kv\u00e4llen f\u00f6ll en tung s\u00f6mn \u00f6ver Abram, och ett fruktansv\u00e4rt, skr\u00e4mmande m\u00f6rker kom \u00f6ver honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Abram: \u201dDu ska veta att dina efterkommande ska bo i ett fr\u00e4mmande land och bli slavar och f\u00f6rtryckas under fyrahundra \u00e5r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag ska d\u00f6ma det folk som g\u00f6r dem till slavar, och efter det ska de g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n med stora rikedomar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e4lv kommer du att d\u00f6 i frid och begravas hos dina f\u00e4der vid h\u00f6g \u00e5lder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I den fj\u00e4rde generationen ska dina \u00e4ttlingar komma tillbaka hit, f\u00f6r amor\u00e9erna kommer inte att ha fyllt sina synders m\u00e5tt f\u00f6rr\u00e4n d\u00e5.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r solen gick ner och det blev m\u00f6rkt, syntes ett rykande fyrfat och en flammande fackla som passerade mellan de slaktade djurhalvorna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den dagen uppr\u00e4ttade HERREN detta f\u00f6rbund med Abram: \u201dJag ger detta land till dina \u00e4ttlingar, \u00e4nda fr\u00e5n Egyptens flod till den stora floden Eufrat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "kenit\u00e9ernas, keniss\u00e9ernas, kadmon\u00e9ernas,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hettiternas, periss\u00e9ernas, refa\u00e9ernas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "amor\u00e9ernas, kanaan\u00e9ernas, girgash\u00e9ernas och jevus\u00e9ernas land.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abram, Hagar och Ismael - Abrams hustru Saraj hade inte f\u00f6tt honom n\u00e5gra barn. Men Saraj hade en egyptisk slavinna, som hette Hagar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och s\u00e5 sa Saraj till Abram: \u201dEftersom HERREN inte har gett mig n\u00e5gra barn, kan du ligga med min slavinna, f\u00f6r att jag kanske kan f\u00e5 barn genom henne.\u201d Abram gick med p\u00e5 hennes f\u00f6rslag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 gav Saraj, Abrams hustru, sin egyptiska slavinna Hagar till sin man. Abram hade d\u00e5 bott tio \u00e5r i Kanaans land."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han l\u00e5g med Hagar, och hon blev med barn. N\u00e4r hon f\u00f6rstod att hon var gravid, b\u00f6rjade hon se ner p\u00e5 sin husmor Saraj."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Saraj till Abram: \u201dAllt \u00e4r ditt fel! Jag gav min slavinna i din famn, men n\u00e4r hon blev gravid b\u00f6rjade hon se ner p\u00e5 mig. M\u00e5 HERREN d\u00f6ma mellan mig och dig!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dSlavinnan \u00e4r i dina h\u00e4nder. G\u00f6r vad du tycker \u00e4r b\u00e4st\u201d, svarade Abram. D\u00e5 bestraffade Saraj henne s\u00e5 att hon flydde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel fann henne vid en brunn i \u00f6knen, p\u00e5 v\u00e4gen till Shur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4ngeln fr\u00e5gade: \u201dHagar, Sarajs slavinna, var har du kommit ifr\u00e5n och vart \u00e4r du p\u00e5 v\u00e4g?\u201d \u201dJag \u00e4r p\u00e5 flykt fr\u00e5n min husmor Saraj\u201d, svarade Hagar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERRENS \u00e4ngel: \u201dG\u00e5 tillbaka till din husmor och underkasta dig henne!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel sa vidare: \u201dJag ska g\u00f6ra dina \u00e4ttlingar s\u00e5 talrika att ingen kan r\u00e4kna dem.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och HERRENS \u00e4ngel sa vidare till henne: \u201dDu \u00e4r med barn och du kommer att f\u00e5 en son, som du ska kalla Ismael. HERREN har n\u00e4mligen h\u00f6rt din klagan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Denne din son kommer att vara som en vild\u00e5sna. Han kommer att vara emot alla, och alla kommer att vara emot honom. Han ska leva \u00f6ster om sina br\u00f6der.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter kallade Hagar HERREN som talat med henne f\u00f6r \u201dden Gud som ser mig\u201d, eftersom hon t\u00e4nkte: \u201dJag har sett den som ser mig.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Senare kallades brunnen f\u00f6r Beer Lachaj Roi. Den ligger mellan Kadesh och Bered."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6dde Hagar en son \u00e5t Abram, och Abram kallade honom Ismael."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abram var \u00e5ttiosex \u00e5r gammal n\u00e4r Hagar f\u00f6dde Ismael \u00e5t honom."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundet mellan Gud och Abram - N\u00e4r Abram var nittionio \u00e5r gammal, visade sig HERREN f\u00f6r honom och sa: \u201dJag \u00e4r Gud den V\u00e4ldige. Lev i gemenskap med mig och var of\u00f6rvitlig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tta ett f\u00f6rbund mellan oss och ge dig ett or\u00e4kneligt antal \u00e4ttlingar.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Abram ned med ansiktet mot jorden, och Gud sa:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dDetta \u00e4r mitt f\u00f6rbund med dig: Du ska bli far till m\u00e5nga folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska inte l\u00e4ngre heta Abram, utan Abraham, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta dig bli far till m\u00e5nga folk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig mycket fruktsam, och folk och kungar ska h\u00e4rstamma fr\u00e5n dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tta ett f\u00f6rbund mellan mig och dig och dina \u00e4ttlingar, generation efter generation, ett evigt f\u00f6rbund: jag ska vara din Gud och dina efterkommandes Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska ge hela Kanaans land, d\u00e4r du nu lever som fr\u00e4mling, till dig och till dina \u00e4ttlingar f\u00f6r alltid, och jag ska vara deras Gud.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud sa vidare till Abraham: \u201dDu f\u00f6r din del ska h\u00e5lla mitt f\u00f6rbund, du sj\u00e4lv och dina efterkommande, generation efter generation."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta f\u00f6rbund mellan mig och er och dina \u00e4ttlingar inneb\u00e4r att varje manlig individ bland er blir omskuren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni ska sk\u00e4ra bort f\u00f6rhuden som tecken p\u00e5 f\u00f6rbundet mellan mig och er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varje pojke, i generation efter generation, ska omsk\u00e4ras p\u00e5 \u00e5ttonde dagen efter sin f\u00f6delse, likas\u00e5 slavar, b\u00e5de de som \u00e4r f\u00f6dda i ditt hush\u00e5ll och de som du har k\u00f6pt fr\u00e5n n\u00e5got annat folk och som inte \u00e4r av din sl\u00e4kt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla m\u00e5ste de omsk\u00e4ras, b\u00e5de de som \u00e4r f\u00f6dda hos dig och de k\u00f6pta. P\u00e5 kroppen kommer ni s\u00e5 att ha mitt eviga f\u00f6rbund."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den av manligt k\u00f6n som inte f\u00e5tt f\u00f6rhuden bortskuren ska utrotas ur folket, f\u00f6r han har brutit mitt f\u00f6rbund.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tillade Gud: \u201dDin hustru Saraj ska inte l\u00e4ngre heta Saraj, utan Sara"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och jag ska v\u00e4lsigna henne och ge dig en son med henne. Ja, jag ska v\u00e4lsigna henne och g\u00f6ra henne till mor f\u00f6r m\u00e5nga folkslag. \u00c4ven kungar ska finnas bland hennes \u00e4ttlingar.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Abraham ner inf\u00f6r Herren, samtidigt som han skrattade till och sa f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dSkulle en hundra\u00e5ring bli far? Och skulle Sara f\u00e5 barn n\u00e4r hon \u00e4r nittio \u00e5r?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men till Gud sa han: \u201dBara du l\u00e5ter det g\u00e5 bra f\u00f6r Ismael!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud svarade: \u201dDin hustru Sara ska f\u00e5 en son, och du ska kalla honom Isak. Jag ska ing\u00e5 mitt f\u00f6rbund med honom och hans \u00e4ttlingar, och det ska g\u00e4lla i evighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande Ismael har jag h\u00f6rt dig. Jag ska v\u00e4lsigna honom ocks\u00e5, l\u00e5ta honom bli fruktsam och f\u00f6r\u00f6ka sig mycket. Tolv furstar ska finnas bland hans efterkommande. Jag ska g\u00f6ra honom till ett stort folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men mitt f\u00f6rbund uppr\u00e4ttar jag med Isak, som ska f\u00f6das \u00e5t dig och Sara n\u00e4sta \u00e5r vid den h\u00e4r tiden.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Gud slutade samtalet med Abraham, l\u00e4mnade han honom och steg upp igen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan tog Abraham sin son Ismael och alla andra m\u00e4n, som var f\u00f6dda i hans familj eller k\u00f6pta utifr\u00e5n, och omskar dem samma dag, precis som Gud hade sagt till honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Abraham var 99 \u00e5r gammal n\u00e4r han omskars,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och hans son Ismael var 13 \u00e5r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00e5da blev omskurna p\u00e5 samma dag"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tillsammans med alla andra m\u00e4n och pojkar i hush\u00e5llet, slavar som var f\u00f6dda i hush\u00e5llet och de som var k\u00f6pta utifr\u00e5n."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren visar sig f\u00f6r Abraham - HERREN visade sig f\u00f6r Abraham i eklunden vid Mamre. N\u00e4r Abraham satt i t\u00e4lt\u00f6ppningen under den hetaste tiden p\u00e5 dagen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "tittade han upp och fick se tre m\u00e4n som stod mitt framf\u00f6r honom. Han skyndade sig d\u00e5 fr\u00e5n t\u00e4lt\u00f6ppningen f\u00f6r att m\u00f6ta dem och h\u00e4lsade dem genom att buga sig med ansiktet mot marken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dHerre\u201d, sa han, \u201dom du ser v\u00e4lvilligt p\u00e5 mig, g\u00e5 inte f\u00f6rbi din tj\u00e4nare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t mig h\u00e4mta vatten s\u00e5 att ni kan tv\u00e4tta era f\u00f6tter och sedan vila er under tr\u00e4det,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och l\u00e5t mig ta fram en bit mat som ni kan styrka er med innan ni forts\u00e4tter er resa\u2006\u2013\u2006n\u00e4r ni nu \u00e4nd\u00e5 har stannat till hos er tj\u00e4nare.\u201d De svarade: \u201dDet l\u00e5ter bra. G\u00f6r som du har sagt!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade sig Abraham till t\u00e4ltet och sa till Sara: \u201dSkynda dig, ta tre m\u00e5tt av det b\u00e4sta mj\u00f6let och baka n\u00e5gra br\u00f6dkakor!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan sprang han ut till hjorden, valde ut en fin sp\u00e4dkalv och gav till en tj\u00e4nare som skyndade sig att tillaga den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan dukade han fram tjockmj\u00f6lk och mj\u00f6lk och den tillredda kalven och medan m\u00e4nnen \u00e5t, stod han bredvid dem under tr\u00e4det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dVar \u00e4r din hustru Sara?\u201d fr\u00e5gade de. \u201dI t\u00e4ltet\u201d, svarade Abraham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: \u201dN\u00e4sta \u00e5r vid den h\u00e4r tiden kommer jag tillbaka igen, och d\u00e5 ska Sara ha en son.\u201d Sara h\u00f6rde detta d\u00e4r hon stod och lyssnade i t\u00e4lt\u00f6ppningen bakom honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Abraham och Sara var b\u00e5da mycket gamla, och Sara hade passerat den fruktsamma \u00e5ldern."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skrattade Sara tyst f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dSkulle en vissnad kvinna i min \u00e5lder kunna k\u00e4nna lust? Min herre \u00e4r ocks\u00e5 gammal.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade HERREN Abraham: \u201dVarf\u00f6r skrattade Sara? Varf\u00f6r sa hon att hon \u00e4r f\u00f6r gammal f\u00f6r att f\u00e5 barn?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Finns det n\u00e5got som \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r HERREN? N\u00e4sta \u00e5r vid den h\u00e4r tiden ska jag komma tillbaka till dig igen, och d\u00e5 ska Sara ha en son.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Sara blev r\u00e4dd och sa: \u201dJag skrattade inte!\u201d \u201dJo, det gjorde du visst!\u201d svarade Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan reste m\u00e4nnen sig upp och v\u00e4nde sig mot Sodom, och Abraham gick med dem ett stycke p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r skulle jag d\u00f6lja min plan f\u00f6r Abraham?\u201d t\u00e4nkte HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dAbraham ska ju bli ett stort och m\u00e4ktigt folk, och genom honom ska alla jordens folk bli v\u00e4lsignade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har utvalt honom f\u00f6r att leda sina barn och sin sl\u00e4kt p\u00e5 HERRENS v\u00e4g och g\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt och riktigt. D\u00e5 ska HERREN uppfylla vad han lovat Abraham.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sodom och Gomorra - Och HERREN sa: \u201dKlagoropet \u00f6ver Sodom och Gomorra \u00e4r starkt, och de syndar mycket sv\u00e5rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g ner f\u00f6r att se efter om rapporterna verkligen \u00e4r sanna. Om ryktet inte \u00e4r sant, m\u00e5ste jag f\u00e5 veta det.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e4nnen gick vidare mot Sodom, medan Abraham blev kvar hos HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 steg Abraham fram till honom och fr\u00e5gade: \u201dKommer du verkligen att f\u00f6rinta den r\u00e4ttf\u00e4rdige tillsammans med den onde?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e4nk om det finns femtio r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4nniskor i staden! Kommer du att f\u00f6rg\u00f6ra staden och inte f\u00f6rl\u00e5ta den f\u00f6r deras skull?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det skulle inte vara r\u00e4tt! Du vill v\u00e4l inte d\u00f6da de r\u00e4ttf\u00e4rdiga tillsammans med de onda? D\u00e5 skulle du ju behandla r\u00e4ttf\u00e4rdiga och onda precis p\u00e5 samma s\u00e4tt! S\u00e5 skulle du v\u00e4l inte vilja g\u00f6ra? \u00c4r inte du, som \u00e4r hela jordens domare, r\u00e4ttvis?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN svarade: \u201dOm det finns femtio r\u00e4ttf\u00e4rdiga d\u00e4r, s\u00e5 ska jag f\u00f6rl\u00e5ta hela staden f\u00f6r deras skull.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 talade Abraham igen: \u201dEftersom jag redan har b\u00f6rjat tala till dig, Herre, kan jag lika g\u00e4rna forts\u00e4tta, \u00e4ven om jag bara \u00e4r stoft och aska."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00e4nk om det bara finns fyrtiofem? Kommer du d\u00e5 att f\u00f6rg\u00f6ra staden d\u00e4rf\u00f6r att det fattas fem?\u201d Han sa: \u201dJag ska inte f\u00f6rg\u00f6ra den, om jag hittar fyrtiofem.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 gick Abraham \u00e4nnu l\u00e4ngre och sa: \u201dT\u00e4nk om det bara finns fyrtio?\u201d Han svarade: \u201dJag ska inte g\u00f6ra det, om det finns fyrtio.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dBli inte arg, Herre\u201d, bad Abraham, \u201dutan l\u00e5t mig forts\u00e4tta. T\u00e4nk om det bara finns trettio d\u00e4r?\u201d Han svarade: \u201dJag ska inte g\u00f6ra det, om jag finner trettio d\u00e4r.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 sa Abraham: \u201dEftersom jag har v\u00e5gat tala till Herren, vad om det bara finns tjugo?\u201d Han svarade: \u201dD\u00e5 ska jag inte f\u00f6rg\u00f6ra den, f\u00f6r dessa tjugos skull.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Slutligen sa Abraham: \u201dBli inte vred, Herre, jag ska bara \u00f6ppna munnen en g\u00e5ng till: t\u00e4nk om det bara finns tio?\u201d Och han sa: \u201dF\u00f6r dessa tio personers skull ska jag inte f\u00f6rg\u00f6ra staden.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN hade slutat sitt samtal med Abraham, fortsatte han sin vandring och Abraham \u00e5terv\u00e4nde hem."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud r\u00e4ddar Lot N\u00e4r de tv\u00e5 \u00e4nglarna samma kv\u00e4ll kom till Sodom, satt Lot i stadsporten. N\u00e4r han s\u00e5g dem, reste han sig upp f\u00f6r att m\u00f6ta dem och han bugade sig med ansiktet mot marken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dMina herrar\u201d, sa han. \u201dKom till mitt hem och stanna \u00f6ver natten, s\u00e5 att ni f\u00e5r tv\u00e4tta era f\u00f6tter. Sedan kan ni resa vidare i morgon bitti.\u201d \u201dNej\u201d, svarade de. \u201dVi stannar h\u00e4r ute p\u00e5 gatan \u00f6ver natten.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Lot var s\u00e5 angel\u00e4gen att de slutligen gick med honom hem, och han bj\u00f6d dem p\u00e5 mat och nybakat, osyrat br\u00f6d, och de \u00e5t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Innan de hunnit l\u00e4gga sig, omringades huset av stadens m\u00e4n. De hade kommit allesammans fr\u00e5n alla h\u00e5ll i staden, b\u00e5de yngre och \u00e4ldre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skrek till Lot: \u201dVar \u00e4r de d\u00e4r m\u00e4nnen som kom till dig i kv\u00e4ll? F\u00f6r ut dem till oss, s\u00e5 att vi kan ligga med dem!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lot gick d\u00e5 ut f\u00f6r att tala med dem och st\u00e4ngde d\u00f6rren efter sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han bad dem: \u201dMina v\u00e4nner, g\u00f6r inte n\u00e5got s\u00e5 ont."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har tv\u00e5 d\u00f6ttrar, som \u00e4r oskulder. Ni kan ta dem och g\u00f6ra vad ni vill med dem, men l\u00e4mna dessa m\u00e4n i fred, f\u00f6r de har kommit f\u00f6r att f\u00e5 skydd under mitt tak.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dFlytta p\u00e5 dig\u201d, skrek de. \u201dDenne har kommit hit som fr\u00e4mling och nu vill han vara v\u00e5r domare! Nu ska vi behandla dig mycket v\u00e4rre \u00e4n vad vi t\u00e4nkte behandla dem.\u201d S\u00e5 tr\u00e4ngde de sig fram till Lot och b\u00f6rjade bryta s\u00f6nder d\u00f6rren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de tv\u00e5 m\u00e4nnen i huset str\u00e4ckte sig ut efter Lot, drog in honom och l\u00e5ste d\u00f6rren"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och f\u00f6rblindade dem som stod utanf\u00f6r, unga som gamla, s\u00e5 att de inte kunde hitta d\u00f6rren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dVilka sl\u00e4ktingar har du h\u00e4r i staden?\u201d fr\u00e5gade m\u00e4nnen Lot. \u201dF\u00f6r ut dem h\u00e4rifr\u00e5n allihop, m\u00e5gar, s\u00f6ner, d\u00f6ttrar, vilka de \u00e4n \u00e4r!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi ska n\u00e4mligen utpl\u00e5na staden. HERREN har h\u00f6rt ett stort klagorop om staden och skickat oss hit f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra den.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 gick Lot ut f\u00f6r att ber\u00e4tta detta f\u00f6r sina blivande sv\u00e4rs\u00f6ner: \u201dSkynda er, skynda er ut ur staden, f\u00f6r HERREN t\u00e4nker f\u00f6rg\u00f6ra den!\u201d Men sv\u00e4rs\u00f6nerna trodde att han bara sk\u00e4mtade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vid gryningen n\u00e4sta morgon blev \u00e4nglarna allt mer angel\u00e4gna: \u201dSkynda dig\u201d, sa de till Lot. \u201dTa din hustru och dina d\u00f6ttrar som \u00e4r h\u00e4r och ge dig av medan du kan, f\u00f6r annars kommer du att f\u00f6rg\u00e5s med stadens synd.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Lot fortfarande tvekade, tog m\u00e4nnen honom och hans hustru och d\u00f6ttrar vid handen, eftersom HERREN ville skona honom, och f\u00f6rde dem i s\u00e4kerhet utanf\u00f6r staden. D\u00e4r l\u00e4mnade de dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dFly f\u00f6r livet\u201d, sa han medan de f\u00f6rdes ut. \u201dOch se dig inte tillbaka! Fly till bergen! Stanna inte h\u00e4r nere p\u00e5 sl\u00e4tten, f\u00f6r d\u00e5 kommer du att f\u00f6rintas.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dNej, Herre\u201d, bad Lot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dDu har visat mig, din tj\u00e4nare, den v\u00e4lviljan och den stora n\u00e5den att r\u00e4dda mitt liv. Men jag hinner inte fly upp i bergen f\u00f6rr\u00e4n olyckan \u00e4r ifatt mig, och d\u00e5 d\u00f6r jag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Staden d\u00e4r ligger s\u00e5 n\u00e4ra att jag kan fly dit och den \u00e4r liten. L\u00e5t mig f\u00e5 g\u00e5 dit i st\u00e4llet. Du ser v\u00e4l hur liten den \u00e4r! D\u00e5 kommer mitt liv att r\u00e4ddas.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han sa: \u201dDu ska f\u00e5 som du vill ocks\u00e5 den h\u00e4r g\u00e5ngen. Jag ska inte f\u00f6rst\u00f6ra staden du talar om."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men skynda dig dit, f\u00f6r jag kan inte g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6rr\u00e4n du \u00e4r d\u00e4r.\u201d S\u00e5 fick staden heta Soar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Solen var redan p\u00e5 v\u00e4g upp \u00f6ver jorden, n\u00e4r Lot n\u00e5dde fram till staden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t HERREN eld och flammande svavel regna ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n HERREN, \u00f6ver Sodom och Gomorra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han f\u00f6rst\u00f6rde dessa st\u00e4der helt och h\u00e5llet tillsammans med hela sl\u00e4tten och utpl\u00e5nade allt liv i dem, \u00e4ven vegetationen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Lots hustru s\u00e5g sig om och blev f\u00f6rvandlad till en saltpelare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen var Abraham uppe tidigt och gick ut till platsen d\u00e4r han hade st\u00e5tt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han s\u00e5g ut \u00f6ver sl\u00e4tten mot Sodom och Gomorra och s\u00e5g r\u00f6ken fr\u00e5n jorden stiga upp som fr\u00e5n en br\u00e4nnugn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Gud utpl\u00e5nade st\u00e4derna p\u00e5 sl\u00e4tten, t\u00e4nkte han p\u00e5 Abraham och f\u00f6rde ut Lot undan f\u00f6r\u00f6delsen som drabbade st\u00e4derna d\u00e4r Lot bott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lots d\u00f6ttrar Efter\u00e5t l\u00e4mnade Lot med sina d\u00f6ttrar Soar, f\u00f6r han var r\u00e4dd f\u00f6r att bo d\u00e4r. Han bosatte sig i st\u00e4llet i en grotta i bergen tillsammans med sina tv\u00e5 d\u00f6ttrar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En dag sa den \u00e4ldre dottern till sin syster: \u201dV\u00e5r far \u00e4r gammal, och det finns ingen man h\u00e4r i landet som skulle kunna komma till oss som man brukar g\u00f6ra \u00f6verallt p\u00e5 jorden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom, s\u00e5 ger vi v\u00e5r far vin att dricka, och sedan ligger vi med honom, s\u00e5 att vi f\u00e5r barn genom v\u00e5r far.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den kv\u00e4llen s\u00e5g de till att fadern blev berusad, och den \u00e4ldre dottern gick in och l\u00e5g med sin far. Men han visste varken n\u00e4r hon lade sig d\u00e4r eller gick upp."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag sa hon till sin yngre syster: \u201dJag l\u00e5g med v\u00e5r far i natt. L\u00e5t oss fylla honom med vin i kv\u00e4ll igen, och sedan g\u00e5r du in och ligger med honom s\u00e5 att vi f\u00e5r barn genom honom.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ocks\u00e5 den kv\u00e4llen fick de honom drucken, och den yngre dottern gick in och l\u00e5g med honom, och inte heller nu m\u00e4rkte han n\u00e4r hon lade sig eller gick upp."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev Lots b\u00e5da d\u00f6ttrar med barn genom sin far."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den \u00e4ldre dottern f\u00f6dde en son som hon gav namnet Moab. Han blev stamfar till v\u00e5r tids moabiter."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den yngre f\u00f6dde ocks\u00e5 en son som hon gav namnet Ben-Ammi. Han blev stamfar till v\u00e5r tids ammoniter."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham och kung Avimelek - Abraham flyttade s\u00f6derut till Negev och bosatte sig mellan Kadesh och Shur. Under en tid var han i Gerar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och d\u00e4r sa han om sin hustru Sara att hon var hans syster. D\u00e5 l\u00e4t Gerars kung Avimelek h\u00e4mta henne till sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men om natten kom Gud till Avimelek i en dr\u00f6m och sa: \u201dDu ska d\u00f6, eftersom den kvinna du har tagit till dig \u00e4r gift.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Avimelek hade inte legat med henne, s\u00e5 han sa: \u201dHerre, vill du d\u00f6da en oskyldig nation?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han p\u00e5stod ju att hon var hans syster. Och hon sj\u00e4lv sa: \u2019Ja, han \u00e4r min bror.\u2019 Jag har inte haft den minsta tanke p\u00e5 att g\u00f6ra n\u00e5got ont eller n\u00e5got felaktigt.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dJa, jag vet det\u201d, svarade Gud i en dr\u00f6m. \u201dDu har handlat med uppriktigt hj\u00e4rta. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag har hindrat dig fr\u00e5n att synda emot mig, och d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag dig inte r\u00f6ra henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c5terl\u00e4mna henne nu till hennes man. Han ska be f\u00f6r dig s\u00e5 att du f\u00e5r leva, f\u00f6r han \u00e4r en profet. Men om du inte \u00e5terl\u00e4mnar henne till honom, ska b\u00e5de du och hela din familj straffas med d\u00f6den.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon steg kungen upp tidigt och kallade snabbt samman sina m\u00e4n. Han talade om f\u00f6r dem vad som hade h\u00e4nt och de blev allesammans mycket r\u00e4dda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan kallade kungen p\u00e5 Abraham. \u201dVad \u00e4r det du har gjort mot oss?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dOch vad har jag gjort, f\u00f6r att du ska behandla mig p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet och g\u00f6ra mig och mitt kungarike skyldiga till denna stora synd? Du har gjort n\u00e5got som inte f\u00e5r g\u00f6ras mot mig.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Avimelek fr\u00e5gade Abraham: \u201dVad har f\u00e5tt dig att handla s\u00e5?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abraham svarade: \u201dJag r\u00e4knade med att man inte fruktade Gud p\u00e5 denna plats. Jag t\u00e4nkte att ni kunde d\u00f6da mig f\u00f6r att f\u00e5 min hustru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessutom \u00e4r hon faktiskt min syster, f\u00f6r vi har samma far, men inte samma mor. D\u00e4rf\u00f6r kunde jag gifta mig med henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Gud skickade iv\u00e4g mig p\u00e5 den l\u00e5nga resan fr\u00e5n mitt barndomshem, sa jag till henne: \u2019Visa mig din k\u00e4rlek genom att s\u00e4ga att jag \u00e4r din bror, vart vi \u00e4n kommer.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 tog kung Avimelek f\u00e5r och oxar och slavar, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, och gav till Abraham samtidigt som han \u00e5terl\u00e4mnade hans hustru Sara."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dSe dig omkring i mitt rike och v\u00e4lj sj\u00e4lv var du vill bo\u201d, sa Avimelek till honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till Sara: \u201dSe h\u00e4r, jag ger din bror 1 000 siklar silver som ers\u00e4ttning \u00e5t dig inf\u00f6r de dina. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blir du uppr\u00e4ttad inf\u00f6r alla.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 bad Abraham till Gud att han skulle bota kungen och hans hustru och slavinnor s\u00e5 att de skulle kunna f\u00e5 barn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN hade n\u00e4mligen slagit alla kvinnorna med ofruktsamhet f\u00f6r Saras, Abrahams hustrus, skull."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isak f\u00f6ds - Sedan var HERREN god mot Sara och gjorde vad han lovat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sara blev med barn och f\u00f6dde en son \u00e5t den \u00e5ldrige Abraham precis vid den tid som Gud hade sagt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abraham gav sonen Sara f\u00f6dde \u00e5t honom namnet Isak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c5tta dagar efter f\u00f6delsen omskar Abraham honom, som Gud hade befallt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abraham var 100 \u00e5r gammal n\u00e4r hans son Isak f\u00f6ddes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sara sa: \u201dGud har f\u00e5tt mig att skratta! Alla som h\u00f6r detta kommer att skratta med mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem kunde ha talat om f\u00f6r Abraham att Sara skulle komma att amma barn? \u00c4nd\u00e5 har jag f\u00f6tt en son \u00e5t honom p\u00e5 hans \u00e5lderdom.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hagar och Ismael drivs ut i \u00f6knen - Barnet v\u00e4xte och blev avvant. Detta firade Abraham med en fest."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r Sara s\u00e5g att Ismael, Abrahams son med den egyptiska flickan Hagar, h\u00e5nskrattade,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sa hon till Abraham: \u201dDriv bort denna slavinna och hennes son! Slavinnans son ska inte f\u00e5 dela arvet tillsammans med min son Isak.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta gjorde Abraham mycket uppr\u00f6rd, f\u00f6r Ismael var ju ocks\u00e5 hans son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Gud sa till Abraham: \u201dVar inte s\u00e5 bekymrad \u00f6ver detta med Ismael och slavkvinnan. G\u00f6r som Sara s\u00e4ger, f\u00f6r det \u00e4r bara Isaks efterkommande som ska r\u00e4knas som dina \u00e4ttlingar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men av slavkvinnans son ska jag ocks\u00e5 g\u00f6ra ett folk, eftersom \u00e4ven han \u00e4r din.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abraham gick d\u00e4rf\u00f6r upp tidigt f\u00f6ljande morgon. Han gjorde i ordning mat och en l\u00e4ders\u00e4ck med vatten som han lyfte upp p\u00e5 Hagars axlar och skickade bort henne med sin son. Utan m\u00e5l vandrade hon s\u00e5 ut i Beer Shevas \u00f6ken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r vattnet tog slut, l\u00e4mnade hon barnet under en buske"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och gick bort och satte sig en bit d\u00e4rifr\u00e5n, p\u00e5 ett pilskotts avst\u00e5nd. \u201dJag kan inte se honom d\u00f6\u201d, sa hon och brast ut i v\u00e5ldsam gr\u00e5t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rde Gud pojkens gr\u00e5t, och Guds \u00e4ngel ropade fr\u00e5n himlen till Hagar: \u201dHagar, hur \u00e4r det med dig? Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r Gud har h\u00f6rt pojkens rop d\u00e4r han ligger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5, hj\u00e4lp upp pojken och ta v\u00e4l hand om honom, f\u00f6r jag ska g\u00f6ra honom till ett stort folk.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan \u00f6ppnade Gud hennes \u00f6gon och hon s\u00e5g en brunn. D\u00e4r fyllde hon vatten i s\u00e4cken och gav den till pojken s\u00e5 att han fick dricka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Gud var med pojken, som v\u00e4xte upp i \u00f6knen och blev tr\u00e4nad i b\u00e5gskytte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han levde i Paran\u00f6knen. D\u00e4r skaffade hans mor honom ocks\u00e5 en hustru fr\u00e5n Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En viktig k\u00e4lla - Vid den tiden kom kung Avimelek och bef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans h\u00e4r, en man som hette Pikol, och sa till Abraham: \u201dGud \u00e4r med dig i allt vad du g\u00f6r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sv\u00e4r vid Gud att du inte ska bedra mig eller min son eller mina efterkommande, och att du ska vara v\u00e4nligt inst\u00e4lld mot mig och landet d\u00e4r du bor, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag har varit mot dig!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Abraham svarade: \u201dDet sv\u00e4r jag p\u00e5.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan klagade Abraham f\u00f6r kungen \u00f6ver en brunn, som kungens tj\u00e4nare tagit \u00f6ver."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dJag har ingen aning om vem som \u00e4r ansvarig. Varf\u00f6r talade du inte om detta f\u00f6r mig f\u00f6rut?\u201d sa kungen. \u201dDetta \u00e4r f\u00f6rsta g\u00e5ngen jag h\u00f6r talas om detta.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 gav Abraham kungen f\u00e5r och oxar, och de ingick f\u00f6rbund med varandra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r Abraham tog sju lamm och st\u00e4llde dem \u00e5t sidan,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "fr\u00e5gade Avimelek Abraham: \u201dVarf\u00f6r g\u00f6r du s\u00e5, st\u00e4ller sju lamm \u00e5t sidan?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Abraham svarade: \u201dDessa sju lamm ska du ta emot av mig som en bekr\u00e4ftelse p\u00e5 att denna brunn \u00e4r gr\u00e4vd av mig.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tiden kallas brunnen Beer Sheva eftersom det var d\u00e4r de svor en ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 sl\u00f6t de ett f\u00f6rbund i Beer Sheva. Sedan reste kung Avimelek och Pikol, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans h\u00e4r, hem till filist\u00e9ernas land igen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Abraham planterade ett tamarisktr\u00e4d i Beer Sheva och \u00e5kallade d\u00e4r HERREN, den evige Guden."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4refter bodde Abraham i filist\u00e9ernas land under en l\u00e5ng tid."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud pr\u00f6var Abraham - En tid senare pr\u00f6vade Gud Abraham. \u201dAbraham!\u201d sa Gud. \u201dH\u00e4r \u00e4r jag\u201d, svarade han."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dTa med dig din ende son, Isak, som du \u00e4lskar, och g\u00e5 till landet Moria och offra honom d\u00e4r som ett br\u00e4nnoffer p\u00e5 ett berg som jag ska visa dig!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon steg Abraham upp tidigt och sadlade sin \u00e5sna. Han tog med sig tv\u00e5 unga tj\u00e4nare och sin son Isak, h\u00f6gg ved till br\u00e4nnoffret och b\u00f6rjade g\u00e5 mot den plats som Gud hade sagt till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 resans tredje dag s\u00e5g Abraham m\u00e5let p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dStanna h\u00e4r med \u00e5snan\u201d, sa Abraham till de unga m\u00e4nnen, \u201ds\u00e5 ska jag och pojken g\u00e5 vidare och tillbe, och sedan kommer vi tillbaka.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abraham lade veden till br\u00e4nnoffret p\u00e5 Isaks axlar, medan han sj\u00e4lv bar elden och kniven. Tillsammans fortsatte de vidare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dFar\u201d, sa Isak. \u201dJa, min son\u201d, svarade Abraham. D\u00e5 fr\u00e5gade Isak: \u201dVi har ved och eld, men var \u00e4r lammet till offret?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dGud ska utse ett offerlamm, min son\u201d, svarade Abraham, medan de gick vidare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till platsen som Gud hade talat om f\u00f6r Abraham, byggde han ett altare och p\u00e5 det lade han i ordning veden. Sedan band han Isak och lade honom p\u00e5 altaret \u00f6ver veden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6jde Abraham kniven f\u00f6r att slakta sin son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ropade HERRENS \u00e4ngel fr\u00e5n himlen: \u201dAbraham! Abraham!\u201d \u201dH\u00e4r \u00e4r jag!\u201d svarade han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dR\u00f6r inte pojken och skada inte honom p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt! Nu vet jag att du fruktar Gud, n\u00e4r du inte ens undanh\u00e5llit fr\u00e5n mig din son, din ende son.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 lade Abraham m\u00e4rke till en bagge, som hade fastnat med hornen i en buske. Han gick och tog baggen och offrade den som ett br\u00e4nnoffer p\u00e5 altaret i st\u00e4llet f\u00f6r sin son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abraham kallade platsen \u201dHERREN utser\u201d. I dag har det blivit till ett ordspr\u00e5k: \u201dHERREN utser p\u00e5 sitt berg\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan ropade HERRENS \u00e4ngel \u00e4n en g\u00e5ng p\u00e5 Abraham fr\u00e5n himlen"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och sa: \u201dJag, HERREN, sv\u00e4r vid mig sj\u00e4lv att eftersom du har varit lydig och inte ens undanh\u00e5llit mig din son, din ende son fr\u00e5n mig,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ska jag v\u00e4lsigna dig och g\u00f6ra dina efterkommande s\u00e5 m\u00e5nga att de blir lika om\u00f6jliga att r\u00e4kna som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen eller som sanden p\u00e5 havsstranden. Dina efterkommande kommer att inta sina fienders st\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genom din avkomma ska alla v\u00e4rldens folk bli v\u00e4lsignade, eftersom du har varit lydig mot mig.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde Abraham till tj\u00e4narna och de reste tillbaka till Beer Sheva. Abraham bodde i Beer Sheva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isak - (22:20\u201425:11) En tid d\u00e4refter fick Abraham ett meddelande om att \u00e4ven Milka, Abrahams bror Nachors hustru, hade f\u00e5tt s\u00f6ner."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den \u00e4ldste hette Us. Sedan kom Bus, Kemuel, Arams far,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kesed, Haso, Pildash, Jidlaf och Betuel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Betuel blev far till Rebecka. Dessa \u00e5tta s\u00f6ner f\u00f6dde allts\u00e5 Milka \u00e5t Abrahams bror Nachor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Med sin bihustru Reuma hade Nachor ocks\u00e5 fyra andra barn, n\u00e4mligen Tevach, Gacham, Tachash och Maaka."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham begraver Sara - N\u00e4r Sara var 127 \u00e5r gammal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "dog hon i Kirjat-Arba, nuvarande Hebron, i Kanaans land. Abraham kom f\u00f6r att s\u00f6rja Sara och begr\u00e5ta henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade han den d\u00f6da och sa till hettiterna:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJag bor h\u00e4r som g\u00e4st och fr\u00e4mling hos er. L\u00e5t mig f\u00e5 k\u00f6pa ett stycke mark som jag kan ha som gravplats, d\u00e4r jag kan begrava min d\u00f6da.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e4nnen svarade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r nu herre, du \u00e4r en Guds furste h\u00e4r bland oss. Begrav din d\u00f6da i den b\u00e4sta av v\u00e5ra gravar. Ingen av oss ska v\u00e4gra dig sin gravplats. Du kan begrava din d\u00f6da i vilken som helst av dem.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6jde sig Abraham djupt inf\u00f6r landets folk, hettiterna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och sa: \u201dOm ni nu vill till\u00e5ta mig att begrava min d\u00f6da h\u00e4r, s\u00e5 h\u00f6r p\u00e5 mig och tala med Efron, Sochars son,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "om han vill s\u00e4lja grottan i Makpela, som ligger vid slutet av hans \u00e5ker. Jag ska naturligtvis betala fullt pris f\u00f6r den, och s\u00e5 f\u00e5r jag en egen familjegrav bland er.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hettiten Efron satt d\u00e4r bland alla de andra och nu svarade han Abraham medan de andra h\u00f6rde p\u00e5 inf\u00f6r alla som kommit till stadsporten:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dMin herre, h\u00f6r p\u00e5 mig! Jag ger dig b\u00e5de \u00e5kern och grottan. Med folket som vittnen ger jag den h\u00e4rmed till dig. G\u00e5 och begrav din d\u00f6da.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abraham bugade sig \u00e4n en g\u00e5ng inf\u00f6r landets folk"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och svarade Efron medan alla lyssnade: \u201dNej, l\u00e5t mig k\u00f6pa den av dig. L\u00e5t mig f\u00e5 betala det fulla priset f\u00f6r \u00e5kern, och sedan ska jag begrava min d\u00f6da.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efron svarade Abraham:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r, herre! Ett land v\u00e4rt 400 siklar silver\u2006\u2013\u2006vad betyder det f\u00f6r dig och mig? G\u00e5 du och begrav din d\u00f6da.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 tog Abraham fasta p\u00e5 Efrons ord och v\u00e4gde upp det pris Efron hade n\u00e4mnt inf\u00f6r hettiterna\u2006\u2013\u2006400 siklar silver, enligt g\u00e4ngse aff\u00e4rspraxis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efrons \u00e5ker i Makpela, n\u00e4ra Mamre, grottan i \u00e4nden p\u00e5 \u00e5kern och alla tr\u00e4den p\u00e5 \u00e5kern, blev s\u00e5"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abrahams egendom d\u00e4r vid stadsporten i n\u00e4rvaro av hettiterna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Abraham begravde sedan sin hustru Sara i grottan i Makpela, n\u00e4ra Mamre, i Hebron i Kanaans land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 k\u00f6pte Abraham \u00e5t sig \u00e5kern och grottan av hettiterna som begravningsplats."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isak gifter sig med Rebecka - Abraham var nu en mycket gammal man och Gud hade v\u00e4lsignat honom p\u00e5 alla s\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abraham sa till sin f\u00f6rvaltare och \u00e4ldste tj\u00e4nare: \u201dL\u00e4gg din hand under min h\u00f6ft och"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sv\u00e4r vid HERREN, himlens och jordens Gud, att du inte tar en hustru \u00e5t min son av de kanaaneiska flickorna p\u00e5 orten d\u00e4r jag nu bor!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5 i st\u00e4llet till mitt hemland, till mina sl\u00e4ktingar, och ta en hustru \u00e5t min son Isak d\u00e4r!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dMen om jag inte kan hitta en flicka som vill f\u00f6lja med mig till det h\u00e4r landet?\u201d fr\u00e5gade tj\u00e4naren, \u201dska jag d\u00e5 ta med din son dit, tillbaka till det land som du kommer ifr\u00e5n?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dNej, det f\u00e5r du inte g\u00f6ra vad som \u00e4n h\u00e4nder\u201d, svarade Abraham."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dHERREN, himlens Gud, f\u00f6rde mig bort fr\u00e5n mitt hem, mina f\u00e4ders land, och svor under ed att ge mig och mina \u00e4ttlingar detta land. Han ska skicka sin \u00e4ngel framf\u00f6r dig, och du ska finna en flicka d\u00e4rifr\u00e5n som kan bli min sons hustru."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om hon inte vill f\u00f6lja med dig \u00e4r du fri fr\u00e5n denna ed, men under inga omst\u00e4ndigheter f\u00e5r du ta med dig min son dit.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tj\u00e4naren lade d\u00e5 handen under sin herre Abrahams h\u00f6ft och svor en ed att g\u00f6ra s\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han tog med sig tio av sin husbondes kameler, lastade med g\u00e5vor av allt det b\u00e4sta hans husbonde \u00e4gde, och reste till den stad d\u00e4r Nachor bodde, i Aram Naharajim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r l\u00e4t han kamelerna l\u00e4gga sig ner bredvid en k\u00e4lla utanf\u00f6r staden. Det var kv\u00e4ll och byns kvinnor kom ut f\u00f6r att h\u00e4mta vatten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dHERRE, min husbonde Abrahams Gud\u201d, bad han, \u201dvisa att du \u00e4r god mot min husbonde Abraham och hj\u00e4lp mig att lyckas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4r st\u00e5r jag nu bredvid denna k\u00e4lla och byns flickor kommer ut f\u00f6r att h\u00e4mta vatten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om jag ber en av dem: \u2019L\u00e5na mig din kruka s\u00e5 att jag f\u00e5r dricka\u2019 och hon d\u00e5 s\u00e4ger: \u2019Javisst, och jag ska ge vatten \u00e5t dina kameler ocks\u00e5\u2019, s\u00e5 l\u00e5t det d\u00e5 vara den som du har utsett till din tj\u00e4nare Isak. D\u00e5 vet jag att du har visat godhet mot min husbonde.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Innan han knappt hunnit be f\u00e4rdigt, kom Rebecka, dotter till Betuel, son till Milka, Abrahams bror Nachors hustru, med en vattenkruka p\u00e5 sin axel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon var mycket vacker och or\u00f6rd, ingen man hade haft henne. Hon gick ner till k\u00e4llan, fyllde sin kruka och kom upp igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tj\u00e4naren skyndade fram till henne och bad om vatten att dricka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dJavisst, min herre\u201d, sa hon och b\u00f6jde snabbt ner krukan \u00e5t honom s\u00e5 att han kunde dricka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan sa hon: \u201dJag ska h\u00e4mta vatten \u00e5t dina kameler ocks\u00e5, s\u00e5 att de kan dricka sig ot\u00f6rstiga.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hon t\u00f6mde krukan i vattenhon och sprang ner till k\u00e4llan igen och fortsatte att b\u00e4ra vatten \u00e5t kamelerna, tills de slutligen hade f\u00e5tt nog."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tj\u00e4naren betraktade henne tyst f\u00f6r att se om HERREN l\u00e5tit hans f\u00e4rd lyckas eller inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r kamelerna hade slutat dricka, tog han fram en n\u00e4sring av guld som v\u00e4gde en halv sikel, och tv\u00e5 guldarmband som v\u00e4gde tio siklar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g mig, vems dotter \u00e4r du?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dKan det vara s\u00e5 att din far har n\u00e5gon plats, d\u00e4r han kan ta emot oss \u00f6ver natten?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dMin far heter Betuel, son till Milka och hennes man Nachor\u201d, svarade hon,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och fortsatte: \u201dVi har gott om halm och mat \u00e5t kamelerna, och g\u00e4strum har vi ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll mannen ner p\u00e5 marken och tillbad HERREN"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och sa: \u201dLovad vare HERREN, min herre Abrahams Gud, som inte har upph\u00f6rt med att visa sin godhet och trofasthet gentemot min herre! Och mig har HERREN lett till en familj som \u00e4r sl\u00e4kt med min husbonde.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Flickan sprang hem f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r sin mor och sina n\u00e4rmaste vad som h\u00e4nt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rebeckas bror Laban skyndade sig ut till mannen vid k\u00e4llan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Laban hade sett n\u00e4sringen och ringarna p\u00e5 sin systers armar och h\u00f6rt henne ber\u00e4tta vad mannen sagt till henne. D\u00e5 kom han nu till mannen som fortfarande stod med sina kameler vid k\u00e4llan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Laban sa till honom: \u201dKom, du HERRENS v\u00e4lsignade! Varf\u00f6r st\u00e5r du h\u00e4r ute? Vi har redan gjort i ordning ett rum \u00e5t dig. Och plats finns ocks\u00e5 f\u00f6r dina kameler.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ljde mannen med till huset. Man lastade av kamelerna och gav dem halm och foder. Sedan gav han vatten \u00e5t Abrahams tj\u00e4nare och hans medresen\u00e4rer, s\u00e5 att de kunde tv\u00e4tta sina f\u00f6tter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r maten serverades sa mannen: \u201dJag t\u00e4nker inte \u00e4ta f\u00f6rr\u00e4n jag har ber\u00e4ttat f\u00f6r er varf\u00f6r jag \u00e4r h\u00e4r!\u201d Laban sa: \u201dJa, naturligtvis. Ber\u00e4tta ditt \u00e4rende!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r Abrahams tj\u00e4nare\u201d, f\u00f6rklarade han."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201dHERREN har v\u00e4lsignat min husbonde mycket och gett honom en stor rikedom, f\u00e5r och boskapshjordar, silver och guld, slavar och slavinnor, kameler och \u00e5snor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Sara, min husbondes hustru, var mycket gammal, f\u00f6dde hon en son \u00e5t honom, och min husbonde har gett honom allt han \u00e4ger."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu har min husbonde f\u00e5tt mig att sv\u00e4ra p\u00e5 att inte l\u00e5ta sin son gifta sig med n\u00e5gon av flickorna i Kanaan, det land d\u00e4r min husbonde bor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skulle jag bege mig hit till hans fars familj och hans egen sl\u00e4kt, f\u00f6r att h\u00e4mta en flicka h\u00e4rifr\u00e5n, som kan gifta sig med hans son."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade d\u00e5 min herre: \u2019Men om jag inte kan hitta en flicka som vill komma med mig?\u2019"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han svarade: \u2019HERREN, i vars gemenskap jag har levt, ska skicka sin \u00e4ngel med dig och se till att ditt uppdrag kommer att lyckas, s\u00e5 att du f\u00e5r en hustru \u00e5t min son fr\u00e5n min sl\u00e4kt och min fars familj."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du blir l\u00f6st fr\u00e5n din ed, om mina sl\u00e4ktingar, n\u00e4r du kommit till dem, inte vill ge henne \u00e5t dig.\u2019"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r jag i dag kom till brunnen, bad jag denna b\u00f6n: \u2019HERRE, min herre Abrahams Gud, visa mig om du vill l\u00e5ta mitt uppdrag lyckas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "H\u00e4r st\u00e5r jag nu bredvid denna brunn. Jag t\u00e4nker s\u00e4ga till en av flickorna som kommer hit f\u00f6r att h\u00e4mta vatten: \u201dVar sn\u00e4ll och ge mig lite vatten att dricka\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och hon ska svara: \u201dJavisst! Och jag ska vattna dina kameler ocks\u00e5.\u201d L\u00e5t den flickan vara den som HERREN har utvalt till att bli hustru \u00e5t min husbondes son.\u2019"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Innan jag hade slutat tala, kom Rebecka med sin vattenkruka p\u00e5 axeln, och hon gick ner till brunnen och h\u00e4mtade vatten och fyllde krukan. Jag sa till henne: \u2019Ge mig vatten att dricka!\u2019"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Snabbt lyfte hon ner krukan fr\u00e5n axeln och sa till mig: \u2019Javisst, herre, och jag ska ge dina kameler vatten ocks\u00e5!\u2019 S\u00e5 drack jag, och hon vattnade ocks\u00e5 kamelerna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag henne: \u2019Vems dotter \u00e4r du?\u2019 Hon sa till mig: \u2019Betuels, Nachors och hans hustru Milkas son.\u2019 D\u00e5 gav jag henne n\u00e4sringen och armbanden."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ll jag ner p\u00e5 marken och tillbad HERREN, min herre Abrahams Gud, f\u00f6r att han hade lett mig r\u00e4tt i mitt s\u00f6kande efter en flicka fr\u00e5n min husbondes brors familj."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r nu: Vill ni visa godhet och trofasthet mot min husbonde? Vill ni inte, s\u00e4g mig d\u00e5 det, s\u00e5 vet jag vad n\u00e4sta steg ska bli, om jag ska g\u00e5 i den ena eller den andra riktningen.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Laban och Betuel: \u201dDetta m\u00e5ste komma fr\u00e5n HERREN, s\u00e5 vad kan vi s\u00e4ga?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r Rebecka. Ta henne och g\u00e5! L\u00e5t henne bli hustru till din husbondes son, precis som HERREN har sagt.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Vid detta svar f\u00f6ll Abrahams tj\u00e4nare ner och tillbad inf\u00f6r HERREN."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sedan gav han Rebecka guld- och silversmycken och kl\u00e4der. Han gav ocks\u00e5 m\u00e5nga v\u00e4rdefulla presenter till hennes mor och bror."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sedan \u00e5t och drack tj\u00e4naren och de m\u00e4n som var med honom och stannade d\u00e4r \u00f6ver natten. N\u00e4r de gick upp n\u00e4sta morgon sa tj\u00e4naren: \u201dL\u00e5t mig resa tillbaka till min husbonde!\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t Rebecka stanna h\u00e4r hos oss \u00e5tminstone tio dagar eller s\u00e5!\u201d bad hennes mor och bror. \u201dSedan kan hon resa.\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men tj\u00e4naren bad: \u201dHindra mig inte fr\u00e5n att resa! HERREN har sett till att mitt uppdrag lyckats. L\u00e5t mig nu \u00e5terv\u00e4nda till min husbonde.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u201dN\u00e5v\u00e4l\u201d, sa de. \u201dVi ska ropa p\u00e5 flickan och fr\u00e5ga henne vad hon tycker.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de p\u00e5 Rebecka. \u201d\u00c4r du villig att resa med denne man?\u201d fr\u00e5gade de henne. Hon svarade: \u201dJa, det vill jag.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "De l\u00e4t d\u00e5 sin syster Rebecka och hennes amma f\u00f6lja med Abrahams tj\u00e4nare och hans m\u00e4n."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "De v\u00e4lsignade Rebecka med denna v\u00e4lsignelse: \u201dM\u00e5 du, v\u00e5r syster, bli mor till m\u00e5nga miljoner! M\u00e5tte dina \u00e4ttlingar inta sina fienders st\u00e4der.\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Rebecka och hennes tj\u00e4narinnor steg sedan upp p\u00e5 kamelerna och f\u00f6ljde med mannen. S\u00e5 tog tj\u00e4naren Rebecka med sig och b\u00f6rjade resan tillbaka."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Under tiden hade Isak, vars hem l\u00e5g i Negev, \u00e5terv\u00e4nt till Beer Lachaj Roi."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "N\u00e4r han en kv\u00e4ll tog en promenad \u00f6ver f\u00e4lten f\u00f6rsjunken i tankar, tittade han upp och s\u00e5g kamelerna komma."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Rebecka lade m\u00e4rke till honom och steg snabbt ner."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u201dVem \u00e4r den d\u00e4r mannen, som vandrar \u00f6ver f\u00e4lten f\u00f6r att m\u00f6ta oss?\u201d fr\u00e5gade hon tj\u00e4naren. Han svarade: \u201dDet \u00e4r min husbondes son.\u201d D\u00e5 dolde hon sig i sin sl\u00f6ja."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Sedan ber\u00e4ttade tj\u00e4naren hela historien f\u00f6r Isak."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Isak f\u00f6rde Rebecka till sin mor Saras t\u00e4lt, och hon blev hans hustru. Han \u00e4lskade henne och hon blev till stor tr\u00f6st f\u00f6r honom, eftersom han f\u00f6rlorat sin mor."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham d\u00f6r - (1 Kr\u00f6n 1:32-33) Abraham skaffade sig ytterligare en hustru. Hon hette Ketura"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och hon f\u00f6dde honom Simran, Jokshan, Medan, Midjan, Jishbak och Shuach."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jokshans tv\u00e5 s\u00f6ner hette Saba och Dedan. Dedans \u00e4ttlingar var ashur\u00e9erna, letush\u00e9erna och leumm\u00e9erna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Midjans s\u00f6ner var Efa, Efer, Henok, Avida och Eldaga. Dessa var allts\u00e5 \u00e4ttlingar till Ketura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abraham gav allt han \u00e4gde till Isak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gav emellertid g\u00e5vor \u00e4ven till sina bihustrurs s\u00f6ner, medan han fortfarande levde, och skickade dem till landet i \u00f6ster, bort fr\u00e5n sin son Isak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abrahams \u00e5lder blev 175 \u00e5r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan gav han upp andan och dog i en h\u00f6g \u00e5lder, n\u00f6jd med livet, och f\u00f6renades med sina f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner Isak och Ismael begravde honom i grottan vid Makpela n\u00e4ra Mamre p\u00e5 den \u00e5ker som tillh\u00f6rt hettiten Efron, Sochars son,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "samma \u00e5ker som Abraham hade k\u00f6pt av hettiterna. D\u00e4r begravdes allts\u00e5 Abraham och hans hustru Sara."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter Abrahams d\u00f6d v\u00e4lsignade Gud Isak, hans son, som bodde n\u00e4ra Beer Lachaj Roi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ber\u00e4ttelsen om Ismaels sl\u00e4kt - (1 Kr\u00f6n 1:28-31) H\u00e4r f\u00f6ljer sl\u00e4kttavlan f\u00f6r Ismael, son till Abraham och Hagar, Saras egyptiska slavinna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ismaels s\u00f6ner i f\u00f6delseordning var: Nevajot, Ismaels f\u00f6rstf\u00f6dde, sedan Kedar, Adbeel, Mivsam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mishma, Duma, Massa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadad, Tema, Jetur, Nafish och Kedma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa \u00e4r namnen p\u00e5 Ismaels s\u00f6ner, och de \u00e4r ocks\u00e5 namnen p\u00e5 tolv stamh\u00f6vdingar med deras byar och l\u00e4ger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ismael blev 137 \u00e5r gammal, och sedan dog han och f\u00f6renades med sina f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ismaels \u00e4ttlingar bosatte sig fr\u00e5n Havila till Shur, \u00f6ster om Egypten, vid v\u00e4gen mot Assyrien, och de l\u00e5g st\u00e4ndigt i strid med sina br\u00f6der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isaks sl\u00e4kt: Jakob och Esau - (25:19\u201435:29) Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Isaks, Abrahams sons sl\u00e4kt. Abraham blev far till Isak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isak var 40 \u00e5r gammal n\u00e4r han gifte sig med Rebecka, dotter till aram\u00e9en Betuel fr\u00e5n Paddan Aram och syster till aram\u00e9en Laban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isak bad till HERREN f\u00f6r sin hustru, f\u00f6r hon var ofruktsam. HERREN svarade p\u00e5 hans b\u00f6n, och hans hustru Rebecka blev gravid."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Barnen sparkade varandra i hennes mage. Hon sa: \u201dVarf\u00f6r ska detta h\u00e4nda mig?\u201d och gick och fr\u00e5gade HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN svarade henne: \u201dDet finns tv\u00e5 folk i din livmoder, tv\u00e5 folkstammar ska skiljas fr\u00e5n dig. Den ena kommer att bli starkare \u00e4n den andra, och den \u00e4ldre ska tj\u00e4na den yngre.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r det var dags f\u00f6r henne att f\u00f6da, f\u00f6dde hon tvillingar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den f\u00f6rste som f\u00f6ddes hade r\u00f6daktig hy som var s\u00e5 h\u00e5rig att den liknade en skinnf\u00e4ll. Han fick namnet Esau."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ddes den andre tvillingen med sin hand om Esaus h\u00e4l. D\u00e4rf\u00f6r kallade de honom Jakob. Isak var sextio \u00e5r gammal n\u00e4r tvillingarna f\u00f6ddes."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esau s\u00e4ljer sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt - Allt eftersom pojkarna v\u00e4xte upp blev Esau en skicklig j\u00e4gare, som h\u00f6ll till ute p\u00e5 markerna, medan Jakob var mer stillsam och trivdes hemma i t\u00e4lten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Esau var Isaks favorit, f\u00f6r han tyckte om k\u00f6ttet som Esau kom hem med. Men Rebecka \u00e4lskade Jakob."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En dag n\u00e4r Esau kom hem alldeles utsvulten fr\u00e5n jakten, h\u00f6ll Jakob p\u00e5 att koka soppa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dO, vad jag \u00e4r hungrig!\u201d klagade Esau. \u201dGe mig lite av den d\u00e4r r\u00f6da soppan som du har!\u201d D\u00e4rf\u00f6r fick han namnet \u201dEdom\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dDet kan jag v\u00e4l g\u00f6ra, om jag f\u00e5r byta den mot din f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt\u201d, svarade Jakob."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201dJag h\u00e5ller ju p\u00e5 att d\u00f6. Vad har jag f\u00f6r nytta av f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tten?\u201d sa Esau."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201dJa, lova d\u00e5 med ed att den \u00e4r min\u201d, sa Jakob. Esau svor en ed och s\u00e5lde d\u00e4rmed sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt till Jakob."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan gav Jakob Esau br\u00f6d och linssoppa. Han \u00e5t och drack och gick sedan och fortsatte med sitt. S\u00e5 lite v\u00e4rdesatte han sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isak och kung Avimelek - Det kom en sv\u00e5r hungersn\u00f6d \u00f6ver landet, s\u00e5 som det hade gjort under Abrahams tid, och Isak flyttade d\u00e4rf\u00f6r till Gerar, till Avimelek, filist\u00e9ernas kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN visade sig d\u00e4r f\u00f6r honom och sa till honom: \u201dFar inte till Egypten, utan stanna i det land jag s\u00e4ger till dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Stanna nu h\u00e4r i detta land. D\u00e5 ska jag vara med dig och v\u00e4lsigna dig, och jag ska ge alla dessa l\u00e4nder till dig och till dina \u00e4ttlingar, precis som jag med ed lovade din far Abraham."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dina \u00e4ttlingar lika m\u00e5nga som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen. Jag ska ge dem alla dessa l\u00e4nder. Genom din avkomma ska alla jordens folk bli v\u00e4lsignade,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eftersom Abraham lydde mig och f\u00f6ljde mina f\u00f6reskrifter, befallningar, bud och lagar.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isak stannade i Gerar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nnen i staden fr\u00e5gade honom om hans hustru, svarade han: \u201dHon \u00e4r min syster.\u201d Han v\u00e5gade inte s\u00e4ga att hon var hans hustru, f\u00f6r han var r\u00e4dd att de skulle d\u00f6da honom f\u00f6r Rebeckas skull, f\u00f6r hon var mycket vacker."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men efter att han redan varit d\u00e4r en tid, fick Avimelek, filist\u00e9ernas kung, av en h\u00e4ndelse se genom f\u00f6nstret att Isak kelade med Rebecka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Avimelek p\u00e5 Isak och sa: \u201dHon \u00e4r ju din hustru! Varf\u00f6r sa du d\u00e5 att hon var din syster?\u201d \u201dD\u00e4rf\u00f6r att jag var r\u00e4dd att jag skulle bli d\u00f6dad f\u00f6r hennes skull\u201d, svarade Isak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dHur kunde du behandla oss p\u00e5 det s\u00e4ttet?\u201d sa Avimelek. \u201dN\u00e5gon kunde ju ha legat med henne, och d\u00e5 skulle du ha dragit skuld \u00f6ver oss.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan utf\u00e4rdade Avimelek en offentlig varning: \u201dDen som skadar denne man eller hans hustru kommer att d\u00f6.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isak v\u00e4grar att strida f\u00f6r sin r\u00e4tt - Det \u00e5ret blev Isaks sk\u00f6rdar enorma, hundra g\u00e5nger den s\u00e4d han s\u00e5tt, f\u00f6r HERREN v\u00e4lsignade honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han blev snart en rik man med alltmer v\u00e4xande rikedomar, tills han var mycket rik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han hade hjordar av f\u00e5r och getter, boskapshjordar och m\u00e5nga tj\u00e4nare. Men filist\u00e9erna blev avundsjuka p\u00e5 honom,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och de fyllde igen hans brunnar med jord, alla de brunnar som hans far Abraham hade gr\u00e4vt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till slut sa Avimelek till Isak: \u201dG\u00e5 n\u00e5gon annanstans! Du har blivit alltf\u00f6r m\u00e4ktig f\u00f6r oss.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 flyttade Isak ner till Gerardalen och bodde d\u00e4r i st\u00e4llet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng gr\u00e4vde Isak upp de brunnar som hade tillh\u00f6rt hans far Abraham, och som filist\u00e9erna hade fyllt igen efter hans fars d\u00f6d, och han gav dem samma namn som hans far en g\u00e5ng hade gett dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hans herdar gr\u00e4vde ocks\u00e5 en ny brunn i Gerardalen och fann en underjordisk k\u00e4lla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 kom herdarna p\u00e5 orten och gr\u00e4lade med Isaks herdar: \u201dDet \u00e4r v\u00e5rt vatten!\u201d D\u00e4rf\u00f6r kallade de brunnen f\u00f6r Esek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isaks m\u00e4n gr\u00e4vde d\u00e5 en annan brunn, men det blev strid om den ocks\u00e5. D\u00e4rf\u00f6r kallades den f\u00f6r Sitna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han d\u00e5 br\u00f6t upp d\u00e4rifr\u00e5n och gr\u00e4vde ytterligare en brunn, blev det inget mer br\u00e5k om den. D\u00e4rf\u00f6r kallade de brunnen f\u00f6r Rechovot. De sa n\u00e4mligen: \u201dNu till sist har HERREN gett oss utrymme, s\u00e5 att vi kan f\u00f6r\u00f6ka oss h\u00e4r i landet.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4refter gick Isak till Beer Sheva,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och sedan visade sig HERREN f\u00f6r honom p\u00e5 natten. \u201dJag \u00e4r din far Abrahams Gud\u201d, sa han. \u201dVar inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag \u00e4r med dig och ska v\u00e4lsigna dig. Jag ska ge dig m\u00e5nga \u00e4ttlingar f\u00f6r min tj\u00e4nare Abrahams skull.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 byggde Isak ett altare och \u00e5kallade HERREN. Han bosatte sig d\u00e4r och hans tj\u00e4nare gr\u00e4vde en brunn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan fick Isak bes\u00f6k fr\u00e5n Gerar: Avimelek kom dit tillsammans med sin r\u00e5dgivare Achussat och Pikol, bef\u00e4lhavaren \u00f6ver kungens h\u00e4r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har ni kommit hit?\u201d fr\u00e5gade Isak dem. \u201dNi var ju fientliga mot mig och k\u00f6rde ut mig ur landet.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De sa: \u201dVi har tydligt sett att HERREN \u00e4r med dig. L\u00e5t oss sv\u00e4ra en ed och sluta ett f\u00f6rbund med varandra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lova att du inte kommer att skada oss, p\u00e5 samma s\u00e4tt som vi inte har skadat dig. Faktum \u00e4r att vi bara har handlat v\u00e4l emot dig och s\u00e4nt dig bort i frid. Och nu har HERREN v\u00e4lsignat dig.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 lagade Isak till en festm\u00e5ltid \u00e5t dem, och de \u00e5t och drack."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 snart de steg upp p\u00e5 morgonen, svor de varandra en ed, och sedan skickade Isak hem dem i fred igen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Samma dag kom Isaks tj\u00e4nare och ber\u00e4ttade om brunnen de hade gr\u00e4vt: \u201dVi har hittat vatten\u201d, sa de."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallade han brunnen f\u00f6r Shiva. Staden har sedan dess hetat Beer Sheva."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vid 40 \u00e5rs \u00e5lder gifte sig Esau med en flicka som hette Judit, dotter till hettiten Beeri. Han gifte sig ocks\u00e5 med Basemat, hettiten Elons dotter."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De gjorde livet bittert f\u00f6r Isak och Rebecka."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isak v\u00e4lsignar Jakob i st\u00e4llet f\u00f6r Esau - N\u00e4r Isak blivit gammal och hans \u00f6gon var s\u00e5 svaga att han inte l\u00e4ngre kunde se, kallade han en dag till sig sin \u00e4ldste son Esau. \u201dMin son\u201d, sa Isak. \u201dJa, far\u201d, svarade Esau."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isak fortsatte: \u201dJag \u00e4r en gammal man nu och v\u00e4ntar p\u00e5 att d\u00f6 vilken dag som helst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta din b\u00e5ge och dina pilar och g\u00e5 ut p\u00e5 f\u00e4lten och skjut n\u00e5got vilt \u00e5t mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Laga sedan till n\u00e5gon av mina favoritr\u00e4tter och b\u00e4r in den till mig s\u00e5 att jag f\u00e5r \u00e4ta. Sedan ska jag v\u00e4lsigna dig innan jag d\u00f6r.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Rebecka h\u00f6rde vad Isak sa till sin son Esau, och n\u00e4r Esau gick ut p\u00e5 f\u00e4lten f\u00f6r att jaga villebr\u00e5d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sa hon till sin son Jakob: \u201dJag h\u00f6rde vad din far sa till din bror Esau:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2019Skaffa \u00e5t mig villebr\u00e5d och laga till en bit god mat s\u00e5 att jag f\u00e5r \u00e4ta och sedan v\u00e4lsigna dig inf\u00f6r HERREN innan jag d\u00f6r.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00f6r nu, min son, precis som jag s\u00e4ger till dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e5 ut till hjorden och h\u00e4mta hit tv\u00e5 fina killingar, s\u00e5 ska jag laga till din fars favoritr\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ta d\u00e4refter maten till din far, f\u00f6r att han ska \u00e4ta och v\u00e4lsigna dig, innan han d\u00f6r.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jakob sa d\u00e5 till sin mor Rebecka: \u201dT\u00e4nk p\u00e5 hur h\u00e5rig Esau \u00e4r och hur sl\u00e4t min hud \u00e4r!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad h\u00e4nder om min far k\u00e4nner p\u00e5 mig? Han kommer att tro att jag driver med honom och kommer att f\u00f6rbanna mig i st\u00e4llet f\u00f6r att v\u00e4lsigna mig.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t hans f\u00f6rbannelse komma \u00f6ver mig, min son\u201d, sa Rebecka. \u201dG\u00f6r bara som jag s\u00e4ger. G\u00e5 ut och h\u00e4mta getterna!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jakob h\u00e4mtade d\u00e5 de tv\u00e5 killingarna till sin mor, och hon lagade till en r\u00e4tt av dem som Isak tyckte om."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tog hon Esaus, sin \u00e4ldste sons b\u00e4sta kl\u00e4der, som fanns d\u00e4r i huset, och l\u00e4t Jakob, den yngste sonen, s\u00e4tta dem p\u00e5 sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon t\u00e4ckte hans h\u00e4nder och bara hals med skinnet fr\u00e5n killingarna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gav hon honom den v\u00e4lsmakande r\u00e4tten och lite nybakat br\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jakob gick till sin far och sa: \u201dFar!\u201d \u201dJa, min son\u201d, svarade Isak. \u201dVem \u00e4r det?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r Esau, din f\u00f6rstf\u00f6dde\u201d, sa Jakob. \u201dJag har gjort som du sa till mig. Sitt nu upp och \u00e4t av mitt villebr\u00e5d, s\u00e5 att du kan v\u00e4lsigna mig sedan.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dHur kunde du f\u00e5 tag p\u00e5 n\u00e5got s\u00e5 snabbt, min son?\u201d undrade Isak. \u201dD\u00e4rf\u00f6r att HERREN, din Gud, s\u00e4nde det i min v\u00e4g\u201d, svarade Jakob."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sa Isak: \u201dKom hit till mig. Jag vill k\u00e4nna p\u00e5 dig, min son, och vara s\u00e4ker p\u00e5 att du \u00e4r min son Esau!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jakob gick fram till sin far Isak, s\u00e5 han kunde k\u00e4nna p\u00e5 honom. Isak sa: \u201dR\u00f6sten \u00e4r Jakobs, men h\u00e4nderna \u00e4r Esaus.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han k\u00e4nde inte igen honom eftersom hans h\u00e4nder var h\u00e5riga som hans bror Esaus, s\u00e5 han v\u00e4lsignade honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201d\u00c4r du verkligen min son Esau?\u201d undrade Isak igen. \u201dJa\u201d, svarade Jakob."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dKom d\u00e5 hit med maten, min son, s\u00e5 ska jag \u00e4ta av villebr\u00e5det och sedan v\u00e4lsigna dig\u201d, sa Isak. Jakob gick fram till Isak med maten, och Isak \u00e5t. Han drack ocks\u00e5 av vinet som Jakob gav honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dKom n\u00e4rmare, min son, och kyss mig\u201d, sa Isak sedan."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jakob gick fram och kysste honom, och n\u00e4r Isak k\u00e4nde lukten av hans kl\u00e4der v\u00e4lsignade han honom och sa: \u201dDoften hos min son \u00e4r den goda doften fr\u00e5n f\u00e4lten, som HERREN har v\u00e4lsignat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud ska ge dig himlens dagg, jordens rikedom och goda sk\u00f6rdar av s\u00e4d och vin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e5nga folk ska tj\u00e4na dig och folkslag b\u00f6ja sig ner f\u00f6r dig. Du ska vara dina br\u00f6ders herre, och din mors s\u00f6ner ska buga sig djupt inf\u00f6r dig. De som h\u00e4dar dig ska vara f\u00f6rbannade, och de som v\u00e4lsignar dig ska vara v\u00e4lsignade.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Isak hade v\u00e4lsignat Jakob och denne knappt mer \u00e4n hunnit l\u00e4mna rummet, kom Esau tillbaka fr\u00e5n sin jakt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han hade ocks\u00e5 lagat till en god m\u00e5ltid och gick in till Jakob med den. \u201dFar, h\u00e4r \u00e4r jag med viltet\u201d, sa han. \u201dS\u00e4tt dig upp och \u00e4t, s\u00e5 att du kan ge mig din v\u00e4lsignelse!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201dVem \u00e4r det som kommer?\u201d undrade Isak. \u201dDet \u00e4r ju jag, Esau, din f\u00f6rstf\u00f6dde\u201d, sa Esau."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 blev Isak alldeles f\u00f6rskr\u00e4ckt: \u201dMen vem var det d\u00e5 som just var h\u00e4r med viltet som jag \u00e5t, strax innan du kom?\u201d undrade han. \u201dJag gav honom min v\u00e4lsignelse, och d\u00e5 kommer han att vara v\u00e4lsignad.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Esau h\u00f6rde vad hans far sa, gav han ett h\u00f6gt och bittert klagorop: \u201dO, min far, v\u00e4lsigna ocks\u00e5 mig!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201dDin bror var h\u00e4r och lurade mig. Nu har han stulit din v\u00e4lsignelse\u201d, konstaterade Isak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dInte undra p\u00e5 att de kallar honom Jakob! Han har bedragit mig tv\u00e5 g\u00e5nger. F\u00f6rst tog han min f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt, och nu har han stulit min v\u00e4lsignelse. Har du inte sparat en enda v\u00e4lsignelse \u00e5t mig?\u201d fr\u00e5gade Esau."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 sa Isak: \u201dJag har gjort Jakob till din herre, och du och hela hans sl\u00e4kt ska vara hans tj\u00e4nare. Jag har f\u00f6rsett honom med \u00f6verfl\u00f6d av s\u00e4d och vin. Vad finns det kvar som jag kan ge \u00e5t dig, min son?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dFinns det inte en enda v\u00e4lsignelse kvar \u00e5t mig? Far, v\u00e4lsigna mig ocks\u00e5\u201d, bad Esau och brast i h\u00f6gljudd gr\u00e5t. D\u00e5 svarade hans far Isak:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201dDu kommer att bo p\u00e5 ett st\u00e4lle d\u00e4r det v\u00e4xer d\u00e5ligt, och d\u00e4r ingen dagg faller ner fr\u00e5n himlen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du kommer att leva av ditt sv\u00e4rd och tj\u00e4na din bror, men du kommer slutligen att kasta av dig hans ok och bli fri.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Esau hatade Jakob f\u00f6r den v\u00e4lsignelse deras far gett honom och sa f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dTiden \u00e4r n\u00e4ra d\u00e5 vi s\u00f6rjer v\u00e5r far, och d\u00e5 ska jag d\u00f6da Jakob.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men Rebecka fick reda p\u00e5 vad hennes \u00e4ldre son Esau hade sagt. Hon s\u00e4nde d\u00e5 bud efter sin yngre son Jakob och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom att Esau ville h\u00e4mnas och t\u00e4nkte d\u00f6da honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r nu p\u00e5 vad jag s\u00e4ger\u201d, sa hon. \u201dFly till din morbror Laban i Harran,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och stanna hos honom n\u00e5gra dagar tills Esaus din brors vrede har lagt sig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r han lugnat ner sig och gl\u00f6mt vad du har gjort, ska jag meddela dig s\u00e5 att du kan komma tillbaka igen. Varf\u00f6r ska jag f\u00f6rlora er b\u00e5da tv\u00e5 p\u00e5 samma dag?\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sedan sa Rebecka till Isak: \u201dJag \u00e4r d\u00f6dstr\u00f6tt p\u00e5 de d\u00e4r hettitiskorna. Jag d\u00f6r hellre \u00e4n att jag ocks\u00e5 ser Jakob gifta sig med en av dessa hettitiska flickor h\u00e4r i landet.\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Isak p\u00e5 Jakob och v\u00e4lsignade honom: \u201dGift dig inte med n\u00e5gon av dessa kanaaneiska flickor!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 i st\u00e4llet till Paddan Aram, till din morfar Betuels hus, och gift dig med en av dina kusiner, en av din morbror Labans d\u00f6ttrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud den V\u00e4ldige kommer att v\u00e4lsigna dig och g\u00f6ra dig fruktsam. Du ska f\u00f6r\u00f6ka dig och bli till m\u00e5nga folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska ge dig och dina \u00e4ttlingar Abrahams v\u00e4lsignelser som han gav Abraham, och detta land, d\u00e4r du nu lever som fr\u00e4mling, ska tillh\u00f6ra dig, f\u00f6r Gud har gett det till Abraham.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde Isak iv\u00e4g Jakob, och denne gav sig iv\u00e4g till Paddan Aram till sin morbror Laban, aram\u00e9en Betuels son, Jakobs och Esaus mor, Rebeckas bror."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esau f\u00f6rstod att Isak hade v\u00e4lsignat Jakob och skickat honom till Paddan Aram f\u00f6r att skaffa sig en hustru d\u00e4rifr\u00e5n. N\u00e4r Isak hade v\u00e4lsignat Jakob hade han varnat honom f\u00f6r att gifta sig med en kanaaneiska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jakob hade lytt sin far och mor och rest till Paddan Aram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Esau ins\u00e5g hur illa Isak tyckte om de kanaaneiska kvinnorna,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "gick han till Ismael och gifte sig med Machalat, Nevajots syster, som var dotter till Ismael, Abrahams son. Han gifte sig allts\u00e5 med henne ut\u00f6ver de hustrur han redan hade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jakob bildar familj - Jakobs dr\u00f6m Jakob l\u00e4mnade allts\u00e5 Beer Sheva och gav sig iv\u00e4g mot Harran."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r han vid solnedg\u00e5ngen stannade f\u00f6r att sl\u00e5 l\u00e4ger f\u00f6r natten, tog han en sten som huvudkudde och lade sig f\u00f6r att sova."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 fick han i en dr\u00f6m se trappsteg som n\u00e5dde fr\u00e5n jorden till himlen, och han s\u00e5g hur Guds \u00e4nglar gick upp och gick ner f\u00f6r dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4r uppe stod HERREN, som sa: \u201dJag \u00e4r HERREN, Abrahams och din far Isaks Gud. Jag ska ge marken du ligger p\u00e5 till dig och dina \u00e4ttlingar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dina \u00e4ttlingar kommer att bli som stoftet p\u00e5 jorden. Du kommer att utbreda dig fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster och fr\u00e5n norr till s\u00f6der, och alla jordens folk kommer att bli v\u00e4lsignade genom dig och dina \u00e4ttlingar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r med dig och ska skydda dig vart du \u00e4n g\u00e5r och jag ska f\u00f6ra dig tillbaka till detta land. Jag ska aldrig \u00f6verge dig. Det jag har lovat dig ska jag ocks\u00e5 g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan vaknade Jakob. \u201dHERREN \u00e4r verkligen h\u00e4r\u201d, sa han, \u201doch det visste jag inte om.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han greps av fruktan och sa: \u201dHur skr\u00e4ckinjagande \u00e4r inte denna plats! Det kan inte vara annat \u00e4n Guds hus och himlens port!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon steg han upp tidigt och tog stenen, som han hade haft under huvudet, och reste upp den som en minnessten och h\u00e4llde olja \u00f6ver den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han kallade platsen Betel; tidigare hette staden Lus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan gav Jakob detta l\u00f6fte: \u201dOm Gud \u00e4r med mig och skyddar mig p\u00e5 denna resa och ger mig mat och kl\u00e4der"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och tryggt f\u00f6r mig tillbaka hem till min far, och om HERREN kommer att vara min Gud,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00e5 ska denna minnessten bli ett Guds hus och jag ska ge dig tionde av allt du ger mig!\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob m\u00f6ter Rakel Jakob reste vidare och kom slutligen till \u00d6sterlandet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fick syn p\u00e5 en brunn p\u00e5 f\u00e4ltet och tre f\u00e5rhjordar som l\u00e5g n\u00e4ra brunnen d\u00e4r de brukade vattnas. Men en tung sten t\u00e4ckte brunnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Seden var att stenen inte togs bort f\u00f6rr\u00e4n alla hjordar fanns p\u00e5 plats. Efter det att man vattnat dem rullades stenen tillbaka \u00f6ver brunnens \u00f6ppning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jakob fr\u00e5gade herdarna: \u201dMina br\u00f6der, var kommer ni ifr\u00e5n?\u201d \u201dFr\u00e5n Harran\u201d, svarade de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dK\u00e4nner ni n\u00e5gon som heter Laban, Nachors sonson?\u201d De svarade: \u201dVisst g\u00f6r vi det.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dHur m\u00e5r han?\u201d \u201dHan har det bra. D\u00e4r kommer hans dotter Rakel med f\u00e5ren.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dSolen st\u00e5r ju fortfarande h\u00f6gt p\u00e5 himlen. Det \u00e4r v\u00e4l \u00e4nnu inte tid att samla ihop flocken?\u201d fr\u00e5gade Jakob. \u201dVarf\u00f6r inte vattna f\u00e5ren och l\u00e5ta dem g\u00e5 ut p\u00e5 bete igen?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dVi kan inte g\u00f6ra det\u201d, svarade de, \u201df\u00f6rr\u00e4n alla hjordarna \u00e4r samlade och stenen bortrullad. D\u00e5 vattnar vi f\u00e5ren.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Medan Jakob fortfarande talade, kom Rakel med sin fars f\u00e5r, f\u00f6r hon tj\u00e4nstgjorde ocks\u00e5 som herde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob fick se sin morbror Labans dotter Rakel komma med Labans f\u00e5r, gick han fram till brunnen och rullade bort stenen och gav sin morbror Labans f\u00e5rhjord vatten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kysste Jakob Rakel och brast i gr\u00e5t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han f\u00f6rklarade att han var n\u00e4ra sl\u00e4kt med hennes far och son till Rebecka. Hon sprang genast och ber\u00e4ttade det f\u00f6r sin far."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 snart Laban h\u00f6rde om sin systerson Jakobs ankomst, skyndade han sig ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom och han omfamnade och kysste honom och tog honom med sig hem. Sedan ber\u00e4ttade Jakob sin historia f\u00f6r Laban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dDu \u00e4r verkligen av samma k\u00f6tt och blod som jag\u201d, sa Laban. Rakel och LeaN\u00e4r Jakob hade varit d\u00e4r ungef\u00e4r en m\u00e5nad,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "sa Laban en dag till honom: \u201d\u00c4ven om du \u00e4r min sl\u00e4kting, ska du inte arbeta f\u00f6r mig utan betalning. Hur mycket vill du ha?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Laban hade tv\u00e5 d\u00f6ttrar, Lea, som den \u00e4ldre hette, och hennes yngre syster Rakel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lea hade milda \u00f6gon, men Rakel var v\u00e4lv\u00e4xt och sk\u00f6n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jakob \u00e4lskade Rakel. D\u00e4rf\u00f6r sa han: \u201dOm du ger mig din yngsta dotter Rakel till hustru, s\u00e5 ska jag arbeta f\u00f6r dig i sju \u00e5r.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Laban svarade: \u201dJag ger henne hellre till dig \u00e4n till n\u00e5gon annan. Stanna du h\u00e4r.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allts\u00e5 arbetade Jakob de f\u00f6ljande sju \u00e5ren f\u00f6r att f\u00e5 Rakel. Tiden k\u00e4ndes lika kort som n\u00e5gra dagar, f\u00f6r han \u00e4lskade henne s\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sa Jakob till Laban: \u201dGe mig nu min hustru, min tid har ju g\u00e5tt, s\u00e5 att jag kan f\u00f6renas med henne.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 inbj\u00f6d Laban alla i trakten till en fest."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen tog Laban sin dotter Lea och gav henne till Jakob, och han l\u00e5g med henne."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Laban gav Lea en av sina slavinnor som hette Silpa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen uppt\u00e4ckte Jakob att det var Lea. \u201dVad \u00e4r det du har gjort?\u201d sa Jakob. \u201dJag arbetade sju \u00e5r f\u00f6r Rakel! Varf\u00f6r har du bedragit mig s\u00e5 h\u00e4r?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r inte v\u00e5r sed att gifta bort den yngre dottern f\u00f6re den \u00e4ldre\u201d, svarade Laban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dFira nu denna br\u00f6llopsvecka, s\u00e5 kan du f\u00e5 Rakel ocks\u00e5, om du lovar att arbeta f\u00f6r mig ytterligare sju \u00e5r.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob gick med p\u00e5 detta och n\u00e4r br\u00f6llopsveckan med Lea var \u00f6ver, gav Laban honom sin dotter Rakel till hustru."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Laban gav Rakel sin slavinna Bilha som tj\u00e4nsteflicka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jakob l\u00e5g ocks\u00e5 med Rakel, och han \u00e4lskade henne mer \u00e4n Lea. Sedan arbetade han f\u00f6r Laban i ytterligare sju \u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jakobs s\u00f6ner Eftersom HERREN s\u00e5g att Lea inte var \u00e4lskad, l\u00e4t han henne f\u00e5 barn medan Rakel inte kunde f\u00e5 n\u00e5gra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lea blev allts\u00e5 med barn och f\u00f6dde en son som hon gav namnet Ruben, f\u00f6r hon sa: \u201dHERREN har sett mitt lidande, och nu kommer min make att \u00e4lska mig.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hon blev snart med barn igen och f\u00f6dde en son till. D\u00e5 sa hon: \u201dHERREN h\u00f6rde att jag inte fick n\u00e5gon k\u00e4rlek, och han gav mig ytterligare en son.\u201d Hon gav honom namnet Simon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c5ter blev hon med barn och f\u00f6dde en son. Nu sa hon: \u201dNu kommer v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 min man att h\u00e5lla sig till mig, eftersom jag har gett honom tre s\u00f6ner.\u201d D\u00e4rf\u00f6r gav hon denne son namnet Levi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng blev hon med barn och f\u00f6dde en son. Hon sa: \u201dNu vill jag prisa HERREN!\u201d Hon gav honom namnet Juda. Sedan fick hon inga fler barn."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Rakel f\u00f6rstod att hon inte kunde f\u00e5 n\u00e5gra barn, blev hon avundsjuk p\u00e5 sin syster. \u201dGe mig barn, annars d\u00f6r jag!\u201d, v\u00e4djade hon till Jakob."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 blev Jakob arg och sa: \u201dJag \u00e4r v\u00e4l inte Gud? Det \u00e4r han som hindrat dig fr\u00e5n att f\u00e5 barn.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Rakel till honom: \u201dLigg med min slavinna Bilha, s\u00e5 f\u00e5r hon f\u00f6da barn \u00e5t mig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hon gav honom allts\u00e5 sin slavinna Bilha till bihustru. Han l\u00e5g med henne,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och hon blev med barn och f\u00f6dde honom en son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rakel sa: \u201dGud har gett mig r\u00e4ttvisa, han har h\u00f6rt min b\u00f6n och gett mig en son.\u201d Hon gav d\u00e4rf\u00f6r honom namnet Dan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rakels slavinna blev med barn igen och gav Jakob ytterligare en son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rakel sa: \u201dJag har stridit Guds strider med min syster, och jag har vunnit.\u201d S\u00e5 gav hon pojken namnet Naftali."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Lea nu ins\u00e5g att hon inte l\u00e4ngre kunde bli med barn, gav hon sin slavinna Silpa till Jakob som bihustru,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och snart f\u00f6dde ocks\u00e5 Silpa honom en son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lea sa: \u201dTill lycka!\u201d och gav honom namnet Gad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan f\u00f6dde Silpa honom ytterligare en son,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och Lea sa: \u201dJag \u00e4r lycklig! De andra kvinnorna kommer att prisa mig lycklig.\u201d Och hon gav pojken namnet Asher."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En dag under vetesk\u00f6rden n\u00e4r Ruben var ute p\u00e5 f\u00e4lten fann han n\u00e5gra k\u00e4rleks\u00e4pplen som han tog med sig hem till sin mor Lea. Rakel bad d\u00e5 henne: \u201dGe mig n\u00e5gra av din sons k\u00e4rleks\u00e4pplen!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Lea svarade: \u201dR\u00e4cker det inte med att du har tagit min make ifr\u00e5n mig? Nu vill du ha min sons k\u00e4rleks\u00e4pplen ocks\u00e5!\u201d Rakel sa: \u201dHan f\u00e5r ligga med dig i natt i utbyte mot k\u00e4rleks\u00e4pplena.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob kom hem fr\u00e5n f\u00e4lten den kv\u00e4llen, gick Lea ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. \u201dDu m\u00e5ste komma till mig\u201d, sa hon. \u201dJag har n\u00e4mligen gett min sons k\u00e4rleks\u00e4pplen som betalning f\u00f6r dig.\u201d D\u00e5 l\u00e5g han med henne den natten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Gud svarade p\u00e5 Leas b\u00f6ner. Hon blev med barn igen och f\u00f6dde sin femte son \u00e5t Jakob."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hon sa: \u201dGud har bel\u00f6nat mig f\u00f6r att jag har gett min slavinna till min man.\u201d S\u00e5 gav hon honom namnet Isaskar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan blev hon med barn igen och f\u00f6dde en sj\u00e4tte son \u00e5t Jakob."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sa hon: \u201dGud har gett mig en god g\u00e5va. Nu kommer min man att hedra mig f\u00f6r att jag har gett honom sex s\u00f6ner.\u201d Och hon gav pojken namnet Sebulon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Senare f\u00f6dde hon ocks\u00e5 en dotter som hon gav namnet Dina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 kom Gud ih\u00e5g Rakel och h\u00f6rde hennes b\u00f6ner och gjorde henne fruktsam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hon blev med barn och f\u00f6dde en son. \u201dGud har tagit bort min skam\u201d, sa hon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hon gav sonen namnet Josef, f\u00f6r hon sa: \u201dM\u00e5 HERREN ge mig ytterligare en son.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jakob blir en rik man Efter att Rakel f\u00f6tt Josef, sa Jakob till Laban: \u201dL\u00e5t mig resa tillbaka hem till mitt land!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t mig ta med mig mina hustrur och mina barn som jag har arbetat hos dig f\u00f6r och resa min v\u00e4g. Nog har jag v\u00e4l arbetat tillr\u00e4ckligt f\u00f6r dig nu!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Laban sa till honom: \u201dVisa mig v\u00e4lvilja och stanna! Jag har f\u00f6rst\u00e5tt genom sp\u00e5tecken att HERREN har v\u00e4lsignat mig f\u00f6r din skull."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hur mycket vill du ha som l\u00f6n? Jag t\u00e4nker betala vad du \u00e4n beg\u00e4r.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jakob svarade: \u201dDu vet hur troget jag har tj\u00e4nat dig under alla dessa \u00e5r och hur din boskap har blivit i min v\u00e5rd."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du hade inte mycket n\u00e4r jag kom, men din rikedom har blivit enorm. HERREN har v\u00e4lsignat dig genom allt jag g\u00f6r. N\u00e4r ska jag f\u00e5 en chans att skaffa n\u00e5got \u00e5t min egen familj?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dVad ska jag ge dig?\u201d fr\u00e5gade Laban igen. Jakob svarade: \u201dDu ska inte ge mig n\u00e5gonting, men om du g\u00f6r som jag f\u00f6resl\u00e5r, ska jag forts\u00e4tta att vakta dina f\u00e5r och getter."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e5t mig g\u00e5 ut bland dina hjordar i dag och v\u00e4lja ut alla brokiga, spr\u00e4ckliga och m\u00f6rka djur bland f\u00e5ren och dem som \u00e4r spr\u00e4ckliga och brokiga bland getterna. Ge dem till mig som l\u00f6n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 ska min hederlighet kunna testas i framtiden n\u00e4r du kommer f\u00f6r att se vad som blivit min l\u00f6n: om det finns n\u00e5gra getter i min hjord som inte \u00e4r brokiga eller spr\u00e4ckliga eller f\u00e5r som inte \u00e4r m\u00f6rka, s\u00e5 ska de betraktas som stulna.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201d\u00d6verenskommet!\u201d svarade Laban. \u201dVi g\u00f6r som du s\u00e4ger!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Redan samma dag samlade han ihop alla bockar som var strimmiga och brokiga, alla getter som var brokiga eller spr\u00e4ckliga, alla med vita fl\u00e4ckar och alla m\u00f6rka bland f\u00e5ren. Han \u00f6verl\u00e4mnade dem till sina s\u00f6ner."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han h\u00f6ll tre dagsresors avst\u00e5nd mellan sig sj\u00e4lv och Jakob, medan Jakob vaktade resten av Labans hjord."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jakob tog friska skott fr\u00e5n poppel, mandel och platan och skalade av delar av barken, s\u00e5 det blev vita strimlor i den."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han lade ut k\u00e4pparna han skalat strimlor p\u00e5 vid vattenhoarna, s\u00e5 att djuren hade dem framf\u00f6r sig n\u00e4r de kom f\u00f6r att dricka. De parade sig n\u00e4r de kom f\u00f6r att dricka."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hjordarna parade sig allts\u00e5 framf\u00f6r k\u00e4pparna, och deras avkomma blev brokig, spr\u00e4cklig och strimmig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jakob f\u00f6rde sedan undan ungdjuren i en egen hjord. De \u00f6vriga djuren st\u00e4llde han mot de strimmiga och m\u00f6rka i Labans hjord. S\u00e5 skaffade han sig egna hjordar som han inte blandade med Labans."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng de kraftiga tackorna skulle para sig, lade han fram de strimmiga grenarna i hoarna, s\u00e5 att de parade sig framf\u00f6r dem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men n\u00e4r de svaga djuren skulle para sig, lade han inte dit dem. S\u00e5 fick Laban de svaga djuren och Jakob de starka."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jakob blev mycket rik och hade stora flockar av sm\u00e5boskap, m\u00e5nga slavar och slavinnor, kameler och \u00e5snor."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob \u00e5terv\u00e4nder hem - Men Jakob fick h\u00f6ra att Labans s\u00f6ner klagade: \u201dHan har tagit allt v\u00e5r far \u00e4gde, och sin rikedom har han f\u00e5tt p\u00e5 v\u00e5r fars bekostnad.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snart m\u00e4rkte Jakob att Laban blev kylig i sin attityd mot honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN talade nu till Jakob och sa till honom: \u201d\u00c5terv\u00e4nd till dina f\u00f6rf\u00e4ders land och till dina sl\u00e4ktingar d\u00e4r, och jag ska vara med dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade Jakob en dag efter Rakel och Lea och bad dem komma ut p\u00e5 f\u00e4lten, d\u00e4r han h\u00f6ll till med hjordarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dJag ser att er far \u00e4r kyligare mot mig \u00e4n vad han var tidigare\u201d, sa han till dem. \u201dMen min fars Gud har varit med mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni vet hur h\u00e5rt jag har arbetat f\u00f6r er far, s\u00e5 mycket jag orkat,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men han har lurat mig och tio g\u00e5nger \u00e4ndrat min l\u00f6n, men Gud har inte till\u00e5tit honom att skada mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r han sa att de spr\u00e4ckliga djuren skulle bli min l\u00f6n, f\u00f6dde hela hjorden spr\u00e4ckliga djur och n\u00e4r han sa att jag kunde f\u00e5 de strimmiga djuren, blev alla lammen strimmiga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt har Gud tagit er fars boskap och gett den till mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vid tiden f\u00f6r djurens parning hade jag en dr\u00f6m och s\u00e5g att bockarna som parade sig med hjorden var strimmiga, spr\u00e4ckliga och brokiga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I min dr\u00f6m ropade sedan Guds \u00e4ngel p\u00e5 mig: \u2019Jakob!\u2019 Jag svarade: \u2019H\u00e4r \u00e4r jag\u2019."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ngeln sa till mig: \u2019Alla bockar som parar sig med flocken \u00e4r brokiga, spr\u00e4ckliga och strimmiga. Jag har n\u00e4mligen sett allt som Laban har gjort mot dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r den Gud du m\u00f6tte i Betel d\u00e4r du smorde en minnessten och gav ett l\u00f6fte till mig. L\u00e4mna nu genast detta land och \u00e5terv\u00e4nd till det land d\u00e4r du f\u00f6ddes.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rakel och Lea svarade: \u201dDet finns ingenting kvar f\u00f6r oss h\u00e4r av v\u00e5r fars rikedom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Behandlar han inte oss som fr\u00e4mlingar? Han har s\u00e5lt oss och det han fick f\u00f6r oss, har han redan gjort slut p\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De rikedomar som Gud har tagit fr\u00e5n v\u00e5r far tillh\u00f6r oss och v\u00e5ra barn. G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r precis som Gud har sagt till dig!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Laban f\u00f6rf\u00f6ljer Jakob Jakob lyfte d\u00e5 upp sina barn och sina hustrur p\u00e5 kamelerna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han tog med sig all sin boskap och all sin egendom som han skaffat sig i Paddan Aram. S\u00e5 begav han sig hem\u00e5t till sin far Isak i Kanaans land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Laban hade g\u00e5tt iv\u00e4g f\u00f6r att klippa sina f\u00e5r och d\u00e5 stal Rakel sin fars husgudar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jakob bedrog ocks\u00e5 aram\u00e9en Laban genom att ge sig iv\u00e4g utan f\u00f6rvarning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han flydde med alla sina \u00e4godelar, gick \u00f6ver floden Eufrat och till Gileads bergsbygd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Laban fick inte reda p\u00e5 att de hade flytt f\u00f6rr\u00e4n tre dagar senare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 samlade han sina manliga sl\u00e4ktingar och tog upp jakten. Han hann ifatt dem i Gileads bergsbygd efter sju dagar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den natten kom Gud till aram\u00e9en Laban i en dr\u00f6m och sa till honom: \u201dAkta dig noga f\u00f6r att s\u00e4ga n\u00e5got, vare sig gott eller ont, till Jakob!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Laban kom ifatt Jakob d\u00e4r han hade slagit l\u00e4ger i Gileads bergsbygd och Laban och hans f\u00f6lje slog ocks\u00e5 l\u00e4ger d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dVad menar du med detta?\u201d sa Laban till Jakob. \u201dDu har lurat mig och r\u00f6vat bort mina d\u00f6ttrar som f\u00e5ngar, tillf\u00e5ngatagna i strid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varf\u00f6r smet du iv\u00e4g och lurade mig? Du sa ingenting och l\u00e4t mig inte ordna en avskedsfest med s\u00e5ng och spel, med tamburiner och lyror?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Varf\u00f6r fick jag inte kyssa mina barnbarn och s\u00e4ga adj\u00f6 till mina d\u00f6ttrar? Du har burit dig dumt \u00e5t!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det skulle st\u00e5 i min makt att skada dig, men din faders Gud visade sig f\u00f6r mig i natt och sa till mig: \u2019Akta dig noga f\u00f6r att s\u00e4ga n\u00e5got till Jakob, vare sig gott eller ont.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om du hade en s\u00e5dan heml\u00e4ngtan, varf\u00f6r stal du mina husgudar?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dJag var r\u00e4dd\u201d, svarade Jakob. \u201dJag trodde att du skulle ta dina d\u00f6ttrar ifr\u00e5n mig med v\u00e5ld."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller dina husgudar ska den du finner dem hos d\u00f6! Se efter sj\u00e4lv, i v\u00e5ra sl\u00e4ktingars n\u00e4rvaro, om du finner en enda sak, som \u00e4r din, s\u00e5 ta den!\u201d Jakob visste n\u00e4mligen inte att Rakel hade stulit husgudarna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Laban gick f\u00f6rst till Jakobs t\u00e4lt f\u00f6r att s\u00f6ka igenom det, sedan till Leas, och d\u00e4refter s\u00f6kte han i de tv\u00e5 bihustrurnas t\u00e4lt. Slutligen gick han till Rakels t\u00e4lt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Rakel hade g\u00f6mt husgudarna i kamelsadeln och satt nu p\u00e5 dem. Fast\u00e4n Laban s\u00f6kte mycket noggrant i t\u00e4ltet, hittade han dem allts\u00e5 inte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201dBli inte arg, min herre, f\u00f6r att jag inte kan resa mig\u201d, sa Rakel till sin far, \u201dmen jag har mina dagar just nu.\u201d Hur han allts\u00e5 \u00e4n letade efter sina husgudar, hittade han dem inte."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nu blev Jakob rasande p\u00e5 Laban: \u201dVad \u00e4r mitt brott? Vad har jag gjort f\u00f6r ont? Du har jagat mig som en brottsling!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu har du letat igenom allt jag \u00e4ger. Vad har du funnit? Ta nu fram allt som jag har stulit och l\u00e4gg det h\u00e4r framf\u00f6r oss, framf\u00f6r dina och mina sl\u00e4ktingar, s\u00e5 de f\u00e5r d\u00f6ma mellan oss!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I tjugo \u00e5r har jag varit tillsammans med dig. Dina tackor och dina getter har aldrig f\u00f6tt i otid, och jag har aldrig r\u00f6rt en enda av dina baggar f\u00f6r att f\u00e5 mat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om n\u00e5got djur anf\u00f6lls och d\u00f6dades av vilda djur, kom jag aldrig till dig med det. Nej, jag tog p\u00e5 mig f\u00f6rlusten. Du fick mig ocks\u00e5 att betala f\u00f6r varje djur som stals fr\u00e5n hjorden p\u00e5 dagen och \u00e4ven p\u00e5 natten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag har arbetat f\u00f6r dig under dagens br\u00e4nnande hetta och under kalla, s\u00f6mnl\u00f6sa n\u00e4tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ja, i tjugo \u00e5r har jag varit hos dig och arbetat\u2006\u2013\u2006fjorton \u00e5r f\u00f6r att f\u00f6rtj\u00e4na dina tv\u00e5 d\u00f6ttrar och sex f\u00f6r att f\u00e5 hjorden. Och du har \u00e4ndrat min l\u00f6n tio g\u00e5nger!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Om inte min fars Gud hade varit med mig\u2006\u2013\u2006Abrahams Gud, som \u00e4ven Isak fruktade\u2006\u2013\u2006skulle du ha s\u00e4nt iv\u00e4g mig tomh\u00e4nt. Men Gud har sett mitt lidande och mitt h\u00e5rda arbete, och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som han f\u00e4llde domen i natt.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Laban svarade: \u201dDessa \u00e4r mina d\u00f6ttrar, barnen \u00e4r mina, och dessa hjordar och allt du ser h\u00e4r \u00e4r mitt. Vad kan jag d\u00e5 g\u00f6ra med mina egna d\u00f6ttrar och barnen de f\u00f6tt?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "L\u00e5t oss sluta ett f\u00f6rbund med varandra som ska vara ett vittne mellan dig och mig.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jakob en sten och reste den som ett minnesm\u00e4rke,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "och han sa till sina sl\u00e4ktingar att samla stenar, och de byggde ett stenr\u00f6se. Sedan \u00e5t de en m\u00e5ltid tillsammans p\u00e5 r\u00f6set."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Laban kallade r\u00f6set Jegar Sahaduta och Jakob kallade det Galed."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u201dDetta stenr\u00f6se ska vara ett vittne mellan dig och mig\u201d, sa Laban. D\u00e4rf\u00f6r fick det heta Galed."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Det kallades ocks\u00e5 Mispa, f\u00f6r Laban sa: \u201dM\u00e5 HERREN vaka \u00f6ver oss, \u00e4ven n\u00e4r vi \u00e4r utom synh\u00e5ll f\u00f6r varandra."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Om du \u00e4r h\u00e5rd mot mina d\u00f6ttrar, eller om du tar dig andra hustrur, kom ih\u00e5g att \u00e4ven om ingen m\u00e4nniska \u00e4r n\u00e4rvarande \u00e4r Gud vittne mellan dig och mig.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201dH\u00e4r \u00e4r r\u00f6set och h\u00e4r \u00e4r stenstoden som jag har rest mellan dig och mig\u201d, sa Laban till Jakob."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u201dDetta r\u00f6se och denna stod st\u00e5r mellan oss som vittnen f\u00f6r att jag inte ska g\u00e5 f\u00f6rbi denna plats f\u00f6r att g\u00f6ra dig n\u00e5got ont och att du inte heller ska passera den f\u00f6r att g\u00f6ra mig n\u00e5got ont."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "M\u00e5 Abrahams Gud och Nachors gudar, deras f\u00e4ders gudar, d\u00f6ma mellan oss.\u201d D\u00e5 svor Jakob en ed vid honom som hans far Isak fruktade."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sedan offrade Jakob ett slaktoffer p\u00e5 berget och inbj\u00f6d sina sl\u00e4ktingar till en m\u00e5ltid och tillbringade sedan natten tillsammans med dem p\u00e5 berget."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon steg Laban upp och kysste sina d\u00f6ttrar och barnbarn till farv\u00e4l och v\u00e4lsignade dem. Sedan \u00e5terv\u00e4nde han hem."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob ger Esau g\u00e5vor Jakob startade p\u00e5 nytt sin resa och Guds \u00e4nglar kom f\u00f6r att m\u00f6ta honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g det sa han: \u201dDetta \u00e4r Guds l\u00e4ger\u201d, och han kallade platsen f\u00f6r Machanajim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jakob skickade nu budb\u00e4rare till sin bror Esau i Seir, dvs. i landet Edom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till min herre, Esau\u201d, sa Jakob. \u201dS\u00e5 h\u00e4r h\u00e4lsar din tj\u00e4nare Jakob. Jag har bott tillsammans med Laban tills nu, och"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jag \u00e4ger oxar, \u00e5snor och f\u00e5r och har m\u00e5nga tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor. Jag har skickat detta budskap till dig, min herre, f\u00f6r att jag hoppas att du kommer att vara v\u00e4lvilligt inst\u00e4lld mot oss.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Budb\u00e4rarna \u00e5terv\u00e4nde med nyheten att Esau redan var p\u00e5 v\u00e4g f\u00f6r att m\u00f6ta Jakob tillsammans med fyrahundra man."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jakob blev alldeles utom sig av skr\u00e4ck. Han delade sin familj och hjordarna och kamelerna i tv\u00e5 grupper."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dOm Esau anfaller den ena gruppen, kan den andra gruppen kanske fly\u201d, t\u00e4nkte han."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan bad Jakob: \u201dMin farfar Abrahams och min far Isaks Gud, du HERRE, som sa till mig att \u00e5terv\u00e4nda till mina sl\u00e4ktingars land och som sa att du skulle vara god mot mig,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "jag \u00e4r ov\u00e4rdig all den n\u00e5d och trofasthet som du har visat mig, din tj\u00e4nare. N\u00e4r jag gick \u00f6ver Jordan \u00e4gde jag ju inget annat \u00e4n min vandringsstav, och nu har jag dessa tv\u00e5 l\u00e4ger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00e4dda mig nu fr\u00e5n min bror Esaus hand! Jag \u00e4r r\u00e4dd att han kommer f\u00f6r att sl\u00e5 ihj\u00e4l mig och m\u00f6drarna och barnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du har ju lovat att g\u00f6ra gott mot mig och f\u00f6r\u00f6ka mina \u00e4ttlingar tills de blir som sanden p\u00e5 stranden, s\u00e5 m\u00e5nga att man inte kan r\u00e4kna dem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jakob stannade d\u00e4r han var under natten och valde av sin egendom ut en g\u00e5va \u00e5t sin bror Esau:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "200 getter, 20 bockar, 200 tackor, 20 baggar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "30 kameler med deras f\u00f6l, 40 kor, 10 tjurar, 20 \u00e5sneston och 10 \u00e5snehingstar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade dem till sina tj\u00e4nare, var hjord f\u00f6r sig, och sa till dem att g\u00e5 f\u00f6re honom och h\u00e5lla avst\u00e5nd mellan varje hjord."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan instruerade han tj\u00e4naren som gick f\u00f6rst: \u201dN\u00e4r min bror Esau m\u00f6ter dig och fr\u00e5gar: \u2019Vems tj\u00e4nare \u00e4r du? Vart \u00e4r du p\u00e5 v\u00e4g? Vems djur \u00e4r dessa?\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 ska du svara: \u2019De tillh\u00f6r din tj\u00e4nare Jakob och \u00e4r en g\u00e5va till hans herre Esau. Han kommer sj\u00e4lv strax efter oss!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jakob gav samma instruktion till den andra och tredje tj\u00e4naren, och sedan till alla de andra som drev hjordarna. Alla skulle s\u00e4ga samma sak till Esau n\u00e4r de m\u00f6tte honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De skulle ocks\u00e5 s\u00e4ga: \u201dDin tj\u00e4nare Jakob kommer strax efter oss\u201d. Han ville n\u00e4mligen blidka Esau med g\u00e5vorna, innan han m\u00f6tte honom ansikte mot ansikte. \u201dKanske kommer han d\u00e5 att vara v\u00e4nlig mot mig\u201d, t\u00e4nkte Jakob."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00e5van s\u00e4ndes allts\u00e5 i f\u00f6rv\u00e4g medan Jakob tillbringade natten i l\u00e4gret."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jakobs brottningskamp Under natten steg Jakob upp, och tog sina b\u00e5da hustrur, de tv\u00e5 slavinnorna och sina elva s\u00f6ner och gick \u00f6ver vid Jabboks vadst\u00e4lle."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han f\u00f6rde dem tillsammans med alla sina \u00e4godelar \u00f6ver floden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han blev kvar d\u00e4r ensam, och en man brottades med honom till gryningen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r denne s\u00e5g att han inte kunde vinna kampen, slog han till Jakob p\u00e5 h\u00f6ften s\u00e5 att den gick ur led n\u00e4r de brottades med varandra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan sa han: \u201dSl\u00e4pp mig, f\u00f6r dagen gryr!\u201d Men Jakob svarade: \u201dJag t\u00e4nker inte sl\u00e4ppa dig f\u00f6rr\u00e4n du v\u00e4lsignar mig.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dVad heter du?\u201d fr\u00e5gade mannen. \u201dJakob\u201d, svarade han."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dDu ska inte l\u00e4ngre heta Jakob\u201d, sa mannen. \u201dDu ska heta Israel, f\u00f6r du har k\u00e4mpat med b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor och segrat.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g mig, vad heter du?\u201d fr\u00e5gade Jakob. \u201dVarf\u00f6r fr\u00e5gar du om mitt namn?\u201d sa mannen till honom. Och han v\u00e4lsignade honom d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jakob kallade platsen Penuel, f\u00f6r han sa: \u201dJag har sett Gud ansikte mot ansikte, och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r jag fortfarande vid liv.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r solen gick upp l\u00e4mnade han Penuel. Han haltade p\u00e5 grund av sin h\u00f6ftskada."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som Israels folk \u00e4n i dag inte \u00e4ter nervstr\u00e4ngen i h\u00f6ftmuskeln, f\u00f6r det var p\u00e5 h\u00f6ftbenet, h\u00f6ftnerven, som mannen slog Jakob."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00f6derna sluter fred N\u00e4r Jakob p\u00e5 avst\u00e5nd s\u00e5g Esau komma med sina fyrahundra m\u00e4n, f\u00f6rdelade han barnen mellan Lea och Rakel och de tv\u00e5 slavinnorna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De tv\u00e5 slavinnorna och deras barn l\u00e4t han g\u00e5 f\u00f6rst, sedan Lea och hennes barn och sist Rakel och Josef."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jakob gick framf\u00f6r dem och n\u00e4r han n\u00e4rmade sig brodern, bugade han sig djupt inf\u00f6r honom sju g\u00e5nger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sprang Esau fram f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Han kastade sig om halsen p\u00e5 honom och omfamnade honom och kysste honom och de gr\u00e4t b\u00e5da."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Esau p\u00e5 kvinnorna och barnen och fr\u00e5gade: \u201dVilka \u00e4r alla dessa som du har med dig?\u201d \u201dDet \u00e4r mina barn som Gud har gett mig, herre\u201d, svarade Jakob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kom slavinnorna fram med sina barn och bugade sig djupt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan kom Lea med sina barn och bugade sig, och slutligen kom Rakel och Josef och bugade sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dOch varf\u00f6r skickade du hela den skara jag m\u00f6tte?\u201d fr\u00e5gade Esau. Jakob svarade: \u201dDet \u00e4r min g\u00e5va till dig, min herre, f\u00f6r att du ska bli v\u00e4lvilligt st\u00e4md.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dMin bror, jag har tillr\u00e4ckligt\u201d, sa Esau. \u201dBeh\u00e5ll du vad du har.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dNej, om du ser p\u00e5 mig med v\u00e4lvilja, ta emot min g\u00e5va\u201d, svarade Jakob, \u201dom jag har funnit n\u00e5d inf\u00f6r dig. Att se ditt ansikte \u00e4r som att se Guds ansikte, nu n\u00e4r du har m\u00f6tt mig med v\u00e4lvilja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta d\u00e4rf\u00f6r emot min g\u00e5va som jag skickade till dig, f\u00f6r Gud har varit gener\u00f6s mot mig, och jag har tillr\u00e4ckligt.\u201d Jakob stod allts\u00e5 p\u00e5 sig, och till slut accepterade Esau g\u00e5van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t oss g\u00e5 nu\u201d, sa Esau. \u201dJag f\u00f6ljer med dig.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Jakob svarade: \u201dMin herre, som du ser \u00e4r barnen sm\u00e5, och i mina hjordar finns ungar som f\u00e5r di. Om de drivs alltf\u00f6r h\u00e5rt en enda dag kommer de att d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e5 du f\u00f6re oss, min herre, s\u00e5 kommer vi efter i lugn och ro, i v\u00e5r egen takt, allteftersom boskapen framf\u00f6r mig och barnen orkar med, tills jag kommer fram till dig, min herre, till Seir.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esau sa: \u201dL\u00e5t mig \u00e5tminstone l\u00e4mna kvar n\u00e5gra av mina m\u00e4n.\u201d \u201dVarf\u00f6r det?\u201d svarade Jakob. \u201dDet \u00e4r nog att du tar emot mig med v\u00e4lvilja, min herre.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Esau \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 till Seir samma dag,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men Jakob fortsatte till Suckot. D\u00e4r byggde han sig ett hus och gjorde hyddor f\u00f6r hjordarna och boskapen. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som platsen kallas Suckot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jakob \u00e5terv\u00e4nde v\u00e4lbeh\u00e5llen fr\u00e5n Paddan Aram och kom till Shekem i Kanaan och slog l\u00e4ger utanf\u00f6r staden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Av Hamor, Shekems far, k\u00f6pte han f\u00f6r hundra silverpengar det land som han slagit l\u00e4ger p\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4r reste han ett altare och kallade det f\u00f6r El Elohe Israel."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakobs s\u00f6ner h\u00e4mnas En dag gick Dina, den dotter Lea f\u00f6tt \u00e5t Jakob, f\u00f6r att bes\u00f6ka flickorna i trakten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r hiv\u00e9n Shekem, fursten Hamors son, fick se henne, tog han henne med sig. Han l\u00e5g med henne och kr\u00e4nkte henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han blev djupt f\u00f6r\u00e4lskad i henne och f\u00f6rs\u00f6kte vinna hennes k\u00e4rlek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan talade han med sin far Hamor om detta. \u201dSe till att jag f\u00e5r gifta mig med den d\u00e4r flickan.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jakob fick snart veta att hans dotter blivit van\u00e4rad, men eftersom hans s\u00f6ner var ute p\u00e5 f\u00e4lten med boskapen, h\u00f6ll han tyst om saken tills de \u00e5terv\u00e4nt hem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under tiden gick fursten Hamor, Shekems far, till Jakob f\u00f6r att tala om saken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Jakobs s\u00f6ner kom tillbaka fr\u00e5n f\u00e4lten, fick de h\u00f6ra om det intr\u00e4ffade. De blev f\u00f6rtvivlade och greps av vrede eftersom det var en skamlig g\u00e4rning Shekem hade beg\u00e5tt i Israel n\u00e4r han l\u00e5g med Jakobs dotter. S\u00e5dant f\u00e5r inte ske."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hamor sa till dem: \u201dMin son Shekem \u00e4r verkligen k\u00e4r i er syster. L\u00e5t honom f\u00e5 gifta sig med henne!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gift in er h\u00e4r med oss. L\u00e5t era d\u00f6ttrar gifta sig med v\u00e5ra s\u00f6ner, s\u00e5 ska vi ge v\u00e5ra d\u00f6ttrar som hustrur \u00e5t era unga m\u00e4n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni kan sl\u00e5 er ner var ni \u00e4n vill bland oss och skaffa er \u00e4godelar och \u00e4gna er \u00e5t aff\u00e4rer och bli rika.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan talade Shekem till Dinas far och br\u00f6der: \u201dVisa mig v\u00e4lvilja och l\u00e5t mig f\u00e5 henne till hustru. Jag ska ge er vad ni \u00e4n vill ha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det spelar ingen roll vilken hemgift eller g\u00e5va ni kr\u00e4ver, f\u00f6r jag ska betala den, bara ni ger mig flickan till hustru.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eftersom Shekem hade behandlat deras syster s\u00e5 illa, lurade Jakobs s\u00f6ner Shekem och hans far Hamor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De sa n\u00e4mligen: \u201dVi kan inte ge v\u00e5r syster till en man som inte \u00e4r omskuren. Det skulle vara en skam f\u00f6r oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi kan bara ge v\u00e5rt samtycke p\u00e5 ett villkor, och det \u00e4r att alla era m\u00e4n l\u00e5ter omsk\u00e4ra sig och blir som vi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kan vi gifta bort v\u00e5ra d\u00f6ttrar och bo h\u00e4r och f\u00f6rena oss med er, s\u00e5 att vi kan bli ett folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om ni inte vill l\u00e5ta omsk\u00e4ra er, tar vi flickan med oss och flyttar h\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hamor och Shekem gick med p\u00e5 f\u00f6rslaget."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den unge mannen skyndade sig iv\u00e4g f\u00f6r att g\u00f6ra som de hade f\u00f6reslagit, f\u00f6r han var mycket k\u00e4r i Jakobs dotter. Han var den mest ansedde i hela sin fars sl\u00e4kt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hamor och Shekem framtr\u00e4dde d\u00e4rf\u00f6r i stadsporten inf\u00f6r stadens m\u00e4n och talade till dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dDessa m\u00e4n \u00e4r v\u00e5ra v\u00e4nner\u201d, sa de. \u201dL\u00e5t oss inbjuda dem att bo h\u00e4r i landet och r\u00f6ra sig fritt h\u00e4r. Landet \u00e4r ju stort nog att rymma dem och vi kan gifta oss med deras d\u00f6ttrar och de med v\u00e5ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men de t\u00e4nker bara stanna h\u00e4r och bli ett folk med oss p\u00e5 ett villkor, och det \u00e4r att vi alla l\u00e5ter omsk\u00e4ra oss p\u00e5 samma s\u00e4tt som de."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om vi g\u00f6r det kommer all deras boskap, allt de \u00e4ger och alla deras djur att bli v\u00e5rt. L\u00e5t oss g\u00f6ra som de vill, s\u00e5 att de bos\u00e4tter sig h\u00e4r ibland oss.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alla m\u00e4n i staden gick med p\u00e5 Hamors och hans son Shekems f\u00f6rslag. Alla l\u00e4t omsk\u00e4ra sig, samtliga m\u00e4n i hela staden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men tre dagar senare, n\u00e4r s\u00e5ren var \u00f6mma, tog Jakobs tv\u00e5 s\u00f6ner, Simon och Levi, Dinas br\u00f6der, sina sv\u00e4rd och gick in i staden och d\u00f6dade utan motst\u00e5nd varenda man d\u00e4r,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e4ven Hamor och hans son Shekem. De tog med sig Dina fr\u00e5n Shekems hus och gick sedan d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan gick alla Jakobs s\u00f6ner \u00f6ver de slagna in till staden och plundrade den, eftersom deras syster hade vanhedrats d\u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De tog alla f\u00e5r, kor och \u00e5snor, allt som de kunde l\u00e4gga beslag p\u00e5, b\u00e5de inne i staden och ute p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De tog all egendom, alla kvinnor och barn och allt som fanns i husen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jakob till Simon och Levi: \u201dNi har dragit olycka \u00f6ver mig och gjort s\u00e5 att alla hatar mig i hela landet, b\u00e5de kanaan\u00e9erna och periss\u00e9erna. Vi \u00e4r s\u00e5 f\u00e5. Om de best\u00e4mmer sig f\u00f6r att anfalla oss, kommer de att d\u00f6da b\u00e5de mig och min familj.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dSkulle de d\u00e5 f\u00e5 behandla v\u00e5r syster som en prostituerad?\u201d svarade de."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob \u00e5terv\u00e4nder till Betel \u201dFlytta nu till Betel och bos\u00e4tt dig d\u00e4r\u201d, sa Gud till Jakob. \u201dBygg d\u00e4r ett altare \u00e5t den Gud som visade sig f\u00f6r dig n\u00e4r du flydde fr\u00e5n din bror Esau.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 befallde Jakob hela sin familj och alla han hade med sig: \u201dG\u00f6r er av med avgudarna som ni har med er, rena er och ta p\u00e5 er rena kl\u00e4der!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi ska n\u00e4mligen g\u00e5 till Betel, d\u00e4r jag ska bygga ett altare \u00e5t den Gud, som besvarade mina b\u00f6ner n\u00e4r jag var i n\u00f6d och som var med mig p\u00e5 min resa.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 gav de Jakob alla sina avgudar och sina \u00f6rh\u00e4ngen, och han gr\u00e4vde ner alltsammans under terebinten n\u00e4ra Shekem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan b\u00f6rjade de sin vandring igen. Gud satte skr\u00e4ck i m\u00e4nniskorna i st\u00e4derna runt omkring, s\u00e5 att ingen f\u00f6rf\u00f6ljde Jakobs s\u00f6ner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Slutligen kom Jakob och alla han hade med sig fram till Lus, det nuvarande Betel, i Kanaans land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r reste Jakob ett altare som han kallade El Betel. Det var ju i Betel som Gud hade visat sig f\u00f6r honom n\u00e4r han flydde fr\u00e5n sin bror."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter dog Rebeckas barnsk\u00f6terska Debora. Hon begravdes under eken i dalen nedanf\u00f6r Betel och den kom att heta Gr\u00e5teken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n Paddan Aram, visade sig Gud f\u00f6r honom igen och v\u00e4lsignade honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Gud sa till honom: \u201dDu ska inte l\u00e4ngre heta Jakob utan Israel.\u201d S\u00e5 gav han honom namnet Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud talade vidare till honom: \u201dJag \u00e4r Gud den V\u00e4ldige. Var fruktsam och f\u00f6r\u00f6ka dig! Av dig ska det bli ett stort folk, ja, m\u00e5nga folk. M\u00e5nga kungar ska finnas bland dina \u00e4ttlingar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och jag ska ge dig det land som jag gav till Abraham och Isak. Jag ska ocks\u00e5 ge det till dina \u00e4ttlingar.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4mnade Gud honom och steg upp igen fr\u00e5n den plats d\u00e4r han talat med Jakob."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jakob reste en sten p\u00e5 platsen d\u00e4r Gud hade visat sig f\u00f6r honom. Han h\u00e4llde ett dryckesoffer och olja p\u00e5 den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jakob kallade platsen Betel, eftersom Gud hade talat till honom d\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rakel och Isak d\u00f6r De l\u00e4mnade Betel och reste mot Efrata. Medan de fortfarande hade en bit kvar till Efrata, blev det dags f\u00f6r Rakel att f\u00f6da. F\u00f6rlossningen blev mycket sv\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Under den sv\u00e5ra f\u00f6rlossningen sa barnmorskan till henne: \u201dVar inte r\u00e4dd! Du f\u00e5r en son till.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Rakel var d\u00f6ende, och i sin sista stund gav hon honom namnet Ben-Oni, men hans far kallade honom Benjamin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rakel dog allts\u00e5 och begravdes n\u00e4ra v\u00e4gen till Efrata som numera kallas Betlehem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jakob reste en minnessten vid hennes grav och den st\u00e5r d\u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan reste Israel vidare och slog l\u00e4ger bortom Migdal-Eder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Medan han bodde d\u00e4r i landet, l\u00e5g Ruben med Bilha, sin fars bihustru, och Israel fick veta det. Jakobs s\u00f6ner(1 Kr\u00f6n 2:1-2)Jakob hade tolv s\u00f6ner:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Leas s\u00f6ner: Ruben, Jakobs f\u00f6rstf\u00f6dde, Simon, Levi, Juda, Isaskar och Sebulon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Rakels s\u00f6ner: Josef och Benjamin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rakels slavinna Bilhas s\u00f6ner: Dan och Naftali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Leas slavinna Silpas s\u00f6ner: Gad och Asher. Dessa var Jakobs s\u00f6ner, som f\u00f6ddes i Paddan Aram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Slutligen kom Jakob fram till sin far Isak vid Mamre i Kirjat-Arba, som nu kallas Hebron, d\u00e4r Abraham och Isak hade bott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isak blev 180 \u00e5r,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "sedan dog han och f\u00f6renades med sina f\u00f6rf\u00e4der, gammal och m\u00e4tt p\u00e5 livet. Hans s\u00f6ner Esau och Jakob begravde honom."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ber\u00e4ttelsen \u00f6ver Esaus sl\u00e4kt - (1 Kr\u00f6n 1:35-42) H\u00e4r f\u00f6ljer ber\u00e4ttelsen \u00f6ver Esaus sl\u00e4kt, han som ocks\u00e5 kallas Edom:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esau gifte sig med flickor fr\u00e5n Kanaan: Ada, dotter till hettiten Elon, Oholivama, dotter till Ana och sondotter till hiv\u00e9n Sivon,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och Basemat, dotter till Ismael och syster till Nevajot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med Ada fick Esau sonen Elifas. Med Basemat fick han Reguel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med Oholivama fick han s\u00f6nerna Jeush, Jalam och Korach. Dessa f\u00f6ddes \u00e5t Esau i Kanaans land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esau tog sina hustrur, barn, hela sitt husfolk, sin boskap och sina dragdjur, all rikedom som han hade f\u00e5tt i Kanaans land, och flyttade till ett annat land, bort fr\u00e5n sin bror Jakob."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det fanns inte rum f\u00f6r dem b\u00e5da p\u00e5 grund av all den egendom de hade. Landet d\u00e4r de bodde r\u00e4ckte inte till f\u00f6r dem nu n\u00e4r de hade s\u00e5 mycket djur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 bosatte sig Esau i Seirs bergsbygd, dvs. Edom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en sl\u00e4kttavla f\u00f6r Esau, stamfar till edom\u00e9erna i bergslandet Seir:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esaus s\u00f6ner hette: Elifas, som var f\u00f6dd av Esaus hustru Ada, och Reguel, f\u00f6dd av Esaus hustru Basemat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elifas s\u00f6ner var Teman, Omar, Sefo, Gatam och Kenas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med sin bihustru Timna fick Elifas, Esaus son, dessutom Amalek. Dessa var \u00e4ttlingar till Esaus hustru Ada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Reguels s\u00f6ner var: Nachat, Serach, Shamma och Missa. De var \u00e4ttlingar till Esaus hustru Basemat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Med sin hustru, Oholivama, dotter till Ana och sondotter till Sivon, fick han s\u00f6nerna Jeush, Jalam och Korach."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5n Esau kom f\u00f6ljande stamh\u00f6vdingar: Esaus f\u00f6rstf\u00f6dde Elifas s\u00f6ner var h\u00f6vdingarna Teman, Omar, Sefo, Kenas,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Korach, Gatam och Amalek, som var Elifas stamh\u00f6vdingar i Edom, allts\u00e5 Adas \u00e4ttlingar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esaus son Reguels \u00e4ttlingar var Nachat, Serach, Shamma och Missa, som allts\u00e5 var stamh\u00f6vdingar i Edom, Esaus hustru Basemats \u00e4ttlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esaus hustru Oholivamas \u00e4ttlingar var stamh\u00f6vdingarna Jeush, Jalam och Korach. De var allts\u00e5 stamh\u00f6vdingar som h\u00e4rstammade fr\u00e5n Esaus hustru Oholivama, dotter till Ana."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessa var Esaus s\u00f6ner och stamh\u00f6vdingar som h\u00e4rstammade fr\u00e5n dem. Esau \u00e4r lika med Edom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hor\u00e9en Seirs s\u00f6ner, urinv\u00e5narna i landet, var f\u00f6ljande: Lotan, Shoval, Sivon, Ana,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dishon, Eser och Dishan. Dessa var allts\u00e5 Seirs s\u00f6ners, hor\u00e9ernas, stamh\u00f6vdingar i Edom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lotans s\u00f6ner var Hori och Hemam. Timna var syster till Lotan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Shovals s\u00f6ner var Alvan, Manachat, Eval, Shefo och Onam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sivons s\u00f6ner var Aja och Ana. Detta var den Ana som uppt\u00e4ckte de heta k\u00e4llorna i \u00f6kenlandet medan han gick och vaktade sin fars \u00e5snor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Anas barn var Dishon och Oholivama."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dishons s\u00f6ner var Hemdan, Eshban, Jitran och Keran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esers s\u00f6ner var Bilhan, Saavan och Akan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dishans s\u00f6ner var Us och Aran."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hor\u00e9ernas stamh\u00f6vdingar var Lotan, Shoval, Sivon, Ana,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dishon, Eser och Dishan. Dessa var allts\u00e5 hor\u00e9ernas stamh\u00f6vdingar i Seirs land, efter sina omr\u00e5den."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Edoms kungar(1 Kr\u00f6n 1:43-54) Detta \u00e4r de kungar som h\u00e4rskade i Edom innan Israel hade n\u00e5gon kung:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bela, Beors son, blev kung i Edom, och namnet p\u00e5 hans stad var Dinhava."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Bela dog blev Jovav, Serachs son, fr\u00e5n Bosra, kung efter honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jovav dog blev Husham fr\u00e5n teman\u00e9ernas land kung efter honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r Husham dog blev Bedads son Hadad kung. Han besegrade midjaniterna i Moab, och han regerade fr\u00e5n Avit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Hadad dog besteg Samla fr\u00e5n Masreka tronen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Samla dog blev Saul fr\u00e5n Rechovot vid floden kung efter honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r Saul dog blev Akbors son Baal Hanan kung."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r Baal Hanan dog blev Hadar kung efter honom. Han regerade fr\u00e5n Pagu. Hans hustru hette Mehetavel och var dotter till Matred, som var dotter till Me Sahav."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 namnen p\u00e5 Esaus stamh\u00f6vdingar, namn f\u00f6r namn efter sina sl\u00e4kten och boplatser: furstarna Timna, Alva, Jetet,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Oholivama, Ela, Pinon,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kenas, Teman, Mivsar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Magdiel och Iram. Dessa var Edoms stamfurstar efter deras boplatser i det land de tagit i besittning, och detta var Esau, Edoms stamfar."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ber\u00e4ttelsen om Jakob och hans sl\u00e4kt - (37:1\u201450:26) Jakob bosatte sig allts\u00e5 p\u00e5 nytt i Kanaans land d\u00e4r hans far hade bott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Josef s\u00e4ljs som slav - Det h\u00e4r \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Jakob och hans sl\u00e4kt. Jakobs son Josef, som nu var sjutton \u00e5r, vallade f\u00e5ren med sina br\u00f6der. Som ung var han tillsammans med s\u00f6nerna till sin fars bihustrur Bilha och Silpa. Det onda han h\u00f6rde om dem, f\u00f6rde han vidare till sin far."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel \u00e4lskade Josef mer \u00e4n sina andra barn, eftersom Josef f\u00f6ddes p\u00e5 hans \u00e5lderdom. Han l\u00e4t g\u00f6ra \u00e5t honom en hell\u00e5ng dr\u00e4kt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans br\u00f6der lade m\u00e4rke till hur deras far \u00e4lskade Josef mer \u00e4n sina andra s\u00f6ner, och de hatade honom f\u00f6r det. De kunde inte tala v\u00e4nligt till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En natt hade Josef en dr\u00f6m. N\u00e4r han ber\u00e4ttade den f\u00f6r sina br\u00f6der, hatade de honom \u00e4nnu mer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r h\u00e4r vad jag dr\u00f6mde\u201d, sa han."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dVi var ute p\u00e5 \u00e5kern och band k\u00e4rvar. Min k\u00e4rve stod upp och era k\u00e4rvar samlade sig runt omkring min och bugade sig djupt inf\u00f6r den.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dJas\u00e5, du vill bli kung och regera \u00f6ver oss?\u201d sa hans br\u00f6der till honom. Deras hat till honom tilltog b\u00e5de f\u00f6r dr\u00f6mmens skull och f\u00f6r vad han sagt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan hade han en annan dr\u00f6m, som han ocks\u00e5 ber\u00e4ttade f\u00f6r sina br\u00f6der. \u201dH\u00f6r h\u00e4r, jag har haft en dr\u00f6m igen\u201d, sa han. \u201dSolen och m\u00e5nen och elva stj\u00e4rnor bugade sig djupt f\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade denna dr\u00f6m f\u00f6r sin far och f\u00f6r sina br\u00f6der. Men fadern tillr\u00e4ttavisade honom: \u201dVad \u00e4r det f\u00f6r en dr\u00f6m? Skulle jag och din mor och dina br\u00f6der komma och buga oss inf\u00f6r dig?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Br\u00f6derna blev avundsjuka p\u00e5 Josef, men Jakob kunde inte gl\u00f6mma vad Josef hade sagt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En g\u00e5ng vallade Josefs br\u00f6der sin fars hjordar vid Shekem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa Israel till Josef: \u201dDina br\u00f6der \u00e4r som du vet i Shekem f\u00f6r att l\u00e5ta hjordarna beta d\u00e4r. Jag vill skicka dig till dem.\u201d \u201dJa, far\u201d, svarade Josef."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel fortsatte: \u201dG\u00e5 och ta reda p\u00e5 hur de har det och hur det st\u00e5r till med djuren, och kom sedan tillbaka och rapportera f\u00f6r mig.\u201d S\u00e5 skickade Israel iv\u00e4g honom fr\u00e5n Hebrondalen. V\u00e4l framme i Shekem"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "fann en man honom medan han letade p\u00e5 f\u00e4lten. \u201dVem letar du efter?\u201d fr\u00e5gade mannen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dJag letar efter mina br\u00f6der och deras hjordar\u201d, svarade Josef. \u201dKan du tala om f\u00f6r mig var de \u00e4r?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, sa mannen till honom. \u201dDe \u00e4r inte h\u00e4r l\u00e4ngre. Jag h\u00f6rde dina br\u00f6der s\u00e4ga att de t\u00e4nkte g\u00e5 till Dotan.\u201d D\u00e5 fortsatte Josef till Dotan och hittade dem d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r br\u00f6derna p\u00e5 avst\u00e5nd s\u00e5g att Josef var p\u00e5 v\u00e4g till dem, best\u00e4mde de sig f\u00f6r att d\u00f6da honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dH\u00e4r kommer dr\u00f6mmaren\u201d, sa de till varandra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dKom, s\u00e5 d\u00f6dar vi honom och kastar honom i brunnen och s\u00e4ger att ett rovdjur har \u00e4tit upp honom. Sedan f\u00e5r vi se vad det blir av hans dr\u00f6mmar!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Ruben h\u00f6rde detta, ville han r\u00e4dda Josef ur deras h\u00e4nder. \u201dNej, vi f\u00e5r inte d\u00f6da honom\u201d, sa han."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dSpill inte blod\u201d, fortsatte han. \u201dKasta honom i st\u00e4llet i brunnen h\u00e4r i \u00f6knen, men r\u00f6r honom inte.\u201d Ruben t\u00e4nkte n\u00e4mligen r\u00e4dda honom fr\u00e5n de andra och l\u00e5ta honom \u00e5terv\u00e4nda till sin far."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Josef kom fram, drog de av honom hans vackra dr\u00e4kt som han hade p\u00e5 sig"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och tog honom och kastade honom i brunnen som var tom p\u00e5 vatten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan satte de sig ned f\u00f6r att \u00e4ta. D\u00e5 lade de m\u00e4rke till en karavan ismaeliter som kom fr\u00e5n Gilead. Deras kameler var lastade med dragantgummi, balsam och myrra som de f\u00f6rde med sig till Egypten."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Juda sa till de andra: \u201dVarf\u00f6r skulle vi d\u00f6da v\u00e5r bror och tvingas d\u00f6lja v\u00e5rt brott?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kom, vi s\u00e4ljer honom till ismaeliterna, s\u00e5 slipper vi bruka v\u00e5ld mot honom. Han \u00e4r ju trots allt v\u00e5r bror, av samma k\u00f6tt och blod som vi.\u201d Br\u00f6derna h\u00f6ll med om detta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gra midjanitiska k\u00f6pm\u00e4n kom f\u00f6rbi, drog de upp Josef ur brunnen och s\u00e5lde honom till ismaeliterna f\u00f6r tjugo silverpengar. K\u00f6pm\u00e4nnen tog honom sedan med sig till Egypten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Ruben kom tillbaka till brunnen och s\u00e5g att Josef inte var d\u00e4r, slet han s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han gick tillbaka till sina br\u00f6der och sa: \u201dPojken \u00e4r borta! Vart ska jag nu ta v\u00e4gen?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 tog de Josefs dr\u00e4kt, d\u00f6dade en bock och doppade dr\u00e4kten i blodet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan skickade de dr\u00e4kten till sin far och sa: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r vad vi hittat. Se efter om den \u00e4r din sons dr\u00e4kt.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fadern k\u00e4nde omedelbart igen den och sa: \u201dJa, den tillh\u00f6r min son. Ett rovdjur har \u00e4tit upp honom. Josef har blivit ihj\u00e4lriven.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jakob rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg och s\u00f6rjde sin son l\u00e4nge."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alla hans s\u00f6ner och d\u00f6ttrar kom f\u00f6r att tr\u00f6sta honom, men han l\u00e4t sig inte tr\u00f6stas. \u201dJag kommer att d\u00f6 av sorg \u00f6ver min son och g\u00e5 i d\u00f6dsriket med honom\u201d, sa han och gr\u00e4t otr\u00f6stligt \u00f6ver honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Framme i Egypten s\u00e5lde midjaniterna Josef till Potifar, som var hovman hos farao och bef\u00e4lhavare f\u00f6r livgardet."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda och Tamar - Vid den tiden l\u00e4mnade Juda sina br\u00f6der och flyttade till Adullam. Han bodde hos en man som hette Hira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r tr\u00e4ffade han en kanaaneisk flicka, dotter till Shua, som han gifte sig med. Han l\u00e5g med henne"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och hon blev gravid och f\u00f6dde en son som fick namnet Er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4ntade hon barn igen och f\u00f6dde en son som hon gav namnet Onan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde ytterligare en son som hon gav namnet Shela. Shela f\u00f6ddes i Kesiv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till sin f\u00f6rstf\u00f6dde son Er skaffade Juda en hustru som hette Tamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Er, Judas f\u00f6rstf\u00f6dde, var en ogudaktig man inf\u00f6r HERREN och d\u00e4rf\u00f6r d\u00f6dade HERREN honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa Juda till Onan: \u201dLigg med din brors hustru och fullf\u00f6lj din sv\u00e5gerplikt gentemot henne, s\u00e5 att din bror f\u00e5r avkomma.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Onan visste att barnet inte skulle r\u00e4knas som hans eget. N\u00e4r han l\u00e5g med sin brors hustru, l\u00e4t han sin s\u00e4d spillas p\u00e5 marken f\u00f6r att inte skaffa en son \u00e5t brodern."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I HERRENS \u00f6gon var detta ont. D\u00e4rf\u00f6r d\u00f6dade han \u00e4ven Onan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa Juda till sin sv\u00e4rdotter Tamar: \u201dLev nu som \u00e4nka i din fars hus, tills min son Shela blivit gammal nog att gifta sig.\u201d Han var r\u00e4dd och t\u00e4nkte att kanske ocks\u00e5 Shela skulle d\u00f6, liksom hans br\u00f6der. Tamar flyttade d\u00e5 hem till sin far."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter en l\u00e5ng tid dog Judas hustru, Shuas dotter. N\u00e4r sorgetiden var \u00f6ver, gick Juda och hans v\u00e4n adullamiten Hira till Timna till f\u00e5rklippningen d\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r det ber\u00e4ttades f\u00f6r Tamar att hennes sv\u00e4rfar hade g\u00e5tt f\u00f6r att klippa f\u00e5ren i Timna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "tog hon av sig sina \u00e4nkekl\u00e4der, tog p\u00e5 sig en sl\u00f6ja och h\u00f6ljde sig. S\u00e5 satte hon sig vid porten till Enajim p\u00e5 v\u00e4gen till Timna. Hon hade vid det laget insett att hon inte skulle ges som hustru till Shela fast denne nu var fullvuxen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Juda lade m\u00e4rke till henne och trodde att hon var en prostituerad, eftersom hennes ansikte var besl\u00f6jat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gick han till henne d\u00e4r hon satt vid v\u00e4gen och f\u00f6reslog att hon skulle ligga med honom, ovetande om att hon var hans egen sv\u00e4rdotter. \u201dHur mycket t\u00e4nker du betala mig?\u201d fr\u00e5gade hon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dJag kan skicka dig en killing fr\u00e5n min hjord\u201d, f\u00f6reslog Juda. \u201dOch vilken pant t\u00e4nker du ge mig tills du har skickat geten?\u201d fr\u00e5gade hon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dVad vill du ha f\u00f6r pant?\u201d undrade han. \u201dDitt sigill, sigillsnodden och din vandringsstav\u201d, svarade hon. Han gav henne vad hon beg\u00e4rde. N\u00e4r han sedan l\u00e5g med henne, blev hon med barn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan gick hon d\u00e4rifr\u00e5n, tog av sig sl\u00f6jan och kl\u00e4dde sig i sina \u00e4nkekl\u00e4der igen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Juda skickade sin v\u00e4n fr\u00e5n Adullam f\u00f6r att ta killingen till henne och h\u00e4mta tillbaka den pant som han hade gett henne, men han kunde inte hitta henne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han m\u00e4nnen d\u00e4r: \u201dVar finns den d\u00e4r tempelprostituerade som brukar h\u00e5lla till vid v\u00e4gen i Enajim?\u201d \u201dVi har aldrig haft n\u00e5gon tempelprostituerad h\u00e4r\u201d, svarade de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 gick han tillbaka till Juda och ber\u00e4ttade att han inte kunnat hitta henne n\u00e5gonstans och han talade om att m\u00e4nnen p\u00e5 platsen sagt att det inte varit n\u00e5gon tempelprostituerad d\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t henne f\u00e5 beh\u00e5lla sakerna d\u00e5!\u201d sa Juda. \u201dAnnars riskerar vi att sk\u00e4mma ut oss. Jag skickade ju \u00e4nd\u00e5 killingen, men du kunde inte hitta henne.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tre m\u00e5nader senare ber\u00e4ttades det f\u00f6r Juda att hans sv\u00e4rdotter Tamar hade horat och nu var med barn. \u201dF\u00f6r ut henne och br\u00e4nn henne!\u201d befallde Juda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r de f\u00f6rde ut henne, skickade hon detta budskap till sin sv\u00e4rfar: \u201dJag \u00e4r gravid genom mannen som \u00e4ger dessa saker: sigillet, snodden och vandringsstaven. Se efter om du k\u00e4nner igen dem!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Juda erk\u00e4nde att de tillh\u00f6rde honom och sa: \u201dHon \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigare \u00e4n jag, f\u00f6r jag gav henne inte till min son Shela.\u201d Juda l\u00e5g aldrig med Tamar igen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r det var dags f\u00f6r Tamar att f\u00f6da, visade det sig att det var tvillingpojkar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vid f\u00f6rlossningen stack den ene fram en hand. Barnmorskan band en r\u00f6d tr\u00e5d runt handleden och sa: \u201dDenne kom ut f\u00f6rst.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men han drog tillbaka sin hand och den andre kom ut f\u00f6rst. \u201dS\u00e5 du bryter dig fram!\u201d sa hon. D\u00e4rf\u00f6r fick han heta Peres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Strax efter\u00e5t f\u00f6ddes hans bror med den r\u00f6da tr\u00e5den runt handleden, och han fick namnet Serach."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef kastas i f\u00e4ngelse - Josef hade nu f\u00f6rts ner till Egypten. Potifar, faraos hovman och bef\u00e4lhavare f\u00f6r livgardet, en egypter, k\u00f6pte honom av ismaeliterna som hade f\u00f6rt honom dit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN var med Josef, allt han gjorde lyckades v\u00e4l. Han var i sin egyptiske husbondes hus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och denne f\u00f6rstod att HERREN var med Josef och gav honom framg\u00e5ng i allt han f\u00f6retog sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han s\u00e5g med v\u00e4lvilja p\u00e5 Josef och gjorde honom till sin n\u00e4rmaste man. Josef fick ansvar f\u00f6r hela hush\u00e5llet och \u00f6ver allt som Potifar \u00e4gde."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen han gav Josef ansvaret f\u00f6r sitt hus och sin egendom, v\u00e4lsignade HERREN egypterns hus p\u00e5 grund av Josef. HERREN v\u00e4lsignade allt Potifar hade, s\u00e5v\u00e4l hemma som ute p\u00e5 markerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Josef fick ansvaret f\u00f6r allt hans husbonde \u00e4gde. Det enda Potifar sj\u00e4lv beh\u00f6vde bry sig om var vad han skulle \u00e4ta. Josef var v\u00e4lbyggd och s\u00e5g bra ut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter en tid b\u00f6rjade Potifars hustru g\u00f6ra n\u00e4rmanden mot honom och f\u00f6reslog att han skulle ligga med henne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Josef v\u00e4grade och svarade: \u201dMin husbonde bekymrar sig inte f\u00f6r n\u00e5gonting i sitt hus utan har l\u00e4mnat allt han \u00e4ger i min v\u00e5rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e4lv har han inte mer makt h\u00e4r \u00e4n vad jag har. Han har inte undanh\u00e5llit mig annat \u00e4n dig, eftersom du \u00e4r hans hustru. Hur skulle jag kunna g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5 ont som detta och synda mot Gud?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men hon fortsatte med sina f\u00f6rslag dag efter dag. Josef v\u00e4grade dock att lyssna till henne och ville varken ligga med henne eller ens vara n\u00e4ra henne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En dag n\u00e4r han gick in i huset f\u00f6r att sk\u00f6ta sina sysslor, var ingen annan inne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 kom hon och grep tag i hans kl\u00e4der och kr\u00e4vde att han skulle ligga med henne. Men han l\u00e4mnade sin mantel i hennes hand och flydde ut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r hon s\u00e5g att han l\u00e4mnade sin mantel och flydde,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ropade hon p\u00e5 husfolket och sa till dem: \u201dSe h\u00e4r! Han har tagit hit den d\u00e4r hebreiske slaven som bara vill roa sig med oss. Han kom och ville ligga med mig, men jag skrek h\u00f6gt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och n\u00e4r han h\u00f6rde mitt skrik, l\u00e4mnade han sin mantel och sprang ut.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon beh\u00f6ll hans mantel och n\u00e4r hans husbonde kom hem p\u00e5 kv\u00e4llen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ber\u00e4ttade hon samma sak ocks\u00e5 f\u00f6r honom: \u201dDen d\u00e4r hebreiske slaven, som du har tagit hit, kom och ville roa sig med mig,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men jag ropade och skrek. D\u00e5 l\u00e4mnade han sin mantel och flydde.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r husbonden h\u00f6rde hustruns ber\u00e4ttelse om hur hans slav hade uppf\u00f6rt sig mot henne, blev han rasande."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Husbonden grep Josef och sp\u00e4rrade in honom i det f\u00e4ngelse d\u00e4r kungen hade sina f\u00e5ngar. S\u00e5 satt allts\u00e5 Josef nu i f\u00e4ngelse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men HERREN var med Josef ocks\u00e5 d\u00e4r och var god emot honom. Han gjorde f\u00e4ngelsechefen s\u00e5 v\u00e4lvilligt inst\u00e4lld mot Josef"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "att han gav Josef ansvaret f\u00f6r alla de andra f\u00e5ngarna liksom ansvaret f\u00f6r allt som gjordes d\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00e4ngelsechefen beh\u00f6vde inte bekymra sig \u00f6ver n\u00e5got av det som Josef tog hand om, f\u00f6r HERREN var med honom och allt han gjorde lyckades v\u00e4l."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef tyder dr\u00f6mmar i f\u00e4ngelset - N\u00e5gon tid senare h\u00e4nde det sig att den egyptiske kungens vinsmakare och bagare f\u00f6rbr\u00f6t sig mot sin herre, kungen i Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Farao blev s\u00e5 arg p\u00e5 sina b\u00e5da hovm\u00e4n, sin f\u00f6rste vinsmakare och sin chefsbagare,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "att han l\u00e4t s\u00e4tta b\u00e5da tv\u00e5 i h\u00e4kte hos bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet i det f\u00e4ngelse d\u00e4r Josef satt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren satte Josef till att betj\u00e4na dem. De blev kvar d\u00e4r en tid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e5da hovm\u00e4nnen, den egyptiske kungens vinsmakare och bagaren, hade under samma natt i f\u00e4ngelset var sin dr\u00f6m men med olika betydelser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen n\u00e4r Josef kom till dem lade han m\u00e4rke till att de s\u00e5g nedst\u00e4mda ut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r ser ni s\u00e5 sorgsna ut?\u201d fr\u00e5gade han faraos hovm\u00e4n, som satt d\u00e4r i f\u00e4ngelset tillsammans med honom i hans husbondes hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dVi har b\u00e5da dr\u00f6mt i natt, men det finns ingen h\u00e4r som kan ber\u00e4tta vad dr\u00f6mmarna betyder\u201d, svarade de. \u201dAtt tolka \u00e4r Guds uppgift\u201d, svarade Josef. \u201dBer\u00e4tta f\u00f6r mig vad ni s\u00e5g!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vinsmakaren ber\u00e4ttade sin dr\u00f6m f\u00f6r Josef: \u201dI min dr\u00f6m s\u00e5g jag framf\u00f6r mig en vinstock"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "med tre grenar som b\u00f6rjade knoppas och blomma, och snart fanns det klasar med mogna vindruvor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag h\u00f6ll faraos vinb\u00e4gare i handen, och jag tog vindruvorna och kramade ur saften i b\u00e4garen och gav honom att dricka.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dDet h\u00e4r \u00e4r vad dr\u00f6mmen betyder\u201d, sa Josef. \u201dDe tre grenarna betyder tre dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inom tre dagar ska farao lyfta upp ditt huvud och ge dig din st\u00e4llning som vinsmakare tillbaka. D\u00e5 ska du \u00e5ter s\u00e4tta faraos b\u00e4gare i hans hand som du gjorde f\u00f6rut n\u00e4r du var hans vinsmakare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men t\u00e4nk p\u00e5 mig n\u00e4r det g\u00e5r bra f\u00f6r dig och visa mig den v\u00e4nligheten att du n\u00e4mner om mig f\u00f6r farao, s\u00e5 att jag slipper ut h\u00e4rifr\u00e5n!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rst blev jag bortr\u00f6vad fr\u00e5n hebr\u00e9ernas land och nu sitter jag i denna f\u00e4ngelseh\u00e5la trots att jag inte har gjort n\u00e5got ont.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4sterbagaren s\u00e5g att uttydningen av den f\u00f6rsta dr\u00f6mmen blev s\u00e5 bra, ber\u00e4ttade ocks\u00e5 han sin dr\u00f6m f\u00f6r Josef. \u201dI min dr\u00f6m hade jag tre korgar med br\u00f6d p\u00e5 huvudet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I den \u00f6versta korgen fanns m\u00e5nga olika slags bakverk till farao, men f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp dem ur korgen p\u00e5 mitt huvud.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dUttydningen \u00e4r att de tre korgarna betyder tre dagar\u201d, sa Josef till honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dInom tre dagar ska farao lyfta upp ditt huvud och ta det av dig. Han ska h\u00e4nga upp din kropp p\u00e5 en p\u00e5le. D\u00e5 ska f\u00e5glarna komma och \u00e4ta ditt k\u00f6tt.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tre dagar senare inf\u00f6ll faraos f\u00f6delsedag, och han hade ordnat en fest f\u00f6r folket i palatset. Han upph\u00f6jde d\u00e5 inf\u00f6r hovet b\u00e5de vinsmakaren och m\u00e4sterbagaren:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vinsmakaren fick uppr\u00e4ttelse och sin st\u00e4llning tillbaka, s\u00e5 att han \u00e5ter r\u00e4ckte b\u00e4garen \u00e5t farao,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "medan m\u00e4sterbagaren blev upph\u00e4ngd, precis som Josef hade uttytt dr\u00f6mmarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men vinsmakaren gl\u00f6mde bort Josef och \u00e4gnade honom inte mer en tanke."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Faraos dr\u00f6m En natt tv\u00e5 \u00e5r senare dr\u00f6mde farao att han stod p\u00e5 Nilens strand,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r sju v\u00e4lm\u00e5ende, feta kor kom upp ur floden och b\u00f6rjade beta i vassen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efter dem kom sju andra kor upp ur floden, fula och magra. De gick fram och st\u00e4llde sig p\u00e5 stranden bredvid de feta korna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan \u00e5t de magra korna upp de sju v\u00e4lm\u00e5ende och feta. D\u00e5 vaknade farao."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Snart somnade han om igen och hade \u00e4nnu en dr\u00f6m. Han s\u00e5g sju s\u00e4desax p\u00e5 samma str\u00e5, v\u00e4lformade och fylliga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan visade sig ytterligare sju ax komma fram, men dessa var tunna och svedda av den \u00f6stliga vinden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De tunna axen svalde de fylliga, v\u00e4lformade axen. D\u00e5 vaknade farao igen och f\u00f6rstod att det var en dr\u00f6m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon var han mycket orolig. Han kallade p\u00e5 alla trollkarlar och vise m\u00e4n i Egypten och ber\u00e4ttade dr\u00f6mmarna f\u00f6r dem men ingen kunde uttyda dem f\u00f6r farao."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 yttrade sig kungens vinsmakare: \u201dIdag m\u00e5ste jag p\u00e5minna om mina brott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r en tid sedan d\u00e5 farao var arg p\u00e5 oss tj\u00e4nare satte farao mig och m\u00e4sterbagaren i f\u00e4ngelse hos bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En natt fick bagaren och jag var sin dr\u00f6m och varje dr\u00f6m hade sin s\u00e4rskilda betydelse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi ber\u00e4ttade dr\u00f6mmarna f\u00f6r en ung hebr\u00e9 som var d\u00e4r med oss och var slav hos bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet och han ber\u00e4ttade f\u00f6r oss vad dr\u00f6mmarna betydde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt intr\u00e4ffade precis som han hade sagt: jag \u00e5teruppr\u00e4ttades och fick tillbaka min st\u00e4llning och den andre blev h\u00e4ngd.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Farao l\u00e4t genast skicka efter Josef. Han f\u00f6rdes omedelbart fr\u00e5n f\u00e4ngelseh\u00e5lan och efter att ha rakat sig och bytt kl\u00e4der, kom han inf\u00f6r farao."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dJag hade en dr\u00f6m i natt\u201d, ber\u00e4ttade farao f\u00f6r honom. \u201dIngen kan ber\u00e4tta f\u00f6r mig vad den betyder. Men jag har h\u00f6rt att du kan tolka dr\u00f6mmar du f\u00e5r h\u00f6ra.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dInte jag sj\u00e4lv\u201d, svarade Josef. \u201dMen Gud kan ge farao det \u00f6nskade svaret.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade farao dr\u00f6mmen f\u00f6r honom: \u201dJag stod p\u00e5 Nilflodens strand,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "n\u00e4r sju feta, v\u00e4lm\u00e5ende kor kom upp ur floden och b\u00f6rjade beta i vassen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men sedan kom sju andra kor upp ur floden, el\u00e4ndiga, mycket magra och fula, ja, s\u00e5 el\u00e4ndiga djur har jag aldrig sett i hela Egyptens land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa magra kor \u00e5t upp de sju feta, som hade kommit f\u00f6rst,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men efter\u00e5t kunde man inte se att de gjort det, f\u00f6r de var lika magra som f\u00f6rut. Sedan vaknade jag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter hade jag \u00e4nnu en dr\u00f6m och s\u00e5g sju ax p\u00e5 ett str\u00e5, fylliga och vackra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter dem v\u00e4xte det fram sju torra ax, tunna och f\u00f6rtorkade i \u00f6stanvinden,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och de tunna axen svalde de sju fylliga. Jag ber\u00e4ttade allt detta f\u00f6r mina trollkarlar men ingen av dem kunde s\u00e4ga vad det betydde.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dB\u00e5da dr\u00f6mmarna betyder samma sak\u201d, sa Josef till farao. \u201dGud har talat om f\u00f6r farao vad han t\u00e4nker g\u00f6ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De sju feta korna och de sju fylliga, v\u00e4lformade axen betyder sju \u00e5r. B\u00e5da dr\u00f6mmarna har samma betydelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De sju magra korna som kom upp efter dem, likas\u00e5 de sju tunna och av \u00f6stanvinden f\u00f6rtorkade axen, betyder att det kommer att bli sju \u00e5rs hungersn\u00f6d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud har precis som jag sa till farao visat farao vad han t\u00e4nker g\u00f6ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De kommande sju \u00e5ren ska bli en period av stort v\u00e4lst\u00e5nd i hela Egyptens land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men efter\u00e5t kommer det att bli sju \u00e5r av sv\u00e4lt. Sv\u00e4lten blir s\u00e5 sv\u00e5r att man kommer att gl\u00f6mma bort v\u00e4lst\u00e5ndet som r\u00e5dde i Egypten. Sv\u00e4lten kommer att \u00f6del\u00e4gga landet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Till och med minnet av de goda \u00e5ren kommer att utpl\u00e5nas helt eftersom hungersn\u00f6den blir s\u00e5 fruktansv\u00e4rd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Att farao fick tv\u00e5 dr\u00f6mmar betyder att Gud har best\u00e4mt det och det kommer att ske snart."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Farao b\u00f6r nu s\u00f6ka reda p\u00e5 en f\u00f6rst\u00e5ndig och vis man och s\u00e4tta honom \u00f6ver Egyptens land."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Farao b\u00f6r ocks\u00e5 utse tillsyningsm\u00e4n \u00f6ver landet f\u00f6r att samla in en femtedel av all s\u00e4d under de kommande sju v\u00e4lf\u00e4rds\u00e5ren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00e5t dem samla in livsmedel under de kommande goda \u00e5ren och lagra och f\u00f6rvara spannm\u00e5l i st\u00e4derna under faraos tillsyn."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 kommer det att finnas tillr\u00e4ckligt att \u00e4ta i Egyptens land n\u00e4r de sju \u00e5rens sv\u00e4lt kommer, s\u00e5 att landet inte g\u00e5r under genom hungersn\u00f6den.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Josef h\u00e4rskar i Egypten - Josefs f\u00f6rslag togs v\u00e4l emot av farao och hans tj\u00e4nare."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Farao sa d\u00e5 till sina tj\u00e4nare: \u201dFinns det n\u00e5gon som har Guds Ande s\u00e5som denne man?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Farao sa sedan till Josef: \u201dEftersom Gud har uppenbarat allt detta f\u00f6r dig, finns det ingen som \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndigare och visare \u00e4n du."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r utser jag dig som ansvarig f\u00f6r hela mitt hov och hela mitt folk ska r\u00e4tta sig efter dig. Bara tronen ska vara f\u00f6rbeh\u00e5llen mig.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Farao sa till Josef: \u201dJag ger dig ansvaret f\u00f6r hela Egypten.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sedan tog farao av sig sin egen sigillring och satte den p\u00e5 Josefs finger, kl\u00e4dde honom i fina linnekl\u00e4der och satte en guldkedja runt halsen p\u00e5 honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han l\u00e4t ocks\u00e5 Josef \u00e5ka i vagnen n\u00e4rmast hans egen, och framf\u00f6r Josef ropade man \u201dB\u00f6j kn\u00e4!\u201d Farao satte honom s\u00e5 \u00f6ver hela Egypten."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Farao sa till Josef: \u201dJag \u00e4r visserligen farao, men ingen ska lyfta vare sig hand eller fot i hela Egypten om inte du har befallt det.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Farao gav Josef namnet Safenat Paneach. Han gav honom ocks\u00e5 Asenat till hustru, en dotter till Poti Fera, pr\u00e4sten i On. Josef reste sedan omkring i Egypten."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Josef var trettio \u00e5r gammal n\u00e4r han b\u00f6rjade sin tj\u00e4nst hos farao. Han b\u00f6rjade d\u00e5 resa genom hela landet."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Under de f\u00f6ljande sju v\u00e4lf\u00e4rds\u00e5ren blev det rika sk\u00f6rdar \u00f6verallt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Under dessa sju \u00e5r av \u00f6verfl\u00f6d samlade Josef in en del av sk\u00f6rden i Egypten och lagrade den i st\u00e4derna. I varje stad samlades jordbruksprodukter fr\u00e5n omgivningen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Josef samlade in s\u00e5 mycket s\u00e4d att den var som sanden i havet. Man kunde till slut inte h\u00e5lla r\u00e4kning p\u00e5 den eftersom det var om\u00f6jligt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Innan det f\u00f6rsta sv\u00e4lt\u00e5ret b\u00f6rjade fick Josef tv\u00e5 s\u00f6ner med Asenat, dotter till Poti Fera, pr\u00e4sten i On."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Josef kallade sin \u00e4ldste son Manasse, f\u00f6r han sa: \u201dGud har f\u00e5tt mig att gl\u00f6mma allt mitt el\u00e4nde och f\u00f6rlusten av min familj.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Den andre sonen kallade han Efraim, f\u00f6r han sa: \u201dGud har gjort mig fruktsam i mina lidandens land.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Slutligen hade de sju goda \u00e5ren g\u00e5tt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade sju \u00e5rs sv\u00e4lt, precis som Josef hade f\u00f6rutsagt. Det blev sv\u00e4lt \u00e4ven i grannl\u00e4nderna, men i Egypten fanns det tillr\u00e4ckligt med br\u00f6d \u00f6verallt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00e4r folket i Egypten b\u00f6rjade k\u00e4nna av sv\u00e4lten bad de farao om mat och han skickade dem till Josef. \u201dLyd honom vad han \u00e4n s\u00e4ger\u201d, sa han till dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "N\u00e4r hungersn\u00f6den gick fram \u00f6ver hela landet, \u00f6ppnade Josef s\u00e4desf\u00f6rr\u00e5den och s\u00e5lde s\u00e4d till egypterna eftersom hungersn\u00f6den var s\u00e5 sv\u00e5r i Egypten."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Fr\u00e5n hela v\u00e4rlden kom man till Egypten f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d av Josef, f\u00f6r hungersn\u00f6den var sv\u00e5r \u00f6verallt."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef och hans br\u00f6der tr\u00e4ffas i Egypten - N\u00e4r Jakob h\u00f6rde att det fanns s\u00e4d i Egypten, sa han till sina s\u00f6ner: \u201dVarf\u00f6r st\u00e5r ni h\u00e4r och tittar p\u00e5 varandra?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt att det finns s\u00e4d i Egypten. Res dit och k\u00f6p \u00e5t oss s\u00e5 att vi \u00f6verlever och inte sv\u00e4lter ihj\u00e4l!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 reste tio av Josefs br\u00f6der ner till Egypten f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jakob ville n\u00e4mligen inte att Josefs bror Benjamin skulle f\u00e5 resa med, eftersom han var r\u00e4dd att n\u00e5gon olycka skulle drabba honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels s\u00f6ner kom allts\u00e5 till Egypten tillsammans med m\u00e5nga andra f\u00f6r att k\u00f6pa mat, f\u00f6r sv\u00e4lten var mycket sv\u00e5r ocks\u00e5 i Kanaan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftersom Josef var h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egypten och den som s\u00e5lde s\u00e4d till alla, var det till honom hans br\u00f6der kom, och de bugade sig djupt f\u00f6r honom med sina ansikten mot jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Josef k\u00e4nde omedelbart igen sina br\u00f6der n\u00e4r han s\u00e5g dem, men l\u00e5tsades inte om det. \u201dVar kommer ni ifr\u00e5n?\u201d fr\u00e5gade han barskt. \u201dFr\u00e5n Kanaans land\u201d, svarade de. \u201dVi har kommit f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Josef k\u00e4nde igen sina br\u00f6der, men de k\u00e4nde inte igen honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Josef kom ih\u00e5g dr\u00f6mmarna som han hade haft om dem. Han sa till dem: \u201dNi \u00e4r spioner! Ni har kommit hit f\u00f6r att se var landet saknar skydd.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dNej, herre\u201d, svarade de. \u201dVi, dina tj\u00e4nare, har bara kommit f\u00f6r att k\u00f6pa mat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi \u00e4r alla br\u00f6der, s\u00f6ner till en och samme man, hederliga m\u00e4n och inga spioner.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dJo, det \u00e4r ni\u201d, fortsatte han. \u201dNi har kommit f\u00f6r att ta reda p\u00e5 var v\u00e5rt land saknar skydd.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dHerre\u201d, sa de. \u201dVi var tolv br\u00f6der, s\u00f6ner till en och samme man i Kanaans land. V\u00e5r yngste bror \u00e4r kvar hos v\u00e5r far, och en av v\u00e5ra br\u00f6der finns inte mer.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r som jag har sagt\u201d, sa Josef. \u201dNi \u00e4r spioner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ni ska f\u00e5 pr\u00f6vas. S\u00e5 sant farao lever ska ni inte l\u00e4mna Egypten f\u00f6rr\u00e4n er yngste bror kommit hit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En av er f\u00e5r resa och h\u00e4mta honom. Resten av er stannar kvar h\u00e4r i f\u00e4ngelse, tills vi ser om ni talar sanning eller inte. Om inte, s\u00e5 \u00e4r ni spioner, s\u00e5 sant farao lever!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Under tre dagar l\u00e4t han dem sitta i f\u00e4ngelse."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den tredje dagen sa Josef till dem: \u201dG\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r, s\u00e5 f\u00e5r ni leva. Jag \u00e4r en man som fruktar Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni \u00e4r \u00e4rliga m\u00e4n, l\u00e5t d\u00e5 en av er br\u00f6der stanna kvar i f\u00e4ngelset, medan resten av er kan resa hem med s\u00e4d \u00e5t era sv\u00e4ltande familjer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom sedan tillbaka med er yngste bror hit till mig. Det f\u00e5r visa om ni talar sanning. Om ni g\u00f6r det, beh\u00f6ver ni inte d\u00f6.\u201d S\u00e5 fick de g\u00f6ra, men"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sinsemellan sa de: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r straffet f\u00f6r det vi gjorde mot v\u00e5r bror. Vi s\u00e5g hans v\u00e5nda och h\u00f6rde hans v\u00e4djan om n\u00e5d, men vi ville inte lyssna. D\u00e4rf\u00f6r har nu denna hems\u00f6kelse drabbat oss.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dVar det inte det jag sa, att ni inte skulle skada pojken?\u201d svarade Ruben. \u201dNi ville inte lyssna, och nu kommer vi att f\u00e5 v\u00e5rt straff f\u00f6r hans liv.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De visste inte att Josef f\u00f6rstod dem, f\u00f6r han hade talat med dem genom tolk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Josef v\u00e4nde sig om och gick ut och gr\u00e4t. N\u00e4r han kom tillbaka, talade han till dem igen. Sedan tog han Simon och l\u00e4t f\u00e4ngsla honom inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Josef befallde sedan att m\u00e4nnens s\u00e4ckar skulle fyllas med s\u00e4d och att vars och ens pengar skulle l\u00e4ggas tillbaka i hans s\u00e4ck. Han gav dem ocks\u00e5 mat f\u00f6r resan. N\u00e4r detta var gjort,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "lastade de sina \u00e5snor med s\u00e4den och gav sig iv\u00e4g hem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r de stannade f\u00f6r natten och en av dem \u00f6ppnade sin s\u00e4ck f\u00f6r att ge foder \u00e5t sin \u00e5sna, s\u00e5g han att hans pengar l\u00e5g \u00f6verst i s\u00e4cken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sa till sina br\u00f6der: \u201dMina pengar har lagts tillbaka! De finns h\u00e4r i s\u00e4cken.\u201d D\u00e5 blev de alldeles skr\u00e4ckslagna och fr\u00e5gade varandra: \u201dVad \u00e4r det Gud har gjort mot oss?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan kom hem till sin far Jakob i Kanaans land, ber\u00e4ttade de f\u00f6r honom allt som h\u00e4nt dem:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dMannen som \u00e4r herre i landet talade mycket str\u00e4ngt till oss och trodde att vi var spioner."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2019Nej\u2019, sa vi, \u2019vi \u00e4r hederliga m\u00e4n och inga spioner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi var tolv br\u00f6der, s\u00f6ner till en och samme far. En finns inte mer, och den yngste \u00e4r kvar hemma hos v\u00e5r far i Kanaans land.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan sa mannen, landets herre, till oss: \u2019S\u00e5 h\u00e4r ska jag f\u00e5 reda p\u00e5 om ni \u00e4r hederliga. L\u00e4mna en av era br\u00f6der h\u00e4r hos mig och ta s\u00e4d \u00e5t era sv\u00e4ltande familjer och res hem,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "men f\u00f6r hit er yngste bror till mig. D\u00e5 vet jag om ni inte \u00e4r spioner utan hederliga m\u00e4n. D\u00e5 ska jag ge er bror tillbaka till er, och sedan kan ni r\u00f6ra er fritt i landet.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r de t\u00f6mde sina s\u00e4ckar fanns pungen med pengarna de betalt f\u00f6r s\u00e4den \u00f6verst i varje s\u00e4ck. D\u00e5 blev b\u00e5de de och fadern skr\u00e4ckslagna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Deras far Jakob sa till dem: \u201dNi har ber\u00f6vat mig mina barn. Josef \u00e4r borta, Simon \u00e4r borta, och nu vill ni ta Benjamin ocks\u00e5! Allting g\u00e5r mig emot.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 sa Ruben till sin far: \u201dDu f\u00e5r d\u00f6da mina tv\u00e5 s\u00f6ner om jag inte har med mig Benjamin tillbaka. L\u00e4mna honom \u00e5t mitt ansvar. Jag ska se till att han kommer tillbaka.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Jakob svarade: \u201dMin son ska inte resa dit med er, f\u00f6r hans bror \u00e4r d\u00f6d, och bara han \u00e4r kvar. Om n\u00e5got h\u00e4nder honom p\u00e5 er resa, driver ni er gr\u00e5h\u00e5rige far med sorg ner i d\u00f6dsriket.\u201d"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benjamin reser till Josef Men sv\u00e4lten var fruktansv\u00e4rd i landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e4den som de hade f\u00f6rt med sig fr\u00e5n Egypten var slut, sa fadern till dem: \u201dRes dit igen och k\u00f6p lite mat \u00e5t oss!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Juda sa till honom: \u201dMannen menade allvar n\u00e4r han sa: \u2019Kom inte tillbaka till mig igen utan er bror!\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5ter du v\u00e5r bror f\u00f6lja med oss, s\u00e5 reser vi f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d \u00e5t dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om du inte l\u00e5ter honom f\u00f6lja med, kan vi inte resa. Mannen sa ju till oss att vi inte fick komma tillbaka till honom utan v\u00e5r bror.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r gjorde ni detta mot mig att ni ber\u00e4ttade att ni hade en bror till?\u201d sa Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dMannen fr\u00e5gade noga om v\u00e5r familj\u201d, svarade de. \u201dHan ville veta om v\u00e5r far fortfarande levde, och han fr\u00e5gade om vi hade ytterligare n\u00e5gon bror, och d\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade vi det f\u00f6r honom. Hur kunde vi veta att han skulle s\u00e4ga: \u2019F\u00f6r hit er bror?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda sa till sin far: \u201dSkicka pojken med mig, s\u00e5 att vi kan ge oss av och s\u00e5 f\u00e5r \u00f6verleva, annars kommer vi att d\u00f6 av sv\u00e4lt allihop, b\u00e5de vi och v\u00e5ra barn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag garanterar hans trygghet. Du f\u00e5r h\u00e5lla mig personligen ansvarig f\u00f6r honom. Om jag inte f\u00f6r honom tillbaka, s\u00e5 b\u00e4r jag skulden inf\u00f6r dig resten av livet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hade vi inte dr\u00f6jt s\u00e5 h\u00e4r, skulle vi redan ha hunnit tillbaka f\u00f6r andra g\u00e5ngen.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till slut sa deras far Israel till dem: \u201dOm det inte g\u00e5r att undvika s\u00e5 g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r: ta landets b\u00e4sta produkter i era s\u00e4ckar som g\u00e5va \u00e5t den d\u00e4r mannen, lite balsam, lite honung, dragantgummi, myrra, pistagen\u00f6tter och mandlar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ta med er dubbelt s\u00e5 mycket pengar, s\u00e5 att ni kan betala tillbaka det som fanns i s\u00e4ckarna, eftersom det f\u00f6rmodligen berodde p\u00e5 ett misstag,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och ta er bror och res iv\u00e4g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5tte Gud den V\u00e4ldige l\u00e5ta mannen visa barmh\u00e4rtighet mot er, s\u00e5 att han l\u00e5ter er andre bror och Benjamin f\u00f6lja med er tillbaka! Men om jag m\u00e5ste f\u00f6rlora mina barn, s\u00e5 f\u00e5r det bli som det blir.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 tog de med sig g\u00e5vorna och dubbelt s\u00e5 mycket pengar som f\u00f6rra g\u00e5ngen och \u00e4ven sin bror Benjamin. De skyndade sig att komma fram till Egypten, d\u00e4r de fick tr\u00e4da fram inf\u00f6r Josef."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Josef s\u00e5g att Benjamin var med dem, sa han till sin n\u00e4rmaste man: \u201dTa med dessa m\u00e4n hem till mig, slakta djur och laga maten, f\u00f6r de ska \u00e4ta middag tillsammans med mig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mannen gjorde som han blev tillsagd och tog dem med sig till Josefs hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Br\u00f6derna blev r\u00e4dda n\u00e4r de f\u00f6rdes dit. \u201dDet \u00e4r f\u00f6r att pengarna l\u00e5g i s\u00e4ckarna f\u00f6rra g\u00e5ngen som vi nu f\u00f6rs hit\u201d, t\u00e4nkte de. \u201dNu kommer han att anfalla oss och \u00f6vermanna oss. Sedan kommer han att g\u00f6ra oss till slavar och ta v\u00e5ra \u00e5snor.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De gick fram till Josefs n\u00e4rmaste man vid ing\u00e5ngen till Josefs hus och talade till honom:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r p\u00e5 oss, herre. N\u00e4r vi hade varit h\u00e4r f\u00f6rsta g\u00e5ngen f\u00f6r att k\u00f6pa mat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "stannade vi \u00f6ver natten p\u00e5 v\u00e4gen och \u00f6ppnade v\u00e5ra s\u00e4ckar. D\u00e5 fann vi att alla pengarna som vi betalt f\u00f6r s\u00e4den l\u00e5g \u00f6verst i s\u00e4ckarna. H\u00e4r \u00e4r de. Vi har tagit dem med oss tillbaka,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "tillsammans med ytterligare pengar f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d. Vi vet inte vem som kan ha lagt pengarna i s\u00e4ckarna.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dOroa er inte f\u00f6r det\u201d, sa Josefs n\u00e4rmaste man till dem. \u201dNi beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dda. Er Gud, er fars Gud har gett er en skatt i era s\u00e4ckar. Jag fick betalt f\u00f6r s\u00e4den.\u201d Sedan f\u00f6rde mannen ut Simon till dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mannen visade dem in i huset, och de fick vatten att tv\u00e4tta f\u00f6tterna med, och deras \u00e5snor fick foder."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De tog sedan fram sina g\u00e5vor till Josef som skulle komma vid middagstiden, f\u00f6r de hade f\u00e5tt veta att de skulle \u00e4ta d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Josef kom hem, gav de honom g\u00e5vorna som de f\u00f6rt med sig till huset och bugade sig djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade hur de hade haft det och tillade: \u201dOch hur m\u00e5r er gamle far, som ni ber\u00e4ttade om? Lever han fortfarande?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, svarade de. \u201dV\u00e5r far, din tj\u00e4nare, lever och m\u00e5r bra.\u201d Sedan bugade de sig djupt inf\u00f6r honom igen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Josef s\u00e5g p\u00e5 sin bror, sin mors son Benjamin och fr\u00e5gade: \u201d\u00c4r det h\u00e4r er yngste bror, som ni ber\u00e4ttade om? M\u00e5tte Gud vara n\u00e5dig mot dig, min son!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan gick Josef snabbt ut d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r han \u00f6verv\u00e4ldigades av k\u00e4rlek till sin bror och blev tvungen att hitta ett st\u00e4lle d\u00e4r han kunde gr\u00e5ta. Han gick till sitt privata rum och gr\u00e4t d\u00e4r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan tv\u00e4ttade han ansiktet och kom ut och f\u00f6rs\u00f6kte beh\u00e4rska sig och befallde att maten skulle serveras."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Josef \u00e5t f\u00f6r sig sj\u00e4lv, hans br\u00f6der serverades vid ett annat bord och egypterna vid \u00e4nnu ett annat. Egypterna kunde n\u00e4mligen inte \u00e4ta tillsammans med hebr\u00e9er, f\u00f6r det skulle ha varit avskyv\u00e4rt f\u00f6r dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Br\u00f6derna satt mitt emot Josef i \u00e5ldersordning, fr\u00e5n den \u00e4ldste till den yngste. De s\u00e5g f\u00f6rv\u00e5nade p\u00e5 varandra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Maten serverades \u00e5t dem fr\u00e5n hans eget bord. Han gav den st\u00f6rsta portionen till Benjamin\u2006\u2013\u2006fem g\u00e5nger s\u00e5 mycket som till n\u00e5gon av de andra. De \u00e5t och drack glatt tillsammans."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josefs silverb\u00e4gare i Benjamins s\u00e4ck Sedan befallde Josef sin n\u00e4rmaste man att fylla alla deras s\u00e4ckar med s\u00e5 mycket s\u00e4d de kunde f\u00f6ra med sig och han sa till honom att l\u00e4gga tillbaka vars och ens pengar \u00f6verst i s\u00e4ckarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Josef gav dessutom order om att hans egen silverb\u00e4gare skulle l\u00e4ggas \u00f6verst i Benjamins s\u00e4ck tillsammans med pengarna f\u00f6r s\u00e4den. Mannen gjorde som han hade blivit tillsagd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon gav sig br\u00f6derna iv\u00e4g med sina \u00e5snor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de hade kommit ett stycke fr\u00e5n staden, sa Josef till sin n\u00e4rmaste man: \u201dSkynda dig efter dem! N\u00e4r du hinner upp dem, fr\u00e5ga varf\u00f6r de l\u00f6nar gott med ont."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019\u00c4r det inte den h\u00e4r som min herre dricker ur och som han tyder tecken med? Det var mycket illa gjort.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r mannen hann ifatt dem, sa han till dem allt som han hade f\u00e5tt order om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dHur kan du anklaga oss f\u00f6r n\u00e5got s\u00e5dant, herre?\u201d fr\u00e5gade de. \u201dVi skulle aldrig f\u00e5 f\u00f6r oss att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi tog ju med oss tillbaka de pengar som vi hittade i v\u00e5ra s\u00e4ckar. Varf\u00f6r skulle vi d\u00e5 stj\u00e4la silver eller guld fr\u00e5n din husbondes hus?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om du hittar b\u00e4garen hos n\u00e5gon av oss, dina tj\u00e4nare, s\u00e5 ska han d\u00f6, och alla vi \u00f6vriga ska bli slavar \u00e5t dig, herre.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dBra, det f\u00e5r bli som ni s\u00e4ger. Den som man finner b\u00e4garen hos blir min slav\u201d, svarade mannen. \u201dNi andra f\u00e5r g\u00e5 fria.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tog snabbt ned sina s\u00e4ckar fr\u00e5n \u00e5sneryggarna och \u00f6ppnade dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mannen b\u00f6rjade leta i den \u00e4ldste broderns s\u00e4ck och slutade hos den yngste. Han hittade slutligen b\u00e4garen i Benjamins s\u00e4ck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 slet de s\u00f6nder sina kl\u00e4der i f\u00f6rtvivlan, lastade \u00e5snorna igen och \u00e5terv\u00e4nde till staden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef var fortfarande hemma n\u00e4r Juda och hans br\u00f6der kom, och de f\u00f6ll ned p\u00e5 marken inf\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det ni har gjort?\u201d fr\u00e5gade Josef. \u201dF\u00f6rst\u00e5r ni inte att en man som jag kan tyda tecken?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Juda svarade: \u201dVad ska vi s\u00e4ga, herre? Hur ska vi kunna f\u00f6rklara oss? Hur kan vi bevisa att vi \u00e4r oskyldiga? Gud har dragit upp dina tj\u00e4nares skuld. Vi \u00e4r nu dina slavar, herre, b\u00e5de vi andra och han i vars s\u00e4ck b\u00e4garen \u00e5terfanns.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dAldrig\u201d, sa Josef. \u201dBara den som b\u00e4garen \u00e5terfanns hos ska bli min slav. Resten av er kan \u00e5terv\u00e4nda hem till er far utan att oroa er.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 steg Juda fram och sa: \u201dL\u00e5t mig bara f\u00e5 s\u00e4ga en sak, herre! Ha t\u00e5lamod med mig bara ett \u00f6gonblick, och bli inte vred p\u00e5 din tj\u00e4nare, fast\u00e4n du \u00e4r som farao sj\u00e4lv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du fr\u00e5gade oss, herre, om v\u00e5r far och om vi hade ytterligare n\u00e5gon bror,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och vi svarade, herre: \u2019Ja, v\u00e5r gamle far lever. Han har en son, en yngling, som han f\u00e5tt p\u00e5 gamla dagar. Dennes bror \u00e4r d\u00f6d, och han \u00e4r den ende som \u00e4r kvar av sin mors barn. Hans far \u00e4lskar honom mycket.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sa du till oss, dina tj\u00e4nare: \u2019Ta med honom hit, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 se honom.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men vi sa: \u2019Herre, pojken kan inte l\u00e4mna sin far, f\u00f6r d\u00e5 kommer hans far att d\u00f6.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men du sa till oss: \u2019Kom inte tillbaka hit, om ni inte har er yngste bror med er.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e5terv\u00e4nde vi till v\u00e5r far, din tj\u00e4nare, och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad du, herre, hade sagt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan sa: \u2019G\u00e5 tillbaka och k\u00f6p oss lite mat\u2019,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "svarade vi: \u2019Vi kan inte resa utan att ta v\u00e5r yngste bror med oss. Vi f\u00e5r inte visa oss f\u00f6r mannen utan att v\u00e5r yngste bror \u00e4r med.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 sa min far, din tj\u00e4nare, till oss: \u2019Ni vet att min hustru fick tv\u00e5 s\u00f6ner, och att"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "en av dem gick bort f\u00f6r att aldrig \u00e5terv\u00e4nda, f\u00f6rmodligen s\u00f6ndersliten av vilda djur, f\u00f6r jag har aldrig sett honom sedan dess."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ni tar hans bror ifr\u00e5n mig och n\u00e5got ont drabbar honom ocks\u00e5, driver ni er gr\u00e5h\u00e5rige far med sorg ner i d\u00f6dsriket.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Herre, om jag nu g\u00e5r tillbaka till min far och pojken inte \u00e4r med oss\u2006\u2013\u2006s\u00e5 f\u00e4st som han \u00e4r vid pojken\u2006\u2013"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "kommer han att d\u00f6 n\u00e4r han ser att pojken inte \u00e4r med oss. Vi, dina tj\u00e4nare, driver d\u00e5 v\u00e5r gr\u00e5h\u00e5rige far med sorg ner i d\u00f6dsriket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Herre, jag\u2006\u2013\u2006din tj\u00e4nare\u2006\u2013\u2006lovade min far att jag skulle ta ansvaret f\u00f6r pojken. Jag sa till honom, att om jag inte hade honom med mig tillbaka, s\u00e5 skulle jag b\u00e4ra skulden inf\u00f6r honom f\u00f6r alltid."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Herre, l\u00e5t mig stanna som slav i st\u00e4llet f\u00f6r pojken, och l\u00e5t honom f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda hem med sina br\u00f6der."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna \u00e5terv\u00e4nda hem till min far utan honom? Skona mig fr\u00e5n att beh\u00f6va se min fars f\u00f6rtvivlan.\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef ger sig till k\u00e4nna f\u00f6r sina br\u00f6der Nu kunde Josef inte beh\u00e4rska sina k\u00e4nslor l\u00e4ngre inf\u00f6r alla de n\u00e4rvarande. \u201dG\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n allesammans\u201d, ropade han till sina tj\u00e4nare. Ingen av dem var n\u00e4rvarande n\u00e4r han sedan gav sig till k\u00e4nna f\u00f6r sina br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han brast ut i gr\u00e5t och gr\u00e4t s\u00e5 h\u00f6gt att egypterna h\u00f6rde det, \u00e4ven farao och hans hov fick veta det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r Josef\u201d, sa han till sina br\u00f6der. \u201dLever verkligen min far fortfarande?\u201d Men hans br\u00f6der kunde inte svara honom. De var helt skr\u00e4ckslagna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dKom fram hit\u201d, sa han. De kom n\u00e4rmare, och \u00e4n en g\u00e5ng sa han: \u201dJag \u00e4r Josef, er bror, som ni s\u00e5lde till Egypten!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men s\u00f6rj nu inte \u00f6ver att ni s\u00e5lde mig hit. Ni beh\u00f6ver inte anklaga er sj\u00e4lva. Gud skickade hit mig i f\u00f6rv\u00e4g f\u00f6r att r\u00e4dda era liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa tv\u00e5 \u00e5r av sv\u00e4lt kommer att f\u00f6ljas av fem \u00e5r till, d\u00e5 man varken kommer att pl\u00f6ja eller sk\u00f6rda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har skickat mig hit f\u00f6r att h\u00e5lla er och era familjer vid liv, till r\u00e4ddning f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, det var Gud som skickade mig hit och inte ni. Han har gjort mig till r\u00e5dgivare \u00e5t farao, ledare f\u00f6r hela hans f\u00f6rvaltning och h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egyptens land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skynda er nu hem till min far! S\u00e4g till honom: s\u00e5 h\u00e4r s\u00e4ger din son Josef: Gud har satt mig som h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egyptens land. Kom hit till mig omedelbart!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 bo i Goshens land, s\u00e5 att du \u00e4r n\u00e4ra mig med alla dina barn, barnbarn, dina djur och allt annat du \u00e4ger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska ta hand om dig h\u00e4r, eftersom det fortfarande \u00e5terst\u00e5r fem \u00e5rs hungersn\u00f6d. Varken du eller din familj eller n\u00e5gon av de dina ska lida n\u00e5gon brist."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu har ni ju sj\u00e4lva sett, och min bror Benjamin ocks\u00e5, att det verkligen \u00e4r jag, Josef, som talar till er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ber\u00e4tta f\u00f6r v\u00e5r far om min h\u00f6ga st\u00e4llning h\u00e4r i Egypten och om allt ni har sett. Skynda er hem och h\u00e4mta v\u00e5r far!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef f\u00f6ll sin bror Benjamin om halsen och gr\u00e4t, och Benjamin gr\u00e4t i hans famn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Josef kysste och omfamnade alla sina br\u00f6der och gr\u00e4t. Sedan samtalade han och br\u00f6derna med varandra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nyheten om att Josefs br\u00f6der hade kommit n\u00e5dde snart farao, och b\u00e5de han och hans hovtj\u00e4nstem\u00e4n blev mycket glada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan sa farao till Josef: \u201dS\u00e4g till dina br\u00f6der att g\u00f6ra s\u00e5 h\u00e4r: lasta era packdjur och far till Kanaan"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00e4mta er far och hela er sl\u00e4kt, och kom hit till mig. Jag ska ge er det b\u00e4sta i hela Egyptens land. Ni ska f\u00e5 \u00e4ta av landets goda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Befall dem ocks\u00e5 att g\u00f6ra s\u00e5 h\u00e4r: ta med er vagnar fr\u00e5n Egypten f\u00f6r era barn och kvinnor, och h\u00e4mta er far och kom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oroa er inte \u00f6ver era tillh\u00f6righeter, f\u00f6r det b\u00e4sta av Egyptens land ska tillh\u00f6ra er.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israels s\u00f6ner gjorde s\u00e5. Josef gav dem vagnar, precis som farao hade befallt, och mat f\u00f6r resan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han gav dessutom nya kl\u00e4der till var och en av dem, men Benjamin fick 300 siklar silver och fem upps\u00e4ttningar kl\u00e4der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Till sin far skickade han tio \u00e5snelaster med det b\u00e4sta av Egyptens produkter och tio \u00e5snor med s\u00e4d, br\u00f6d och annan mat som hans far kunde beh\u00f6va p\u00e5 resan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Utrustade p\u00e5 detta s\u00e4tt s\u00e4nde han iv\u00e4g sina br\u00f6der med orden: \u201dGr\u00e4la nu inte p\u00e5 v\u00e4gen!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De l\u00e4mnade Egypten och \u00e5terv\u00e4nde till Kanaans land, till sin far Jakob."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dJosef lever\u201d, ber\u00e4ttade de. \u201dHan \u00e4r h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egyptens land!\u201d Jakob blev alldeles f\u00f6rstummad. Han kunde inte tro dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r de ber\u00e4ttade allt Josef sagt till dem, och n\u00e4r Jakob s\u00e5g vagnarna som Josef hade skickat f\u00f6r att h\u00e4mta honom, levde han upp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sa: \u201dDet m\u00e5ste vara sant! Min son Josef lever! Jag m\u00e5ste resa s\u00e5 att jag f\u00e5r tr\u00e4ffa honom innan jag d\u00f6r.\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakobs hela familj flyttar till Egypten Israel gav sig allts\u00e5 iv\u00e4g med alla sina tillh\u00f6righeter. N\u00e4r han kom till Beer Sheva offrade han slaktoffer till sin far Isaks Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under natten talade Gud i en syn till Israel. \u201dJakob! Jakob!\u201d sa han. \u201dJa, h\u00e4r \u00e4r jag\u201d, svarade Jakob."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r Gud\u201d, sa Gud, \u201ddin fars Gud. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r att resa ned till Egypten, f\u00f6r jag ska g\u00f6ra dig till ett stort folk d\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6lja dig till Egypten, och jag ska f\u00f6ra dig tillbaka d\u00e4rifr\u00e5n. Josefs hand kommer att sluta dina \u00f6gon.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade Jakob Beer Sheva. Israels s\u00f6ner tog med sig sin far Jakob, tillsammans med sina barn och hustrur, och de reste med de vagnar som farao hade skickat f\u00f6r att h\u00e4mta dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tog med sig sina djur och alla de \u00e4godelar som de samlat i Kanaans land, och s\u00e5 kom Jakob och hela hans familj till Egypten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jakob tog med sig alla sina barn, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, sons\u00f6ner och sond\u00f6ttrar, hela sin sl\u00e4kt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner som kom till Egypten, Jakob och hans s\u00f6ner, av vilka Ruben var den f\u00f6rstf\u00f6dde:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rubens s\u00f6ner var Henok, Pallu, Hesron och Karmi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simons s\u00f6ner var Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sochar och Saul, vars mor var en kanaaneisk kvinna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Levis s\u00f6ner var Gershon, Kehat och Merari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Judas s\u00f6ner var Er, Onan, Shela, Peres och Serach. Er och Onan hade dock d\u00f6tt i Kanaan. Peres s\u00f6ner hette Hesron och Hamul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isaskars s\u00f6ner var Tola, Puva, Jashuv och Shimron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sebulons s\u00f6ner var Sered, Elon och Jachleel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa var alla \u00e4ttlingar till Jakob och Lea, och tillsammans med dottern Dina, som ocks\u00e5 f\u00f6ddes \u00e5t Jakob i Paddan Aram, var de trettiotre personer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gads s\u00f6ner var Sifjon, Haggi, Shuni, Esbon, Eri, Arodi och Areli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ashers s\u00f6ner var Jimna, Jishva och Jishvi, Beria och de hade en syster som hette Serach. Berias s\u00f6ner hette Hever och Malkiel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessa sexton personer var barn till Jakob och Silpa, den slavflicka som Lea f\u00e5tt av sin far Laban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jakobs och hans hustru Rakels s\u00f6ner var Josef och Benjamin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Josefs s\u00f6ner var Manasse och Efraim, f\u00f6dda i Egypten av Asenat, dotter till Poti Fera, pr\u00e4st i On."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benjamins s\u00f6ner var Bela, Beker, Ashbel, Gera, Naaman, Echi, Rosh, Muppim, Huppim och Ard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessa var Rakels och Jakobs s\u00f6ner, sammanlagt fjorton personer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dans son var Hushim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Naftalis s\u00f6ner var Jachseel, Guni, Jeser och Shillem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dessa var Jakobs s\u00f6ner med Bilha, Rakels slavflicka som Laban gett sin dotter, sammanlagt sju personer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De \u00e4ttlingar som reste med Jakob till Egypten var sextiosex till antalet, s\u00f6nernas hustrur or\u00e4knade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om man ocks\u00e5 r\u00e4knar med Josefs tv\u00e5 s\u00f6ner som f\u00f6ddes \u00e5t honom i Egypten, utgjorde Jakobs hela familj i Egypten totalt sjuttio personer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob s\u00e4nde Juda i f\u00f6rv\u00e4g till Josef f\u00f6r att hitta fram till Goshen. N\u00e4r de kom till Goshen,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "gjorde Josef sig beredd med sin vagn och m\u00f6tte dem d\u00e4r. S\u00e5 snart han fick se sin far kastade han sig i hans famn. De kramade om varandra och gr\u00e4t l\u00e4nge."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan sa Israel till Josef: \u201dNu \u00e4r jag beredd att d\u00f6, f\u00f6r jag har sett dig igen och vet att du lever.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Josef sa sedan till sina br\u00f6der och till hela sin fars familj: \u201dJag ska g\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r farao att mina br\u00f6der och hela min fars familj har kommit hit till mig fr\u00e5n Kanaans land"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och att ni \u00e4r herdar och att ni har f\u00f6rt med er era hjordar och allt ni \u00e4ger."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r sedan farao kallar p\u00e5 er och fr\u00e5gar er om ert yrke,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni s\u00e4ga till honom: \u2019Vi, dina tj\u00e4nare, har varit herdar \u00e4nda sedan ungdomen, vi liksom v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der.\u2019 N\u00e4r han h\u00f6r detta, kommer han att l\u00e5ta er bo h\u00e4r i Goshens land.\u201d Herdar var n\u00e4mligen avskydda av egypterna."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef gick och ber\u00e4ttade f\u00f6r farao: \u201dMin far och mina br\u00f6der har kommit hit fr\u00e5n Kanaans land med alla sina hjordar och tillh\u00f6righeter. De befinner sig nu i Goshens land.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han hade tagit med sig fem av sina br\u00f6der och presenterade dem f\u00f6r farao."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Farao fr\u00e5gade dem: \u201dVad har ni f\u00f6r yrke?\u201d De svarade: \u201dVi, dina tj\u00e4nare, \u00e4r herdar, som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi har kommit f\u00f6r att bo en tid h\u00e4r i Egypten, f\u00f6r det finns inget bete f\u00f6r v\u00e5ra hjordar i Kanaan. Hungersn\u00f6den har varit mycket sv\u00e5r d\u00e4r. Vi ber dig om tillst\u00e5nd att f\u00e5 bos\u00e4tta oss i Goshens land.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Farao sa d\u00e5 till Josef: \u201dDin far och dina br\u00f6der har allts\u00e5 kommit till dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hela landet \u00e4r \u00f6ppet f\u00f6r dig. L\u00e5t dem bo i den b\u00e4sta delen av landet\u2006\u2013\u2006Goshen passar utm\u00e4rkt. Och om du vet n\u00e5gra av dem som \u00e4r skickliga nog, s\u00e5 ge dem ansvaret ocks\u00e5 f\u00f6r mina hjordar.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan tog Josef sin far Jakob till farao och Jakob h\u00e4lsade farao med en v\u00e4lsignelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dHur gammal \u00e4r du?\u201d fr\u00e5gade farao honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jakob svarade: \u201dMin vandringstid har bara blivit 130 f\u00e5 och h\u00e5rda \u00e5r, inte alls som mina f\u00f6rf\u00e4ders.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan v\u00e4lsignade Jakob farao innan han gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Josef l\u00e4t sin far och sina br\u00f6der bos\u00e4tta sig i Egypten och gav dem land i de b\u00e4sta omr\u00e5dena, i Ramses land, precis som farao hade befallt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josefs far och br\u00f6der och hela hans fars husfolk fick ocks\u00e5 sitt underh\u00e5ll av Josef, alltefter familjernas storlek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hungersn\u00f6den blev allt v\u00e4rre i hela regionen, hela Egypten och Kanaans land var utan mat och h\u00f6ll p\u00e5 att g\u00e5 under av sv\u00e4lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef tog emot alla de pengar som fanns i Egypten och Kanaan i utbyte mot s\u00e4d och f\u00f6rde dem till faraos palats."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e4ven pengarna tog slut b\u00e5de i Egypten och i Kanaan, kom egypterna till Josef och sa: \u201dV\u00e5ra pengar \u00e4r slut, men ge oss br\u00f6d! Varf\u00f6r ska vi beh\u00f6va d\u00f6 h\u00e4r inf\u00f6r dig?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dN\u00e5v\u00e4l\u201d, svarade Josef. \u201dOm era pengar \u00e4r slut, f\u00e5r ni ge mig era djur i utbyte mot mat.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rde de sin boskap till Josef i utbyte mot mat. Josef f\u00f6rs\u00f6rjde dem det \u00e5ret i utbyte mot alla h\u00e4star, hjordar, kreatur och \u00e5snor i hela Egypten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6ljande \u00e5r kom de tillbaka igen och sa: \u201dVi kan inte d\u00f6lja detta f\u00f6r dig, herre. V\u00e5ra pengar \u00e4r slut och v\u00e5r boskap \u00e4r borta, och det finns inget vi kan erbjuda dig annat \u00e4n oss sj\u00e4lva och den mark vi \u00e4ger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska vi beh\u00f6va f\u00f6rg\u00e5s h\u00e4r inf\u00f6r dig, b\u00e5de vi och v\u00e5r jord? K\u00f6p oss och marken vi \u00e4ger, i utbyte mot mat, s\u00e5 ska vi med v\u00e5r mark bli slavar \u00e5t farao. Vi \u00f6verl\u00e4mnar oss sj\u00e4lva i utbyte mot mat, s\u00e5 att vi f\u00e5r leva och s\u00e5 att v\u00e5rt land inte blir \u00f6delagt.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00f6pte Josef upp all mark i Egypten \u00e5t farao. Alla egypter s\u00e5lde sina \u00e5krar till honom, eftersom sv\u00e4lten var s\u00e5 sv\u00e5r, och till slut \u00e4gde farao hela landet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev hela Egyptens folk faraos slavar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det enda land han inte k\u00f6pte var pr\u00e4sternas, f\u00f6r de fick sitt underh\u00e5ll fr\u00e5n farao och fick s\u00e5ledes mat av farao och beh\u00f6vde allts\u00e5 inte s\u00e4lja sin jord."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan sa Josef till folket: \u201dNu har jag k\u00f6pt b\u00e5de er och all mark \u00e5t farao. H\u00e4r f\u00e5r ni uts\u00e4de till \u00e5krarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni sk\u00f6rdar, s\u00e5 tillh\u00f6r en femtedel av allt ni f\u00e5r farao. Beh\u00e5ll de resterande fyra femtedelarna till uts\u00e4de och till mat \u00e5t er sj\u00e4lva och era familjer och era barn.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dDu har r\u00e4ddat v\u00e5ra liv\u201d, sa de. \u201dL\u00e5t oss alltid f\u00e5 m\u00f6ta din v\u00e4lvilja, herre! Vi blir g\u00e4rna faraos slavar.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 stiftade Josef en lag f\u00f6r hela Egyptens land och den g\u00e4ller fortfarande: farao ska ha en femtedel av all sk\u00f6rd som skatt. Detta g\u00e4llde dock inte det land som \u00e4gdes av pr\u00e4sterna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jakob och Josef d\u00f6r i Egypten - Jakob v\u00e4lsignar Josef Israeliterna bodde allts\u00e5 i Goshens land i Egypten och skaffade sig mark d\u00e4r. De var fruktsamma och f\u00f6r\u00f6kade sig mycket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob levde sjutton \u00e5r i Egypten och blev 147 \u00e5r gammal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r tiden n\u00e4rmade sig f\u00f6r honom att d\u00f6, kallade han p\u00e5 sin son Josef och sa till honom: \u201dVisa mig den v\u00e4lviljan att l\u00e4gga handen under min h\u00f6ft och sv\u00e4r att du ska visa mig den godheten och trofastheten att du inte begraver mig i Egypten,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "utan n\u00e4r jag g\u00e5tt till vila hos mina f\u00e4der, ta mig ut ur Egypten och begrav mig i deras grav.\u201d Och Josef lovade att g\u00f6ra som han sa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dLova det med en ed\u201d, fortsatte Jakob. D\u00e5 svor Josef eden, och Israel b\u00f6jde sig ner, lutad mot sin stav."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manasse och Efraim En tid d\u00e4refter fick Josef h\u00f6ra att hans far var sjuk. Han tog med sig dit sina tv\u00e5 s\u00f6ner Manasse och Efraim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob h\u00f6rde att hans son Josef hade kommit, samlade han all sin styrka och satte sig upp i s\u00e4ngen"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sa till honom: \u201dGud den V\u00e4ldige visade sig f\u00f6r mig i Lus i Kanaans land. Han v\u00e4lsignade mig"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sa till mig: \u2019Jag ska g\u00f6ra dig fruktsam, och du ska bli till ett stort folk, och jag ska ge Kanaans land till dig och dina \u00e4ttlingar som egendom f\u00f6r all framtid.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina tv\u00e5 s\u00f6ner, Efraim och Manasse, som f\u00f6ddes h\u00e4r i Egyptens land innan jag kom hit, ska vara mina, och de ska f\u00e5 \u00e4rva mig p\u00e5 samma s\u00e4tt som Ruben och Simon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de andra barnen som du f\u00e5r ska bli dina egna, och de ska kallas efter sina br\u00f6ders namn i deras arvedel av landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag kom fr\u00e5n Paddan Aram, dog Rakel ifr\u00e5n mig i Kanaans land medan vi \u00e4nnu var en bit fr\u00e5n Efrata. Jag begravde henne d\u00e4r invid v\u00e4gen till Efrata.\u201d Efrata heter numera Betlehem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Israel p\u00e5 de tv\u00e5 pojkarna och sa: \u201dVilka \u00e4r dessa?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Josef svarade sin far: \u201dDe \u00e4r mina s\u00f6ner som Gud har gett mig h\u00e4r.\u201d Israel sa: \u201dF\u00f6r fram dem till mig s\u00e5 ska jag v\u00e4lsigna dem!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 grund av sin h\u00f6ga \u00e5lder kunde Israel knappt se. D\u00e4rf\u00f6r tog Josef pojkarna till honom, s\u00e5 att han kunde kyssa och omfamna dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israel sa till Josef: \u201dJag trodde aldrig att jag skulle f\u00e5 se dig igen, men nu har Gud till och med l\u00e5tit mig f\u00e5 se dina barn.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josef tog pojkarna fr\u00e5n Israels kn\u00e4 och bugade sig djupt med ansiktet mot marken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han fram pojkarna till Israel, med Efraim p\u00e5 sin h\u00f6gra sida och Manasse p\u00e5 sin v\u00e4nstra, s\u00e5 att Manasse hamnade framf\u00f6r Israels h\u00f6gra hand och Efraim framf\u00f6r hans v\u00e4nstra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Israel str\u00e4ckte ut sin h\u00f6gra hand och lade den p\u00e5 Efraims huvud, och sin v\u00e4nstra hand p\u00e5 samma s\u00e4tt p\u00e5 Manasses huvud, allts\u00e5 korsade han sina h\u00e4nder, fast\u00e4n Manasse var den f\u00f6rstf\u00f6dde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan v\u00e4lsignade han Josef och sa: \u201dGud, som mina f\u00e4der Abraham och Isak levde i gemenskap med, Gud, som har varit min herde hela livet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e4ngeln som l\u00f6st mig fr\u00e5n allt ont, m\u00e5 v\u00e4lsigna dessa pojkar. De ska kallas efter mitt namn och mina f\u00e4der Abrahams och Isaks namn. M\u00e5 de f\u00f6r\u00f6ka sig s\u00e5 att de blir ett stort folk!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e4r Josef s\u00e5g att hans far hade lagt sin h\u00f6gra hand p\u00e5 Efraims huvud, tyckte han inte om det. D\u00e4rf\u00f6r lyfte han sin fars hand f\u00f6r att flytta den fr\u00e5n Efraims huvud och l\u00e4gga den p\u00e5 Manasses huvud i st\u00e4llet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dFar, g\u00f6r inte s\u00e5\u201d, sa han. \u201dDetta \u00e4r den \u00e4ldste, l\u00e4gg din h\u00f6gra hand p\u00e5 honom!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Israel v\u00e4grade. \u201dJag vet vad jag g\u00f6r, min son\u201d, sa han. \u201dAv Manasse ska det bli ett folk, ocks\u00e5 han ska bli stor, men hans yngre bror ska bli \u00e4nnu st\u00f6rre, och av hans \u00e4ttlingar ska det bli m\u00e5nga folk.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4lsignade han pojkarna denna dag med orden: \u201dIsraels folk ska v\u00e4lsigna varandra genom att s\u00e4ga: \u2019Gud ska g\u00f6ra dig lik Efraim och Manasse.\u2019\u2006\u201d Han satte allts\u00e5 Efraim f\u00f6re Manasse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sa Israel till Josef: \u201dJag ska snart d\u00f6, men Gud kommer att vara med er och f\u00f6ra er tillbaka till era f\u00f6rf\u00e4ders land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och jag ger dig nu, ut\u00f6ver det jag ger till dina br\u00f6der, en utvald bergsrygg som jag tog fr\u00e5n amor\u00e9erna med sv\u00e4rd och b\u00e5ge.\u201d"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob profeterar \u00f6ver sina s\u00f6ner(5 Mos 33:1-29) Jakob kallade sedan samman alla sina s\u00f6ner och sa: \u201dSt\u00e4ll er h\u00e4r hos mig, s\u00e5 ska jag ber\u00e4tta f\u00f6r er vad som kommer att h\u00e4nda med er under kommande dagar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom hit och lyssna till mig, Jakobs s\u00f6ner, lyssna till Israel, er far!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ruben, du min f\u00f6rstf\u00f6dde, min styrka, den f\u00f6rsta frukten av min kraft. Du \u00e4r den h\u00f6gste i \u00e4ra, den st\u00f6rste i kraft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du \u00e4r som svallande vatten, d\u00e4rf\u00f6r ska du inte l\u00e4ngre r\u00e4knas som den f\u00f6rste, f\u00f6r du gick till din fars s\u00e4ng, du vanhelgade min b\u00e4dd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simon och Levi \u00e4r br\u00f6der, v\u00e5ldet \u00e4r deras sv\u00e4rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag vill inte delta i deras r\u00e5d, inte vara i deras s\u00e4llskap. I vrede har de d\u00f6dat m\u00e4n, och oxar har de stympat i sitt \u00f6vermod."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rbannad vare deras vrede, f\u00f6r den \u00e4r v\u00e5ldsam och deras grymhet som \u00e4r s\u00e5 enorm. D\u00e4rf\u00f6r ska jag skingra dem i Jakob, sprida ut dem till hela Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda, dina br\u00f6der kommer att prisa dig. Du kommer att f\u00f6rg\u00f6ra dina fiender. Din fars s\u00f6ner ska b\u00f6ja sig inf\u00f6r dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Juda \u00e4r ett ungt lejon, som reser sig fr\u00e5n sitt byte. Han l\u00e4gger sig ned som ett lejon som sl\u00e5r sig till ro. Vem v\u00e5gar oroa honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Spiran ska inte vika fr\u00e5n Juda, och inte h\u00e4rskarstaven fr\u00e5n hans hand, f\u00f6rr\u00e4n den kommer som den tillh\u00f6r. Alla folk ska lyda honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han binder sin \u00e5sna vid en vinstock, ja, \u00e5snef\u00f6let vid en utvald gren. Han tv\u00e4ttar sina kl\u00e4der i vin och sin mantel i druvornas blod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans \u00f6gon \u00e4r m\u00f6rkare \u00e4n vin och hans t\u00e4nder \u00e4r vitare \u00e4n mj\u00f6lk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sebulon ska bo vid havets strand och bli en hamn f\u00f6r skeppen, med sina gr\u00e4nser utstr\u00e4ckta till Sidon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isaskar \u00e4r en stark \u00e5sna, som vilar bland f\u00e5llorna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han ser hur sk\u00f6n viloplatsen \u00e4r och hur gott landet \u00e4r, b\u00f6jer han sig ner och g\u00e5r in under b\u00f6rdan av tv\u00e5ngsarbete."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dan ska ge sitt folk r\u00e4ttvisa, som en av stammarna i Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska vara som en orm p\u00e5 v\u00e4gen, en huggorm p\u00e5 stigen, som stinger h\u00e4sten i h\u00e4len, s\u00e5 att dess ryttare faller av bakl\u00e4nges."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 r\u00e4ddning fr\u00e5n dig, HERRE!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ett band av r\u00f6vare ska \u00f6verfalla Gad, men han ska falla dem i ryggen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Asher ska laga till uts\u00f6kta matr\u00e4tter som passar en konungs bord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naftali \u00e4r som en hind, som man sl\u00e4ppt l\u00f6s och som f\u00f6der v\u00e4lskapta kalvar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Josef \u00e4r ett ungt frukttr\u00e4d, ett ungt frukttr\u00e4d vid k\u00e4llan. Hans grenar n\u00e5r \u00f6ver muren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han ans\u00e4tts bittert av skyttarna, av b\u00e5gskyttar som g\u00e5r till anfall,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "men han h\u00e5ller sin b\u00e5ge stadigt med fast arm, f\u00f6r Jakobs M\u00e4ktige, Herden, Israels Klippa, st\u00f6der honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Din fars Gud ska hj\u00e4lpa dig, den V\u00e4ldige ska v\u00e4lsigna dig med himlens v\u00e4lsignelser ovanifr\u00e5n och med djupets v\u00e4lsignelser underifr\u00e5n, med br\u00f6stets och livmoderns v\u00e4lsignelser."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Din fars v\u00e4lsignelser str\u00e4cker sig h\u00f6gre \u00e4n de ur\u00e5ldriga bergen, \u00e4n de eviga h\u00f6jdernas h\u00e4rlighet. Detta ska vara v\u00e4lsignelserna \u00f6ver Josef, \u00f6ver hj\u00e4ssan p\u00e5 honom som \u00e4r fursten bland br\u00f6derna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Benjamin \u00e4r en hungrig varg. Han uppslukar sitt rov p\u00e5 morgonen, och p\u00e5 kv\u00e4llen delar han bytet.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta \u00e4r alla Israels tolv stammar, och detta \u00e4r vad deras far sa till dem n\u00e4r han gav dem var och en sin egen v\u00e4lsignelse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan befallde han dem: \u201dJag ska snart samlas till mitt folk, och d\u00e5 ska ni begrava mig hos mina f\u00f6rf\u00e4der i Kanaans land, i grottan p\u00e5 hettiten Efrons \u00e5ker,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "grottan p\u00e5 \u00e5kern i Makpela vid Mamre i Kanaan, den \u00e5ker som Abraham k\u00f6pte av hettiten Efron som begravningsplats."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4r \u00e4r Abraham och hans hustru Sara begravda. D\u00e4r ligger ocks\u00e5 Isak och hans hustru Rebecka, och d\u00e4r begravde jag Lea."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r den \u00e5ker och grotta som k\u00f6ptes fr\u00e5n hettiterna.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob hade gett dessa befallningar till sina s\u00f6ner, drog han upp sina f\u00f6tter i s\u00e4ngen, drog sitt sista andedrag, dog och f\u00f6renades s\u00e5 med sina f\u00e4der."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob begravs i Kanaan Josef kastade sig \u00f6ver sin fars kropp och gr\u00e4t \u00f6ver honom och kysste honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan bad han de l\u00e4kare som var i tj\u00e4nst hos honom att balsamera hans far. L\u00e4karna balsamerade d\u00e5 Israel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "vilket tog fyrtio dagar, den tid som balsameringen tar. Egypterna s\u00f6rjde honom i sjuttio dagar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r sorgetiden var \u00f6ver, talade Josef med faraos hovm\u00e4n och sa: \u201dVisa mig den v\u00e4lviljan att tala med farao f\u00f6r mig. S\u00e4g"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att min far fick mig att med ed lova att n\u00e4r han dog skulle jag begrava honom i den grav som han l\u00e5tit hugga ut \u00e5t sig i Kanaan. Be om tillst\u00e5nd f\u00f6r mig att resa dit upp och begrava min far och sedan komma tillbaka.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Farao svarade: \u201dG\u00e5 och begrav din far, som du har lovat honom med ed.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 begav sig Josef iv\u00e4g f\u00f6r att begrava sin far, tillsammans med alla faraos tj\u00e4nstem\u00e4n, de \u00e4ldste i hans hus och de \u00e4ldste i Egypten,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och alla Josefs sl\u00e4ktingar, hans br\u00f6der och hans fars familj. Men sina sm\u00e5 barn och alla hjordar l\u00e4mnade de kvar i Goshens land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5nga vagnar och ryttare och mycket folk f\u00f6ljde allts\u00e5 med Josef."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till Goren Haatad p\u00e5 andra sidan Jordan, h\u00f6ll de en h\u00f6gtidlig d\u00f6dsklagan, och Josef s\u00f6rjde sin far i sju dagar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inv\u00e5narna d\u00e4r, kanaan\u00e9erna, s\u00e5g sorgeh\u00f6gtiden i Goren Haatad och sa: \u201dDet \u00e4r en mycket stor sorgeh\u00f6gtid som egypterna h\u00e5ller d\u00e4r.\u201d D\u00e4rf\u00f6r gav de platsen namnet Avel Misrajim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jakobs s\u00f6ner gjorde allts\u00e5 som han hade befallt dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De f\u00f6rde honom till Kanaans land och begravde honom d\u00e4r i grottan p\u00e5 Makpelas \u00e5ker, den grotta n\u00e4ra Mamre, som Abraham hade k\u00f6pt som begravningsplats av hettiten Efron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef tar v\u00e4l hand om sina br\u00f6der Efter att ha begravt sin far \u00e5terv\u00e4nde Josef till Egypten med sina br\u00f6der och alla dem som f\u00f6ljt med honom f\u00f6r att begrava hans far."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men efter sin fars d\u00f6d sa Josefs br\u00f6der: \u201dNu kommer Josef kanske att hysa agg mot oss och ge igen f\u00f6r allt det onda vi har gjort mot honom\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde de bud till honom och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dInnan din far dog bad han:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2019S\u00e4g till Josef: Vi ber dig f\u00f6rl\u00e5ta dina br\u00f6der deras synd och allt det onda vi har gjort mot dig.\u2019 Vi ber dig d\u00e4rf\u00f6r: \u2019F\u00f6rl\u00e5t oss, din fars Guds tj\u00e4nare, allt det onda vi gjort.\u2019\u2006\u201d N\u00e4r Josef fick meddelandet brast han i gr\u00e5t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan kom hans br\u00f6der och f\u00f6ll ned inf\u00f6r honom och sa: \u201dVi \u00e4r dina slavar.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Josef sa till dem: \u201dVar inte r\u00e4dda! Jag \u00e4r v\u00e4l inte Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det ni avs\u00e5g var ont mot mig, men Gud f\u00f6rvandlade det till n\u00e5got gott, f\u00f6r att g\u00f6ra det som nu har skett och f\u00f6r att r\u00e4dda m\u00e5nga m\u00e4nniskors liv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda! Jag ska sj\u00e4lv ta hand om er och era familjer.\u201d Och han talade mycket v\u00e4nligt till dem och tr\u00f6stade dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Josef d\u00f6r Josef och hans fars familj blev allts\u00e5 kvar i Egypten. Josef blev 110 \u00e5r gammal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han levde s\u00e5 l\u00e4nge att han fick se sin son Efraims barnbarn f\u00f6das, och Manasses son Makirs barn kunde han adoptera."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dJag kommer snart att d\u00f6\u201d, sa Josef till sina br\u00f6der, \u201dmen Gud ska ta hand om er och f\u00f6ra er tillbaka till det land som han med ed har lovat Abraham och Isak och Jakob.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Josef fick israeliterna att lova med en ed och sa: \u201dGud kommer att ta sig an er och d\u00e5 ska ni f\u00f6ra mina kvarlevor h\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan dog Josef 110 \u00e5r gammal och man balsamerade hans kropp och lade den i en kista i Egypten."
                }
            }
        }
    }
}