{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Habakkuk",
    "book_nr": "35",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r den profetia profeten Habackuk fick i en syn:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Habackuks f\u00f6rsta klagan - Hur l\u00e4nge, HERRE, ska jag beh\u00f6va ropa utan att du lyssnar, v\u00e4dja till dig \u00f6ver v\u00e5ldet, utan att du r\u00e4ddar?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r l\u00e5ter du mig se or\u00e4tt? Hur kan du sj\u00e4lv se p\u00e5 of\u00e4rden? F\u00f6rd\u00e4rv och v\u00e5ld \u00e4r vad jag har framf\u00f6r mig, Det r\u00e5der stridigheter, och konflikter uppst\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rlorar lagen sin kraft och r\u00e4tten uteblir. Den onde omringar den r\u00e4ttf\u00e4rdige, och r\u00e4tten f\u00f6rvr\u00e4ngs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herrens svar - \u201dSe er omkring bland folken, och ni kommer att h\u00e4pna! Under er tid ska jag g\u00f6ra n\u00e5got som ni inte kommer att tro n\u00e4r man ber\u00e4ttar det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, jag ska resa upp kald\u00e9erna, det grymma och h\u00e4ftiga folket, som drar ut \u00f6ver hela jorden och tar andras hem i besittning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e4r fruktansv\u00e4rda och skr\u00e4mmande, de best\u00e4mmer sj\u00e4lva \u00f6ver sin lag och r\u00e4tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras h\u00e4star \u00e4r snabbare \u00e4n leoparder och vildare \u00e4n vargar om kv\u00e4llen. Deras ryttare spr\u00e4nger fram i h\u00f6g fart, ryttare kommer som flygande fj\u00e4rran ifr\u00e5n, som n\u00e4r en \u00f6rn sl\u00e5r ner p\u00e5 sitt byte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla \u00e4r de redo till v\u00e5ld n\u00e4r de kommer, stridsh\u00e4ren drar fram som en \u00f6kenvind och samlar f\u00e5ngar som sand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De g\u00f6r kungar till \u00e5tl\u00f6je och furstar till h\u00e5n. De h\u00e5nskrattar \u00e5t varje f\u00e4stning och bygger jordvallar f\u00f6r att inta dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De far vidare som vinden och f\u00f6rsvinner, dessa som g\u00f6r sin styrka till sin gud.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Habackuks andra klagan - HERRE, du finns ju sedan urtiden, min Gud, min Helige. Vi ska inte d\u00f6! Du, HERRE, har satt dem till att d\u00f6ma, du klippa, du har satt dem till att straffa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dina \u00f6gon \u00e4r f\u00f6r rena f\u00f6r att se p\u00e5 det onda. Du, som inte st\u00e5r ut med att se p\u00e5 n\u00e5got or\u00e4tt, hur kan du stilla se p\u00e5 n\u00e4r den gudl\u00f6se slukar den som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigare \u00e4n han sj\u00e4lv?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du har gjort m\u00e4nniskorna lika fiskarna i havet, lika kr\u00e4ldjuren utan h\u00e4rskare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man drar upp dem alla med krok, f\u00e5ngar dem med sina garn och drar in dem i sitt n\u00e4t. S\u00e5 jublar man och gl\u00e4ds,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "offrar \u00e5t sina garn och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t sitt n\u00e4t, f\u00f6r de ger ett liv i \u00f6verfl\u00f6d och en uts\u00f6kt f\u00f6da."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ska s\u00e5dana f\u00e5 forts\u00e4tta att t\u00f6mma sina n\u00e4t och d\u00f6da folk utan f\u00f6rskoning?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag vill st\u00e5 p\u00e5 min vaktpost och st\u00e4lla mig p\u00e5 f\u00e4stningsvallen. Jag ska spana f\u00f6r att se vad han ska tala till mig, och vad jag borde svara n\u00e4r jag tillr\u00e4ttavisas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens svar - HERREN svarade mig: \u201dSkriv ner det du f\u00e5r se med tydlig skrift p\u00e5 tavlor, s\u00e5 att en budb\u00e4rare kan l\u00f6pa iv\u00e4g med den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r synen g\u00e4ller en best\u00e4md tid. Den talar om slutet och sl\u00e5r inte fel. Om den dr\u00f6jer, v\u00e4nta p\u00e5 den, f\u00f6r den kommer s\u00e4kert, den uteblir inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se, uppbl\u00e5st och or\u00e4ttr\u00e5dig \u00e4r hans sj\u00e4l i honom, men den som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig ska leva genom sin tro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vinet bedrar m\u00e4nniskan, och den h\u00f6gf\u00e4rdige mannen f\u00e5r ingen ro. Han \u00f6ppnar sitt gap som d\u00f6dsriket och \u00e4r som d\u00f6den som aldrig f\u00e5r nog. Han samlar alla folk till sig och drar till sig alla folkslag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla dessa ska st\u00e4mma upp en nidvisa om honom, med h\u00e5nord och anspelningar. De ska s\u00e4ga: \u2019Ve dig som l\u00e4gger p\u00e5 h\u00f6g det som inte \u00e4r ditt \u2013\u202foch hur l\u00e4nge?\u202f\u2013 och g\u00f6r dig rik p\u00e5 pantsatt gods!\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt ska dina fordrings\u00e4gare resa sig, vakna och f\u00e5 dig att darra, och du blir deras byte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eftersom du har plundrat m\u00e5nga folk ska alla de andra folken som \u00e4r kvar plundra dig, f\u00f6r du har utgjutit m\u00e4nniskoblod och v\u00e5ldf\u00f6rt dig mot b\u00e5de land och stad och alla dem som bor d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve den som bygger sitt hus med or\u00e4tt vinning och st\u00e4ller sitt n\u00e4ste h\u00f6gt upp f\u00f6r att undkomma det onda!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har dragit skam \u00f6ver ditt hus med dina planer att f\u00f6rinta m\u00e5nga folk, du har f\u00f6rfelat ditt eget liv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stenarna i muren ska ropa och bj\u00e4lkarna i tr\u00e4virket eka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ve den som bygger upp en stad med blodsd\u00e5d och grundar ett samh\u00e4lle med brott!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har inte h\u00e4rskarornas HERRE best\u00e4mt att folkens m\u00f6da bara \u00e4r br\u00e4nsle i elden, och att de sliter ut sig till ingen nytta?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jorden ska bli full av kunskap om HERRENS h\u00e4rlighet, liksom haven t\u00e4cks av vatten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve dig som f\u00e5r din n\u00e4sta att dricka och blandar i din drog, s\u00e5 att de blir berusade och du kan se p\u00e5 deras nakenhet!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du har m\u00e4ttat dig med skam i st\u00e4llet f\u00f6r h\u00e4rlighet. Drick ocks\u00e5 du, och visa din nakenhet! B\u00e4garen i HERRENS h\u00f6gra hand v\u00e4nds mot dig, och van\u00e4ra t\u00e4cker din h\u00e4rlighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ditt v\u00e5ld mot Libanon ska komma \u00f6ver dig, liksom f\u00f6r\u00f6delsen som f\u00f6rskr\u00e4ckte dess djur. F\u00f6r du har utgjutit m\u00e4nniskoblod och v\u00e5ldf\u00f6rt dig mot b\u00e5de land och stad och alla dem som bor d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad \u00e4r en avgudabild v\u00e4rd, snidad av en m\u00e4nniska? Eller en gjuten avgud, en falsk v\u00e4gledare? Den som gjort den f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 sitt eget verk och tillverkar stumma avgudar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve den som s\u00e4ger till en bit tr\u00e4: \u2019Vakna!\u2019 och till en stum sten: \u2019Res dig!\u2019 Kan den ge n\u00e5gon v\u00e4gledning? Den \u00e4r t\u00e4ckt med guld och silver, men n\u00e5gon ande finns inte i den.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r i sitt heliga tempel. Var stilla inf\u00f6r honom, hela jorden!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Habackuks b\u00f6n - En b\u00f6n av profeten Habackuk, en klagos\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, jag har h\u00f6rt budskapet om dig och dina g\u00e4rningar, och jag \u00e4r f\u00f6rskr\u00e4ckt. HERRE, f\u00f6rnya dina g\u00e4rningar i denna tid, ge dem till k\u00e4nna i denna tid. Gl\u00f6m inte bort din barmh\u00e4rtighet i din vrede!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud kommer fr\u00e5n Teman, den Helige fr\u00e5n berget Paran. S\u00e9la Hans majest\u00e4t t\u00e4cker himlen, och jorden fylls av hans lov."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans glans \u00e4r som ljuset, str\u00e5lar g\u00e5r ut ur hans hand, och d\u00e4r \u00e4r hans styrka dold."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pest g\u00e5r framf\u00f6r honom, farsot f\u00f6ljer i hans sp\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han st\u00e5r d\u00e4r, och jorden sk\u00e4lver, inf\u00f6r hans blick darrar folken. De urgamla bergen r\u00e4mnar, de eviga h\u00f6jderna faller samman. Hans v\u00e4gar \u00e4r eviga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ser olyckan drabba Kushans t\u00e4lt och Midjans boningar b\u00e4var."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4r HERREN f\u00f6rbittrad p\u00e5 floderna? Riktas din vrede mot floderna? Rasar du mot havet, n\u00e4r du drar fram med dina h\u00e4star och dina segervagnar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avh\u00f6ljd, ja, avh\u00f6ljd \u00e4r din b\u00e5ge, och dina ord som pilar, med svuren ed. S\u00e9la Du f\u00e5r jorden att klyvas av floder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bergen ser dig och b\u00e4var, st\u00f6rtregn forsar ner fr\u00e5n molnen, havsdjupet d\u00e5nar och kastar upp sina v\u00e5gor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Solen och m\u00e5nen st\u00e5r stilla i sina boningar, vid skenet av dina flygande pilar, vid glansen av ditt blixtrande spjut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du g\u00e5r fram \u00f6ver jorden i ilska och trampar ner folken i vrede."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du drar ut f\u00f6r att r\u00e4dda ditt folk, f\u00f6r att r\u00e4dda din smorde. Du krossar taket p\u00e5 den gudl\u00f6ses hus och blottar det nerifr\u00e5n och \u00e4nda upp. S\u00e9la"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Med hans egna spjut genomborrar du hans krigares huvuden n\u00e4r de stormar fram f\u00f6r att skingra oss och i skadegl\u00e4dje sluka den betryckte som g\u00f6mmer sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du far fram p\u00e5 dina h\u00e4star \u00f6ver havet, och de v\u00e4ldiga vattnen brusar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag h\u00f6r det och b\u00e4var i mitt innersta, vid d\u00e5net darrar mina l\u00e4ppar, benen i min kropp l\u00f6ses upp, och jag g\u00e5r med vacklande steg. Jag v\u00e4ntar stilla p\u00e5 olyckans dag, som ska komma \u00f6ver det folk som anfaller oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fikontr\u00e4det knoppas inte, vinstocken saknar frukt, olivsk\u00f6rden sl\u00e5r fel, och f\u00e4lten ger ingen gr\u00f6da. F\u00e5ren \u00e4r borta ur f\u00e5llorna, och boskapen finns inte kvar i stallen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vill jubla i HERREN, gl\u00e4dja mig i min fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN, Herren \u00e4r min styrka. Han g\u00f6r mig s\u00e4ker p\u00e5 foten som en hind och l\u00e5ter mig l\u00f6pa \u00f6ver bergen. F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument."
                }
            }
        }
    }
}