{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r Guds Son - F\u00f6r l\u00e4nge sedan talade Gud, i olika omg\u00e5ngar och p\u00e5 olika s\u00e4tt, till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der genom profeterna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men nu vid den h\u00e4r tidens slut har han talat till oss genom sin Son, som han har best\u00e4mt till att \u00e4rva allting och genom vilken han ocks\u00e5 har skapat v\u00e4rlden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonen utstr\u00e5lar Guds egen h\u00e4rlighet. Han \u00e4r avbilden av hans v\u00e4sen, och han b\u00e4r upp allting med sitt m\u00e4ktiga ord. N\u00e4r han hade utf\u00f6rt syndareningen, satte han sig ner p\u00e5 Majest\u00e4tets h\u00f6gra sida i h\u00f6jden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guds Son \u00e4r m\u00e4ktigare \u00e4n \u00e4nglarna - Han st\u00e5r allts\u00e5 l\u00e5ngt \u00f6ver \u00e4nglarna, liksom det namn han f\u00e5tt \u00e4rva \u00e4r \u00f6verl\u00e4gset deras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud har ju aldrig sagt till n\u00e5gon \u00e4ngel: \u201dDu \u00e4r min Son. Idag har jag blivit din Far.\u201d Och \u00e5terigen: \u201dJag ska vara hans Far, och han ska vara min Son.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r Gud l\u00e5ter sin f\u00f6rstf\u00f6dde komma till v\u00e4rlden, s\u00e4ger han: \u201dAlla Guds \u00e4nglar ska tillbe honom.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han talar om \u00e4nglarna, s\u00e4ger han: \u201dHan g\u00f6r vindarna till sina budb\u00e4rare och eldsl\u00e5gorna till sina tj\u00e4nare.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men till Sonen s\u00e4ger han: \u201dGud, din tron best\u00e5r i tid och evighet. Din kungaspira \u00e4r r\u00e4ttens spira."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har \u00e4lskat r\u00e4ttf\u00e4rdighet och hatat det or\u00e4tta. D\u00e4rf\u00f6r, Gud, har din Gud smort dig med gl\u00e4djens olja, mer \u00e4n dina medbr\u00f6der.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och: \u201dHerre, i b\u00f6rjan lade du jordens grund, och himlarna \u00e4r dina h\u00e4nders verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska f\u00f6rsvinna, men du best\u00e5r. De ska alla bli som utslitna kl\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ska rulla ihop dem som kl\u00e4der och byta ut dem som en mantel. Men du \u00e4r densamme, och dina \u00e5r ska aldrig ta slut.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aldrig har Gud sagt till n\u00e5gon \u00e4ngel: \u201dS\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag har lagt dina fiender som en pall under dina f\u00f6tter.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r inte \u00e4nglarna tj\u00e4nare, andar, som har s\u00e4nts ut f\u00f6r att tj\u00e4na dem som f\u00e5r fr\u00e4lsningen som arv?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r att \u00f6verge budskapet om r\u00e4ddning - D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste vi vara noga med att h\u00e5lla oss till det budskap vi har h\u00f6rt, s\u00e5 att vi inte glider bort ifr\u00e5n det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Redan det budskap som gavs genom \u00e4nglar g\u00e4llde, och varje \u00f6vertr\u00e4delse och olydnad fick sitt r\u00e4ttvisa straff."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hur ska vi d\u00e5 kunna komma undan om vi ignorerar den underbara r\u00e4ddningen? Det var ju Herren sj\u00e4lv som f\u00f6rst f\u00f6rkunnade den, och vi har sedan f\u00e5tt den bekr\u00e4ftad av dem som lyssnade till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud har ocks\u00e5 bekr\u00e4ftat den genom tecken och under och olika kraftg\u00e4rningar och genom att dela ut den heliga Anden efter sin vilja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus blev m\u00e4nniska - Den kommande v\u00e4rlden som vi talar om ska inte styras av \u00e4nglar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det st\u00e5r ett klart vittnesb\u00f6rd om detta p\u00e5 ett st\u00e4lle: \u201dVad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska att du t\u00e4nker p\u00e5 henne, en m\u00e4nniskoson, att du l\u00e4gger m\u00e4rke till honom?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du gjorde honom lite l\u00e4gre \u00e4n \u00e4nglarna och kr\u00f6nte honom med h\u00e4rlighet och \u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allting lade du under hans f\u00f6tter.\u201d Och n\u00e4r han lade allting under honom, utel\u00e4mnade han ingenting. Vi ser dock \u00e4nnu inte att allting har lagts under honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men vi ser att Jesus, som var lite l\u00e4gre \u00e4n \u00e4nglarna, nu har kr\u00f6nts med h\u00e4rlighet och \u00e4ra, d\u00e4rf\u00f6r att han var villig att lida och d\u00f6. Genom Guds n\u00e5d skulle han m\u00f6ta d\u00f6den f\u00f6r allas skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Gud, f\u00f6r vilken och genom vilken allting finns till, ville f\u00f6ra m\u00e5nga barn till h\u00e4rlighet, fann han att den som leder m\u00e5nga till fr\u00e4lsningen m\u00e5ste fullkomnas genom lidande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e5de den som helgar och de som helgas har samma ursprung, och d\u00e4rf\u00f6r sk\u00e4ms inte Jesus f\u00f6r att kalla dem sina syskon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han s\u00e4ger: \u201dJag ska g\u00f6ra ditt namn k\u00e4nt f\u00f6r mina br\u00f6der. Jag ska prisa dig mitt i f\u00f6rsamlingen.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vidare: \u201dJag hoppas p\u00e5 honom\u201d, och: \u201dSe, jag och barnen som Gud har gett mig.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r nu barnen \u00e4r m\u00e4nniskor av k\u00f6tt och blod, m\u00e5ste ocks\u00e5 han p\u00e5 samma s\u00e4tt bli en m\u00e4nniska, f\u00f6r att genom sin d\u00f6d kunna bryta dj\u00e4vulens makt, han som var Herre \u00f6ver d\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 befriade Jesus alla dem som hela livet varit slavar under sin d\u00f6dsfruktan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var ju inte \u00e4nglar Jesus kom f\u00f6r att hj\u00e4lpa. Nej, han kom f\u00f6r att hj\u00e4lpa Abrahams efterkommande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste han p\u00e5 alla s\u00e4tt bli lik sina syskon, s\u00e5 att han kunde bli en barmh\u00e4rtig och trogen \u00f6verstepr\u00e4st inf\u00f6r Gud och f\u00f6rsona folkets synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och eftersom han sj\u00e4lv led n\u00e4r han pr\u00f6vades, kan han hj\u00e4lpa dem som pr\u00f6vas."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r m\u00e4ktigare \u00e4n Mose - Heliga syskon, ni som har f\u00e5tt del av en himmelsk kallelse, se p\u00e5 Jesus, som vi ju bek\u00e4nner som v\u00e5r apostel och \u00f6verstepr\u00e4st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var trogen mot den som hade utsett honom, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Mose var trogen mot Gud i hela Guds hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jesus har visat sig mer v\u00e4rd att \u00e4ras \u00e4n Mose, p\u00e5 samma s\u00e4tt som en byggm\u00e4stare m\u00e5ste \u00e4ras mer \u00e4n det hus han har byggt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r varje hus har en byggm\u00e4stare, och Gud \u00e4r byggm\u00e4staren som ligger bakom allt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Visst var Mose trogen som tj\u00e4nare i hela Guds hus, f\u00f6r att vittna om det som senare skulle f\u00f6rkunnas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Kristus \u00e4r trogen som Son och r\u00e5der \u00f6ver Guds hus. Och hans hus \u00e4r vi, om vi bara h\u00e5ller fast vid v\u00e5r frimodighet och vid hoppet som \u00e4r v\u00e5r stolthet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varning f\u00f6r otro - D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger den heliga Anden: \u201dOm ni idag h\u00f6r hans r\u00f6st,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan som ni gjorde under upproret, p\u00e5 pr\u00f6vningens dag i \u00f6knen"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e4r era f\u00e4der satte mig p\u00e5 prov. De pr\u00f6vade mig fast\u00e4n de hade sett mina g\u00e4rningar"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i fyrtio \u00e5r. D\u00e4rf\u00f6r blev jag f\u00f6rbittrad p\u00e5 detta sl\u00e4kte, och jag sa: \u2019De far alltid vilse i sina hj\u00e4rtan. De k\u00e4nner inte mina v\u00e4gar.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svor jag i min vrede: \u2019De ska aldrig komma in i min vila.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r upp, syskon, s\u00e5 att ingen av er har ett ont och trol\u00f6st hj\u00e4rta och v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n den levande Guden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uppmuntra varandra varje dag, s\u00e5 l\u00e4nge det heter idag, s\u00e5 att ingen av er f\u00f6rh\u00e4rdas av syndens lockelser."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi f\u00e5r del av Kristus, om vi \u00e4nda till slutet h\u00e5ller fast vid den \u00f6vertygelse vi hade i b\u00f6rjan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00f6m allts\u00e5 inte varningen: \u201dOm ni idag h\u00f6r hans r\u00f6st, s\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan som under upproret.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men vilka var det d\u00e5 som h\u00f6rde och \u00e4nd\u00e5 gjorde uppror? Jo, det var ju alla de som fick l\u00e4mna Egypten med Mose som ledare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och vilka var det som Gud sedan var f\u00f6rbittrad p\u00e5 under fyrtio \u00e5r? Jo, det var samma m\u00e4nniskor som syndade och blev liggande d\u00f6da i \u00f6knen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och vilka g\u00e4llde eden han svor: \u201dDe ska inte f\u00e5 komma in i min vila?\u201d Jo, det var dessa som v\u00e4grade att lyda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi ser allts\u00e5 att det var p\u00e5 grund av sin otro som dessa m\u00e4nniskor inte fick komma in."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds folk f\u00e5r vila - L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r noga och med fruktan ta vara p\u00e5 varandra, s\u00e5 att ingen blir efter p\u00e5 v\u00e4gen, medan Guds l\u00f6fte om att f\u00e5 komma in i hans vila fortfarande g\u00e4ller."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi har ju f\u00e5tt h\u00f6ra samma glada budskap som de en g\u00e5ng. Men de som h\u00f6rde budskapet den g\u00e5ngen hade ingen nytta av det, eftersom de inte tog emot det i tro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi d\u00e4remot som tror f\u00e5r g\u00e5 in i den vila som Gud talade om n\u00e4r han sa: \u201dD\u00e4rf\u00f6r svor jag i min vrede: \u2019De ska aldrig komma in i min vila.\u2019\u2006\u201d \u00c4nd\u00e5 har hans verk varit f\u00e4rdiga \u00e4nda sedan v\u00e4rldens skapelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r sagt n\u00e5gonstans om det sjunde dygnet: \u201dGud vilade p\u00e5 det sjunde dygnet fr\u00e5n allt sitt verk.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men p\u00e5 det h\u00e4r st\u00e4llet st\u00e5r det: \u201dDe ska aldrig komma in i min vila.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det st\u00e5r allts\u00e5 att n\u00e5gra ska f\u00e5 komma in i den vilan, men de som f\u00f6rst fick h\u00f6ra evangeliet kunde inte komma in, eftersom de var olydiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud best\u00e4mde d\u00e4rf\u00f6r en ny dag och kallar den idag, n\u00e4r han l\u00e5ngt senare l\u00e4t David s\u00e4ga vad som redan tidigare var sagt: \u201dOm ni idag h\u00f6r hans r\u00f6st, s\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om Josua hade f\u00f6rt dem in i vilan, s\u00e5 skulle Gud inte efter\u00e5t ha talat om en ny dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har Guds folk en sabbatsvila att se fram emot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som g\u00e5r in i Guds vila f\u00e5r vila fr\u00e5n sitt verk, s\u00e5 som Gud vilade fr\u00e5n sitt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6ra allt f\u00f6r att komma in i den vilan, s\u00e5 att ingen kommer p\u00e5 fall genom att f\u00f6lja exemplet av deras olydnad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Guds ord \u00e4r n\u00e4mligen levande och verksamt. Det \u00e4r skarpare \u00e4n ett dubbeleggat sv\u00e4rd, och det tr\u00e4nger djupt in i v\u00e5rt innersta. Det \u00e5tskiljer sj\u00e4l och ande, leder och m\u00e4rg, och avsl\u00f6jar hj\u00e4rtats upps\u00e5t och tankar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingenting skapat kan d\u00f6ljas f\u00f6r honom. Allting \u00e4r naket och uppenbart f\u00f6r honom, och inf\u00f6r honom m\u00e5ste vi en g\u00e5ng st\u00e5 till svars."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus \u00e4r v\u00e5r \u00f6verstepr\u00e4st - D\u00e5 vi nu har en stor \u00f6verstepr\u00e4st som har farit upp genom himlarna, Jesus, Guds Son, l\u00e5t oss h\u00e5lla fast vid v\u00e5r bek\u00e4nnelse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi har inte en \u00f6verstepr\u00e4st som inte f\u00f6rst\u00e5r v\u00e5ra svagheter, utan en som sj\u00e4lv har blivit pr\u00f6vad p\u00e5 alla s\u00e4tt precis som vi, men utan synd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r frimodigt komma fram till n\u00e5dens tron och f\u00e5 barmh\u00e4rtighet och finna n\u00e5d n\u00e4r vi beh\u00f6ver hj\u00e4lp."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varje \u00f6verstepr\u00e4st utses bland m\u00e4nniskor och har i uppdrag att representera andra m\u00e4nniskor inf\u00f6r Gud. Han b\u00e4r fram g\u00e5vor och offer f\u00f6r m\u00e4nniskors synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kan ha medlidande med de okunniga och vilseg\u00e5ngna, eftersom han sj\u00e4lv \u00e4r svag"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6r b\u00e4ra fram syndoffer b\u00e5de f\u00f6r sig sj\u00e4lv och f\u00f6r folket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Denna \u00e4ra \u00e4r inget som n\u00e5gon sj\u00e4lv tar p\u00e5 sig. Man blir kallad av Gud, precis som Aron blev."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tog inte heller Kristus p\u00e5 sig \u00e4ran att vara \u00f6verstepr\u00e4st. Nej, han fick den av honom som sa till honom: \u201dDu \u00e4r min Son. Idag har jag blivit din Far.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 ett annat st\u00e4lle s\u00e4ger han: \u201dDu \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt, s\u00e5 som Melkisedek.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Medan han levde h\u00e4r p\u00e5 jorden gr\u00e4t han och ropade h\u00f6gt och bad till honom som kunde r\u00e4dda honom fr\u00e5n d\u00f6den. Och han blev b\u00f6nh\u00f6rd p\u00e5 grund av sin gudsfruktan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fast\u00e4n han var Son, l\u00e4rde han sig att lyda genom det lidande han gick igenom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han blev fullkomnad, blev han upphovet till evig fr\u00e4lsning f\u00f6r alla som lyder honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud kallade ju honom till att bli \u00f6verstepr\u00e4st, s\u00e5 som Melkisedek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En mogen tro - Det finns mycket mer vi kunde s\u00e4ga om det h\u00e4r, men ni \u00e4r tr\u00f6ga till att lyssna och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det sv\u00e5rt att f\u00e5 er att f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni borde vid det h\u00e4r laget kunna undervisa andra, men i st\u00e4llet beh\u00f6ver ni \u00e4n en g\u00e5ng bli undervisade om grundsatserna i Guds budskap. Ni beh\u00f6ver \u00e5ter mj\u00f6lk, inte fast f\u00f6da!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som fortfarande lever p\u00e5 mj\u00f6lk \u00e4r ett sp\u00e4dbarn och kan inte f\u00f6rst\u00e5 en undervisning om r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den fasta f\u00f6dan d\u00e4remot \u00e4r till f\u00f6r vuxna, f\u00f6r dem som genom l\u00e5ng tr\u00e4ning har l\u00e4rt sig att skilja mellan gott och ont."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r nu l\u00e4mna det man f\u00f6rst beh\u00f6ver l\u00e4ra sig om Kristus och g\u00e5 vidare till en undervisning som passar vuxna. Vi vill inte b\u00f6rja om fr\u00e5n b\u00f6rjan igen och l\u00e4gga grunderna: omv\u00e4ndelse fr\u00e5n d\u00f6da g\u00e4rningar och tro p\u00e5 Gud,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "undervisning om skillnaden i betydelse mellan dopet och andra tvagningar, om handp\u00e5l\u00e4ggning, de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse och en evig dom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 vill vi g\u00f6ra, om Gud till\u00e5ter det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varning f\u00f6r att \u00f6verge Jesus Kristus - F\u00f6r de m\u00e4nniskor som en g\u00e5ng blivit upplysta och smakat den himmelska g\u00e5van, f\u00e5tt del av den heliga Anden"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och smakat Guds goda ord och den kommande tids\u00e5lderns krafter,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men sedan avfallit, dem kan man om\u00f6jligen f\u00e5 att v\u00e4nda tillbaka, eftersom de korsf\u00e4ster Guds Son igen och f\u00f6rl\u00f6jligar honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e5ker som suger \u00e5t sig det regn som ofta faller och ger bonden en god sk\u00f6rd f\u00e5r en v\u00e4lsignelse fr\u00e5n Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om \u00e5kern bara ger tistlar och t\u00f6rnen, d\u00e5 \u00e4r den v\u00e4rdel\u00f6s, och risken \u00e4r stor att den drabbas av en f\u00f6rbannelse och slutet blir att den br\u00e4nns av."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men vad er betr\u00e4ffar, mina \u00e4lskade, \u00e4r vi \u00f6vertygade om att det f\u00f6rh\u00e5ller sig b\u00e4ttre med er och er fr\u00e4lsning, \u00e4ven om vi talar p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud \u00e4r ju inte or\u00e4ttvis, utan minns hur h\u00e5rt ni har arbetat f\u00f6r honom och hur mycket ni \u00e4lskar honom, i och med att ni nu liksom tidigare tj\u00e4nar de heliga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi \u00f6nskar d\u00e4rf\u00f6r att var och en av er \u00e4nda fram till slutet ska g\u00f6ra allt detta med samma iver, s\u00e5 att ert hopp blir uppfyllt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var inte tr\u00f6ga, utan ta de m\u00e4nniskor till f\u00f6red\u00f6me som genom tro och t\u00e5lamod f\u00e5r del av vad Gud har lovat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud h\u00e5ller sina l\u00f6ften - D\u00e5 Gud gav sitt l\u00f6fte till Abraham svor han vid sig sj\u00e4lv, eftersom det inte fanns n\u00e5gon h\u00f6gre att sv\u00e4ra vid,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sa: \u201dJa, jag ska v\u00e4lsigna dig och g\u00f6ra dina efterkommande talrika.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan v\u00e4ntade Abraham med stort t\u00e5lamod och fick till slut vad som var utlovat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e4nniskor sv\u00e4r en ed vid n\u00e5gon som \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n de sj\u00e4lva. Eden bekr\u00e4ftar det som sagts, s\u00e5 att det blir slut p\u00e5 alla diskussioner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud ville g\u00f6ra klart f\u00f6r dem som skulle \u00e4rva det utlovade hur of\u00f6r\u00e4nderligt hans beslut \u00e4r, och d\u00e4rf\u00f6r bekr\u00e4ftade han det med en ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e5da dessa bekr\u00e4ftelser st\u00e5r fast, eftersom Gud aldrig kan ljuga. De \u00e4r en stark uppmuntran till oss som har tagit v\u00e5r tillflykt till det hopp som vi har framf\u00f6r oss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta hopp \u00e4r f\u00f6r v\u00e5ra sj\u00e4lar ett ankare, tryggt och s\u00e4kert, och det n\u00e5r innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dit Jesus gick in f\u00f6r oss, \u00f6ppnade v\u00e4gen, och blev \u00f6verstepr\u00e4st f\u00f6r evigt, en s\u00e5dan som Melkisedek."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Melkisedek var pr\u00e4st \u00e5t Gud - Denne Melkisedek var kung i Salem och pr\u00e4st \u00e5t Gud den H\u00f6gste. Det var han som m\u00f6tte och v\u00e4lsignade Abraham, den g\u00e5ngen Abraham kom tillbaka efter att ha vunnit ett slag mot kungar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och Abraham gav \u00e5t honom en tiondel av allting. Namnet Melkisedek betyder f\u00f6r det f\u00f6rsta \u201dr\u00e4ttf\u00e4rdighetens kung\u201d, men som Salems kung var han ocks\u00e5 \u201dfredens kung\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han st\u00e5r d\u00e4r utan far eller mor eller sl\u00e4ktregister. Hans tid saknar b\u00f6rjan och hans liv har inget slut. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r han lik Guds Son, pr\u00e4st f\u00f6r alltid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hans storhet: patriarken Abraham gav honom en tiondel av det b\u00e4sta krigsbytet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De av Levis \u00e4ttlingar som blev pr\u00e4ster fick enligt lagen ta emot en tiondel fr\u00e5n folket, sina br\u00f6der, fast\u00e4n de ocks\u00e5 h\u00e4rstammar fr\u00e5n Abraham."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Melkisedek h\u00f6rde ju inte till denna pr\u00e4stsl\u00e4kt, och \u00e4nd\u00e5 fick han ta emot en tiondel av Abrahams byte och v\u00e4lsigna honom som hade f\u00e5tt Guds l\u00f6ften."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och ingen f\u00f6rnekar att det \u00e4r den ringare som v\u00e4lsignas av den som \u00e4r st\u00f6rre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I det ena fallet tar d\u00f6dliga m\u00e4nniskor emot tionde, men i det andra fallet en om vilken det vittnas att han alltid lever."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man skulle kunna s\u00e4ga att Levi, som f\u00e5r ta emot tionde, ocks\u00e5 gav tionde genom Abraham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven om Levi \u00e4nnu inte var f\u00f6dd fanns han ju \u00e4nd\u00e5 i sin f\u00f6rfader Abrahams kropp n\u00e4r denne m\u00f6tte Melkisedek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus \u00e4r \u00f6verstepr\u00e4st som Melkisedek - Om man nu hade kunnat uppn\u00e5 fullkomlighet genom det levitiska pr\u00e4st\u00e4mbetet\u2006\u2013\u2006p\u00e5 den grunden hade ju folket f\u00e5tt lagen\u2006\u2013\u2006varf\u00f6r skulle det d\u00e5 beh\u00f6va komma en annan pr\u00e4st, en som var lik Melkisedek, och inte lik Aron?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r pr\u00e4st\u00e4mbetet \u00e4ndras, m\u00e5ste ocks\u00e5 lagen \u00e4ndras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den pr\u00e4st som \u00e4r omtalad h\u00e4r tillh\u00f6r ju en annan stam d\u00e4r ingen n\u00e5gonsin har tj\u00e4nstgjort vid altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5r Herre kom fr\u00e5n Judas stam, som alla vet, och Mose har ingenting sagt om n\u00e5gra pr\u00e4ster fr\u00e5n den stammen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det h\u00e4r blir allt klarare, n\u00e4r det nu uppst\u00e5r en annan pr\u00e4st lik Melkisedek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en pr\u00e4st inte enligt lagens f\u00f6reskrifter om jordisk h\u00e4rstamning, utan i kraft av ett of\u00f6rst\u00f6rbart liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det vittnas ju om honom: \u201dDu \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt, s\u00e5 som Melkisedek.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allts\u00e5 upph\u00e4vs den tidigare f\u00f6reskriften, eftersom den var svag och till ingen nytta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lagen kan ju inte g\u00f6ra n\u00e5gonting fullkomligt. Men ett b\u00e4ttre hopp har infunnit sig, genom vilket vi n\u00e4rmar oss Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta skedde dock inte utan ed. De andra blev pr\u00e4ster utan ed,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men Jesus blev pr\u00e4st genom hans ed som sa till honom: \u201dHerren har svurit och kommer inte att \u00e4ndra sig: \u2019Du \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Denna ed \u00e4r garantin f\u00f6r det b\u00e4ttre f\u00f6rbund som Jesus har uppr\u00e4ttat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De andra pr\u00e4sterna m\u00e5ste vara m\u00e5nga, eftersom d\u00f6den satte stopp f\u00f6r deras tj\u00e4nst."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men eftersom han lever f\u00f6r evigt, \u00e4r hans pr\u00e4st\u00e4mbete of\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan han ocks\u00e5 f\u00f6r all framtid r\u00e4dda dem som kommer till Gud genom honom. Han lever ju f\u00f6r alltid och kan v\u00e4dja f\u00f6r dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus \u00e4r just en s\u00e5dan \u00f6verstepr\u00e4st som vi beh\u00f6vde, en som \u00e4r helig, oskyldig, utan fl\u00e4ck, skild fr\u00e5n syndare och upph\u00f6jd \u00f6ver himlarna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han beh\u00f6ver inte som de andra \u00f6verstepr\u00e4sterna varje dag f\u00f6rst offra f\u00f6r sina egna synder och sedan f\u00f6r folkets. Nej, det gjorde han en g\u00e5ng f\u00f6r alla, n\u00e4r han offrade sig sj\u00e4lv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De \u00f6verstepr\u00e4ster som tills\u00e4tts enligt lagen \u00e4r vanliga m\u00e4nniskor med svagheter. Men genom den ed som kom efter lagen har det tillsatts en som \u00e4r Son och som \u00e4r fullkomlig f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r \u00f6verstepr\u00e4st i ett nytt f\u00f6rbund - Huvudpunkten i det vi vill s\u00e4ga \u00e4r allts\u00e5 att vi har en \u00f6verstepr\u00e4st som sitter p\u00e5 h\u00f6gra sidan av Majest\u00e4tets tron i himlen"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och tj\u00e4nar i helgedomen, i det sanna f\u00f6rbundst\u00e4ltet, som inte \u00e4r rest av m\u00e4nniskor utan av Herren sj\u00e4lv."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00f6verstepr\u00e4sts uppgift \u00e4r att b\u00e4ra fram g\u00e5vor och offer, och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ocks\u00e5 denne b\u00e4ra fram n\u00e5got."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om han fortfarande var h\u00e4r p\u00e5 jorden skulle han inte vara pr\u00e4st, f\u00f6r h\u00e4r finns det redan pr\u00e4ster som b\u00e4r fram de offer lagen kr\u00e4ver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men dessa tj\u00e4nar i en helgedom som bara \u00e4r en ofullst\u00e4ndig skuggbild av den som finns i himlen. N\u00e4r Mose skulle resa upp t\u00e4ltet, sa ju Gud till honom: \u201dVar noga med att g\u00f6ra allt efter den f\u00f6rebild som visats dig p\u00e5 berget.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kristus d\u00e4remot har ett \u00f6verl\u00e4gset pr\u00e4st\u00e4mbete, f\u00f6r han \u00e4r medlare i ett b\u00e4ttre f\u00f6rbund, som vilar p\u00e5 b\u00e4ttre l\u00f6ften."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet hade varit utan brist, hade det inte beh\u00f6vt ers\u00e4ttas med ett annat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud anklagade folket f\u00f6r dess brister och sa: \u201dDet ska komma en tid, s\u00e4ger Herren, d\u00e5 jag ing\u00e5r ett nytt f\u00f6rbund med Israels och Juda folk,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inte ett s\u00e5dant f\u00f6rbund som jag ingick med deras f\u00f6rf\u00e4der, n\u00e4r jag tog dem vid handen och f\u00f6rde dem ut ur Egypten. De h\u00f6ll ju inte fast vid mitt f\u00f6rbund, och d\u00e4rf\u00f6r brydde jag mig inte om dem l\u00e4ngre, s\u00e4ger Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men detta \u00e4r det f\u00f6rbund jag efter denna tid ska ing\u00e5 med Israels folk, s\u00e4ger Herren: Jag ska l\u00e4gga mina lagar i deras sinnen och skriva dem i deras hj\u00e4rtan. Jag ska vara deras Gud, och de ska vara mitt folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska ingen l\u00e4ngre beh\u00f6va undervisa n\u00e5gon annan och s\u00e4ga: \u2019L\u00e4r k\u00e4nna Herren\u2019, f\u00f6r d\u00e5 ska alla k\u00e4nna mig, fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r jag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem deras ondska, och jag ska aldrig mer komma ih\u00e5g deras synder.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han talar allts\u00e5 om ett nytt f\u00f6rbund, och det betyder att det f\u00f6rsta \u00e4r f\u00f6r\u00e5ldrat, och det gamla och f\u00f6r\u00e5ldrade ska snart f\u00f6rsvinna."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas uppgift i det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet - I det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet fanns det f\u00f6reskrifter f\u00f6r gudstj\u00e4nsten och den jordiska helgedomen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4ltet inreddes s\u00e5 att i det f\u00f6rsta rummet stod ett lampst\u00e4ll och ett bord med sk\u00e5debr\u00f6den. Det rummet kallades det heliga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bakom det andra f\u00f6rh\u00e4nget fanns ett rum som kallades det allra heligaste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r i anslutning till det stod ett r\u00f6kelsealtare av guld och en guld\u00f6verdragen f\u00f6rbundsark. I den f\u00f6rvarade man en kruka av guld med manna, Arons stav, som en g\u00e5ng hade skjutit gr\u00f6na skott, och f\u00f6rbundstavlorna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ovanp\u00e5 arken stod h\u00e4rlighetens keruber, som \u00f6verskuggade f\u00f6rsoningsst\u00e4llet. Men vi kan inte g\u00e5 in p\u00e5 varje detalj h\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter att allt detta hade st\u00e4llts i ordning gick pr\u00e4sterna st\u00e4ndigt in i det f\u00f6rsta rummet i t\u00e4ltet f\u00f6r att utf\u00f6ra sin tj\u00e4nst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men i det innersta rummet fick bara \u00f6verstepr\u00e4sten g\u00e5 in, en g\u00e5ng om \u00e5ret, och d\u00e5 alltid med blod, som han offrade f\u00f6r sina egna och folkets synder som de hade beg\u00e5tt i sin tankl\u00f6shet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 visar den heliga Anden att v\u00e4gen in i helgedomen inte \u00e4r \u00f6ppnad s\u00e5 l\u00e4nge den f\u00f6rsta helgedomen finns kvar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r en bild som syftar p\u00e5 v\u00e5r egen tid, d\u00e5 man b\u00e4r fram g\u00e5vor och offer som inte kan g\u00f6ra samvetet fullkomligt hos den som offrar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e4r bara yttre f\u00f6reskrifter om mat och dryck och olika tvagningar, och de skulle bara g\u00e4lla fram till tiden f\u00f6r en b\u00e4ttre ordning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus Kristus offrade sitt blod - Men nu har allts\u00e5 Kristus kommit som \u00f6verstepr\u00e4st f\u00f6r detta nya f\u00f6rbund, med allt det goda det f\u00f6r med sig. Han har g\u00e5tt genom det stora och fullkomliga t\u00e4lt, som inte \u00e4r gjort av m\u00e4nniskor och d\u00e4rf\u00f6r inte tillh\u00f6r den h\u00e4r v\u00e4rlden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En g\u00e5ng f\u00f6r alla gick han in med blod i helgedomen, inte med blod fr\u00e5n getter och kalvar, utan med sitt eget blod, och \u00e5stadkom s\u00e5 en evig \u00e5terl\u00f6sning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om nu blodet fr\u00e5n getter och tjurar och askan fr\u00e5n en kviga, som st\u00e4nktes p\u00e5 de orena, kunde helga dem s\u00e5 att de till det yttre blev rena,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hur mycket mer ska d\u00e5 inte blodet fr\u00e5n Kristus rena v\u00e5ra samveten fr\u00e5n d\u00f6da g\u00e4rningar, s\u00e5 att vi kan tj\u00e4na den levande Guden. Kristus bar ju fram sig sj\u00e4lv som ett felfritt offer \u00e5t Gud genom kraften i den eviga Anden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kristus \u00e4r allts\u00e5 medlare i ett nytt f\u00f6rbund, f\u00f6r att de kallade ska f\u00e5 det utlovade eviga arvet, nu n\u00e4r han d\u00f6tt f\u00f6r att befria dem fr\u00e5n \u00f6vertr\u00e4delserna som de beg\u00e5tt under det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4r ett testamente finns, m\u00e5ste det bevisas att personen som skrev det \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Testamentet g\u00e4ller ju f\u00f6rst efter hans d\u00f6d; det tr\u00e4der inte i kraft s\u00e5 l\u00e4nge han lever."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kunde inte heller det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet instiftas utan blod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Mose hade l\u00e4st upp alla lagens bud f\u00f6r hela folket, tog han blod fr\u00e5n kalvar och getter, tillsammans med vatten, r\u00f6d ull och isopstj\u00e4lkar och st\u00e4nkte det \u00f6ver lagboken och \u00f6ver allt folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan sa han: \u201dDetta blod bekr\u00e4ftar det f\u00f6rbund Gud har befallt er att h\u00e5lla.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt st\u00e4nkte han blod p\u00e5 t\u00e4ltet och p\u00e5 alla f\u00f6rem\u00e5l som skulle anv\u00e4ndas d\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, enligt lagen renas n\u00e4stan allt med blod. Utan att blod utgjuts finns det ingen f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r n\u00f6dv\u00e4ndigt att avbilderna av det som finns i himlen renades p\u00e5 det s\u00e4ttet. Men de himmelska tingen sj\u00e4lva kr\u00e4vde ett mycket b\u00e4ttre offer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kristus har ju inte g\u00e5tt in i n\u00e5gon helgedom som \u00e4r gjord av m\u00e4nniskor och bara \u00e4r en bild av den verkliga. Nej, han gick in i sj\u00e4lva himlen f\u00f6r att nu tr\u00e4da fram inf\u00f6r Gud sj\u00e4lv f\u00f6r v\u00e5r skull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hans offer var inte ett offer som m\u00e5ste g\u00f6ras om m\u00e5nga g\u00e5nger, s\u00e5 som \u00f6verstepr\u00e4sten varje \u00e5r g\u00e5r in i helgedomen med blod som inte \u00e4r hans eget."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nej, d\u00e5 hade ju Kristus beh\u00f6vt lida g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng \u00e4nda sedan v\u00e4rldens skapelse. Men nu kom han vid tids\u00e5ldrarnas slut f\u00f6r att en g\u00e5ng f\u00f6r alla offra sig sj\u00e4lv och d\u00e4rmed utpl\u00e5na synden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r best\u00e4mt att m\u00e4nniskan en g\u00e5ng ska d\u00f6 och sedan d\u00f6mas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r offrades Kristus bara en g\u00e5ng, f\u00f6r att ta bort m\u00e5ngas synder. Men han ska uppenbara sig en andra g\u00e5ng, fast inte f\u00f6r syndens skull, utan f\u00f6r att r\u00e4dda dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus Kristus offrade sig en g\u00e5ng f\u00f6r alla - Lagen ger bara en skugga om allt det goda som skulle komma, inte om tingens verkliga v\u00e4sen. D\u00e4rf\u00f6r kan den aldrig genom de offer som \u00e5r efter \u00e5r st\u00e4ndigt b\u00e4rs fram g\u00f6ra dem som tr\u00e4der fram fullkomliga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I s\u00e5 fall skulle man ju ha slutat att offra, eftersom de som offrar en g\u00e5ng f\u00f6r alla skulle ha blivit renade och inte l\u00e4ngre haft n\u00e5gra synder p\u00e5 sitt samvete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men nu forts\u00e4tter i st\u00e4llet dessa offer att \u00e5r efter \u00e5r p\u00e5minna om synderna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Blod fr\u00e5n tjurar och getter kan ju aldrig ta bort synder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Kristus, n\u00e4r han kommer till v\u00e4rlden: \u201dOffer och g\u00e5vor \u00f6nskade du inte. Men en kropp har du berett \u00e5t mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffer och syndoffer gladde dig inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: \u2019Se, h\u00e4r \u00e4r jag. I bokrullen st\u00e5r det skrivet om mig. Jag vill g\u00f6ra din vilja, Gud.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r det f\u00f6rsta s\u00e4ger han: \u201dOffer och g\u00e5vor och br\u00e4nnoffer och syndoffer \u00f6nskade du inte, och de gladde dig inte\u201d, fast\u00e4n lagen f\u00f6ruts\u00e4tter att de b\u00e4rs fram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan s\u00e4ger han: \u201dSe, jag har kommit f\u00f6r att g\u00f6ra din vilja.\u201d S\u00e5 upph\u00e4ver han det f\u00f6rsta och fastst\u00e4ller det andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Genom Guds vilja har vi helgats i och med att Kristus kropp offrades en g\u00e5ng f\u00f6r alla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varje pr\u00e4st tj\u00e4nstg\u00f6r dag efter dag och b\u00e4r fram samma offer som aldrig kan ta bort n\u00e5gra synder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Jesus bar fram ett enda offer f\u00f6r synden f\u00f6r alla tider och har sedan satt sig ner p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och d\u00e4r v\u00e4ntar han nu p\u00e5 att hans fiender ska l\u00e4ggas som en pall under hans f\u00f6tter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom ett enda offer har han ju f\u00f6r all framtid fullkomnat dem som blir heliga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den heliga Anden vittnar ocks\u00e5 om detta f\u00f6r oss. Han s\u00e4ger f\u00f6rst:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dDetta \u00e4r det f\u00f6rbund jag ska ing\u00e5 med dem efter de d\u00e4r dagarna, s\u00e4ger Herren: Jag ska l\u00e4gga mina lagar i deras hj\u00e4rtan och skriva dem i deras sinne.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan till\u00e4gger han: \u201dJag ska aldrig mer komma ih\u00e5g deras synder och \u00f6vertr\u00e4delser.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 n\u00e4r synderna nu har blivit f\u00f6rl\u00e5tna, beh\u00f6vs det ju inga fler offer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varning f\u00f6r att \u00f6verge tron p\u00e5 Jesus - Tack vare Jesus blod kan vi nu, syskon, frimodigt g\u00e5 in i helgedomen"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "p\u00e5 den nya, levande v\u00e4g som \u00f6ppnats f\u00f6r oss genom f\u00f6rh\u00e4nget, hans kropp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 n\u00e4r vi nu har en stor \u00f6verstepr\u00e4st \u00f6ver Guds folk,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "l\u00e5t oss d\u00e5 g\u00e5 fram med uppriktigt hj\u00e4rta, i trons fulla \u00f6vertygelse, med hj\u00e4rtat renat fr\u00e5n ett ont samvete och kroppen tv\u00e4ttad i rent vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t oss stadigt h\u00e5lla fast vid hoppet vi bek\u00e4nner oss till, f\u00f6r han som gett oss l\u00f6ftena \u00e4r trofast."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t oss ocks\u00e5 ge akt p\u00e5 varandra och uppmuntra varandra till k\u00e4rlek och goda g\u00e4rningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t oss inte \u00f6verge v\u00e5ra samlingar, s\u00e5 som vissa brukar g\u00f6ra. L\u00e5t oss i st\u00e4llet uppmuntra varandra, s\u00e4rskilt som ni ser att dagen n\u00e4rmar sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om vi med vett och vilja forts\u00e4tter att synda efter att vi har l\u00e4rt k\u00e4nna sanningen, d\u00e5 finns det inte l\u00e4ngre n\u00e5got offer f\u00f6r synderna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nej, d\u00e5 v\u00e4ntar en fruktansv\u00e4rd dom och en f\u00f6rt\u00e4rande eld som ska utpl\u00e5na Guds fiender."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Redan den som v\u00e4grade att lyda Moses lag blev skoningsl\u00f6st d\u00f6dad, om tv\u00e5 eller tre vittnen kunde bevisa hans skuld."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hur mycket v\u00e4rre ska d\u00e5 inte straffet bli f\u00f6r den som trampar p\u00e5 Guds Son, vanhelgar f\u00f6rbundsblodet som han helgades i, och sm\u00e4dar n\u00e5dens Ande?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi k\u00e4nner ju honom som har sagt: \u201dH\u00e4mnden \u00e4r min, och jag ska straffa dem\u201d, och: \u201dHerren ska skaffa r\u00e4tt \u00e5t sitt folk.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r fruktansv\u00e4rt att falla i den levande Gudens h\u00e4nder."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u00e4nk tillbaka p\u00e5 hur det var under den f\u00f6rsta tiden, n\u00e4r ni just hade blivit upplysta. D\u00e5 h\u00f6ll ni ut under stora och sv\u00e5ra lidanden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni blev h\u00e5nade, misshandlade och f\u00f6rl\u00f6jligade inf\u00f6r m\u00e4nniskor, och ni st\u00e4llde ocks\u00e5 solidariskt upp f\u00f6r andra som blev utsatta f\u00f6r samma sak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni led med dem som kastades i f\u00e4ngelse, och n\u00e4r man tog era \u00e4godelar var ni \u00e4nd\u00e5 glada, eftersom ni visste att ni \u00e4gde n\u00e5got b\u00e4ttre, n\u00e5got som best\u00e5r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Forts\u00e4tt att vara lika frimodiga. Det ger en stor bel\u00f6ning."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det kr\u00e4vs uth\u00e5llighet av er f\u00f6r att ni ska kunna g\u00f6ra Guds vilja och f\u00e5 vad han har lovat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201dOm en kort tid kommer han som ska komma. Han ska inte dr\u00f6ja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men min r\u00e4ttf\u00e4rdige ska leva genom tro. Om han d\u00e4remot drar sig undan \u00e4r han till ingen gl\u00e4dje f\u00f6r mig mer.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men vi tillh\u00f6r inte dem som drar sig undan och g\u00e5r f\u00f6rlorade. Nej, vi tillh\u00f6r dem som tror och r\u00e4ddar sitt liv."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Exempel p\u00e5 m\u00e4nniskor med tro - Tron \u00e4r en \u00f6vertygelse om det vi hoppas, en visshet om det som \u00e4nnu inte kan ses."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genom sin tro fick f\u00f6rf\u00e4derna sitt vittnesb\u00f6rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Genom tro f\u00f6rst\u00e5r vi att v\u00e4rlden skapades genom ord fr\u00e5n Gud, och att det vi ser inte har blivit till av n\u00e5got synligt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom tro kunde Abel b\u00e4ra fram ett st\u00f6rre offer \u00e4n Kain och fick genom tro vittnesb\u00f6rdet att han var r\u00e4ttf\u00e4rdig. Gud vittnade ju sj\u00e4lv om hans offer. Genom tro talar han fortfarande, trots att han \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom tro rycktes Henok upp utan att beh\u00f6va d\u00f6. Man kunde inte hitta honom l\u00e4ngre, f\u00f6r Gud tog bort honom. Innan dess hade Henok n\u00e4mligen f\u00e5tt vittnesb\u00f6rdet att han behagade Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Utan tro \u00e4r det om\u00f6jligt att behaga Gud. Den som vill komma till honom m\u00e5ste ju tro att han finns och att han bel\u00f6nar dem som s\u00f6ker honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I tro byggde Noa, efter att ha f\u00e5tt en varning f\u00f6r det som \u00e4nnu inte syntes, i helig fruktan en ark f\u00f6r att r\u00e4dda sin familj. Genom hans tro d\u00f6mdes v\u00e4rlden, och han fick sj\u00e4lv del av den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I tro lydde Abraham n\u00e4r han blev kallad att dra ut till det land han skulle f\u00e5 \u00e4rva. Han gav sig iv\u00e4g utan att veta vart han skulle komma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I tro bosatte han sig sedan som en fr\u00e4mling i det utlovade landet. Han bodde i t\u00e4lt, och likadant gjorde Isak och Jakob, som b\u00e5da hade f\u00e5tt del i samma l\u00f6fte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e5g n\u00e4mligen fram emot den stad som \u00e4r byggd p\u00e5 en fast grund och som har Gud sj\u00e4lv till arkitekt och byggm\u00e4stare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Genom tro fick Abraham kraft att bli far, trots att han, liksom hans hustru Sara, nu var alldeles f\u00f6r gammal. Han litade p\u00e5 honom som hade gett l\u00f6ftet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fick denne ende man, som dessutom var s\u00e5 gott som d\u00f6d, s\u00e5 m\u00e5nga efterkommande att de var lika om\u00f6jliga att r\u00e4kna som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen eller sanden p\u00e5 havsstranden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla dessa dog i tro, utan att ha f\u00e5tt det som var utlovat. De hade bara sett det i fj\u00e4rran, h\u00e4lsat det och bek\u00e4nt sig vara g\u00e4ster och fr\u00e4mlingar p\u00e5 jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De som talar s\u00e5, visar att de s\u00f6ker ett hemland."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om de hade t\u00e4nkt p\u00e5 det land de kom ifr\u00e5n, hade de ju kunnat \u00e5terv\u00e4nda dit,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men de l\u00e4ngtade till ett b\u00e4ttre land, det land som finns i himlen. D\u00e4rf\u00f6r sk\u00e4ms inte Gud f\u00f6r att kallas deras Gud, f\u00f6r han har byggt en stad \u00e5t dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I tro bar Abraham fram sin son Isak som offer, n\u00e4r han sattes p\u00e5 prov. Han var beredd att offra sin ende son, han som f\u00e5tt l\u00f6ftena."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gud hade ju sagt till honom: \u201dDet \u00e4r bara Isaks efterkommande som ska r\u00e4knas som dina \u00e4ttlingar.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Abraham t\u00e4nkte att Gud till och med kunde uppv\u00e4cka d\u00f6da. Och bildligt talat fick han ju tillbaka Isak fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I tro v\u00e4lsignade Isak ocks\u00e5 Jakob och Esau f\u00f6r framtiden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I tro v\u00e4lsignade den d\u00f6ende Jakob Josefs s\u00f6ner. Lutad mot sin stav tillbad han Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I tro p\u00e5minde Josef, n\u00e4r hans slut n\u00e4rmade sig, om israeliternas utt\u00e5g ur Egypten och gav order om sina kvarlevor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I tro lyckades Moses f\u00f6r\u00e4ldrar g\u00f6mma sitt nyf\u00f6dda barn under tre m\u00e5nader. De s\u00e5g att det var ett vackert barn och var inte r\u00e4dda, trots kungens p\u00e5bud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I tro v\u00e4grade sedan Mose som vuxen att bli kallad son till faraos dotter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han valde att lida tillsammans med Guds folk, i st\u00e4llet f\u00f6r att under en kort tid njuta av synden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han betraktade sm\u00e4leken f\u00f6r Kristus skull som en st\u00f6rre rikedom \u00e4n Egyptens skatter. Han s\u00e5g fram emot den bel\u00f6ning som v\u00e4ntade honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I tro l\u00e4mnade Mose sedan Egypten. Han var inte r\u00e4dd f\u00f6r kungens vrede, utan h\u00f6ll ut, eftersom han liksom s\u00e5g den Osynlige."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I tro firade han p\u00e5sk och str\u00f6k blod p\u00e5 d\u00f6rrposterna, s\u00e5 att den som skulle d\u00f6da de f\u00f6rstf\u00f6dda inte skulle r\u00f6ra vid dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I tro gick folket rakt igenom R\u00f6da havet som p\u00e5 torra land. Men n\u00e4r egypterna f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra det, drunknade de allihop."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Genom tron f\u00f6ll Jerikos murar, sedan man hade g\u00e5tt runt dem i sju dagar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Genom tron slapp den prostituerade Rachav att d\u00f6das tillsammans med de andra som v\u00e4grade att tro, eftersom hon fredligt hade tagit emot spionerna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Beh\u00f6ver jag g\u00f6ra listan l\u00e4ngre? Det skulle ta alltf\u00f6r l\u00e5ng tid att ber\u00e4tta om Gideon, Barak, Simson och Jefta, om David, och om Samuel och profeterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Genom sin tro kunde dessa m\u00e4nniskor besegra andra riken, fr\u00e4mja r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och f\u00e5 det som utlovats. De kunde st\u00e4nga till lejonens gap,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "sl\u00e4cka rasande eld, och undg\u00e5 att d\u00f6das av sv\u00e4rd. Trots sin svaghet blev de starka, och de fick kraft att strida och driva hela arm\u00e9er p\u00e5 flykten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kvinnor fick tillbaka sina d\u00f6da uppst\u00e5ndna. Andra torterades till d\u00f6ds och ville inte bli frisl\u00e4ppta, f\u00f6r de s\u00e5g fram emot en b\u00e4ttre uppst\u00e5ndelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En del blev h\u00e5nade och piskade, andra kedjades fast och fick sitta i f\u00e4ngelse."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De stenades till d\u00f6ds, s\u00e5gades mitt itu eller d\u00f6dades med sv\u00e4rd. De gick omkring kl\u00e4dda i f\u00e5rskinn och gethudar. De led brist, blev f\u00f6rf\u00f6ljda och misshandlade."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "V\u00e4rlden f\u00f6rtj\u00e4nade inte att ha dem ibland sig. De h\u00f6ll till i \u00f6demarken och bland bergen, i grottor och jordh\u00e5lor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men ingen av dessa fick se l\u00f6ftet uppfyllt, trots att de alla genom sin tro hade f\u00e5tt Guds vittnesb\u00f6rd."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gud hade n\u00e4mligen en b\u00e4ttre plan f\u00f6r oss, s\u00e5 att de inte ska uppn\u00e5 fullkomlighet f\u00f6rr\u00e4n tillsammans med oss."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Var uth\u00e5lliga - N\u00e4r vi nu har en s\u00e5dan sky av vittnen runt omkring, l\u00e5t oss kasta av allt som hindrar, all synd som vill gripa tag i oss, och med uth\u00e5llighet springa mot m\u00e5let."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00e4sta blicken p\u00e5 Jesus, som \u00e4r upphovet till v\u00e5r tro och som ocks\u00e5 fullkomnar den. Han s\u00e5g fram emot den gl\u00e4dje som v\u00e4ntade honom, uth\u00e4rdade korset utan att bry sig om dess skam och sitter nu p\u00e5 den h\u00f6gra sidan om Guds tron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 honom som sj\u00e4lv fick st\u00e5 ut med s\u00e5 mycket fiendskap fr\u00e5n syndiga m\u00e4nniskor. D\u00e5 ska ni inte tr\u00f6ttna och ge upp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud fostrar sina barn - \u00c4nnu har ni ju inte l\u00e5tit ert blod fl\u00f6da i kampen mot synden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni har gl\u00f6mt den uppmaning som getts er som s\u00f6ner: \u201dMin son, f\u00f6rakta inte Herrens fostran. Tappa inte modet, n\u00e4r han tillr\u00e4ttavisar dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren fostrar var och en som han \u00e4lskar, han tuktar varje son som han har k\u00e4r.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e5ll ut i lidandet som ni f\u00e5r g\u00e5 igenom. Det \u00e4r f\u00f6r er fostran. Gud behandlar er som sina s\u00f6ner. Var finns den son som inte tuktas av sin far?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni inte blir uppfostrade, som alla andra, d\u00e5 \u00e4r ni inga \u00e4kta barn, inga riktiga s\u00f6ner."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e5ra biologiska f\u00e4der uppfostrade oss, och vi respekterade dem. Har vi d\u00e5 inte \u00e4nnu st\u00f6rre anledning att underordna oss andarnas Fader, s\u00e5 att vi f\u00e5r leva?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der fostrade oss under n\u00e5gra korta \u00e5r, och de gjorde s\u00e5 gott de kunde. Men han fostrar oss f\u00f6r v\u00e5rt b\u00e4sta, f\u00f6r att vi ska f\u00e5 del av hans helighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "All fostran k\u00e4nns mer sm\u00e4rtsam \u00e4n gl\u00e4djande f\u00f6r stunden. Men f\u00f6r den som \u00f6vas genom den resulterar den till slut i frid och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Styrk d\u00e4rf\u00f6r era kraftl\u00f6sa h\u00e4nder och svaga kn\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00f6r er vandringsstig rak f\u00f6r era f\u00f6tter, s\u00e5 att ingen beh\u00f6ver f\u00e5 sin vacklande fot ur led, utan blir helad igen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varning f\u00f6r att avvisa Gud - Str\u00e4va efter att leva i frid med alla m\u00e4nniskor och efter helgelse, f\u00f6r utan den f\u00e5r ingen se Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se till att ingen g\u00e5r miste om Guds n\u00e5d och att ingen rot av bitterhet f\u00e5r b\u00f6rja v\u00e4xa och v\u00e5lla skada och f\u00f6rst\u00f6ra livet f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se till att ingen av er lever i sexuell omoral eller gudl\u00f6shet, som Esau, som s\u00e5lde sin arvsr\u00e4tt f\u00f6r ett enda m\u00e5l mat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som ni vet ville han sedan \u00e4nd\u00e5 f\u00e5 ut sitt arv, v\u00e4lsignelsen, men blev avvisad, f\u00f6r d\u00e5 var det f\u00f6r sent att \u00e5ngra sig, trots att han b\u00f6nade och bad under t\u00e5rar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni har inte kommit till ett berg som man kan r\u00f6ra vid, ett berg t\u00e4ckt av eld, svarta moln, m\u00f6rker och v\u00e5ldsamt ov\u00e4der,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "till trumpetst\u00f6tar och en r\u00f6st som talade s\u00e5 att de som h\u00f6rde bad om att inte beh\u00f6va h\u00f6ra mer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r de stod inte ut med att h\u00f6ra befallningen: \u201dTill och med det djur som r\u00f6r vid berget ska stenas.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Synen var s\u00e5 fruktansv\u00e4rd att Mose sa: \u201dJag darrar av skr\u00e4ck.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nej, ni har kommit till Sions berg, den levande Gudens stad, till det himmelska Jerusalem. Ni st\u00e5r inf\u00f6r tusentals \u00e4nglar,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en festf\u00f6rsamling av de f\u00f6rstf\u00f6dda, vilkas namn \u00e4r skrivna i himlen. Ni har kommit till Gud, allas domare, och till de r\u00e4ttf\u00e4rdigas andar som fullkomnats."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni har kommit till Jesus sj\u00e4lv, han som blev medlare i ett nytt f\u00f6rbund, och till det renande blod som talar b\u00e4ttre \u00e4n Abels."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att ni inte avvisar honom som talar. Om de inte kunde komma undan, som avvisade honom n\u00e4r han varnade dem h\u00e4r p\u00e5 jorden, hur skulle d\u00e5 vi kunna det om vi avvisar honom som varnar oss fr\u00e5n himlen?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den g\u00e5ngen fick hans r\u00f6st jorden att skaka, men nu har han lovat: \u201dEn sista g\u00e5ng ska jag skaka inte bara jorden, utan ocks\u00e5 himlen.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dEn sista g\u00e5ng\u201d betyder att allt skapat som vacklar ska f\u00f6rsvinna, men det som inte vacklar ska best\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi f\u00e5r ett rike som aldrig ska skaka. L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r vara tacksamma och tj\u00e4na Gud s\u00e5 som han vill, med v\u00f6rdnad och fruktan,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r v\u00e5r Gud \u00e4r en f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avslutande f\u00f6rmaningar - Forts\u00e4tt att \u00e4lska varandra s\u00e5 som syskon b\u00f6r g\u00f6ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att visa g\u00e4stfrihet, f\u00f6r genom detta har somliga f\u00e5tt \u00e4nglar som g\u00e4ster utan att veta om det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 dem som sitter i f\u00e4ngelse, som om ni satt f\u00e4ngslade tillsammans med dem. Dela sm\u00e4rtan med dem som blir misshandlade, som om det var er egen kropp det g\u00e4llde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se till att alla respekterar \u00e4ktenskapet och att den \u00e4kta s\u00e4ngen h\u00e5lls obefl\u00e4ckad. Gud kommer ju att d\u00f6ma dem som lever i sexuell omoral och \u00e4r otrogna i sitt \u00e4ktenskap."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lev inte f\u00f6r pengar, utan n\u00f6j er med vad ni har. Gud har ju sagt: \u201dJag ska aldrig \u00f6verge dig eller svika dig.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan vi ocks\u00e5 tryggt s\u00e4ga: \u201dHerren \u00e4r min hj\u00e4lpare, jag \u00e4r inte r\u00e4dd. Vad kan en m\u00e4nniska g\u00f6ra mot mig?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 era ledare, som f\u00f6rkunnat Guds budskap f\u00f6r er. Se p\u00e5 hur de varit \u00e4nda till livets slut, och ha deras tro som f\u00f6red\u00f6me."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus Kristus \u00e4r densamme ig\u00e5r, idag och i all evighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t er inte lockas av allehanda fr\u00e4mmande l\u00e4ror. Det \u00e4r bra att hj\u00e4rtat blir st\u00e4rkt av n\u00e5den, inte av en viss sorts mat. De som fokuserat p\u00e5 s\u00e5dant har inte haft n\u00e5gon nytta av det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi har ett offeraltare fr\u00e5n vilket de som tj\u00e4nstg\u00f6r i f\u00f6rbundst\u00e4ltet inte har r\u00e4tt att \u00e4ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten b\u00e4r in blodet av de slaktade djuren i helgedomen som syndoffer, och djurens kroppar br\u00e4nns utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r led Jesus ocks\u00e5 utanf\u00f6r stadsporten f\u00f6r att helga folket med sitt eget blod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e5t oss g\u00e5 ut till honom utanf\u00f6r l\u00e4gret och dela hans sm\u00e4lek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4r har vi ju inte n\u00e5gon stad som best\u00e5r, utan vi s\u00f6ker den som ska komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r genom honom st\u00e4ndigt ge v\u00e5rt hyllningsoffer till Gud, en frukt fr\u00e5n de l\u00e4ppar som prisar hans namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte heller att g\u00f6ra gott mot andra och dela med er av det ni har, f\u00f6r s\u00e5dana offer behagar Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyssna till era ledare och r\u00e4tta er efter dem. De vakar \u00f6ver ert andliga liv och ska en dag avl\u00e4gga r\u00e4kenskap. L\u00e5t dem k\u00e4nna att deras uppgift \u00e4r en gl\u00e4dje, och inte en tung b\u00f6rda. Det vinner ni alla p\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slutord - Be f\u00f6r oss, f\u00f6r vi vet att vi har ett gott samvete och vill handla r\u00e4tt i allt vad vi g\u00f6r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e4rskilt vill jag att ni ska be f\u00f6r att jag snart ska kunna komma till er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e5 fridens Gud, som genom det eviga f\u00f6rbundets blod har f\u00f6rt v\u00e5r Herre Jesus, f\u00e5rens store herde, upp fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "l\u00e5ta er fullkomnas i allt gott, s\u00e5 att ni g\u00f6r hans vilja. M\u00e5 han verka i oss det som behagar honom, genom Jesus Kristus. Hans \u00e4r \u00e4ran i all evighet, amen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 ber jag er, syskon, att med t\u00e5lamod ta vara p\u00e5 de f\u00f6rmaningar som jag har skrivit h\u00e4r i mitt korta brev."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag kan ber\u00e4tta f\u00f6r er att v\u00e5r bror Timotheos har sluppit ut ur f\u00e4ngelset, och om han kommer hit snart, ska jag bes\u00f6ka er tillsammans med honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e4lsa alla era ledare och alla de heliga. De troende som \u00e4r fr\u00e5n Italien h\u00e4lsar till er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e5d \u00e5t er alla."
                }
            }
        }
    }
}