{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hoseas \u00e4ktenskap\u2006\u2013\u2006en symbol - (1:1\u20143:5) Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till Hosea, Beeris son, n\u00e4r Ussia, Jotam, Achas och Hiskia var kungar i Juda och Jerobeam, Joashs son, regerade i Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hoseas familj - S\u00e5 h\u00e4r b\u00f6rjar HERRENS tal genom Hosea. HERREN sa till honom: \u201dG\u00e5 och skaffa dig en sk\u00f6ka till hustru och barn som f\u00f6ds i otukt, f\u00f6r landet bedriver otukt gentemot HERREN.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han gifte sig d\u00e5 med Gomer, dotter till Divlajim, och hon blev med barn och f\u00f6dde honom en son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN sa till honom: \u201dGe honom namnet Jisreel, f\u00f6r snart ska jag straffa Jehus sl\u00e4kt f\u00f6r hans massaker i Jisreel och g\u00f6ra slut p\u00e5 Israels kungad\u00f6me."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den dagen ska jag bryta s\u00f6nder Israels b\u00e5ge i Jisreels dal.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hon blev \u00e5ter med barn och f\u00f6dde en dotter. Herren sa till Hosea: \u201dGe henne namnet Lo Ruchama, f\u00f6r jag ska inte l\u00e4ngre f\u00f6rbarma mig \u00f6ver israeliterna s\u00e5 att jag f\u00f6rl\u00e5ter dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag ska f\u00f6rbarma mig \u00f6ver Juda folk och r\u00e4dda dem genom HERREN, deras Gud. Jag ska inte r\u00e4dda dem genom b\u00e5ge eller sv\u00e4rd, strid, h\u00e4star eller ryttare.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Gomer hade slutat amma Lo Ruchama, blev hon med barn igen och f\u00f6dde en son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren sa: \u201dGe honom namnet Lo Ammi, f\u00f6r ni \u00e4r inte mitt folk och jag finns inte till f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men antalet israeliter ska bli som sandkornen p\u00e5 havsstranden, om\u00f6jliga att m\u00e4ta och r\u00e4kna. D\u00e4r det nu s\u00e4gs till dem: \u2019Ni \u00e4r inte mitt folk\u2019, d\u00e4r ska de kallas \u2019Den levande Gudens barn.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska Juda och Israels folk f\u00f6renas och ha en gemensam ledare. De ska v\u00e4xa upp ur landet, och Jisreels dag blir stor."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel bestraffat och uppr\u00e4ttat Kalla era br\u00f6der Ammi och era systrar Ruchama."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tala er mor till r\u00e4tta, tala henne till r\u00e4tta. F\u00f6r hon \u00e4r inte min hustru och jag \u00e4r inte hennes man. L\u00e5t henne g\u00f6ra sig av med sin otuktiga uppsyn och \u00e4ktenskapsbrotten mellan sina br\u00f6st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annars ska jag kl\u00e4 av henne och l\u00e5ta henne g\u00e5 lika naken som hon var den dag hon f\u00f6ddes. Jag ska g\u00f6ra henne till en \u00f6ken, omvandla henne till ett f\u00f6rbr\u00e4nt land och l\u00e5ta henne d\u00f6 av t\u00f6rst."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska inte f\u00f6rbarma mig \u00f6ver hennes barn, f\u00f6r de \u00e4r barn till en sk\u00f6ka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deras mor var en sk\u00f6ka, hon som f\u00f6dde dem bedrev skamligheter. Hon sa: \u2019Jag ska f\u00f6lja efter mina \u00e4lskare som ger mig min mat och mitt vatten, min ull och mitt lin, min olja och min dryck.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag ska st\u00e4nga hennes v\u00e4g med t\u00f6rnen och resa en mur f\u00f6r henne, s\u00e5 att hon inte hittar sina stigar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon springer efter sina \u00e4lskare men f\u00e5r inte fatt p\u00e5 dem, hon letar efter dem, utan att hitta dem. D\u00e5 s\u00e4ger hon: \u2019Jag ska v\u00e4nda tillbaka till min f\u00f6rste man, f\u00f6r d\u00e4r hade jag det b\u00e4ttre \u00e4n vad jag har det nu.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon f\u00f6rst\u00e5r inte att det var jag som gav henne uts\u00e4de, vin, olja, mycket silver och guld, som de anv\u00e4nde till Baal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag ta tillbaka min s\u00e4d n\u00e4r dess tid \u00e4r inne och mitt vin n\u00e4r det \u00e4r f\u00e4rdigt. Jag ska ta bort min ull och mitt lin som hon skyler sin nakenhet med."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu ska jag blotta hennes blygd inf\u00f6r hennes \u00e4lskare, och ingen ska r\u00e4dda henne undan min hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta stopp f\u00f6r all hennes gl\u00e4dje, hennes h\u00f6gtider, nym\u00e5nadsfester och sabbater, alla hennes fester."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rst\u00f6ra hennes vinstockar och fikontr\u00e4d som hon s\u00e4ger sig ha f\u00e5tt som l\u00f6n av sina \u00e4lskare. Jag ska g\u00f6ra dem till en sn\u00e5rskog, och de vilda djuren ska \u00e4ta dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska straffa henne f\u00f6r de dagar d\u00e5 hon t\u00e4nde r\u00f6kelse \u00e5t baalsgudarna, smyckade sig sj\u00e4lv med ringar och juveler och gick efter sina \u00e4lskare men gl\u00f6mde mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska locka henne bort och leda henne ut i \u00f6knen. D\u00e4r ska jag tala k\u00e4rleksfullt till henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag ge henne tillbaka hennes ving\u00e5rdar och f\u00f6rvandla Akors dal till en hoppets port. D\u00e5 ska hon svara mig som i sin ungdom, som n\u00e4r hon drog ut ur Egypten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den dagen, s\u00e4ger HERREN, ska du kalla mig \u2019min man\u2019 i st\u00e4llet f\u00f6r \u2019min Baal\u2019."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska ta bort baalsnamnen ur hennes mun, och man ska inte mer komma ih\u00e5g deras namn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska ocks\u00e5 \u00e5 deras v\u00e4gnar sluta ett f\u00f6rbund med de vilda djuren, himlens f\u00e5glar och markens kr\u00e4ldjur. Jag ska utpl\u00e5na b\u00e5de b\u00e5ge, sv\u00e4rd och strid i landet, s\u00e5 att de f\u00e5r leva i trygghet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska \u00e4kta dig med mig f\u00f6r evigt med r\u00e4ttf\u00e4rdighet, r\u00e4tt, n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska \u00e4kta dig i trohet, och du ska l\u00e4ra k\u00e4nna HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, ska jag svara himlen, och himlen ska svara jorden,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "jorden ska svara s\u00e4den, vinet och oljan, och de ska svara Jisreel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska plantera henne \u00e5t mig i landet och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver Lo Ruchama. Jag ska s\u00e4ga till Lo Ammi: \u2019Du \u00e4r mitt folk,\u2019 som ska svara: \u2019Min Gud!\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hosea och hans otrogna hustru HERREN sa till mig: \u201dG\u00e5 och \u00e4lska din hustru igen, trots att hon \u00e4r \u00e4lskad av en annan och otrogen. \u00c4lska henne som HERREN \u00e4lskar israeliterna, trots att de har v\u00e4nt sig till andra gudar och offrat druvkakor till dem.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00f6pte jag henne f\u00f6r femton siklar silver och 1,5 homer korn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag sa till henne: \u201dNu ska du leva med mig en l\u00e5ng tid. Du f\u00e5r inte leva som sk\u00f6ka och inte vara tillsammans med n\u00e5gon annan man. Jag ska ocks\u00e5 vara s\u00e5 mot dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r Israel ska under en l\u00e5ng tid leva utan kung och utan furste, utan offer och utan stenstod, utan efod och utan husgudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men sedan ska israeliterna v\u00e4nda tillbaka och s\u00f6ka HERREN, sin Gud, och David, sin kung. De ska komma b\u00e4vande till HERREN och till hans godhet i kommande dagar."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds otrogna folk - (4:1\u201414:10)Herren anklagar Israel f\u00f6r synd - H\u00f6r HERRENS ord, Israels folk! HERREN g\u00e5r till r\u00e4tta med landets inv\u00e5nare. \u201dDet finns ingen sanning och n\u00e5d, ingen kunskap om Gud i landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man sv\u00e4r och ljuger, m\u00f6rdar och stj\u00e4l, beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott, och det ena blodsd\u00e5det avl\u00f6ser det andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00f6rjer landet och alla dess inv\u00e5nare tynar bort. B\u00e5de markens djur, himlens f\u00e5glar och fiskarna i havet d\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r skylla en annan, ingen f\u00e5r anklaga en annan! Ditt folk \u00e4r som de som anklagar en pr\u00e4st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska komma p\u00e5 fall om dagen, om natten ska profeten komma p\u00e5 fall med dig, och din mor ska jag f\u00f6rg\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folk g\u00e5r under i brist p\u00e5 kunskap. Du har f\u00f6rkastat kunskapen, och d\u00e4rf\u00f6r ska jag f\u00f6rkasta dig som min pr\u00e4st. Du har gl\u00f6mt din Guds lag, och d\u00e4rf\u00f6r ska jag gl\u00f6mma dina barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ju fler pr\u00e4ster det blir, desto mer syndar de mot mig. Jag ska f\u00f6rvandla deras \u00e4ra till skam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De lever av mitt folks synd och l\u00e4ngtar efter deras gudl\u00f6shet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5dant folk, s\u00e5dana pr\u00e4ster ska det bli. Jag ska straffa dem b\u00e5da f\u00f6r deras levnadss\u00e4tt och vederg\u00e4lla dem f\u00f6r deras handlingar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska \u00e4ta utan att bli m\u00e4tta och leva i otukt men inte f\u00f6r\u00f6ka sig. F\u00f6r de har \u00f6vergett HERREN och \u00e4gnar sig \u00e5t"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "otukt och b\u00e5de gammalt och nytt vin. Det ber\u00f6var dem f\u00f6rst\u00e5ndet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt folk fr\u00e5gar sin tr\u00e4bit om r\u00e5d och vill ha svar av en stock. En ande av otukt leder dem vilse, och de \u00e4r otrogna mot sin Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De f\u00f6rr\u00e4ttar offer p\u00e5 bergstoppar och t\u00e4nder r\u00f6kelse p\u00e5 h\u00f6jder, under ekar, popplar och terebinter, som har en s\u00e5 behaglig skugga. S\u00e5 blir era d\u00f6ttrar sk\u00f6kor, och s\u00e5 beg\u00e5r era sv\u00e4rd\u00f6ttrar \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vill inte straffa era d\u00f6ttrar f\u00f6r att de \u00e4r sk\u00f6kor eller era sv\u00e4rd\u00f6ttrar f\u00f6r att de beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott. F\u00f6r m\u00e4nnen h\u00e4nger sj\u00e4lva ihop med sk\u00f6kor och f\u00f6rr\u00e4ttar offer med tempelprostituerade. Ett folk utan f\u00f6rst\u00e5nd g\u00e5r under."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ven om du, Israel, lever i otukt, f\u00e5r inte Juda bli skyldigt. Kom inte till Gilgal, g\u00e5 inte upp till Bet Aven! Sv\u00e4r inte: \u2019S\u00e5 sant HERREN lever.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Som en motsp\u00e4nstig kviga \u00e4r Israel. Skulle HERREN d\u00e5 valla dem som lamm p\u00e5 betesmarker?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efraim har f\u00f6renat sig med avgudar, l\u00e5t honom vara!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4ven n\u00e4r deras dryckeslag \u00e4r \u00f6ver forts\u00e4tter de med sin otukt. Deras h\u00e4rskare \u00e4r djupt f\u00f6r\u00e4lskade i det skaml\u00f6sa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En stormvind ska sopa bort dem, och deras offer ska bringa dem skam."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dom \u00f6ver Israel - Lyssna, alla pr\u00e4ster, h\u00f6r, ni israeliter! H\u00f6r, kungahuset! Domen g\u00e4ller er! Ni har varit en snara f\u00f6r Mispa och ett n\u00e4t utbrett p\u00e5 Tabor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Upprorsm\u00e4nnen har g\u00e5tt djupt in f\u00f6r blodsd\u00e5d. Men jag ska tillr\u00e4ttavisa dem alla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner Efraim, och Israel \u00e4r inte dolt f\u00f6r mig. Du, Efraim, har blivit otuktigt, Israel \u00e4r orent."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras g\u00e4rningar l\u00e5ter dem inte v\u00e4nda tillbaka till Gud igen, f\u00f6r inom dem bor en ande av otukt, och de k\u00e4nner inte HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels stolthet vittnar mot honom. Israel och Efraim faller f\u00f6r sin synd, och Juda faller tillsammans med dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med sina flockar och hjordar g\u00e5r de f\u00f6r att s\u00f6ka HERREN, men de finner honom inte. Han har dragit sig bort ifr\u00e5n dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har svikit HERREN genom att f\u00f6da barn som inte \u00e4r hans. Deras nym\u00e5nadsfester ska f\u00f6rt\u00e4ra dem tillsammans med deras \u00e5kerf\u00e4lt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00f6t i horn i Giva, i trumpet i Rama! H\u00f6j stridsrop i Bet Aven! Efter dig, Benjamin!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim ska l\u00e4ggas \u00f6de p\u00e5 straffets dag. Bland Israels stammar f\u00f6rkunnar jag det som \u00e4r sant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Furstarna i Juda \u00e4r som de som flyttar gr\u00e4nsstenar. Jag ska l\u00e5ta min vrede komma \u00f6ver dem som en flodv\u00e5g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim \u00e4r f\u00f6rtryckt, krossad av domen. Han valde att f\u00f6lja m\u00e4nniskobud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag \u00e4r som en mal f\u00f6r Efraim och som r\u00f6ta f\u00f6r Judas folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Efraim s\u00e5g sin sjukdom och Juda sitt s\u00e5r, gick Efraim till Assyrien och s\u00e4nde bud till storkungen. Men han kan inte hela er, inte bota ert s\u00e5r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag \u00e4r som ett lejon mot Efraim, som ett stort lejon mot Juda. Jag sliter dem i stycken och g\u00e5r, jag f\u00f6r dem bort, bortom all r\u00e4ddning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag g\u00e5r och \u00e5terv\u00e4nder hem tills de inser sin skuld och s\u00f6ker mig. I sin n\u00f6d kommer de att s\u00f6ka mig.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren g\u00f6r levande - \u201dKom, l\u00e5t oss v\u00e4nda tillbaka till HERREN. Han har slitit s\u00f6nder oss, och han ska l\u00e4ka oss. Han har slagit oss, och han ska f\u00f6rbinda oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efter tv\u00e5 dagar ska han g\u00f6ra oss levande, p\u00e5 tredje dagen resa oss upp igen, och sedan f\u00e5r vi leva inf\u00f6r honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t oss l\u00e4ra k\u00e4nna och uppn\u00e5 kunskap om HERREN. Lika visst som gryningen tr\u00e4der han fram, han kommer till oss som regnet, som v\u00e5rregnet som vattnar jorden.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren klagar \u00f6ver Efraim - \u201dVad kan jag g\u00f6ra med dig, Efraim? Vad kan jag g\u00f6ra med dig, Juda? Er lojalitet \u00e4r som morgondimman, som daggen som tidigt f\u00f6rsvinner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag huggit ner dem genom profeterna, d\u00f6dat dem med mina ord. Domen \u00f6ver dig kommer fram som ljuset."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag vill hellre ha n\u00e5d \u00e4n slaktoffer, kunskap om Gud hellre \u00e4n br\u00e4nnoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som Adam br\u00f6t de f\u00f6rbundet d\u00e4r och var trol\u00f6sa mot mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gilead \u00e4r en og\u00e4rningsm\u00e4ns stad med blodiga fotsp\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas hop ligger i bakh\u00e5ll som r\u00f6vare. De m\u00f6rdar utmed v\u00e4gen till Shekem och beg\u00e5r skamliga brott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har sett f\u00f6rf\u00e4rliga saker bland israeliterna. D\u00e4r bedriver Efraim prostitution, och d\u00e4r orenar sig Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4ven f\u00f6r dig, Juda, \u00e4r sk\u00f6rdetiden best\u00e4md. D\u00e5 \u00e5terst\u00e4ller jag mitt folk."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r jag helar Israel avsl\u00f6jas Efraims synd och Samariens brott. F\u00f6r de handlar bedr\u00e4gligt, tjuvar bryter sig in och r\u00f6varband h\u00e4rjar d\u00e4r ute."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men innerst inne t\u00e4nker de inte p\u00e5 att jag kommer ih\u00e5g all deras ondska. Nu omges de av sina f\u00f6rbrytelser som \u00e4r uppenbara f\u00f6r mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med sin ondska gl\u00e4der de kungen och med sina l\u00f6gner furstarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r \u00e4ktenskapsbrytare allesammans, heta som bagarens ugn, som han slutar elda fr\u00e5n det han blandar degen tills den har j\u00e4st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e5r kungs h\u00f6gtidsdag drack furstarna sig febersjuka av vin. Sj\u00e4lv r\u00e4ckte han bespottarna handen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De l\u00e5ter sig n\u00e4rmas, deras hj\u00e4rtan \u00e4r som en ugn, fulla av intriger. Hela natten sover deras bagare men flammar upp p\u00e5 morgonen som en eldsl\u00e5ga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla \u00e4r de heta som en ugn, de f\u00f6rt\u00e4r sina domare och deras kungar faller, men ingen av dem \u00e5kallar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim beblandar sig med andra folk. Efraim \u00e4r en br\u00f6dkaka som inte v\u00e4nts."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingarna har f\u00f6rt\u00e4rt hans styrka men det f\u00f6rst\u00e5r han inte. Han har blivit gr\u00e5h\u00e5rig, men det inser han inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israels stolthet vittnar mot honom, men \u00e4nd\u00e5 v\u00e4nder de inte tillbaka till HERREN, sin Gud, eller s\u00f6ker honom i allt detta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim \u00e4r som en enfaldig, vettl\u00f6s duva. De ropar p\u00e5 Egypten, de g\u00e5r till Assyrien."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r de g\u00e5r kastar jag mitt n\u00e4t \u00f6ver dem, drar ner dem som f\u00e5glar ur skyn, och f\u00e5ngar dem n\u00e4r jag h\u00f6r dem flockas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve dem, de som har flytt bort fr\u00e5n mig! F\u00f6rd\u00e4rv \u00f6ver dem, f\u00f6r de har v\u00e4nt sig mot mig! Jag ville befria dem, men de har talat l\u00f6gner mot mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ropar inte till mig av hj\u00e4rtat, utan klagar fr\u00e5n sina b\u00e4ddar. De kommer samman f\u00f6r s\u00e4d och vin men v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har fostrat dem och gjort dem starka, men \u00e4nd\u00e5 v\u00e4nder de sig mot mig med onda anslag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De v\u00e4nder sig, men inte upp\u00e5t. De \u00e4r som en obrukbar pilb\u00e5ge. Deras furstar ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd f\u00f6r sina fr\u00e4cka tungors skull, och hela Egypten ska h\u00e5na dem."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel d\u00f6ms f\u00f6r sin avgudadyrkan - S\u00e4tt hornet till din mun! Som en \u00f6rn sl\u00e5r fienden ner p\u00e5 HERRENS hus, d\u00e4rf\u00f6r att de har brutit mitt f\u00f6rbund och trotsat min lag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ropar till mig: \u2019Min Gud! Vi i Israel k\u00e4nner dig.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel har f\u00f6rkastat det goda, och nu f\u00f6rf\u00f6ljer fienden det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De har valt kungar utan mitt samtycke och furstar utan min vetskap. Av sitt silver och guld har de tillverkat \u00e5t sig avgudar, till sitt eget f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rkastlig \u00e4r din tjurkalv, Samarien! Min vrede brinner mot dem. Hur l\u00e4nge ska de vara of\u00f6rm\u00f6gna till n\u00e5gon renhet?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och kalven har kommit fr\u00e5n Israel! En hantverkare har gjort den, n\u00e5gon gud \u00e4r den inte. Den ska krossas i bitar, denna Samariens kalv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De s\u00e5r vind och sk\u00f6rdar storm. Deras s\u00e4d \u00e4r tomma str\u00e5n utan ax. De kan inte ge mj\u00f6l, och om de skulle ge n\u00e5got, slukas det av fr\u00e4mlingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israel \u00e4r uppslukat, och bland nationerna ska det betraktas som ett v\u00e4rdel\u00f6st k\u00e4rl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De gick till Assyrien, likt en ensam vild\u00e5sna p\u00e5 vandring. Efraim har k\u00f6pta \u00e4lskare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men \u00e4ven om de k\u00f6psl\u00e5r bland folken ska jag samla ihop dem. De ska b\u00f6rja tyna bort under storkungens b\u00f6rda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dEftersom Efraim har byggt m\u00e5nga altaren f\u00f6r att synda, har dessa ocks\u00e5 blivit honom till synd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har skrivit mycket i mina lagar f\u00f6r honom, men det har man betraktat som n\u00e5got fr\u00e4mmande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De offrar k\u00f6tt till mig och \u00e4ter av k\u00f6ttet, men HERREN \u00e4r inte n\u00f6jd med dem. Han minns nu deras skuld och straffar deras synder. De m\u00e5ste \u00e5terv\u00e4nda till Egypten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel har gl\u00f6mt bort sin skapare och byggt palats. Juda har byggt m\u00e5nga bef\u00e4sta st\u00e4der. Men jag ska s\u00e4nda en eld mot dess st\u00e4der och br\u00e4nna upp dess f\u00e4stningar.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels straff - Gl\u00e4d dig inte, Israel, jubla inte som andra folk. F\u00f6r du har varit otrogen din Gud och \u00e4lskat en sk\u00f6kas l\u00f6n p\u00e5 varje tr\u00f6skplats."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tr\u00f6skplatsen och vinpressen kan inte livn\u00e4ra dem, och vinet sl\u00e5r fel f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De f\u00e5r inte bo kvar i HERRENS land, utan Efraim ska f\u00f6ras tillbaka till Egypten och \u00e4ta oren mat i Assyrien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska inte f\u00e5 h\u00e4lla ut vin som drickoffer \u00e5t HERREN, och deras slaktoffer kan inte behaga honom. S\u00e5dana ska vara f\u00f6r dem som sorgebr\u00f6d. Alla som \u00e4ter av det blir orena. Deras br\u00f6d \u00e4r bara f\u00f6r dem sj\u00e4lva och ska inte komma in i HERRENS hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad ska ni g\u00f6ra p\u00e5 festdagen, p\u00e5 HERRENS h\u00f6gtidsdag?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om de kommer undan f\u00f6r\u00f6delsen ska Egypten samla dem och Memfis begrava dem. Deras skatter av silver ska tistlar ta \u00f6ver, och t\u00f6rnen ska v\u00e4xa i deras t\u00e4lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tiden \u00e4r inne f\u00f6r straffet, tiden \u00e4r inne f\u00f6r vederg\u00e4llningen, det ska Israel veta. Profeten \u00e4r dum, andens man vansinnig f\u00f6r din stora synd och ditt stora hat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tillsammans med min Gud \u00e4r Efraims v\u00e4ktare profeten, men snaror \u00e4r lagda p\u00e5 alla hans v\u00e4gar, och hat r\u00e5der i hans Guds hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De har sjunkit i djupt f\u00f6rd\u00e4rv, som en g\u00e5ng i tiden i Giva. Han minns deras ondska och straffar deras synder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Som druvor i \u00f6knen fann jag Israel, era f\u00f6rf\u00e4der s\u00e5g jag som s\u00e4songens allra f\u00f6rsta frukter p\u00e5 ett fikontr\u00e4d. Men n\u00e4r de kom till Baal-Pegor invigde de sig \u00e5t skamguden. De blev lika vidriga som den de \u00e4lskade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraims \u00e4ra flyger bort som en f\u00e5gel, inget barnaf\u00f6dande, ingen graviditet, ingen befruktning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och \u00e4ven om de f\u00f6der barn, ska jag ta varenda av dem ifr\u00e5n dem. Ve dem, n\u00e4r jag v\u00e4nder mig bort ifr\u00e5n dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har sett Efraim, likt Tyros, planterad p\u00e5 en sk\u00f6n \u00e4ng, men Efraim ska f\u00e5 leda sina barn till den som slaktar dem.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ge dem, HERRE, vad du ska ge dem! Ge dem ofruktsamma moderliv och f\u00f6rtorkade br\u00f6st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dF\u00f6r all deras ondska vid Gilgal b\u00f6rjade jag hata dem d\u00e4r. F\u00f6r deras onda g\u00e4rningars skull ska jag driva ut dem ur mitt hus. Jag kan inte l\u00e4ngre \u00e4lska dem. Alla deras ledare \u00e4r upproriska."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efraim \u00e4r slagen, deras rot \u00e4r f\u00f6rtorkad, och de b\u00e4r inte mer frukt. \u00c4ven om de f\u00f6der barn ska jag d\u00f6da deras dyrbara livsfrukt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min Gud f\u00f6rkastar dem, d\u00e4rf\u00f6r att de inte har lyssnat till honom, och de ska bli flyktingar bland folken."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hosea predikar straffdom - Israel var en gr\u00f6nskande vinstock, som bar frukt. Men ju mer frukt han bar, desto mer offeraltaren byggde han. Ju rikare hans land blev, desto fler utsmyckade stoder reste han."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rtan var bedr\u00e4gliga, s\u00e5 nu f\u00e5r de b\u00e4ra sin skuld. Herren ska bryta ner deras altaren och krossa deras stoder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska de s\u00e4ga: \u201dVi har ingen kung, f\u00f6r vi har inte fruktat HERREN. Men vad g\u00f6r det? Vad skulle kungen kunna utr\u00e4tta f\u00f6r oss?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De talar och talar, de sv\u00e4r eder och sluter f\u00f6rbund. Domen skjuter upp som giftigt ogr\u00e4s i \u00e5kerns f\u00e5ror."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samariens inv\u00e5nare fruktar f\u00f6r kalven i Bet Aven. Dess folk s\u00f6rjer \u00f6ver den, dess avgudapr\u00e4ster klagar, de som gladde sig \u00f6ver dess \u00e4ra, f\u00f6r den har f\u00f6rts bort i exil."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ocks\u00e5 den ska sl\u00e4pas bort till Assyrien som tribut till den store kungen. Efraim ska komma p\u00e5 skam, Israel f\u00e5r sk\u00e4mmas f\u00f6r sin plan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samarien med dess kung ska flyta bort som en pinne p\u00e5 vattnet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ondskans offerh\u00f6jder l\u00e4ggs \u00f6de \u2013\u2006de var Israels synd. T\u00f6rne och tistel ska v\u00e4xa p\u00e5 deras altaren, och de ska s\u00e4ga till bergen: \u201dD\u00f6lj oss!\u201d och till h\u00f6jderna: \u201dFall \u00f6ver oss!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dSedan tiden i Giva har du, Israel, syndat. D\u00e4r har de blivit kvar. Men n\u00e5dde inte kriget de onda i Giva?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r jag vill straffar jag dem. Folken ska samlas mot dem f\u00f6r att binda dem f\u00f6r deras dubbla synd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim \u00e4r en kviga, van vid och villig att tr\u00f6ska, s\u00e5 jag ska l\u00e4gga ett ok p\u00e5 dess vackra nacke. Jag ska driva Efraim, Juda ska pl\u00f6ja och Jakob ska harva."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e5t er r\u00e4ttf\u00e4rdighet, sk\u00f6rda efter n\u00e5dens bud, bryt er ny mark! Nu \u00e4r det dags att s\u00f6ka HERREN, s\u00e5 att han kan komma och l\u00e5ta r\u00e4ttf\u00e4rdighet regna \u00f6ver er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni har pl\u00f6jt ondska och sk\u00f6rdat or\u00e4ttf\u00e4rdighet, ni har \u00e4tit l\u00f6gnens frukt. F\u00f6r du har f\u00f6rlitat dig p\u00e5 din egen v\u00e4g och p\u00e5 dina m\u00e5nga soldater."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ett stridslarm uppst\u00e5 mot ditt folk, och alla dina f\u00e4stningar ska \u00f6del\u00e4ggas, s\u00e5 som n\u00e4r Shalman \u00f6delade Bet Arbel, n\u00e4r striden br\u00f6t ut och m\u00f6drar och barn krossades."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00f6r man mot er, Betel, p\u00e5 grund av er stora ondska. N\u00e4r dagen gryr \u00e4r det slut med Israels kung."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som en fars k\u00e4rlek - N\u00e4r Israel var ung \u00e4lskade jag honom, och ut ur Egypten kallade jag min son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ju mer jag har kallat p\u00e5 dem, desto l\u00e4ngre bort har de g\u00e5tt fr\u00e5n mig. De offrar till baalsgudar och t\u00e4nder r\u00f6kelse till avgudar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det jag som l\u00e4rde Efraim g\u00e5 och bar dem i mina armar. Men de ins\u00e5g inte att jag helade dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ledde dem med m\u00e4nskliga band, med k\u00e4rlekens band. Jag var f\u00f6r dem som en som lyfter av oket \u00f6ver deras nackar, och jag b\u00f6jde mig ner f\u00f6r att ge dem mat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ska de inte v\u00e4nda tillbaka till Egypten? Ska inte Assyrien h\u00e4rska \u00f6ver dem, eftersom de v\u00e4grar att v\u00e4nda tillbaka till mig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sv\u00e4rdet ska svingas \u00f6ver deras st\u00e4der, f\u00f6rg\u00f6ra deras bommar och g\u00f6ra slut p\u00e5 deras onda planer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt folk har best\u00e4mt sig f\u00f6r att v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n mig, och \u00e4ven om de ropar till den H\u00f6gste, \u00e4r det ingen som upph\u00f6jer honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men hur skulle jag kunna l\u00e4mna dig, Efraim, \u00f6verge dig, Israel, g\u00f6ra med dig som med Adma, l\u00e5ta det g\u00e5 med dig som med Sevojim? Mitt hj\u00e4rta v\u00e4nder sig inom mig, all min medk\u00e4nsla v\u00e4cks upp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill inte ge utlopp f\u00f6r min brinnande vrede. Jag vill inte v\u00e4nda mig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra Efraim. F\u00f6r jag \u00e4r Gud och inte en m\u00e4nniska, den Helige ibland er, och jag kommer inte med vrede."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska f\u00f6lja HERREN, och han ska ryta som ett lejon. N\u00e4r han ryter, kommer hans barn b\u00e4vande v\u00e4sterifr\u00e5n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Likt f\u00e5glar kommer de b\u00e4vande fr\u00e5n Egypten, ja, som duvor fr\u00e5n Assyrien. Jag ska l\u00e5ta dem \u00e5terv\u00e4nda hem igen, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efraims synd - Efraim har omgett mig med l\u00f6gn, israeliterna med svek, och Juda vacklar mot Gud, mot den trofaste, den Helige."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraim jagar efter vind, str\u00e4var efter \u00f6stanvind dagen l\u00e5ng och \u00f6kar l\u00f6gn och v\u00e5ld. De sluter f\u00f6rbund med Assyrien och s\u00e4nder olja till Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men HERREN ska g\u00e5 till r\u00e4tta med Juda, straffa Jakob f\u00f6r hans levnadss\u00e4tt och vederg\u00e4lla honom f\u00f6r vad han gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I moderlivet grep han tag i sin brors h\u00e4l, och som vuxen man k\u00e4mpade han med Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han k\u00e4mpade med \u00e4ngeln och vann seger. Han gr\u00e4t och bad honom om n\u00e5d. I Betel m\u00f6tte han Gud, d\u00e4r talade han med honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, HERREN \u00e4r hans namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men du m\u00e5ste \u00e5terv\u00e4nda till din Gud, bevara n\u00e5d och r\u00e4tt och alltid hoppas p\u00e5 din Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6pmannen v\u00e4ger upp sina varor med falska vikter och \u00e4lskar or\u00e4tt vinning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim skryter: \u201dJag \u00e4r s\u00e5 rik, jag har skaffat mig en f\u00f6rm\u00f6genhet! I all min rikedom kan man inte finna n\u00e5gon or\u00e4tt eller synd hos mig.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r HERREN, din Gud, alltsedan Egypten. Jag ska l\u00e5ta dig bo i t\u00e4lt igen, som vid h\u00f6gtiderna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag talade till profeterna, jag gav dem m\u00e5nga syner och talade genom dem i liknelser.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r Gilead fullt av or\u00e4tt? De ska bli till intet. Offrar de tjurar i Gilgal? Deras altaren ska bli som stenr\u00f6sen p\u00e5 en pl\u00f6jd \u00e5ker."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jakob flydde till Arams land, Israel tj\u00e4nade som slav f\u00f6r en kvinnas skull, f\u00f6r en kvinnas skull vaktade han f\u00e5r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Genom en profet f\u00f6rde HERREN ut sitt folk ur Egypten, genom en profet tog han hand om dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Efraim har provocerat fram bitter vrede fr\u00e5n Herren, som nu ska l\u00e4gga p\u00e5 honom hans blodskuld och l\u00e5ta hans sm\u00e4delser drabba honom sj\u00e4lv."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens vrede mot Israel - N\u00e4r Efraim talade b\u00e4vade man, f\u00f6r han var upph\u00f6jd i Israel. Men han gjorde sig skyldig till baalsdyrkan och dog."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu syndar de mer och mer och gjuter \u00e5t sig gudabilder av sitt silver, skickligt formade avgudar, hantverkares verk alltsammans. Man s\u00e4ger till dem som offrar att de ska kyssa kalvar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska de bli som morgondimman, dagg som snabbt dunstar bort, agnar som bl\u00e5ser bort fr\u00e5n tr\u00f6skplatsen, r\u00f6k ur en f\u00f6nster\u00f6ppning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r HERREN, din Gud, alltsedan Egypten. Du ska inte veta av n\u00e5gon annan Gud, f\u00f6r det finns ingen annan som r\u00e4ddar utom jag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag tog hand om dig i \u00f6knen, i den br\u00e4nnande hettans land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de betade blev de m\u00e4tta, och n\u00e4r de blev m\u00e4tta blev de \u00f6vermodiga och gl\u00f6mde bort mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 har jag blivit f\u00f6r dem som ett lejon, som en leopard lurar jag l\u00e4ngs v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag anfaller dem som en bj\u00f6rnhona som ber\u00f6vats sina ungar, ja, som en lejonhona uppslukar jag dem, som ett vilddjur sliter jag dem i stycken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du f\u00f6rg\u00f6rs, Israel, eftersom du \u00e4r emot mig, din hj\u00e4lpare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var \u00e4r din kung, han som skulle r\u00e4dda dig? Var \u00e4r dina domare i alla dina st\u00e4der, de om vilka du sa: \u2019Ge mig en kung och furstar!\u2019?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I min vrede gav jag dig en kung, och i min f\u00f6rbittring tog jag bort honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efraims skuld har bevarats, hans synd \u00e4r i f\u00f6rvar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6dslov\u00e4rkarna kommer \u00f6ver honom, men han \u00e4r en son utan visdom; n\u00e4r tiden \u00e4r inne kommer han inte fram till \u00f6ppningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00f6sa dem ur d\u00f6dsrikets grepp, r\u00e4dda dem fr\u00e5n d\u00f6den. Du d\u00f6d, var \u00e4r dina pl\u00e5gor? Du d\u00f6dsrike, var \u00e4r din \u00f6del\u00e4ggelse? Jag kommer inte att visa n\u00e5got medlidande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ven om han blomstrar bland sina br\u00f6der, ska \u00f6stanvinden komma, HERRENS vind bl\u00e5sa fr\u00e5n \u00f6knen. Hans brunn ska torka upp, hans k\u00e4lla sina. Ur hans f\u00f6rr\u00e5dshus ska alla skatter plundras."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samarien m\u00e5ste b\u00e4ra sin skuld f\u00f6r sitt uppror mot sin Gud. De ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd, deras nyf\u00f6dda barn ska krossas och havande kvinnor sk\u00e4ras upp.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Omv\u00e4ndelse leder till uppr\u00e4ttelse - \u00c5terv\u00e4nd, Israel, till HERREN, din Gud. Du har kommit p\u00e5 fall f\u00f6r din synd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta till orda, \u00e5terv\u00e4nd till HERREN och s\u00e4g till honom: \u201dF\u00f6rl\u00e5t oss all v\u00e5r synd. Ta emot oss med godhet, s\u00e5 ska vi offra tackoffer med v\u00e5ra l\u00e4ppar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assyrien kan inte r\u00e4dda oss, och sj\u00e4lva ska vi inte stiga till h\u00e4st. Aldrig mer ska vi s\u00e4ga: \u2019V\u00e5r Gud\u2019 till ting som vi gjort med v\u00e5ra egna h\u00e4nder, f\u00f6r det \u00e4r hos dig som den faderl\u00f6se finner barmh\u00e4rtighet.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dJag ska bota deras avf\u00e4llighet och \u00e4lska dem av fri vilja, f\u00f6r min vrede har v\u00e4nt sig fr\u00e5n dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska bli som dagg f\u00f6r Israel, som ska blomstra som en lilja och vara djupt rotad som en ceder i Libanon,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "med nya, v\u00e4xande skott. Hans prakt ska vara som ett olivtr\u00e4ds och hans doft som Libanons."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska \u00e5ter f\u00e5 bo i hans skugga. De ska gr\u00f6nska som s\u00e4d och blomstra som en vinstock. Man ska minnas honom som vin fr\u00e5n Libanon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O Efraim! Vad har jag med dina avgudar att g\u00f6ra? Jag \u00e4r den som svarar honom och tar hand om honom. Jag \u00e4r som en gr\u00f6nskande cypress, och hos mig finner du din frukt.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}