{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Isaiah",
    "book_nr": "23",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syner: domar och l\u00f6ften - (1:1\u20145:30)Budskap till ett upproriskt folk - Detta \u00e4r de syner som Jesaja, Amos son, s\u00e5g om Juda och Jerusalem, n\u00e4r Ussia, Jotam, Achas och Hiskia var kungar i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r, himlar, och lyssna, jord, f\u00f6r HERREN talar. \u201dBarn som jag har fostrat och v\u00e5rdat har v\u00e4nt sig emot mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oxen k\u00e4nner sin \u00e4gare och \u00e5snan sin herres krubba, men Israel k\u00e4nner inget, mitt folk f\u00f6rst\u00e5r inte.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ve detta syndiga folk, tyngt av skuld, de gudl\u00f6sas avkomma, dessa vanartiga barn. De har \u00f6vergett HERREN, f\u00f6raktat Israels Helige och v\u00e4nt honom ryggen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har ni inte blivit tillr\u00e4ckligt slagna, n\u00e4r ni forts\u00e4tter med ert trots? Hela huvudet \u00e4r sjukt och hela hj\u00e4rtat f\u00f6rsvagat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5n foten till huvudet finns det ingenting helt, bara bl\u00e5m\u00e4rken, \u00e4rr och infekterade s\u00e5r, som inte \u00e4r urkramade, som \u00e4r utan f\u00f6rband, som inte \u00e4r behandlade med olja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ert land ligger i ruiner, och era st\u00e4der \u00e4r nerbr\u00e4nda. Medan ni ser p\u00e5 f\u00f6rt\u00e4r fr\u00e4mlingar era \u00e5krar. Landet ligger sk\u00f6vlat som efter fr\u00e4mlingars framfart."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dotter Sion har l\u00e4mnats som en hydda i en ving\u00e5rd eller ett vaktskjul p\u00e5 gurkf\u00e4ltet, som en bel\u00e4grad stad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om h\u00e4rskarornas HERRE inte hade l\u00e4mnat en liten rest av oss, hade vi blivit som Sodom och skulle likna Gomorra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lyssna till HERRENS ord, ni Sodoms furstar, h\u00f6r v\u00e5r Guds lag, ni Gomorras folk!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dVad ang\u00e5r mig alla era slaktoffer? s\u00e4ger HERREN. Jag har f\u00e5tt nog av br\u00e4nnoffer av baggar och av det feta fr\u00e5n g\u00f6dda djur. Jag har ingen gl\u00e4dje av blodet fr\u00e5n tjurar, lamm och getter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem har beg\u00e4rt av er, att ni ska klampa in s\u00e5 h\u00e4r \u00f6ver mina f\u00f6rg\u00e5rdar, n\u00e4r ni kommer inf\u00f6r mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sluta att komma med era meningsl\u00f6sa offer, offerr\u00f6ken \u00e4r avskyv\u00e4rd f\u00f6r mig. Nym\u00e5nadsfester och sabbater, era utlysta h\u00f6gtider\u2006\u2013 jag st\u00e5r inte ut med era sammankomster! De \u00e4r besudlade med or\u00e4tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hatar era nym\u00e5nadsfester och h\u00f6gtider, de har blivit en b\u00f6rda f\u00f6r mig, och jag orkar inte b\u00e4ra den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r ni str\u00e4cker upp era h\u00e4nder d\u00f6ljer jag min blick. Hur mycket ni \u00e4n ber lyssnar jag inte. Era h\u00e4nder \u00e4r t\u00e4ckta med blod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tv\u00e4tta er, bli rena! L\u00e5t mig slippa se era onda g\u00e4rningar, sluta upp med er ondska!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e4r er att g\u00f6ra det goda, s\u00f6k r\u00e4ttvisa. Uppmuntra den f\u00f6rtryckte, st\u00e4ll upp f\u00f6r faderl\u00f6sa, och f\u00f6r \u00e4nkans talan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom och l\u00e5t oss g\u00f6ra upp med varandra!\u201d s\u00e4ger HERREN. \u201d\u00c4ven om era synder \u00e4r blodr\u00f6da ska de bli vita som sn\u00f6, \u00e4ven om de \u00e4r purpurr\u00f6da ska de bli vita som ull."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni \u00e4r villiga att lyda mig, ska ni f\u00e5 \u00e4ta av landets goda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4grar och \u00e4r upproriska, kommer ni att f\u00f6rg\u00f6ras med sv\u00e4rd.\u201d HERREN har talat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sions berg - Se, hur den trogna staden blivit en hora! Den var full av r\u00e4tt, och r\u00e4ttf\u00e4rdighet bodde d\u00e4rinne, men nu bor d\u00e4r bara m\u00f6rdare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ditt silver har blivit slagg, ditt vin \u00e4r utsp\u00e4tt med vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dina ledare \u00e4r upprorsmakare och v\u00e4nner med tjuvar. Allesammans tar de mutor och jagar efter vinning. De bryr sig inte om att f\u00f6rsvara den faderl\u00f6se, och \u00e4nkors sak tar de sig inte an."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, Israels m\u00e4ktige: \u201dVe! Jag ska frig\u00f6ra mig fr\u00e5n mina fiender, och min h\u00e4mnd ska drabba mina motst\u00e5ndare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda min hand mot dig, sm\u00e4lta bort ditt slagg som med lut och avl\u00e4gsna all din orenhet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska jag ge dig domare, s\u00e5dana som du en g\u00e5ng hade, och r\u00e5dgivare som de du hade f\u00f6rr. D\u00e5 ska du kallas \u2019r\u00e4ttf\u00e4rdighetens stad\u2019 och \u2019den trogna staden.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Genom r\u00e4tt ska Sion r\u00e4ddas, genom r\u00e4ttf\u00e4rdighet de som v\u00e4nder \u00e5ter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men \u00f6vertr\u00e4darna och syndarna ska g\u00e5 under, de som \u00f6verger HERREN ska f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dD\u00e5 ska ni f\u00e5 sk\u00e4mmas \u00f6ver de ekar som var er lust och vanhedras f\u00f6r de lundar som ni har utvalt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni ska bli som en terebint med vissnade l\u00f6v, som en lund utan vatten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den m\u00e4ktige ska bli som fn\u00f6ske och hans og\u00e4rningar som en gnista. Tillsammans ska de brinna upp i en eld som ingen kan sl\u00e4cka.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens berg - (Mika 4:1-3) Detta \u00e4r vad som uppenbarades f\u00f6r Jesaja, Amos son, ang\u00e5ende Juda och Jerusalem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I de yttersta dagarna ska berget med HERRENS hus st\u00e5 fast grundat, h\u00f6gst av bergen, \u00f6verst bland kullarna. Alla folk ska str\u00f6mma dit,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "m\u00e5nga folk ska komma och s\u00e4ga: \u201dKom, l\u00e5t oss g\u00e5 upp p\u00e5 HERRENS berg, till Jakobs Guds hus! Han ska l\u00e4ra oss sina v\u00e4gar, och vi ska vandra p\u00e5 hans stigar.\u201d Fr\u00e5n Sion ska n\u00e4mligen lagen g\u00e5 ut, och HERRENS ord fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska d\u00f6ma mellan nationerna, skipa r\u00e4tt \u00e5t m\u00e5nga folk. De ska smida sina sv\u00e4rd till plogbillar och sina spjut till ving\u00e5rdsknivar. En nation ska inte mer lyfta sv\u00e4rd mot en annan och inte mer tr\u00e4na sig f\u00f6r krig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom, Jakobs sl\u00e4kt, och l\u00e5t oss vandra i HERRENS ljus!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herrens dag - Du har f\u00f6rskjutit ditt folk, Jakobs sl\u00e4kt, d\u00e4rf\u00f6r att det var fullt av \u00f6sterns vidskepelse, sp\u00e5m\u00e4n som filist\u00e9erna, och de g\u00f6r handslag med hedningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Landet \u00e4r fullt av silver och guld, av tall\u00f6sa skatter, och det \u00e4r fullt av h\u00e4star och tall\u00f6sa vagnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Landet \u00e4r fullt av avgudar, och folket tillber m\u00e4nniskoh\u00e4nders verk, det som deras fingrar har gjort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tvingas m\u00e4nniskan att b\u00f6ja sig och m\u00e4nskligheten f\u00f6r\u00f6dmjukas. F\u00f6rl\u00e5t dem inte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fly in i klippan, g\u00f6m dig i stoftet, av fruktan f\u00f6r HERREN och hans h\u00f6ga majest\u00e4t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De h\u00f6gmodigas blick ska f\u00f6r\u00f6dmjukas, m\u00e4nniskans stolthet kn\u00e4ckas. HERREN och endast han ska vara upph\u00f6jd den dagen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE har best\u00e4mt en dag d\u00e5 han ska ta itu med allt stolt och h\u00f6gf\u00e4rdigt, med all uppbl\u00e5st stolthet, och det ska f\u00f6r\u00f6dmjukas,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "liksom alla Libanons cedrar, de h\u00f6ga och upph\u00f6jda, och alla Bashans ekar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "alla h\u00f6ga berg och alla h\u00f6ga kullar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "alla h\u00f6ga torn och bef\u00e4sta murar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "alla Tarshish-skepp och alla st\u00e5tliga fartyg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e4nniskors h\u00f6gmod ska brytas ner och deras stolthet kn\u00e4ckas. HERREN ensam ska vara upph\u00f6jd den dagen"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och avgudarna ska f\u00f6rsvinna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Man ska fly in i klippgrottor och jordh\u00e5lor av fruktan f\u00f6r HERREN och hans praktfulla h\u00f6ghet, n\u00e4r han reser sig f\u00f6r att skaka jorden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den dagen ska m\u00e4nniskorna kasta ut \u00e5t mullvadar och fladderm\u00f6ss sina avgudar av silver och guld, som de gjort \u00e5t sig och tillbett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ska fly in i klippskrevor och bergsklyftor av fruktan f\u00f6r HERREN och hans praktfulla h\u00f6ghet, n\u00e4r han reser sig f\u00f6r att skaka jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4tt inget hopp till en m\u00e4nniska som inte \u00e4r mer \u00e4n sin andedr\u00e4kt! Vad \u00e4r hon att r\u00e4kna med?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds straff \u00f6ver Juda och Jerusalem - Se, Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, ska ta ifr\u00e5n Jerusalem och Juda allt st\u00f6d och alla tillg\u00e5ngar, all tillg\u00e5ng p\u00e5 mat och all tillg\u00e5ng p\u00e5 vatten,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hj\u00e4ltar och krigare, domare och profeter, sp\u00e5m\u00e4n och \u00e4ldste,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "l\u00e4gre bef\u00e4l och h\u00f6gt uppsatta, r\u00e5dgivare, hantverkare och trollkarlar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJag ska ge dem pojkar till furstar, och godtycke ska regera \u00f6ver dem.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bland folket ska man f\u00f6rtrycka varandra, var och en sin n\u00e4sta, unga ska s\u00e4tta sig upp mot de \u00e4ldre och ringa mot h\u00f6gt uppsatta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska en man ta tag i sin bror i sin fars hus och s\u00e4ga: \u201dDu som har en mantel, bli du v\u00e5r ledare och ta hand om denna ruinh\u00f6g.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 ska han ropa: \u201dJag kan inte vara till n\u00e5gon hj\u00e4lp! I mitt hus finns varken mat eller mantel! G\u00f6r inte mig till ledare f\u00f6r folket.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jerusalem vacklar och Juda faller d\u00e4rf\u00f6r att de i ord och handling har v\u00e4nt sig mot HERREN, i uppror mot hans h\u00e4rlighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras uppsyn vittnar mot dem. De breder ut sin synd som Sodom, de d\u00f6ljer inget. Ve dem! De har dragit olycka \u00f6ver sig sj\u00e4lva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men s\u00e4g till den r\u00e4ttf\u00e4rdige att det g\u00e5r honom v\u00e4l. De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ska f\u00e5 njuta av sina g\u00e4rningars l\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ve \u00f6ver den onde! F\u00f6r honom ska det g\u00e5 illa, och han ska f\u00e5 igen f\u00f6r vad han har gjort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt folk regeras av ungdomar, och kvinnor h\u00e4rskar \u00f6ver det. Mitt folk, dina ledare f\u00f6r dig vilse och leder dig bort p\u00e5 os\u00e4kra stigar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN tr\u00e4der fram i r\u00e4tten, han st\u00e5r beredd att g\u00e5 till r\u00e4tta med folken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN g\u00e5r till r\u00e4tta med sitt folks \u00e4ldste och furstar. \u201dNi har sk\u00f6vlat ving\u00e5rden, och rov fr\u00e5n de fattiga finns i era hus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hur v\u00e5gar ni krossa mitt folk och mala s\u00f6nder de fattiga?\u201d s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN sa: \u201dEftersom Sions d\u00f6ttrar \u00e4r s\u00e5 h\u00f6gf\u00e4rdiga och g\u00e5r med n\u00e4san i v\u00e4dret, spelar med \u00f6gonen och trippar omkring prydda med fotringar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 ska Herren l\u00e5ta dem f\u00e5 skabb i hj\u00e4ssan och blotta deras nakenhet.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska Herren plocka av dem all grannl\u00e5t, fotringar, band och m\u00e5nsmycken,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00f6rh\u00e4ngen, armband och sl\u00f6jor,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "huvuddukar, fotkedjor, g\u00f6rdlar, parfymer och amuletter,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ringar och n\u00e4sringar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "festkl\u00e4der, tunikor, sjalar och v\u00e4skor,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "speglar, underkl\u00e4der, sjaletter och diadem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r parfymdoft kommer stank, repstumpar i st\u00e4llet f\u00f6r sk\u00e4rp, i st\u00e4llet f\u00f6r h\u00e5rupps\u00e4ttning skallighet, i st\u00e4llet f\u00f6r festkl\u00e4der s\u00e4cktyg, och ett br\u00e4nnm\u00e4rke i st\u00e4llet f\u00f6r sk\u00f6nhet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dina m\u00e4n ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd och dina hj\u00e4ltar i strid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Stadsportarna ska s\u00f6rja och gr\u00e5ta, och \u00f6vergivet sitter Sion p\u00e5 marken."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska sju kvinnor ta tag i samme man och s\u00e4ga: \u201dVi ska sj\u00e4lva skaffa oss mat och kl\u00e4der, om vi bara f\u00e5r anv\u00e4nda ditt namn. L\u00e5t oss f\u00e5 slippa v\u00e5r van\u00e4ra!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De r\u00e4ddades framtid - Den dagen ska rotskottet fr\u00e5n HERREN bli till prydnad och \u00e4ra och landets frukt till stolthet och h\u00e4rlighet f\u00f6r dem som r\u00e4ddats i Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som blir kvar i Sion och stannar i Jerusalem kallas helig, var och en som \u00e4r skriven bland de levande i Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren ska tv\u00e4tta av all orenhet fr\u00e5n Sions d\u00f6ttrar och sk\u00f6lja bort blodskulden fr\u00e5n Jerusalem genom domens och reningens ande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN ska \u00f6ver hela Sions berg och \u00f6ver de f\u00f6rsamlade d\u00e4r skapa ett moln om dagen, en r\u00f6k och en flammande eld om natten. \u00d6ver allt ska hans h\u00e4rlighet vara ett skydd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r ska finnas ett skydd f\u00f6r dagens hetta och en tillflykt undan storm och regn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5ngen om Herrens ving\u00e5rd - Nu vill jag sjunga en s\u00e5ng om min \u00e4lskade, en s\u00e5ng om min \u00e4lskade och hans ving\u00e5rd. Min \u00e4lskade hade en ving\u00e5rd p\u00e5 en b\u00f6rdig kulle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han pl\u00f6jde upp den, tog bort all sten och planterade vin av allra b\u00e4sta slag. Han byggde ett vakttorn och h\u00f6gg ut ett presskar. Sedan f\u00f6rv\u00e4ntade han sig goda druvor, men ving\u00e5rden gav d\u00e5liga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dNi Jerusalems inv\u00e5nare och Juda m\u00e4n, d\u00f6m nu mellan mig och min ving\u00e5rd!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad hade man kunnat g\u00f6ra mer f\u00f6r den \u00e4n vad jag redan har gjort? Jag f\u00f6rv\u00e4ntade mig goda druvor, men den gav d\u00e5liga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska nu l\u00e5ta er veta vad jag t\u00e4nker g\u00f6ra med min ving\u00e5rd: Jag ska ta bort dess st\u00e4ngsel, s\u00e5 att den blir \u00f6delagd. Jag ska riva ner dess mur, s\u00e5 att den blir nertrampad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta den bli f\u00f6rd\u00e4rvad, och den ska inte besk\u00e4ras eller hackas, utan tistlar och t\u00f6rnen ska f\u00e5 v\u00e4xa fritt. Jag ska befalla molnen att inte s\u00e4nda regn \u00f6ver den.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRES ving\u00e5rd \u00e4r Israel och Judas folk den plantering han \u00e4lskade. Han v\u00e4ntade sig r\u00e4tt, men fann i st\u00e4llet or\u00e4ttvisa, han v\u00e4ntade sig r\u00e4ttf\u00e4rdighet men h\u00f6rde bara n\u00f6drop."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve er som skaffar hus efter hus och l\u00e4gger f\u00e4lt till f\u00e4lt, s\u00e5 att det inte l\u00e4ngre finns n\u00e5gon plats kvar, och ni blir de enda som bor i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men detta har jag h\u00f6rt fr\u00e5n h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dM\u00e5nga hus ska sannerligen ligga \u00f6de, stora och fina, men utan inv\u00e5nare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ving\u00e5rd p\u00e5 tio plogland ska inte ge mer \u00e4n en knapp tunna vin, och av det uts\u00e4de som s\u00e5s ska man bara f\u00e5 en tiondel tillbaka.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve dem som g\u00e5r upp tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6r att jaga efter starka drycker och sitter till l\u00e5ngt fram p\u00e5 n\u00e4tterna, berusade av vin!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I deras dryckesfester h\u00f6rs cittra, harpa, puka och fl\u00f6jt, och d\u00e4r finns vin. Men HERRENS verk ser de inte, vad han g\u00f6r bryr de sig inte om."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska mitt folk f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap, f\u00f6r de \u00e4r utan f\u00f6rst\u00e5nd. Dess storm\u00e4n ska d\u00f6 av hunger, och dess larmande hop ska tyna bort av t\u00f6rst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vidgar d\u00f6dsriket sitt gap och sp\u00e4rrar upp sin mun utan gr\u00e4ns, och dit ner st\u00f6rtar stadens f\u00f6rn\u00e4msta, liksom den larmande hopen som nu jublar d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6js m\u00e4nniskan ner, m\u00e4nskligheten f\u00f6r\u00f6dmjukas, de h\u00f6gmodigas blick f\u00f6r\u00f6dmjukas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men h\u00e4rskarornas HERRE \u00e4r upph\u00f6jd i sin dom, Gud, den Helige, visar sig helig i sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 ska lammen beta som p\u00e5 sin egen betesmark, f\u00e5ren finna sin f\u00f6da bland ruiner efter de rika."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve dem som drar med sig \u00f6vertr\u00e4delser med l\u00f6gnens band och synd som med vagnsremmar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dem som s\u00e4ger: \u201dL\u00e5t honom skynda sig och snabbt utf\u00f6ra sitt verk, s\u00e5 att vi f\u00e5r se det. L\u00e5t det n\u00e4rma sig och komma, som Israels Helige har beslutat, s\u00e5 att vi f\u00e5r veta det!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ve dem som kallar ont f\u00f6r gott och gott f\u00f6r ont, som g\u00f6r m\u00f6rker till ljus och ljus till m\u00f6rker, surt till s\u00f6tt och s\u00f6tt till surt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r visa i sina egna \u00f6gon och betraktar sig sj\u00e4lva som kloka!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r hj\u00e4ltar i att dricka vin och skickliga att blanda drycker!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De tar mutor f\u00f6r att frik\u00e4nna den skyldige och v\u00e4grar den r\u00e4ttf\u00e4rdige hans r\u00e4tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Som eldsl\u00e5gan f\u00f6rt\u00e4r h\u00f6 och som halm sjunker ihop i elden, s\u00e5 ska deras rot ruttna och deras blommor flyga iv\u00e4g som stoft, f\u00f6r de har f\u00f6rkastat h\u00e4rskarornas HERRES lag och f\u00f6raktat ordet fr\u00e5n Israels Helige."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS vrede har flammat upp mot hans folk, och han har str\u00e4ckt ut sin hand f\u00f6r att sl\u00e5 det. Bergen darrar, och d\u00f6da kroppar ligger som avfall p\u00e5 gatorna. Men trots detta upph\u00f6r inte hans vrede, utan hans hand \u00e4r fortfarande utstr\u00e4ckt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han reser ett ban\u00e9r f\u00f6r folken l\u00e5ngt borta och lockar dem fr\u00e5n jordens \u00e4nde. Och se, de kommer fort, med hast."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ingen blir tr\u00f6tt eller stapplar, ingen slumrar eller sover. Inget b\u00e4lte kring n\u00e5gons h\u00f6fter lossnar, ingen skorem g\u00e5r av."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deras pilar \u00e4r vassa och deras b\u00e5gar sp\u00e4nda. H\u00e4starnas hovar \u00e4r som av flinta, och vagnshjulen viner som vinden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ryter som lejon, som unga lejon, och griper morrande tag i sitt byte och sl\u00e4par bort det, utan att n\u00e5gon kan r\u00e4dda det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den dagen ska det rytas mot dem som n\u00e4r havet ryter. Ser man ut \u00f6ver landet \u00e4r d\u00e4r m\u00f6rker och n\u00f6d, och ljuset f\u00f6rm\u00f6rkas av moln."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren kallar Jesaja - Det \u00e5r d\u00e5 kung Ussia dog, s\u00e5g jag Herren sitta p\u00e5 en h\u00f6g, upph\u00f6jd tron, och templet fylldes av hans mantelsl\u00e4p."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Serafer stod ovanf\u00f6r honom, var och en med sex vingar. Med tv\u00e5 av vingarna t\u00e4ckte de sina ansikten, med tv\u00e5 t\u00e4ckte de sina f\u00f6tter och med tv\u00e5 fl\u00f6g de."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ropade till varandra: \u201dHelig, helig, helig \u00e4r h\u00e4rskarornas HERRE, hela jorden \u00e4r full av hans h\u00e4rlighet.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ljudet av deras r\u00f6ster fick templets grund att skaka, och templet fylldes av r\u00f6k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag sa: \u201dVe mig! Jag g\u00e5r under, f\u00f6r jag \u00e4r en man med orena l\u00e4ppar och bor bland ett folk med orena l\u00e4ppar, och jag har sett kungen, h\u00e4rskarornas HERRE.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 fl\u00f6g en av seraferna fram till mig, med ett gl\u00f6dande kol i handen som han h\u00e4mtat fr\u00e5n altaret med en t\u00e5ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han r\u00f6rde med det vid mina l\u00e4ppar och sa: \u201dN\u00e4r detta nu har vidr\u00f6rt dina l\u00e4ppar har din skuld tagits bort och din synd f\u00f6rsonats.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag Herren fr\u00e5ga: \u201dVem ska jag s\u00e4nda? Vem vill g\u00e5 som v\u00e5r budb\u00e4rare?\u201d Jag svarade: \u201dJag vill! S\u00e4nd mig!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: \u201dG\u00e5 och s\u00e4g till det h\u00e4r folket: \u2019Lyssna, lyssna, men fatta inget! Titta, titta, men se inget!\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r det h\u00e4r folkets hj\u00e4rta h\u00e5rt. St\u00e4ng deras \u00f6ron och tillslut deras \u00f6gon, s\u00e5 att de inget kan se och inget h\u00f6ra, s\u00e5 att de inget f\u00f6rst\u00e5r och inte v\u00e4nder om och blir botade.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: \u201dHerre, hur l\u00e4nge?\u201d Han svarade: \u201dTills st\u00e4derna ligger i ruiner utan inv\u00e5nare, husen st\u00e5r tomma, och f\u00e4lten \u00e4r sk\u00f6vlade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN ska f\u00f6ra var och en l\u00e5ngt bort, och det ska bli en stor \u00f6del\u00e4ggelse i landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r en tiondel \u00e4r kvar d\u00e4r, ska ocks\u00e5 den \u00f6del\u00e4ggas, som en terebint eller en ek, vars stubbe finns kvar efter att den f\u00e4llts. Den stubben \u00e4r en helig s\u00e4d.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assyrien hotar Juda - (7:1\u201439:8)Achas regerar i Juda - (7:1\u201412:6)Aram och Israel hotar Juda - N\u00e4r Achas, Jotams son och Ussias sonson, var kung i Juda anf\u00f6lls Jerusalem av Arams kung Resin och Israels kung Pekach, Remaljas son, men de lyckades inte inta staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r man vid Davids hov fick h\u00f6ra att Aram hade allierat sig med Efraim, skakade b\u00e5de kungen och hans folk som skogens tr\u00e4d skakas av en storm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Jesaja: \u201dTa med dig din son Shear Jashuv och g\u00e5 ut och m\u00f6t kung Achas vid slutet av \u00d6vre dammens vattenledning p\u00e5 v\u00e4gen till Valkarf\u00e4ltet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till honom: \u2019H\u00e5ll dig bara lugn. Var inte r\u00e4dd och tappa inte modet f\u00f6r dessa tv\u00e5 rykande vedstumpar, Resin med aram\u00e9erna och Remaljas son, i deras rasande vrede."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aram, Efraim och Remaljas son har gjort upp onda planer mot dig. De s\u00e4ger:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dVi ska invadera Juda och skapa panik d\u00e4r, dela det mellan oss och g\u00f6ra Taveals son till dess kung.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men s\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Det ska inte lyckas, s\u00e5 ska inte ske,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r Damaskus h\u00e4rskar \u00f6ver Aram, och Resin \u00f6ver Damaskus. Inom sextiofem \u00e5r ska Efraim ocks\u00e5 vara krossat som folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samaria h\u00e4rskar \u00f6ver Efraim, och Remaljas son \u00f6ver Samaria. Om ni inte st\u00e5r fasta i tron kan ni inte best\u00e5.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Immanuel\u2006\u2013\u2006Gud med oss - HERREN talade igen till kung Achas:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dBe HERREN, din Gud, om ett tecken, nerifr\u00e5n d\u00f6dsriket eller uppifr\u00e5n h\u00f6jden.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Achas sa: \u201dJag vill inte be, jag vill inte pr\u00f6va HERREN.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesaja: \u201dLyssna, Davids \u00e4tt! \u00c4r det inte nog att ni s\u00e4tter m\u00e4nniskors t\u00e5lamod p\u00e5 prov? Ska ni ocks\u00e5 pr\u00f6va min Guds t\u00e5lamod?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Herren sj\u00e4lv ge er ett tecken. Jungfrun ska bli med barn och f\u00f6da en son, och hon ska ge honom namnet Immanuel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gr\u00e4dde och honung ska han \u00e4ta tills han l\u00e4rt sig att f\u00f6rkasta det onda och v\u00e4lja det goda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r innan pojken har l\u00e4rt sig att f\u00f6rkasta det onda och v\u00e4lja det goda, ska det land \u00f6del\u00e4ggas vars tv\u00e5 kungar du \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dd f\u00f6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN ska genom kungen av Assyrien l\u00e5ta s\u00e5dana tider komma \u00f6ver dig och ditt folk och din fars familj, som inte f\u00f6rekommit sedan Efraim br\u00f6t upp fr\u00e5n Juda.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den dagen ska HERREN locka hit flugorna l\u00e4ngst bort vid \u00e4nden av Egyptens floder och bina i Assyrien."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ska allesammans komma och sl\u00e5 sig ner i djupa raviner och klippskrevor, i de t\u00f6rniga sn\u00e5ren och vid vattenh\u00e5len."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren med en hyrd rakkniv fr\u00e5n andra sidan Eufrat, Assyriens kung, raka av allt h\u00e5r p\u00e5 huvudet och benen och sk\u00e4ra bort \u00e4ven sk\u00e4gget."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ska var och en bara kunna f\u00f6da upp en ko och tv\u00e5 f\u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men man kommer att f\u00e5 s\u00e5 mycket mj\u00f6lk att man kan leva av gr\u00e4dden. Ja, alla som blir kvar i landet ska leva av gr\u00e4dde och honung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 ska det ske att d\u00e4r det nu finns tusen vinstockar, v\u00e4rda tusen siklar silver, ska det bara finnas tistlar och t\u00f6rne kvar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Med pilar och b\u00e5ge ska man g\u00e5 dit, f\u00f6r hela landet \u00e4r t\u00e4ckt av tistel och t\u00f6rne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 alla de berg d\u00e4r man nu arbetar med hacka ska man inte l\u00e4ngre kunna g\u00e5 av fruktan f\u00f6r tistel och t\u00f6rne. D\u00e4r ska man sl\u00e4ppa korna p\u00e5 bete och l\u00e5ta f\u00e5ren trampa."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesaja och hans barn som tecken - HERREN sa till mig: \u201dTa en stor bokrulle och skriv tydligt p\u00e5 den: \u2019Maher shalal hash bas\u2019, \u2019plundra fort, snabbt byte.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag kallade till mig trov\u00e4rdiga vittnen, pr\u00e4sten Uria och Sakarja, Jeverekjas son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gick jag in till profetissan, och hon blev med barn och f\u00f6dde en son. D\u00e5 sa HERREN till mig: \u201dKalla honom \u2019Maher shalal hash bas.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r innan pojken ens kan s\u00e4ga \u2019mamma\u2019 eller \u2019pappa\u2019, ska b\u00e5de Damaskus rikedomar och bytet fr\u00e5n Samaria f\u00f6ras bort till kungen i Assyrien.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan talade HERREN till mig igen och sa:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dEftersom detta folk f\u00f6rkastar Siloas stillaflytande vatten och gl\u00e4der sig \u00f6ver Resin och Remaljas son,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ska Herren l\u00e5ta den v\u00e4ldiga Eufratflodens vattenmassor komma \u00f6ver det, kungen av Assyrien med hela hans makt. Floden ska stiga \u00f6ver alla sina br\u00e4ddar och g\u00e5 \u00f6ver sina vallar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "forsa in i Juda och sv\u00e4mma \u00f6ver tills vattnet n\u00e5r \u00e4nda upp till halsen. Hans utbredda vingar ska t\u00e4cka ditt land i hela dess vidd, Immanuel.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Slut er samman, ni folk, ni ska \u00e4nd\u00e5 krossas! Lyssna, alla l\u00e4nder l\u00e5ngt borta! F\u00f6rbered er f\u00f6r krig, ni ska \u00e4nd\u00e5 krossas! F\u00f6rbered er f\u00f6r krig, ni ska \u00e4nd\u00e5 krossas!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r upp era planer, det blir \u00e4nd\u00e5 inget av dem, och tala om vad ni vill, det kommer \u00e4nd\u00e5 inte att lyckas, f\u00f6r Gud \u00e4r med oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN talade allvarligt till mig och varnade mig f\u00f6r att g\u00e5 samma v\u00e4g som detta folk:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dKalla inte f\u00f6r sammansv\u00e4rjning allt som detta folk kallar f\u00f6r sammansv\u00e4rjning. Frukta inte det som de fruktar, b\u00e4va inte f\u00f6r det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE ska ni h\u00e5lla helig, honom ska ni frukta och b\u00e4va f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska vara en helgedom, f\u00f6r Israels b\u00e5da sl\u00e4kter ska han vara en st\u00f6testen och en klippa som man faller p\u00e5, och f\u00f6r Jerusalems inv\u00e5nare en snara och en f\u00e4lla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5nga ska snubbla p\u00e5 den, falla och krossas, sn\u00e4rjas och f\u00e5ngas.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bind vittnesb\u00f6rdet och f\u00f6rsegla lagen bland mina l\u00e4rjungar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 HERREN som d\u00f6ljer sig f\u00f6r Jakobs \u00e4tt, jag hoppas p\u00e5 honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, jag och barnen som HERREN har gett mig \u00e4r tecken och f\u00f6rebud i Israel fr\u00e5n h\u00e4rskarornas HERRE, som bor p\u00e5 Sions berg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e4ger till er: \u201dFr\u00e5ga andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n, dem som viskar och mumlar\u201d, skulle d\u00e5 inte folk fr\u00e5ga sin Gud? Ska man fr\u00e5ga de d\u00f6da i st\u00e4llet f\u00f6r de levande?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e5 till lagen och vittnesb\u00f6rdet! Om de inte talar i enlighet med dessa, s\u00e5 kommer de inte att f\u00e5 se n\u00e5gon gryning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lidande och hungrande ska de dra fram genom landet, och eftersom de \u00e4r utsvultna ska de rasa mot och f\u00f6rbanna sin kung och Gud. De ska se upp\u00e5t"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och ner p\u00e5 jorden, men \u00f6verallt finns bara bedr\u00f6velse och m\u00f6rker, en \u00e5ngestens natt, och de ska drivas ut i det yttersta m\u00f6rkret."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Messias - Men nattm\u00f6rkret ska vika d\u00e4r det nu \u00e4r \u00e5ngest. I det f\u00f6rflutna l\u00e4t han Sebulons och Naftalis land f\u00f6r\u00f6dmjukas, men i framtiden ska han l\u00e5ta sj\u00f6v\u00e4gen bli uppr\u00e4ttad, landet bortom Jordan, de fr\u00e4mmande folkens Galileen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det folk som vandrar i m\u00f6rkret ser ett stort ljus. \u00d6ver dem som bor i skuggans land str\u00e5lar ett ljus fram."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du g\u00f6r folket talrikt och ger dem en stor gl\u00e4dje. De gl\u00e4der sig inf\u00f6r dig som man gl\u00e4der sig under sk\u00f6rdetiden och som man jublar n\u00e4r man delar upp bytet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oket som var deras b\u00f6rda, bj\u00e4lken p\u00e5 deras axlar och f\u00f6rtryckarens piska bryter du s\u00f6nder, s\u00e5 som du gjorde p\u00e5 Midjans tid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00f6vlar som trampats av soldater i strid, mantlar som s\u00f6lats ner i blod, allt s\u00e5dant ska br\u00e4nnas upp, f\u00f6rt\u00e4ras av eld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ett barn har f\u00f6tts \u00e5t oss, en son \u00e4r oss given. V\u00e4ldet har lagts p\u00e5 hans axlar, och han ska kallas \u201dUnderbar R\u00e5dgivare\u201d, \u201dM\u00e4ktig Gud\u201d, \u201dEvig Fader\u201d, \u201dFridsfurste\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e4ldet ska bli stort och friden utan slut \u00f6ver Davids tron och hans kungad\u00f6me. Det ska bef\u00e4stas och st\u00f6djas med r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet nu och f\u00f6r evigt. H\u00e4rskarornas HERRES lidelse ska g\u00f6ra det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herrens vrede mot Israel - Herren s\u00e4nde ett budskap mot Jakob, och det f\u00f6ll ner \u00f6ver Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hela folket fick reda p\u00e5 det, Efraim och Samarias inv\u00e5nare. Men de sade i stolthet och \u00f6vermod:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dTegelmurar har fallit, men vi ska bygga upp nya med huggen sten. Mullb\u00e4rsfikontr\u00e4d har huggits ner, men vi ska ers\u00e4tta dem med cedrar.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN har rest Resins fiender mot dem och hetsat upp deras fiender,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "aram\u00e9erna i \u00f6ster och filist\u00e9erna i v\u00e4ster, och med vid\u00f6ppna gap ska de sluka Israel. \u00c4nd\u00e5 har Herrens vrede inte lagt sig, utan hans hand \u00e4r fortfarande lyft."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men folket har inte v\u00e4nt om till honom som slagit dem, de har inte s\u00f6kt h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r hugger HERREN av fr\u00e5n Israel huvud och svans, palmtopp och str\u00e5, p\u00e5 en och samma dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e4ldste och f\u00f6rn\u00e4msta \u00e4r huvudet, och de falska profeterna \u00e4r svansen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som har lett detta folk har f\u00f6rt det vilse, de som blivit ledda har hamnat fel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan Herren inte gl\u00e4dja sig \u00f6ver deras unga m\u00e4n och inte visa barmh\u00e4rtighet mot faderl\u00f6sa och \u00e4nkor, f\u00f6r de \u00e4r alla gudl\u00f6sa och onda, och ur varje mun kommer skamligt tal. Men inte ens nu har Herrens vrede lagt sig, utan fortfarande \u00e4r hans hand lyft."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r ondskan brinner som en eld och f\u00f6rt\u00e4r t\u00f6rnen och tistlar. Den s\u00e4tter sn\u00e5rskogen i brand, och r\u00f6ken stiger mot skyn som en pelare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Av h\u00e4rskarornas HERRES vrede brinner landet, och dess inv\u00e5nare \u00e4r som br\u00e4nsle p\u00e5 elden. Ingen skonar sin n\u00e4sta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Man sliter \u00e5t sig till h\u00f6ger men hungrar fortfarande, man hugger f\u00f6r sig till v\u00e4nster men f\u00e5r inte nog. Alla hugger in p\u00e5 varandra:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Manasse \u00e4ter Efraim och Efraim Manasse, och b\u00e5da tillsammans p\u00e5 Juda. Men inte ens nu har hans vrede lagt sig, hans hand \u00e4r fortfarande lyft."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ve dem som stiftar or\u00e4ttf\u00e4rdiga lagar och skriver f\u00f6rtryckande stadgar!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De f\u00f6rvr\u00e4nger r\u00e4ttvisan f\u00f6r de utsatta och ber\u00f6var de f\u00f6rtryckta i mitt folk deras r\u00e4tt. De g\u00f6r \u00e4nkor till sitt byte och plundrar de faderl\u00f6sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad ska ni g\u00f6ra p\u00e5 r\u00e4kenskapens dag, n\u00e4r f\u00f6r\u00f6delsen kommer fr\u00e5n fj\u00e4rran? Till vem ska ni d\u00e5 fly f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp? Var ska ni l\u00e4mna era skatter?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inget annat \u00e5terst\u00e5r \u00e4n att huka sig bland de f\u00e4ngslade eller falla bland de dr\u00e4pta. Men inte ens nu har hans vrede lagt sig, hans hand \u00e4r fortfarande lyft."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herrens vrede med Assur som redskap - \u201dVe Assur, min vredes k\u00e4pp, min rasande vredes piska!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag s\u00e4nder honom mot ett gudl\u00f6st folk, mot det folk som gjort mig vred, f\u00f6r att ta byte och plundra och trampa ner dem som gyttja p\u00e5 gatorna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men detta var inte hans avsikt, innerst inne t\u00e4nkte han inte s\u00e5, utan han var ute efter att f\u00f6rg\u00f6ra och utrota m\u00e5nga folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r han s\u00e4ger: \u2019\u00c4r inte alla mina furstar kungar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gick det inte Kalno som Karkemish, Hamat som Arpad, Samaria som Damaskus?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r jag nu har besegrat andra avgudariken, d\u00e4r avgudarna var fler \u00e4n i Jerusalem och Samaria,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "skulle jag inte kunna g\u00f6ra mot Jerusalem och dess avgudar s\u00e5 som jag gjorde med Samaria och dess avgudar?\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Herren har fullbordat allt sitt verk p\u00e5 Sions berg och i Jerusalem, ska jag st\u00e4lla den assyriske kungen till svars f\u00f6r vad han \u00e5stadkommit i sitt \u00f6vermod och f\u00f6r hans stolta blick och f\u00f6rh\u00e4velse,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r han s\u00e4ger: \u2019Med min egen kraft och vishet har jag gjort allt detta, eftersom jag \u00e4r s\u00e5 klok. Jag har flyttat folkens gr\u00e4nser, plundrat deras f\u00f6rr\u00e5d och st\u00f6rtat h\u00e4rskare fr\u00e5n deras troner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som en hand str\u00e4cks ut mot ett f\u00e5gelbo, s\u00e5 har jag str\u00e4ckt mig efter folkens rikedomar, och som man samlar \u00f6vergivna \u00e4gg har jag samlat hela jorden. Ingen r\u00f6rde en vinge eller \u00f6ppnade n\u00e4bben och pep.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kan en yxa resa sig mot den som hugger med den? \u00c4r s\u00e5gen f\u00f6rmer \u00e4n den som s\u00e5gar? Skulle en k\u00e4pp kunna svinga den som lyfter den, eller en klubba lyfta den som inte \u00e4r av tr\u00e4?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, s\u00e4nda en t\u00e4rande sjukdom bland hans kraftiga m\u00e4n, och under hans h\u00f6ghet ska en l\u00e5ga brinna, som en br\u00e4nnande eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israels ljus ska vara en eld och dess Helige en l\u00e5ga som br\u00e4nner och f\u00f6rt\u00e4r hans tistlar och t\u00f6rnen p\u00e5 en enda dag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans skogars och tr\u00e4dg\u00e5rdars h\u00e4rlighet ska han fullst\u00e4ndigt f\u00f6rst\u00f6ra. Det ska bli som n\u00e4r en sjuk m\u00e4nniska tynar bort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De tr\u00e4d som blir kvar \u00e4r s\u00e5 f\u00e5 att ett barn kan r\u00e4kna dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Israels rest - Den dagen ska den rest som \u00e5terst\u00e5r i Israel och de som r\u00e4ddats av Jakobs sl\u00e4kt inte l\u00e4ngre f\u00f6rlita sig p\u00e5 honom som slog dem, utan de ska ha en sann tillf\u00f6rsikt till HERREN, Israels Helige."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En rest av Jakob ska v\u00e4nda om till Gud, den M\u00e4ktige."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om ditt folk, Israel, vore som havets sand, ska bara en rest v\u00e4nda om. En f\u00f6rintelse \u00e4r best\u00e4md, en r\u00e4ttf\u00e4rdighetens flod."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, genomf\u00f6r den beslutade f\u00f6rintelsen \u00f6ver hela landet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r Herren, h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dDu mitt folk som bor p\u00e5 Sion, var inte r\u00e4dd f\u00f6r Assur, n\u00e4r han sl\u00e5r dig med k\u00e4pp och lyfter sin stav mot dig, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Egypten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Snart ska f\u00f6rbittringen vara \u00f6ver och min vrede v\u00e4ndas till deras f\u00f6rd\u00e4rv.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE, ska d\u00e5 sv\u00e4nga sin piska mot honom, som n\u00e4r han slog Midjan vid Orevs klippa och lyfta sin stav \u00f6ver havet, p\u00e5 samma s\u00e4tt som i Egypten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska hans b\u00f6rda lyftas fr\u00e5n dina axlar och oket p\u00e5 din nacke brytas s\u00f6nder genom din fetma."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han kommer fr\u00e5n Ajat, drar fram genom Migron, l\u00e4mnar sin tross i Mikmas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De g\u00e5r \u00f6ver passet och stannar i Geva \u00f6ver natten. Rama b\u00e4var, Sauls Giva flyr."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ropa, Gallim! Lyssna, Lajsha! Arma Anatot!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Madmena flyr bort, och inv\u00e5narna i Gevim s\u00f6ker skydd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Redan idag ska han stanna i Nov. Han knyter n\u00e4ven mot berget Sion, mot Jerusalems h\u00f6jd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men se, Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, hugger ner tr\u00e4dkronorna med v\u00e5ldsam kraft. De h\u00f6gvuxna f\u00e4lls, de st\u00e5tliga huggs ner."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han hugger ner sn\u00e5rskogen med en yxa, och Libanon faller f\u00f6r den M\u00e4ktige."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett skott ur Jishajs stam - Ett skott ska v\u00e4xa fram ur Jishajs avhuggna stam, ett skott ur dess rot ska b\u00e4ra frukt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRENS Ande ska vila \u00f6ver honom, visdomens och f\u00f6rst\u00e5ndets Ande, insiktens och kraftens Ande, kunskapens och HERRENS fruktans Ande."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han har sin gl\u00e4dje i att frukta HERREN. Han d\u00f6mer inte efter det som \u00f6gonen ser, skipar inte r\u00e4tt efter det man h\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han d\u00f6mer de fattiga i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och skipar r\u00e4ttvisa \u00e5t de f\u00f6rtryckta i landet. Hans ord \u00e4r en k\u00e4pp som sl\u00e5r ner p\u00e5 jorden och med sin andedr\u00e4kt f\u00f6rg\u00f6r han de onda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdigheten \u00e4r hans b\u00e4lte och sanningen b\u00e4r han kring midjan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska vargar bo tillsammans med lamm, och leoparden ligga bland killingar. Kalvar, lejon och g\u00f6dboskap betar tillsammans, och en liten pojke vallar dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kon betar tillsammans med bj\u00f6rnen, deras ungar ligger bredvid varandra, och lejon \u00e4ter h\u00f6 som kor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sm\u00e5barn leker vid kobrans h\u00e5la, och ett barn sticker handen i ett giftormsbo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ingenstans p\u00e5 mitt heliga berg ska man g\u00f6ra n\u00e5got ont eller f\u00f6rd\u00e4rvligt, f\u00f6r jorden ska vara full av HERRENS kunskap, s\u00e5 som vattnet fyller havet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 ska folken s\u00f6ka sig till Jishajs rot, som st\u00e5r som ett ban\u00e9r f\u00f6r alla folk, och den plats d\u00e4r han bor ska vara full av h\u00e4rlighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren f\u00f6r andra g\u00e5ngen r\u00e4cka ut sin hand f\u00f6r att frik\u00f6pa resten av sitt folk som \u00e4r kvar, fr\u00e5n Assyrien, Egypten, Patros, Kush, Elam, Shinar, Hamat och l\u00e4nderna utmed kusterna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska resa ett ban\u00e9r f\u00f6r folken och samla de f\u00f6rskingrade av Israel och de kringspridda fr\u00e5n Juda fr\u00e5n jordens alla \u00e4ndar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ska Efraims avund upph\u00f6ra och Judas fiendskap ta slut, s\u00e5 att Efraim inte mer avundas Juda och Juda inte mer \u00e4r fientligt mot Efraim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ska anfalla filist\u00e9ernas sluttning i v\u00e4ster och tillsammans plundra folken i \u00f6ster. De ska l\u00e4gga beslag p\u00e5 Edom och Moab och l\u00e4gga under sig ammoniterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN ska l\u00e5ta Egyptens havsvik torka ut, gripa tag i Eufratfloden genom sin heta vind, s\u00e5 att den delas i sju sm\u00e5floder, som g\u00e5r att ta sig \u00f6ver torrskodd till fots."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det ska finnas en rak v\u00e4g f\u00f6r den rest av hans folk som \u00e4r kvar fr\u00e5n Assyrien, p\u00e5 samma s\u00e4tt som f\u00f6r Israels folk n\u00e4r de kom fr\u00e5n Egypten."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng till Herren - Den dagen ska du s\u00e4ga: \u201dJag prisar dig, HERREN! Du var vred p\u00e5 mig, men din vrede \u00e4r \u00f6ver, och nu har du tr\u00f6stat mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, Gud \u00e4r min r\u00e4ddning, jag \u00e4r trygg och inte r\u00e4dd, f\u00f6r HERREN \u00e4r min starkhet och min s\u00e5ng. Han har blivit min r\u00e4ddning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med gl\u00e4dje ska ni \u00f6sa vatten ur r\u00e4ddningens k\u00e4llor.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den dagen ska ni s\u00e4ga: \u201dPrisa HERREN, \u00e5kalla honom! G\u00f6r hans g\u00e4rningar k\u00e4nda bland folken, f\u00f6rkunna hans upph\u00f6jda namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sjung till HERRENS \u00e4ra, f\u00f6r det h\u00e4rliga han har gjort, l\u00e5t det bli k\u00e4nt \u00f6ver hela jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ropa och sjung av gl\u00e4dje, ni som bor p\u00e5 Sion, f\u00f6r stor \u00e4r han som bor mitt ibland er, Israels Helige.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nationernas dom och hopp om uppr\u00e4ttelse - (13:1\u201427:13)Profetia \u00f6ver Babylonien - Profetia \u00f6ver Babylon, som Jesaja, Amos son, fick i en syn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res ett ban\u00e9r p\u00e5 en kal bergstopp. Ropa till dem och vinka till dem att dra in genom de f\u00f6rn\u00e4mas portar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har befallt mina heliga, jag har ocks\u00e5 kallat in mina krigare f\u00f6r att verkst\u00e4lla min vrede, dem som gl\u00e4ds \u00f6ver min seger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 bergen h\u00f6rs ett ov\u00e4sen, som bland folkmassor, ett larm av riken, av samlade nationer. Det \u00e4r h\u00e4rskarornas HERRE som m\u00f6nstrar sin arm\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kommer fr\u00e5n fj\u00e4rran land, l\u00e5ngt bortifr\u00e5n horisonten, HERREN och hans vredes redskap, f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga hela landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e4mra er, f\u00f6r HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra! Den kommer med v\u00e5ld fr\u00e5n den V\u00e4ldige."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rlamas alla armar, och alla blir modl\u00f6sa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De grips av skr\u00e4ck, sm\u00e4rta och \u00e5ngest drabbar dem, som en kvinnas f\u00f6dslov\u00e5ndor. Handfallna ser de p\u00e5 varandra med hettande kinder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, HERRENS dag kommer med fruktansv\u00e4rd, brinnande vrede. Jorden ska l\u00e4ggas \u00f6de och dess syndare utpl\u00e5nas d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Himlens stj\u00e4rnor och stj\u00e4rnbilder ska inte mer lysa. M\u00f6rk g\u00e5r solen upp, och m\u00e5nen ger inget ljus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska straffa v\u00e4rlden f\u00f6r dess ondska, och de gudl\u00f6sa f\u00f6r deras synd. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 de stoltas \u00f6vermod och sl\u00e5 ner de skoningsl\u00f6sas h\u00f6gf\u00e4rd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra m\u00e4nniskan lika s\u00e4llsynt som guld, m\u00e4nskligheten ovanligare \u00e4n guld fr\u00e5n Ofir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska f\u00e5 himlen att darra, och jorden ska skakas i sina grundvalar genom h\u00e4rskarornas HERRES f\u00f6rbittring, p\u00e5 hans gl\u00f6dande vredes dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som en jagad gasell, som f\u00e5r utan herde ska de \u00e5terv\u00e4nda, var och en fly till sitt eget land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som grips ska stickas ner, den som f\u00e5ngas ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deras sp\u00e4dbarn krossas inf\u00f6r deras \u00f6gon. Deras hus plundras och kvinnorna v\u00e5ldtas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta mederna i r\u00f6relse mot dem, de som inte bryr sig om silver eller gillar guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deras b\u00e5gar f\u00e4ller de unga, de har inget f\u00f6rbarmande med sp\u00e4dbarn och inget medlidande med de sm\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r Babylonien, kungarikenas krona, kald\u00e9ernas h\u00e4rlighet och stolthet, ska det g\u00e5 som n\u00e4r Gud f\u00f6rgjorde Sodom och Gomorra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aldrig mer ska det bebyggas, generation efter generation ska det vara obebott, ingen arab ska sl\u00e5 upp sina t\u00e4lt d\u00e4r, inga herdar l\u00e5ta sina f\u00e5r vila d\u00e4r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det ska bli ett tillh\u00e5ll f\u00f6r \u00f6kendjur, och husen ska fyllas av schakaler. Berguvar ska bos\u00e4tta sig d\u00e4r och bockar hoppa omkring."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hyenor ska yla i dess borgar och schakaler i de lyxiga palatsen. Dess tid \u00e4r snart inne, dess dagar \u00e4r r\u00e4knade."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men HERREN ska f\u00f6rbarma sig \u00f6ver Jakob, v\u00e4lja ut Israel p\u00e5 nytt och l\u00e5ta dem bos\u00e4tta sig i sitt eget land. Fr\u00e4mlingar ska sluta sig till dem och f\u00f6rena sig med Jakobs sl\u00e4kt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folken ska f\u00f6ra dem tillbaka hem, och israeliterna ska f\u00e5 dem till sin egendom i HERRENS land, som tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor. De som tillf\u00e5ngatog dem ska nu sj\u00e4lva bli deras f\u00e5ngar, och de ska regera \u00f6ver sina f\u00f6rtryckare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5ng \u00f6ver den babyloniske kungens fall D\u00e5 l\u00e5ter HERREN dig vila fr\u00e5n ditt lidande och din oro och fr\u00e5n den grymma slavtj\u00e4nst som legat p\u00e5 dig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och d\u00e5 ska du st\u00e4mma upp denna nidvisa \u00f6ver kungen i Babylon: Vilket slut har inte f\u00f6rtryckaren f\u00e5tt! Det \u00e4r slut med hans rasande framfart."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN har krossat de gudl\u00f6sas stav, h\u00e4rskarnas spira,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "den som i raseri gav folken slag efter slag och i vrede h\u00f6ll folken i sitt skoningsl\u00f6sa grepp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men nu har hela jorden kommit till ro och \u00e4r stilla. Man brister ut i jubel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Till och med cypresserna gl\u00e4ds \u00f6ver ditt fall, liksom Libanons cedrar: \u201dNu ligger du d\u00e4r, och ingen kommer och f\u00e4ller oss mer.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00f6dsriket d\u00e4r nere kommer i r\u00f6relse f\u00f6r att m\u00f6ta dig n\u00e4r du kommer. De d\u00f6da v\u00e4cks ur sin dvala, jordens h\u00e4rskare och alla folkens kungar reser sig fr\u00e5n sina troner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla h\u00e4lsar de dig och s\u00e4ger: \u201dS\u00e5 du har ocks\u00e5 blivit svag som vi och \u00e4r nu lik oss.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ditt majest\u00e4t har st\u00f6rtats ner till d\u00f6dsriket, tillsammans med ditt harpospel. Din b\u00e4dd \u00e4r f\u00f6rruttnelse och ditt t\u00e4cke \u00e4r maskar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hur har du inte fallit fr\u00e5n himlen, du morgonstj\u00e4rna, du gryningens son! Du har slagits till marken, du som slog ner folken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du sa f\u00f6r dig sj\u00e4lv: \u201dJag ska stiga upp till himlen och resa min tron ovanf\u00f6r Guds stj\u00e4rnor. Jag ska s\u00e4tta mig p\u00e5 gudaf\u00f6rsamlingens berg l\u00e5ngt uppe i norr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska stiga h\u00f6gre \u00e4n molnen och bli lik den H\u00f6gste.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet ska du kastas ner i d\u00f6dsriket, l\u00e4ngst ner i avgrundens djup."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som ser dig stirrar p\u00e5 dig och betraktar dig: \u201d\u00c4r det h\u00e4r mannen som fick jorden att skaka och kungad\u00f6mena att darra,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "han som f\u00f6rvandlade v\u00e4rlden till en \u00f6ken och lade dess st\u00e4der i ruiner och som aldrig sl\u00e4ppte sina f\u00e5ngar?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Folkens kungar ligger med \u00e4ra i sina gravar, var och en i sitt vilorum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men du ligger bortkastad utan grav, som en avbruten gren, t\u00e4ckt av de d\u00f6da som stupat f\u00f6r sv\u00e4rd. De l\u00e4ggs i gravrum av sten, men du ligger som ett kadaver som man trampar p\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte vila i en grav tillsammans med de andra, f\u00f6r du har f\u00f6rd\u00e4rvat ditt land och slagit ihj\u00e4l ditt folk. De som kommit fr\u00e5n denna onda \u00e4tt ska man aldrig mer tala om."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00f6r i ordning en slaktplats f\u00f6r dess s\u00f6ner f\u00f6r deras f\u00e4ders synd. De ska inte resa sig och er\u00f6vra landet, inte breda ut sina st\u00e4der \u00f6ver v\u00e4rlden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dJag ska sj\u00e4lv resa mig mot honom,\u201d s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, \u201doch jag ska utrota ur Babylon b\u00e5de namn och de \u00f6verlevande, dess avkomma och \u00e4tt, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rvandla platsen till en sumpmark och ett tillh\u00e5ll f\u00f6r trappf\u00e5glar. Med \u00f6del\u00e4ggelsens kvast ska jag sopa igen landet,\u201d s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE har svurit och sagt: \u201dDet ska sannerligen ske som jag har planerat, det ska bli som jag har best\u00e4mt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Assyrierna i mitt land ska krossas, p\u00e5 mina berg ska jag trampa ner dem. Oket ska d\u00e5 lyftas av dem och b\u00f6rdan fr\u00e5n deras axlar.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Detta \u00e4r mitt beslut f\u00f6r hela jorden, och detta \u00e4r den hand som str\u00e4cker sig \u00f6ver alla folk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r h\u00e4rskarornas HERRE har beslutat det, och vem kan g\u00f6ra det om intet? Han har r\u00e4ckt ut sin hand, och vem kan hindra honom?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver filist\u00e9erna - Denna profetia kom samma \u00e5r som kung Achas dog:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gl\u00e4d dig inte, Filisteen, \u00f6ver att staven som slog dig \u00e4r s\u00f6nderbruten. F\u00f6r fr\u00e5n ormens rot ska det komma en giftorm, dess frukt ska bli en flygande orm."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De fattigaste bland fattiga ska finna bete och de arma vila i trygghet. Men er ska jag utpl\u00e5na med hungersn\u00f6d och sl\u00e5 ihj\u00e4l varje \u00f6verlevande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gr\u00e5t, du port! Klaga, du stad! Du, hela Filisteen, ska sm\u00e4lta bort. F\u00f6r en r\u00f6k kommer norrifr\u00e5n, och ingen sackar efter i fiendernas led."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad ska man svara det fr\u00e4mmande folkets s\u00e4ndebud? \u201dHERREN har grundat Sion, och d\u00e4r finner de betryckta bland hans folk sin tillflykt.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Moab - Profetia om Moab: \u00d6ver en natt ska Ar Moab \u00f6del\u00e4ggas och f\u00f6rst\u00f6ras och Kir Moab f\u00f6r\u00f6das och l\u00e4ggas i ruiner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folket i Divon ska g\u00e5 till sina tempel, till sina offerplatser, f\u00f6r att gr\u00e5ta. \u00d6ver Nebo och Medeva h\u00f6rs Moabs klagan. Varje huvud \u00e4r rakat och varje sk\u00e4gg avklippt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De g\u00e5r p\u00e5 gatorna kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg. P\u00e5 deras tak och torg klagar alla, och t\u00e5rarna rinner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Heshbon och Elale klagar s\u00e5 att det h\u00f6rs \u00e4nda bort till Jahas. D\u00e4rf\u00f6r ropar Moabs soldater, de \u00e4r fyllda av \u00e5ngest."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ropar i mitt inre f\u00f6r Moab. Dess flyktingar tar sig till Soar och Eglat Shelishia. Gr\u00e5tande tar man sig uppf\u00f6r v\u00e4gen till Luchit, och l\u00e4ngs v\u00e4gen till Horonajim h\u00f6rs klagan \u00f6ver f\u00f6r\u00f6delsen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nimrims vatten torkar ut, gr\u00e4set vissnar bort och v\u00e4xtligheten d\u00f6r, inget gr\u00f6nt finns kvar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 sl\u00e4par man sina \u00e4godelar och f\u00f6rr\u00e5d \u00f6ver Piltr\u00e4dsb\u00e4cken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Klagorop h\u00f6rs l\u00e4ngs hela Moabs gr\u00e4ns, \u00e4nda bort till Eglajim h\u00f6rs deras j\u00e4mmer och klagan \u00e4nda till Beer Elim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dimons vatten fylls av blod, men \u00e4nnu mer ska jag l\u00e5ta komma \u00f6ver Dimon: ett lejon \u00f6ver dem som \u00f6verlevt fr\u00e5n Moab och \u00f6ver det som \u00e4r kvar av landet."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moab krossas f\u00f6r sin stolthet S\u00e4nd lamm till landets h\u00e4rskare fr\u00e5n Sela genom \u00f6knen till Sions berg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Likt f\u00e5glar som flyr, utst\u00f6tta ur boet, kommer Moabs d\u00f6ttrar till Arnons vadst\u00e4llen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dGe oss r\u00e5d, fatta ett beslut! L\u00e5t din skugga falla som nattens m\u00f6rker, mitt p\u00e5 dagen! G\u00f6m de f\u00f6rdrivna, r\u00f6j inte de flyende!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t mina f\u00f6rdrivna fr\u00e5n Moab f\u00e5 stanna hos dig. Var en tillflykt f\u00f6r dem mot f\u00f6rd\u00e4rvaren.\u201d F\u00f6r f\u00f6rtryckaren ska inte finnas mer, f\u00f6r\u00f6delsen \u00e4r \u00f6ver, v\u00e5ldsverkaren \u00e4r borta fr\u00e5n landet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska en tron uppr\u00e4ttas i n\u00e5d, och i trohet ska en domare sitta p\u00e5 den i Davids hydda, en som s\u00f6ker det r\u00e4tta och str\u00e4var efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt om Moabs stolthet, dess enorma \u00f6vermod och h\u00f6gf\u00e4rd, stolthet och arrogans, dess tomma prat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r j\u00e4mrar sig moabiterna, alla j\u00e4mrar sig \u00f6ver Moab i sorg och bedr\u00f6velse \u00f6ver Kir-Haresets druvkakor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r Heshbons f\u00e4lt torkar ut, liksom Sivmas vinrankor. Folkens herrar har trampat ner de uts\u00f6kta vinrankorna som n\u00e5dde \u00e4nda bort till Jaser, slingrade sig i \u00f6knen och bredde ut sig till havet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e5ter jag som Jaser \u00f6ver Sivmas vinrankor. Mina t\u00e5rar ska fl\u00f6da \u00f6ver Heshbon och Elale, gl\u00e4djeropen \u00f6ver din mogna frukt och sk\u00f6rd har upph\u00f6rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu \u00e4r all gl\u00e4dje och fr\u00f6jd borta fr\u00e5n tr\u00e4dg\u00e5rdarna. Inga s\u00e5nger och inget jubel h\u00f6rs i ving\u00e5rdarna, och trampet i vinpressarna har upph\u00f6rt. Jag har gjort slut p\u00e5 all deras sk\u00f6rdegl\u00e4dje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag klagar i mitt inre som en harpa \u00f6ver Moab, och i mitt innersta \u00f6ver Kir-Heres."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r nu Moab tr\u00e4der fram p\u00e5 sin offerplats tr\u00f6ttar hon bara ut sig d\u00e4r, och n\u00e4r hon g\u00e5r till sin helgedom f\u00f6r att be, \u00e4r det till ingen nytta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad HERREN talade till Moab vid den tiden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men nu s\u00e4ger HERREN: \u201dInom tre \u00e5r, som \u00e4r som en dagl\u00f6nares \u00e5r, ska Moabs glans med hela dess stora folkm\u00e4ngd vara f\u00f6rsvunnen. De \u00f6verlevande ska vara f\u00e5 och obetydliga.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Damaskus och Efraim - Profetia om Damaskus: \u201dSe, Damaskus ska inte l\u00e4ngre vara en stad, bara en h\u00f6g ruiner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aroers st\u00e4der \u00e4r \u00f6vergivna. D\u00e4r l\u00e4gger sig hjordar, och ingen skr\u00e4mmer dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efraims bef\u00e4sta stad ska f\u00f6rsvinna, likas\u00e5 Damaskus kungamakt och det som finns kvar av Aram. Det ska g\u00e5 med dem som med israeliternas h\u00e4rlighet,\u201d s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJakobs h\u00e4rlighet ska f\u00f6rblekna den dagen och hans fetma sm\u00e4lta bort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det blir som n\u00e4r sk\u00f6rdemannen samlar ihop s\u00e4d och med sin arm sk\u00e4r av axen, som n\u00e4r man plockar ax i Refaimdalen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bara en eftersk\u00f6rd blir kvar, som n\u00e4r man sl\u00e5r ett olivtr\u00e4d \u2013\u2006tv\u00e5 eller tre i tr\u00e4dets topp och fyra eller fem p\u00e5 grenarna, s\u00e4ger HERREN, Israels Gud.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 ska m\u00e4nniskorna se p\u00e5 sin Skapare och rikta sina blickar mot Israels Helige."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska inte l\u00e4ngre v\u00e4nda sig till de altaren som de sj\u00e4lva har tillverkat och inte se p\u00e5 det som de gjort med sina egna h\u00e4nder, asherap\u00e5larna och r\u00f6kelsealtarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den dagen ska deras bef\u00e4sta st\u00e4der ligga \u00f6vergivna i skogen och undervegetationen, s\u00e5 som de som en g\u00e5ng \u00f6vergavs f\u00f6r Israels skull. Allt ska \u00f6del\u00e4ggas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r du har gl\u00f6mt din fr\u00e4lsnings Gud, inte kommit ih\u00e5g den klippa som \u00e4r din f\u00e4stning. Du planterar ljuvliga plantor av finaste sort fr\u00e5n fr\u00e4mmande l\u00e4nder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Samma dag som du planterar dem b\u00f6rjar de spira och skjuta nya skott. Men \u00e4nd\u00e5 uteblir sk\u00f6rden n\u00e4r pl\u00e5gans dag kommer med sin outh\u00e4rdliga sm\u00e4rta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6r hur folkmassorna larmar, som havets brus \u00e4r deras rop!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som bruset av stora vatten \u00e4r folkets raseri, men han tillr\u00e4ttavisar dem, och de flyr l\u00e5ngt bort, likt agnar f\u00f6r vinden p\u00e5 bergen, ja, likt virvlande ogr\u00e4sfr\u00f6n i stormen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen v\u00e4ntar skr\u00e4ck, i gryningen \u00e4r de borta. Detta \u00e4r v\u00e5ra plundrares del och v\u00e5ra r\u00f6vares lott."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Kush - Ve dig, du land av surrande flygf\u00e4n, du land l\u00e4ngs Kushs floder,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som skickar s\u00e4ndebud \u00f6ver havet, med papyrusb\u00e5tar \u00f6ver vattnen! G\u00e5, ni snabbfotade budb\u00e4rare, till ert v\u00e4lv\u00e4xta folk med gl\u00e4nsande hy, ett folk som \u00e4r fruktat vida omkring, det starka och segerrika folket vars land delas av floder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla ni v\u00e4rldens inv\u00e5nare, ni som bor p\u00e5 jorden, l\u00e4gg m\u00e4rke till ban\u00e9ret som reses p\u00e5 bergen, och lyssna till hornet som ljuder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN till mig: \u201dJag ska vara stilla och betrakta er fr\u00e5n min boning, likt solskenets skimrande hetta och daggens moln som s\u00e4nker sig \u00f6ver sk\u00f6rden.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r innan sk\u00f6rdetiden \u00e4r inne, n\u00e4r vinrankorna slutat blomma och druvorna b\u00f6rjat mogna, ska han sk\u00e4ra av skotten med en kniv och ta bort grenarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt ska l\u00e4mnas \u00e5t rovf\u00e5glarna i bergen och markens djur. Rovf\u00e5glarna ska leva av dem p\u00e5 sommaren och markens djur p\u00e5 vintern."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska g\u00e5vor b\u00e4ras fram till h\u00e4rskarornas HERRE av det h\u00f6gv\u00e4xta folket med gl\u00e4nsande hy, ett folk som \u00e4r fruktat vida omkring, det starka och segerrika folket, vars land delas av floder, till platsen f\u00f6r h\u00e4rskarornas HERRES namn, Sions berg."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Egypten - Profetia om Egypten: Se, HERREN rider p\u00e5 ett snabbt moln, han kommer till Egypten. Egyptens avgudar b\u00e4var inf\u00f6r honom, egypterna blir modl\u00f6sa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJag hetsar upp egypter mot egypter, bror mot bror, var och en mot sin n\u00e4sta, stad mot stad, rike mot rike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egypterna tappar modet, och deras planer g\u00f6r jag om intet. De r\u00e5dfr\u00e5gar avgudar, geng\u00e5ngare, de d\u00f6das andar och sp\u00e5domsandar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna Egypten till en h\u00e5rd herres makt, och en grym kung ska h\u00e4rska \u00f6ver dem\u201d, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vattnet i Nilen ska torka ut och flodbanken spricka av torkan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kanalerna ska stinka, Egyptens str\u00f6mmar krympa och gr\u00e4s och vass vissna bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "All gr\u00f6nska utmed floden och i floddeltat, liksom alla s\u00e4desf\u00e4lt vid floden ska torka ut och bl\u00e5sas bort och inte mer finnas till."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla fiskare s\u00f6rjer och klagar, alla som kastar ut krokar i Nilen klagar, och de som kastar ut sina n\u00e4t i vattnen \u00e4r modl\u00f6sa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som odlar, bearbetar och v\u00e4ver lin ger upp,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "handarbetarna \u00e4r krossade, och de som arbetar f\u00f6r l\u00f6n grips av \u00e5ngest."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dumma \u00e4r furstarna i Soan, faraos visa r\u00e5dgivare f\u00f6rmedlar d\u00e5raktiga r\u00e5d. Hur kan ni s\u00e4ga till farao: \u201dJag \u00e4r de vises \u00e4ttling, \u00e4ttling till forntida kungar?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var \u00e4r nu dina visa? L\u00e5t dem uppenbara f\u00f6r dig och kung\u00f6ra vad h\u00e4rskarornas HERRE best\u00e4mt om Egypten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Soans furstar agerar som d\u00e5rar, Memfis furstar \u00e4r bedragna, stammarnas st\u00f6ttepelare leder Egypten vilse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN har utgjutit i dem en f\u00f6rvirringens ande, s\u00e5 att de f\u00e5r Egypten att ragla vad det \u00e4n g\u00f6r, som en drucken i sina spyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egypten kan inget g\u00f6ra, varken huvud eller svans, palmtopp eller str\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egypterna ska d\u00e5 bli som kvinnor, de ska darra av fruktan f\u00f6r h\u00e4rskarornas HERRES utstr\u00e4ckta hand mot dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Juda land ska skapa f\u00f6rvirring bland egypterna. Var och en som h\u00f6r detta omtalas ska bli f\u00f6rskr\u00e4ckt \u00f6ver de beslut som h\u00e4rskarornas HERRE, har fattat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vid den tiden ska man i fem st\u00e4der i Egypten tala Kanaans spr\u00e5k och sv\u00e4ra vid h\u00e4rskarornas HERRE. En av dessa ska kallas Solstaden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mitt i Egyptens land kommer det d\u00e5 att finnas ett altare \u00e5t HERREN, och vid gr\u00e4nsen ett monument till HERRENS \u00e4ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det ska vara till tecken och vittnesb\u00f6rd om h\u00e4rskarornas HERRE i Egypten. N\u00e4r de ropar till HERREN f\u00f6r sina f\u00f6rtryckares skull, ska han s\u00e4nda dem en r\u00e4ddare som f\u00f6rsvarar och befriar dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN ska g\u00f6ra sig k\u00e4nd f\u00f6r egypterna, och p\u00e5 den tiden ska de l\u00e4ra k\u00e4nna HERREN. De ska tj\u00e4na honom med slaktoffer och matoffer. De ska avl\u00e4gga l\u00f6ften inf\u00f6r HERREN och h\u00e5lla dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN ska sl\u00e5 Egypten\u2006\u2013\u2006sl\u00e5 men ocks\u00e5 hela. N\u00e4r de v\u00e4nder sig till HERREN ska han svara p\u00e5 deras b\u00f6ner och hela dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den dagen ska det g\u00e5 en huvudv\u00e4g fr\u00e5n Egypten till Assyrien, och assyrierna ska komma till Egypten och egypterna till Assyrien, och egypterna ska tillbe tillsammans med assyrierna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den dagen ska Israel vara den tredje, vid sidan om Egypten och Assyrien, och bli till v\u00e4lsignelse p\u00e5 jorden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE ska v\u00e4lsigna dem: \u201dV\u00e4lsignelse \u00f6ver Egypten, mitt folk, \u00f6ver Assyrien, som jag har format, och \u00f6ver Israel, mitt arv!\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Egypten och Kush - Samma \u00e5r som Sargon, kungen i Assyrien, skickade \u00f6verbef\u00e4lhavaren till Ashdod och denne anf\u00f6ll och intog det,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "talade HERREN genom Jesaja, Amos son. Han sa: \u201dG\u00e5, ta av dig s\u00e4cktyget fr\u00e5n h\u00f6fterna, och ta av dina sandaler!\u201d Jesaja gjorde s\u00e5 och gick omkring utan kl\u00e4der och barfota."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan sa HERREN: \u201dS\u00e5 som min tj\u00e4nare Jesaja nu har g\u00e5tt omkring utan kl\u00e4der och barfota i tre \u00e5r som ett tecken och f\u00f6rebud f\u00f6r Egypten och Kush,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 ska kungen i Assyrien f\u00f6ra bort de tillf\u00e5ngatagna egypterna och de landsf\u00f6rvisade kushiterna, unga och gamla, utan kl\u00e4der och barfota, med bar bak, till skam f\u00f6r Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska de som f\u00f6rlitade sig p\u00e5 Kush och skr\u00f6t \u00f6ver Egypten f\u00f6rskr\u00e4ckas och sk\u00e4mmas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska de som bor vid denna kust undra: Om det nu gick s\u00e5 h\u00e4r med dem som var v\u00e5rt hopp, dem som vi flydde till f\u00f6r att s\u00f6ka r\u00e4ddning fr\u00e5n den assyriske kungen, vad har d\u00e5 vi f\u00f6r chans att klara oss?\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Babylon - Profetia om \u00f6knen vid havet: Som en storm som drar \u00f6ver Negev, s\u00e5 kommer det fr\u00e5n \u00f6knen, fr\u00e5n det skr\u00e4mmande landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En fruktansv\u00e4rd syn har visats f\u00f6r mig: F\u00f6rr\u00e4dare f\u00f6rr\u00e4der, h\u00e4rjare h\u00e4rjar. G\u00e5 till anfall, Elam! Till bel\u00e4gring, Medien! Jag g\u00f6r slut p\u00e5 all klagan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skakar hela min kropp av sm\u00e4rta, \u00e5ngesten \u00e4r \u00f6ver mig, som n\u00e4r en kvinna ska f\u00f6da. Jag blir f\u00f6rstummad av vad jag h\u00f6r och f\u00f6rtvivlad \u00f6ver vad jag ser."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta slutar n\u00e4stan att sl\u00e5, jag darrar av r\u00e4dsla. Skymningen som jag f\u00f6rut l\u00e4ngtade efter har blivit en fasa f\u00f6r mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Man dukar bord, l\u00e4gger ut underlag, \u00e4ter och dricker. Res er, furstar! Sm\u00f6rj era sk\u00f6ldar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r sa Herren till mig: \u201dG\u00e5 och s\u00e4tt ut en vakt som kan rapportera vad han ser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han ser h\u00e4stdragna vagnar, ryttare p\u00e5 \u00e5snor och kameler m\u00e5ste han vara h\u00f6gst beredd.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han som spanade ropade: \u201dH\u00e4r st\u00e5r jag hela tiden, dag efter dag i vakttornet, Herre, natt efter natt stannar jag p\u00e5 min post."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men nu kommer det n\u00e5gon, en trupp i vagn bakom h\u00e4star!\u201d Den som svarade sa: \u201dDet har fallit, Babylon har fallit, och alla dess avgudar ligger krossade p\u00e5 marken.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mitt folk ligger s\u00f6ndertr\u00f6skat p\u00e5 marken! Vad jag har h\u00f6rt fr\u00e5n h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud, har jag f\u00f6rkunnat f\u00f6r er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Edom - Profetia om Duma: N\u00e5gon ropar till mig fr\u00e5n Seir: \u201dVakt, h\u00e4nder det n\u00e5got med natten? Vakt, h\u00e4nder det n\u00e5got med natten?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vakten svarar: \u201dMorgonen kommer, men ocks\u00e5 natten. Fr\u00e5ga g\u00e4rna, och kom tillbaka och fr\u00e5ga igen!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Arabien - Profetia om Arabien: Ni karavaner fr\u00e5n Dedan ska sl\u00e5 l\u00e4ger i Arabiens vildmark."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f6t de t\u00f6rstande med vatten, ni som bor i Tema, f\u00f6r ut mat till flyktingarna!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De flyr undan draget sv\u00e4rd och sp\u00e4nd b\u00e5ge, undan krigets fasor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren till mig: \u201dOm ett \u00e5r, som \u00e4r som en dagl\u00f6nares \u00e5r, ska det vara slut p\u00e5 Kedars \u00f6verl\u00e4gsenhet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bara n\u00e5gra f\u00e5 av dess b\u00e5gskyttar, Kedars krigare, ska \u00f6verleva.\u201d HERREN, Israels Gud, har talat."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Jerusalem - Profetia om Synernas dal: Vad \u00e4r det som h\u00e4nder dig? Varf\u00f6r springer alla upp p\u00e5 taken?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du stad full av larm och ov\u00e4sen och triumf! Dina slagna har inte slagits med sv\u00e4rd, och de har inte d\u00f6tt i strid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla dina ledare har tagit till flykten. De har tillf\u00e5ngatagits utan b\u00e5ge. Alla som du grep tillf\u00e5ngatogs, fast\u00e4n de flydde l\u00e5ngt bort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 vara ensam och gr\u00e5ta bittert! F\u00f6rs\u00f6k inte tr\u00f6sta mig n\u00e4r mitt folk g\u00e5r under!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En dag med f\u00f6rvirring, tumult och skr\u00e4ck kommer fr\u00e5n Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, i Synernas dal med nerbrutna murar och rop upp mot berget."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elam tar kogret, sina vagnsm\u00e4n och ryttare, och Kir har blottat sk\u00f6lden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dina ljuvliga dalar \u00e4r fulla av vagnar, och ryttare har st\u00e4llt upp sig vid porten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda blottl\u00e4ggs och blir utan skydd. Du ser dig den dagen om efter vapen i Skogshuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni ser att det finns m\u00e5nga r\u00e4mnor i Davids stad, och ni samlar upp vattnet i Nedre dammen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni r\u00e4knar husen i Jerusalem och river ner dem f\u00f6r att laga muren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni bygger en ny damm mellan murarna f\u00f6r vattnet fr\u00e5n Gamla dammen. Men ni ser inte upp till honom som gjort detta, till den som f\u00f6r l\u00e4nge sedan planerat det h\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, kallar er den dagen till att gr\u00e5ta och s\u00f6rja och till att raka era huvuden och kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet blir det gl\u00e4dje och firande, slakt av oxar och lamm, k\u00f6tt\u00e4tande och vindrickande: \u201dL\u00e5t oss \u00e4ta och dricka, imorgon ska vi ju \u00e4nd\u00e5 d\u00f6!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE har uppenbarat f\u00f6r mig, l\u00e5tit mig h\u00f6ra: \u201dDenna er skuld ska inte f\u00f6rsonas s\u00e5 l\u00e4nge ni lever,\u201d s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Shevna och Eljakim S\u00e5 s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, till mig: \u201dG\u00e5 till f\u00f6rvaltaren Shevna, palatsets f\u00f6rest\u00e5ndare, och s\u00e4g:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad g\u00f6r du h\u00e4r, och vem har du h\u00e4r f\u00f6r att du ska hugga ut en grav \u00e5t dig h\u00e4r, g\u00f6ra \u00e5t dig en grav h\u00f6gt uppe, en boning i klippan?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, HERREN ska kasta dig l\u00e5ngt bort, du m\u00e4ktige man! Herren ska ta tag i dig"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och rulla ihop dig till en boll och kasta dig l\u00e5ngt bort till ett stort land, d\u00e4r du ska d\u00f6, och d\u00e4r dina h\u00e4star och st\u00e5tliga vagnar ska bli kvar. Du \u00e4r en skamfl\u00e4ck f\u00f6r din herres hus!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska k\u00f6ra ut dig fr\u00e5n din plats, dra ner dig fr\u00e5n din position."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den dagen ska jag kalla p\u00e5 min tj\u00e4nare Eljakim, Hilkias son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska kl\u00e4 honom i din mantel, sp\u00e4nna om honom ditt b\u00e4lte och ge honom din auktoritet, och han ska bli en far f\u00f6r folket i Jerusalem och Juda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4gga p\u00e5 honom nyckeln till Davids hus. N\u00e4r han \u00f6ppnar kan ingen st\u00e4nga, och n\u00e4r han st\u00e4nger kan ingen \u00f6ppna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 in honom som en spik som sitter stadigt p\u00e5 sin plats. Han ska bli som en h\u00f6gaktad tron f\u00f6r sin fars sl\u00e4kt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 ska de h\u00e4nga p\u00e5 honom all \u00e4ra fr\u00e5n hans fars sl\u00e4kt, \u00e4tt och avkomlingar, alla mindre k\u00e4rl, sk\u00e5lar och allehanda krus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men den dagen, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, kommer spiken som satt stadigt p\u00e5 sin plats att lossna. Den bryts av och faller ner. B\u00f6rdan som h\u00e4ngde p\u00e5 den f\u00f6rst\u00f6rs, f\u00f6r HERREN har talat.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Tyros - Profetia om Tyros: Klaga, ni skepp fr\u00e5n Tarshish, f\u00f6r det ligger \u00f6de, utan hus, utan hamn. Fr\u00e5n kitt\u00e9ernas land har budskapet kommit till dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tig, ni inv\u00e5nare i kustl\u00e4nderna och k\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Sidon, som gjort sig s\u00e5 rika p\u00e5 sj\u00f6farten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6ver vattnen kom s\u00e4d fr\u00e5n Shichor och fr\u00e5n sk\u00f6rdar vid Nilen som gav god vinst, och Tyros blev en marknadsplats f\u00f6r nationer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du f\u00e5r sk\u00e4mmas, Sidon, du havets f\u00e4stning, f\u00f6r havet s\u00e4ger: \u201dJag har inte haft n\u00e5gon f\u00f6dslov\u00e5nda, inte f\u00f6tt barn, inte f\u00f6tt upp ynglingar eller fostrat flickor.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Egypten f\u00e5r h\u00f6ra nyheten, \u00e4ngslas de, som \u00f6ver nyheten om Tyros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bege er till Tarshish, och klaga, ni som bor vid kusten!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r detta er glada stad fr\u00e5n flydda tider, vars inv\u00e5nare har gett sig av l\u00e5ngt bort och befolkat avl\u00e4gsna l\u00e4nder?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem har planerat detta f\u00f6r Tyros, drottningen som delade ut kronor, vars k\u00f6pm\u00e4n var furstar, vars aff\u00e4rsm\u00e4n var storm\u00e4n p\u00e5 jorden?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE har planlagt detta f\u00f6r att krossa den stolta prakten och f\u00f6r att \u00f6dmjuka alla jordens storm\u00e4n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00e5 vidare i ditt land, likt Nilen, Tarshish dotter, din boja \u00e4r borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han har r\u00e4ckt ut sin hand \u00f6ver havet och f\u00e5tt riken att skaka. HERREN har gett en befallning att Kanaans f\u00e4stningar ska krossas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sa: \u201dAldrig mer ska du gl\u00e4djas, Sidon, du kr\u00e4nkta oskuld. Res dig och dra till kitt\u00e9ernas land, men inte heller d\u00e4r ska du f\u00e5 n\u00e5gon ro.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se p\u00e5 kald\u00e9erna, detta folk som inte mer finns, vars land Assyrierna har gett till \u00f6kendjur. De reste bel\u00e4gringstorn, rev ner dess palats och lade det i ruiner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Klaga, ni Tarshish-skepp, f\u00f6r er f\u00e4stning \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rd!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska Tyros falla i gl\u00f6mska under sjuttio \u00e5r, lika l\u00e4nge som en kungs tid. Efter de sjuttio \u00e5ren ska det ske med Tyros som i visan om den prostituerade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dTa din harpa och vandra genom staden, du bortgl\u00f6mda sk\u00f6ka. Spela vackert och sjung s\u00e5 att man kommer ih\u00e5g dig!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efter de sjuttio \u00e5ren ska HERREN ta sig an Tyros. Men \u00e4n en g\u00e5ng ska hon s\u00e4lja sig som en prostituerad och bedriva otukt med alla jordens riken \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men det som hon nu tj\u00e4nar ska helgas \u00e5t HERREN, inte l\u00e4ggas undan eller lagras, utan hela f\u00f6rtj\u00e4nsten ska g\u00e5 till dem som bor inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r att de ska ha nog med mat och praktfulla kl\u00e4der."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver jorden - Se! HERREN \u00f6del\u00e4gger jorden och f\u00f6rst\u00f6r den. Han h\u00e4rjar dess yta och skingrar dess inbyggare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 g\u00e5r det pr\u00e4sten som folket, herren som tj\u00e4naren, husmodern som slavflickan, k\u00f6paren som s\u00e4ljaren, l\u00e5ngivaren som l\u00e5ntagaren, borgen\u00e4ren som den skuldsatte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jorden blir fullkomligt \u00f6delagd och utplundrad. HERREN har talat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jorden s\u00f6rjer och vissnar, v\u00e4rlden tynar bort och vissnar, jordens stolta tynar bort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jorden har blivit oren under sina inv\u00e5nare. De har \u00f6vertr\u00e4tt lagarna, v\u00e5ldf\u00f6rt sig p\u00e5 buden och brutit det eviga f\u00f6rbundet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rt\u00e4r en f\u00f6rbannelse jorden, och dess inv\u00e5nare m\u00e5ste ta sitt straff. D\u00e4rf\u00f6r tynar jordens inv\u00e5nare bort, och endast n\u00e5gra blir kvar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vinet s\u00f6rjer, vinrankan tynar bort, alla som tidigare gladde sig s\u00e5 suckar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det h\u00f6rs inte l\u00e4ngre n\u00e5gra sorgfria melodier fr\u00e5n harpor, det \u00e4r slut med de gl\u00e4djandes sorl, och den glada lyran har tystnat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man dricker inte vin och sjunger l\u00e4ngre, och de starka dryckerna ger sina drickare en bitter eftersmak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den \u00f6delagda staden \u00e4r \u00f6vergiven. Varje husport \u00e4r l\u00e5st, ingen kan komma in."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Klagorop h\u00f6rs p\u00e5 gatorna, man ropar efter vin. All gl\u00e4dje har f\u00f6rvandlats till m\u00f6rker, och all lycka har f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n jorden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Staden har l\u00e4mnats i ruiner, och stadsportarna \u00e4r s\u00f6nderslagna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 ska det vara p\u00e5 jorden, bland folken, som n\u00e4r man sl\u00e5r ner oliverna fr\u00e5n ett tr\u00e4d och som en eftersk\u00f6rd av vinb\u00e4rgningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ropar av gl\u00e4dje och jublar i v\u00e4ster \u00f6ver HERRENS majest\u00e4t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ra d\u00e4rf\u00f6r HERREN i \u00f6ster, \u00e4ra i kustl\u00e4nderna HERRENS, Israels Guds namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n jordens \u00e4nde h\u00f6r vi s\u00e5nger: \u201d\u00c4ra till den R\u00e4ttf\u00e4rdige!\u201d Men jag sa: \u201dJag, arma m\u00e4nniska, f\u00f6rg\u00e5s! Ve mig! F\u00f6rr\u00e4dare f\u00f6rr\u00e4der! Med f\u00f6rr\u00e4deri f\u00f6rr\u00e4der de!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skr\u00e4ck, fallgrop och snara \u00e4r er lott, ni jordens m\u00e4nniskor!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som flyr f\u00f6r skr\u00e4ckens rop ramlar i fallgropen, och den som kl\u00e4ttrar upp ur gropen fastnar i snaran. Himlens dammluckor \u00f6ppnas, och jordens grundvalar skakar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jorden brister och r\u00e4mnar. Den slits itu, den skakar och sk\u00e4lver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jorden raglar som en drucken och svajar som en hydda i storm. Den faller under b\u00f6rdan av sin skuld, och den reser sig aldrig mer igen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska HERREN straffa h\u00f6jdens h\u00e4r uppe i h\u00f6jden och jordens kungar nere p\u00e5 jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ska samlas ihop som f\u00e5ngar i en f\u00e4ngelseh\u00e5la och l\u00e5sas in i ett f\u00e4ngelse. Efter en l\u00e5ng tid ska de straffas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 ska m\u00e5nen blygas och solen sk\u00e4mmas, f\u00f6r h\u00e4rskarornas HERRE \u00e4r kung p\u00e5 Sions berg och i Jerusalem, och de \u00e4ldste f\u00e5r m\u00f6ta hans h\u00e4rlighet."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lov och pris till Herren - HERRE, du \u00e4r min Herre, jag vill upph\u00f6ja dig och prisa ditt namn. Du har fullf\u00f6ljt dina planer, gjort underbara ting sedan urtiden, i stor trofasthet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du har f\u00f6rvandlat staden till en grush\u00f6g, lagt bef\u00e4stningen i ruiner. Fr\u00e4mlingarnas f\u00e4stning \u00e4r inte l\u00e4ngre n\u00e5gon stad och kommer aldrig mer att byggas upp igen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4rar ett starkt folk dig, och grymma nationer fruktar dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du \u00e4r en f\u00e4stning f\u00f6r den svage, en f\u00e4stning f\u00f6r den fattige i hans n\u00f6d, en tillflykt undan storm, en skugga i hettan. De grymmas andedr\u00e4kt \u00e4r som en st\u00f6rtskur mot en v\u00e4gg,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "som hettan i ett \u00f6kenland. Du tystar fr\u00e4mlingarnas larm, och som skuggan av ett moln tar de grymmas s\u00e5ng slut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e4r p\u00e5 detta berg ska h\u00e4rskarornas HERRE ordna ett g\u00e4stabud f\u00f6r alla folk, en fest med mycket mat och viner av h\u00f6gsta kvalitet, r\u00e4tter av b\u00e4sta slag och uts\u00f6kt, klarat vin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 detta berg ska han f\u00f6rst\u00f6ra den svepning som t\u00e4cker alla folk, den sl\u00f6ja som skyler alla nationer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska f\u00f6r alltid g\u00f6ra slut p\u00e5 d\u00f6den. Herren, HERREN ska torka bort alla t\u00e5rar fr\u00e5n alla ansikten och g\u00f6ra slut p\u00e5 sitt folks van\u00e4ra p\u00e5 hela jorden. HERREN har talat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska man s\u00e4ga: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r v\u00e5r Gud, den som vi v\u00e4ntade p\u00e5, v\u00e5r r\u00e4ddare. Det h\u00e4r \u00e4r HERREN som vi v\u00e4ntade p\u00e5. L\u00e5t oss jubla och vara glada \u00f6ver hans r\u00e4ddning.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r HERRENS hand vilar \u00f6ver detta berg, men Moab ska trampas ner som halm i dyn under hans f\u00f6tter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han breder ut sina h\u00e4nder mitt i halmen som simmaren som ska simma. Gud ska g\u00f6ra slut p\u00e5 hans stolthet \u00f6ver vad han med sina h\u00e4nder kan \u00e5stadkomma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dina h\u00f6ga f\u00e4stningsmurar f\u00f6rst\u00f6r han och bryter ner dem till marken, g\u00f6r dem till grus."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda lovsjunger Herren - P\u00e5 den dagen ska man i Juda land sjunga denna s\u00e5ng: Vi har en stark stad, och han s\u00e4tter upp murar och vallar till v\u00e5r r\u00e4ddning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6ppna portarna, s\u00e5 att ett r\u00e4ttf\u00e4rdigt folk kan komma in, ett folk som f\u00f6rblir troget."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som \u00e4r uth\u00e5llig i sitt sinne ger du fullkomlig frid, d\u00e4rf\u00f6r att han f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6sta alltid p\u00e5 HERREN, f\u00f6r HERREN, HERREN \u00e4r den eviga klippan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00f6dmjukar dem som bor d\u00e4r uppe i den h\u00f6gt bel\u00e4gna staden. Han sl\u00e5r ner den, j\u00e4mnar den med marken, krossar den till grus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den trampas ner under de fattigas och svagas f\u00f6tter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges v\u00e4g \u00e4r j\u00e4mn. Du, den R\u00e4ttsinnige, har j\u00e4mnat ut den r\u00e4ttf\u00e4rdiges stig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 dina best\u00e4mmelsers v\u00e4g st\u00e5r v\u00e5rt hopp till dig, HERRE. Vi l\u00e4ngtar efter ditt namn och din \u00e4ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om natten l\u00e4ngtar jag efter dig, anden i mig s\u00f6ker dig. N\u00e4r dina domar kommer \u00f6ver jorden l\u00e4r sig v\u00e4rldens befolkning r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om man visar n\u00e5d mot den onde l\u00e4r han sig ingen r\u00e4ttf\u00e4rdighet. I de r\u00e4ttsinnigas land handlar han gudl\u00f6st och bryr sig inte om HERRENS majest\u00e4t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRE, din hand \u00e4r lyft, men de ser det inte. L\u00e5t dem se din lidelse f\u00f6r ditt folk och sk\u00e4mmas. L\u00e5t dem brinna i den eld som \u00e4r avsedd f\u00f6r dina fiender!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRE, ge oss en varaktig fred. Allt vi g\u00f6r kommer fr\u00e5n dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRE, v\u00e5r Gud, andra herrar har h\u00e4rskat \u00f6ver oss, men endast ditt namn vill vi \u00e4ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De d\u00f6da f\u00e5r inte liv igen, de d\u00f6das andar uppst\u00e5r inte. S\u00e5 har du straffat dem, f\u00f6rgjort dem, utpl\u00e5nat hela minnet av dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du har gjort folket stort, HERRE, du har gjort folket stort. Du har gjort det till din \u00e4ra, och du har utvidgat landets alla gr\u00e4nser."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRE, i sin n\u00f6d s\u00f6kte de dig. N\u00e4r ditt straff kom \u00f6ver dem, viskade de en b\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som en kvinna som ska f\u00f6da skriker i f\u00f6dslov\u00e5ndor, s\u00e5 var det med oss inf\u00f6r dig, HERRE."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi var havande och v\u00e5ndades men f\u00f6dde vind. Vi f\u00f6rde ingen r\u00e4ddning till jorden, inga inv\u00e5nare f\u00f6ddes in i v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dina d\u00f6da ska bli levande igen, deras kroppar ska uppst\u00e5. Vakna upp och ropa av gl\u00e4dje, ni som vilar i mullen! F\u00f6r din dagg \u00e4r som morgonens dagg, och jorden ska \u00e5ter f\u00f6da fram sina d\u00f6da."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom, mitt folk, g\u00e5 in i era rum och l\u00e5s d\u00f6rrarna om er! G\u00f6m er en liten stund, tills vreden \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se! HERREN kommer fr\u00e5n sin boning f\u00f6r att straffa jordens folk f\u00f6r deras synd. Jorden ska blotta sina blodsskulder och inte l\u00e4ngre d\u00f6lja sina dr\u00e4pta."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels befrielse - P\u00e5 den dagen ska HERREN med sitt fruktade, stora, starka sv\u00e4rd straffa Leviatan, den snabba ormen, Leviatan, den ringlande ormen, och d\u00f6da odjuret i havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens ving\u00e5rd, Israel Sjung p\u00e5 den dagen om den underbara ving\u00e5rden:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dJag, HERREN, sk\u00f6ter om den. Jag vattnar den st\u00e4ndigt och vakar \u00f6ver den dag och natt, f\u00f6r att ingen ska skada den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag hyser ingen vrede. Men om den ger mig t\u00f6rnen och tistlar, s\u00e5 ger jag mig i strid mot den och br\u00e4nner upp alltsammans,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "om man nu inte s\u00f6ker beskydd hos mig f\u00f6r att sluta fred med mig. Ja, m\u00e5tte man sluta fred med mig.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I kommande tider ska Jakob sl\u00e5 rot, Israel ska knoppas och blomma, f\u00f6r att fylla hela v\u00e4rlden med frukt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har han slagit dem som han slog dem som slog hans folk? Eller dr\u00e4pt dem som dess dr\u00e5pare blev dr\u00e4pta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, du stred mot folket genom att f\u00f6ra bort det i f\u00e5ngenskap, de drevs bort med hans stormvind, som n\u00e4r den heta \u00f6stanvinden bl\u00e5ser."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 blir ocks\u00e5 Jakobs skuld f\u00f6rsonad, och detta \u00e4r priset f\u00f6r borttagandet av hans synd: Han l\u00e5ter altarnas stenar krossas som kalkstenar, och asherap\u00e5larna och r\u00f6kelsealtarna ska aldrig resas igen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den bef\u00e4sta staden ligger \u00f6de, en \u00f6vergiven boplats, \u00f6dslig som en \u00f6ken. D\u00e4r betar och l\u00e4gger sig kalvarna och \u00e4ter upp kvistarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r grenarna har torkat bryts de av, och kvinnor kommer och g\u00f6r upp eld med dem. S\u00e5dant \u00e4r detta folk, of\u00f6rst\u00e5ndigt. D\u00e4rf\u00f6r visar deras Skapare ingen barmh\u00e4rtighet mot dem, han som format dem visar ingen n\u00e5d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men den dagen ska HERREN tr\u00f6ska, fr\u00e5n Eufrat och till Egyptens gr\u00e4nsflod, och plocka er samman en efter en, ni israeliter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska ett m\u00e4ktigt horn ljuda, och de som f\u00f6rsvunnit i Assyrien ska komma, liksom de som skingrats i Egypten, och tillbe HERREN p\u00e5 det heliga berget i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia regerar i Juda - (28:1\u201439:8)Profetia \u00f6ver Samaria - Ve \u00f6ver den stolta kronan av Efraims drinkare, den bleknande blomstringen av dess h\u00e4rliga prydnad p\u00e5 bergskr\u00f6net ovanf\u00f6r de berusades gr\u00f6nskande dal!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, Herren \u00e4r m\u00e4ktig och stark, som en hagelskur, som en f\u00f6r\u00f6dande stormvind, som skyfall, som \u00f6versv\u00e4mmande vatten. Med handen sl\u00e5r han den till marken,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "med f\u00f6tterna trampar han ner den stolta kronan av Efraims drinkare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den bleknande blomstringen av dess h\u00e4rliga prydnad p\u00e5 bergskr\u00f6net ovanf\u00f6r de berusades gr\u00f6nskande dal ska det g\u00e5 som ett tidigt mognat f\u00f6rsommarfikon: vem det \u00e4n \u00e4r som ser det tar han det i sin hand och slukar i sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den dagen ska h\u00e4rskarornas HERRE bli en h\u00e4rlig krona, en \u00e4rekrans f\u00f6r dem som finns kvar av hans folk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ger en r\u00e4ttens ande \u00e5t den som skipar r\u00e4tt och styrka \u00e5t dem som driver bort fienden fr\u00e5n porten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men nu raglar ocks\u00e5 dessa av vin och vinglar av \u00f6l. Pr\u00e4ster och profeter raglar av \u00f6l och \u00e4r f\u00f6rvirrade av vin. De raglar av \u00f6l, vinglande f\u00e5r de sina syner, och vacklande skipar de r\u00e4tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla bord \u00e4r t\u00e4ckta av spyor, och det finns inte en enda ren fl\u00e4ck n\u00e5gonstans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dVem vill han l\u00e4ra f\u00f6rst\u00e5nd? F\u00f6r vem vill han f\u00f6rklara budskapet? F\u00f6r avvanda sp\u00e4dbarn som just tagits fr\u00e5n br\u00f6stet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ljud p\u00e5 ljud, ljud p\u00e5 ljud, lite h\u00e4r, lite d\u00e4r!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Med en fr\u00e4mmande mun och p\u00e5 ett ok\u00e4nt spr\u00e5k ska Herren tala till detta folk,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "han som sa till dem: \u201dH\u00e4r \u00e4r en viloplats, l\u00e5t den tr\u00f6tte vila, h\u00e4r finns ro.\u201d Men de ville inte lyssna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRENS ord blir f\u00f6r dem \u201dljud p\u00e5 ljud, ljud p\u00e5 ljud, lite h\u00e4r, lite d\u00e4r. S\u00e5 ska de g\u00e5 och falla bakl\u00e4nges, g\u00f6ra sig illa, g\u00e5 i f\u00e4llan och bli f\u00e5ngade.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 lyssna nu till HERRENS ord, alla ni h\u00e5nfulla som h\u00e4rskar \u00f6ver detta folk i Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: \u201dVi har slutit ett f\u00f6rbund med d\u00f6den och gjort en \u00f6verenskommelse med d\u00f6dsriket. Stormfloden som kommer kan inte n\u00e5 oss, f\u00f6r vi har gjort l\u00f6gnen till v\u00e5r tillflykt och falskheten till v\u00e5rt g\u00f6mst\u00e4lle.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: \u201dSe! Jag l\u00e4gger en grundsten i Sion, en bepr\u00f6vad sten, en utvald h\u00f6rnsten som \u00e4r en s\u00e4ker grund. Den som tror beh\u00f6ver inte \u00e4ngslas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra r\u00e4tten till m\u00e4tsn\u00f6re och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten till s\u00e4nklod. Hagel ska sudda ut l\u00f6gnens f\u00f6rsvar och vatten sk\u00f6lja bort g\u00f6mst\u00e4llet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ert f\u00f6rbund med d\u00f6den ska upph\u00e4vas, er \u00f6verenskommelse med d\u00f6dsriket kan inte best\u00e5. N\u00e4r stormfloden kommer ska den sl\u00e5 er till marken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng kommer den och f\u00f6r er med sig. Morgon efter morgon drar den fram, ja, dag och natt.\u201d Fasa uppst\u00e5r n\u00e4r man f\u00f6rst\u00e5r budskapet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e4ngen blir f\u00f6r kort f\u00f6r att str\u00e4cka ut sig p\u00e5, och t\u00e4cket f\u00f6r smalt att svepa in sig i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN ska resa sig som p\u00e5 berget Perasim, st\u00e5 upp som i Givons dal, f\u00f6r att utf\u00f6ra sitt verk, sitt underliga verk, sin m\u00e4rkliga g\u00e4rning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sluta d\u00e4rf\u00f6r upp med era h\u00e5nleenden, f\u00f6r att era kedjor inte ska stramas \u00e5t \u00e4nnu mer. F\u00f6r jag har h\u00f6rt om en f\u00f6r\u00f6delse som Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, har f\u00f6rutbest\u00e4mt f\u00f6r hela jorden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig nu, lyssna noga, h\u00f6r vad jag s\u00e4ger!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Inte \u00e4r det v\u00e4l s\u00e5 att en bonde bara bearbetar jorden och st\u00e4ndigt bara pl\u00f6jer och harvar?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5r han inte n\u00e4r han f\u00e5tt marken j\u00e4mn? Han s\u00e5r svartkummin och spiskummin, vete och hirs i rader och korn p\u00e5 sin plats, och emmer p\u00e5 sin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hans Gud l\u00e4r honom det r\u00e4tta s\u00e4ttet och instruerar honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Man tr\u00f6skar ju inte svartkummin med sl\u00e4de eller spiskummin med tr\u00f6skhjul. Man klappar ut svartkummin med en k\u00e4pp och spiskummin med en stav."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Br\u00f6ds\u00e4den mals och tr\u00f6skas inte i det o\u00e4ndliga, man driver inte st\u00e4ndigt vagnshjulen och h\u00e4starna \u00f6ver den."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ocks\u00e5 detta kommer fr\u00e5n h\u00e4rskarornas HERRE, underbar i r\u00e5d och stor i vishet."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver Ariel (Jerusalem) - Ve \u00f6ver Ariel, Ariel, staden d\u00e4r David slog sig ner. L\u00e4gg \u00e5r till \u00e5r, l\u00e5t h\u00f6gtidscykeln fullbordas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska anfalla Ariel, och d\u00e5 blir det sorg och klagan. Ariel blir d\u00e5 min altarh\u00e4rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 l\u00e4ger och omringa dig med bel\u00e4gringstorn och bygga upp vallar mot dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska f\u00f6rnedras och f\u00e5 tala kr\u00e4lande i gruset, mumlande ur stoftet. Som en sp\u00f6klik r\u00f6st fr\u00e5n jorden ska du st\u00f6na fram dina ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men dina m\u00e5nga fiender ska d\u00e5 bli som damm, de v\u00e5ldsammas hop som agnar f\u00f6r vinden. Ov\u00e4ntat och pl\u00f6tsligt ska det ske."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE ska sj\u00e4lv gripa in, med \u00e5ska och d\u00e5n och larm, med storm och jordb\u00e4vning och flammor av f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som en dr\u00f6m, som en nattlig syn, blir d\u00e5 hopen av alla folk som stred mot Ariel, anf\u00f6ll det, dess bef\u00e4stning och bel\u00e4grade det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Som n\u00e4r en hungrig dr\u00f6mmer om att han \u00e4ter men fortfarande \u00e4r hungrig n\u00e4r han vaknar, och som n\u00e4r en t\u00f6rstig dr\u00f6mmer om att han dricker men \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rsm\u00e4ktar av t\u00f6rst n\u00e4r han sl\u00e5r upp \u00f6gonen, s\u00e5 blir det med hela den hop av folk och l\u00e4nder som dragit ut i strid mot berget Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4pna och f\u00f6rundras! Stirra er blinda, s\u00e5 att ni inget ser! Var berusade, men inte av vin, ragla, fast inte av \u00f6l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN har l\u00e5tit en s\u00f6mnens ande drabba er. Han har tillslutit era \u00f6gon \u2013\u2006profeternas\u2006\u2013 och han har t\u00e4ckt \u00f6ver era huvuden \u2013\u2006siarnas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r hela denna syn har f\u00f6r er blivit som en f\u00f6rseglad bokrulle. N\u00e4r man r\u00e4cker den till n\u00e5gon l\u00e4skunnig och ber honom l\u00e4sa, svarar han: \u201dJag kan inte. Den \u00e4r f\u00f6rseglad.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om man r\u00e4cker den till n\u00e5gon som inte kan l\u00e4sa och ber honom l\u00e4sa, s\u00e5 svarar denne: \u201dJag kan inte l\u00e4sa.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: \u201dDet h\u00e4r folket nalkas mig med sina ord och \u00e4rar mig med sin mun, men deras hj\u00e4rtan \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig, och deras gudsfruktan \u00e4r bara inl\u00e4rda m\u00e4nniskobud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag \u00e4n en g\u00e5ng g\u00f6ra stora under bland detta folk, f\u00f6runderliga ting. De visas vishet ska f\u00f6rg\u00e5 och de f\u00f6rst\u00e5ndigas f\u00f6rst\u00e5nd komma bort.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve dem som i djupen f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6lja sina planer f\u00f6r HERREN och utf\u00f6r sina g\u00e4rningar i m\u00f6rkret och s\u00e4ger: \u201dVem skulle kunna se oss eller veta n\u00e5got om oss?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni v\u00e4nder ju allting upp och ner! Kan leran likst\u00e4llas med krukmakaren? Kan det som \u00e4r gjort s\u00e4ga till den som gjorde det: \u201dHan har inte gjort mig?\u201d Kan det som \u00e4r format s\u00e4ga till den som formade det: \u201dHan kan ingenting!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Snart, efter en liten tid, ska Libanon f\u00f6rvandlas till b\u00f6rdig \u00e5kermark och \u00e5kermark r\u00e4knas som skog."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska de d\u00f6va kunna h\u00f6ra orden ur en bok, och ur dunkel och m\u00f6rker ska de blinda kunna se."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u00f6dmjuka ska \u00e4n en g\u00e5ng gl\u00e4djas i HERREN, och de fattiga ska fr\u00f6jdas i Israels Helige."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De grymma ska f\u00f6rsvinna, bespottarna f\u00f6rg\u00e5s, alla ontsinta utpl\u00e5nas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de som anklagade den oskyldige i r\u00e4tten, l\u00e5g p\u00e5 lur f\u00f6r domare i porten och med falskt vittnesb\u00f6rd ber\u00f6vade den r\u00e4ttf\u00e4rdige sin r\u00e4tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN till Jakobs sl\u00e4kt, han som befriade Abraham: \u201dJakob ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va blygas och inte mer blekna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r han ser sina barn, mina h\u00e4nders verk i sin mitt, ska de h\u00e5lla mitt namn heligt. Jakobs Helige ska de h\u00e5lla helig, b\u00e4va f\u00f6r Israels Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som i sin ande farit vilse ska f\u00e5 insikt, och de missn\u00f6jda ska l\u00e5ta sig undervisas.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 Egypten - \u201dVe er, ni upproriska barn, s\u00e4ger HERREN. Ni genomf\u00f6r planer som inte \u00e4r mina, ni sluter f\u00f6rbund som inte \u00e4r av min Ande, och s\u00e5 hopar ni synd p\u00e5 synd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utan att fr\u00e5ga mig har ni tagit er till Egypten och s\u00f6kt faraos beskydd, en tillflykt i Egyptens skugga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men faraos beskydd ska bli er skam, tillflykten i Egyptens skugga en f\u00f6r\u00f6dmjukelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r hans furstar \u00e4r i Soan, och hans s\u00e4ndebud kommer till Hanes,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kommer de alla att sk\u00e4mmas \u00f6ver ett folk som inte kan hj\u00e4lpa, inte vara till n\u00e5gon nytta, utan \u00e4r bara till skam och van\u00e4ra.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetia om djuren i Negev. Genom farans och \u00e5ngestens land, genom ett tillh\u00e5ll f\u00f6r lejon, ormar och drakar, f\u00f6r de sina rikedomar p\u00e5 \u00e5snors ryggar, sina skatter p\u00e5 kamelers pucklar, till ett folk som inte kan hj\u00e4lpa,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "till Egypten, vars hj\u00e4lp \u00e4r tom och meningsl\u00f6s. D\u00e4rf\u00f6r kallar jag det \u201dRahav, som ingenting g\u00f6r\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 nu och skriv ner det p\u00e5 en tavla inf\u00f6r dem, anteckna det i en bokrulle, f\u00f6r att bevaras f\u00f6r kommande tider, som vittnesb\u00f6rd f\u00f6r alltid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty det h\u00e4r \u00e4r ett upproriskt folk, svekfulla barn, som inte vill lyda HERRENS lag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De s\u00e4ger till siarna: \u201dSe inte mer!\u201d och till profeterna: \u201dS\u00e4g oss inte sanningen, utan bara det som l\u00e5ter bra, \u00e4ven om det \u00e4r l\u00f6gn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vik av fr\u00e5n v\u00e4gen, bort fr\u00e5n stigen! L\u00e5t oss f\u00e5 slippa Israels Helige!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Israels Helige: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att ni har f\u00f6rkastat detta budskap och tror mer p\u00e5 f\u00f6rtryck och bedr\u00e4geri,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ska denna missg\u00e4rning bli f\u00f6r er som en spricka i en fallf\u00e4rdig mur, som spricker mer och mer tills hela muren pl\u00f6tsligt rasar samman."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den krossas i bitar, som man krossar en lerkruka, s\u00e5 v\u00e5ldsamt att man inte kan finna en sk\u00e4rva som kan anv\u00e4ndas f\u00f6r att b\u00e4ra gl\u00f6d fr\u00e5n eldstaden eller skopa upp lite vatten fr\u00e5n k\u00e4llan.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN, Israels Helige: \u201dV\u00e4nd om och var stilla, s\u00e5 ska ni r\u00e4ddas. I stillhet och f\u00f6rtr\u00f6stan finns er styrka. Men ni ville inte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2019Nej\u2019, s\u00e4ger ni, \u2019p\u00e5 h\u00e4star tar vi till flykten.\u2019 D\u00e4rf\u00f6r ska ni ocks\u00e5 f\u00e5 fly. \u2019P\u00e5 snabba h\u00e4star ska vi rida.\u2019 D\u00e4rf\u00f6r ska ocks\u00e5 era f\u00f6rf\u00f6ljare vara snabba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tusen ska fly f\u00f6r en endas hot, och f\u00f6r fem m\u00e4ns hot ska ni alla fly, tills det som \u00e4r kvar av er liknar en flaggst\u00e5ng p\u00e5 en bergsh\u00f6jd, ett ban\u00e9r p\u00e5 en kulle.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 v\u00e4ntar HERREN p\u00e5 att f\u00e5 visa er n\u00e5d, han reser sig f\u00f6r att f\u00f6rbarma sig \u00f6ver er. F\u00f6r HERREN \u00e4r en r\u00e4ttvis Gud. Lyckliga \u00e4r alla de som v\u00e4ntar p\u00e5 honom!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sions folk, som bor i Jerusalem, gr\u00e5t inte mer, f\u00f6r han ska vara n\u00e5dig mot dig n\u00e4r du ropar. N\u00e4r han h\u00f6r dig ska han svara dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4ven om han ger dig n\u00f6dens br\u00f6d och lidandets vatten, ska inte dina l\u00e4rare l\u00e4ngre h\u00e5llas g\u00f6mda, utan du ska f\u00e5 se dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om du viker av \u00e5t n\u00e5got h\u00e5ll, kommer du att bakom dig f\u00e5 h\u00f6ra en r\u00f6st som s\u00e4ger: \u201dH\u00e4r \u00e4r v\u00e4gen, f\u00f6lj den!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ska betrakta som orent allt silver och guld som dina snidade och gjutna avgudar varit belagda med, kasta bort det som ett orenat plagg och s\u00e4g: \u201dBort med detta!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 ska han ge dig regn \u00f6ver s\u00e4den som du s\u00e5r i din jord, och marken ska ge en god och riklig sk\u00f6rd. D\u00e5 ska din boskap beta p\u00e5 vidstr\u00e4ckta \u00e4ngar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oxar och \u00e5snor, dina arbetsdjur, ska \u00e4ta foder och kross av s\u00e4d som rensats med vanna och kastskovel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 alla berg och h\u00f6jder ska vattenstr\u00f6mmar fl\u00f6da fram p\u00e5 den stora slaktdagen, d\u00e5 tornen faller."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e5nen ska lysa som solen, och solskenet ska vara sju g\u00e5nger klarare, som sju dagars ljus, n\u00e4r dagen \u00e4r inne d\u00e5 HERREN f\u00f6rbinder sitt folks skador och l\u00e4ker deras s\u00e5r efter slagen de f\u00e5tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, HERRENS namn kommer l\u00e5ngt bortifr\u00e5n, flammande av vrede, omgiven av ett tjockt r\u00f6kmoln. Hans l\u00e4ppar darrar av uppr\u00f6rdhet. Hans ord \u00e4r som en uppslukande eld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hans andedr\u00e4kt \u00e4r som en flod som v\u00e4ller fram och n\u00e5r m\u00e4nniskorna till halsen. Han skakar om folken i of\u00e4rdens s\u00e5ll och l\u00e4gger ett betsel i deras mun och f\u00f6r bort dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men ni ska f\u00e5 sjunga som man sjunger under en natt inf\u00f6r en helig h\u00f6gtid, gl\u00e4djas som n\u00e4r man till fl\u00f6jttoner drar upp till HERRENS berg, Israels klippa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och HERREN ska l\u00e5ta h\u00f6ra sin majest\u00e4tiska r\u00f6st, hans ska visa sin arm och sl\u00e5 med rasande vrede och med f\u00f6rt\u00e4rande eld, storm, skyfall och hagel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st ska s\u00e4tta skr\u00e4ck i assyrierna, n\u00e4r han sl\u00e5r dem med sin stav."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vid varje slag av den straffande staven, som HERREN l\u00e4gger p\u00e5 dem, ska pukor och harpor spelas. Med sin arm strider han mot dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tofet har varit redo l\u00e4nge, det har f\u00f6rberetts f\u00f6r kungen. Eldstaden har gjorts i ordning, den \u00e4r djup och bred och d\u00e4r finns rikligt med eld och ved. HERRENS andedr\u00e4kt ska ant\u00e4nda den som en svavelstr\u00f6m."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ve dem som far till Egypten f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp! De litar p\u00e5 h\u00e4star och f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 de m\u00e5nga vagnarna och den stora m\u00e4ngden av ryttare. De v\u00e4nder sig inte till Israels Helige och s\u00f6ker inte HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han \u00e4r ocks\u00e5 vis, han l\u00e5ter olyckan komma och tar inte tillbaka vad han sagt, utan reser sig mot de ondas sl\u00e4kt och mot dem som hj\u00e4lper andra g\u00f6ra or\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egypterna \u00e4r m\u00e4nniskor och inte Gud. Deras h\u00e4star \u00e4r av k\u00f6tt och inte ande. N\u00e4r HERREN str\u00e4cker ut sin hand vacklar hj\u00e4lparen, och den som skulle hj\u00e4lpas faller. Tillsammans g\u00e5r de under."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 har HERREN sagt till mig: \u201dN\u00e4r ett lejon ryter \u00f6ver sitt byte, bryr det sig inte om herdarnas rop och skrik n\u00e4r de samlas mot det. S\u00e5 ska h\u00e4rskarornas HERRE komma ner f\u00f6r att strida p\u00e5 Sions berg, p\u00e5 Sions h\u00f6jd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som en sv\u00e4vande f\u00e5gel ska h\u00e4rskarornas HERRE skydda Jerusalem, skydda och befria, skona och r\u00e4dda.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4nd om till honom som ni s\u00e5 totalt har fallit ifr\u00e5n, ni israeliter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den dagen ska alla kasta bort avgudarna av silver och guld, som ni har tillverkat \u00e5t er i synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dOch Assyrien ska falla, men inte f\u00f6r m\u00e4nniskors sv\u00e4rd, utan ett sv\u00e4rd som inte \u00e4r en m\u00e4nniskas ska sl\u00e5 ner det. Det ska fly f\u00f6r sv\u00e4rdet, och dess unga m\u00e4n ska g\u00f6ras till slavar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dess f\u00e4ste ska f\u00f6rg\u00e5s av skr\u00e4ck och dess furstar fly i panik fr\u00e5n ban\u00e9ret, s\u00e4ger HERREN, som har sin eld p\u00e5 Sion och sin ugn i Jerusalem.\u201d"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det r\u00e4ttf\u00e4rdiga riket - En kung ska regera i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och furstar styra med r\u00e4ttvisa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var man ska d\u00e5 vara som en tillflykt i stormen och som ett skydd f\u00f6r stormvinden, som vattenstr\u00f6mmar i \u00f6demarken och som skuggan av en v\u00e4ldig klippa i ett uttorkat land."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska de seendes \u00f6gon inte slutas, och de som h\u00f6r ska lyssna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tankl\u00f6sa ska f\u00f6rst\u00e5 och f\u00e5 kunskap, och de som stammar ska kunna tala flytande och tydligt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5ren ska inte l\u00e4ngre kallas \u00e4del och skurken inte l\u00e4ngre respekteras."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r en d\u00e5re talar d\u00e5rskap, han \u00e4r upptagen med det som \u00e4r or\u00e4tt, han agerar gudl\u00f6st och talar l\u00f6gner om HERREN. Han l\u00e4mnar den hungrande i sin sv\u00e4lt och l\u00e5ter inte den t\u00f6rstande dricka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skurkens metoder \u00e4r onda och han g\u00f6r upp onda planer f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra de \u00f6dmjuka med l\u00f6gnaktigt tal, n\u00e4r de fattiga v\u00e4djar om r\u00e4ttvisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en \u00e4del m\u00e4nniska har \u00e4dla planer och st\u00e5r f\u00f6r det som \u00e4r \u00e4delt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni kvinnor som \u00e4r s\u00e5 sorgl\u00f6sa, h\u00f6r p\u00e5 mig! Ni d\u00f6ttrar som \u00e4r s\u00e5 s\u00e4kra, lyssna p\u00e5 vad jag har att s\u00e4ga!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inom drygt ett \u00e5r kommer ni att darra, ni sorgl\u00f6sa. Vinsk\u00f6rden kommer att sl\u00e5 fel, och frukten uteblir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e4va, ni sorgl\u00f6sa kvinnor, darra, ni s\u00e4kra! Ta av er alla era kl\u00e4der och kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00f6rj \u00f6ver era b\u00f6rdiga \u00e5kerf\u00e4lt och \u00f6ver de fruktbara vinstockarna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00f6ver mitt folks marker, d\u00e4r t\u00f6rnen och tistlar v\u00e4xer fram, och \u00f6ver alla gl\u00e4djefyllda hus och den muntra staden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bef\u00e4stningen ska \u00f6verges, den befolkade staden t\u00f6mmas. Ofelh\u00f6jden och tornet blir \u00f6demark f\u00f6r alltid, till gl\u00e4dje f\u00f6r \u00e5snor och betesmark f\u00f6r hjordar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tills Anden fr\u00e5n h\u00f6jden utgjuts \u00f6ver oss. D\u00e5 ska \u00f6knen bli b\u00f6rdig mark och \u00e5krarna betraktas som skog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4tten ska bo i \u00f6knen och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten leva p\u00e5 det b\u00f6rdiga f\u00e4ltet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdigheten ger frid, dess frukt \u00e4r lugn och trygghet f\u00f6r evigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mitt folk ska bo p\u00e5 fridfulla st\u00e4llen, i trygga hem, p\u00e5 ost\u00f6rda viloplatser,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men det ska hagla n\u00e4r skogen f\u00e4lls och staden j\u00e4mnas med marken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r ni som s\u00e5r vid alla vatten och l\u00e5ter er boskap och era \u00e5snor beta fritt."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r en domare Ve dig som f\u00f6rst\u00f6r men sj\u00e4lv inte blir f\u00f6rst\u00f6rd, f\u00f6rr\u00e5der men inte sj\u00e4lv blir f\u00f6rr\u00e5dd! N\u00e4r du slutat f\u00f6rst\u00f6ra ska du sj\u00e4lv bli f\u00f6rst\u00f6rd, och n\u00e4r du slutat f\u00f6rr\u00e5da ska du sj\u00e4lv bli f\u00f6rr\u00e5dd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var n\u00e5dig mot oss, HERRE, f\u00f6r vi v\u00e4ntar p\u00e5 dig. Var v\u00e5r styrka varje morgon och v\u00e5r r\u00e4ddning i n\u00f6dens tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folken flyr f\u00f6r din r\u00f6sts v\u00e4ldiga d\u00e5n, de skingras inf\u00f6r ditt majest\u00e4t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som gr\u00e4shoppor plundrar de er, som en gr\u00e4shoppssv\u00e4rm anfaller de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Upph\u00f6jd \u00e4r HERREN som bor i h\u00f6jden. Han fyller Sion med r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r den s\u00e4kra grunden f\u00f6r dina tider, en k\u00e4lla till r\u00e4ddning, vishet och kunskap. HERRENS fruktan \u00e4r dess skatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se! Deras hj\u00e4ltar klagar p\u00e5 gatorna, fredens budb\u00e4rare gr\u00e5ter bittert."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4garna ligger \u00f6de, ingen f\u00e4rdas p\u00e5 stigarna. F\u00f6rbundet \u00e4r brutet, vittnena f\u00f6raktas och en m\u00e4nniska betyder inget."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Landet s\u00f6rjer och tynar bort. Libanon blygs och torkar ut. Sharon har blivit som \u00f6demark. I Bashan och Karmel faller l\u00f6ven."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men HERREN s\u00e4ger: \u201dNu ska jag resa mig och visa min h\u00f6ghet, min upph\u00f6jdhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni \u00e4r havande med halm och f\u00f6der str\u00e5. Er andedr\u00e4kt \u00e4r en eld som f\u00f6rt\u00e4r er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Folken ska br\u00e4nnas till aska, likt t\u00f6rnen som huggs ner och kastas i elden.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r vad jag har gjort, ni som \u00e4r l\u00e5ngt borta! Och ni som \u00e4r n\u00e4ra, l\u00e4gg m\u00e4rke till min makt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Syndarna i Sion darrar, b\u00e4van drabbar de gudl\u00f6sa. \u201dVem av oss kan bo vid en f\u00f6rt\u00e4rande eld, vid eviga l\u00e5gor?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som lever r\u00e4ttf\u00e4rdigt och talar det r\u00e4tta, den som avvisar vad man kan f\u00e5 genom utpressning och inte l\u00e5ter sina h\u00e4nder ta emot mutor, den som inte vill h\u00f6ra talas om v\u00e5ldsd\u00e5d och v\u00e4grar se \u00e5t onda g\u00e4rningar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han f\u00e5r bo p\u00e5 h\u00f6jderna, klippf\u00e4sten ska vara hans tillflykt. Han ska ha tillr\u00e4ckligt med mat och inte beh\u00f6va sakna vatten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dina \u00f6gon ska se kungen i hans h\u00e4rlighet och ett vidstr\u00e4ckt land i fj\u00e4rran."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska d\u00e5 i din tanke g\u00e5 tillbaka till den fruktansv\u00e4rda tiden. \u201dVar \u00e4r nu han som h\u00f6ll r\u00e4kning? Var \u00e4r skatteindrivaren? Och han som r\u00e4knade tornen?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu slipper du se det grymma folket, som talade s\u00e5 underligt, ett fr\u00e4mmande obegripligt spr\u00e5k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se p\u00e5 Sion, v\u00e5ra h\u00f6gtiders stad! Du ska f\u00e5 se Jerusalem, en trygg boplats, ett t\u00e4lt som inte beh\u00f6ver flyttas, vars pluggar aldrig dras upp och vars linor inte slits av."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4r ska HERREN finnas f\u00f6r oss i sitt majest\u00e4t. D\u00e4r flyter breda floder och str\u00f6mmar, men inga farkoster med \u00e5ror f\u00e4rdas d\u00e4r, inte heller m\u00e4ktiga krigsskepp med segel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN \u00e4r v\u00e5r domare, HERREN \u00e4r v\u00e5r lagstiftare, och HERREN \u00e4r v\u00e5r kung, han \u00e4r den som r\u00e4ddar oss."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dina t\u00e5g h\u00e4nger slaka och h\u00e5ller inte masten f\u00e4st, inte heller \u00e4r seglet sp\u00e4nt. Mycket byte ska d\u00e5 delas, och \u00e4ven de lama ska vara med och f\u00e5 sin del."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ingen inv\u00e5nare ska l\u00e4ngre s\u00e4ga: \u201dJag \u00e4r sjuk.\u201d Folket som bor d\u00e4r har f\u00e5tt sin synd f\u00f6rl\u00e5ten."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domen \u00f6ver Edom och andra folk - Kom, alla folk, och lyssna! H\u00f6r p\u00e5, alla l\u00e4nder! L\u00e5t hela jorden och allt som finns p\u00e5 den lyssna, jorden och allt som kommit upp ur den!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRENS vrede rasar mot alla folk, den \u00e4r uppt\u00e4nd mot alla deras h\u00e4rskaror. Han vill f\u00f6rinta dem och utl\u00e4mna dem till slakt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deras slagna ska kastas bort, stanken av deras lik stiga, och bergen ska flyta av deras blod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Himlens stj\u00e4rnor ska blekna och himlen rullas ihop som en bokrulle, alla dess stj\u00e4rnor ska falla till marken som vissna l\u00f6v fr\u00e5n vinrankan, som \u00f6vermogen frukt fr\u00e5n fikontr\u00e4det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt sv\u00e4rd syns p\u00e5 himlen och kommer \u00f6ver Edom, \u00f6ver det folk jag ska straffa och har vigt \u00e5t f\u00f6rintelse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRENS sv\u00e4rd dryper av blod. Det \u00e4r t\u00e4ckt av fett, av blod fr\u00e5n lamm och getter och fett fr\u00e5n baggars njurar. HERREN har en offerfest i Bosra, en stor slakt i Edoms land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vildoxarna faller med dem, stutar och tjurar. Landet ska dr\u00e4nkas i blod och marken m\u00e4ttas av fett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r en h\u00e4mndens dag f\u00f6r HERREN, ett bestraffningens \u00e5r f\u00f6r Sions skull."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e4ckarna i Edom omvandlas till tj\u00e4ra och myllan till svavel. Hela dess land blir till brinnande tj\u00e4ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varken natt eller dag ska det slockna, r\u00f6ken ska stiga oupph\u00f6rligt. Landet ska ligga \u00f6de fr\u00e5n generation till generation, ingen ska n\u00e5gonsin passera genom det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pelikaner och trappf\u00e5glar ska ta det i besittning, tornugglor och korpar ska h\u00e5lla till d\u00e4r. Ett m\u00e4tsn\u00f6re ska dras \u00f6ver landet och ett stenlod s\u00e4nkas ner, allt ska ligga \u00f6de och tomt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inget ska finnas kvar f\u00f6r dess f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4n att bygga ett rike av, och dess furstar ska f\u00f6rsvinna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00f6rnen ska v\u00e4xa upp i palatsen, n\u00e4sslor och tistel i f\u00e4stningarna, och platsen blir ett tillh\u00e5ll f\u00f6r schakaler, ett hem f\u00f6r berguvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6kendjuren m\u00f6ts d\u00e4r med hyenor, raggiga bockar kallar p\u00e5 varandra. D\u00e4r bor ocks\u00e5 nattens varelse Lilit och finner en viloplats."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r bygger ugglan sitt bo, l\u00e4gger sina \u00e4gg, ruvar och skyddar sina ungar. D\u00e4r samlas ocks\u00e5 falkar i par."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Studera HERRENS bok, l\u00e4s och se efter! Ingen av dem ska utel\u00e4mnas, ingenting ska saknas. F\u00f6r s\u00e5 har han befallt, och hans Ande samlar dem alla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han har delat upp landet \u00e5t dem och med m\u00e4tsn\u00f6re gett dem deras del. De ska \u00e4ga landet f\u00f6r alltid och bo d\u00e4r i alla kommande generationer."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den heliga v\u00e4gen - \u00d6knen och \u00f6demarken ska gl\u00e4djas och vildmarken blomma som en lilja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den ska spricka ut i blomning, fr\u00f6jdas och ropa av gl\u00e4dje. Libanons h\u00e4rlighet ska ges \u00e5t den, Karmels och Sharons prakt. Folket ska f\u00e5 se HERRENS h\u00e4rlighet, v\u00e5r Guds majest\u00e4t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Styrk svaga h\u00e4nder, ge stadga \u00e5t vacklande kn\u00e4n!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till dem som \u00e4r r\u00e4dda: \u201dVar starka, var inte r\u00e4dda, f\u00f6r er Gud kommer med h\u00e4mnd, Guds straff kommer, men han ska r\u00e4dda er.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska de blindas \u00f6gon \u00f6ppnas och de d\u00f6vas \u00f6ron h\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den lame ska hoppa som en hjort och den stumme ropa av gl\u00e4dje. Vatten ska bryta fram i \u00f6knen och str\u00f6mmar i \u00f6demarken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rbr\u00e4nd mark ska f\u00f6rvandlas till en sj\u00f6, t\u00f6rstande jord till en k\u00e4lla, och d\u00e4r schakalerna nu h\u00e5ller till ska det v\u00e4xa gr\u00e4s, vass och papyrus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4r ska det g\u00e5 en huvudled, en v\u00e4g som ska kallas den heliga v\u00e4gen. Ingen oren f\u00e5r g\u00e5 d\u00e4r, utan den \u00e4r till f\u00f6r dem som g\u00e5r p\u00e5 v\u00e4gen. Inga d\u00e5rar ska vandra omkring p\u00e5 den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4r finns inga lejon, dit kommer inga rovdjur. Bara de befriade ska vandra d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som HERREN frik\u00f6pt ska \u00e5terv\u00e4nda och komma till Sion med jubel, kr\u00f6nta med evig gl\u00e4dje. Fr\u00f6jd och gl\u00e4dje ska f\u00f6lja dem, sorg och suckan flyr."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assyrien hotar Juda - (2 Kung 18:13-37; 2 Kr\u00f6n 32:1-19) I kung Hiskias fjortonde regerings\u00e5r gick Sanherib, kungen av Assyrien, till anfall mot Judas bef\u00e4sta st\u00e4der och intog dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e4nde d\u00e5 sin bef\u00e4lhavare med en v\u00e4ldig arm\u00e9 fr\u00e5n Lakish mot kung Hiskia i Jerusalem. D\u00e4r stannade bef\u00e4lhavaren vid \u00d6vre dammens utlopp, p\u00e5 v\u00e4gen till Valkarf\u00e4ltet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eljakim, Hilkias son, som var chef f\u00f6r palatset, gick dit ut tillsammans med kungens sekreterare Shevna och kanslern Joach, Asafs son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa den assyriske bef\u00e4lhavaren till dem: \u201dS\u00e4g nu till Hiskia: S\u00e5 s\u00e4ger den store kungen, kungen av Assyrien: \u2019Vad \u00e4r det som g\u00f6r dig s\u00e5 s\u00e4ker?\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger: \u2019Det \u00e4r bara tomma ord att du har styrka och makt att f\u00f6ra krig! Vem st\u00f6der du dig p\u00e5 n\u00e4r du s\u00e4tter dig upp mot mig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du st\u00f6der dig p\u00e5 Egypten, denna avbrutna vasstav, som genomborrar den hand som lutar sig mot den. S\u00e5dan \u00e4r farao, kungen av Egypten, mot alla som st\u00f6der sig p\u00e5 honom.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men du kanske s\u00e4ger till mig: \u2019Vi f\u00f6rlitar oss p\u00e5 HERREN, v\u00e5r Gud.\u2019 Var det inte hans offerh\u00f6jder och altaren som Hiskia f\u00f6rst\u00f6rde och befallde Juda och Jerusalem att bara tillbe vid detta altare?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ing\u00e5 nu ett vad med min herre, kungen av Assyrien: Jag ger dig tv\u00e5tusen h\u00e4star om du kan skaffa ryttare till dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur skulle du kunna sl\u00e5 tillbaka den minsta av min herres st\u00e5th\u00e5llare? Och s\u00e5 st\u00f6der du dig p\u00e5 vagnar och h\u00e4star fr\u00e5n Egypten!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skulle jag utan HERRENS vilja ha dragit upp till det h\u00e4r landet f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga det? Det var HERREN som sa till mig: \u2019Dra upp mot detta land och \u00f6del\u00e4gg det!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Eljakim, Shevna och Joach den assyriske bef\u00e4lhavaren: \u201dTala arameiska till oss, dina tj\u00e4nare, f\u00f6r det kan vi f\u00f6rst\u00e5. Tala inte hebreiska, f\u00f6r d\u00e5 kommer folket p\u00e5 muren att h\u00f6ra det.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men bef\u00e4lhavaren svarade: \u201dSkulle det vara till dig och din herre som min herre har skickat mig f\u00f6r att s\u00e4ga detta? \u00c4r det inte till dem som sitter p\u00e5 muren, dem som kommer att f\u00e5 \u00e4ta sin egen avf\u00f6ring och dricka sin egen urin tillsammans med er?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan stod bef\u00e4lhavaren upp och ropade h\u00f6gt p\u00e5 hebreiska: \u201dH\u00f6r h\u00e4r vad den store kungen, kungen av Assyrien, s\u00e4ger!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger kungen: \u2019L\u00e5t inte Hiskia lura er, f\u00f6r han kan inte r\u00e4dda er.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia \u00f6vertala er att lita p\u00e5 HERREN, n\u00e4r han s\u00e4ger: HERREN kommer att r\u00e4dda oss, och denna stad kommer inte att \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t kungen av Assyrien."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00f6r inte p\u00e5 Hiskia, f\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger kungen av Assyrien: G\u00f6r upp fredligt med mig och kom ut till mig, s\u00e5 f\u00e5r var och en av er \u00e4ta av sin egen ving\u00e5rd och sitt fikontr\u00e4d och dricka vatten ur sin egen brunn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tills jag kommer och h\u00e4mtar er till ett land som \u00e4r likt ert eget, ett land som ger s\u00e4d och vin, ett land d\u00e4r det finns mat och ving\u00e5rdar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia lura er n\u00e4r han s\u00e4ger att HERREN ska befria er! Har n\u00e5gonsin n\u00e5got annat lands gudar befriat sitt land ur den assyriske kungens makt?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var \u00e4r Hamats och Arpads gudar? Och var \u00e4r Sefarvajims gudar? Har de kunnat r\u00e4dda Samaria ur min hand?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vilken av dessa l\u00e4nders alla gudar har kunnat r\u00e4dda sitt land fr\u00e5n min makt? Skulle HERREN d\u00e5 kunna r\u00e4dda Jerusalem ur min makt?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de stod tyst och svarade inte med ett ord, f\u00f6r kungen hade gett dem order om att inte svara honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eljakim, Hilkias son, som var chef f\u00f6r palatset, kungens sekreterare Shevna, och kanslern Joach, Asafs son, kom till Hiskia med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och talade om f\u00f6r honom vad bef\u00e4lhavaren hade sagt."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska befria Jerusalem(2 Kung 19:1-19) N\u00e4r kung Hiskia fick h\u00f6ra detta, rev han ocks\u00e5 s\u00f6nder sina kl\u00e4der och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg. Sedan gick han till HERRENS hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e4nde Eljakim, chefen f\u00f6r palatset, kungens sekreterare Shevna och de \u00e4ldste bland pr\u00e4sterna, alla kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg, till profeten Jesaja, Amos son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sa till honom: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Hiskia: \u2019Det h\u00e4r \u00e4r en n\u00f6dens, bestraffningens och skammens dag. Barnen ska f\u00f6das, men det finns ingen kraft att f\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kanske HERREN, din Gud, h\u00f6r vad den assyriske bef\u00e4lhavaren s\u00e4ger, han som hans herre, den assyriske kungen, har s\u00e4nt f\u00f6r att h\u00e5na den levande Guden. HERREN, din Gud, ska nog straffa honom f\u00f6r dessa ord som han h\u00f6rt. Be d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6r den rest som finns kvar!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r kung Hiskias tj\u00e4nare kom till Jesaja"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "svarade han dem: \u201dS\u00e4g till er herre: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Var inte r\u00e4dd f\u00f6r vad du har h\u00f6rt, h\u00e4delser av den assyriske kungens tj\u00e4nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, jag ska inge honom att lyssna till ett rykte s\u00e5 att han \u00e5terv\u00e4nder till sitt eget land, och d\u00e4r ska jag l\u00e5ta honom bli d\u00f6dad med sv\u00e4rd.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den assyriske bef\u00e4lhavaren v\u00e4nde tillbaka och fann den assyriske kungen i en strid mot Livna; han hade n\u00e4mligen h\u00f6rt att denne hade l\u00e4mnat Lakish."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sanherib n\u00e5ddes av ett meddelande att Tirhaka, kungen av Kush, g\u00e5tt till anfall mot honom. \u00c5terigen skickade den assyriske kungen iv\u00e4g s\u00e4ndebud med ett meddelande till kung Hiskia:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 h\u00e4r ska ni s\u00e4ga till Hiskia, kungen av Juda: \u2019L\u00e5t inte din Gud som du f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 lura dig till att tro att Jerusalem inte ska falla i den assyriske kungens h\u00e4nder.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du har ju h\u00f6rt vad de assyriska kungarna har gjort med alla l\u00e4nder, hur totalt de f\u00f6rintat dem. Skulle du d\u00e5 bli r\u00e4ddad?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Blev de folk som mina f\u00f6rf\u00e4der f\u00f6rgjorde, Gosan, Harran, Resef, och Edens folk i Telassar, r\u00e4ddade av sina gudar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var \u00e4r kungen av Hamat, kungen av Arpad och kungarna av Sefarvajim, Hena och Avva?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiskias b\u00f6n N\u00e4r Hiskia hade mottagit brevet av s\u00e4ndebuden och l\u00e4st det, gick han till HERRENS hus och bredde ut det inf\u00f6r HERREN"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och bad:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dH\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud, du tronar \u00f6ver keruberna, du ensam \u00e4r Gud och r\u00e5der \u00f6ver alla riken p\u00e5 jorden. Du har gjort himmel och jord."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r, HERRE, lyssna! \u00d6ppna dina \u00f6gon, HERRE, och se! H\u00f6r hur Sanherib h\u00e4dar den levande Guden i sitt brev som han har skickat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r sant, HERRE, att kungarna i Assyrien har \u00f6delagt alla dessa folks l\u00e4nder"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och kastat deras gudar i elden. Men de var ju inga gudar utan m\u00e4nniskoh\u00e4nders verk av tr\u00e4 och sten. D\u00e4rf\u00f6r kunde de f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERRE, v\u00e5r Gud, r\u00e4dda oss ur hans makt, s\u00e5 att alla riken p\u00e5 jorden f\u00f6rst\u00e5r att endast du \u00e4r HERREN, den ende!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren ska krossa Sanherib(2 Kung 19:20-34) Jesaja, Amos son, skickade d\u00e5 detta budskap till Hiskia: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag har h\u00f6rt din b\u00f6n som du har bett ang\u00e5ende Sanherib, Assyriens kung."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och det h\u00e4r \u00e4r vad HERREN har talat mot honom: Jungfrun, dottern Sion, f\u00f6raktar och h\u00e5nar dig, dottern Jerusalem skakar p\u00e5 huvudet \u00e5t dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem har du h\u00e5nat och sm\u00e4dat? Mot vem har du h\u00f6jt r\u00f6sten och kastat h\u00f6gmodiga blickar? Mot Israels Helige!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Genom dina tj\u00e4nare har du h\u00e4dat Herren. Du sa: \u2019Med mina m\u00e5nga vagnar har jag bestigit bergens h\u00f6jder och Libanons utkanter, huggit ner dess h\u00f6gsta cedrar och dess b\u00e4sta cypresser. Jag har tagit mig fram till dess bortersta h\u00f6jder och dess finaste skogar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag gr\u00e4vde brunnar och drack deras vatten, med mina f\u00f6tter torkade jag ut alla floder i Egypten.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Har du inte h\u00f6rt att jag best\u00e4mde detta f\u00f6r l\u00e4nge sedan, planerade det i en fj\u00e4rran tid? Nu har jag l\u00e5tit det intr\u00e4ffa, och du fick \u00f6del\u00e4gga bef\u00e4sta st\u00e4der."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deras inv\u00e5nare blev maktl\u00f6sa, f\u00f6rskr\u00e4ckta och skamsna. De var som plantor p\u00e5 \u00e5kern, den spirande gr\u00f6nskan, som gr\u00e4s p\u00e5 taken, som f\u00f6rbr\u00e4nns innan det v\u00e4xer upp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men jag vet om du st\u00e5r eller sitter, g\u00e5r ut eller kommer in och hur du rasar mot mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du rasar mot mig och ditt h\u00f6gmod har n\u00e5tt mina \u00f6ron, ska jag s\u00e4tta en krok i din n\u00e4sa och ett betsel i din mun och leda dig tillbaka samma v\u00e4g som du kom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Detta ska vara tecknet f\u00f6r dig, Hiskia: I \u00e5r ska ni f\u00e5 \u00e4ta sj\u00e4lvvuxen s\u00e4d, och n\u00e4sta \u00e5r det som v\u00e4xer d\u00e4rifr\u00e5n. Men det tredje \u00e5ret ska ni s\u00e5 och sk\u00f6rda, plantera ving\u00e5rdar och \u00e4ta deras frukt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska den r\u00e4ddade rest som \u00e4r kvar av Juda sl\u00e5 rot och b\u00e4ra frukt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r en rest ska komma fr\u00e5n Jerusalem, de r\u00e4ddade fr\u00e5n Sions berg. H\u00e4rskarornas HERRES lidelse ska g\u00f6ra detta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN om kungen av Assyrien: Han ska inte komma in i denna stad, inte skjuta n\u00e5gon pil ditin, inte g\u00e5 fram i skydd av n\u00e5gon sk\u00f6ld eller bygga n\u00e5gon vall mot den."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han ska v\u00e4nda tillbaka samma v\u00e4g som han kom, och han ska inte komma in i denna stad, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rsvara och r\u00e4dda denna stad f\u00f6r min och min tj\u00e4nare Davids skull.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jerusalem r\u00e4ddas och Sanherib f\u00e5r sitt straff(2 Kung 19:35-37; 2 Kr\u00f6n 32:21) HERRENS \u00e4ngel gick ut och d\u00f6dade 185 000 man i assyriernas l\u00e4ger, och p\u00e5 morgonen l\u00e5g det d\u00f6da kroppar \u00f6verallt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Sanherib, kungen av Assyrien, upp, v\u00e4nde tillbaka och stannade i Nineve."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En g\u00e5ng n\u00e4r han tillbad i sin gud Nisroks tempel, d\u00f6dade hans s\u00f6ner Adrammelek och Sareser honom med sv\u00e4rd. De flydde sedan till Ararat, och hans son Assarhaddon blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren f\u00f6rl\u00e4nger Hiskias liv - (2 Kung 20:1-11; 2 Kr\u00f6n 32:24) Vid denna tid blev Hiskia d\u00f6dligt sjuk, och profeten Jesaja, Amos son, kom till honom och sa: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Se om ditt hus, f\u00f6r du kommer att d\u00f6; du \u00f6verlever inte detta.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiskia v\u00e4nde sig d\u00e5 mot v\u00e4ggen och bad till HERREN:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dHERRE, kom ih\u00e5g hur jag har levt inf\u00f6r dig troget och helhj\u00e4rtat och gjort det som \u00e4r gott i dina \u00f6gon.\u201d Och han gr\u00e4t f\u00f6rtvivlat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Jesaja:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 till Hiskia och s\u00e4g: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din f\u00f6rfader Davids Gud: Jag har h\u00f6rt din b\u00f6n och sett dina t\u00e5rar. Jag ska f\u00f6rl\u00e4nga ditt liv med femton \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska r\u00e4dda dig och denna stad fr\u00e5n den assyriske kungens makt. Jag ska f\u00f6rsvara denna stad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta \u00e4r f\u00f6r dig tecknet fr\u00e5n HERREN p\u00e5 att han ska g\u00f6ra vad han har lovat:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta skuggan g\u00e5 tillbaka de tio steg som solen redan g\u00e5tt ner p\u00e5 Achas trappa.\u2019\u2006\u201d Solen gick allts\u00e5 tillbaka de tio steg som den redan g\u00e5tt ner\u00e5t p\u00e5 trappan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En skrift av kung Hiskia av Juda, efter att han varit sjuk och blivit frisk igen:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dJag sa: Jag \u00e4r i mina b\u00e4sta \u00e5r och m\u00e5ste g\u00e5 bort, genom d\u00f6dsrikets port. Jag ber\u00f6vas resten av mina \u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag sa: Jag f\u00e5r inte mer se HERREN, HERREN i de levandes land, aldrig mer se m\u00e4nniskor bland dem som bor i v\u00e4rlden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Min boning flyttas och tas ifr\u00e5n mig som en herdes t\u00e4lt. Mitt liv rullas ihop som en v\u00e4vares v\u00e4v och sk\u00e4rs ner fr\u00e5n v\u00e4vbommen. Innan dagen omvandlas till natt g\u00f6r du slut p\u00e5 mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har v\u00e4ntat p\u00e5 morgonen, men som ett lejon krossar han mina ben. Innan dagen omvandlas till natt g\u00f6r du slut p\u00e5 mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skriker som en svala, som en trana, och kuttrar som en duva. Med matta \u00f6gon ser jag l\u00e4ngtansfullt upp mot h\u00f6jden. Herre, jag \u00e4r i n\u00f6d, hj\u00e4lp mig!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad ska jag s\u00e4ga? F\u00f6r det \u00e4r ju han sj\u00e4lv som har talat och gjort detta. Jag f\u00e5r vandra \u00f6dmjukt den tid jag har kvar, p\u00e5 grund av min bedr\u00f6velse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, med allt detta f\u00e5r man leva, och ocks\u00e5 min ande h\u00e5lls vid liv. Herre, hela mig, och l\u00e5t mig f\u00e5 leva!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det bittra var f\u00f6rvisso till mitt b\u00e4sta, f\u00f6r i din k\u00e4rlek r\u00e4ddade du mig fr\u00e5n f\u00f6rd\u00e4rvets grop. Du kastade alla mina synder bakom dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00f6dsriket prisar dig inte, d\u00f6den sjunger inte ditt lov, de som lagts i graven hoppas inte p\u00e5 din trofasthet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De levande, bara de levande, prisar dig, som jag g\u00f6r i dag. Fr\u00e5n far till son ber\u00e4ttar man om din trofasthet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN r\u00e4ddar mig! Vi vill sjunga lovs\u00e5ng till str\u00e4nginstrument i HERRENS hus s\u00e5 l\u00e4nge vi lever."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesaja l\u00e4t g\u00f6ra en kaka av fikon och l\u00e4gga p\u00e5 svullnaden. S\u00e5 blev Hiskia frisk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiskia fr\u00e5gade d\u00e5: \u201dVad \u00e4r tecknet p\u00e5 att jag f\u00e5r g\u00e5 upp till HERRENS hus?\u201d"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e4ndebud fr\u00e5n Babylon - (2 Kung 20:12-19) D\u00e5 skickade kungen av Babylonien, Merodak Baladan, Baladans son, ett brev och en g\u00e5va till Hiskia, f\u00f6r han hade h\u00f6rt att denne varit sjuk men blivit frisk igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiskia gladde sig \u00e5t s\u00e4ndebuden och visade dem sitt f\u00f6rr\u00e5dshus med silver och guld, kryddor, v\u00e4lluktande oljor och hela sitt vapenf\u00f6rr\u00e5d och allt som fanns i hans skattkammare. Det fanns ingenting i hans palats eller i hela riket som han inte visade f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Profeten Jesaja kom d\u00e5 till kung Hiskia och fr\u00e5gade honom: \u201dVad ville dessa m\u00e4n? Var kom de ifr\u00e5n?\u201d \u201dDe kom till mig fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land, \u00e4nda bortifr\u00e5n Babylonien\u201d, svarade Hiskia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dHur mycket l\u00e4t du dem se i ditt palats?\u201d fr\u00e5gade Jesaja. Hiskia svarade: \u201dJag visade dem allt i mitt palats. Det finns ingenting i mina skattkamrar som jag inte visat dem.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesaja till Hiskia: \u201dH\u00f6r vad h\u00e4rskarornas HERRE s\u00e4ger:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2019Den tid ska komma d\u00e5 allt som finns i ditt palats, allt som dina f\u00f6rf\u00e4der har samlat fram till nu, ska f\u00f6ras bort till Babylonien. Ingenting kommer att l\u00e4mnas kvar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e5gra av dina egna s\u00f6ner som ska f\u00f6das \u00e5t dig kommer att tas till tj\u00e4nst i den babyloniske kungens palats.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiskia svarade: \u201dHERRENS ord som du har talat \u00e4r gott.\u201d Men f\u00f6r sig sj\u00e4lv t\u00e4nkte han: \u201dDet kommer \u00e5tminstone att vara fred och trygghet under min livstid.\u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hotet fr\u00e5n Babylon, befrielse och \u00e5teruppbyggnad - (40:1\u201466:24)Tr\u00f6st f\u00f6r Guds folk - Tr\u00f6sta, tr\u00f6sta mitt folk, s\u00e4ger er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dUppmuntra Jerusalem och s\u00e4g att dess tr\u00e4ltj\u00e4nst \u00e4r \u00f6ver, dess skuld \u00e4r f\u00f6rsonad, och HERREN har gett det dubbelt igen f\u00f6r alla dess synder.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En r\u00f6st ropar: \u201dBana v\u00e4g genom \u00f6demarken f\u00f6r HERREN! J\u00e4mna en v\u00e4g genom vildmarken f\u00f6r v\u00e5r Gud!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje dal ska h\u00f6jas, alla berg och h\u00f6jder s\u00e4nkas. Ol\u00e4ndig mark ska j\u00e4mnas och kullar bli till sl\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRENS h\u00e4rlighet ska visa sig, och alla m\u00e4nniskor ska f\u00e5 se den.\u201d HERREN har talat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En r\u00f6st s\u00e4ger: \u201dF\u00f6rkunna!\u201d Jag fr\u00e5gar: \u201dVad ska jag f\u00f6rkunna?\u201d \u201dM\u00e4nniskan \u00e4r som gr\u00e4set, och all hennes prakt \u00e4r som \u00e4ngsblomman."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4set torkar och blomman vissnar, n\u00e4r HERRENS vind bl\u00e5ser p\u00e5 dem. Ja, m\u00e4nniskorna \u00e4r gr\u00e4s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gr\u00e4set torkar och blomman vissnar, men v\u00e5r Guds ord best\u00e5r i evighet.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e5 upp p\u00e5 ett h\u00f6gt berg, du Sion, som bringar glada nyheter, h\u00f6j din r\u00f6st, du som kommer med gl\u00e4djebud, h\u00f6j din r\u00f6st, Jerusalem, ropa, var inte r\u00e4dd! Tala om f\u00f6r st\u00e4derna i Juda: \u201dSe, er Gud!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, Herren, HERREN kommer med kraft, och han ska regera med makt. Han har med sig sin l\u00f6n, hans arbetsl\u00f6n g\u00e5r f\u00f6re honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han vallar sin hjord som en herde. Lammen samlar han i sina armar och b\u00e4r dem i sin famn, och varsamt leder han tackorna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem kan m\u00e4ta vattnen i sin kupade hand och himlarna med sina fingrar? Vem kan l\u00e4gga jordens stoft i ett m\u00e5tt, och vem v\u00e4ger bergen och h\u00f6jderna p\u00e5 en v\u00e5g?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem kan granska HERRENS Ande? Vem kan ge honom r\u00e5d?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vem r\u00e5dfr\u00e5gar han f\u00f6r att f\u00e5 upplysning och undervisning om den r\u00e4tta v\u00e4gen? Vem kan ge honom kunskap och visa honom insiktens v\u00e4g?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folken \u00e4r bara som en droppe i en spann, som damm i v\u00e5gsk\u00e5len. Han v\u00e4ger \u00f6ar som om de var fint damm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Libanons skogar r\u00e4cker inte till ved, dess djur inte till br\u00e4nnoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Folken p\u00e5 jorden \u00e4r ingenting inf\u00f6r honom. I hans \u00f6gon betyder de ingenting."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vem kan ni d\u00e5 likna Gud vid? Vad kan ni j\u00e4mf\u00f6ra honom med?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Med en avgud som gjuts av en hantverkare och som guldsmeden drar \u00f6ver med guld och g\u00f6r silverkedjor \u00e5t?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den fattige som inte kan ge ett s\u00e5dant offer v\u00e4ljer ett stycke tr\u00e4 som inte ruttnar, och anlitar en skicklig hantverkare som st\u00e4ller upp en avgudabild som inte faller omkull."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni inte? Har ni inte h\u00f6rt? Har det inte ber\u00e4ttats f\u00f6r er fr\u00e5n b\u00f6rjan? Har ni inte insett det sedan jorden grundlades?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han sitter h\u00f6gt ovanf\u00f6r jordens rund, och dess befolkning \u00e4r som gr\u00e4shoppor f\u00f6r honom. Han breder ut himlarna som en duk och sp\u00e4nner upp den som ett t\u00e4lt att bo i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han g\u00f6r furstarna till intet och jordens domare till ingenting."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Knappt har de hunnit planteras, knappt s\u00e5s, knappt sl\u00e5 rot, f\u00f6rr\u00e4n han bl\u00e5ser p\u00e5 dem, och de vissnar och f\u00f6rs bort av stormvinden som agnar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dVem kan ni j\u00e4mf\u00f6ra mig med? Vem \u00e4r lik mig?\u201d fr\u00e5gar den Helige."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se upp mot himlen! Vem har skapat allt detta? Han leder stj\u00e4rnornas skaror och kallar var och en av dem vid namn. Hans makt och styrka \u00e4r s\u00e5 stor att inte en enda av dem fattas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hur kan du, Jakob, s\u00e4ga, och du, Israel, klaga: \u201dHERREN ser inte till mig, min Gud tar sig inte an min sak?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vet du inte, har du inte h\u00f6rt att HERREN \u00e4r en evig Gud, som har skapat hela jorden? Han blir aldrig tr\u00f6tt och svag. Ingen kan utforska hans f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han ger kraft \u00e5t den tr\u00f6tte och styrka \u00e5t den svage."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Unga kan bli tr\u00f6tta och utmattade, och unga m\u00e4n kan falla."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men de som hoppas p\u00e5 HERREN f\u00e5r ny kraft, de f\u00e5r vingar som \u00f6rnar. De springer utan att bli tr\u00f6tta och vandrar utan att mattas."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska hj\u00e4lpa Israel - \u201dVar tysta inf\u00f6r mig, ni l\u00e4nder bortom havet! L\u00e5t folken f\u00e5 ny kraft. L\u00e5t dem komma fram och tala, l\u00e5t oss tillsammans komma inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem har satt honom i r\u00f6relse fr\u00e5n \u00f6ster, kallat honom i r\u00e4ttf\u00e4rdighet? Folk \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t honom, kungar underkuvas. Hans sv\u00e4rd g\u00f6r dem till stoft, de bl\u00e5ser bort som agnar f\u00f6r hans b\u00e5ge."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rf\u00f6ljer dem och drar oskadd vidare p\u00e5 v\u00e4gar d\u00e4r han inte f\u00e4rdats tidigare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem har planerat och gjort detta? Han som kallat fram m\u00e4nniskosl\u00e4ktena i begynnelsen, jag, HERREN, som \u00e4r den f\u00f6rste och den siste.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e4nderna bortom havet ser p\u00e5 detta med skr\u00e4ck, hela jorden darrar. De n\u00e4rmar sig, de kommer samman,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "den ene vill hj\u00e4lpa den andre och s\u00e4ger till honom: \u201dVar stark!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tr\u00e4snidaren uppmuntrar guldsmeden, och den som gjuter uppmuntrar den som st\u00e5r vid st\u00e4det. Han s\u00e4ger om l\u00f6dningen: \u201dDet h\u00e4r blir bra.\u201d Han spikar fast avgudabilden, s\u00e5 att den st\u00e5r stadigt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dMen du, Israel, min tj\u00e4nare, du Jakob, som jag har utvalt, du Abrahams \u00e4ttling, min v\u00e4n,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "du som jag har h\u00e4mtat fr\u00e5n jordens \u00e4nde och kallat fr\u00e5n dess mest avl\u00e4gsna h\u00f6rn, till dig har jag sagt: \u2019Du \u00e4r min tj\u00e4nare,\u2019 jag har utvalt dig och ska inte st\u00f6ta bort dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, jag \u00e4r med dig. Var inte \u00e4ngslig, jag \u00e4r din Gud. Jag ger dig styrka och hj\u00e4lper dig. Jag uppeh\u00e5ller dig med min r\u00e4ttf\u00e4rdighets hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla som rasar mot dig ska f\u00e5 blygas och st\u00e5 med skam. De som st\u00e5r emot dig kommer att g\u00f6ras till intet och f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du letar efter dina motst\u00e5ndare men kommer inte att finna dem, de som f\u00f6rt krig mot dig ska omintetg\u00f6ras och bli till intet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, din Gud, jag h\u00e5ller dig vid handen och s\u00e4ger till dig: Var inte r\u00e4dd. Jag hj\u00e4lper dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, du mask Jakob, du lilla Israel. Jag hj\u00e4lper dig, s\u00e4ger HERREN, din befriare, Israels Helige."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig till en tr\u00f6skmaskin, ny och med vassa taggar. Du ska tr\u00f6ska bergen till grus och h\u00f6jderna till agnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska kasta upp dem i luften, och vinden ska bl\u00e5sa bort dem. En stormvind ska sprida dem \u00e5t alla h\u00e5ll. Men du ska gl\u00e4dja dig i HERREN, jubla \u00f6ver Israels Helige."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De fattiga och lidande s\u00f6ker vatten, men det finns inget. Deras tungor torkar ut av t\u00f6rst. Men jag, HERREN, ska svara dem. Jag, Israels Gud, ska aldrig \u00f6verge dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta floder rinna fram uppe p\u00e5 h\u00f6jderna och k\u00e4llor av vatten springa upp i dalarna. Jag ska g\u00f6ra \u00f6knen vattenrik och f\u00f6rtorkade omr\u00e5den rika p\u00e5 k\u00e4llor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I \u00f6knen ska jag plantera ceder, akacia, myrten och olivtr\u00e4d, jag ska s\u00e4tta cypresser i \u00f6demarken tillsammans med alm och pinje."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 ska alla se och veta, begrunda och f\u00f6rst\u00e5, att det \u00e4r HERREN som har gjort det, att Israels Helige har skapat det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e4gg fram er sak, s\u00e4ger HERREN, presentera era argument, s\u00e4ger Jakobs kung."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t dem stiga fram och tala om f\u00f6r oss vad som h\u00e4nder, och vad som har h\u00e4nt, f\u00f6r att vi ska kunna begrunda hur det blev. Eller ber\u00e4tta f\u00f6r oss vad som ska ske i framtiden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r oss vad som ligger i framtiden, s\u00e5 att vi f\u00f6rst\u00e5r att ni \u00e4r gudar. G\u00f6r n\u00e5got, gott eller ont, s\u00e5 att vi alla kan se det och f\u00f6rundras."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men ni \u00e4r mindre \u00e4n ingenting och kan inte g\u00f6ra n\u00e5got alls. Den som v\u00e4ljer er \u00e4r avskyv\u00e4rd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jag har satt en man i r\u00f6relse fr\u00e5n norr, han kommer fr\u00e5n \u00f6ster och \u00e5kallar mitt namn. Han trampar ner furstar som om de vore grus, s\u00e5 som en krukmakare kn\u00e5dar sin lera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vem har talat om detta fr\u00e5n b\u00f6rjan, s\u00e5 att vi fick veta det, i f\u00f6rv\u00e4g, s\u00e5 att vi kunde s\u00e4ga att han hade r\u00e4tt? Det fanns ingen, inte en enda f\u00f6rutsade n\u00e5got, inte ett ord h\u00f6rdes fr\u00e5n er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag \u00e4r den f\u00f6rste som s\u00e4ger till Sion: \u2019Se! De \u00e4r h\u00e4r!\u2019 Jag kommer med gl\u00e4djebudskap till Jerusalem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ser mig om, men h\u00e4r finns ingen. Bland dessa finns ingen som har r\u00e5d att ge, ingen som svarar n\u00e4r jag fr\u00e5gar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6sa, de utr\u00e4ttar ingenting. Dessa bel\u00e4ten \u00e4r bara luft och tomhet."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens utvalde - Detta \u00e4r min tj\u00e4nare som jag uppeh\u00e5ller, min utvalde som jag h\u00e5ller k\u00e4r! Jag l\u00e5ter min Ande komma \u00f6ver honom, han ska f\u00f6ra ut r\u00e4tten f\u00f6r folken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ropar inte, han skriker inte, han l\u00e5ter inte sin r\u00f6st h\u00f6ras p\u00e5 gatorna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han krossar inte ett brutet str\u00e5, han sl\u00e4cker inte en veke som tynar. Troget f\u00f6r han fram r\u00e4ttvisan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska inte tyna bort eller krossas f\u00f6rr\u00e4n han uppr\u00e4ttat r\u00e4ttvisan p\u00e5 jorden. Fj\u00e4rran l\u00e4nder v\u00e4ntar p\u00e5 hans undervisning.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Gud, HERREN, som har skapat himlarna och sp\u00e4nt upp dem, brett ut jorden och allt som kommer upp ur den, han som ger liv \u00e5t m\u00e4nniskorna och livsande till alla som bor d\u00e4r:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dJag, HERREN, har kallat dig i r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Jag tar dig vid handen och uppeh\u00e5ller dig. Jag g\u00f6r dig till ett f\u00f6rbund f\u00f6r mitt folk och till ett ljus f\u00f6r alla andra folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska \u00f6ppna de blindas \u00f6gon och befria de f\u00e5ngna ur f\u00e4ngelset, ur f\u00e5ngenskap dem som sitter i m\u00f6rkret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN. Det \u00e4r mitt namn, jag ger inte min \u00e4ra till n\u00e5gon annan, inte mitt lov till avgudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det som har varit f\u00f6rut \u00e4r nu f\u00f6rbi, nu f\u00f6rkunnar jag n\u00e5got nytt. Innan det sker ska jag l\u00e5ta er h\u00f6ra om det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ny s\u00e5ng - Sjung en ny s\u00e5ng till HERREN! Sjung hans pris fr\u00e5n jordens alla \u00e4ndar, l\u00e5t havet brusa och allt som finns d\u00e4r, l\u00e4nderna bortom havet och alla som bor d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t \u00f6knen och dess st\u00e4der h\u00f6ja sin r\u00f6st, byarna d\u00e4r Kedar bor. L\u00e5t Selas befolkning sjunga av gl\u00e4dje, ropa fr\u00e5n bergens toppar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ge HERREN \u00e4ran, f\u00f6rkunna hans lov i l\u00e4nderna bortom havet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN drar ut med stor makt, som en krigare uppt\u00e4nd av stridslust, han ger upp ett krigsrop och \u00f6vervinner sina fiender."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4nge har jag varit tyst, tigit och lagt band p\u00e5 mig, men nu skriker jag som en kvinna i f\u00f6dslov\u00e5ndor, fl\u00e4mtar och drar efter andan p\u00e5 samma g\u00e5ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga bergen och h\u00f6jderna och l\u00e5ta gr\u00e4set p\u00e5 dem torka bort. Jag ska f\u00f6rvandla floder till land och torka ut dammarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska leda de blinda p\u00e5 en v\u00e4g som de inte k\u00e4nner, f\u00f6ra dem fram l\u00e4ngs ok\u00e4nda stigar. Jag ska g\u00f6ra m\u00f6rkret till ljus framf\u00f6r dem och g\u00f6ra den ol\u00e4ndiga marken j\u00e4mn. Detta ska jag g\u00f6ra, och jag ska inte \u00f6verge dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de som litar p\u00e5 avgudar och kallar dem gudar kommer att f\u00e5 ge sig iv\u00e4g i skam och f\u00f6rnedring."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Blinda och d\u00f6va f\u00f6r Herrens ord - H\u00f6r, ni d\u00f6va! Se, ni blinda!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vem \u00e4r s\u00e5 blind som min tj\u00e4nare, s\u00e5 d\u00f6v som min budb\u00e4rare? Vem \u00e4r s\u00e5 blind som min f\u00f6rtrogne, s\u00e5 blind som HERRENS tj\u00e4nare?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han ser mycket men bryr sig inte om det. Han h\u00f6r, men utan att lyssna.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, d\u00e4rf\u00f6r vill han visa att hans lag \u00e4r h\u00e4rlig och stor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men detta \u00e4r ett plundrat och sk\u00f6vlat folk. Alla har legat bundna i h\u00e5lor, undang\u00f6mda i f\u00e4ngelser. De blev utplundrade men ingen har hj\u00e4lpt dem, de har sk\u00f6vlats men ingen har sagt: \u201dGe tillbaka!\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem av er vill h\u00f6ra det h\u00e4r, ta vara p\u00e5 det och lyssna h\u00e4danefter?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vem har utl\u00e4mnat Jakob \u00e5t sk\u00f6vling, Israel \u00e5t plundrare? Var det inte HERREN, han som vi har syndat mot? De ville inte g\u00e5 hans v\u00e4gar och inte heller lyssna till hans lag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t han sin brinnande vrede komma \u00f6ver dem och drabbas av krig och v\u00e5ld. Men fast\u00e4n de blev pr\u00f6vade i eld f\u00f6rstod de inte; fast\u00e4n de br\u00e4ndes av l\u00e5gor tog de inte varning."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bara Herren kan r\u00e4dda sitt folk - Men nu s\u00e4ger HERREN, han som har skapat dig, Jakob, han som har format dig, Israel: \u201dVar inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag har befriat dig. Jag har kallat dig vid namn, och du \u00e4r min."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du m\u00e5ste g\u00e5 genom vatten \u00e4r jag med dig, eller genom floder, ska de inte dr\u00e4nka dig. N\u00e4r du m\u00e5ste g\u00e5 genom eld, ska du inte bli br\u00e4nd. L\u00e5gorna ska inte skada dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, din Gud, Israels helige, din r\u00e4ddare. Jag ger Egypten till l\u00f6sen f\u00f6r dig, och Kush och Seba i utbyte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du \u00e4r dyrbar f\u00f6r mig, och jag \u00e4rar och \u00e4lskar dig. D\u00e4rf\u00f6r ger jag m\u00e4nniskor i utbyte mot dig, folk i st\u00e4llet f\u00f6r ditt liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag \u00e4r med dig. Jag ska leda dina barn fr\u00e5n \u00f6ster och samla dig fr\u00e5n v\u00e4ster."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till norden s\u00e4ger jag: \u2019Sl\u00e4pp dem!\u2019 och till s\u00f6dern: \u2019H\u00e5ll dem inte kvar!\u2019 F\u00f6r hit mina s\u00f6ner fr\u00e5n fj\u00e4rran och mina d\u00f6ttrar fr\u00e5n jordens \u00e4nde,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "alla som bek\u00e4nner mitt namn och som jag har skapat till min \u00e4ra, format och gjort.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Led ut de blinda som \u00e4nd\u00e5 har \u00f6gon, och de d\u00f6va som har \u00f6ron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla nationer samlas, folken kommer samman. Vem bland dem har kunnat f\u00f6ruts\u00e4ga detta, eller tala om f\u00f6r oss vad som f\u00f6rut har skett? L\u00e5t dem f\u00f6ra fram sina vittnen, s\u00e5 att de f\u00e5r r\u00e4tt, och de som h\u00f6r kan s\u00e4ga att det \u00e4r sant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dMen ni \u00e4r mina vittnen, s\u00e4ger HERREN, min tj\u00e4nare som jag har utvalt, f\u00f6r att ni ska k\u00e4nna och tro mig och f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r Gud. Ingen annan Gud finns gestaltad f\u00f6re mig, och ingen kommer att finnas efter mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, och det finns ingen annan r\u00e4ddare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r jag som har uppenbarat, r\u00e4ddat och f\u00f6rkunnat, ingen fr\u00e4mmande gud bland er. Ni \u00e4r mina vittnen,\u201d s\u00e4ger HERREN, \u201doch jag \u00e4r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, \u00e4nda fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen. Ingen kan rycka n\u00e5got ur min hand. N\u00e4r jag handlar, finns ingen som kan hindra det.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00f6fte om seger - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, er befriare, Israels Helige: \u201dF\u00f6r er skull har jag s\u00e4nt bud till Babylon och ska bryta ner dem alla, som ingenting, \u00e4ven kald\u00e9erna, i de skepp de varit s\u00e5 stolta \u00f6ver."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, er Helige, Israels skapare, er kung.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, som gjorde en v\u00e4g genom havet, en stig genom m\u00e4ktiga vatten,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "han som f\u00f6rde ut vagnar och h\u00e4star och en stark arm\u00e9. D\u00e4r blev de liggande f\u00f6r att aldrig resa sig igen, utsl\u00e4ckta, som en sl\u00e4ckt veke."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dGl\u00f6m det som har varit, bli inte kvar i det f\u00f6rg\u00e5ngna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu g\u00f6r jag n\u00e5got nytt. Det spirar redan, ser ni det inte? Jag ska g\u00f6ra en v\u00e4g genom \u00f6knen och str\u00f6mmar i \u00f6demarken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De vilda djuren, schakaler och berguvar, ska prisa mig, f\u00f6r av mig f\u00e5r \u00f6knen vatten s\u00e5 att mitt folk, mina utvalda, kan dricka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det folk som jag har skapat \u00e5t mig ska f\u00f6rkunna mitt lov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men du har inte kallat p\u00e5 mig, Jakob, inte tr\u00f6ttat ut dig f\u00f6r min skull, Israel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du har inte gett mig f\u00e5r som br\u00e4nnoffer och inte \u00e4rat mig med slaktoffer. \u00c4nd\u00e5 har jag inte betungat dig med matoffer, inte tr\u00f6ttat ut dig med krav p\u00e5 r\u00f6kelse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du har inte k\u00f6pt kalmus \u00e5t mig eller sl\u00f6sat dina slaktoffers fett p\u00e5 mig. Nej, du har betungat mig med dina synder, tr\u00f6ttat ut mig med dina \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som utpl\u00e5nar dina f\u00f6rsyndelser, f\u00f6r min egen skull, och jag kommer inte mer ih\u00e5g dina synder."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5minn mig, l\u00e5t oss g\u00e5 till r\u00e4tta med varandra! L\u00e4gg fram din sak, s\u00e5 att du kan f\u00e5 r\u00e4tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Din stamfader syndade, dina talesm\u00e4n gjorde uppror mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag f\u00f6rnedrat dina heliga furstar, \u00f6verl\u00e4mnat Jakob \u00e5t f\u00f6rintelse och Israel \u00e5t att skymfas."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den ende Guden - Lyssna nu, min tj\u00e4nare Jakob, Israel, som jag har utvalt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, som skapade dig och formade dig i moderlivet, han som hj\u00e4lper dig: Var inte r\u00e4dd, min tj\u00e4nare Jakob, Jeshurun, som jag har utvalt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska utgjuta vatten \u00f6ver t\u00f6rstande mark, floder \u00f6ver uttorkat land. Jag ska utgjuta min Ande \u00f6ver dina barn och mina v\u00e4lsignelser \u00f6ver dina \u00e4ttlingar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska v\u00e4xa upp bland gr\u00e4set, som piltr\u00e4d p\u00e5 en flodstrand."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ska s\u00e4ga: \u2019Jag tillh\u00f6r HERREN\u2019, en annan b\u00e4ra Jakobs namn, en tredje ska skriva att han \u00e4r HERRENS och hedras med namnet Israel.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels kung och befriare, h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dJag \u00e4r den f\u00f6rste och jag \u00e4r den siste. Det finns ingen annan Gud \u00e4n jag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem \u00e4r som jag? L\u00e5t honom tala om det, f\u00f6rklara, l\u00e4gga fram f\u00f6r mig vad som h\u00e4nt sedan jag formade mitt folk i urtiden, och vad som ska komma. L\u00e5t dem ber\u00e4tta vad som ska komma att ske."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckta, var inte r\u00e4dda! Har jag inte f\u00f6rkunnat och f\u00f6rutsagt detta f\u00f6r l\u00e4nge sedan? Ni \u00e4r mina vittnen. Finns det n\u00e5gon annan Gud \u00e4n jag? Nej, ingen annan klippa finns, jag vet ingen.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avgudarnas meningsl\u00f6shet - De som bygger avgudar \u00e5t sig \u00e4r ingenting. Deras \u00e4lskade bel\u00e4ten har ingen hj\u00e4lp att ge. Deras vittnen ser inget och vet inget, de f\u00e5r st\u00e5 d\u00e4r med skam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem g\u00f6r sig en gud, gjuter en gudabild som inte \u00e4r till n\u00e5gon nytta f\u00f6r honom?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla hans anh\u00e4ngare ska st\u00e5 med skam, f\u00f6r hantverkarna som gjort dem \u00e4r sj\u00e4lva bara m\u00e4nniskor. L\u00e5t dem alla samlas och st\u00e4lla sig d\u00e4r. Alla ska de st\u00e5 d\u00e4r med skam och i skr\u00e4ck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Smeden bearbetar j\u00e4rn vid sitt st\u00e4d, i gl\u00f6den, och formar det med hammare med all sin kraft. Han blir hungrig och tr\u00f6tt, dricker inget vatten och blir matt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Snickaren tar m\u00e5tt med band, s\u00e4tter ut m\u00e4rken med krita och hugger ut den med st\u00e4mj\u00e4rn. Han m\u00e4rker ut formen med passare, formar den som en m\u00e4nniska i all hennes glans, som sedan kan bo i ett tempel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man hugger ner cedrar \u00e5t sig, tar cypress och ek och l\u00e5ter dem v\u00e4xa bland skogens tr\u00e4d, eller planterar ett cedertr\u00e4d som regnet f\u00e5r att v\u00e4xa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Av tr\u00e4det f\u00e5r man sedan ved att v\u00e4rma sig med och f\u00f6r att t\u00e4nda en eld f\u00f6r att baka br\u00f6d. Men man g\u00f6r ocks\u00e5 en gud som man tillber och faller ner inf\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e4lften av tr\u00e4et anv\u00e4nder man till en brasa d\u00e4r man lagar mat och steker k\u00f6tt att m\u00e4tta sig med, v\u00e4rmer sig och s\u00e4ger: \u201dS\u00e5, nu \u00e4r jag varm, nu kan jag sitta och se p\u00e5 elden.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Av resten g\u00f6r man en gud, en avgud, som man faller ner f\u00f6r, dyrkar och ber till och s\u00e4ger: \u201dR\u00e4dda mig! Du \u00e4r min gud!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessa vet ingenting, f\u00f6rst\u00e5r ingenting, deras \u00f6gon \u00e4r tillslutna s\u00e5 att de inte kan se, liksom deras sinnen s\u00e5 att de inte kan fatta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ingen t\u00e4nker efter, ingen har vett och f\u00f6rst\u00e5nd att s\u00e4ga: \u201dJag har eldat upp h\u00e4lften av det f\u00f6r att baka br\u00f6d p\u00e5 kolen, steka k\u00f6tt och \u00e4ta. Skulle jag d\u00e5 av resten g\u00f6ra en avskyv\u00e4rd avgud? Skulle jag falla ner f\u00f6r ett stycke tr\u00e4?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som s\u00e4tter sin lit till aska lurar sig sj\u00e4lv. Han kan inte r\u00e4dda sig sj\u00e4lv eller s\u00e4ga: \u201dDet som jag har h\u00e4r i min hand \u00e4r en l\u00f6gn.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Guds skaparmakt - \u201dT\u00e4nk p\u00e5 detta, Jakob, Israel, f\u00f6r du \u00e4r min tj\u00e4nare! Jag har format dig, du \u00e4r min tj\u00e4nare, Israel, och jag ska inte gl\u00f6mma bort dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har utpl\u00e5nat dina synder som ett moln, dina brott som morgondimman. V\u00e4nd om till mig, f\u00f6r jag har frik\u00f6pt dig.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sjung av gl\u00e4dje, ni himlar, om vad HERREN har gjort! Ropa h\u00f6gt, jordens djup! St\u00e4m upp en s\u00e5ng, ni berg, du skog med alla dina tr\u00e4d, f\u00f6r HERREN har frik\u00f6pt Jakob och visar sig h\u00e4rlig i Israel!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jerusalem ska bli bebott - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din befriare, han som formade dig i moderlivet: \u201dJag \u00e4r HERREN som har skapat allt, som ensam sp\u00e4nt upp himlarna och ensam brett ut jorden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som tillintetg\u00f6r de falska profeterna och g\u00f6r sp\u00e5m\u00e4nnen till d\u00e5rar, som f\u00f6rkastar de visas l\u00e4rdom och g\u00f6r den till d\u00e5rskap."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men jag verkst\u00e4ller mina tj\u00e4nares ord och fullf\u00f6ljer vad mina s\u00e4ndebud sagt. Jag s\u00e4ger om Jerusalem: \u2019Det ska bli bebott,\u2019 och om Juda st\u00e4der: \u2019De ska bli uppbyggda.\u2019 Jag ska resa upp deras ruiner igen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till havsdjupet: \u2019Torka ut!\u2019 Och jag torkar ut dina floder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger om Kyros: \u2019Han \u00e4r min herde, han ska f\u00f6rverkliga allt jag vill.\u2019 Han ska s\u00e4ga om Jerusalem: \u2019Det ska bli uppbyggt,\u2019 och om templet: \u2019Dess grund ska l\u00e4ggas.\u2019"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kyros som Herrens redskap - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN till sin smorde, Kyros, som han har tagit vid h\u00f6gra handen f\u00f6r att l\u00e4gga folken under honom, f\u00f6r att avv\u00e4pna kungar och f\u00f6r att \u00f6ppna portar f\u00f6r honom, som aldrig mer ska st\u00e4ngas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2019Jag ska g\u00e5 f\u00f6re dig och j\u00e4mna ut bergen, krossa kopparportar och sl\u00e5 s\u00f6nder j\u00e4rnbommar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska ge dig skatter som ligger g\u00f6mda i m\u00f6rkret, och hemliga rikedomar, f\u00f6r att du ska f\u00f6rst\u00e5 att jag som kallar dig vid ditt namn \u00e4r HERREN, Israels Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r min tj\u00e4nare Jakobs skull, f\u00f6r Israel, min utvalde, kallade jag dig vid namn och gav dig ett hedersnamn, fast\u00e4n du inte k\u00e4nner mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, ingen annan finns, utom mig finns ingen Gud. Fast\u00e4n du inte k\u00e4nner mig s\u00e5 ska jag styrka dig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r att man i hela v\u00e4rlden fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster ska f\u00f6rst\u00e5 att det inte finns n\u00e5gon annan \u00e4n jag. Jag \u00e4r HERREN, och det finns ingen annan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag skapar b\u00e5de ljus och m\u00f6rker. Jag skapar lycka och olycka. Jag, HERREN, g\u00f6r allt detta.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t det regna, himlar d\u00e4r ovan! L\u00e5t r\u00e4ttf\u00e4rdighet fl\u00f6da ur skyarna! L\u00e5t jorden \u00f6ppna sig, fr\u00e4lsningen b\u00e4ra frukt, och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten v\u00e4xa fram. Jag, HERREN, har skapat allt detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve den som tvistar med sin Skapare, den som bara \u00e4r en av m\u00e5nga kruksk\u00e4rvor p\u00e5 marken. Inte s\u00e4ger v\u00e4l leran till den som formar den: \u2019Vad g\u00f6r du?\u2019 Eller s\u00e4ger ditt verk: \u2019Denne har inga h\u00e4nder.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve den som s\u00e4ger till sin far: \u2019Vad \u00e4r det du avlar?\u2019 eller till sin mor: \u2019Vad \u00e4r det du f\u00f6der?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Helige, dess skapare: \u201dN\u00e4r det g\u00e4ller det som ska komma, st\u00e4ller ni fr\u00e5gor till mig om mina barn, eller befaller ni mig vad jag ska g\u00f6ra?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r jag som skapat jorden och m\u00e4nniskorna p\u00e5 den. Med mina h\u00e4nder har jag utbrett himlarna och gett order till hela dess h\u00e4rskara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har l\u00e5tit honom uppst\u00e5 i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och jag ska j\u00e4mna hans v\u00e4g. Han ska bygga upp min stad och befria mina bortf\u00f6rda, utan betalning, utan l\u00f6n,\u201d s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dEgyptens rikedomar, Kushs handel och Sebas resliga folk ska \u00f6verf\u00f6ras till dig, alltsammans ska bli ditt. De ska f\u00f6lja dig som f\u00e5ngar i kedjor och falla ner inf\u00f6r dig och be och s\u00e4ga: \u2019Gud \u00e4r sannerligen med dig, ingen annan finns, ingen annan \u00e4r Gud.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du \u00e4r sannerligen en dold Gud, du Israels r\u00e4ddare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla avgudatillverkare ska f\u00e5 sk\u00e4mmas och komma i van\u00e4ra, f\u00f6rnedring \u00e4r vad som v\u00e4ntar dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Israel kommer att r\u00e4ddas av HERREN, han r\u00e4ddar dem f\u00f6r evigt. Ni kommer aldrig n\u00e5gonsin att hamna i skam eller van\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN som skapat himlarna, han som \u00e4r Gud, som formade jorden, gjorde den, grundlade den, skapade den, inte till att vara tom utan bebodd: \u201dJag \u00e4r HERREN, och det finns ingen annan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har inte talat i hemlighet, n\u00e5gonstans i ett m\u00f6rkt land, inte uppmanat Jakobs \u00e4ttlingar att s\u00f6ka mig i tomheten. Jag \u00e4r HERREN, vad jag talar \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt och sant, mina ord \u00e4r att lita p\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samlas h\u00e4r, kom hit, kom samman, ni som r\u00e4ddats bland folken! De som b\u00e4r omkring p\u00e5 tr\u00e4gudar och ber till en gud som inte kan hj\u00e4lpa dem \u00e4r utan vett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ber\u00e4tta, l\u00e4gg fram vad ni har att s\u00e4ga, r\u00e5dg\u00f6r med varandra. Vem har f\u00f6rutsagt detta i en g\u00e5ngen tid, ber\u00e4ttat det f\u00f6r l\u00e4nge sedan? \u00c4r det inte jag, HERREN? Det finns ingen annan Gud \u00e4n jag, en r\u00e4ttf\u00e4rdig Gud och en r\u00e4ddare. Ingen annan finns."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4nd er till mig f\u00f6r att bli r\u00e4ddade, alla fr\u00e5n jordens \u00e4ndar! F\u00f6r jag \u00e4r Gud, och det finns ingen annan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har svurit vid mig sj\u00e4lv, r\u00e4ttf\u00e4rdighetens ord har utg\u00e5tt ur min mun och kan aldrig tas tillbaka: Alla m\u00e4nniskor ska b\u00f6ja kn\u00e4 inf\u00f6r mig, och alla ska komma till mig med sin bek\u00e4nnelse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2019Endast i HERREN finns r\u00e4ttf\u00e4rdighet och styrka,\u2019 ska man s\u00e4ga. Alla som har rasat mot honom ska komma inf\u00f6r honom i skam."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Genom HERREN ska alla Israels \u00e4ttlingar vinna r\u00e4ttf\u00e4rdighet och seger.\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babylons v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar - Bel sjunker ner, Nebo faller, deras gudabilder f\u00f6rs bort p\u00e5 lastdjur och boskap. Dessa som ni burit \u00e4r en belastning, en b\u00f6rda f\u00f6r den tr\u00f6tte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sjunker ner och faller tillsammans, of\u00f6rm\u00f6gna att r\u00e4dda b\u00f6rdan, och sj\u00e4lva g\u00e5r de i f\u00e5ngenskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r p\u00e5 mig, Jakobs sl\u00e4kt, ni som finns kvar i Israel och som jag haft omsorg om sedan ni f\u00f6ddes, burit \u00e4nda fr\u00e5n er tillblivelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e4r densamme \u00e4nda fram till er \u00e5lderdom, jag ska b\u00e4ra er n\u00e4r ert h\u00e5r gr\u00e5nar. Jag har skapat er och ska ocks\u00e5 s\u00f6rja f\u00f6r er. Jag ska uppeh\u00e5lla er och r\u00e4dda er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem kan ni j\u00e4mf\u00f6ra mig med och likna mig vid? Vem kan ni finna som \u00e4r lik mig och kan j\u00e4mf\u00f6ras med mig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e5gra h\u00e4ller ut guld ur sin p\u00e5se, v\u00e4ger upp silver p\u00e5 v\u00e5gen, lejer en guldsmed som tillverkar en gud, och sedan faller man ner och tillber den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De lyfter den p\u00e5 axeln och b\u00e4r den, st\u00e4ller ner den p\u00e5 sin plats, och d\u00e4r st\u00e5r den of\u00f6rm\u00f6gen att r\u00f6ra sig. Om man ropar till den f\u00e5r man inget svar. Den kan inte r\u00e4dda n\u00e5gon ur hans n\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta, begrunda det, l\u00e4gg det p\u00e5 minnet, ni \u00f6vertr\u00e4dare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g det f\u00f6rg\u00e5ngna, f\u00f6r jag \u00e4r Gud, och det finns ingen Gud lik mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ber\u00e4ttar i f\u00f6rv\u00e4g vad som kommer att h\u00e4nda, f\u00f6ruts\u00e4ger det som \u00e4nnu inte har skett. Jag s\u00e4ger: Mina planer st\u00e5r fasta, och jag g\u00f6r allt vad jag vill."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag kallar p\u00e5 en rovf\u00e5gel fr\u00e5n \u00f6stern, en man som ska fullf\u00f6lja min plan. Det jag har sagt ska jag genomf\u00f6ra, det jag har planerat kommer jag att g\u00f6ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, ni envisa m\u00e4nniskor, ni som \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag l\u00e5ter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet n\u00e4rma sig, den \u00e4r inte l\u00e5ngt borta, och min r\u00e4ddning dr\u00f6jer inte. Jag ger Sion r\u00e4ddning, min h\u00e4rlighet \u00e5t Israel."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Babylon - Kom ner och s\u00e4tt dig i stoftet, du jungfru, dotter Babylon! S\u00e4tt dig p\u00e5 marken, utan tron, du kald\u00e9ernas dotter! Du kommer aldrig mer att kallas den ljuvliga och den behagliga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta en kvarn och mal din s\u00e4d, ta av din sl\u00f6ja, lyft upp dina kjolar och blotta benen, vada genom str\u00f6mmar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din nakenhet ska blottas och din skam visas upp. Jag ska h\u00e4mnas, och ingen m\u00e4nniska kan hindra mig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e5r befriare heter h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Helige."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dSitt i tystnad och g\u00e5 in i m\u00f6rkret, du kald\u00e9ernas dotter! Aldrig mer kommer du att kallas kungarikenas drottning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag var vred p\u00e5 mitt folk, vanhelgade min egendom och l\u00e4t dem falla i dina h\u00e4nder. Du visade dem ingen barmh\u00e4rtighet. Ditt ok tyngde till och med de gamla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du t\u00e4nkte att du skulle f\u00e5 vara en drottning f\u00f6r alltid. Du bekymrade dig inte och t\u00e4nkte inte p\u00e5 vad som skulle kunna h\u00e4nda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lyssna nu, du som lever i \u00f6verd\u00e5d, du som sitter s\u00e5 tryggt och s\u00e4ger f\u00f6r dig sj\u00e4lv: \u2019Ingen \u00e4r som jag! Jag kommer aldrig att sitta som \u00e4nka eller mista mina barn.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men b\u00e5da dessa \u00f6den ska drabba dig. P\u00e5 ett \u00f6gonblick, p\u00e5 en enda dag, ska du bli b\u00e5de barnl\u00f6s och \u00e4nka. I fullt m\u00e5tt ska de drabba dig, trots alla dina trolldomskonster och dina besv\u00e4rjelsers stora kraft."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du k\u00e4nde dig s\u00e4ker i din ondska och t\u00e4nkte: \u2019Ingen ser mig.\u2019 Din vishet och kunskap f\u00f6rledde dig, och du t\u00e4nkte f\u00f6r dig sj\u00e4lv: \u2019Ingen \u00e4r som jag!\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men en olycka ska drabba dig, som du inte kan besv\u00e4rja, pl\u00f6tslig f\u00f6r\u00f6delse ska falla \u00f6ver dig, och du kan inte avv\u00e4rja den. Pl\u00f6tsligt ska du drabbas av en katastrof som du inte kunnat f\u00f6rutse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Forts\u00e4tt du med dina besv\u00e4rjelser och dina m\u00e5nga trolldomskonster, som du har slitit med sedan din ungdom. Kanske ska du lyckas, kanske kan du skr\u00e4mma iv\u00e4g n\u00e5gon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har tr\u00f6ttat ut dig med alla dina r\u00e5dslag. L\u00e5t dem nu tr\u00e4da fram och r\u00e4dda dig, astrologerna och stj\u00e4rntydarna, som m\u00e5nadsvis f\u00f6rs\u00f6ker tala om f\u00f6r dig vad som ska h\u00e4nda dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e4r som torrt gr\u00e4s som br\u00e4nns upp i eld. De kan inte r\u00e4dda sig sj\u00e4lva ur l\u00e5gorna. Det blir ingen gl\u00f6d att v\u00e4rma sig vid, ingen brasa att sitta vid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det f\u00f6r dem som du \u00e4gnat tid och kraft \u00e5t sedan din ungdom. De irrar bort, var och en \u00e5t sitt h\u00e5ll, och ingen r\u00e4ddar dig."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels trol\u00f6shet och befrielse - H\u00f6r detta, Jakobs sl\u00e4kt, ni som b\u00e4r namnet Israel och h\u00e4rstammar fr\u00e5n Juda, ni som sv\u00e4r vid HERRENS namn och bek\u00e4nner er till Israels Gud, men inte i sanning och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De uppkallar sig efter den heliga staden och st\u00f6der sig p\u00e5 Israels Gud, vars namn \u00e4r h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det som tidigare h\u00e4nde hade jag talat om i f\u00f6rv\u00e4g f\u00f6r l\u00e4nge sedan, f\u00f6rutsagt det, tillk\u00e4nnagett det. Pl\u00f6tsligt agerade jag, och det skedde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vet att du \u00e4r h\u00e5rd. Din nacke \u00e4r av j\u00e4rn och din panna av koppar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rutsade jag det f\u00f6r s\u00e5 l\u00e4nge sedan, talade om det innan det skedde, s\u00e5 att du inte skulle kunna s\u00e4ga: \u2019Min avgud gjorde det. Min skurna och gjutna gudabild gav befallning om det!\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har h\u00f6rt detta och kan se det. Erk\u00e4nner ni det inte? Nu vill jag f\u00f6rkunna nya ting f\u00f6r dig, hemligheter som du inte vetat om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har skapats nu, inte f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Du har inte h\u00f6rt om dem f\u00f6rr\u00e4n idag, f\u00f6r att du inte ska kunna s\u00e4ga: \u2019Det h\u00e4r visste jag!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du fick inget h\u00f6ra och inget veta, du hade inget \u00f6ppet \u00f6ra. Jag visste hur trol\u00f6s du var, du kallades upprorsmakare alltsedan du f\u00f6ddes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men f\u00f6r mitt namns skull h\u00e5ller jag tillbaka min vrede, f\u00f6r min \u00e4ras skull beh\u00e4rskar jag mig och utpl\u00e5nar dig inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag renade dig men fann inget silver. Jag pr\u00f6vade dig i lidandets ugn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r min egen skull, ja, just f\u00f6r min egen skull, agerar jag, f\u00f6r hur skulle jag kunna l\u00e5ta mig vanhelgas? Min \u00e4ra ger jag inte till n\u00e5gon annan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, Jakob, Israel, som jag har kallat! Jag \u00e4r Gud. Jag \u00e4r den f\u00f6rste, och jag \u00e4r den siste."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det var min hand som lade jordens grund, och min h\u00f6gra hand bredde ut himlarna. N\u00e4r jag kallade p\u00e5 dem stod de d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kom samman, ni alla, och lyssna! Vem av dessa har f\u00f6rutsagt det h\u00e4r, att den som HERREN \u00e4lskar ska fullf\u00f6lja hans plan mot Babylon och mot kald\u00e9erna?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag, jag har talat detta. Jag har kallat honom och f\u00f6rt fram honom, och han ska ha framg\u00e5ng."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom n\u00e4rmare och lyssna till detta: Fr\u00e5n f\u00f6rsta b\u00f6rjan har jag talat \u00f6ppet, och n\u00e4r tiden var inne f\u00f6r n\u00e5got att \u00e4ga rum, var jag d\u00e4r. Och nu har Herren, HERREN s\u00e4nt mig och sin Ande.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din befriare, Israels Helige: \u201dJag \u00e4r HERREN, din Gud, som vill undervisa dig om ditt eget b\u00e4sta och leda dig p\u00e5 den v\u00e4g d\u00e4r du ska vandra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om du \u00e4nd\u00e5 hade lyssnat till mina bud! D\u00e5 skulle du ha upplevt en str\u00f6m av frid och r\u00e4ttf\u00e4rdighet lik havets v\u00e5gor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 skulle dina \u00e4ttlingar ha blivit som sanden, din avkomma som sandkornen. Deras namn skulle aldrig utpl\u00e5nas utan best\u00e5 inf\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4mna Babylon, fly fr\u00e5n Kald\u00e9en! F\u00f6rkunna det med gl\u00e4djerop, g\u00f6r det k\u00e4nt f\u00f6r jordens alla h\u00f6rn. S\u00e4g: \u201dHERREN har befriat sin tj\u00e4nare Jakob.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De beh\u00f6vde inte vara t\u00f6rstiga n\u00e4r han f\u00f6rde dem genom \u00f6knarna, f\u00f6r han l\u00e4t vatten fl\u00f6da ur klippan, han kl\u00f6v klippan, s\u00e5 att vatten forsade fram."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dMen f\u00f6r de gudl\u00f6sa finns det ingen frid, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens tj\u00e4nare ett ljus f\u00f6r v\u00e4rlden - H\u00f6r p\u00e5 mig, ni avl\u00e4gsna l\u00e4nder! Lyssna, ni folk i fj\u00e4rran! HERREN kallade mig innan jag var f\u00f6dd. Redan n\u00e4r jag var i moderlivet n\u00e4mnde han mig vid mitt namn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har gjort mitt tal skarpt som sv\u00e4rd. Han har g\u00f6mt mig i skuggan av sin hand. Han har gjort mig till en slipad pil och dolt mig i sitt koger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sa till mig: \u2019Du \u00e4r min tj\u00e4nare, Israel, genom dig ska jag visa min h\u00e4rlighet.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag sa: \u2019F\u00f6rg\u00e4ves har jag tr\u00f6ttat ut mig, f\u00f6rg\u00e4ves och f\u00e5f\u00e4ngt f\u00f6rbrukat min kraft. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r min r\u00e4tt hos HERREN och min l\u00f6n hos min Gud.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och nu har HERREN talat, han som gjorde mig till sin tj\u00e4nare redan innan jag var f\u00f6dd, f\u00f6r att f\u00f6ra Jakob tillbaka, och samla Israel hos sig. S\u00e5 skulle jag bli \u00e4rad inf\u00f6r HERREN och min Gud vara min styrka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han s\u00e4ger: \u2019Det \u00e4r f\u00f6r lite f\u00f6r dig att bara vara min tj\u00e4nare som \u00e5teruppr\u00e4ttar Jakobs stammar och f\u00f6r tillbaka dem som jag bevarat av Israels folk. Jag ska g\u00f6ra dig till ett ljus f\u00f6r alla folk, f\u00f6r att du ska vara till r\u00e4ddning f\u00f6r hela jorden.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels befriare och Helige, till den som \u00e4r f\u00f6raktad och avskydd av folken, till kungens tj\u00e4nare: \u201dKungar ska se det och resa sig, furstar se det och buga sig, f\u00f6r HERREN \u00e4r trofast, Israels Helige, som har utvalt dig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren ska tr\u00f6sta sitt folk - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dJag b\u00f6nh\u00f6r dig i n\u00e5dens tid och hj\u00e4lper dig p\u00e5 r\u00e4ddningens dag. Jag ska bevara dig och genom dig ing\u00e5 ett f\u00f6rbund med folket, f\u00f6r att \u00e5teruppr\u00e4tta landet och \u00e5terl\u00e4mna de f\u00f6r\u00f6dda arvslotterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Till de f\u00e5ngna ska jag s\u00e4ga: \u2019G\u00e5 ut!\u2019 och till dem som sitter i m\u00f6rkret: \u2019Kom fram!\u2019 De ska finna bete l\u00e4ngs v\u00e4garna och betesmark p\u00e5 alla kala h\u00f6jder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska inte hungra eller t\u00f6rsta. \u00d6kenhettan och solen ska inte br\u00e4nna dem. Han som f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver dem ska leda dem och f\u00f6ra dem till vattenk\u00e4llor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag f\u00f6rvandlar alla mina berg till v\u00e4g, h\u00f6gt d\u00e4ruppe bygger jag v\u00e4gar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se, de kommer l\u00e5ngt bortifr\u00e5n, fr\u00e5n norr och v\u00e4ster och Assuans land.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ropa av gl\u00e4dje, ni himlar, och gl\u00e4d dig, du jord! St\u00e4m upp en s\u00e5ng, ni berg! F\u00f6r HERREN tr\u00f6star sitt folk och f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver sina lidande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sion s\u00e4ger: \u201dHERREN har \u00f6vergett mig, han har gl\u00f6mt bort mig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dKan en mor gl\u00f6mma bort sitt lilla barn, s\u00e5 att hon inte f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver det barn hon sj\u00e4lv f\u00f6tt? \u00c4ven om hon skulle gl\u00f6mma, ska jag i alla fall inte gl\u00f6mma dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har skrivit ditt namn i min hand, och dina murar \u00e4r alltid inf\u00f6r mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner skyndar sig tillbaka, och de som f\u00f6rst\u00f6rde och \u00f6delade drar sig bort fr\u00e5n dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lyft blicken och se dig omkring! Alla samlas och kommer till dig. S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN, du ska b\u00e4ra dem som prydnader, binda dem om dig likt brudsmycken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du har legat i ruiner, \u00f6delagd, och landet har varit f\u00f6rh\u00e4rjat. Men nu ska du bli f\u00f6r tr\u00e5ng f\u00f6r folket, och de som sk\u00f6vlade dig ska vara l\u00e5ngt borta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska h\u00f6ra barnen som f\u00f6ddes under din barnl\u00f6shets tid s\u00e4ga: \u2019H\u00e4r \u00e4r det f\u00f6r tr\u00e5ngt f\u00f6r mig, ge mig mer plats!\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ska du t\u00e4nka: \u2019Vem har f\u00f6tt dessa \u00e5t mig? Jag var ju barnl\u00f6s och ofruktsam, i exil och f\u00f6rskjuten. Vem har fostrat dessa? Jag var l\u00e4mnad ensam, s\u00e5 varifr\u00e5n kommer dessa?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: \u201dJag ska ge ett tecken \u00e5t folken, resa mitt ban\u00e9r f\u00f6r dem, och de ska b\u00e4ra dina s\u00f6ner i sina armar och dina d\u00f6ttrar p\u00e5 sina axlar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kungar ska fostra dem som f\u00e4der och drottningar amma dem. De ska buga sig till jorden f\u00f6r dig och slicka dammet av dina f\u00f6tter. D\u00e5 ska du f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r HERREN. De som hoppas p\u00e5 mig ska aldrig komma p\u00e5 skam.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan man rycka bytet fr\u00e5n den m\u00e4ktige eller r\u00e4dda f\u00e5ngar undan den grymme?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dF\u00e5ngarna ska f\u00f6rvisso tas fr\u00e5n den m\u00e4ktige och bytet r\u00e4ddas undan den grymme. Jag ska strida mot dem som strider mot dig, och jag ska sj\u00e4lv r\u00e4dda dina barn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dina f\u00f6rtryckare \u00e4ta sitt eget k\u00f6tt, och de ska bli druckna av sitt eget blod, som av vin. Hela m\u00e4nskligheten ska d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 att jag, HERREN, \u00e4r din r\u00e4ddare och befriare, Jakobs M\u00e4ktige.\u201d"
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels synd och Herrens lydige tj\u00e4nare - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dVar \u00e4r skilsm\u00e4ssobrevet, genom vilket jag f\u00f6rsk\u00f6t er mor? Eller till vilken av mina fordrings\u00e4gare fick jag s\u00e4lja er? Nej, ni s\u00e5ldes f\u00f6r era synders skull, och er mor f\u00f6rsk\u00f6ts f\u00f6r era \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r var ingen d\u00e4r n\u00e4r jag kom? Varf\u00f6r svarade ingen n\u00e4r jag ropade? \u00c4r min arm f\u00f6r kort f\u00f6r att befria er? Har jag inte makt att hj\u00e4lpa? Jag kan befalla havet och det torkar ut, och f\u00f6rvandla floderna till \u00f6ken. Fisken ruttnar av brist p\u00e5 vatten och d\u00f6r av t\u00f6rst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag kl\u00e4r himlen i m\u00f6rker och h\u00f6ljer den i sorgdr\u00e4kt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren, HERREN har gett mig l\u00e4rdomens ord s\u00e5 att jag vet hur jag ska st\u00f6dja den tr\u00f6tte. Varje morgon v\u00e4cker han mig till att lyssna p\u00e5 l\u00e4rjungavis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren, HERREN har f\u00e5tt mig att lyssna, och jag har inte varit upprorisk, jag har inte v\u00e4nt mig bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag b\u00f6jde min rygg mot dem som slog mig och v\u00e4nde ansiktet mot dem som ryckte mig i sk\u00e4gget. Jag g\u00f6mde inte mitt ansikte f\u00f6r h\u00e5n och spott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att Herren, HERREN hj\u00e4lper mig, k\u00e4nner jag mig inte f\u00f6r\u00f6dmjukad. Jag har gjort mitt ansikte h\u00e5rt som flinta, och jag vet att jag inte kommer att bli sviken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han som r\u00e4ttf\u00e4rdigg\u00f6r mig \u00e4r n\u00e4ra. Vem kan g\u00e5 till r\u00e4tta med mig? L\u00e5t oss m\u00f6tas! Vem \u00e4r min motpart? L\u00e5t honom tr\u00e4da fram!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren, HERREN hj\u00e4lper mig. Vem kan d\u00f6ma mig? De ska alla slitas ut som kl\u00e4desplagg, som mal\u00e4tna kl\u00e4der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem bland er fruktar HERREN och lyder hans tj\u00e4nare? Om n\u00e5gon vandrar i m\u00f6rker utan n\u00e5gon strimma av ljus, l\u00e5t d\u00e5 denne lita p\u00e5 HERREN och f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 sin Gud!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni, som g\u00f6r upp eld och f\u00f6rser er med brinnande pilar, g\u00e5 genom l\u00e5gorna av er egen eld och era brinnande pilar! Detta \u00e4r vad min hand ska ge er, och ni kommer att ligga i pl\u00e5gor."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens l\u00f6fte till Israel - \u201dH\u00f6r p\u00e5 mig, ni som str\u00e4var efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ni som s\u00f6ker HERREN! T\u00e4nk p\u00e5 den klippa ni blev uthuggna ur, och gruvan ur vilken ni har gr\u00e4vts fram."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 er far Abraham, och Sara, som f\u00f6dde er. N\u00e4r jag kallade honom var han bara en, men n\u00e4r jag v\u00e4lsignat honom blev han m\u00e5nga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN tr\u00f6star Sion och k\u00e4nner medlidande med dess ruiner. Han g\u00f6r dess \u00f6ken lik Eden, dess \u00f6demark lik HERRENS tr\u00e4dg\u00e5rd. Fr\u00f6jd och gl\u00e4dje ska finnas d\u00e4r, tacks\u00e4gelse och lovs\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, mitt folk, h\u00f6r noga p\u00e5, mitt folk! Fr\u00e5n mig ska lagen utg\u00e5, min r\u00e4tt ska vara ett ljus f\u00f6r folken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min r\u00e4ttf\u00e4rdighet n\u00e4rmar sig, min fr\u00e4lsning \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. Mina armar ska skaffa r\u00e4tt \u00e5t folken. Fj\u00e4rran l\u00e4nder ska v\u00e4nta p\u00e5 mig och hoppas p\u00e5 min makt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se upp mot himlen och ge akt p\u00e5 jorden d\u00e4r nere. Himlen ska f\u00f6rsvinna som r\u00f6k, jorden ska n\u00f6tas ut som en kl\u00e4dnad och dess inv\u00e5nare d\u00f6 som mygg. Men min r\u00e4ddning ska vara i evighet. Min r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska aldrig svika."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni som k\u00e4nner r\u00e4ttf\u00e4rdigheten och som g\u00f6mmer min lag i era hj\u00e4rtan! Var inte r\u00e4dda f\u00f6r m\u00e4nniskors h\u00e5n, frukta inte deras f\u00f6rol\u00e4mpningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mal ska \u00e4ta dem som kl\u00e4der och larver \u00e4ta dem som ylle. Men min r\u00e4ttf\u00e4rdighet varar f\u00f6r evigt, och min r\u00e4ddning i alla kommande generationer.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna, vakna, kl\u00e4 dig med styrka, du HERRENS arm! Vakna upp som i forna dagar, i g\u00e5ngna tider. Var det inte du som slog Rahav i stycken, du som genomborrade havsodjuret?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var det inte du som torkade ut havet, det stora djupets vatten, och gjorde en v\u00e4g i havsdjupet d\u00e4r det befriade folket kunde g\u00e5 \u00f6ver?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De som HERREN frik\u00f6pt ska \u00e5terv\u00e4nda och komma till Sion med jubel, kr\u00f6nta med evig gl\u00e4dje. De f\u00e5r fr\u00f6jd och gl\u00e4dje, sorg och suckan flyr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dJag, jag \u00e4r den som tr\u00f6star er. Varf\u00f6r \u00e4r du r\u00e4dd f\u00f6r d\u00f6dliga m\u00e4nniskor, de som bara \u00e4r som gr\u00e4s?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r gl\u00f6mmer du HERREN, din Skapare, han som sp\u00e4nde upp himlen och lade jordens grund? Du lever i st\u00e4ndig skr\u00e4ck f\u00f6r f\u00f6rtryckarens vrede. Han st\u00e5r redo att f\u00f6rg\u00f6ra dig, men vad blir det av f\u00f6rtryckarens vrede?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Snart blir f\u00e5ngen befriad. Han ska inte d\u00f6 och l\u00e4ggas i graven, inte heller ska han sakna br\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, din Gud, som r\u00f6r upp havet, s\u00e5 att v\u00e5gorna d\u00e5nar, han som heter h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har lagt mina ord i din mun och g\u00f6mt dig i min skyddande hand, jag sp\u00e4nde upp himlen och lade jordens grund, och till Sion sade jag: \u2019Du \u00e4r mitt folk.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vakna, vakna, res dig Jerusalem, du som av HERRENS hand f\u00e5tt dricka hans vredes b\u00e4gare, t\u00f6mma berusningens b\u00e4gare i botten, den som fick dig att ragla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen av de s\u00f6ner hon f\u00f6tt kunde leda henne, ingen av dem hon fostrat kunde ta henne vid handen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dubbel olycka har blivit ditt \u00f6de\u202f\u2013 vem kan tr\u00f6sta dig?\u202f\u2013 f\u00f6r\u00f6delse och underg\u00e5ng, hungersn\u00f6d och sv\u00e4rd. Vem kan ha medlidande med dig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner har dukat under och ligger p\u00e5 gatorna, som antiloper f\u00e5ngade i n\u00e4t, som berusade av HERRENS vrede och din Guds straff."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men h\u00f6r nu h\u00e4r, du pl\u00e5gade, du som \u00e4r berusad, fast inte av vin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger din Herre, HERREN, din Gud, som f\u00f6rsvarar sitt folk: \u201dJag tar ur din hand denna b\u00e4gare som fick dig att ragla. Du ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va dricka ur den, ur min vredes b\u00e4gare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta den b\u00e4garen i h\u00e4nderna p\u00e5 dem som pl\u00e5gade dig och sa till dig: \u2019L\u00e4gg dig, s\u00e5 att vi kan g\u00e5 \u00f6ver dig.\u2019 De gjorde din rygg till mark och till en gata att g\u00e5 p\u00e5.\u201d"
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska f\u00f6ra hem sitt folk - Vakna, vakna, kl\u00e4 dig i din styrka, Sion! Kl\u00e4 dig i din h\u00f6gtidsskrud, Jerusalem, du heliga stad! Ingen oomskuren eller oren f\u00e5r komma in d\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skaka dammet av dig, res dig, inta din plats, Jerusalem! Bryt loss kedjorna fr\u00e5n din hals, du f\u00e5ngna dotter Sion!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dNi s\u00e5ldes f\u00f6r ingenting, och utan pengar ska ni k\u00f6pas fria.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Gud: \u201dF\u00f6r l\u00e4nge sedan begav sig mitt folk till Egypten f\u00f6r att bo d\u00e4r en tid. Sedan blev de f\u00f6rtryckta av Assyrien."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och vad har jag nu h\u00e4r? s\u00e4ger HERREN. Mitt folk har f\u00f6rts bort f\u00f6r ingenting, de som h\u00e4rskar \u00f6ver dem skr\u00e4nar, s\u00e4ger HERREN, och man h\u00e5nar mitt namn dag efter dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska mitt folk f\u00e5 l\u00e4ra k\u00e4nna mitt namn, och d\u00e4rf\u00f6r ska de den dagen inse att jag \u00e4r den som talar. Jag \u00e4r h\u00e4r.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4rligt det \u00e4r att h\u00f6ra budb\u00e4rarens steg n\u00e4r han kommer \u00f6ver bergen med goda nyheter, f\u00f6rkunnar fred, b\u00e4r goda nyheter om r\u00e4ddning och s\u00e4ger till Sion: \u201dDin Gud \u00e4r kung!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6r, dina vakter ropar och gl\u00e4ds tillsammans. Med egna \u00f6gon ser de HERREN \u00e5terv\u00e4nda till Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Brist ut i jubel, Jerusalems ruiner, f\u00f6r HERREN har tr\u00f6stat sitt folk, och han har frik\u00f6pt Jerusalem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN har visat sin makt och helighet f\u00f6r alla folk. Hela jorden ska se v\u00e5r Guds r\u00e4ddning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bort, bort! G\u00e5 ut d\u00e4rifr\u00e5n! R\u00f6r inte det som \u00e4r orent! G\u00e5 ut och rena er, ni som b\u00e4r HERRENS k\u00e4rl!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska inte ge er iv\u00e4g i hast, ni g\u00e5r ju inte ut som flyktingar, f\u00f6r HERREN g\u00e5r framf\u00f6r er, Israels Gud g\u00e5r sist i ert t\u00e5g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herrens lidande tj\u00e4nare - \u201dSe, min tj\u00e4nare ska ha framg\u00e5ng. Han ska bli upph\u00f6jd, m\u00e4ktig och \u00e4rad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5nga ska f\u00f6rundras \u00f6ver dig. Han var s\u00e5 vanst\u00e4lld att hans utseende knappast ens var m\u00e4nskligt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men nu f\u00e5r han m\u00e5nga folk att h\u00e4pna, och kungar ska f\u00f6rstummas inf\u00f6r honom. De ska se n\u00e5got som ingen f\u00f6rr ber\u00e4ttat f\u00f6r dem, och f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5got som de inte h\u00f6rt talas om.\u201d"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men vem trodde p\u00e5 v\u00e5rt budskap, och f\u00f6r vem har HERREN uppenbarat sin arm?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som en sp\u00e4d planta v\u00e4xte han upp inf\u00f6r honom, som en rot ur torr mark. Han hade ingen st\u00e5tlig gestalt som drog v\u00e5ra blickar till sig, inget utseende som tilltalade oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han var f\u00f6raktad och \u00f6vergiven av m\u00e4nniskor, en sm\u00e4rtornas man som visste vad lidande var, en som man d\u00f6ljer sitt ansikte f\u00f6r. Han var f\u00f6raktad, och vi betraktade honom som v\u00e4rdel\u00f6s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det v\u00e5ra sjukdomar han bar, och v\u00e5ra sm\u00e4rtor tog han p\u00e5 sig, medan vi trodde att Gud straffade honom, slog honom och l\u00e4t honom lida."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han blev s\u00e5rad f\u00f6r v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delsers skull, krossad f\u00f6r v\u00e5ra missg\u00e4rningar. Straffet var lagt p\u00e5 honom f\u00f6r att vi skulle f\u00e5 frid. Genom hans s\u00e5r blir vi helade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi gick alla vilse som f\u00e5r, var och en valde sin egen v\u00e4g. HERREN l\u00e4t honom drabbas av all v\u00e5r skuld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han blev torterad och f\u00f6r\u00f6dmjukad men \u00f6ppnade \u00e4nd\u00e5 inte sin mun. Han var som ett lamm som f\u00f6rs bort f\u00f6r att slaktas, eller som tackan som st\u00e5r tyst n\u00e4r man klipper henne, han \u00f6ppnade inte sin mun."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han blev f\u00e4ngslad, d\u00f6md och bortf\u00f6rd. Vem i hans sl\u00e4kte t\u00e4nkte p\u00e5 det? F\u00f6r han togs bort fr\u00e5n de levandes land, blev straffad f\u00f6r mitt folks brott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sin grav fick han bland de gudl\u00f6sa, och med en rik man i sin d\u00f6d, han som aldrig hade gjort n\u00e5got or\u00e4tt och aldrig hade ljugit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men det var HERRENS vilja att l\u00e5ta lidandet drabba honom, och \u00e4ven om hans liv blev givet som ett skuldoffer, ska han f\u00e5 se \u00e4ttlingar och ett l\u00e5ngt liv. HERRENS vilja ska f\u00f6rverkligas genom honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r hans el\u00e4nde \u00e4r \u00f6ver, ska han se ljuset och bli tillfreds med insikten. Min r\u00e4ttf\u00e4rdige tj\u00e4nare g\u00f6r m\u00e5nga r\u00e4ttf\u00e4rdiga och b\u00e4r deras skulder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska ge honom hans andel bland de stora, och han ska dela byte med de m\u00e4ktiga, f\u00f6r han var beredd att d\u00f6. Han r\u00e4knades som en syndare, n\u00e4r han bar de m\u00e5ngas skuld och bad f\u00f6r syndarna."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions uppr\u00e4ttelse - \u201dSjung av gl\u00e4dje, du ofruktsamma, du som aldrig f\u00f6tt barn! St\u00e4m upp en gl\u00e4djes\u00e5ng, ropa av gl\u00e4dje, du som aldrig f\u00f6tt! Den \u00f6vergivna ska ha fler barn \u00e4n hon som har en man, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r din t\u00e4ltplats st\u00f6rre, sp\u00e4nn ut dina t\u00e4ltdukar, sn\u00e5la inte! F\u00f6rl\u00e4ng t\u00e4ltlinorna, f\u00f6rst\u00e4rk pluggarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r du ska breda ut dig \u00e5t b\u00e5de norr och s\u00f6der, dina \u00e4ttlingar ska f\u00f6rdriva de fr\u00e4mmande folken och ta \u00f6delagda st\u00e4der i besittning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd! Du ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va sk\u00e4mmas. Blygs inte, f\u00f6r du ska inte f\u00f6r\u00f6dmjukas. Du ska gl\u00f6mma din ungdoms skam och inte mer komma ih\u00e5g f\u00f6rnedringen av att vara \u00e4nka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din skapare \u00e4r din man. H\u00e4rskarornas HERRE \u00e4r hans namn. Han \u00e4r din befriare, Israels Helige, han som kallas hela jordens Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN ska kalla p\u00e5 dig igen, du \u00f6vergivna och bedr\u00f6vade kvinna, som gifte dig ung men blev f\u00f6rskjuten, s\u00e4ger din Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00f6vergav dig under en kort tid, men nu ska jag i min stora barmh\u00e4rtighet \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6rsamla dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I ett \u00f6gonblicks vrede dolde jag mitt ansikte f\u00f6r dig, men med evig n\u00e5d vill jag nu f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dig, s\u00e4ger HERREN, din befriare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 Noas tid svor jag att aldrig mer l\u00e5ta Noas flod komma \u00f6ver jorden igen. Nu sv\u00e4r jag att min vrede eller bestraffning aldrig mer ska drabba dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om s\u00e5 bergen r\u00e4mnar och h\u00f6jderna flyttar sig, ska jag aldrig n\u00e5gonsin svika dig och mitt fredsf\u00f6rbund aldrig brytas, s\u00e4ger HERREN, han som visar dig barmh\u00e4rtighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du pl\u00e5gade, du tr\u00f6stl\u00f6sa, du som drabbats s\u00e5 av stormar, jag ska bygga upp dina stenar med spetsglans, och din grund med safirer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag g\u00f6r dina tinnar av rubiner, portar av gl\u00e4nsande juveler och murar av \u00e4delstenar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla dina barn ska undervisas av HERREN, och dina barn ska f\u00e5 leva i stor fred."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska du bef\u00e4stas. Du ska vara l\u00e5ngt fr\u00e5n f\u00f6rtryck och inte ha n\u00e5got att frukta, Terror ska inte n\u00e5 dig utan vara l\u00e5ngt fr\u00e5n dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon g\u00e5r till anfall mot dig, s\u00e5 kommer det inte fr\u00e5n mig. Den som angriper dig ska falla f\u00f6r dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har skapat smeden, som bl\u00e5ser p\u00e5 kolelden och smider ett vapen f\u00f6r dess bruk. Jag skapar f\u00f6rg\u00f6raren som f\u00f6rst\u00f6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men inget vapen som smids mot dig ska ha n\u00e5gon framg\u00e5ng, och var och en som talar mot dig ska du d\u00f6ma skyldig. Detta \u00e4r HERRENS tj\u00e4nares lott. Deras r\u00e4ttf\u00e4rdighet kommer fr\u00e5n mig, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens f\u00f6rbund best\u00e5r - Alla ni som \u00e4r t\u00f6rstiga, kom och drick vatten, \u00e4ven om ni \u00e4r utan pengar! Kom och \u00e4t! Kom och ta emot b\u00e5de mj\u00f6lk och vin utan pengar, utan att betala!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r l\u00e4gger ni ut pengar p\u00e5 det som inte \u00e4r br\u00f6d och er l\u00f6n p\u00e5 det som inte m\u00e4ttar? Lyssna nu p\u00e5 mig, s\u00e5 f\u00e5r ni \u00e4ta av det goda och njuta av de rikaste r\u00e4tter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kom till mig och lyssna! H\u00f6r p\u00e5 mig, s\u00e5 ska ni f\u00e5 liv! Jag uppr\u00e4ttar ett evigt f\u00f6rbund med er och ger er den trofasta n\u00e5d som jag gav David."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag gjorde honom till vittne f\u00f6r folken, till furste och h\u00e4rskare \u00f6ver dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska kalla p\u00e5 folkslag som du inte k\u00e4nner, folk som inte k\u00e4nner dig ska skynda till dig f\u00f6r HERREN, din Guds skull, Israels Helige, som f\u00f6rh\u00e4rligar dig.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6k HERREN, medan han l\u00e5ter sig finnas, be till honom, n\u00e4r han \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5 den gudl\u00f6se \u00f6verge sin v\u00e4g och den som g\u00f6r or\u00e4tt \u00e4ndra sina planer. M\u00e5 han v\u00e4nda om till HERREN, s\u00e5 f\u00f6rbarmar han sig \u00f6ver honom M\u00e5 han v\u00e4nda sig till v\u00e5r Gud, f\u00f6r han vill f\u00f6rl\u00e5ta allt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dMina tankar \u00e4r inte era tankar och era v\u00e4gar \u00e4r inte mina v\u00e4gar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liksom himlen \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n jorden, \u00e4r mina v\u00e4gar h\u00f6gre \u00e4n era v\u00e4gar och mina tankar h\u00f6gre \u00e4n era tankar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Liksom regn och sn\u00f6 faller ner fr\u00e5n himlen och inte \u00e5terv\u00e4nder utan vattnar jorden, g\u00f6r den b\u00f6rdig och gr\u00f6nskande och ger s\u00e4d att s\u00e5 och br\u00f6d att \u00e4ta,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med ordet jag uttalar: Det v\u00e4nder inte tillbaka tomt utan utr\u00e4ttar allt jag vill, och det har framg\u00e5ng vart jag \u00e4n s\u00e4nder det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska t\u00e5ga ut med gl\u00e4dje och ledas fram\u00e5t i frid. Bergen och h\u00f6jderna ska brista ut i gl\u00e4dje inf\u00f6r er, tr\u00e4den ute p\u00e5 f\u00e4lten klappa i h\u00e4nderna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r t\u00f6rnsn\u00e5r ska det v\u00e4xa cypresser, och myrten i st\u00e4llet f\u00f6r n\u00e4sslor. Detta ska ske till HERRENS \u00e4ra och vara ett evigt, of\u00f6rg\u00e4ngligt tecken.\u201d"
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4lsignelse till alla folk - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dBevara det som \u00e4r r\u00e4tt och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt, f\u00f6r min r\u00e4ddning kommer snart, och min r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska uppenbaras."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som g\u00f6r detta, den som h\u00e5ller fast vid det, den som h\u00e5ller sabbaten och inte vanhelgar den, den som h\u00e5ller sig ifr\u00e5n att handla or\u00e4tt.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingen som slutit sig till HERREN ska inte s\u00e4ga: \u201dHERREN h\u00e5ller mig utanf\u00f6r sitt folk.\u201d Inte heller ska den kastrerade s\u00e4ga: \u201dJag \u00e4r bara ett f\u00f6rtorkat tr\u00e4d.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dDe kastrerade som h\u00e5ller sabbaten, de som g\u00f6r vad som behagar mig och h\u00e5ller fast vid mitt f\u00f6rbund,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dem ska jag i mitt hus och inom mina v\u00e4ggar ge ett minnesm\u00e4rke och ett namn som \u00e4r f\u00f6rmer \u00e4n s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Jag ska ge dem ett evigt, of\u00f6rg\u00e4ngligt namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar som sluter sig till HERREN och tj\u00e4nar honom och \u00e4lskar HERRENS namn och vill vara hans tj\u00e4nare, de som h\u00e5ller sabbaten och inte vanhelgar den och som h\u00e5ller fast vid mitt f\u00f6rbund,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "dem ska jag f\u00f6ra till mitt heliga berg och l\u00e5ta dem gl\u00e4djas i mitt b\u00f6nehus. Jag ska ta emot deras br\u00e4nnoffer och slaktoffer p\u00e5 mitt altare, f\u00f6r mitt hus ska kallas ett b\u00f6nehus f\u00f6r alla folk.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren, HERREN, som samlar dem som f\u00f6rskingrats fr\u00e5n Israel, s\u00e4ger: \u201dJag ska samla \u00e4nnu fler tillsammans med de redan samlade.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De trol\u00f6sa ledarna - Kom och \u00e4t, alla vilda djur, kom, alla djur i skogen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israels vakter \u00e4r blinda och begriper ingenting. De \u00e4r hundar som inte kan sk\u00e4lla, de ligger och dr\u00f6mmer och \u00e4lskar att sova."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00e4r glupska hundar och blir aldrig m\u00e4tta. De \u00e4r herdar som inget fattar, de g\u00e5r alla sin egen v\u00e4g och var och en t\u00e4nker bara p\u00e5 sig och sitt och \u00e4r bara ute efter egen vinning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dKom, jag ska h\u00e4mta vin, vi st\u00e4ller till en dryckesfest! I morgon blir det som idag, eller till och med \u00e4nnu b\u00e4ttre!\u201d"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige g\u00e5r under, men ingen bryr sig om det, den fromme rycks bort, och ingen f\u00f6rst\u00e5r att den r\u00e4ttf\u00e4rdige tas bort f\u00f6r att skonas undan ondskan"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och f\u00e5 frid. De som lever r\u00e4ttsinnigt ska f\u00e5 vila i frid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dMen kom hit, ni som \u00e4r barn till h\u00e4xor och har avlats av horor och \u00e4ktenskapsbrytare!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem \u00e4r det ni g\u00f6r er lustiga \u00f6ver? Mot vem gapar ni och r\u00e4cker ut tungan? Ni \u00e4r barn till syndare och l\u00f6gnares avkomma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Under ekarna, under varje gr\u00f6nt tr\u00e4d brinner ni av lust, och ni slaktar era barn i ravinerna, djupt nere bland bergsklyftorna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bland ravinens stenar h\u00f6r du hemma, d\u00e4r har du din plats. \u00c5t dem utgjuter du dryckesoffer och b\u00e4r fram matoffer. Skulle jag acceptera detta?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6gt uppe p\u00e5 ett berg har du b\u00e4ddat \u00e5t dig, och dit g\u00e5r du f\u00f6r att offra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bakom d\u00f6rren och d\u00f6rrposten s\u00e4tter du upp ditt tecken. Du har \u00f6vergett mig, kl\u00e4tt av dig, gjort i ordning din b\u00e4dd och tagit plats d\u00e4r. Du har kommit \u00f6verens med dessa som du \u00e4lskar att g\u00e5 i s\u00e4ng med, och sett deras nakenhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har g\u00e5tt till Melek med olja och rikligt med parfymer. Du s\u00e4nder dina budb\u00e4rare l\u00e5ngt bort, \u00e4nda ner till d\u00f6dsriket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har blivit tr\u00f6tt av allt slit men har inte sagt att det \u00e4r hoppl\u00f6st. Nej, du har fattat nytt mod och f\u00e5tt ny styrka."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem \u00e4r du r\u00e4dd f\u00f6r, vem fruktar du, eftersom du bedrar mig, gl\u00f6mmer mig, inte t\u00e4nker p\u00e5 mig? \u00c4r det f\u00f6r att jag tigit s\u00e5 l\u00e4nge, som du inte fruktar mig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu ska jag visa att dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar inte hj\u00e4lper dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r du ropar, l\u00e5t d\u00e5 alla dina avgudar hj\u00e4lpa dig! Vinden ska ta dem alla, de bl\u00e5ser bort med en vindfl\u00e4kt! Men den som tar sin tillflykt till mig ska f\u00e5 \u00e4rva landet och ta mitt heliga berg i besittning.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En order ska utg\u00e5: \u201dBygg, bygg en v\u00e4g! R\u00f6j undan hindren som \u00e4r i v\u00e4gen f\u00f6r mitt folk.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger den h\u00f6ge och upph\u00f6jde, han som tronar f\u00f6r evigt, och vars namn \u00e4r heligt: \u201dJag bor p\u00e5 en h\u00f6g och helig plats, men jag bor ocks\u00e5 hos dem som \u00e4r modl\u00f6sa och \u00f6dmjuka. Jag uppr\u00e4ttar de \u00f6dmjuka och ger ny kraft \u00e5t de modl\u00f6sa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska inte f\u00f6r evigt anklaga och inte alltid vredgas, f\u00f6r d\u00e5 skulle livsanden f\u00f6rg\u00e5s, anden hos alla levande varelser som jag har skapat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag blev vred \u00f6ver deras syndiga girighet, jag straffade dem och dolde mig i vrede, men de v\u00e4nde sig bort och fortsatte att g\u00e5 sina egna v\u00e4gar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har sett vad de h\u00e5llit p\u00e5 med, men jag ska bota dem, leda dem och ge dem tr\u00f6st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska skapa lovs\u00e5ng p\u00e5 deras l\u00e4ppar, frid och \u00e5ter frid \u00e5t dem b\u00e5de n\u00e4ra och fj\u00e4rran, s\u00e4ger HERREN. Jag ska bota dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de gudl\u00f6sa \u00e4r som ett uppr\u00f6rt hav, de blir aldrig stilla, och dess v\u00e5gor r\u00f6r upp dy och slam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r de gudl\u00f6sa finns ingen frid,\u201d s\u00e4ger min Gud."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4tt fasta och sabbat - \u201dRopa ut det s\u00e5 h\u00f6gt du kan, l\u00e5t din r\u00f6st ljuda som en trumpetst\u00f6t! F\u00f6rklara f\u00f6r mitt folk deras brott, f\u00f6r Jakobs sl\u00e4kt deras synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varje dag s\u00f6ker de mig och vill f\u00e5 kunskap om mina v\u00e4gar, som om de vore ett folk som handlar r\u00e4ttf\u00e4rdigt och inte \u00f6verger sin Guds beslut. De ber mig om r\u00e4ttf\u00e4rdiga domslut och verkar angel\u00e4gna om att leva n\u00e4ra Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2019Varf\u00f6r har vi fastat, n\u00e4r du inte ser det? Varf\u00f6r f\u00f6r\u00f6dmjukar vi oss, n\u00e4r du inte l\u00e4gger m\u00e4rke till det?\u2019 P\u00e5 fastedagen g\u00f6r ni det som behagar er, och ni utnyttjar dem som arbetar f\u00f6r er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni fastar under br\u00e5k och gr\u00e4l, ni sl\u00e5ss p\u00e5 ett skamligt s\u00e4tt med knytn\u00e4var. S\u00e5 som ni fastar idag blir inte er b\u00f6n h\u00f6rd i h\u00f6jden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skulle det h\u00e4r vara en s\u00e5dan fasta som jag vill ha, en dag n\u00e4r man sp\u00e4ker sig, b\u00f6jer huvudet som ett str\u00e5 och ligger i s\u00e4ck och aska? \u00c4r det vad du kallar f\u00f6r fasta, en dag som behagar HERREN?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, den fasta jag vill ha \u00e4r att du lossar or\u00e4ttvisa bojor, l\u00f6ser okets band, befriar de f\u00f6rtryckta, bryter s\u00f6nder alla ok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dela din mat med den hungrige, erbjud den fattige och heml\u00f6se husrum, ser du n\u00e5gon som saknar kl\u00e4der, s\u00e5 kl\u00e4 honom, v\u00e4nd inte ryggen \u00e5t dina egna!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 ska ditt ljus bryta fram som gryningen, och dina s\u00e5r ska l\u00e4kas. Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska g\u00e5 framf\u00f6r dig, och HERRENS h\u00e4rlighet som skydd bakom dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ska HERREN svara n\u00e4r du ropar, och n\u00e4r du ber om hj\u00e4lp, s\u00e4ger han: \u2019Ja, h\u00e4r \u00e4r jag.\u2019 Om du slutar upp med allt slags f\u00f6rtryck, upph\u00f6r med h\u00e5n och f\u00f6rtal,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "om du ger den hungrige mat och m\u00e4ttar den n\u00f6dlidande, d\u00e5 ska ditt ljus g\u00e5 upp i m\u00f6rkret, och din natt ska bli som den ljusaste dag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN ska alltid leda dig, m\u00e4tta dig i \u00f6demarken och ge styrka \u00e5t benen i din kropp. Du ska bli som en v\u00e4lvattnad tr\u00e4dg\u00e5rd, som en k\u00e4lla d\u00e4r vattnet aldrig tar slut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dina \u00e4ttlingar ska bygga upp ur\u00e5ldriga ruiner p\u00e5 nytt, du ska \u00e5teruppr\u00e4tta de g\u00e5ngna generationernas grunder, och du ska kallas den som murar igen sprickorna, \u2019den som g\u00f6r det nedrivna beboeligt\u2019."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du p\u00e5 sabbaten avst\u00e5r fr\u00e5n att g\u00f6ra vad du har lust med p\u00e5 min heliga dag, om du ser sabbaten som en gl\u00e4dje, HERRENS heliga dag, v\u00e4rd att \u00e4ra, om du \u00e4rar den och inte f\u00f6ljer dina egna \u00f6nskningar, inte g\u00f6r vad du har lust till och avst\u00e5r fr\u00e5n tankl\u00f6st prat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e5 ska HERREN sj\u00e4lv bli din gl\u00e4dje. D\u00e5 ska jag f\u00f6ra dig fram \u00f6ver landets h\u00f6jder, s\u00e5 att du f\u00e5r leva av din f\u00f6rfader Jakobs egendom.\u201d HERREN har talat."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets synder, bek\u00e4nnelse och fr\u00e4lsning - HERRENS arm \u00e4r inte f\u00f6r kort f\u00f6r att r\u00e4dda, hans \u00f6ra \u00e4r inte heller d\u00f6vt s\u00e5 att han inte h\u00f6r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r era synder som skiljer er fr\u00e5n er Gud. F\u00f6r era synders skull har han v\u00e4nt sitt ansikte bort ifr\u00e5n er och lyssnar inte l\u00e4ngre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Era h\u00e4nder \u00e4r fl\u00e4ckade av blod och era fingrar av synd. Ni ljuger med era l\u00e4ppar, och p\u00e5 era tungor finns ondska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen fr\u00e5gar efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet och ingen d\u00f6mer sanningsenligt. De f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 tomhet och talar l\u00f6gn. De g\u00e5r havande med of\u00e4rd och f\u00f6der olycka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kl\u00e4cker orm\u00e4gg och v\u00e4ver spindelv\u00e4v. Den som \u00e4ter deras \u00e4gg d\u00f6r, om de krossas kommer det ut en orm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras v\u00e4v duger inte till kl\u00e4der, det de \u00e5stadkommer r\u00e4cker inte f\u00f6r att skyla dem sj\u00e4lva. Det de g\u00f6r \u00e4r or\u00e4tt, v\u00e5ld \u00e4r vad de utf\u00f6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras f\u00f6tter skyndar till allt som \u00e4r ont och \u00e4r snara till att utgjuta oskyldigt blod. De t\u00e4nker ut onda planer, och deras v\u00e4g kantas av v\u00e5ld och f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fridens v\u00e4g k\u00e4nner de inte till, och d\u00e4r de g\u00e5r fram finns ingen r\u00e4tt. De har slagit in p\u00e5 krokiga v\u00e4gar, ingen som g\u00e5r d\u00e4r kan f\u00e5 n\u00e5gon frid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r r\u00e4tten l\u00e5ngt ifr\u00e5n oss, och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten n\u00e5r oss inte. Vi hoppas p\u00e5 ljus, men det \u00e4r m\u00f6rkt, solsken, men vi vandrar i dunkel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi famlar som blinda l\u00e4ngs v\u00e4gen, vi famlar som om vi saknade \u00f6gon, snavar mitt p\u00e5 dagen, som om det vore skymning. Bland de livskraftiga \u00e4r vi som d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi brummar alla som bj\u00f6rnar och kuttrar som sorgsna duvor. Vi v\u00e4ntar p\u00e5 r\u00e4ttvisa, men det finns ingen, p\u00e5 r\u00e4ddning, men den \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser hopar sig inf\u00f6r dig, v\u00e5ra synder vittnar mot oss. Vi b\u00e4r v\u00e5ra synder med oss, vi vet om v\u00e5ra missg\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi har varit upproriska och f\u00f6rnekat HERREN, vi har v\u00e4nt oss bort fr\u00e5n v\u00e5r Gud. Vi har talat v\u00e5ld och falskhet och viskat l\u00f6gner som vi sj\u00e4lva t\u00e4nkt ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e4ttvisan blir undantr\u00e4ngd, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten stannar p\u00e5 avst\u00e5nd, sanningen vacklar p\u00e5 torget, och ingen \u00e4rlighet f\u00e5r komma fram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sanningen finns inte, och den som skyr det onda blir plundrad. HERREN s\u00e5g detta och blev bedr\u00f6vad \u00f6ver att ingen r\u00e4tt fanns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han s\u00e5g att ingen tr\u00e4dde fram, och han f\u00f6rundrades \u00f6ver att ingen grep in. D\u00e5 blev hans egen arm till r\u00e4ddning, hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet var hans st\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kl\u00e4dde sig i r\u00e4ttf\u00e4rdighet som ett pansar och satte r\u00e4ddningen som hj\u00e4lm p\u00e5 sitt huvud. Han tog p\u00e5 sig h\u00e4mndens dr\u00e4kt och svepte in sig i harmens mantel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Med vrede ska han betala sina fiender f\u00f6r vad de gjort, han bestraffar sina motst\u00e5ndare och vederg\u00e4ller fj\u00e4rran l\u00e4nder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska man frukta HERRENS namn och hans h\u00e4rlighet fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster, n\u00e4r han v\u00e4ller fram som en flodv\u00e5g som HERRENS Ande driver fram."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dSom befriare ska han komma till Sion, till dem i Jakob som v\u00e4nder om fr\u00e5n sin synd, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och detta \u00e4r det f\u00f6rbund jag ing\u00e5r med dem, s\u00e4ger HERREN: Min Ande som fyller dig och mina ord som jag har lagt i din mun ska bli kvar hos dig och dina barn och barnbarn och ska aldrig n\u00e5gonsin l\u00e4mna er,\u201d s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions framtida h\u00e4rlighet - Res dig upp, l\u00e5t ditt ljus lysa! Ditt ljus har kommit, och HERRENS h\u00e4rlighet g\u00e5r upp \u00f6ver dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f6rker t\u00e4cker jorden, t\u00f6cken omger folken, men \u00f6ver dig ska HERREN str\u00e5la, \u00f6ver dig ska hans h\u00e4rlighet visa sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folken ska vandra i ditt ljus och kungar mot glansen av din soluppg\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dLyft blicken och se dig omkring! De samlas och kommer till dig. Dina s\u00f6ner kommer fr\u00e5n fj\u00e4rran, dina d\u00f6ttrar b\u00e4rs i famnen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska se detta och str\u00e5la av lycka, ditt hj\u00e4rta ska b\u00e4va och bulta. Havets rikedomar ska f\u00f6ras till dig och folkens skatter bli dina."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4ldiga kamelkaravaner ska f\u00e4rdas till dig, unga kameler fr\u00e5n Midjan och Efa. De kommer alla fr\u00e5n Saba, lastade med guld och r\u00f6kelse, och de f\u00f6rkunnar HERRENS lov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla Kedars hjordar ska samlas till dig, Nevajots baggar ska st\u00e5 till din tj\u00e4nst. Jag ska ta emot dem som offer p\u00e5 mitt altare och mitt tempels h\u00e4rlighet ska bli \u00e4nnu st\u00f6rre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilka \u00e4r det som kommer flygande som ett moln, som duvor till sina bon?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r kustl\u00e4ndernas fartyg som n\u00e4rmar sig, med skeppen fr\u00e5n Tarshish i t\u00e4ten, f\u00f6r att h\u00e4mta dina s\u00f6ner l\u00e5ngt bortifr\u00e5n. De har med sig sitt silver och guld till \u00e4ra f\u00f6r HERREN, din Gud, Israels Helige, han som f\u00f6rh\u00e4rligar dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar ska bygga upp dina murar, och deras kungar ska betj\u00e4na dig. F\u00f6r jag slog dig i min vrede, men i min n\u00e5d ska jag vara barmh\u00e4rtig mot dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dina portar ska alltid vara \u00f6ppna, varken dag eller natt ska de st\u00e4ngas, s\u00e5 att folkens rikedomar kan f\u00f6ras till dig och deras kungar ledas dit in."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det folk och det rike som inte tj\u00e4nar dig kommer att g\u00e5 under och f\u00f6rintas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Libanons h\u00e4rlighet ska komma till dig, cypress, alm och pinje, f\u00f6r att pryda platsen f\u00f6r min helgedom, och jag ska g\u00f6ra platsen f\u00f6r mina f\u00f6tter h\u00e4rlig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dina f\u00f6rtryckare ska komma och buga sig f\u00f6r dig, de som f\u00f6raktat dig ska falla ner f\u00f6r dina f\u00f6tter. De ska kalla dig HERRENS stad och Israels Heliges Sion."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter att ha varit \u00f6vergiven och hatad s\u00e5 att ingen ville ta v\u00e4gen genom dig, ska jag l\u00e5ta dig bli till evig stolthet, till gl\u00e4dje f\u00f6r alla generationer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska dia folkens mj\u00f6lk och ammas vid kungabr\u00f6st, och du ska f\u00f6rst\u00e5 att jag, HERREN, \u00e4r din r\u00e4ddare och Jakobs m\u00e4ktige \u00e4r din befriare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska byta ut ditt koppar mot guld, ditt j\u00e4rn mot silver, ditt tr\u00e4 mot koppar och dina stenar mot j\u00e4rn. Jag ska g\u00f6ra friden till din \u00f6verhet och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten till din h\u00e4rskare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Man ska inte mer h\u00f6ra om v\u00e5ld i ditt land eller f\u00f6r\u00f6delse och \u00f6del\u00e4ggelse inom dina gr\u00e4nser. Dina murar ska du kalla \u2019r\u00e4ddning\u2019 och dina portar \u2019lovs\u00e5ng\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Solen ska inte mer vara ditt ljus om dagen och m\u00e5nen inte lysa \u00f6ver dig med sitt sken. HERREN ska vara ditt eviga ljus, din Gud ska vara din h\u00e4rlighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din sol ska aldrig g\u00e5 ner, din m\u00e5ne aldrig avta, f\u00f6r HERREN \u00e4r ditt eviga ljus. Din sorgetid \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla i ditt folk ska vara r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och de ska f\u00f6r evigt \u00e4ga landet. De \u00e4r ett skott som jag har planterat, jag har gjort dem f\u00f6r att visa min h\u00e4rlighet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Av den minste ska det bli en skara p\u00e5 tusen, av den ringaste blir det ett m\u00e4ktigt folk. Jag, HERREN, ska l\u00e5ta detta ske snabbt, n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e5dens \u00e5r - Herrens, HERRENS Ande \u00e4r \u00f6ver mig, f\u00f6r HERREN har smort mig till att f\u00f6rkunna goda nyheter till de f\u00f6rtryckta. Han har s\u00e4nt mig till att ge de f\u00f6rkrossade bot, att f\u00f6rkunna frihet f\u00f6r de f\u00e5ngna och befrielse f\u00f6r de bundna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att ropa ut ett n\u00e5dens \u00e5r fr\u00e5n HERREN, en h\u00e4mndens dag fr\u00e5n v\u00e5r Gud, att tr\u00f6sta alla som s\u00f6rjer"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och ge de s\u00f6rjande i Sion en huvudprydnad i st\u00e4llet f\u00f6r aska, gl\u00e4djens olja i st\u00e4llet f\u00f6r sorgdr\u00e4kt, lovs\u00e5ng i st\u00e4llet f\u00f6r modl\u00f6shet. De ska kallas \u2019r\u00e4ttf\u00e4rdighetens ekar\u2019, som HERREN har planterat till sin \u00e4ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska bygga upp de gamla ruinerna och resa upp det som l\u00e4nge legat \u00f6de. De ska \u00e5teruppbygga f\u00f6rst\u00f6rda st\u00e4der som legat \u00f6de i generationer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar ska valla era hjordar, utl\u00e4nningar bruka era \u00e5krar och ving\u00e5rdar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni ska kallas HERRENS pr\u00e4ster, ben\u00e4mnas som v\u00e5r Guds tj\u00e4nare. Ni ska f\u00e5 njuta av folkens v\u00e4lf\u00e4rd och ber\u00f6mma er av deras rikedomar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har f\u00e5tt dubbelt upp av skam, h\u00e5n och f\u00f6rakt har de f\u00e5tt sig till dels. S\u00e5 ska de ocks\u00e5 f\u00e5 dubbel del i sitt land och evig gl\u00e4dje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r jag \u00e4r HERREN som \u00e4lskar r\u00e4ttvisa. Jag hatar plundring och brott. Jag ska troget bel\u00f6na dem och ing\u00e5 ett evigt f\u00f6rbund med dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras \u00e4ttlingar ska bli k\u00e4nda bland folken, deras efterkommande bland folkslagen. Alla som ser dem ska inse att de \u00e4r ett sl\u00e4kte som HERREN har v\u00e4lsignat.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gl\u00e4der mig i HERREN och jublar \u00f6ver min Gud, f\u00f6r han har kl\u00e4tt mig i fr\u00e4lsningens dr\u00e4kt och svept mig i r\u00e4ttf\u00e4rdighetens kl\u00e4dnad, som n\u00e4r en brudgum s\u00e4tter p\u00e5 sig sin h\u00f6gtidsturban och brud pryder sig med sina smycken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liksom jorden f\u00e5r sin gr\u00f6da att spira och tr\u00e4dg\u00e5rden sin s\u00e5dd att v\u00e4xa fram, s\u00e5 l\u00e5ter Herren, HERREN r\u00e4ttf\u00e4rdigheten och lovs\u00e5ngen v\u00e4xa fram inf\u00f6r alla folk."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions nya namn - F\u00f6r Sions skull tiger jag inte, f\u00f6r Jerusalems skull ska jag inte vara tyst f\u00f6rr\u00e4n dess r\u00e4ttf\u00e4rdighet stiger upp som solen och hennes r\u00e4ddning lyser som ett bloss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folken ska se din uppr\u00e4ttelse, alla kungar din h\u00e4rlighet, och du ska f\u00e5 ett nytt namn som HERREN sj\u00e4lv ska best\u00e4mma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska vara en h\u00e4rlig krona i HERRENS hand, ett kungligt diadem i din Guds hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska inte mer kallas \u201dden \u00f6vergivna\u201d eller ditt land \u201ddet \u00f6delagda\u201d. Du ska heta \u201dmin \u00e4lskade\u201d och ditt land \u201dden \u00e4kta hustrun\u201d, f\u00f6r HERREN har dig k\u00e4r och vill \u00e4kta ditt land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som en ung man gifter sig med en flicka, s\u00e5 ska dina s\u00f6ner gifta sig med dig. Som en brudgum gl\u00e4der sig \u00f6ver sin brud, s\u00e5 ska din Gud gl\u00e4djas \u00f6ver dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 dina murar, Jerusalem, har jag satt v\u00e4ktare. De ska aldrig tystna, varken dag eller natt. Unna er ingen vila, ni alla som ropar till HERREN!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge honom ingen ro f\u00f6rr\u00e4n han har uppr\u00e4ttat Jerusalem och hela jorden sjunger dess lov."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN har svurit vid sin h\u00f6gra hand, vid sin starka arm: \u201dAldrig mer ska jag \u00f6verl\u00e4mna din s\u00e4d som f\u00f6da \u00e5t dina fiender. Aldrig mer ska fr\u00e4mlingar dricka ditt vin, det som du har arbetat f\u00f6r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som har sk\u00f6rdat s\u00e4den ska \u00e4ta den och lova HERREN, de som b\u00e4rgat in vinet ska dricka det p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rdarna till min helgedom.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dra ut! Dra ut genom portarna! Bered v\u00e4g f\u00f6r folket! Bygg v\u00e4g, bygg v\u00e4g, r\u00f6j undan alla stenar och hissa ett ban\u00e9r f\u00f6r folken!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN har f\u00f6rkunnat till jordens \u00e4nde: \u201dS\u00e4g till dotter Sion: \u2019Se, din fr\u00e4lsning kommer. Se, han har sin segerl\u00f6n med sig, de som han vunnit g\u00e5r framf\u00f6r honom.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska kallas \u201ddet heliga folket\u201d och \u201dHERRENS befriade\u201d, och du ska kallas \u201dden efterl\u00e4ngtade\u201d och \u201dstaden som inte blir \u00f6vergiven\u201d."
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dom och Herrens n\u00e5d - Vem \u00e4r det som kommer fr\u00e5n Edom, fr\u00e5n Bosra i m\u00f6rkr\u00f6da kl\u00e4der, som i praktfull dr\u00e4kt g\u00e5r fram med en s\u00e5dan kraft? \u201dDet \u00e4r jag, som talar i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, den som har makt att r\u00e4dda.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r dina kl\u00e4der s\u00e5 r\u00f6da, som om du hade trampat en vinpress?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dJag har ensam trampat vinpressen. Ingen fr\u00e5n folken hj\u00e4lpte mig. Jag trampade dem i min vrede, stampade ner dem i min f\u00f6rbittring. Deras blod st\u00e4nkte p\u00e5 mina kl\u00e4der och fl\u00e4ckade ner hela min dr\u00e4kt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag hade t\u00e4nkt ut en h\u00e4mndens dag, mitt befrielse\u00e5r hade kommit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e5g mig om, men det fanns ingen som ville hj\u00e4lpa. Det f\u00f6rv\u00e5nade mig att ingen ville ge st\u00f6d. D\u00e5 blev min egen styrka min r\u00e4ddning och min vrede mitt st\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag trampade folken i min vrede, l\u00e4t dem bli druckna av min f\u00f6rbittring och l\u00e4t deras blod rinna ner till marken.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill ber\u00e4tta om HERRENS n\u00e5d, prisa HERREN f\u00f6r allt han har gjort f\u00f6r oss, all hans godhet mot Israels folk, som han visat i sin barmh\u00e4rtighet och n\u00e5d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sa: \u201dDe \u00e4r mitt folk, barn som aldrig sviker.\u201d S\u00e5 blev han deras r\u00e4ddare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han delade all deras n\u00f6d, och hans ansiktes \u00e4ngel r\u00e4ddade dem. I sin k\u00e4rlek och i sitt medlidande befriade han dem, lyfte upp dem och bar dem under alla tider som g\u00e5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de gjorde \u00e4nd\u00e5 uppror och bedr\u00f6vade hans heliga Ande. D\u00e4rf\u00f6r blev han deras fiende och stred mot dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kom hans folk ih\u00e5g forna tider och t\u00e4nkte p\u00e5 Mose: Var finns han som ledde dem genom havet, herden f\u00f6r hans hjord? Var finns han som s\u00e4nde sin heliga Ande bland dem,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "han, l\u00e4t sin h\u00e4rliga makt g\u00e5 vid Moses h\u00f6gra sida, han som kl\u00f6v vattnen framf\u00f6r dem och f\u00f6r evigt gjorde sig ett namn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han som ledde dem fram genom djupen? Som h\u00e4sten p\u00e5 ett \u00f6ppet f\u00e4lt gick de fram\u00e5t utan att snava."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Likt boskap som leds ner i dalen, s\u00e5 f\u00f6rde HERRENS Ande dem till vila. S\u00e5 ledde du ditt folk f\u00f6r att g\u00f6ra dig ett h\u00e4rligt namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n din heliga och h\u00e4rliga boning. Var finns din lidelse och din makt? Ditt medlidande och din barmh\u00e4rtighet har du dragit tillbaka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du \u00e4r ju v\u00e5r far. \u00c4ven om Abraham inte vet om oss och Israel inte k\u00e4nns vid oss, s\u00e5 \u00e4r du, HERRE, \u00e4nd\u00e5 v\u00e5r far, sedan urminnes tider har du hetat v\u00e5r befriare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varf\u00f6r l\u00e5ter du oss g\u00e5 vilse fr\u00e5n dina v\u00e4gar, HERRE, varf\u00f6r har du f\u00f6rh\u00e4rdat v\u00e5ra hj\u00e4rtan, s\u00e5 att vi inte fruktar dig? V\u00e4nd tillbaka f\u00f6r dina tj\u00e4nares skull, de stammar som \u00e4r din arvedel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r en kort tid fr\u00e5ntog v\u00e5ra fiender ditt heliga folk dess egendom, v\u00e5ra fiender trampade ner din helgedom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi har blivit som de som du aldrig h\u00e4rskat \u00f6ver, som de som inte har uppkallats efter ditt namn."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n och syndabek\u00e4nnelse - T\u00e4nk om du bara ville \u00f6ppna himlen och komma ner till oss! Bergen skulle darra i din n\u00e4rvaro,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som n\u00e4r elden ant\u00e4nder riset och f\u00e5r vattnet att koka. S\u00e5 skulle ditt namn bli k\u00e4nt f\u00f6r dina fiender och folken b\u00e4va inf\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du gjorde fruktansv\u00e4rda g\u00e4rningar som vi inte v\u00e4ntade oss, kom du ner, och bergen darrade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan urtiden har ingen h\u00f6rt, inget \u00f6ra uppfattat och inget \u00f6ga sett n\u00e5gon annan Gud \u00e4n dig gripa in f\u00f6r dem som hoppas p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du tar dig an dem som med gl\u00e4dje g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt, de som vandrar p\u00e5 dina v\u00e4gar och t\u00e4nker p\u00e5 dig. Men du blev vred, f\u00f6r vi syndade. Hur ska vi kunna bli r\u00e4ddade?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har alla blivit orena, ja likt n\u00e5got orent. Alla v\u00e5ra r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar \u00e4r som nedsmutsade kl\u00e4der. Vi vissnar som l\u00f6v. V\u00e5ra synder sopar undan oss, som vinden g\u00f6r med torra l\u00f6v."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det ingen som \u00e5kallar ditt namn eller vaknar upp och h\u00e5ller sig till dig. Du har dolt ditt ansikte f\u00f6r oss och \u00f6verl\u00e4mnat oss \u00e5t v\u00e5ra synder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5, HERRE, \u00e4r du v\u00e5r far! Vi \u00e4r leran, och du \u00e4r krukmakaren. Vi \u00e4r alla ett verk av din hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var inte s\u00e5 vred p\u00e5 oss, HERRE, och t\u00e4nk inte f\u00f6r alltid p\u00e5 v\u00e5ra synder. T\u00e4nk i st\u00e4llet p\u00e5 att vi alla \u00e4r ditt folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dina heliga st\u00e4der har blivit \u00f6ken, Sion har blivit \u00f6ken, och Jerusalem \u00e4r \u00f6delagt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e5rt heliga och h\u00e4rliga tempel, d\u00e4r v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der prisade dig, \u00e4r nerbr\u00e4nt, och alla v\u00e5ra dyrbarheter ligger i ruiner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan du \u00e4nd\u00e5 st\u00e5 passiv inf\u00f6r allt detta, HERRE? Ska du f\u00f6rbli tyst och forts\u00e4tta att pl\u00e5ga oss?"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom och fr\u00e4lsning - \u201dJag visade mig f\u00f6r dem som inte fr\u00e5gade efter mig. Jag blev funnen av dem som inte s\u00f6kte efter mig. \u2019H\u00e4r \u00e4r jag, h\u00e4r \u00e4r jag!\u2019 sa jag till ett folk som inte \u00e5kallade mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hela dagen har jag r\u00e4ckt ut mina h\u00e4nder mot ett trotsigt folk, som vandrar p\u00e5 den or\u00e4tta v\u00e4gen och f\u00f6ljer sina egna planer,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ett folk som st\u00e4ndigt f\u00f6rol\u00e4mpar mig rakt i ansiktet. De b\u00e4r fram offer i tr\u00e4dg\u00e5rdar och t\u00e4nder r\u00f6kelse p\u00e5 tegelaltaren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De h\u00e5ller till i gravar och tillbringar n\u00e4tter i hemliga n\u00e4sten, de \u00e4ter grisk\u00f6tt och har oren k\u00f6ttsoppa i sina k\u00e4rl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De s\u00e4ger: \u2019H\u00e5ll dig undan! Kom inte n\u00e4rmare mig. Jag \u00e4r heligare \u00e4n du!\u2019 De \u00e4r som en r\u00f6k i mina n\u00e4sborrar, som en st\u00e4ndigt brinnande eld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta finns nedtecknat inf\u00f6r mig. Jag kommer inte att f\u00f6rbli tyst, jag tiger inte f\u00f6rr\u00e4n jag har h\u00e4mnats, de ska f\u00e5 ett straff i sin famn"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r sina egna och deras f\u00f6rf\u00e4ders synder, s\u00e4ger HERREN. De har t\u00e4nt r\u00f6kelse p\u00e5 bergen och h\u00e5nat mig p\u00e5 h\u00f6jderna. D\u00e4rf\u00f6r ska jag m\u00e4ta upp \u00e5t dem vederg\u00e4llningen f\u00f6r vad de tidigare har gjort.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dS\u00e5 l\u00e4nge det finns saft i en druvklase s\u00e4ger man: \u2019F\u00f6rst\u00f6r den inte, f\u00f6r d\u00e4r finns en v\u00e4lsignelse.\u2019 S\u00e5 ska jag ocks\u00e5 g\u00f6ra f\u00f6r mina tj\u00e4nares skull, jag ska inte f\u00f6rg\u00f6ra dem alla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta en \u00e4ttling g\u00e5 ut fr\u00e5n Jakob och en arvinge fr\u00e5n Juda till mina berg. Mina utvalda ska \u00e4rva landet och mina tj\u00e4nare bos\u00e4tta sig d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sharon ska bli betesmark f\u00f6r f\u00e5ren och Akors dal en viloplats f\u00f6r boskap, f\u00f6r mitt folk som s\u00f6ker mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni som \u00f6verger HERREN och gl\u00f6mmer mitt heliga berg, ni som dukar bordet \u00e5t Gad och fyller b\u00e4garen med blandat vin \u00e5t Meni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "er ska jag utl\u00e4mna \u00e5t sv\u00e4rdet, och ni ska f\u00e5 b\u00f6ja er ner f\u00f6r att slaktas. N\u00e4r jag ropade svarade ni inte, och ni lyssnade inte n\u00e4r jag talade. Ni gjorde det som var ont i mina \u00f6gon och valde det som misshagade mig.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r Herren, HERREN: \u201dSe, mina tj\u00e4nare ska \u00e4ta, men ni ska hungra, mina tj\u00e4nare ska dricka, men ni ska t\u00f6rsta, mina tj\u00e4nare ska gl\u00e4djas, men ni ska f\u00e5 blygas,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mina tj\u00e4nare ska sjunga ut sina hj\u00e4rtans gl\u00e4dje, men ni ska ropa ut era hj\u00e4rtans \u00e5ngest och klaga i f\u00f6rtvivlan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni ska l\u00e4mna era namn till mina utvalda att anv\u00e4ndas som en f\u00f6rbannelse, och Herren, HERREN ska d\u00f6da dig. Men \u00e5t sina tj\u00e4nare ska han ge ett annat namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som uttalar en v\u00e4lsignelse i landet v\u00e4lsignar sig vid sanningens Gud. Den som sv\u00e4r en ed i landet sv\u00e4r vid sanningens Gud. De lidanden som varit \u00e4r gl\u00f6mda, jag ser dem inte l\u00e4ngre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nya himlar och en ny jord - Se, jag ska skapa nya himlar och en ny jord, och det som varit ska man inte l\u00e4ngre minnas eller t\u00e4nka p\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var glada och jubla f\u00f6r evigt \u00f6ver det jag skapar! F\u00f6r jag skapar Jerusalem till jubel och dess befolkning till gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska jubla \u00f6ver Jerusalem och gl\u00e4dja mig \u00f6ver mitt folk. D\u00e4r ska inte mer h\u00f6ras n\u00e5gon gr\u00e5t och klagan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4r ska inte mer finnas sp\u00e4dbarn som bara lever n\u00e5gra dagar eller gamla som inte f\u00e5r leva sin tid ut. Den som d\u00f6r vid hundra \u00e5rs \u00e5lder anses som ung, och den som inte uppn\u00e5r hundra \u00e5r betraktas som f\u00f6rbannad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ska bygga hus och bo i dem, plantera ving\u00e5rdar och \u00e4ta deras frukt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ska inte bygga hus \u00e5t andra att bo i och inte odla \u00e5t andra att \u00e4ta. Mitt folk ska leva lika l\u00e4nge som tr\u00e4d, och mina utvalda ska l\u00e4nge f\u00e5 njuta av sina h\u00e4nders verk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ska inte arbeta f\u00f6rg\u00e4ves och inte f\u00f6da barn till en br\u00e5d d\u00f6d, f\u00f6r de \u00e4r ett folk som HERREN v\u00e4lsignat, de och deras efterkommande."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 ska det bli s\u00e5 att innan de ropar ska jag svara, och medan de \u00e4nnu talar ska jag b\u00f6nh\u00f6ra dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varg och lamm betar tillsammans, lejonet \u00e4ter h\u00f6 som oxen, och jord \u00e4r ormens f\u00f6da. Ingenstans p\u00e5 mitt heliga berg ska de g\u00f6ra n\u00e5got ont eller f\u00f6rd\u00e4rvligt, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De avf\u00e4lligas dom och de sanna tillbedjarnas v\u00e4lsignelse - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dHimlen \u00e4r min tron och jorden min fotpall. Vad f\u00f6r ett hus kan ni bygga \u00e5t mig, vad f\u00f6r en viloplats?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allt detta har ju min hand gjort, ja, s\u00e5 har allt blivit till, s\u00e4ger HERREN. Men jag tar mig an den \u00f6dmjuke och f\u00f6rkrossade, den som bryr sig om mitt ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Man slaktar tjurar och d\u00f6dar en m\u00e4nniska, offrar ett lamm och bryter nacken p\u00e5 en hund, kommer med matoffer och b\u00e4r fram grisblod, offrar r\u00f6kelse och hyllar en avgud. De har valt att g\u00e5 sin egen v\u00e4g och har sin innerliga gl\u00e4dje i vidrigheter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag ocks\u00e5 g\u00e5 h\u00e5rt fram och l\u00e5ta det de fruktar komma \u00f6ver dem. F\u00f6r n\u00e4r jag ropade svarade ingen, och n\u00e4r jag talade ville de inte h\u00f6ra. De gjorde det som var ont i mina \u00f6gon och valde det som misshagade mig.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni som bryr er om hans ord! \u201dEra br\u00f6der som hatar er och st\u00f6ter bort er f\u00f6r mitt namns skull s\u00e4ger: \u2019M\u00e5 HERREN f\u00f6rh\u00e4rliga sig, s\u00e5 att vi f\u00e5r se er gl\u00e4djas!\u2019 Men de ska f\u00e5 st\u00e5 d\u00e4r med skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r en uppst\u00e5ndelse i staden, en r\u00f6st h\u00f6rs fr\u00e5n templet, HERRENS r\u00f6st n\u00e4r han h\u00e4mnas p\u00e5 sina fiender f\u00f6r vad de gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Innan v\u00e4rkarna b\u00f6rjat f\u00f6der hon, innan f\u00f6dslov\u00e5ndan kommer \u00f6ver henne f\u00e5r hon en son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem har h\u00f6rt n\u00e5got s\u00e5dant eller sett n\u00e5got liknande? Kan ett land f\u00f6das p\u00e5 en dag, ett folk bli till p\u00e5 en enda g\u00e5ng? Ja, Sion f\u00f6der sina barn n\u00e4r f\u00f6dslov\u00e5ndorna b\u00f6rjar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag vara med fram till f\u00f6rlossningen och sedan inte hj\u00e4lpa? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag b\u00e5de till\u00e5ta och hindra f\u00f6delsen?\u201d s\u00e4ger din Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dGl\u00e4d er med Jerusalem! Jubla \u00f6ver det, alla som \u00e4lskar det, hylla det med jubel, alla som har s\u00f6rjt \u00f6ver det!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00e5r ni dia er m\u00e4tta vid dess tr\u00f6sterika br\u00f6st, suga och njuta i dess stora famn.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dJag leder dit frid som en flod, folkens skatter som en fl\u00f6dande str\u00f6m. Ni ska f\u00e5 dia och bli burna i dess famn och gunga p\u00e5 dess kn\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som en mor tr\u00f6star sitt barn ska jag tr\u00f6sta er. I Jerusalem ska ni bli tr\u00f6stade.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser detta ska ert hj\u00e4rta gl\u00e4dja sig och era kroppar f\u00e5 ny livskraft, som spirande gr\u00e4s. HERRENS makt ska bli k\u00e4nd f\u00f6r hans tj\u00e4nare och hans vrede f\u00f6r hans fiender."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r se, HERREN ska komma med eld och hans vagnar som en stormvind. Han ska t\u00f6mma ut sin gl\u00f6dande vrede och tillr\u00e4ttavisa med l\u00e5gor av eld."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med eld och sitt sv\u00e4rd g\u00e5r HERREN till r\u00e4tta med alla m\u00e4nniskor, och m\u00e5nga ska sl\u00e5s av HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDe som helgar och renar sig f\u00f6r att g\u00e5 till lustg\u00e5rdarna och f\u00f6ljer efter en av dem som \u00e4ter k\u00f6tt av gris, r\u00e5ttor och andra orena varelser, de ska alla g\u00e5 under, ihop med den de f\u00f6ljde efter, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r deras g\u00e4rningars och tankars skull ska jag d\u00e4rf\u00f6r samla alla folk och spr\u00e5k, och de ska komma och se min h\u00e4rlighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra ett tecken bland dem, och n\u00e5gra av dem som kommer undan ska jag s\u00e4nda till folken, till Tarshish, Put, Lud, Meshek, till b\u00e5gskyttarna, till Tuval, Grekland och till de fj\u00e4rran kustl\u00e4nderna, till dem som inte h\u00f6rt om mig eller sett min h\u00e4rlighet. D\u00e4r ska de f\u00f6rkunna min h\u00e4rlighet f\u00f6r de andra folken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ska f\u00f6ra alla era br\u00f6der fr\u00e5n varje nation, som en offerg\u00e5va till HERREN, p\u00e5 h\u00e4star, i vagnar och i b\u00e4rstolar, p\u00e5 mul\u00e5snor och kameler, upp till mitt heliga berg Jerusalem, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 som israeliterna b\u00e4r sina offerg\u00e5vor i rena k\u00e4rl till HERRENS hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och en del av dem ska jag utse till pr\u00e4ster och leviter, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Liksom den nya himmel och den nya jord som jag vill g\u00f6ra kommer att best\u00e5 inf\u00f6r mig, ska era \u00e4ttlingar och ert namn best\u00e5,\u201d s\u00e4ger HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dNym\u00e5nadsfest efter nym\u00e5nadsfest och sabbatsdag efter sabbatsdag ska hela m\u00e4nskligheten komma f\u00f6r att tillbe mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de ska g\u00e5 ut och se p\u00e5 de d\u00f6da kropparna efter dem som gjort uppror mot mig, f\u00f6r deras mask ska aldrig d\u00f6, deras eld aldrig sl\u00e4ckas. De kommer att bli en avskyv\u00e4rd syn f\u00f6r alla m\u00e4nniskor.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}