{
    "version": "NUB",
    "book_name": "James",
    "book_nr": "59",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Jakob, som \u00e4r tj\u00e4nare \u00e5t Gud och Herren Jesus Kristus. Till de tolv stammarna i f\u00f6rskingringen. H\u00e4lsningar!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tro och uth\u00e5llighet - Var bara glada, mina syskon, n\u00e4r ni f\u00e5r g\u00e5 igenom olika slags pr\u00f6vningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni vet ju att om ni h\u00e5ller fast vid er tro i pr\u00f6vningarna, s\u00e5 blir ni uth\u00e5lliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och uth\u00e5lligheten f\u00f6r med sig fullkomlighet i det ni g\u00f6r, s\u00e5 att ni blir fullkomliga och utan brist."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av er saknar vishet ska han be till Gud, som ger \u00e5t alla, gener\u00f6st och utan f\u00f6rebr\u00e5elser, och han ska f\u00e5 vad han ber om."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han ska be i tro och inte tvivla, f\u00f6r den som tvivlar \u00e4r som en v\u00e5g p\u00e5 havet som drivs hit och dit av vinden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En s\u00e5dan ska inte t\u00e4nka sig att f\u00e5 n\u00e5got av Herren,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "kluven som han \u00e4r och instabil i allt han g\u00f6r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En troende med l\u00e5g status ska vara stolt \u00f6ver sin l\u00e5ga st\u00e4llning,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och en rik \u00f6ver sin anspr\u00e5ksl\u00f6shet. Den rike vissnar ju bort som en blomma p\u00e5 \u00e4ngen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r solen g\u00e5r upp med sin hetta br\u00e4nner den gr\u00e4set, och blommorna vissnar och f\u00f6rlorar sin sk\u00f6nhet. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska den rike vissna bort mitt i all sin str\u00e4van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som h\u00e5ller ut d\u00e5 han pr\u00f6vas! Om han best\u00e5r provet ska han f\u00e5 livets segerkrans, som Gud har lovat dem som \u00e4lskar honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon frestas, ska han inte s\u00e4ga att det \u00e4r Gud som frestar honom. Gud kan ju inte frestas av det onda, och han skulle sj\u00e4lv aldrig fresta n\u00e5gon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon frestas, \u00e4r det hans eget beg\u00e4r som lockar och drar honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r beg\u00e4ret blir befruktat, f\u00f6der det synd. Synden blir sedan fullvuxen och f\u00f6der d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t er inte luras, syskon!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt gott vi f\u00e5r och alla fullkomliga g\u00e5vor kommer fr\u00e5n ljusens Fader. Hos honom finns ingen f\u00f6r\u00e4ndring och ingen v\u00e4xling mellan ljus och m\u00f6rker."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han f\u00f6dde oss efter sin vilja till ett nytt liv genom sanningens ord, s\u00e5 att vi blev en f\u00f6rsta sk\u00f6rd bland dem som han har skapat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Oms\u00e4tt budskapet i praktisk handling - Detta vet ni, mina k\u00e4ra syskon: var och en b\u00f6r vara snabb till att lyssna, men sen till att tala och sen till vrede."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En m\u00e4nniskas vrede f\u00f6r ju inte med sig det som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt inf\u00f6r Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00f6r er d\u00e4rf\u00f6r av med all omoral och all ondska. Ta i \u00f6dmjukhet emot det budskap som har s\u00e5tts i er och som har kraft att r\u00e4dda ert liv."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oms\u00e4tt budskapet i praktisk handling och var inte bara dess \u00e5h\u00f6rare. Annars bedrar ni er sj\u00e4lva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som h\u00f6r budskapet men inte f\u00f6ljer det, han liknar en man som f\u00e5r syn p\u00e5 sitt ansikte i en spegel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ser p\u00e5 sig sj\u00e4lv, men g\u00e5r sedan d\u00e4rifr\u00e5n och gl\u00f6mmer hur han s\u00e5g ut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men den som speglar sig sj\u00e4lv i den fullkomliga lagen, frihetens lag, och h\u00e5ller sig till den och inte gl\u00f6mmer bort vad han h\u00f6rt, han ska bli lycklig i det han g\u00f6r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den som menar sig vara troende men inte kan kontrollera sin tunga, han bedrar sitt hj\u00e4rta. Hans tro \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men att visa omsorg om f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa barn och \u00e4nkor som har det sv\u00e5rt och att inte l\u00e5ta sig p\u00e5verkas av den h\u00e4r v\u00e4rlden \u00e4r uttryck f\u00f6r en tro som \u00e4r ren och fl\u00e4ckfri inf\u00f6r Gud, v\u00e5r Fader."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Behandla alla m\u00e4nniskor lika - Mina syskon, ni tror ju p\u00e5 v\u00e5r f\u00f6rh\u00e4rligade Herre Jesus Kristus, s\u00e5 favorisera ingen m\u00e4nniska."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk er att ni \u00e4r samlade till gudstj\u00e4nst, och in kommer en man med en guldring p\u00e5 fingret och kl\u00e4dd i fina kl\u00e4der, likas\u00e5 en fattig man i smutsiga kl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 genast f\u00e4ster er blick p\u00e5 den finkl\u00e4dde och erbjuder honom den b\u00e4sta platsen, medan n\u00e5gon s\u00e4ger till den fattige: \u201dDu kan st\u00e5 d\u00e4r borta\u201d, eller \u201dS\u00e4tt dig h\u00e4r p\u00e5 golvet bredvid mig\u201d,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "p\u00e5g\u00e5r det d\u00e5 inte en diskriminering bland er, och f\u00e4ller ni inte or\u00e4tta domar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, mina k\u00e4ra syskon! Har inte Gud utvalt dem som \u00e4r fattiga i v\u00e4rldens \u00f6gon till att vara rika i tron och \u00e4rva det rike som han har lovat dem som \u00e4lskar honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 f\u00f6raktar ni de fattiga. \u00c4r det inte de rika som f\u00f6rtrycker er och drar er inf\u00f6r domstol?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r det inte de som h\u00e5nar hans h\u00e4rliga namn, hans som kallade er?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni f\u00f6ljer den kungliga lagen, den som enligt Skriften lyder: \u201dDu ska \u00e4lska din medm\u00e4nniska som dig sj\u00e4lv\u201d, d\u00e5 g\u00f6r ni r\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om ni favoriserar m\u00e4nniskor, s\u00e5 syndar ni och \u00e4r enligt lagen skyldiga till att ha brutit mot den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som h\u00e5ller hela lagen men bryter mot ett enda bud har brutit mot allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han som sa: \u201dDu ska inte vara otrogen i ditt \u00e4ktenskap\u201d har ju ocks\u00e5 sagt: \u201dDu ska inte m\u00f6rda.\u201d S\u00e5 om du m\u00f6rdar n\u00e5gon har du brutit mot lagen, \u00e4ven om du inte har varit otrogen i ditt \u00e4ktenskap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tala och handla som de som ska d\u00f6mas efter frihetens lag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Domen blir obarmh\u00e4rtig f\u00f6r den som inte har visat barmh\u00e4rtighet, medan barmh\u00e4rtigheten triumferar \u00f6ver domen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tro utan handlingar \u00e4r bara tomma ord - Mina syskon, vad \u00e4r det f\u00f6r nytta med att s\u00e4ga att man tror om man inte oms\u00e4tter sin tro i praktisk handling? Kan en s\u00e5dan tro r\u00e4dda n\u00e5gon?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en troende bror eller syster har varken mat eller kl\u00e4der,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "r\u00e4cker det d\u00e5 med att s\u00e4ga till dem: \u201dVar lugna. Kl\u00e4 er varmt och \u00e4t ordentligt\u201d, om ni inte ger dem vad de beh\u00f6ver?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det allts\u00e5 med tron. Om den inte oms\u00e4tts i praktisk handling \u00e4r den i sig sj\u00e4lv d\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu kanske n\u00e5gon inv\u00e4nder: \u201dHar du tro, s\u00e5 har jag g\u00e4rningar.\u201d Visa mig din tro utan g\u00e4rningar, s\u00e5 kan jag utifr\u00e5n mina g\u00e4rningar visa dig min tro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du tror att det finns en Gud. Det \u00e4r bra. Det tror till och med de onda andarna och darrar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Inser du inte, du tankl\u00f6sa m\u00e4nniska, att tron \u00e4r meningsl\u00f6s om den inte oms\u00e4tts i praktisk handling?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var inte v\u00e5r f\u00f6rfader Abraham r\u00e4ttf\u00e4rdig d\u00e4rf\u00f6r att han var villig att offra sin son Isak p\u00e5 altaret?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ser att hans tro samverkade med hans g\u00e4rningar, och hans tro fullkomnades i och med att den omsattes i praktisk handling."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Genom detta uppfylldes det som st\u00e5r i Skriften: \u201dAbraham trodde Gud, och d\u00e4rf\u00f6r r\u00e4knades han som r\u00e4ttf\u00e4rdig\u201d och kallades Guds v\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni ser allts\u00e5 att m\u00e4nniskan blir r\u00e4ttf\u00e4rdig p\u00e5 grund av sina handlingar och inte bara genom tro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 var det ju ocks\u00e5 med Rachav, den prostituerade kvinnan: hon blev r\u00e4ttf\u00e4rdig genom sina handlingar n\u00e4r hon tog emot budb\u00e4rarna i sitt hus och sl\u00e4ppte ut dem en annan v\u00e4g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Liksom en kropp utan livsande \u00e4r d\u00f6d, s\u00e5 \u00e4r en tro som inte oms\u00e4tts i praktisk handling d\u00f6d."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Var noga med era ord - Mina syskon, inte m\u00e5nga av er ska bli l\u00e4rare, f\u00f6r ni vet ju att vi ska granskas str\u00e4ngare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla g\u00f6r vi fel p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt. Om n\u00e5gon lyckas med att inte fela i sitt tal, \u00e4r han fullkomlig och har ocks\u00e5 kontroll \u00f6ver sin kropp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Genom att l\u00e4gga ett betsel i munnen p\u00e5 en h\u00e4st kan vi f\u00e5 den att lyda oss och styr d\u00e5 hela djuret."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och t\u00e4nk p\u00e5 fartyg: med ett litet roder kan styrmannen f\u00e5 ett stort fartyg att \u00e5ka precis dit han vill, \u00e4ven om vindarna \u00e4r starka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med tungan. Den \u00e4r en liten del av kroppen, men den kan skryta \u00f6ver stora ting. En liten gnista kan s\u00e4tta eld p\u00e5 en hel skog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 tungan en eld, en ondskans v\u00e4rld bland v\u00e5ra kroppsdelar. Den orenar hela kroppen, s\u00e4tter livshjulet i brand och sj\u00e4lvt\u00e4nds fr\u00e5n Gehenna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e4nniskan har makt att kontrollera, och har ocks\u00e5 tagit kontroll \u00f6ver alla slags fyrfotadjur, f\u00e5glar, kr\u00e4ldjur och havsdjur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men sin egen tunga kan ingen m\u00e4nniska f\u00e5 kontroll \u00f6ver. Den \u00e4r orolig, ond och full av d\u00f6dligt gift."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med den hyllar vi v\u00e5r Herre och Fader, och med den f\u00f6rbannar vi m\u00e4nniskorna, som Gud har skapat till att vara lika honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ur samma mun kommer b\u00e5de v\u00e4lsignelse och f\u00f6rbannelse. S\u00e5 f\u00e5r det inte vara."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Samma k\u00e4lla kan v\u00e4l inte ge b\u00e5de s\u00f6tvatten och bittert vatten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina syskon: Skulle oliver v\u00e4xa p\u00e5 fikontr\u00e4d eller fikon p\u00e5 vinrankor, eller en saltk\u00e4lla ge s\u00f6tvatten?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tecken p\u00e5 sann vishet - Om n\u00e5gon bland er \u00e4r vis och insiktsfull, ska han g\u00e5 f\u00f6re med gott exempel och visa detta i praktisk handling, i vishet, utan att framh\u00e4va sig sj\u00e4lv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om ni b\u00e4r bitter avundsjuka och sj\u00e4lviskhet i era hj\u00e4rtan, ska ni inte skryta och tala osanning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En s\u00e5dan vishet kommer inte fr\u00e5n ovan, utan \u00e4r jordisk, oandlig och demonisk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4r det finns avundsjuka och sj\u00e4lviska ambitioner, d\u00e4r finns oordning och all slags ondska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den vishet som kommer fr\u00e5n ovan \u00e4r f\u00f6r det f\u00f6rsta ren, men ocks\u00e5 fridsam, mild, h\u00e4nsynsfull, full av barmh\u00e4rtighet och godhet, opartisk och uppriktig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighetens sk\u00f6rd s\u00e5s i frid och ges \u00e5t dem som verkar f\u00f6r frid."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lev n\u00e4ra Gud - Vad \u00e4r det som orsakar gr\u00e4l och strider ibland er? \u00c4r det inte de sj\u00e4lviska beg\u00e4r som vill ta makten \u00f6ver er kropp?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vill ha, men ni f\u00e5r ingenting. Ni d\u00f6dar och \u00e4r avundsjuka, men f\u00e5r inte vad ni vill ha. Ni gr\u00e4lar och strider men blir \u00e4nd\u00e5 inte tillfredsst\u00e4llda, eftersom ni inte ber."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni ber, f\u00e5r ni \u00e4nd\u00e5 inget, eftersom ni har felaktiga motiv. Ni \u00e4r bara ute efter att tillfredsst\u00e4lla era egna beg\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni trol\u00f6sa, f\u00f6rst\u00e5r ni inte att v\u00e4nskap med v\u00e4rlden inneb\u00e4r fiendskap med Gud? Den som vill vara v\u00e4n med v\u00e4rlden blir fiende till Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tror ni att det \u00e4r utan grund som det st\u00e5r i Skriften: \u201dSvartsjukt vakar han \u00f6ver anden som han har l\u00e5tit bo i oss?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han ger oss en st\u00f6rre n\u00e5d. D\u00e4rf\u00f6r heter det: \u201dGud st\u00e5r emot de stolta, men de \u00f6dmjuka visar han n\u00e5d.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Underordna er allts\u00e5 Gud. St\u00e5 emot dj\u00e4vulen, s\u00e5 ska han fly ifr\u00e5n er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e5ll er n\u00e4ra Gud, s\u00e5 ska han h\u00e5lla sig n\u00e4ra er. Reng\u00f6r era h\u00e4nder, ni syndare. Rena era hj\u00e4rtan, ni kluvna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Klaga, s\u00f6rj och gr\u00e5t. V\u00e4nd ert skratt i t\u00e5rar och er gl\u00e4dje i sorg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6dmjuka er inf\u00f6r Herren, s\u00e5 ska han upph\u00f6ja er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varning f\u00f6r att d\u00f6ma andra - Tala inte illa om varandra, syskon, f\u00f6r den som talar illa om andra och d\u00f6mer dem, han talar illa om lagen och d\u00f6mer ut den. Men om du d\u00f6mer lagen h\u00e5ller du den inte utan g\u00f6r dig till domare \u00f6ver den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det finns bara en lagstiftare och domare, han som ensam har makt att r\u00e4dda eller f\u00f6rinta. Men vilken r\u00e4tt har du att d\u00f6ma andra?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varning f\u00f6r falsk s\u00e4kerhet - Ni som s\u00e4ger: \u201dIdag eller i morgon ska vi \u00e5ka till den eller den staden, stanna d\u00e4r ett \u00e5r och g\u00f6ra goda aff\u00e4rer\u201d,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ni kan ju inte veta vad som ska h\u00e4nda i morgon, eller hur ert liv ska bli. Ni \u00e4r en dimma som i ena stunden syns och n\u00e4sta stund \u00e4r borta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni borde i st\u00e4llet s\u00e4ga: \u201dOm Herren vill och vi f\u00e5r leva, ska vi g\u00f6ra det eller det.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu skryter ni med era egna planer, och allt s\u00e5dant skryt \u00e4r ont."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som vet om det goda han borde g\u00f6ra men inte g\u00f6r det, han syndar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning till rika m\u00e4nniskor - Ni som \u00e4r rika, gr\u00e5t och j\u00e4mra er \u00f6ver den olycka som ska drabba er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Er rikedom ska ruttna bort och era kl\u00e4der \u00e4tas av mal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ert guld och silver ska f\u00f6rst\u00f6ras av rost. Rosten ska vittna mot er och er kropp br\u00e4nnas upp som av eld. Ni har samlat p\u00e5 er rikedomar f\u00f6r den sista tiden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni har undanh\u00e5llit l\u00f6nen f\u00f6r sk\u00f6rdearbetarna p\u00e5 era \u00e5krar. Nu ropar de, och sk\u00f6rdearbetarnas rop har n\u00e5tt h\u00e4rskarornas Herres \u00f6ron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni har levt i lyx och \u00f6verfl\u00f6d h\u00e4r p\u00e5 jorden. Ni har \u00e4tit era hj\u00e4rtan feta inf\u00f6r slakten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har d\u00f6mt och d\u00f6dat den r\u00e4ttf\u00e4rdige, han gjorde inte motst\u00e5nd mot er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren Jesus kommer snart tillbaka - Syskon, v\u00e4nta t\u00e5ligt p\u00e5 att Herren ska komma tillbaka. Se hur jordbrukaren t\u00e5ligt v\u00e4ntar p\u00e5 sk\u00f6rden och ser fram emot h\u00f6stregn och v\u00e5rregn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Visa t\u00e5lamod och styrk era hj\u00e4rtan, ni ocks\u00e5, f\u00f6r Herren kommer snart."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Klaga inte p\u00e5 varandra, syskon, s\u00e5 att ni inte blir d\u00f6mda. Domaren st\u00e5r redan utanf\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Syskon, ta profeterna som talat i Herrens namn till ert f\u00f6red\u00f6me n\u00e4r det g\u00e4ller att lida och visa t\u00e5lamod."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi prisar ju dem lyckliga som har h\u00e5llit ut. Ni har h\u00f6rt om Jobs uth\u00e5llighet och sett hur Herren l\u00e4t hans liv sluta. Herren \u00e4r full av medlidande och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Framf\u00f6r allt, mina syskon, sv\u00e4r inga eder, vare sig vid himlen eller vid jorden eller vid n\u00e5got annat. S\u00e4g bara ett enkelt ja eller nej, s\u00e5 att ni inte drabbas av domen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00f6nens kraft - Om n\u00e5gon av er f\u00e5r lida, ska han be. Och om n\u00e5gon \u00e4r glad, ska han sjunga gl\u00e4djes\u00e5nger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r sjuk, ska han kalla p\u00e5 f\u00f6rsamlingens ledare, och de ska be f\u00f6r honom och sm\u00f6rja honom med olja i Herrens namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Deras b\u00f6n, som bes i tro, ska g\u00f6ra den sjuke frisk, och Herren ska resa upp honom. Och om den sjuke har syndat ska han bli f\u00f6rl\u00e5ten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bek\u00e4nn d\u00e4rf\u00f6r era synder f\u00f6r varandra och be f\u00f6r varandra, s\u00e5 att ni kan bli botade. Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges b\u00f6n har stor verkan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elia var en m\u00e4nniska precis som vi. Men n\u00e4r han ivrigt bad att det inte skulle regna, d\u00e5 regnade det inte i landet p\u00e5 tre och ett halvt \u00e5r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan bad igen, d\u00e5 kom regnet fr\u00e5n himlen, och jorden gav sin sk\u00f6rd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e4dda den som har kommit bort fr\u00e5n Jesus - Mina syskon, om n\u00e5gon av er har kommit bort fr\u00e5n sanningen och n\u00e5gon f\u00f6r honom tillbaka,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 ska ni veta att den som lyckas f\u00f6ra en syndare tillbaka fr\u00e5n hans villov\u00e4g, han r\u00e4ddar den personen fr\u00e5n d\u00f6den och g\u00f6r s\u00e5 att m\u00e5nga synder blir f\u00f6rl\u00e5tna."
                }
            }
        }
    }
}