{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Jeremiah",
    "book_nr": "24",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r ord av Jeremia, Hilkias son, en av pr\u00e4sterna i Anatot i Benjamins land."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRENS ord kom till honom under Amons son Josias trettonde regerings\u00e5r i Juda,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och n\u00e4r Josias son Jojakim var kung i Juda, och \u00e4nda till slutet av det elfte \u00e5ret av Josias son Sidkias regering i Juda, n\u00e4r Jerusalems befolkning i femte m\u00e5naden f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud kallar Jeremia - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dJag k\u00e4nde dig innan du formades i din mors liv. Innan du f\u00f6ddes avskilde jag dig och uts\u00e5g dig till en profet f\u00f6r folken.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag svarade: \u201dMin Herre, HERRE, jag kan inte tala! Jag \u00e4r f\u00f6r ung!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till mig: \u201dS\u00e4g inte att du \u00e4r f\u00f6r ung, utan g\u00e5 dit jag s\u00e4nder dig och tala vad jag befaller dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem, f\u00f6r jag \u00e4r med dig och ska r\u00e4dda dig, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan r\u00e4ckte HERREN ut sin hand, r\u00f6rde vid min mun och sa till mig: \u201dSe, jag l\u00e4gger mina ord i din mun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e4tter dig \u00f6ver folk och riken, f\u00f6r att rycka upp och bryta ner, f\u00f6rg\u00f6ra och f\u00f6rkasta, bygga upp och plantera.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig: \u201dVad ser du, Jeremia?\u201d Jag svarade: \u201dJag ser en gren av ett mandeltr\u00e4d.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN sa till mig: \u201dDu har sett r\u00e4tt. Jag ska vaka \u00f6ver mitt ord tills det fullf\u00f6ljs.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig en andra g\u00e5ng: \u201dVad ser du?\u201d Jag svarade: \u201dJag ser en kokande gryta. Den lutar hit\u00e5t norrifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN sa till mig: \u201dFr\u00e5n norr kommer olycka att dra fram \u00f6ver alla som bor i landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska kalla samman alla folken fr\u00e5n rikena i norr, s\u00e4ger HERREN. De ska komma och s\u00e4tta upp var och en sin tron framf\u00f6r Jerusalems portar och l\u00e4ngs dess murar och vid alla st\u00e4der i Juda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska d\u00f6ma dem f\u00f6r all deras ondska f\u00f6r att de har \u00f6vergett mig, t\u00e4nt r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar och tillbett dem som de sj\u00e4lva har gjort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00f6r dig beredd! St\u00e5 upp och tala till dem allt som jag befaller dig. Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt f\u00f6r dem, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att f\u00f6rskr\u00e4cka dig inf\u00f6r dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I dag g\u00f6r jag dig till en bef\u00e4st stad, till en j\u00e4rnpelare och en kopparmur mot Juda kungar, dess furstar och pr\u00e4ster och folket i landet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ska anfalla dig men inte besegra dig, f\u00f6r jag \u00e4r med dig, s\u00e4ger HERREN, jag ska r\u00e4dda dig.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varningar och f\u00f6rmaningar till Juda - (2:1\u201429:32)Guds folks trol\u00f6shet - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och f\u00f6rkunna f\u00f6r Jerusalem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Jag minns hur h\u00e4ngiven du var i ungdomen, hur du \u00e4lskade mig som brud och hur du f\u00f6ljde mig genom \u00f6knen, genom ett land d\u00e4r ingen s\u00e5r n\u00e5got."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel var heligt f\u00f6r HERREN, det f\u00f6rsta av hans sk\u00f6rd. Alla som \u00e5t av det drog p\u00e5 sig skuld och blev drabbade av olycka, s\u00e4ger HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, Jakobs \u00e4tt, Israels alla sl\u00e4kter!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dVad var det f\u00f6r fel era f\u00e4der fann hos mig, eftersom de gick bort fr\u00e5n mig och f\u00f6ljde de v\u00e4rdel\u00f6sa avgudarna och sj\u00e4lva blev v\u00e4rdel\u00f6sa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De fr\u00e5gade inte: \u2019Var \u00e4r HERREN, som ledde oss ut ur Egypten, genom \u00f6knen, genom ett \u00f6de, ol\u00e4ndigt land, torkans och skuggornas land, ett land som ingen vill passera igenom och d\u00e4r ingen vill bo?\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ledde er till ett b\u00f6rdigt land, f\u00f6r att ni skulle f\u00e5 \u00e4ta av dess frukt och dess goda. Men n\u00e4r ni kom dit orenade ni mitt land och gjorde min egendom avskyv\u00e4rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna fr\u00e5gade inte: \u2019Var \u00e4r HERREN?\u2019 De som hade hand om lagen k\u00e4nde mig inte, ledarna satte sig upp mot mig, profeterna profeterade i Baals namn och f\u00f6ljde v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer jag att g\u00e5 till r\u00e4tta med er \u00e4n en g\u00e5ng, s\u00e4ger HERREN, ja, \u00e4ven med era barn i kommande generationer ska jag g\u00e5 till r\u00e4tta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dra bort till kitt\u00e9ernas kuster och se efter, s\u00e4nd n\u00e5gon till Kedar f\u00f6r att noga unders\u00f6ka om n\u00e5got s\u00e5dant har skett:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Har n\u00e5got annat folk n\u00e5gonsin bytt ut sina gudar, som \u00e4nd\u00e5 inte \u00e4r n\u00e5gra gudar? Men mitt folk har bytt bort sin h\u00e4rlighet mot en v\u00e4rdel\u00f6s avgud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4pna \u00f6ver detta, ni himlar, rys och b\u00e4va, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mitt folk har beg\u00e5tt en dubbel synd: Det har \u00f6vergett mig, k\u00e4llan med det levande vattnet, och de har gr\u00e4vt d\u00e5liga brunnar \u00e5t sig, brunnar som inte h\u00e5ller vatten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r Israel en tj\u00e4nare eller f\u00f6dd till slav? Varf\u00f6r har han blivit ett byte?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lejonen ryter och morrar mot honom. De har lagt hans land \u00f6de och br\u00e4nt ner hans st\u00e4der, s\u00e5 att ingen kan bo i dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e4n fr\u00e5n Memfis och Tachpanches betar din hj\u00e4ssa kal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4r det inte du sj\u00e4lv som har dragit detta \u00f6ver dig genom att du \u00f6vergav HERREN, din Gud, n\u00e4r han ville leda dig p\u00e5 v\u00e4gen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska du nu g\u00e5 till Egypten f\u00f6r att dricka Shichors vatten? Och varf\u00f6r g\u00e5 till Assyrien f\u00f6r att dricka av Eufratflodens vatten?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din ondska kommer att straffa dig, ditt avfall att tukta dig. Besinna och inse d\u00e4rf\u00f6r hur ont och bittert det \u00e4r att du \u00f6verger HERREN, din Gud, och inte fruktar mig l\u00e4ngre, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r l\u00e4nge sedan br\u00f6t jag s\u00f6nder ditt ok och slet av dina band. Du sa: \u2019Jag vill inte tj\u00e4na.\u2019 P\u00e5 varje h\u00f6jd och under varje gr\u00f6nskande tr\u00e4d lade du dig ner och prostituerade dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag planterade dig som ett \u00e4delt vin av allra b\u00e4sta slag. Hur har du kunnat f\u00f6rvandlas f\u00f6r mig till en oduglig, vildvuxen ranka?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4ven om du tv\u00e4ttar dig med lut och rikligt med s\u00e5pa best\u00e5r din synds fl\u00e4ckar inf\u00f6r mig,\u201d s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dHur kan du s\u00e4ga: \u2019Jag har inte orenat mig och inte sprungit efter baalsgudarna\u2019? T\u00e4nk efter hur du bar dig \u00e5t i dalen, beakta vad du har gjort. Du \u00e4r som ett oroligt kamelsto, som irrar hit och dit,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "som en vild\u00e5sna, van vid \u00f6ken, som fl\u00e5sar under parningstiden. Vem kan tygla dess beg\u00e4r? Ingen beh\u00f6ver springa sig tr\u00f6tt efter den, i parningstiden \u00e4r den l\u00e4tt att finna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akta dig, s\u00e5 du inte springer av dig skorna och f\u00e5r din strupe torr. Men du s\u00e4ger: \u2019Det \u00e4r ingen id\u00e9. Jag \u00e4lskar fr\u00e4mmande gudar, och dem m\u00e5ste jag f\u00f6lja.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Som en tjuv tagen p\u00e5 bar g\u00e4rning ska Israel st\u00e5 d\u00e4r med skam, med sina kungar, furstar, pr\u00e4ster och profeter,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de som s\u00e4ger till en tr\u00e4stolpe: \u2019Du \u00e4r min far\u2019 och till en sten: \u2019Du har f\u00f6tt mig.\u2019 De v\u00e4nder ryggen mot mig, inte ansiktet, men n\u00e4r olyckan kommer ropar de: \u2019Kom och r\u00e4dda oss!\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var \u00e4r d\u00e5 de gudar som du har gjort \u00e5t dig sj\u00e4lv? L\u00e5t dem nu komma till din r\u00e4ddning i olyckan, om de kan! Du har ju lika m\u00e5nga gudar som du har st\u00e4der, Juda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill ni g\u00e5 till r\u00e4tta med mig? Ni har ju alla gjort uppror mot mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Till ingen nytta har jag straffat era s\u00f6ner, de tog inte emot n\u00e5gon tillr\u00e4ttavisning. Som rovlystna lejon har ert sv\u00e4rd \u00e4tit upp profeterna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni sl\u00e4kte, ge akt p\u00e5 HERRENS ord! Har jag varit en \u00f6ken f\u00f6r Israel, ett m\u00f6rkrets land? Varf\u00f6r s\u00e4ger mitt folk: \u2019Vi g\u00e5r vart vi vill, vi kommer inte mer tillbaka till dig.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Skulle en ung flicka kunna gl\u00f6mma sina smycken, eller en brud sin g\u00f6rdel? Men av mitt folk har jag varit gl\u00f6md i alla tider."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hur skickligt hittar du inte v\u00e4gen i ditt s\u00f6kande efter k\u00e4rlek! Till och med de s\u00e4msta bland kvinnorna har en hel del att l\u00e4ra av dig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dina kl\u00e4der \u00e4r fl\u00e4ckade av blod fr\u00e5n fattiga och oskyldiga. De ertappades inte vid inbrott. Trots allt detta"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "s\u00e4ger du: \u2019Jag \u00e4r oskyldig. Han \u00e4r inte vred p\u00e5 mig l\u00e4ngre.\u2019 Jag ska d\u00f6ma dig, d\u00e4rf\u00f6r att du s\u00e4ger att du inte har syndat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Varf\u00f6r far du \u00e4n hit och \u00e4n dit, f\u00f6r att ta en annan v\u00e4g? Du ska bli besviken p\u00e5 Egypten p\u00e5 samma s\u00e4tt som du blev besviken p\u00e5 Assyrien."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ocks\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n kommer du att f\u00e5 g\u00e5 med h\u00e4nderna \u00f6ver huvudet. HERREN har f\u00f6rkastat dem som du litade p\u00e5, och du ska inte ha framg\u00e5ng med hj\u00e4lp av dem."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om en man skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och hon g\u00e5r ifr\u00e5n honom och gifter om sig, f\u00e5r han g\u00e5 tillbaka till henne? Blir inte landet d\u00e5 helt vanhelgat? Du har bedrivit otukt med m\u00e5nga \u00e4lskare, skulle du d\u00e5 f\u00e5 komma tillbaka till mig? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyft blicken mot de kala h\u00f6jderna och se: Var har du inte v\u00e5ldf\u00f6rt dig i otukt? Du har suttit vid v\u00e4gkanten och v\u00e4ntat p\u00e5 dem som en arab i \u00f6knen. Du har vanhelgat landet med din prostitution och din ondska."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r h\u00f6lls regnskurarna tillbaka, och n\u00e5got v\u00e5rregn kom inte. Du var fr\u00e4ck som en hora, men du sk\u00e4mdes inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 har du nu ropat till mig: \u2019Far, du har varit min v\u00e4n \u00e4nda sedan jag var ung!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kan en v\u00e4n vredgas f\u00f6r evigt, h\u00e5lla fast vid sin vrede f\u00f6r alltid?\u2019 S\u00e5 talar du, men du g\u00f6r allt ont du kan.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel och Juda som trol\u00f6sa systrar - I kung Josias tid sa HERREN till mig: Har du sett vad det avf\u00e4lliga Israel har gjort? Hon har g\u00e5tt upp p\u00e5 alla h\u00f6ga berg och in under alla gr\u00f6nskande tr\u00e4d och bedrivit otukt d\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag trodde att hon skulle v\u00e4nda tillbaka till mig efter att ha gjort allt detta. Men hon kom aldrig tillbaka. Hennes trol\u00f6sa syster Juda s\u00e5g det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att trots att jag skilt mig fr\u00e5n det avf\u00e4lliga Israel och gett henne ett skilsm\u00e4ssobrev f\u00f6r hennes otukts skull, skr\u00e4mdes inte hennes trol\u00f6sa syster Juda av det, utan gick ut hon ocks\u00e5 och bedrev otukt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon orenade landet genom sin l\u00e4ttsinniga otukt och begick \u00e4ktenskapsbrott med sten och tr\u00e4."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Trots detta v\u00e4nde hennes trol\u00f6sa syster Juda inte tillbaka till mig helhj\u00e4rtat utan l\u00e5tsades bara, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sa till mig: \u201dDet avf\u00e4lliga Israel \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigare \u00e4n det trol\u00f6sa Juda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 och f\u00f6rkunna detta budskap mot norr: \u2019V\u00e4nd tillbaka, du avf\u00e4lliga Israel, s\u00e4ger HERREN, jag ska inte se p\u00e5 er med ovilja, f\u00f6r jag \u00e4r n\u00e5dig, s\u00e4ger HERREN. Jag ska inte vara vred i all evighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men erk\u00e4nn din skuld! Du har gjort uppror mot HERREN, din Gud, och l\u00f6pt hit och dit efter fr\u00e4mmande gudar under alla gr\u00f6nskande tr\u00e4d och inte lyssnat p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e4nd om, ni trol\u00f6sa barn, s\u00e4ger HERREN. F\u00f6r jag \u00e4r er herre och ska h\u00e4mta er, en fr\u00e5n varje stad och tv\u00e5 fr\u00e5n varje sl\u00e4kt, och f\u00f6ra er till Sion."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska ge er herdar som f\u00f6ljer min vilja och leder er med kunskap och visdom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r ni d\u00e5 f\u00f6r\u00f6kar er och landet blir rikt befolkat, s\u00e4ger HERREN, ska man inte mer tala om HERRENS f\u00f6rbundsark, inte t\u00e4nka p\u00e5 den eller komma ih\u00e5g den. Ingen ska sakna den eller g\u00f6ra n\u00e5gon ny."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid den tiden ska man kalla Jerusalem HERRENS tron, och alla folk ska samlas d\u00e4r, f\u00f6r att \u00e4ra HERRENS namn i Jerusalem. De ska inte l\u00e4ngre f\u00f6lja sina egna onda och h\u00e5rda hj\u00e4rtan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska folket fr\u00e5n Juda sl\u00e5 sig samman med Israels folk, och tillsammans ska de komma fr\u00e5n landet i norr till det land jag gav era f\u00f6rf\u00e4der som arv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Maning till b\u00e4ttring - Jag t\u00e4nkte: \u2019Hur g\u00e4rna vill jag inte behandla dig som ett barn och ge dig ett underbart land, det h\u00e4rligaste arvet bland folken.\u2019 Jag t\u00e4nkte att du skulle kalla mig din Far och aldrig mer v\u00e4nda dig bort fr\u00e5n mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men som en hustru \u00e4r otrogen mot sin man, s\u00e5 var du, Israel, otrogen mot mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rop h\u00f6rs fr\u00e5n de kala h\u00f6jderna, gr\u00e5t och b\u00f6ner fr\u00e5n Israels folk. De har g\u00e5tt p\u00e5 villov\u00e4gar och gl\u00f6mt HERREN, sin Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4nd om, ni avf\u00e4lliga barn, jag ska bota er fr\u00e5n er trol\u00f6shet!\u201d \u201dVi kommer till dig, f\u00f6r du \u00e4r HERREN, v\u00e5r Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e5r avgudadyrkan uppe p\u00e5 kullarna var verkligen ett svek, liksom v\u00e5rt larmande d\u00e4ruppe p\u00e5 h\u00f6jderna. Bara i HERREN, v\u00e5r Gud, finns r\u00e4ddning f\u00f6r Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alltsedan v\u00e5r ungdom har den skamliga avguden slukat frukten av v\u00e5ra f\u00e4ders arbete, deras boskap och f\u00e5rhjordar, deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t oss l\u00e4gga oss ner i skam, l\u00e5t van\u00e4ra t\u00e4cka oss. F\u00f6r vi har syndat mot HERREN, v\u00e5r Gud, vi och v\u00e5ra f\u00e4der, och fr\u00e5n v\u00e5r ungdom \u00e4nda fram till denna dag har vi inte lyssnat till HERREN, v\u00e5r Gud.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201dOm du vill v\u00e4nda tillbaka, Israel, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 v\u00e4nd om till mig. G\u00f6r dig av med dina vidriga avgudar, ta bort dem ur min \u00e5syn och sluta upp med att irra omkring."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ska sv\u00e4ra i sanning, r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet: \u2019S\u00e5 sant HERREN lever.\u2019 Genom honom ska folken bli v\u00e4lsignade och lovprisa honom.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN till m\u00e4nnen i Juda och till Jerusalem: \u201dBryt er ny mark och s\u00e5 inte bland t\u00f6rnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Omsk\u00e4r er f\u00f6r HERREN, sk\u00e4r bort era hj\u00e4rtans f\u00f6rhud, ni Judas m\u00e4n och Jerusalems befolkning. Annars bryter min vrede ut och brinner som en eld f\u00f6r era onda g\u00e4rningars skull. Den kan ingen sl\u00e4cka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kommande dom - F\u00f6rkunna i Juda och kung\u00f6r i Jerusalem, bl\u00e5s i hornet i landet, ropa h\u00f6gt och s\u00e4g: \u2019L\u00e5t oss samlas och g\u00e5 till de bef\u00e4sta st\u00e4derna!\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Res ett ban\u00e9r mot Sion! S\u00f6k skydd, dr\u00f6j inte kvar! Jag l\u00e5ter olyckan komma fr\u00e5n norr med en stor f\u00f6r\u00f6delse.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett lejon har kommit fram ur sitt sn\u00e5r, en folkens f\u00f6rg\u00f6rare \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. Han har g\u00e5tt ut ur sitt tillh\u00e5ll f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga ditt land. Dina st\u00e4der ska l\u00e4ggas i ruiner, d\u00e4r ingen kan bo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg, s\u00f6rj och klaga, f\u00f6r HERRENS flammande vrede har inte v\u00e4nt sig fr\u00e5n oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dP\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, kommer kungen och furstarna att bli modl\u00f6sa, pr\u00e4sterna sl\u00e5s av skr\u00e4ck och profeterna ska st\u00e5 f\u00f6rstummade.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: \u201dMen min Herre, HERRE, hur har du inte bedragit detta folk och Jerusalem! Du lovade oss fred, men nu har vi sv\u00e4rdet riktat mot strupen.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vid den tiden ska man s\u00e4ga till detta folk och till Jerusalem: \u201dEn br\u00e4nnande vind fr\u00e5n de kala h\u00f6jderna i \u00f6knen sveper ner mot dottern mitt folk, inte f\u00f6r att kasta eller rensa s\u00e4d,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "utan en starkare vind \u00e4n s\u00e5 ska jag l\u00e5ta komma. Nu ska jag uttala mina domar mot dem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, som moln stiger han upp, och hans vagnar \u00e4r som en stormvind. Hans h\u00e4star \u00e4r snabbare \u00e4n \u00f6rnar. Ve oss, vi \u00e4r f\u00f6rlorade!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tv\u00e4tta bort ondskan fr\u00e5n ditt hj\u00e4rta, Jerusalem, f\u00f6r att du ska bli r\u00e4ddad. Hur l\u00e4nge ska dina onda tankar bo kvar inom dig?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En r\u00f6st f\u00f6rkunnar fr\u00e5n Dan, meddelar olycka fr\u00e5n Efraims berg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dF\u00f6rkunna f\u00f6r folken, tala om f\u00f6r Jerusalem: \u2019Bel\u00e4grarna kommer fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land och h\u00f6jer sina stridsrop mot Juda st\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som vakterna kring ett f\u00e4lt omringar de henne. F\u00f6r hon har varit upprorisk mot mig, s\u00e4ger HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDitt levnadss\u00e4tt och dina g\u00e4rningar har dragit det h\u00e4r \u00f6ver dig. Det \u00e4r f\u00f6r din ondska som det bittra drabbar dig \u00e4nda in i hj\u00e4rtat.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mitt inre, mitt inre! Jag vrider mig i pl\u00e5gor, och mitt hj\u00e4rta bankar. Jag kan inte h\u00e5lla mig stilla, f\u00f6r jag har h\u00f6rt hornst\u00f6tar och krigsrop."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5g efter v\u00e5g av f\u00f6rst\u00f6relse, hela landet ligger i ruiner. Pl\u00f6tsligt f\u00f6rst\u00f6rs mina t\u00e4lt, p\u00e5 ett \u00f6gonblick mina t\u00e4ltdukar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge m\u00e5ste jag se ban\u00e9ret och h\u00f6ra ljudet av hornen?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dMitt folk \u00e4r dumt, de k\u00e4nner mig inte. De \u00e4r barn utan f\u00f6rst\u00e5nd och fattar ingenting. De har vishet nog att g\u00f6ra det onda men ingen kunskap att g\u00f6ra det goda.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag s\u00e5g p\u00e5 jorden, och den var \u00f6de och tom, p\u00e5 himlen, och d\u00e4r fanns inget ljus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e5g p\u00e5 bergen som sk\u00e4lvde och h\u00f6jderna som skakade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att det inte fanns n\u00e5gon m\u00e4nniska och att himlens f\u00e5glar hade flytt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att det b\u00f6rdiga landet var \u00f6demark, och dess st\u00e4der l\u00e5g i ruiner inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r hans brinnande vrede."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dHela jorden ska bli \u00f6delagd, \u00e4ven om jag inte ska utpl\u00e5na den helt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00f6rjer jorden och himlen d\u00e4r ovan m\u00f6rknar. F\u00f6r jag har talat och \u00e4ndrar mig inte jag har beslutat och kommer inte att \u00e5ngra mig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r ryttarnas och b\u00e5gskyttarnas larm tar alla i landet till flykten, man g\u00f6mmer sig inne i skogssn\u00e5ren och uppe bland klipporna. Alla st\u00e4der ligger \u00f6vergivna, ingen bor kvar i dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vad t\u00e4nker du g\u00f6ra, du \u00f6delagda? Om du \u00e4n kl\u00e4r dig i scharlakansr\u00f6tt, tar p\u00e5 dig guldsmycken och f\u00f6rstorar \u00f6gonen med smink, g\u00f6r du dig vacker f\u00f6rg\u00e4ves. Dina \u00e4lskare f\u00f6raktar dig och st\u00e5r efter ditt liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag h\u00f6r rop som fr\u00e5n en kvinna i f\u00f6dslosm\u00e4rtor, \u00e5ngestskrik som n\u00e4r hon ska f\u00f6da sitt f\u00f6rsta barn. Det \u00e4r dotter Sions rop. Hon fl\u00e4mtar och str\u00e4cker ut sina h\u00e4nder: \u201dVe mig, mitt liv tynar bort inf\u00f6r m\u00f6rdare!\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dom \u00f6ver folkets otrohet och synd - \u201dG\u00e5 gata upp och gata ner i Jerusalem! Se er noga omkring! S\u00f6k p\u00e5 torgen, om ni kan finna n\u00e5gon, om det finns n\u00e5gon enda som handlar r\u00e4tt och s\u00f6ker sanning\u2006\u2013 d\u00e5 ska jag f\u00f6rl\u00e5ta staden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ven om de s\u00e4ger: \u2019S\u00e5 sant HERREN lever\u2019, s\u00e5 sv\u00e4r de falskt.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, \u00e4r det inte sanning dina \u00f6gon s\u00f6ker? Du slog dem, men de k\u00e4nde ingen sm\u00e4rta, du krossade dem, men de v\u00e4grade ta varning. De har gjort sina ansikten h\u00e5rda som sten och v\u00e4grat v\u00e4nda om."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: \u201dDe \u00e4r bara enkelt folk, de \u00e4r d\u00e5raktiga, de k\u00e4nner inte till HERRENS vilja och vad Gud kr\u00e4ver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu ska jag g\u00e5 till de m\u00e4ktiga och tala med dem. De k\u00e4nner nog till HERRENS vilja och sin Guds krav.\u201d Men ocks\u00e5 dessa hade enh\u00e4lligt brutit oket och slitit av banden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ett lejon fr\u00e5n skogen anfalla dem, en varg fr\u00e5n \u00f6knen ska st\u00f6rta sig \u00f6ver dem, en leopard ska lura utanf\u00f6r deras st\u00e4der, och den som v\u00e5gar sig ut ska bli sliten i stycken. F\u00f6r deras synder \u00e4r m\u00e5nga, och g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har de avfallit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r skulle jag f\u00f6rl\u00e5ta dig? Dina barn har \u00f6vergett mig och svurit vid gudar som inte \u00e4r gudar. Jag gav dem allt de beh\u00f6vde, men de var otrogna och tr\u00e4ngdes vid de prostituerades hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4r som v\u00e4lf\u00f6dda och lystna hingstar i sina beg\u00e4r efter andras hustrur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag inte l\u00e5ta min h\u00e4mnd drabba ett s\u00e5dant folk?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00e5 upp mot ving\u00e5rdsterrasserna och f\u00f6rst\u00f6r dem, men utpl\u00e5na inte allt. Riv bort vinrankorna, f\u00f6r de \u00e4r inte HERRENS."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folket i Israel och Juda har varit mycket trol\u00f6sa mot mig, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De har ljugit om HERREN och nonchalerat honom: \u201dDet kommer inget ont \u00f6ver oss. Vi beh\u00f6ver varken se hungersn\u00f6d eller krig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Profeternas tal \u00e4r bara vind, de har inga ord fr\u00e5n Gud att komma med. De drabbas bara sj\u00e4lva.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, h\u00e4rskarornas Gud: \u201dEftersom ni talar s\u00e5, ska jag g\u00f6ra mina ord i din mun till en eld och detta folk till ved som den f\u00f6rt\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta ett folk l\u00e5ngt bortifr\u00e5n komma \u00f6ver er, ni israeliter, s\u00e4ger HERREN, ett urgammalt folk som funnits sedan urtiden och vars spr\u00e5k du inte f\u00f6rst\u00e5r, vars tal du inte begriper."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deras koger \u00e4r som en \u00f6ppen grav. Alla \u00e4r de tappra krigare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska sluka din sk\u00f6rd och ditt br\u00f6d, de ska sluka dina s\u00f6ner och dina d\u00f6ttrar, de ska sluka dina f\u00e5r och din n\u00f6tboskap, de ska sluka dina vinrankor och fikontr\u00e4d. Dina bef\u00e4sta st\u00e4der, som du f\u00f6rlitar dig p\u00e5, ska de f\u00f6rg\u00f6ra med sv\u00e4rd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men inte heller d\u00e5 ska jag utpl\u00e5na er helt, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och om de d\u00e5 fr\u00e5gar: \u2019Varf\u00f6r har HERREN, v\u00e5r Gud, gjort allt detta mot oss?\u2019 s\u00e5 ska du s\u00e4ga till dem: \u2019Liksom ni har \u00f6vergett mig och tj\u00e4nat fr\u00e4mmande gudar i ert eget land, s\u00e5 ska ni nu tj\u00e4na fr\u00e4mlingar i ett land som inte \u00e4r ert eget.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meddela detta f\u00f6r Jakobs folk, f\u00f6rkunna det i Juda:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00f6r detta, du d\u00e5raktiga folk som inget f\u00f6rst\u00e5r, som har \u00f6gon men inte ser och \u00f6ron men inte h\u00f6r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skulle ni inte frukta mig? s\u00e4ger HERREN, skulle ni inte b\u00e4va inf\u00f6r mig? Jag satte sanden till havets gr\u00e4ns, till en evig ordning som inte kan \u00f6verskridas. Dess v\u00e5gor svallar men d\u00e4mpas d\u00e4r, de brusar men kommer inte \u00f6ver."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men detta folk \u00e4r trotsigt och upproriskt. Det har v\u00e4nt sig bort och g\u00e5tt sin egen v\u00e4g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De t\u00e4nker inte: \u2019L\u00e5t oss frukta HERREN, v\u00e5r Gud, han som ger regn i r\u00e4tt tid, b\u00e5de h\u00f6st och v\u00e5r, och tryggar v\u00e5ra sk\u00f6rdeveckor.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Era brott har rubbat den h\u00e4r ordningen, era synder har ber\u00f6vat er allt detta goda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bland mitt folk finns det onda m\u00e4nniskor som lurar som f\u00e5gelf\u00e4ngare och l\u00e4gger ut f\u00e4llor f\u00f6r att f\u00e5nga m\u00e4nniskor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Likt en bur full av f\u00e5glar \u00e4r deras hus fulla av svek. D\u00e4rf\u00f6r har de blivit m\u00e4ktiga och rika,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "feta och skinande, och det finns ingen gr\u00e4ns f\u00f6r deras onda g\u00e4rningar. De d\u00f6mer inte r\u00e4ttvist och driver inte den faderl\u00f6ses sak till seger, inte heller f\u00f6rsvarar de den fattiges r\u00e4tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag inte l\u00e5ta min h\u00e4mnd drabba ett s\u00e5dant folk?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fruktansv\u00e4rda och f\u00f6rskr\u00e4ckliga ting har h\u00e4nt landet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Profeterna profeterar l\u00f6gn, pr\u00e4sterna styr efter deras r\u00e5d, och mitt folk vill ha det s\u00e5! Men vad ska ni g\u00f6ra n\u00e4r slutet p\u00e5 detta kommer?"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fly, s\u00e4tt er i s\u00e4kerhet, ni folk fr\u00e5n Benjamin, fly fr\u00e5n Jerusalem! Bl\u00e5s i horn i Tekoa! L\u00e5t signalen ljuda i Bet-Hackerem. En olycka hotar fr\u00e5n norr, och en stor f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga dotter Sion, den vackra och bortsk\u00e4mda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herdarna kommer mot henne med sina hjordar. De ska sl\u00e5 upp sina t\u00e4lt runt omkring henne och dela upp \u00e5t sig var sin betesmark.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dG\u00f6r er beredda till strid mot henne! Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 till anfall vid middagstid! Men ve oss! Dagen lider redan mot sitt slut, och kv\u00e4llsskuggorna blir l\u00e4ngre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 till anfall i natt och f\u00f6rst\u00f6ra hennes f\u00e4stningar!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dHugg ner tr\u00e4d och bygg vallar mot Jerusalem. Denna stad ska straffas. Den \u00e4r full av f\u00f6rtryck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som en brunn fl\u00f6dar av vatten s\u00e5 fl\u00f6dar dess ondska fram. D\u00e4r ljuder ekot av v\u00e5ld och f\u00f6r\u00f6delse. S\u00e5r och slag har jag st\u00e4ndigt framf\u00f6r mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta varning, Jerusalem, s\u00e5 att jag inte v\u00e4nder mig bort ifr\u00e5n dig och g\u00f6r dig till en \u00f6de plats d\u00e4r ingen kan bo.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dL\u00e5t dem sk\u00f6rda en eftersk\u00f6rd, som fr\u00e5n en ving\u00e5rd, en rest av Israel. R\u00e4ck ut din hand, plocka bort druvorna, som druvplockaren g\u00f6r.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till vem ska jag tala, vem ska jag vittna f\u00f6r, s\u00e5 att de lyssnar? Deras \u00f6ron \u00e4r tillslutna, och de kan inte h\u00f6ra. HERRENS ord f\u00f6raktas bland dem, och de bryr sig inte om det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r uppfylld av HERRENS vrede. Jag orkar inte h\u00e5lla inne med den. \u201dT\u00f6m ut den \u00f6ver barnen p\u00e5 gatan, \u00f6ver unga m\u00e4n som samlats, b\u00e5de man och kvinna ska drabbas, liksom den gamle, den \u00e5ldrade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Andra ska \u00f6verta deras hus, deras \u00e5krar och hustrur. Jag ska r\u00e4cka ut min hand mot inv\u00e5narna i landet, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste \u00e4r de alla giriga, till och med profeter och pr\u00e4ster bedrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De lindrar skadorna hos mitt folk, men bara p\u00e5 ett ytligt s\u00e4tt. De s\u00e4ger: \u2019Allt st\u00e5r v\u00e4l till, allt st\u00e5r v\u00e4l till.\u2019 Men ingenting \u00e4r v\u00e4l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sk\u00e4ms de f\u00f6r det avskyv\u00e4rda de gjort? Nej, n\u00e5gon skam k\u00e4nner de inte, de f\u00f6rst\u00e5r inte att blygas. D\u00e4rf\u00f6r ska de falla bland dem som faller. N\u00e4r tiden \u00e4r inne f\u00f6r mig att straffa dem ska de sl\u00e5s ner, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dStanna upp vid v\u00e4gsk\u00e4len och se efter, fr\u00e5ga efter de gamla stigarna, efter den goda v\u00e4gen, och g\u00e5 p\u00e5 den, s\u00e5 ska ni finna ro f\u00f6r era sj\u00e4lar. Men de svarade: \u2019Nej, vi vill inte vandra p\u00e5 den.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag tillsatte vakter \u00f6ver er och sa: \u2019Lyssna n\u00e4r hornet ljuder!\u2019 Men de sa: \u2019Nej, vi vill inte lyssna!\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lyssna d\u00e4rf\u00f6r, alla folk, ni vittnen, l\u00e4gg m\u00e4rke till vad som sker med dem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lyssna, jord: Jag ska l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver detta folk, frukten av deras planer, f\u00f6r de har inte velat h\u00f6ra p\u00e5 mig utan har f\u00f6rkastat min lag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad bryr jag mig om r\u00f6kelse fr\u00e5n Saba eller b\u00e4sta kalmus fr\u00e5n fj\u00e4rran land? Jag kan inte ta emot era br\u00e4nnoffer, och era slaktoffer behagar mig inte.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r: \u201dSe, jag ska l\u00e4gga st\u00f6testenar framf\u00f6r detta folk, och p\u00e5 dem ska de snava, f\u00e4der och s\u00f6ner tillsammans, grannar och v\u00e4nner, och de ska f\u00f6rg\u00e5s.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dSe, ett folk kommer fr\u00e5n ett land i norr, en stor nation reser sig fr\u00e5n jordens yttersta \u00e4ndar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De \u00e4r bev\u00e4pnade med b\u00e5ge och lans, de \u00e4r grymma och obarmh\u00e4rtiga. Det l\u00e5ter som havets d\u00e5n n\u00e4r de drar fram p\u00e5 sina h\u00e4star, rustade f\u00f6r strid mot dig, dotter Sion.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt ryktet om dem, och vi st\u00e5r handfallna. Vi grips av \u00e5ngest och v\u00e5ndas som en kvinna som ska f\u00f6da barn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00e5 inte ut p\u00e5 de \u00f6ppna f\u00e4lten, och g\u00e5 inte ut p\u00e5 v\u00e4garna, f\u00f6r d\u00e4r finns fiendens sv\u00e4rd och skr\u00e4ck p\u00e5 alla h\u00e5ll."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du dotter, mitt folk, kl\u00e4 dig i s\u00e4cktyg och rulla dig i aska! H\u00e5ll en bitter d\u00f6dsklagan, som \u00f6ver den ende sonen. F\u00f6r pl\u00f6tsligt kommer f\u00f6rg\u00f6raren \u00f6ver oss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dJag har satt dig att pr\u00f6va mitt folk, f\u00f6r att du ska l\u00e4ra k\u00e4nna och pr\u00f6va deras levnadss\u00e4tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alla \u00e4r h\u00e5rdnackade upprorsmakare, som f\u00f6rtalar och \u00e4r som koppar och j\u00e4rn, allesammans f\u00f6rd\u00e4rvade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bl\u00e5sb\u00e4lgen pumpar intensivt f\u00f6r att br\u00e4nna bort bly i elden, men reningen \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves. Det onda kan inte renas bort."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6rkastat silver kallas de, f\u00f6r HERREN har f\u00f6rkastat dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias predikan i templet - HERRENS ord kom till Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dSt\u00e4ll dig i porten till HERRENS hus och ropa d\u00e4r ut detta budskap: \u2019H\u00f6r HERRENS ord, ni alla fr\u00e5n Juda, som g\u00e5r in genom dessa portar f\u00f6r att tillbe HERREN!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u00c4ndra ert liv och era g\u00e4rningar, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta er bo kvar p\u00e5 denna plats."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 l\u00f6gnaktigt tal som s\u00e4ger: \u201dH\u00e4r \u00e4r HERRENS tempel, HERRENS tempel, HERRENS tempel.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om ni verkligen \u00e4ndrar era liv och era g\u00e4rningar och handlar r\u00e4tt mot varandra,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "om ni inte f\u00f6rtrycker fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6sa och \u00e4nkan, inte utgjuter oskyldigt blod och inte f\u00f6ljer efter andra gudar till er egen olycka,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag l\u00e5ta er bo kvar p\u00e5 denna plats, i detta land, som jag gav era f\u00f6rf\u00e4der f\u00f6r alltid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ni litar p\u00e5 l\u00f6gnaktigt tal som inte \u00e4r till n\u00e5gon nytta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tror ni att ni kan f\u00e5 stj\u00e4la, d\u00f6da, beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, sv\u00e4ra falskt, t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t Baal och f\u00f6lja andra gudar som ni inte k\u00e4nner,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sedan komma och st\u00e5 inf\u00f6r mig i detta hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och s\u00e4ga: \u201dVi \u00e4r r\u00e4ddade\u201d, och sedan forts\u00e4tta med alla dessa avskyv\u00e4rdheter?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Har detta hus, som \u00e4r uppkallat efter mitt namn, f\u00f6r er blivit ett r\u00f6varn\u00e4ste? Det \u00e4r s\u00e5 jag ser det, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 till den plats i Shilo, d\u00e4r jag f\u00f6rst l\u00e4t mitt namn bo, och se vad jag har gjort med den p\u00e5 grund av mitt folk Israels ondska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ni nu har gjort allt detta, s\u00e4ger HERREN, har jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng talat till er, men ni har inte lyssnat, jag har ropat till er, men ni har inte svarat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag nu g\u00f6ra med detta hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och som ni f\u00f6rlitar er p\u00e5, och denna plats som jag har gett till er och era f\u00f6rf\u00e4der, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag gjorde med Shilo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska kasta bort er ur min \u00e5syn, precis som jag gjorde med era br\u00f6der, alla Efraims \u00e4ttlingar.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herrens dom \u00f6ver falsk gudsdyrkan och avfall - Be inte f\u00f6r det h\u00e4r folket, kom inte med n\u00e5gon klagan eller f\u00f6rb\u00f6n f\u00f6r dem, v\u00e4dja inte till mig, f\u00f6r jag kommer inte att lyssna p\u00e5 dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ser du inte vad de h\u00e5ller p\u00e5 med i Juda st\u00e4der och p\u00e5 gatorna i Jerusalem?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Barnen samlar ved, m\u00e4nnen g\u00f6r upp eld och kvinnorna kn\u00e5dar deg f\u00f6r att baka kakor till offer \u00e5t himlens drottning och h\u00e4ller ut dryckesoffer \u00e5t andra gudar, f\u00f6r att provocera mig till vrede."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men \u00e4r det mig de provocerar? s\u00e4ger HERREN. \u00c4r det inte sig sj\u00e4lva de provocerar, till skam f\u00f6r sig sj\u00e4lva?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e4ger Herren, HERREN, ska min vrede och mitt ursinne \u00f6sas ut \u00f6ver den h\u00e4r platsen, \u00f6ver m\u00e4nniskor och djur, \u00f6ver tr\u00e4den p\u00e5 f\u00e4ltet och \u00f6ver planteringarna p\u00e5 marken, och den ska brinna utan att slockna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u2019L\u00e4gg era br\u00e4nnoffer till era slaktoffer och \u00e4t upp k\u00f6ttet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag talade till era f\u00f6rf\u00e4der n\u00e4r jag ledde dem ut ur Egypten men gav dem ingen befallning om br\u00e4nnoffer och slaktoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vad jag befallde dem var: Lyssna till mig, s\u00e5 ska jag vara er Gud och ni mitt folk. Vandra alltid p\u00e5 den v\u00e4g jag befaller er, s\u00e5 ska det g\u00e5 er v\u00e4l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men de ville inte h\u00f6ra, inte lyssna p\u00e5 mig, utan f\u00f6ljde i sin envishet sina egna, onda tankar. De gick bak\u00e5t i st\u00e4llet f\u00f6r fram\u00e5t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alltsedan den dag era f\u00f6rf\u00e4der l\u00e4mnade Egypten och fram till denna dag har jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng s\u00e4nt mina tj\u00e4nare profeterna till dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men de har inte velat h\u00f6ra p\u00e5 mig, inte lyssna till mig. De har varit motsp\u00e4nstiga och gjort \u00e4nnu mer ont \u00e4n sina f\u00f6rf\u00e4der.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du ska tala om allt detta f\u00f6r dem, men de kommer inte att lyssna till dig. Du ska ropa till dem, men de kommer inte att svara dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019Detta \u00e4r det folk som inte vill lyssna till HERREN, sin Gud och ta emot tillr\u00e4ttavisning. Sanningen har f\u00f6rsvunnit och \u00e4r borta fr\u00e5n deras mun.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Klipp av ditt h\u00e5r och kasta bort det. \u2019St\u00e4m upp en klagos\u00e5ng p\u00e5 de kala h\u00f6jderna, f\u00f6r HERREN har f\u00f6rkastat och \u00f6vergett detta sl\u00e4kte som orsakat hans vrede.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Folket i Juda har gjort det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon, s\u00e4ger HERREN. De har satt upp sina vidriga avgudar i det hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och orenat det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De har byggt Tofets offerh\u00f6jder i Ben-Hinnoms dal, f\u00f6r att d\u00e4r br\u00e4nna sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar\u2006\u2013\u2006n\u00e5got som jag aldrig befallt eller haft en tanke p\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En tid ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 det inte l\u00e4ngre ska kallas Tofet eller Ben-Hinnoms dal utan Dr\u00e5pdalen. D\u00e5 ska man gr\u00e4va gravar i Tofet tills det inte finns mer plats kvar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta folks d\u00f6da kroppar kommer att bli mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur, och ingen ska finnas kvar som kan jaga bort dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 gatorna i Jerusalem och i Juda st\u00e4der ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 jublet och gl\u00e4djeropen och brudgummens och brudens gl\u00e4dje. Ja, landet ska l\u00e4ggas \u00f6de.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201dP\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, ska Juda kungars, dess furstars, pr\u00e4sters, profeters och Jerusalems inv\u00e5nares ben h\u00e4mtas fr\u00e5n deras gravar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och spridas ut under solen, m\u00e5nen och himlens hela h\u00e4rskara, som de har \u00e4lskat, tj\u00e4nat, f\u00f6ljt, s\u00f6kt och tillbett. De ska inte samlas upp eller begravas, utan bli till g\u00f6dsel p\u00e5 marken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De som finns kvar av detta onda sl\u00e4kte p\u00e5 de olika platserna dit jag f\u00f6rdrivit dem ska hellre d\u00f6 \u00e4n leva, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folkets avfall och dom - S\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: N\u00e4r n\u00e5gon faller, reser han sig d\u00e5 inte upp igen? N\u00e4r n\u00e5gon hamnar p\u00e5 fel v\u00e4g, v\u00e4nder han d\u00e5 inte tillbaka?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r v\u00e4nder sig d\u00e5 detta Jerusalems folk st\u00e4ndigt bort? De h\u00e5ller fast vid sitt svek och v\u00e4grar att v\u00e4nda om."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har lyssnat och h\u00f6rt att de inte talar det som \u00e4r r\u00e4tt. Ingen \u00e5ngrar sin ondska och s\u00e4ger: \u201dVad har jag gjort?\u201d Var och en g\u00e5r sin egen v\u00e4g och rusar fram som stridsh\u00e4star."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4gern i skyn vet sina tider, och turturduvan, tranan och svalan passar sina flyttningstider. Men mitt folk k\u00e4nner inte till HERRENS lagar och bud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur kan ni s\u00e4ga: \u201dVi \u00e4r visa, vi har HERRENS lag?\u201d Men de skriftl\u00e4rdas pennor har gjort den till l\u00f6gn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De visa ska st\u00e5 d\u00e4r med skam och skr\u00e4ckslagna f\u00e5ngas i snaran. De har f\u00f6rkastat HERRENS ord. Vad \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r vishet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska d\u00e4rf\u00f6r ge deras hustrur \u00e5t andra och deras \u00e5krar \u00e5t er\u00f6vrare. Fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste \u00e4r de alla giriga. Till och med profeter och pr\u00e4ster bedrar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De f\u00f6rbinder mitt folks s\u00e5r, men bara p\u00e5 ytan, och de s\u00e4ger: \u201dAllt st\u00e5r v\u00e4l till, allt st\u00e5r v\u00e4l till.\u201d Men ingenting \u00e4r v\u00e4l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sk\u00e4ms de f\u00f6r det avskyv\u00e4rda de gjort? Nej, n\u00e5gon skam k\u00e4nner de inte, de f\u00f6rst\u00e5r inte att blygas. D\u00e4rf\u00f6r ska de falla bland dem som faller. N\u00e4r tiden \u00e4r inne f\u00f6r mig att straffa dem ska de sl\u00e5s ner, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska sk\u00f6rda dem, s\u00e4ger HERREN. Det blir inga druvor p\u00e5 vinstocken, inga fikon p\u00e5 fikontr\u00e4det, och bladen ska vissna. Det jag har gett dem ska tas ifr\u00e5n dem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r sitter vi h\u00e4r? L\u00e5t oss samlas, g\u00e5 till de bef\u00e4sta st\u00e4derna och f\u00f6rg\u00e5s d\u00e4r. F\u00f6r HERREN, v\u00e5r Gud, l\u00e5ter oss f\u00f6rg\u00e5s och har gett oss f\u00f6rgiftat vatten att dricka, f\u00f6r vi har syndat mot HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi v\u00e4ntade p\u00e5 fred, men inget gott har kommit, vi v\u00e4ntade p\u00e5 helande, men allt blev bara skr\u00e4ck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n Dan h\u00f6rs hans h\u00e4star gn\u00e4gga, och n\u00e4r hans hingstar frustar darrar hela landet. De kommer och slukar landet och allt som finns i det, b\u00e5de st\u00e4der och dem som bor d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dJag kommer att s\u00e4nda giftiga ormar mot er, ormar som inga besv\u00e4rjelser hj\u00e4lper mot, och de ska bita er, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Profetens klagan - Var ska jag finna tr\u00f6st i min sorg? Mitt hj\u00e4rta \u00e4r n\u00e4ra att brista."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6r hur mitt arma folk ropar fr\u00e5n fj\u00e4rran land: \u201d\u00c4r inte HERREN i Sion? \u00c4r inte hennes kung d\u00e4r l\u00e4ngre?\u201d \u201dVarf\u00f6r har de provocerat mig till vrede med sina bildstoder och med sina meningsl\u00f6sa fr\u00e4mmande gudar?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dSk\u00f6rdetiden \u00e4r slut, sommaren \u00e4r \u00f6ver, och vi har inte blivit r\u00e4ddade.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag \u00e4r f\u00f6rkrossad f\u00f6r att dottern mitt folk har krossats. Jag s\u00f6rjer, skr\u00e4cken griper mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Finns det ingen balsam i Gilead? Finns det ingen l\u00e4kare d\u00e4r? Varf\u00f6r kommer det ingen l\u00e4kedom f\u00f6r mitt arma folk?"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O, om mitt huvud vore en vattenbrunn och mitt \u00f6ga en k\u00e4lla av t\u00e5rar, d\u00e5 skulle jag gr\u00e5ta dag och natt \u00f6ver de fallna bland mitt folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag \u00e4nd\u00e5 hade en rastplats i \u00f6knen, om jag kunde l\u00e4mna mitt folk och g\u00e5 bort fr\u00e5n dem, f\u00f6r de \u00e4r \u00e4ktenskapsbrytare allesammans, en samling trol\u00f6sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dDe sp\u00e4nner sin tunga som en pilb\u00e5ge. L\u00f6gn, inte sanning, triumferar i landet. De g\u00e5r fr\u00e5n den ena ondskan till den andra, och mig vill de inte veta av, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en b\u00f6r vara p\u00e5 sin vakt mot sin v\u00e4n och inte ens lita p\u00e5 sin bror. F\u00f6r varje bror bedrar och varje v\u00e4n skvallrar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var och en lurar sin n\u00e4sta, de talar inte sanning. De har l\u00e4rt sina tungor att ljuga, de tr\u00f6ttar ut sig med att handla fel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du bor mitt ibland svek. I sitt svek vill de inte veta av mig, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dJag ska rena dem och pr\u00f6va dem. Vad skulle jag annars kunna g\u00f6ra med dottern mitt folk?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras tunga \u00e4r en d\u00f6dande pil. Deras mun talar svek. Var och en talar fredligt med sin n\u00e4sta men l\u00e4gger i sitt hj\u00e4rta ut f\u00e4llor mot honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag inte h\u00e4mnas p\u00e5 ett s\u00e5dant folk?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Klagan \u00f6ver Jerusalem och Juda - Jag vill gr\u00e5ta och klaga \u00f6ver bergen, sjunga en klagos\u00e5ng \u00f6ver \u00f6knens betesmarker. De ligger f\u00f6rbr\u00e4nda, och ingen g\u00e5r d\u00e4r. Boskapens r\u00e5mande h\u00f6rs inte mer, och himlens f\u00e5glar och de vilda djuren har flytt och \u00e4r borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dJag ska f\u00f6rvandla Jerusalem till en ruinh\u00f6g och ett tillh\u00e5ll f\u00f6r schakaler, och \u00f6del\u00e4gga Juda st\u00e4der s\u00e5 att ingen kan bo d\u00e4r.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem \u00e4r s\u00e5 vis att han kan f\u00f6rst\u00e5 det h\u00e4r? Till vem har HERREN talat s\u00e5 att han kan f\u00f6rklara det? Varf\u00f6r har landet f\u00f6rd\u00e4rvats s\u00e5, f\u00f6rbr\u00e4nts som en \u00f6ken d\u00e4r ingen g\u00e5r?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN svarade: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att de har \u00f6vergett min lag som jag \u00e5lagt dem. De har inte lyssnat till mig och inte f\u00f6ljt min lag"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan f\u00f6ljt sina egna h\u00e5rda hj\u00e4rtan och g\u00e5tt efter baalsgudarna, precis som deras f\u00f6rf\u00e4der l\u00e4rt dem.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u201dSe, jag ska ge dem mal\u00f6rt att \u00e4ta och f\u00f6rgiftat vatten att dricka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rskingra dem bland folk som varken de eller deras f\u00f6rf\u00e4der k\u00e4nde, och jag ska f\u00f6rf\u00f6lja dem med sv\u00e4rd tills jag har utpl\u00e5nat dem.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dBeakta och kalla p\u00e5 gr\u00e5terskor, s\u00e5 att de kommer! Skicka efter duktiga kvinnor, s\u00e5 att de kommer!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t dem komma fort och st\u00e4mma upp en klagos\u00e5ng \u00f6ver oss, s\u00e5 att v\u00e5ra \u00f6gon fylls av t\u00e5rar och vatten str\u00f6mmar fr\u00e5n v\u00e5ra \u00f6gonlock."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En klagos\u00e5ng h\u00f6rs fr\u00e5n Sion: \u2019Allt \u00e4r f\u00f6r\u00f6tt, vi st\u00e5r h\u00e4r med skam! Vi m\u00e5ste l\u00e4mna v\u00e5rt land f\u00f6r de har raserat v\u00e5ra hem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni kvinnor, lyssna till orden ur hans mun! L\u00e4r era d\u00f6ttrar en klagovisa, l\u00e4r varandra en sorges\u00e5ng."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00f6den har stigit in genom v\u00e5ra f\u00f6nster, tr\u00e4tt in i v\u00e5ra f\u00e4stningar, f\u00f6r att rycka bort barnen fr\u00e5n gatorna och de unga fr\u00e5n torgen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4g: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019D\u00f6da m\u00e4nniskokroppar ligger som g\u00f6dsel p\u00e5 f\u00e4lten, som k\u00e4rvar efter en som sk\u00f6rdar, och ingen vill samla upp dem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dDen vise ska inte skryta \u00f6ver sin vishet och inte heller den starke \u00f6ver sin styrka eller den rike \u00f6ver sin rikedom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nej, den som vill skryta ska skryta \u00f6ver att han har insikt och k\u00e4nner mig, att jag \u00e4r HERREN, som verkar i n\u00e5d, r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet p\u00e5 jorden. D\u00e4ri har jag min gl\u00e4dje, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En tid kommer, s\u00e4ger HERREN, n\u00e4r jag ska straffa alla dem som \u00e4r omskurna bara till kroppen:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egypten, Edom, ammoniterna, Moab och \u00f6kenfolk som har h\u00e5ret klippt vid tinningarna. F\u00f6r de andra folken \u00e4r oomskurna, och alla israeliter har oomskurna hj\u00e4rtan.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren och avgudarna - H\u00f6r de ord HERREN talar till er, Israels folk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dTa inte efter andra folks seder, bli inte skr\u00e4mda av tecken p\u00e5 himlen som skr\u00e4mmer de andra folken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deras seder och gudsdyrkan \u00e4r meningsl\u00f6s. Man hugger ner ett tr\u00e4d i skogen och hantverkarens h\u00e4nder formar den med yxan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han dekorerar den med silver och guld och spikar fast den med hammare, f\u00f6r att den inte ska falla omkull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som f\u00e5gelskr\u00e4mmor p\u00e5 gurkf\u00e4ltet st\u00e5r de d\u00e4r.\u201d De kan inte tala, och man m\u00e5ste b\u00e4ra dem eftersom de inte kan g\u00e5. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem, f\u00f6r de kan inte g\u00f6ra n\u00e5got ont, och n\u00e5got gott f\u00f6rm\u00e5r de ju inte heller."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen \u00e4r som du, HERRE, du \u00e4r stor, och stort och m\u00e4ktigt \u00e4r ditt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem skulle inte frukta dig, du folkens konung? Fruktan tillkommer dig. Bland folkens alla visa m\u00e4n och i alla deras kungariken finns det ingen som du."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla \u00e4r de vettl\u00f6sa och d\u00e5raktiga, deras l\u00e4rdom kommer fr\u00e5n v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar av tr\u00e4,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hamrat silver som f\u00f6rts fr\u00e5n Tarshish och guld fr\u00e5n Ufas, verk av hantverkare och guldsmeder, som kl\u00e4tts i bl\u00e5tt och purpurr\u00f6tt, allting tillverkat av skickliga m\u00e4n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r den sanne Guden, den levande Guden, den evige kungen. F\u00f6r hans vrede darrar jorden, folken uth\u00e4rdar inte hans raseri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till dem s\u00e5 h\u00e4r: \u2019Dessa gudar, som inte har gjort vare sig himlen eller jorden, ska f\u00f6rsvinna fr\u00e5n jorden och inte finnas kvar under himlen.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde jorden med sin makt, grundade v\u00e4rlden i sin vishet, och med sin kunskap sp\u00e4nde han ut himlarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras d\u00e5nar himlens vatten, han f\u00e5r molnen att stiga upp fr\u00e5n jordens \u00e4nde. Han s\u00e4nder blixtar med regnet och f\u00f6r ut vinden ur dess f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varje m\u00e4nniska st\u00e5r d\u00e4r som en d\u00e5re, utan f\u00f6rst\u00e5nd. Guldsmeden har svikits av sin gudabild, f\u00f6r hans gjutna avgudar \u00e4r falska och inget liv finns i dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e4r meningsl\u00f6sa f\u00f6rem\u00e5l som bara blir till \u00e5tl\u00f6je. N\u00e4r de granskas, f\u00f6rintas de."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men s\u00e5dan \u00e4r inte han, Jakobs andel. Han har format allt, ocks\u00e5 sin arvedels stam, Israel. H\u00e4rskarornas HERRE \u00e4r hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6delse och f\u00e5ngenskap - Packa ihop era tillh\u00f6righeter! Ge er iv\u00e4g fr\u00e5n landet, ni som \u00e4r bel\u00e4grade!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dDenna g\u00e5ng ska jag slunga iv\u00e4g dem som bor i landet. Jag ska l\u00e5ta dem drabbas h\u00e5rt, s\u00e5 att de k\u00e4nner det.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve mig f\u00f6r min skada! Mitt s\u00e5r \u00e4r obotligt. Men jag t\u00e4nkte: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r min pl\u00e5ga, jag m\u00e5ste uth\u00e4rda den.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mitt t\u00e4lt \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rt och mina t\u00e4ltlinor avslitna. Mina barn har g\u00e5tt ifr\u00e5n mig och finns inte mer. Det finns ingen kvar som kan resa mitt t\u00e4lt igen och s\u00e4tta upp mina t\u00e4ltdukar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herdarna har tappat f\u00f6rnuftet och s\u00f6ker inte l\u00e4ngre HERREN. De har ingen framg\u00e5ng, och hela deras hjord skingras."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lyssna, n\u00e5got h\u00f6rs! Se, n\u00e5got kommer! Ett v\u00e4ldigt d\u00e5n fr\u00e5n landet i norr. Judas st\u00e4der ska l\u00e4ggas \u00f6de och bli ett tillh\u00e5ll f\u00f6r schakaler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jeremias b\u00f6n - Jag vet, HERRE, att m\u00e4nniskan inte sj\u00e4lv kan styra sin v\u00e4g, att vandraren inte har makt att styra sina steg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tukta mig, HERRE, men med r\u00e4ttvisa, och inte i vrede, s\u00e5 att du inte utpl\u00e5nar mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00f6m ut din vrede \u00f6ver de folk som inte k\u00e4nner dig, \u00f6ver de stammar som inte \u00e5kallar ditt namn. De har f\u00f6rt\u00e4rt Jakob, slukat och utpl\u00e5nat honom och \u00f6delagt hans hemland."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda har brutit f\u00f6rbundet - Detta \u00e4r det ord som kom fr\u00e5n HERREN till Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r detta f\u00f6rbunds ord, och tala till m\u00e4nnen i Juda och inv\u00e5narna i Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u2019F\u00f6rbannelse \u00f6ver den som inte lyder orden i detta f\u00f6rbund"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och de befallningar som jag gav era f\u00f6rf\u00e4der n\u00e4r jag ledde dem ut ur Egypten, den sm\u00e4ltugnen.\u2019 Jag sa: \u2019Lyssna till mig och g\u00f6r vad jag befaller er, s\u00e5 ska ni vara mitt folk, och jag ska vara er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag h\u00e5lla den ed som jag svurit med era f\u00f6rf\u00e4der att ge dem ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung, det land som ni nu \u00e4ger.\u2019\u2006\u201d D\u00e5 svarade jag: \u201dAmen, HERRE!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till mig: \u201dF\u00f6rkunna allt detta i Judas st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator och s\u00e4g: \u2019Lyssna till detta f\u00f6rbunds ord och handla efter dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag f\u00f6rde era f\u00f6rf\u00e4der ut ur Egypten har jag upprepade g\u00e5nger \u00e4nda fram till i dag varnat dem och sagt: \u201dLyd mig!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de ville inte lyssna, inte beakta det. Var och en f\u00f6ljde sitt eget okuvliga och onda hj\u00e4rta. Jag l\u00e4t d\u00e5 alla ord i detta f\u00f6rbund komma \u00f6ver dem, det jag befallt dem att h\u00e5lla men som de inte h\u00e5llit.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN sa till mig: \u201dJag har uppt\u00e4ckt en sammansv\u00e4rjning bland folket i Juda och Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De har fallit tillbaka i sina f\u00f6rf\u00e4ders synder, de som v\u00e4grade att lyssna till mig. De har f\u00f6ljt andra gudar och tj\u00e4nat dem. Israels och Judas folk har brutit f\u00f6rbundet som jag sl\u00f6t med deras f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN: \u2019Se, jag l\u00e5ter en olycka komma \u00f6ver dem, och de ska inte kunna fly undan. Hur de \u00e4n ropar till mig, ska jag inte lyssna till dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 ska Judas st\u00e4der och Jerusalems inv\u00e5nare g\u00e5 och ropa till de gudar som de t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t, men dessa kan inte r\u00e4dda dem n\u00e4r olyckans stund kommer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du Juda, du har lika m\u00e5nga gudar som du har st\u00e4der, och de altaren ni har rest \u00e5t skamguden \u00e4r lika m\u00e5nga som gatorna i Jerusalem, altaren d\u00e4r ni t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t Baal.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte be f\u00f6r det h\u00e4r folket, inte komma med klagan och f\u00f6rb\u00f6n f\u00f6r dem, f\u00f6r jag kommer inte att lyssna till dem n\u00e4r de ropar till mig i sin olycka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad har min \u00e4lskade att g\u00f6ra i mitt hus, hon som g\u00f6r upp s\u00e5 m\u00e5nga onda planer? Kan det heliga offerk\u00f6ttet v\u00e4nda bort det onda fr\u00e5n dig? D\u00e5 skulle du jubla.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN brukade kalla dig ett gr\u00f6nskande olivtr\u00e4d, vackert att se p\u00e5 och dignande av frukt. Men nu har han satt eld p\u00e5 tr\u00e4det, och med ett v\u00e4ldigt d\u00e5n som av en storm brinner dess grenar upp och f\u00f6rt\u00e4rs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE, som planterade dig, har uttalat det onda \u00f6ver dig, p\u00e5 grund av det onda som Israels och Judas folk gjorde i och med att de v\u00e4ckte min vrede genom att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t Baal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mordplaner mot Jeremia - HERREN l\u00e4t mig veta deras planer, s\u00e5 att jag f\u00f6rstod. Du visade mig deras intriger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag var som ett oskyldigt lamm p\u00e5 v\u00e4g till slakt. Jag visste inte att de t\u00e4nkte ut onda planer mot mig: \u201dL\u00e5t oss f\u00f6rd\u00e4rva tr\u00e4det med dess frukt, utpl\u00e5na honom ur de levandes land, s\u00e5 att ingen l\u00e4ngre kommer ih\u00e5g hans namn.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du, h\u00e4rskarornas HERRE, som d\u00f6mer r\u00e4ttf\u00e4rdigt, du som pr\u00f6var sinnen och hj\u00e4rtan, l\u00e5t mig f\u00e5 se din h\u00e4mnd p\u00e5 dem, ty f\u00f6r dig har jag lagt fram min sak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r om de m\u00e4n i Anatot som st\u00e5r efter ditt liv och s\u00e4ger att du inte ska profetera i HERRENS namn, f\u00f6r annars ska de d\u00f6da dig,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "om dem s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE s\u00e5: \u201dSe, jag ska straffa dem! Deras unga m\u00e4n ska d\u00f6 genom sv\u00e4rd, och deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska sv\u00e4lta ihj\u00e4l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Inte en enda av dem ska bli kvar, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver m\u00e4nnen i Anatot n\u00e4r tiden f\u00f6r deras straff \u00e4r inne.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias klagan och Herrens svar - HERRE, du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, n\u00e4r jag l\u00e4gger fram mitt fall inf\u00f6r dig. \u00c4nd\u00e5 vill jag tala med dig om dina domslut: Varf\u00f6r har de gudl\u00f6sa en s\u00e5dan framg\u00e5ng? Varf\u00f6r f\u00e5r de trol\u00f6sa leva s\u00e5 trygga?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du planterar dem. De v\u00e4xer och b\u00e4r frukt. Du finns ofta p\u00e5 deras l\u00e4ppar men \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n deras hj\u00e4rtan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men HERRE, du k\u00e4nner mig och ser mig, du pr\u00f6var mina attityder gentemot dig. F\u00f6r bort dem som f\u00e5r att slaktas! Avskilj dem f\u00f6r att d\u00f6das!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge m\u00e5ste landet s\u00f6rja och gr\u00e4set p\u00e5 marken vissna bort? F\u00f6r inv\u00e5narnas ondskas skull g\u00e5r boskap och f\u00e5glar under. De menar: \u201dHan ser inte vad som h\u00e4nder med oss.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dOm det har tr\u00f6ttat ut dig att t\u00e4vla med fotfolk, hur ska du d\u00e5 kunna t\u00e4vla mot h\u00e4star? Om du bara \u00e4r trygg i ett fredligt land, hur ska du b\u00e4ra dig \u00e5t i sn\u00e5rskogen vid Jordan?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till och med dina egna br\u00f6der, din egen familj, har svikit dig. De ropar h\u00f6gt mot dig bakom din rygg. Lita inte p\u00e5 dem, hur v\u00e4nligt de \u00e4n talar till dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herrens klagan \u00f6ver sitt folk - Jag har \u00f6vergett mitt hus, l\u00e4mnat mitt arv, \u00f6verl\u00e4mnat min \u00e4lskade i hennes fienders hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min arvedel har blivit mot mig som ett skogens lejon, som h\u00f6jt r\u00f6sten mot mig, och som jag d\u00e4rf\u00f6r hatar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har inte min arvedel blivit f\u00f6r mig som en spr\u00e4cklig rovf\u00e5gel, som omringas och attackeras av andra f\u00e5glar? G\u00e5, samla alla vilda djur, l\u00e5t dem komma och \u00e4ta!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga herdar har f\u00f6rd\u00e4rvat min ving\u00e5rd, trampat ner mitt land. Mitt ljuvliga land har de f\u00f6rvandlat till en \u00f6de \u00f6ken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De har gjort det till en \u00f6demark. S\u00f6rjande och \u00f6de ligger det framf\u00f6r mig, och ingen bryr sig om det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6ver de kala h\u00f6jderna i \u00f6knen drar f\u00f6rh\u00e4rjare fram. HERRENS sv\u00e4rd f\u00f6rt\u00e4r allt fr\u00e5n den ena \u00e4ndan av landet till den andra. Det finns ingen fred f\u00f6r n\u00e5gon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De har s\u00e5tt vete men f\u00e5tt sk\u00f6rda t\u00f6rne. De har tr\u00f6ttat ut sig, men till ingen nytta. B\u00e4r s\u00e5 skammen f\u00f6r er sk\u00f6rd, f\u00f6r HERRENS gl\u00f6dande vredes skull.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israels grannar - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om alla de onda grannfolk, som gett sig p\u00e5 den arvedel jag gav mitt folk Israel: \u201dJag ska rycka upp dem ur deras land, och jag ska rycka upp Judas folk fr\u00e5n dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men efter att jag ryckt upp dem ska jag f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem och f\u00f6ra dem tillbaka igen, var och en till sitt arv, var och en till sitt land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om de verkligen l\u00e4r sig mitt folks v\u00e4gar och sv\u00e4r vid mitt namn: \u2019S\u00e5 sant HERREN lever\u2019, s\u00e5 som de l\u00e4rt mitt folk att sv\u00e4ra vid Baal, d\u00e5 ska de f\u00e5 etablera sig bland mitt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om de inte lyssnar, ska jag fullst\u00e4ndigt rycka bort och f\u00f6rg\u00f6ra det folket, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias h\u00f6ftskynke - HERREN sa till mig: \u201dG\u00e5 och k\u00f6p dig ett h\u00f6ftskynke av linne och ta p\u00e5 dig det, men l\u00e5t det inte komma i vatten.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag k\u00f6pte allts\u00e5 ett h\u00f6ftskynke, s\u00e5 som HERREN hade sagt, och tog p\u00e5 mig det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig p\u00e5 nytt:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dTa med dig h\u00f6ftskynket som du k\u00f6pte och som du b\u00e4r om dig, g\u00e5 ut till Perat och g\u00f6m det i en bergskreva.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag gick d\u00e5 och g\u00f6mde det vid Eufrat, som HERREN hade sagt till mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En l\u00e5ng tid senare sa HERREN till mig: \u201dG\u00e5 bort till Perat och h\u00e4mta h\u00f6ftskynket som jag befallde dig att g\u00f6mma d\u00e4r.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e5terv\u00e4nde till Perat och gr\u00e4vde upp h\u00f6ftskynket d\u00e4r jag hade g\u00f6mt det. Men nu var det f\u00f6rst\u00f6rt och helt oanv\u00e4ndbart."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019P\u00e5 samma s\u00e4tt ska jag bryta ner den stora h\u00f6gf\u00e4rden i Juda och Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta onda folk v\u00e4grar att lyssna till mig, f\u00f6ljer sina egna h\u00e5rda hj\u00e4rtan och andra gudar, som de tj\u00e4nar och tillber. D\u00e4rf\u00f6r ska det bli som detta h\u00f6ftskynke, helt oanv\u00e4ndbart."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Precis som ett h\u00f6ftskynke sluter t\u00e4tt intill en mans h\u00f6fter, s\u00e5 l\u00e4t jag hela Israels och Judas folk sluta sig till mig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att de skulle vara mitt folk, till heder, pris och \u00e4ra f\u00f6r mig. Men de ville inte lyssna.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Juda som vink\u00e4rl - S\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u201dAlla vink\u00e4rl ska fyllas med vin. Och n\u00e4r de svarar: Skulle vi inte veta att alla vink\u00e4rl brukar fyllas med vin?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e4g d\u00e5 till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag ska fylla varenda en som bor i det h\u00e4r landet s\u00e5 att de blir redl\u00f6sa allesammans, fr\u00e5n kungarna som sitter p\u00e5 Davids tron, pr\u00e4sterna och profeterna \u00e4nda ner till alla Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska krossa dem mot varandra, f\u00e4der s\u00e5v\u00e4l som s\u00f6ner, s\u00e4ger HERREN. Jag ska inte l\u00e5ta n\u00e5gon f\u00f6rskoning, n\u00e5got medlidande eller f\u00f6rbarmande hindra mig fr\u00e5n att f\u00f6rg\u00f6ra dem.\u201d\u2006\u2019\u2006\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varningar - Lyssna, h\u00f6r p\u00e5! Var inte s\u00e5 arroganta, f\u00f6r HERREN har talat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ge HERREN, er Gud, \u00e4ran, innan han l\u00e5ter ett m\u00f6rker komma, innan ni snubblar i skymningen bland bergen. Ni v\u00e4ntar p\u00e5 ljus, men han ska g\u00f6ra det till ett djupt m\u00f6rker, f\u00f6rvandla det till ett t\u00f6cken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om ni inte lyssnar till detta ska jag i det f\u00f6rdolda gr\u00e5ta \u00f6ver ert h\u00f6gmod. Mina \u00f6gon fylls av t\u00e5rar n\u00e4r HERRENS hjord f\u00f6rs bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g till kungen och kungamodern: \u201dStig ner fr\u00e5n era troner, f\u00f6r den str\u00e5lande kronan har fallit fr\u00e5n era huvuden.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u00e4derna i Negev har st\u00e4ngts, och ingen kan \u00f6ppna dem. Hela Juda \u00e4r bortf\u00f6rt i f\u00e5ngenskap, i sin helhet \u00e4r det bortf\u00f6rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lyft blicken, se p\u00e5 dem som kommer norrifr\u00e5n! Var finns din hjord som anf\u00f6rtroddes \u00e5t dig, f\u00e5ren som var din stolthet?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad kommer du att s\u00e4ga, n\u00e4r han s\u00e4tter dina bundsf\u00f6rvanter att regera \u00f6ver dig? Kommer du d\u00e5 inte att vrida dig i sm\u00e4rta, som en kvinna som ska f\u00f6da?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och om du fr\u00e5gar dig varf\u00f6r allt detta har drabbat dig, s\u00e5 var det p\u00e5 grund av dina m\u00e5nga synder som dina kl\u00e4der slets av och din kropp utsattes f\u00f6r v\u00e5ld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Inte kan v\u00e4l nubiern \u00e4ndra p\u00e5 sin hudf\u00e4rg eller leoparden sina fl\u00e4ckar? Inte heller kan ni g\u00f6ra det goda, ni som \u00e4r vana vid att g\u00f6ra det onda."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dD\u00e4rf\u00f6r ska jag skingra er som torrt gr\u00e4s som f\u00f6rs bort av \u00f6kenvinden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta ska vara din lott, den del jag best\u00e4mmer \u00e5t dig, s\u00e4ger HERREN, eftersom du har gl\u00f6mt mig och satt din tilltro till det som \u00e4r falskt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv dra upp dina kl\u00e4der \u00f6ver ansiktet p\u00e5 dig och l\u00e5ta din skam synas,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "liksom din otukt, ditt liderliga frustande och din skaml\u00f6sa prostitution. P\u00e5 h\u00f6jder och f\u00e4lt har jag sett dina vidrigheter. Ve dig, Jerusalem! Hur l\u00e4nge ska det dr\u00f6ja innan du blir ren?\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den sv\u00e5ra torkan, klagan och b\u00f6n - Det h\u00e4r \u00e4r HERRENS ord till Jeremia om torkan:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJuda s\u00f6rjer. Dess stadsportar sjunker ihop, de b\u00f6jer sig s\u00f6rjande mot jorden. Ett klagorop stiger upp fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De m\u00e4ktiga skickar sina tj\u00e4nare f\u00f6r att h\u00e4mta vatten, men n\u00e4r de kommer till dammarna finner de inget vatten. De kommer tillbaka med tomma k\u00e4rl, besvikna och nedst\u00e4mda, och t\u00e4cker sina huvuden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Marken \u00e4r sprucken av brist p\u00e5 regn i landet. B\u00f6nderna \u00e4r besvikna och t\u00e4cker sina huvuden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ocks\u00e5 hinden p\u00e5 f\u00e4ltet \u00f6verger sin nyf\u00f6dda kalv d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5got gr\u00e4s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vild\u00e5snorna st\u00e5r p\u00e5 de kala h\u00f6jderna och fl\u00e4mtar som schakaler. Deras \u00f6gon \u00e4r matta, f\u00f6r det finns inget gr\u00e4s.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra missg\u00e4rningar vittnar mot oss, men grip \u00e4nd\u00e5 in, HERRE, f\u00f6r ditt eget ryktes skull! M\u00e5nga g\u00e5nger har vi fallit och syndat mot dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du Israels hopp, dess r\u00e4ddare i tider av n\u00f6d, varf\u00f6r \u00e4r du som en fr\u00e4mling i landet, som en vandrare som bara stannar \u00f6ver natten?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r st\u00e5r du som en handfallen, som en krigare som inte kan r\u00e4dda? HERRE, du finns ju mitt ibland oss, och vi b\u00e4r ditt namn. \u00d6verge oss inte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om detta folk: \u201dDe \u00e4lskar att vandra omkring, de h\u00e5ller inte sina f\u00f6tter i styr. D\u00e4rf\u00f6r accepterar HERREN dem inte mer. Han minns nu deras skuld och ska straffa dem f\u00f6r deras synder.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sa till mig: \u201dBe inte om n\u00e5got gott f\u00f6r det h\u00e4r folket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ven om de fastar, ska jag inte lyssna till deras rop. N\u00e4r de offrar br\u00e4nnoffer och matoffer kommer jag inte att ta emot dem. I st\u00e4llet ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 dem med sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: \u201dMin Herre, HERRE, profeterna s\u00e4ger till dem att inget sv\u00e4rd eller n\u00e5gon hungersn\u00f6d ska drabba dem, utan du kommer att ge dem best\u00e5ende fred p\u00e5 denna plats.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till mig: \u201dProfeterna profeterar l\u00f6gner i mitt namn. Jag har inte s\u00e4nt dem eller befallt dem att tala eller gett dem n\u00e5gra budskap. De profeterar f\u00f6r er falska syner, meningsl\u00f6sa sp\u00e5domar och sina egna p\u00e5hitt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN om dessa profeter, som profeterar i mitt namn fast\u00e4n jag inte har s\u00e4nt dem, de som s\u00e4ger att varken sv\u00e4rd eller hungersn\u00f6d ska drabba detta land: Genom sv\u00e4rd och hungersn\u00f6d kommer dessa profeter sj\u00e4lva att g\u00e5 under."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som de profeterade f\u00f6r ska bli liggande p\u00e5 Jerusalems gator som offer f\u00f6r sv\u00e4lt och sv\u00e4rd, och ingen ska begrava dem, varken dem sj\u00e4lva, deras hustrur, s\u00f6ner eller d\u00f6ttrar. Jag ska l\u00e5ta deras egen ondska drabba dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g detta till dem: \u2019Natt och dag str\u00f6mmar t\u00e5rar fr\u00e5n mina \u00f6gon, oupph\u00f6rligt. Mitt folk, min arma dotter, har drabbats av ett f\u00f6rkrossande slag, av ett helt obotligt s\u00e5r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om jag g\u00e5r ut p\u00e5 f\u00e4lten ser jag dem som fallit f\u00f6r sv\u00e4rd. Kommer jag in i staden ser jag sv\u00e4ltens h\u00e4rjningar. \u00c4ven pr\u00e4ster och profeter irrar r\u00e5dl\u00f6sa omkring i landet.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har du fullkomligt f\u00f6rkastat Juda? Avskyr du Sion? Varf\u00f6r har du slagit oss s\u00e5 att inget helande finns? Vi hoppas p\u00e5 fred, men inget gott kommer, p\u00e5 en tid av helande, men det r\u00e5der f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERRE, vi bek\u00e4nner v\u00e5r ondska och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders skuld. Vi har syndat mot dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r ditt eget namns skull, f\u00f6rkasta oss inte! L\u00e5t inte din h\u00e4rlighets tron bli van\u00e4rad. Kom ih\u00e5g ditt f\u00f6rbund med oss och bryt det inte!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vilka av de andra folkens meningsl\u00f6sa gudar skulle kunna ge oss regn? Skulle himlen av sig sj\u00e4lv kunna s\u00e4nda regn? Nej, det g\u00f6r endast du, HERRE, v\u00e5r Gud. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r du v\u00e5rt hopp, f\u00f6r du har gjort allt detta."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets och Jerusalems straff - HERREN sa till mig: \u201dInte ens om Mose och Samuel stod inf\u00f6r mig skulle jag k\u00e4nna n\u00e5got f\u00f6r detta folk. L\u00e5t dem f\u00f6rsvinna ur min \u00e5syn och g\u00e5!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och om de fr\u00e5gar dig: \u2019Vart ska vi g\u00e5?\u2019 s\u00e4g d\u00e5 till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Den som \u00e4r best\u00e4md att d\u00f6, till d\u00f6den. Den som ska d\u00f6 genom sv\u00e4rd, till sv\u00e4rdet. Den som ska sv\u00e4lta, till hungersn\u00f6d. Den som ska tillf\u00e5ngatas, till f\u00e5ngenskap.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dem drabbas av fyra olika pl\u00e5gor, s\u00e4ger HERREN\u2006\u2013\u2006av sv\u00e4rd som d\u00f6dar, hundar som sl\u00e4par bort och himlens f\u00e5glar och markens djur som \u00e4ter upp och g\u00f6r slut p\u00e5 dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dem till ett skr\u00e4ckexempel f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden p\u00e5 grund av det som Manasse, Hiskias son och kung \u00f6ver Juda, gjort i Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem kommer att tycka synd om dig, Jerusalem? Vem kommer att gr\u00e5ta f\u00f6r din skull? Vem kommer att ens fr\u00e5ga om allt \u00e4r v\u00e4l med dig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har f\u00f6rkastat mig, s\u00e4ger HERREN, och v\u00e4nt mig ryggen. D\u00e4rf\u00f6r har jag lyft min hand mot dig f\u00f6r att krossa dig. Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att visa medlidande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag kastar dem med kastskovel vid landets portar. Jag g\u00f6r dem barnl\u00f6sa och f\u00f6rg\u00f6r mitt folk, f\u00f6r de har inte v\u00e4nt om fr\u00e5n sina v\u00e4gar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras \u00e4nkor blir inf\u00f6r mig fler \u00e4n sandkornen i havet. Mitt p\u00e5 dagen s\u00e4nder jag inkr\u00e4ktare mot de unga m\u00e4nnens m\u00f6drar. \u00c5ngest och f\u00f6rskr\u00e4ckelse l\u00e5ter jag pl\u00f6tsligt komma \u00f6ver dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En kvinna som har sju s\u00f6ner sjunker ihop och ger upp andan. Hennes sol har g\u00e5tt ner medan det fortfarande \u00e4r dag, hon har drabbats av skam och van\u00e4ra. De av dem som \u00f6verlever ska jag \u00f6verl\u00e4mna \u00e5t deras fienders sv\u00e4rd, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeremias klagan inf\u00f6r Herren - \u201dVe mig, min mor, att du f\u00f6dde mig, en man som orsakar strid och oenighet i hela landet! Jag har varken l\u00e5nat eller l\u00e5nat ut pengar, men \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rbannar alla mig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sa: \u201dJag ska befria dig och l\u00e5ta det g\u00e5 dig v\u00e4l. Jag ska sannerligen f\u00e5 dina fiender att be med dig i n\u00f6dens och olyckans tid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan man bryta s\u00f6nder j\u00e4rn, j\u00e4rn fr\u00e5n norr, eller koppar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dina rikedomar och skatter ska jag utl\u00e4mna f\u00f6r plundring, utan betalning, p\u00e5 grund av alla dina synder \u00f6verallt i ditt land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig f\u00f6ras som slav till dina fiender i ett land som du inte k\u00e4nner. Min vrede brinner som eld mot er.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERRE, du vet detta. T\u00e4nk p\u00e5 mig, ta dig an mig, l\u00e5t h\u00e4mnd drabba mina f\u00f6rf\u00f6ljare. Du som \u00e4r l\u00e5ngmodig, ta inte bort mig. T\u00e4nk p\u00e5 att det \u00e4r f\u00f6r din skull jag f\u00e5r lida f\u00f6rakt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag fann dina ord och \u00e5t dem. Ditt ord blev mitt hj\u00e4rtas gl\u00e4dje och fr\u00f6jd, f\u00f6r jag \u00e4r uppkallad efter ditt namn, HERRE, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag har inte f\u00e5tt gl\u00e4djas i goda v\u00e4nners s\u00e4llskap, inte roat mig. Eftersom din hand legat \u00f6ver mig, har jag suttit ensam, och din vrede har uppfyllt mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r m\u00e5ste jag st\u00e4ndigt lida, varf\u00f6r kan inte mitt s\u00e5r l\u00e4kas? Det vill inte l\u00e4ka. Du har blivit f\u00f6r mig som en sinande b\u00e4ck, som vatten man inte kan lita p\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN: \u201dOm du v\u00e4nder om ska jag \u00e5teruppr\u00e4tta dig, och du f\u00e5r tj\u00e4na mig. Om du talar v\u00e4rdigt, inte ov\u00e4rdigt, ska du f\u00e5 vara min talesman. Folk ska \u00e5terv\u00e4nda till dig, men du f\u00e5r inte g\u00e5 tillbaka till dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig till en mur f\u00f6r detta folk, till en bef\u00e4st kopparmur. De ska anfalla dig men inte kunna besegra dig, f\u00f6r jag \u00e4r med dig f\u00f6r att befria och r\u00e4dda dig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska r\u00e4dda dig ur de ondas makt och befria dig ur de grymmas grepp.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den kommande n\u00f6den - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDu ska inte gifta dig och skaffa dig barn p\u00e5 denna plats,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN om de barn som f\u00f6ds p\u00e5 denna plats och deras f\u00f6r\u00e4ldrar som de f\u00f6ds till:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2019De ska d\u00f6 av fruktansv\u00e4rda sjukdomar. Man ska inte s\u00f6rja dem eller begrava dem, utan de ska bli till g\u00f6dsel p\u00e5 marken. De ska g\u00e5 under genom sv\u00e4rd och hungersn\u00f6d, och deras kroppar ska bli till mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019G\u00e5 inte in i n\u00e5got sorgehus, g\u00e5 inte dit f\u00f6r att s\u00f6rja med dem eller visa deltagande, f\u00f6r jag har tagit bort min frid, min n\u00e5d och min barmh\u00e4rtighet fr\u00e5n detta folk, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e5de stora och sm\u00e5 i det h\u00e4r landet ska d\u00f6, utan att bli begravda eller s\u00f6rjda, och ingen ska rispa sig eller raka sitt huvud f\u00f6r deras skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen ska bryta br\u00f6d f\u00f6r att tr\u00f6sta n\u00e5gon som s\u00f6rjer en d\u00f6d eller ge en b\u00e4gare att dricka som tr\u00f6st i sorgen efter far eller mor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 inte heller till n\u00e5got hus d\u00e4r det \u00e4r fest f\u00f6r att sitta med dem och \u00e4ta och dricka.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u2019Under er egen livstid, inf\u00f6r era egna \u00f6gon, ska jag p\u00e5 denna plats g\u00f6ra slut p\u00e5 alla gl\u00e4djerop, allt jubel och all br\u00f6llopsgl\u00e4dje.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du talar om allt detta f\u00f6r folket, kommer de att fr\u00e5ga dig: \u2019Varf\u00f6r har HERREN best\u00e4mt n\u00e5got s\u00e5 fruktansv\u00e4rt f\u00f6r oss? Vad har vi gjort f\u00f6r fel? P\u00e5 vad s\u00e4tt har vi syndat mot HERREN, v\u00e5r Gud?\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska du svara dem: \u2019Era f\u00f6rf\u00e4der \u00f6vergav mig, s\u00e4ger HERREN. De f\u00f6ljde andra gudar och tj\u00e4nade och tillbad dem. De \u00f6vergav mig och h\u00f6ll inte min lag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e4lva har ni handlat \u00e4nnu v\u00e4rre \u00e4n era f\u00f6rf\u00e4der. Var och en har f\u00f6ljt sitt onda och h\u00e5rda hj\u00e4rta och inte velat lyssna till mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag kasta ut er ur detta land till ett land som varken ni eller era f\u00f6rf\u00e4der k\u00e4nt till. D\u00e4r kan ni tj\u00e4na andra gudar dag och natt, och jag kommer inte att ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med er.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Befrielse ur f\u00e5ngenskapen - D\u00e4rf\u00f6r ska det komma en tid, s\u00e4ger HERREN, n\u00e4r man inte l\u00e4ngre ska s\u00e4ga: \u2019S\u00e5 sant HERREN lever, han som r\u00e4ddade Israel ut ur Egypten\u2019,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "utan: \u2019S\u00e5 sant HERREN lever, han som ledde israeliterna ut ur landet i norr och alla andra l\u00e4nder han hade drivit bort dem till.\u2019 Jag ska leda dem tillbaka till deras land som jag gav deras f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu s\u00e4nder jag bud efter m\u00e5nga fiskare, s\u00e4ger HERREN, och de ska fiska upp dem. D\u00e4refter ska jag s\u00e4nda bud efter m\u00e5nga j\u00e4gare som ska jaga dem fr\u00e5n alla berg och h\u00f6jder och klippskrevor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller \u00f6gonen p\u00e5 dem vad de \u00e4n har f\u00f6r sig. De kan inte g\u00f6mma sig f\u00f6r mig, och deras synd kan inte d\u00f6ljas f\u00f6r min blick."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rst ska jag vederg\u00e4lla dem dubbelt f\u00f6r deras skuld och synd, f\u00f6r att de har orenat mitt land med sina vidriga avgudar och fyllt min egendom med sina avskyv\u00e4rdheter.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERRE, min styrka och min f\u00e4stning, min tillflykt p\u00e5 n\u00f6dens dag, till dig ska folken komma fr\u00e5n jordens \u00e4ndar och s\u00e4ga: \u201dL\u00f6gner \u00e4r allt vad v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der \u00e4rvt, v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar, som inte har n\u00e5gon hj\u00e4lp att ge."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan m\u00e4nniskan sj\u00e4lv g\u00f6ra gudar \u00e5t sig? D\u00e5 \u00e4r de inga gudar!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dD\u00e4rf\u00f6r ska jag en g\u00e5ng f\u00f6r alla l\u00e5ta dem k\u00e4nna min styrka och min makt. D\u00e5 ska de inse att mitt namn \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judas synd, f\u00f6rbannelse och v\u00e4lsignelse - \u201dJudas synd \u00e4r inristad med j\u00e4rnstift, upptecknad med diamantspets p\u00e5 deras hj\u00e4rtas tavla och p\u00e5 deras altarens horn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 som man t\u00e4nker p\u00e5 sina barn, s\u00e5 t\u00e4nker de p\u00e5 sina altaren och sina asherap\u00e5lar vid gr\u00f6nskande tr\u00e4d och p\u00e5 h\u00f6ga kullar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mitt berg p\u00e5 f\u00e4ltet, din rikedom och dina skatter ska jag l\u00e5ta plundras, likas\u00e5 dina offerplatser, p\u00e5 grund av all synd du beg\u00e5tt i hela ditt land."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r ditt eget fel att du g\u00e5r miste om det arv jag gett dig. Jag ska s\u00e4tta dig till att tj\u00e4na dina fiender i ett land du inte k\u00e4nner. Ni har uppt\u00e4nt min vredes eld, och den ska brinna i evighet.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dF\u00f6rbannad \u00e4r den man som s\u00e4tter sin lit till m\u00e4nniskor, som st\u00f6der sig p\u00e5 m\u00e4nsklig kraft och v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r som en torr buske i \u00f6demarken och f\u00e5r inte se det goda komma. Han lever i ett f\u00f6rbr\u00e4nt \u00f6kenland, p\u00e5 saltsl\u00e4tter d\u00e4r ingen kan bo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men v\u00e4lsignad \u00e4r den man som litar p\u00e5 HERREN, som s\u00e4tter hela sin tillit till HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han \u00e4r som ett tr\u00e4d planterat vid vatten. Det str\u00e4cker ut sina r\u00f6tter till b\u00e4cken. Det fruktar inte f\u00f6r hettan och dess l\u00f6v \u00e4r alltid gr\u00f6na. Det skr\u00e4ms inte av ett \u00e5rs torka, det kan alltid b\u00e4ra frukt.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hj\u00e4rtat \u00e4r det mest bedr\u00e4gliga av allt, och of\u00f6rb\u00e4tterligt\u2006\u2013\u2006vem kan f\u00f6rst\u00e5 det?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dJag, HERREN, genomsk\u00e5dar hj\u00e4rtan och granskar m\u00e4nniskans inre, f\u00f6r att ge var och en l\u00f6n utifr\u00e5n vad hans g\u00e4rningar f\u00f6rtj\u00e4nar.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som en rapph\u00f6na, som ruvar p\u00e5 \u00e4gg som den inte lagt, \u00e4r den som blir rik genom o\u00e4rliga metoder. Mitt i livet m\u00e5ste han l\u00e4mna det, och st\u00e5r d\u00e4r till slut som ett f\u00e5n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En h\u00e4rlighetens tron, upph\u00f6jd alltifr\u00e5n begynnelsen, \u00e4r v\u00e5r helgedoms plats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRE, Israels hopp, alla som \u00f6verger dig ska st\u00e5 d\u00e4r med skam. De som v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n dig ska bli som det som \u00e4r skrivet i sanden, f\u00f6r de har \u00f6vergett HERREN, k\u00e4llan med det levande vattnet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hela mig, HERRE, s\u00e5 blir jag helad, r\u00e4dda mig, s\u00e5 blir jag r\u00e4ddad. Det \u00e4r dig jag vill prisa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De s\u00e4ger till mig: \u201dVad blir det av HERRENS ord? Ska det inte sl\u00e5 in?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har inte smitit ifr\u00e5n min tj\u00e4nst som herde i din efterf\u00f6ljd, inte heller har jag bett dig s\u00e4nda olycka. Du vet om allt som uttalats av mina l\u00e4ppar, allt vad jag sagt har du h\u00f6rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bli inte till f\u00f6rskr\u00e4ckelse f\u00f6r mig! Du \u00e4r min tillflykt i en ond tid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t dem som f\u00f6rf\u00f6ljer mig st\u00e5 d\u00e4r med skam, men l\u00e5t mig f\u00e5 slippa sk\u00e4mmas. L\u00e5t dem bli f\u00f6rskr\u00e4ckta, men l\u00e5t mig f\u00e5 slippa skr\u00e4mmas. L\u00e5t den onda tiden drabba dem, krossa dem med dubbel f\u00f6r\u00f6delse!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sabbatsvilan - D\u00e5 sa HERREN till mig: \u201dG\u00e5 och st\u00e4ll dig vid folkets port, d\u00e4r Judas kungar g\u00e5r in och ut, och sedan vid var och en av Jerusalems portar"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och s\u00e4g till dem: \u2019H\u00f6r HERRENS ord, ni Judas kungar, hela Juda och alla Jerusalems inv\u00e5nare, ni som g\u00e5r genom dessa portar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Var noga med att inte b\u00e4ra n\u00e5gon b\u00f6rda p\u00e5 sabbatsdagen eller f\u00f6ra in den genom Jerusalems portar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e4r inte ut n\u00e5gon b\u00f6rda ur era hus p\u00e5 sabbatsdagen, och utf\u00f6r inget arbete, utan h\u00e5ll sabbatsdagen helig, s\u00e5 som jag befallde era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De lyssnade inte och ville inte lyda. De var motsp\u00e4nstiga och tog inte emot tillr\u00e4ttavisning fr\u00e5n mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om ni lyder mig, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 att ni inte b\u00e4r in n\u00e5gon b\u00f6rda genom denna stads portar p\u00e5 sabbatsdagen, utan h\u00e5ller sabbatsdagen helig och inte utf\u00f6r n\u00e5got arbete d\u00e5,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "d\u00e5 ska kungar och furstar som sitter p\u00e5 Davids tron komma in genom denna stads portar p\u00e5 h\u00e4star och vagnar, de och deras furstar, Judas m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare, och denna stad ska vara bebodd f\u00f6r evigt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska komma fr\u00e5n Judas st\u00e4der, fr\u00e5n trakterna kring Jerusalem, fr\u00e5n Benjamins omr\u00e5de, fr\u00e5n L\u00e5glandet, fr\u00e5n bergsbygden och fr\u00e5n Negev. De ska b\u00e4ra fram sina br\u00e4nnoffer, slaktoffer, matoffer och r\u00f6kelse och offra tackoffer i HERRENS hus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men om ni inte vill h\u00f6ra p\u00e5 min befallning att h\u00e5lla sabbaten helig genom att inte b\u00e4ra in b\u00f6rdor genom Jerusalems portar p\u00e5 sabbatsdagen, d\u00e5 ska jag s\u00e4tta eld p\u00e5 dess portar. Elden ska sluka Jerusalems f\u00e4stningar, och ingen ska kunna sl\u00e4cka den.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hos krukmakaren - HERRENS ord kom till Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 ner till krukmakarens hus, s\u00e5 ska jag tala till dig d\u00e4r.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag gick till krukmakarens hus och s\u00e5g honom i arbete vid sin drejskiva."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men krukan som han h\u00f6ll p\u00e5 att forma med sina h\u00e4nder misslyckades. D\u00e5 b\u00f6rjade krukmakaren om igen och gjorde den till en ny kruka, s\u00e5 som han ville ha den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dSkulle inte jag kunna g\u00f6ra med er, Israels folk, som krukmakaren g\u00f6r? s\u00e4ger HERREN. Som leran i krukmakarens hand \u00e4r ni i min hand, Israels folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag kan befalla att ett folk eller ett rike ska utrotas och f\u00f6rg\u00f6ras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om det folk som jag varnat omv\u00e4nder sig fr\u00e5n sin ondska, \u00e5ngrar jag mig och l\u00e5ter inte den olycka komma som jag hade planerat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng kan jag lova att bygga upp och plantera ett folk eller ett rike."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om de d\u00e5 g\u00f6r det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon, \u00e5ngrar jag mig och g\u00f6r inte det goda som jag hade planerat f\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g nu till Judas m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag bereder en olycka \u00e5t er och t\u00e4nker ut en plan mot er. V\u00e4nd om, var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g och \u00e4ndra era levnadss\u00e4tt och g\u00e4rningar!\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de svarar: \u2019Det \u00e4r l\u00f6nl\u00f6st. Vi t\u00e4nker forts\u00e4tta att f\u00f6lja v\u00e5ra egna planer, var och en i sin envishet och ondska.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Folkets avfall och dom - D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN: \u201dFr\u00e5ga bland folken: \u2019Vem har h\u00f6rt n\u00e5got s\u00e5dant? Fruktansv\u00e4rt \u00e4r det som jungfrun Israel har gjort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ska sn\u00f6n fr\u00e5n Libanons berg f\u00f6rsvinna fr\u00e5n dess sluttningar? Ska de friska str\u00f6mmarna fr\u00e5n avl\u00e4gsna k\u00e4llor torka ut?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mitt folk har gl\u00f6mt mig och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar, som f\u00e5tt dem att snubbla och falla p\u00e5 sina v\u00e4gar, p\u00e5 de urgamla stigarna, och g\u00e5 in p\u00e5 obanade stigar.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 ska deras land bli \u00f6delagt och utsatt f\u00f6r st\u00e4ndigt h\u00e5n. Alla som passerar genom det ska f\u00f6rv\u00e5na sig och skaka p\u00e5 huvudet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som \u00f6stanvinden ska jag f\u00f6rskingra dem framf\u00f6r fienden. Jag ska v\u00e4nda dem ryggen, inte ansiktet, i deras olyckstid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sa de: \u2019Kom, s\u00e5 g\u00f6r vi upp planer mot Jeremia. F\u00f6r pr\u00e4sternas undervisning av lagen g\u00e5r inte f\u00f6rlorad, inte heller de visas r\u00e5d och profeternas ord. Kom, s\u00e5 f\u00f6rtalar vi honom, vi struntar i vad han s\u00e4ger.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jeremia ber om Guds ingripande - HERRE, lyssna p\u00e5 mig! H\u00f6r vad mina motst\u00e5ndare s\u00e4ger!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ska gott l\u00f6nas med ont? De har gr\u00e4vt en grop f\u00f6r mig. T\u00e4nk p\u00e5 hur jag st\u00e5tt inf\u00f6r dig och talat v\u00e4l f\u00f6r dem f\u00f6r att v\u00e4nda bort din vrede fr\u00e5n dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r deras barn sv\u00e4lta ihj\u00e4l, och \u00f6verl\u00e4mna dem sj\u00e4lva \u00e5t sv\u00e4rdet. L\u00e5t deras hustrur bli \u00e4nkor och barnl\u00f6sa, deras m\u00e4n d\u00f6 i epidemier och deras unga m\u00e4n d\u00f6das med sv\u00e4rd i strid."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t skrik h\u00f6ras fr\u00e5n deras hus, n\u00e4r du pl\u00f6tsligt l\u00e5ter r\u00f6vare anfalla dem. De har gr\u00e4vt en grop som de vill f\u00e5nga mig i, och de har lagt ut snaror d\u00e4r jag ska g\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERRE, du k\u00e4nner till hur de planerar att m\u00f6rda mig. F\u00f6rl\u00e5t inte deras brott och utpl\u00e5na inte deras synd. L\u00e5t dem ligga slagna inf\u00f6r dig, och ingrip mot dem i din vrede."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lerkrukan som ska krossas - S\u00e5 sa HERREN: \u201dG\u00e5 och k\u00f6p en lerkruka. Ta med dig n\u00e5gra av folkets och pr\u00e4sternas \u00e4ldste"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och g\u00e5 till Ben-Hinnoms dal, intill Lersk\u00e4rvsporten. F\u00f6rkunna d\u00e4r f\u00f6r dem vad jag talar till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga: \u2019Lyssna till HERRENS ord, ni kungar i Juda och ni inv\u00e5nare i Jerusalem! S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Jag ska l\u00e5ta en s\u00e5dan olycka komma \u00f6ver denna plats att det kommer att skr\u00e4lla i \u00f6ronen p\u00e5 alla som f\u00e5r h\u00f6ra det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De har \u00f6vergett mig och f\u00f6rvandlat den h\u00e4r platsen till en fr\u00e4mmande plats. De har offrat d\u00e4r \u00e5t andra gudar, som varken de sj\u00e4lva eller deras f\u00f6rf\u00e4der eller Judas kungar k\u00e4nt till, och de har fyllt den h\u00e4r platsen med oskyldigas blod."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har byggt offerplatser till Baal f\u00f6r att br\u00e4nna sina barn som br\u00e4nnoffer, n\u00e5got som jag aldrig befallt eller talat om eller ens haft i mina tankar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tider ska komma, s\u00e4ger HERREN, n\u00e4r den h\u00e4r dalen inte l\u00e4ngre ska kallas Tofet eller Ben-Hinnoms dal utan Dr\u00e5pdalen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 denna plats ska jag s\u00e4tta stopp f\u00f6r Judas och Jerusalems planer. Jag ska l\u00e5ta dem falla f\u00f6r sina fienders sv\u00e4rd och f\u00f6r dem som \u00e4r ute efter deras liv. Deras d\u00f6da kroppar ska jag ge till mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga denna stad och l\u00e5ta den bli utsatt f\u00f6r h\u00e5n. Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi ska bli f\u00f6rskr\u00e4ckta och dra efter andan n\u00e4r de ser f\u00f6r\u00f6delsen d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dem \u00e4ta sina egna s\u00f6ners och d\u00f6ttrars och varandras k\u00f6tt. I en s\u00e5dan n\u00f6d ska de komma under den bel\u00e4gring som de ska uts\u00e4ttas f\u00f6r av sina motst\u00e5ndare och d\u00f6dsfiender.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sl\u00e5 sedan s\u00f6nder lerkrukan inf\u00f6r de m\u00e4n som g\u00e5tt med dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: Jag ska krossa detta folk och denna stad, s\u00e5 som man krossar ett lerk\u00e4rl som sedan aldrig mer kan lagas. D\u00e5 ska man gr\u00e4va gravar i Tofet tills det inte finns mer plats att begrava n\u00e5gon p\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 ska jag g\u00f6ra med denna plats, s\u00e4ger HERREN, och med dem som bor h\u00e4r. Jag ska g\u00f6ra denna stad lik Tofet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Husen i Jerusalem och Judas kungars hus ska bli lika orena som Tofets plats, alla de hus d\u00e4r man t\u00e4nt r\u00f6kelse p\u00e5 taken \u00e5t himlens hela h\u00e4rskara och utgjutit dryckesoffer \u00e5t andra gudar.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremia och Pashchur - N\u00e4r Jeremia kom tillbaka fr\u00e5n Tofet, dit HERREN hade s\u00e4nt honom att profetera, st\u00e4llde han sig p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus och sa till allt folket:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u2019Se, jag ska l\u00e5ta all den olycka jag talat om komma \u00f6ver den h\u00e4r staden och dess lydst\u00e4der, d\u00e4rf\u00f6r att de har varit s\u00e5 motsp\u00e4nstiga och v\u00e4grat att lyssna till mina ord.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sten Pashchur, Immers son, som var f\u00f6rest\u00e5ndare i HERRENS hus, h\u00f6rde Jeremia profetera detta,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "l\u00e4t han prygla profeten Jeremia och satte honom sedan i stocken vid \u00d6vre Benjaminsporten till HERRENS hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Pashchur f\u00f6ljande dag sl\u00e4ppte loss Jeremia ur stocken, sa Jeremia till honom: \u201dHERREN kallar dig inte Pashchur utan Magor Missaviv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Jag ska g\u00f6ra dig till skr\u00e4ck f\u00f6r dig sj\u00e4lv och f\u00f6r alla dina v\u00e4nner. Du kommer att f\u00e5 se dem falla f\u00f6r sina fienders sv\u00e4rd. Jag ska \u00f6verl\u00e4mna hela Juda till kungen av Babylonien, och han ska f\u00f6ra dem bort till Babylonien och d\u00f6da dem med sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Denna stads alla rikedomar, all egendom och alla dyrbarheter och Judas kungars alla skatter ska jag ge i deras fienders hand. De ska ta det som byte och f\u00f6ra bort det till Babylon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och sj\u00e4lv ska du, Pashchur, och alla som bor i ditt hus hamna i f\u00e5ngenskap. Du ska komma till Babylon, och d\u00e4r ska du d\u00f6 och begravas, du och alla dina v\u00e4nner som du har profeterat l\u00f6gn f\u00f6r.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeremias klagan - HERRE, du lurade mig, och jag l\u00e4t mig luras. Du var f\u00f6r stark f\u00f6r mig, du besegrade mig. Jag har blivit till st\u00e4ndigt \u00e5tl\u00f6je, alla h\u00e5nar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r varje g\u00e5ng jag ska s\u00e4ga n\u00e5got m\u00e5ste jag ropa och skrika om v\u00e5ld och f\u00f6rst\u00f6relse. HERRENS ord har gjort att jag st\u00e4ndigt utsatts f\u00f6r spe och h\u00e5n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag t\u00e4nker: \u201dJag ska inte t\u00e4nka p\u00e5 honom och inte mer tala i hans namn,\u201d d\u00e5 blir det som om det brann en eld inom mig, inst\u00e4ngd i mitt innersta. Jag f\u00f6rs\u00f6ker st\u00e5 emot, men jag kan inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag h\u00f6r m\u00e5nga viska: \u201dSkr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll, ange honom! Vi ska ange honom.\u201d Alla som st\u00e5tt mig n\u00e4ra v\u00e4ntar p\u00e5 att jag ska falla. \u201dKanske kommer han att l\u00e5ta sig luras, s\u00e5 att vi f\u00e5r \u00f6vertaget och kan f\u00e5 v\u00e5r h\u00e4mnd p\u00e5 honom.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERREN st\u00e5r vid min sida som en stark stridsman. D\u00e4rf\u00f6r ska mina f\u00f6rf\u00f6ljare komma p\u00e5 fall. De kan inte besegra mig. De kommer att sk\u00e4mmas och bli utan framg\u00e5ng, f\u00f6r\u00f6dmjukade f\u00f6r all framtid s\u00e5 att det aldrig ska gl\u00f6mmas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE, du som pr\u00f6var den r\u00e4ttf\u00e4rdige, du som ser hj\u00e4rta och sinne, l\u00e5t mig f\u00e5 se dig ta h\u00e4mnd p\u00e5 dem! Jag har \u00f6verl\u00e4mnat min sak \u00e5t dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sjung till HERRENS \u00e4ra, prisa HERREN! Han r\u00e4ddar den fattige ur de ondas hand."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rbannad den dag d\u00e5 jag f\u00f6ddes! L\u00e5t inte den dag bli v\u00e4lsignad d\u00e5 min mor f\u00f6dde mig!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rbannad den man som meddelade min far nyheten att han f\u00e5tt en son, och gjorde honom s\u00e5 glad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t det g\u00e5 den mannen p\u00e5 samma s\u00e4tt som det gick de st\u00e4der som HERREN \u00f6delade utan f\u00f6rbarmande. L\u00e5t honom f\u00e5 h\u00f6ra klagan p\u00e5 morgonen och stridsrop vid middagstid,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att han inte d\u00f6dade mig i moderlivet, s\u00e5 att min mor hade f\u00e5tt bli min grav och hennes livmoder havande f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r blev jag n\u00e5gonsin f\u00f6dd, f\u00f6r att se el\u00e4nde och sorg och sluta mina dagar i skam?"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens ord till kung Sidkia - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN, n\u00e4r kung Sidkia s\u00e4nde Pashchur, Malkias son, och pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, till honom f\u00f6r att s\u00e4ga:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dFr\u00e5ga HERREN f\u00f6r v\u00e5r r\u00e4kning, f\u00f6r Nebukadnessar, kungen av Babylonien, har f\u00f6rklarat krig mot oss! Kanske vill HERREN g\u00f6ra under f\u00f6r oss, som han gjorde i g\u00e5ngna tider, s\u00e5 att kungen drar sig tillbaka.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeremia svarade dem: \u201dS\u00e4g till Sidkia:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag ska g\u00f6ra alla era vapen odugliga i er strid mot kungen av Babylon och mot kald\u00e9erna, som bel\u00e4grar er. Jag ska samla dem inne i denna stad,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och jag ska sj\u00e4lv strida mot er med utstr\u00e4ckt hand och stark arm, i vrede, raseri och stor f\u00f6rbittring."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 inv\u00e5narna i denna stad, och b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur ska d\u00f6 i en sv\u00e5r pest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter, s\u00e4ger HERREN, ska jag \u00f6verl\u00e4mna Sidkia, Judas kung, och alla hans tj\u00e4nare och allt folk som finns kvar i denna stad och som \u00f6verlevt pesten, sv\u00e4rdet och hungersn\u00f6den, \u00e5t den babyloniske kungen Nebukadnessar och \u00e5t deras fiender som \u00e4r ute efter deras liv. Han ska sl\u00e5 ner dem med sv\u00e4rd, utan att skona dem, utan medlidande, utan f\u00f6rbarmande.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4g till detta folk: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Nu l\u00e5ter jag er v\u00e4lja mellan v\u00e4gen till livet och v\u00e4gen till d\u00f6den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som stannar kvar h\u00e4r i denna stad ska d\u00f6 genom sv\u00e4rd, sv\u00e4lt och pest. Men den som g\u00e5r ut och \u00f6verl\u00e4mnar sig \u00e5t kald\u00e9erna som bel\u00e4grar er f\u00e5r \u00f6verleva med sitt liv som byte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har v\u00e4nt mitt ansikte mot den h\u00e4r staden, till olycka, inte lycka, s\u00e4ger HERREN. Den ska \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t kungen av Babylonien, och han ska br\u00e4nna ner den.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herrens ord till Juda kungar - Till kungahuset i Juda: H\u00f6r HERRENS ord,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Davids \u00e4tt! S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Handla i r\u00e4ttvisa varje morgon, r\u00e4dda den plundrade ur f\u00f6rtryckarens v\u00e5ld. Annars bryter min vrede ut som en eld som ingen kan sl\u00e4cka, f\u00f6r era onda g\u00e4rningars skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r emot dig, som bor i dalen, du klippa p\u00e5 sl\u00e4tten, s\u00e4ger HERREN, ni som s\u00e4ger: \u201dVem kan komma mot oss? Vem kan tr\u00e4nga in i v\u00e5ra boningar?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska straffa er s\u00e5 som era g\u00e4rningar f\u00f6rtj\u00e4nar, s\u00e4ger HERREN. Jag ska t\u00e4nda en eld i skogen som ska sprida sig och br\u00e4nna upp allt.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 sa HERREN: \u201dG\u00e5 bort till Judas kungs palats och tala d\u00e4r dessa ord:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2019Lyssna till HERRENS ord, du kung av Juda p\u00e5 Davids tron, du och dina tj\u00e4nare och ditt folk som g\u00e5r in genom dessa portar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: G\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4ttvist och r\u00e4ttf\u00e4rdigt. R\u00e4dda den plundrade ur f\u00f6rtryckarens v\u00e5ld. G\u00f6r inget or\u00e4tt mot fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6sa och \u00e4nkan. Bruka inte v\u00e5ld mot dem, och utgjut inte oskyldigt blod p\u00e5 denna plats."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om ni verkligen f\u00f6ljer dessa ord, ska kungar som sitter p\u00e5 Davids tron komma in med h\u00e4star och vagnar genom portarna till detta palats, f\u00f6ljda av sina tj\u00e4nare och sitt folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om ni inte lyssnar till dessa ord, sv\u00e4r jag vid mig sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, att det h\u00e4r palatset ska bli en ruinh\u00f6g.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN om Judas kungs palats: \u201dDu \u00e4r f\u00f6r mig som Gilead, som Libanons topp. Men jag ska g\u00f6ra dig till en \u00f6ken, till st\u00e4der d\u00e4r ingen bor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska utse f\u00f6rd\u00e4rvare att komma emot dig, var och en med sina vapen. De ska hugga ner dina st\u00e5tliga cedrar och kasta dem i elden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folk fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4nder ska g\u00e5 f\u00f6rbi denna stad och s\u00e4ga till varandra: \u2019Varf\u00f6r gjorde HERREN s\u00e5 mot denna stora stad?\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och svaret kommer att bli: \u2019D\u00e4rf\u00f6r att de \u00f6vergav HERREN, sin Guds f\u00f6rbund och tillbad och tj\u00e4nade andra gudar.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gr\u00e5t inte \u00f6ver den d\u00f6de, s\u00f6rj honom inte. Gr\u00e5t i st\u00e4llet \u00f6ver den som vandrar bort, f\u00f6r han ska aldrig mer \u00e5terv\u00e4nda och se det land d\u00e4r han f\u00f6ddes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN om Shallum, Josias son, Juda kung, som eftertr\u00e4dde sin far Josia och blev bortf\u00f6rd fr\u00e5n denna plats: \u201dHan ska aldrig mer \u00e5terv\u00e4nda hit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han kommer att d\u00f6 p\u00e5 den plats dit han bortf\u00f6rdes och aldrig mer f\u00e5 se detta land.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dVe den som bygger sitt hus med or\u00e4ttf\u00e4rdighet och sina \u00f6vre salar med or\u00e4tt, som l\u00e5ter sin n\u00e4sta arbeta f\u00f6r ingenting och inte ger honom n\u00e5gon l\u00f6n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "den som s\u00e4ger: \u2019Jag ska bygga mig ett stort palats med rymliga \u00f6vre salar och g\u00f6ra m\u00e5nga f\u00f6nster, kl\u00e4 det med cederpanel och m\u00e5la det r\u00f6tt.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4r det att vara kung, att stoltsera med cedertr\u00e4? T\u00e4nk p\u00e5 din far: han \u00e5t och drack och gjorde det som var r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, och allt gick honom v\u00e4l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han v\u00e4rnade om den fattige och skaffade r\u00e4tt \u00e5t den beh\u00f6vande, och det gick v\u00e4l f\u00f6r honom. \u00c4r inte detta att k\u00e4nna mig? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men dina \u00f6gon och tankar \u00e4r bara inriktade p\u00e5 o\u00e4rlig vinning och att utgjuta oskyldigt blod, och p\u00e5 f\u00f6rtryck och v\u00e5ld.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om kung Jojakim, Josias son, Juda kung: \u201dIngen ska h\u00e5lla d\u00f6dsklagan \u00f6ver honom: \u2019Min broder, min syster!\u2019 Ingen ska h\u00e5lla d\u00f6dsklagan \u00f6ver honom: \u2019Min herre, all hans prakt!\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han kommer att begravas som en \u00e5sna, sl\u00e4pas ut och kastas utanf\u00f6r Jerusalems portar.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 upp p\u00e5 Libanon och ropa, h\u00f6j din r\u00f6st i Bashan! Ropa h\u00f6gt fr\u00e5n Avarim, f\u00f6r alla dina \u00e4lskare \u00e4r krossade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r du levde i fred talade jag till dig, men du svarade: \u2019Jag vill inte lyssna.\u2019 S\u00e5dan var du sedan din ungdom, du har aldrig velat lyssna p\u00e5 mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla dina herdar ska f\u00f6ras bort av vinden. Dina \u00e4lskare ska f\u00f6ras bort i exil. Du ska f\u00e5 st\u00e5 d\u00e4r i skam och f\u00f6r\u00f6dmjukelse f\u00f6r all din ondskas skull."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du som bor p\u00e5 \u2019Libanon\u2019 och har ditt n\u00e4ste bland cedrarna, hur ska du inte j\u00e4mra dig, n\u00e4r v\u00e4rkarna kommer \u00f6ver dig, som en kvinna n\u00e4r hon ska f\u00f6da."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN, \u00e4ven om du Konja, son till kung Jojakim av Juda, var sigillringen p\u00e5 min h\u00f6gra hand, skulle jag slita av den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dig till dem som \u00e4r ute efter ditt liv, till dem som du \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dd f\u00f6r, n\u00e4mligen Nebukadnessar, kungen av Babylonien, och kald\u00e9erna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dig sj\u00e4lv och din mor, som f\u00f6dde dig, ska jag slunga iv\u00e4g till ett annat land, d\u00e4r ni inte \u00e4r f\u00f6dda, och d\u00e4r ska ni d\u00f6."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ska aldrig mer \u00e5terv\u00e4nda till sin l\u00e4ngtans land.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c4r d\u00e5 denne Konja ett v\u00e4rdel\u00f6st, krossat k\u00e4rl, en kruka som ingen vill ha? Varf\u00f6r kastas han och hans barn bort till ett land som \u00e4r ok\u00e4nt f\u00f6r dem?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O, land, land, land! H\u00f6r HERRENS ord!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dRegistrera denne man som barnl\u00f6s, som en man som inte lyckades med n\u00e5got under sin livstid. F\u00f6r inget av hans barn ska lyckas uppn\u00e5 att sitta p\u00e5 Davids tron och regera i Juda.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ften om en r\u00e4ttf\u00e4rdig kung - \u201dVe de herdar som l\u00e5ter f\u00e5ren i min hjord g\u00e5 f\u00f6rlorade och skingras, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, om de herdar som vallar mitt folk: \u201dNi har skingrat mina f\u00e5r, drivit bort dem och inte tagit hand om dem. Nu ska jag ta hand om er f\u00f6r allt ont ni gjort! s\u00e4ger HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv samla det som finns kvar av min hjord fr\u00e5n alla de l\u00e4nder dit jag drivit bort dem och leda dem tillbaka till deras betesmarker, d\u00e4r de ska bli fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska utse \u00e5t dem herdar, som ska valla dem. De ska aldrig mer beh\u00f6va vara r\u00e4dda eller \u00e4ngslas, och ingen av dem ska saknas, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den tid kommer, s\u00e4ger HERREN, n\u00e4r jag ska l\u00e5ta ett r\u00e4ttf\u00e4rdigt skott v\u00e4xa upp \u00e5t David. Han ska bli en kung som regerar med vishet och ut\u00f6var r\u00e4ttvisa och r\u00e4ttf\u00e4rdighet i landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under hans tid ska Juda bli r\u00e4ddad och Israel bo i trygghet. Han ska kallas \u2019HERREN v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det ska komma en tid, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man inte l\u00e4ngre ska s\u00e4ga: \u2019S\u00e5 sant HERREN lever, han som f\u00f6rde israeliterna ut ur Egyptens land,\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "utan: \u2019S\u00e5 sant HERREN lever, han som ledde israeliternas efterkommande ut ur landet i norr och fr\u00e5n alla l\u00e4nder dit han hade f\u00f6rdrivit dem, f\u00f6r att de skulle f\u00e5 bos\u00e4tta sig i sitt eget land.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varning f\u00f6r falska profeter - Om profeterna: Mitt hj\u00e4rta vill brista inom mig, min kropp darrar. Jag \u00e4r som en drucken, som en man berusad av vin, f\u00f6r HERRENS och hans heliga ords skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Landet \u00e4r fullt av \u00e4ktenskapsbrytare, f\u00f6r deras skull ligger landet i sorg och betesmarkerna \u00e4r uttorkade. Deras str\u00e4van \u00e4r ondska och deras styrka det som \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dB\u00e5de profeter och pr\u00e4ster \u00e4r gudl\u00f6sa. Till och med inne i mitt tempel finner jag deras ondska, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer deras v\u00e4g att vara hal, som en stig i m\u00f6rkret. De ska drivas bort, de ska snubbla och falla. Jag ska l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver dem det \u00e5r deras straff kommer, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hos profeterna i Samaria s\u00e5g jag n\u00e5got anst\u00f6tligt: de profeterade i Baals namn och f\u00f6rledde mitt folk Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hos Jerusalems profeter har jag sett n\u00e5got fruktansv\u00e4rt: De beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott och lever i l\u00f6gn. De st\u00f6der dem som g\u00f6r det onda, s\u00e5 att ingen v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ondska. F\u00f6r mig har de blivit som Sodom, de som bor d\u00e4r \u00e4r som Gomorra.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE om profeterna: \u201dJag ska ge dem mal\u00f6rt att \u00e4ta och f\u00f6rgiftat vatten att dricka. F\u00f6r fr\u00e5n Jerusalems profeter har gudl\u00f6sheten spridit sig ut \u00f6ver hela landet.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dLyssna inte p\u00e5 vad profeterna talar, n\u00e4r de profeterar f\u00f6r er och inger er falskt hopp. De hittar p\u00e5 egna syner och talar inte det som kommer fr\u00e5n HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De s\u00e4ger alltid till dem som f\u00f6raktar mig: \u2019HERREN har sagt: Allt ska g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r er,\u2019 och till dem som envist lever som de sj\u00e4lva vill: \u2019Inget ont ska komma \u00f6ver er.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vem har varit med vid HERRENS r\u00e5dslag och sett eller h\u00f6rt hans ord? Vem har lyssnat och lytt hans ord?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, HERRENS vrede bryter ut som en stormvind, ja, som en virvelstorm. \u00d6ver de gudl\u00f6sa virvlar den ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERRENS vrede upph\u00f6r inte f\u00f6rr\u00e4n han fullbordat sina planer. I kommande dagar ska ni f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har inte s\u00e4nt dessa profeter, och \u00e4nd\u00e5 rusar de iv\u00e4g. Jag har inte talat till dem, och \u00e4nd\u00e5 profeterar de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om de hade st\u00e5tt i mitt r\u00e5dslag skulle de f\u00f6rkunna mina ord f\u00f6r mitt folk f\u00f6r att v\u00e4nda dem fr\u00e5n deras onda v\u00e4g och fr\u00e5n deras onda g\u00e4rningar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4r jag en Gud bara p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll, s\u00e4ger HERREN, och inte en Gud l\u00e5ngt borta?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon g\u00f6mma sig s\u00e5 bra, att inte jag kan hitta honom? s\u00e4ger HERREN. \u00c4r jag inte den som uppfyller b\u00e5de himlen och jorden? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt vad profeterna s\u00e4ger, de som profeterar l\u00f6gn i mitt namn. De s\u00e4ger: \u2019Jag har haft en dr\u00f6m, jag har haft en dr\u00f6m.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge? Vad b\u00e4r dessa profeter inom sig, l\u00f6gnprofeterna, som hittar p\u00e5 sina falsarier?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Genom att ber\u00e4tta om sina dr\u00f6mmar f\u00f6r varandra f\u00f6rs\u00f6ker de f\u00e5 mitt folk att gl\u00f6mma mig p\u00e5 samma s\u00e4tt som deras f\u00f6rf\u00e4der gl\u00f6mde mig f\u00f6r Baal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den profet som har haft en dr\u00f6m ber\u00e4ttar om sin dr\u00f6m, och den som tagit emot mitt ord f\u00f6rkunnar verkligen mitt ord. Det \u00e4r skillnad p\u00e5 halm och s\u00e4d, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4r inte mitt ord som en eld? s\u00e4ger HERREN. \u00c4r det inte som en kraftig hammare, som krossar klippan?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r jag emot dessa profeter, s\u00e4ger HERREN, de som s\u00e4ger sig tala mina ord men som sprider l\u00f6gner."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag st\u00e5r emot profeterna, s\u00e4ger HERREN, de som bara pratar: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger Herren.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag st\u00e5r emot profeterna som profeterar falska dr\u00f6mmar, s\u00e4ger HERREN. De ber\u00e4ttar dem och f\u00f6rleder mitt folk med sina l\u00f6gner och s\u00e4gner. Jag har inte s\u00e4nt dem eller gett dem n\u00e5got uppdrag, och de \u00e4r till ingen nytta f\u00f6r detta folk, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r detta folk eller en profet eller pr\u00e4st fr\u00e5gar dig: \u2019Vilka tunga ord b\u00e4r du fram fr\u00e5n HERREN?\u2019 ska du svara dem: \u2019Vad f\u00f6r tunga ord?\u2019 Jag ska visa bort er, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och om en profet eller en pr\u00e4st eller n\u00e5gon bland folket s\u00e4ger \u2019HERRENS tunga ord,\u2019 kommer jag att straffa honom och hans familj."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 ska ni var och en s\u00e4ga till varandra: \u2019Vad har HERREN svarat? Vad har HERREN sagt?\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men \u2019HERRENS tunga ord\u2019 ska ni inte mer n\u00e4mna. F\u00f6r om hans ord blir \u2019tunga\u2019 f\u00f6r n\u00e5gon m\u00e4nniska, s\u00e5 f\u00f6rvanskar ni orden fr\u00e5n den levande Guden, h\u00e4rskarornas HERRE, v\u00e5r Gud."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 ska du s\u00e4ga till profeten: \u2019Vad har HERREN svarat dig? Vad har HERREN sagt?\u2019"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om ni s\u00e4ger \u2019HERRENS tunga ord\u2019, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ni anv\u00e4nder detta ord, \u2019HERRENS tunga ord\u2019, trots att jag har s\u00e4nt bud till er och meddelat att ni inte ska s\u00e4ga \u2019HERRENS tunga ord\u2019."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rkastar jag er nu som en tung b\u00f6rda bort fr\u00e5n min n\u00e4rhet, b\u00e5de er och den stad som jag gav er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta er komma i evig f\u00f6r\u00f6dmjukelse och f\u00e5 st\u00e5 med en evig skam, som aldrig ska gl\u00f6mmas.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synen med fikonen - HERREN l\u00e4t mig se den h\u00e4r synen: Tv\u00e5 korgar med fikon stod framf\u00f6r HERRENS tempel. Detta var efter att Nebukadnessar, kungen av Babylonien, hade tagit Jojakims son Jekonja, kungen av Juda, till f\u00e5nga och f\u00f6rt bort honom, tillsammans med furstarna i Juda, hantverkarna och smederna, fr\u00e5n Jerusalem till Babylonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I den ena korgen fanns det mycket goda fikon fr\u00e5n \u00e5rets f\u00f6rsta sk\u00f6rd. I den andra fanns mycket d\u00e5liga fikon, alltf\u00f6r d\u00e5liga att \u00e4ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade HERREN: \u201dVad ser du, Jeremia?\u201d Jag svarade: \u201dFikon. De goda fikonen \u00e4r mycket goda, men de d\u00e5liga \u00e4r mycket d\u00e5liga, alltf\u00f6r d\u00e5liga att \u00e4ta.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u2019S\u00e5 som jag ser p\u00e5 dessa goda fikon, ser jag med v\u00e4lvilja p\u00e5 dem som f\u00f6rts bort fr\u00e5n Juda, dem som jag skickat h\u00e4rifr\u00e5n till kald\u00e9erna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4lvilligt vaka \u00f6ver dem och leda dem tillbaka till detta land. Jag ska bygga upp dem, inte bryta ner dem, plantera dem och inte dra upp dem igen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska ge dem en insikt om att jag \u00e4r HERREN. De ska vara mitt folk och jag ska vara deras Gud, f\u00f6r de ska helhj\u00e4rtat \u00e5terv\u00e4nda till mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men som de d\u00e5liga fikonen som \u00e4r alltf\u00f6r d\u00e5liga att \u00e4ta, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 ska jag behandla Sidkia, kungen i Juda, och hans furstar och de \u00f6verlevande fr\u00e5n Jerusalem, de som \u00e4r kvar h\u00e4r i landet och de som bor i Egypten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dem till en skr\u00e4ckbild f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden, till en skam och ett ordspr\u00e5k, till nidvisa och f\u00f6rbannelse p\u00e5 alla platser dit jag f\u00f6rvisar dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dem drabbas av sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och sjukdomar, tills de \u00e4r utrotade fr\u00e5n landet som jag gav dem och deras f\u00f6rf\u00e4der.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om f\u00e5ngenskapen i Babylonien - Det h\u00e4r ordet om hela folket i Juda kom till Jeremia under Jojakims, Josias sons, fj\u00e4rde regerings\u00e5r som var Nebukadnessars, den babyloniske kungens, f\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta talade profeten Jeremia till hela folket i Juda och till alla Jerusalems inv\u00e5nare:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan Josias, Amons sons, trettonde regerings\u00e5r och fram till idag, under tjugotre \u00e5r, har HERRENS ord kommit till mig. Jag har g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng talat till er, men ni har inte lyssnat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har HERREN under \u00e5rens lopp s\u00e4nt er sina profeter, men ni har v\u00e4grat att lyssna till dem"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "n\u00e4r de sagt: \u201dV\u00e4nd om, var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g och fr\u00e5n allt ont ni g\u00f6r. D\u00e5 f\u00e5r ni bo kvar i landet, som HERREN f\u00f6r alltid har gett er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6lj inte andra gudar, tj\u00e4na och tillbe dem inte. Provocera inte min vrede med det ni sj\u00e4lva har gjort! D\u00e5 l\u00e5ter jag ingen olycka drabba er.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dMen ni har inte velat lyssna p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN. Ni har provocerat min vrede med det ni sj\u00e4lva har gjort, till er egen olycka.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att ni inte lyssnat till mig"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ska jag samla alla stammar fr\u00e5n norr, s\u00e4ger HERREN, och min tj\u00e4nare Nebukadnessar, kungen av Babylonien. Jag ska l\u00e5ta dem v\u00e4lla in \u00f6ver detta land och dess inv\u00e5nare och \u00f6ver alla de andra folken runt omkring. Och jag ska uts\u00e4tta dem f\u00f6r f\u00f6rintelse, l\u00e5ta dem bli till \u00e5tl\u00f6je och krossas f\u00f6r alltid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 glada r\u00f6ster och jubelrop, rop f\u00f6r brudgum och brud, kvarnens ljud och lampans ljus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela detta land ska bli \u00f6de och \u00f6vergivet. Dessa folk ska tj\u00e4na kungen av Babylonien i sjuttio \u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r de sjuttio \u00e5ren har g\u00e5tt, ska jag straffa kungen av Babylonien och hans folk f\u00f6r deras synd, s\u00e4ger HERREN. Jag ska ocks\u00e5 g\u00f6ra kald\u00e9ernas land till en \u00f6demark f\u00f6r alltid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta allt jag talat mot detta land g\u00e5 i uppfyllelse, allt som st\u00e5r skrivet i den h\u00e4r boken, som Jeremia har profeterat mot folken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ocks\u00e5 de ska f\u00e5 tj\u00e4na m\u00e5nga folk och stora kungar, och jag ska vederg\u00e4lla dem efter deras g\u00e4rningar, f\u00f6r allt vad de gjort.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herrens vredesb\u00e4gare - F\u00f6r s\u00e5 sa HERREN, Israels Gud, till mig: \u201dTa denna vinb\u00e4gare med vredesvin ur min hand, och l\u00e5t alla folk jag s\u00e4nder dig till dricka ur den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ska dricka sig redl\u00f6sa och galna p\u00e5 grund av det sv\u00e4rd som jag ska s\u00e4nda ibland dem.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag tog d\u00e5 b\u00e4garen fr\u00e5n HERRENS hand och l\u00e4t alla folk som HERREN s\u00e4nt mig till dricka ur den:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jerusalem och st\u00e4derna i Juda, dess kungar och furstar, f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga dem, g\u00f6ra dem till f\u00f6rskr\u00e4ckelse, h\u00e5n och f\u00f6rbannelse, s\u00e5 som de \u00e4r i dag,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "farao, kungen av Egypten, hans tj\u00e4nare, furstar och hela hans folk,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "alla fr\u00e4mmande folk, alla kungarna i Us och alla kungarna i filist\u00e9ernas land, i Ashkelon, Gaza, Ekron och vad som fanns kvar av Ashdod,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Edom, Moab, ammoniterna,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "alla kungarna i Tyros, alla kungarna i Sidon och kungarna i kustl\u00e4nderna p\u00e5 andra sidan havet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dedan, Tema, Bus och alla med kantklippt h\u00e5r,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "alla kungarna i Arabien, alla kungarna \u00f6ver de fr\u00e4mmande folk som bor i \u00f6knen,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "alla kungarna i Simri, alla kungarna i Elam och alla kungarna i Medien,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "samt alla kungarna i norr, b\u00e5de n\u00e4ra och fj\u00e4rran ifr\u00e5n varandra, alla kungariken i v\u00e4rlden, \u00f6ver hela jorden. Kungen Sheshak ska sedan dricka efter dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dDu ska s\u00e4ga till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Drick tills ni \u00e4r druckna och spyr och faller omkull s\u00e5 att ni inte kan resa er mer p\u00e5 grund av det sv\u00e4rd jag s\u00e4nder bland er.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och om de v\u00e4grar att ta emot b\u00e4garen ur din hand och dricka, ska du s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019Ni m\u00e5ste dricka!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se, den stad som \u00e4r uppkallad efter mitt namn ska jag l\u00e5ta vara den f\u00f6rsta att drabbas av olyckan. Skulle d\u00e5 ni f\u00e5 g\u00e5 fria fr\u00e5n straffet? Nej, ni ska inte komma undan straffet. Jag ska kalla fram ett sv\u00e4rd mot alla som bor p\u00e5 jorden, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du ska profetera allt det h\u00e4r mot dem och s\u00e4ga till dem: \u2019HERREN ryter fr\u00e5n h\u00f6jden, fr\u00e5n sin heliga boning dundrar han. Han ryter h\u00f6gt \u00f6ver sina marker, hans rop \u00e4r som vintramparens rop \u00f6ver alla som bor p\u00e5 jorden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Larmet h\u00f6rs till jordens \u00e4nde, f\u00f6r HERREN g\u00e5r till r\u00e4tta med folken, han d\u00f6mer hela m\u00e4nskligheten. Han ska \u00f6verl\u00e4mna de gudl\u00f6sa \u00e5t sv\u00e4rdet, s\u00e4ger HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dSe, olyckan g\u00e5r ut fr\u00e5n folk till folk, en v\u00e4ldig storm far upp fr\u00e5n de yttersta h\u00f6rnen av jorden.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska de som HERREN d\u00f6dat fylla jorden fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra. Ingen ska s\u00f6rja dem eller samla upp dem eller begrava dem, utan de ska bli till g\u00f6dsel p\u00e5 marken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gr\u00e5t, ni herdar, och klaga. Kr\u00e4la p\u00e5 marken, ni hjordens ledare. Tiden \u00e4r inne f\u00f6r er att slaktas, och ni ska krossas till sk\u00e4rvor som uts\u00f6kta lerk\u00e4rl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det ska inte finnas n\u00e5gon plats f\u00f6r herdar att fly till, ingen r\u00e4ddning f\u00f6r hjordens ledare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00f6r hur herdarna ropar, hjordens ledare klagar! HERREN \u00f6del\u00e4gger deras betesmarker."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De fridfulla \u00e4ngarna f\u00f6rst\u00f6rs av HERRENS brinnande vrede."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han l\u00e4mnar sin h\u00e5la likt ett lejon. Deras land ligger \u00f6de, h\u00e4rjat av f\u00f6rtryckarens sv\u00e4rd, av hans flammande vrede."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia en h\u00e5rsm\u00e5n fr\u00e5n d\u00f6den - N\u00e4r Jojakim, Josias son, hade blivit kung \u00f6ver Juda kom detta ord fr\u00e5n HERREN:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: St\u00e4ll dig p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus och tala till alla fr\u00e5n Juda st\u00e4der, dem som kommit f\u00f6r att tillbe i HERRENS hus. Tala till dem allt jag befaller dig att tala och utel\u00e4mna inte ett ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det kan h\u00e4nda att de lyssnar och v\u00e4nder om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g. D\u00e5 ska jag \u00e5ngra det onda som jag t\u00e4nkt s\u00e4nda \u00f6ver dem f\u00f6r deras onda g\u00e4rningars skull."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om ni inte lyssnar till mig och lyder den lag som jag har gett er,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och om ni inte lyssnar till mina tj\u00e4nare profeterna som jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har s\u00e4nt till er, fast\u00e4n ni inte har lyssnat,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag g\u00f6ra med detta hus som med Shilo och g\u00f6ra denna stad till en f\u00f6rbannelse bland alla jordens folk.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna, profeterna och allt folket h\u00f6rde Jeremia tala allt detta i HERRENS hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia hade avslutat sitt tal och sagt allt HERREN hade befallt honom att s\u00e4ga till folket, grep pr\u00e4sterna, profeterna och allt folket honom och sa: \u201dDu ska d\u00f6!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur kan du profetera i HERRENS namn att det ska g\u00e5 f\u00f6r detta hus som det gick f\u00f6r Shilo och att denna stad ska bli \u00f6delagd, s\u00e5 att ingen kan bo h\u00e4r?\u201d Allt folket samlades kring Jeremia i HERRENS hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r furstarna i Juda h\u00f6rde vad som p\u00e5gick, gick de fr\u00e5n kungapalatset bort till HERRENS hus och tog plats vid HERRENS nya port."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och profeterna sa d\u00e5 till furstarna och till allt folket: \u201dDenne man ska d\u00f6mas till d\u00f6den! Ni har ju med era egna \u00f6ron h\u00f6rt honom profetera mot den h\u00e4r staden.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeremia svarade d\u00e5 alla furstarna och allt folket: \u201dDet var HERREN som s\u00e4nde mig f\u00f6r att profetera mot detta tempel och mot den h\u00e4r staden allt det ni har h\u00f6rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4ndra nu era levnadss\u00e4tt och g\u00e4rningar och lyssna till HERREN, er Gud, s\u00e5 ska HERREN \u00e5ngra det onda som han uttalat mot er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad mig betr\u00e4ffar s\u00e5 \u00e4r jag i ert v\u00e5ld. G\u00f6r med mig vad ni anser vara gott och r\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men det ska ni veta att om ni d\u00f6dar mig drar ni oskyldigt blod \u00f6ver er, \u00f6ver denna stad och dem som bor h\u00e4r. F\u00f6r HERREN har faktiskt s\u00e4nt mig till er f\u00f6r att tala allt detta.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa furstarna och allt folket till pr\u00e4sterna och profeterna: \u201dDenne man f\u00f6rtj\u00e4nar inte att d\u00f6mas till d\u00f6den, f\u00f6r han har talat till oss i HERRENS, v\u00e5r Guds, namn.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 tr\u00e4dde n\u00e5gra av landets \u00e4ldste fram och talade till hela det f\u00f6rsamlade folket:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dMika fr\u00e5n Moreshet profeterade medan Hiskia var kung i Juda och sa d\u00e5 till folket: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: Sion ska pl\u00f6jas upp som en \u00e5ker, Jerusalem f\u00f6rvandlas till en stenh\u00f6g och tempelberget till en skogbevuxen h\u00f6jd.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men d\u00f6dade kung Hiskia av Juda och Judas folk honom? Fruktade inte och v\u00e4djade inte Hiskia till HERREN, s\u00e5 att HERREN \u00e5ngrade sig och inte gjorde det onda han hade uttalat mot dem? Och nu h\u00e5ller vi sj\u00e4lva p\u00e5 med att dra n\u00e5got mycket ont \u00f6ver oss!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Profeten Uria - D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en annan man, Shemajas son Uria fr\u00e5n Kirjat-Jearim, som profeterade i HERRENS namn mot denna stad och detta land, precis som Jeremia gjorde."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men n\u00e4r kung Jojakim och alla hans officerare och furstar h\u00f6rde vad han sa, f\u00f6rs\u00f6kte kungen d\u00f6da honom. Men Uria fick h\u00f6ra det och blev r\u00e4dd och flydde till Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 skickade kung Jojakim n\u00e5gra m\u00e4n till Egypten: Akbors son Elnatan, tillsammans med n\u00e5gra andra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De h\u00e4mtade Uria fr\u00e5n Egypten och f\u00f6rde honom till kung Jojakim, som l\u00e4t d\u00f6da honom med sv\u00e4rd och kasta hans kropp p\u00e5 den allm\u00e4nna begravningsplatsen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Achikam, Shafans son, stod p\u00e5 Jeremias sida s\u00e5 att han inte utl\u00e4mnades till folket f\u00f6r att d\u00f6das."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det babyloniska oket - N\u00e4r Jojakim, Josias son, hade blivit kung \u00f6ver Juda kom detta ord till Jeremia fr\u00e5n HERREN:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 har HERREN sagt till mig: \u201dG\u00f6r dig l\u00e4derremmar och ett ok och s\u00e4tt dem p\u00e5 din nacke."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skicka sedan bud till kungarna i Edom, Moab, Ammon, Tyros och Sidon med deras budb\u00e4rare som kommer till Jerusalem till Sidkia, kungen av Juda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Befall dem att s\u00e4ga till sina herrar: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: S\u00e5 ska ni s\u00e4ga till era herrar:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r jag som genom min stora makt och med min utstr\u00e4ckta arm har gjort jorden och m\u00e4nniskorna och djuren p\u00e5 den, och den ger jag till vem jag vill."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu har jag gett alla dessa l\u00e4nder till min tj\u00e4nare kung Nebukadnessar av Babylonien. Jag har ocks\u00e5 gett markens djur till honom, till hans tj\u00e4nst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla folk ska tj\u00e4na honom och hans son och sonson, tills den tid kommer d\u00e5 m\u00e5nga folk och stora kungar ska l\u00e4gga honom under sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det folk eller det rike som inte vill tj\u00e4na Nebukadnessar, kungen av Babylonien, och inte vill b\u00f6ja sin nacke under den babyloniske kungens ok, det folket ska jag straffa med sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest, s\u00e4ger HERREN, tills jag har f\u00f6rgjort det genom hans hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna inte till era profeter, sp\u00e5m\u00e4n, dr\u00f6mmare, medier och magiker, som s\u00e4ger att ni inte ska komma att tj\u00e4na kungen av Babylonien."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00f6gn som de profeterar f\u00f6r er, och ni ska f\u00f6ras l\u00e5ngt bort fr\u00e5n ert land. Jag ska f\u00f6rdriva er, och ni ska g\u00e5 under."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det folk som b\u00f6jer sin nacke under den babyloniske kungens ok och tj\u00e4nar honom ska jag l\u00e5ta bo kvar i ro p\u00e5 sin egen mark, s\u00e4ger HERREN, och bruka den och leva d\u00e4r.\u201d\u2006\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Till Sidkia, kungen i Juda, talade jag p\u00e5 samma s\u00e4tt: \u201dB\u00f6j er nacke under den babyloniske kungens ok, tj\u00e4na honom och hans folk, s\u00e5 f\u00e5r ni leva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle du och ditt folk vilja d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest, s\u00e5 som HERREN har sagt att det ska g\u00e5 f\u00f6r det folk som inte vill tj\u00e4na den babyloniske kungen?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lyssna inte till de profeter som s\u00e4ger att ni inte ska tj\u00e4na kungen av Babylonien, f\u00f6r de profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2019Jag har inte s\u00e4nt dem, s\u00e4ger HERREN. De profeterar l\u00f6gn i mitt namn. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag f\u00f6rdriva er, och ni ska g\u00e5 under, b\u00e5de ni och dessa profeter som profeterar f\u00f6r er.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag talade till pr\u00e4sterna och allt folket: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Lyssna inte till era profeter n\u00e4r de profeterar f\u00f6r er och s\u00e4ger: \u2019F\u00f6rem\u00e5len fr\u00e5n HERRENS hus ska snart \u00e5terl\u00e4mnas fr\u00e5n Babylon.\u2019 Det som de profeterar f\u00f6r er \u00e4r l\u00f6gn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r inte p\u00e5 dem! Tj\u00e4na kungen av Babylonien, s\u00e5 f\u00e5r ni leva. Varf\u00f6r skulle denna stad beh\u00f6va l\u00e4ggas i ruiner?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om de verkligen \u00e4r HERRENS profeter och har HERRENS ord, l\u00e5t dem d\u00e5 be till h\u00e4rskarornas HERRE, s\u00e5 att de f\u00f6rem\u00e5l som \u00e4nnu finns kvar i HERRENS hus och i judakungens palats och i Jerusalem inte f\u00f6rs bort till Babylon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE om pelarna, havet, st\u00e4llningarna och alla de andra tillbeh\u00f6ren som \u00e4r kvar i staden,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dem som den babyloniske kungen Nebukadnessar inte tog n\u00e4r han f\u00f6rde bort Jekonja, Jojakims son, kungen av Juda, fr\u00e5n Jerusalem till Babylon tillsammans med alla de f\u00f6rn\u00e4msta i Juda och Jerusalem,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud, om de f\u00f6rem\u00e5l som \u00e4nnu finns kvar i HERRENS hus och judakungens palats och i Jerusalem:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2019De ska f\u00f6ras till Babylon och bli kvar d\u00e4r tills jag tar mig an dem igen, s\u00e4ger HERREN. Jag ska sedan f\u00f6ra dem tillbaka hit till denna plats.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia och Hananja - Samma \u00e5r, i det fj\u00e4rde \u00e5rets femte m\u00e5nad, n\u00e4r Sidkia hade blivit kung \u00f6ver Juda, talade profeten Hananja, Assurs son, som var fr\u00e5n Givon, till mig i HERRENS hus inf\u00f6r pr\u00e4sterna och hela folket. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u2019Jag ska bryta s\u00f6nder den babyloniske kungens ok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inom tv\u00e5 \u00e5r ska jag f\u00f6ra tillbaka hit alla de f\u00f6rem\u00e5l fr\u00e5n HERRENS hus som Nebukadnessar, kungen av Babylonien, tog h\u00e4rifr\u00e5n och f\u00f6rde till Babylon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra tillbaka hit Jekonja, Jojakims son, kungen av Juda, och alla de \u00f6vriga som f\u00f6rts bort fr\u00e5n Juda till Babylonien, s\u00e4ger HERREN. Jag ska bryta s\u00f6nder den babyloniske kungens ok.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 svarade profeten Jeremia Hananja inf\u00f6r pr\u00e4sterna och allt folket som stod i HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profeten Jeremia sa: \u201dAmen. M\u00e5 HERREN g\u00f6ra s\u00e5! M\u00e5 HERREN l\u00e5ta det g\u00e5 i uppfyllelse som du har profeterat och f\u00f6ra tillbaka hit alla f\u00f6rem\u00e5l fr\u00e5n HERRENS hus och alla de bortf\u00f6rda fr\u00e5n Babylonien."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men h\u00f6r nu vad jag vill s\u00e4ga till dig och till allt folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gamla tiders profeter som var f\u00f6re mig och dig profeterade krig, olycka och pest f\u00f6r m\u00e5nga l\u00e4nder och stora riken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En profet som profeterar fred och framg\u00e5ng vet man vara s\u00e4nd av HERREN f\u00f6rst n\u00e4r hans ord g\u00e5r i uppfyllelse.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 tog profeten Hananja oket fr\u00e5n Jeremias nacke och br\u00f6t s\u00f6nder det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hananja sa inf\u00f6r allt folket: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019S\u00e5 h\u00e4r ska jag inom tv\u00e5 \u00e5r bryta Nebukadnessars, den babyloniske kungens, ok fr\u00e5n alla folks nacke.\u2019\u2006\u201d D\u00e5 gick profeten Jeremia sin v\u00e4g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter att profeten Hananja hade brutit oket fr\u00e5n profeten Jeremias nacke kom HERRENS ord till Jeremia:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00e4g till Hananja: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Du har brutit s\u00f6nder ett ok av tr\u00e4, men i st\u00e4llet har du gjort ett ok av j\u00e4rn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Jag l\u00e4gger ett ok av j\u00e4rn p\u00e5 alla dessa folks nacke, s\u00e5 att de f\u00e5r tj\u00e4na Nebukadnessar, kungen av Babylonien. De ska f\u00e5 tj\u00e4na honom. Till och med markens djur ger jag \u00e5t honom.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sa profeten Jeremia till profeten Hananja: \u201dLyssna nu, Hananja! HERREN har inte s\u00e4nt dig, och du har f\u00e5tt det h\u00e4r folket att tro p\u00e5 l\u00f6gner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: \u2019Jag ska ta bort dig fr\u00e5n jordens yta. I \u00e5r m\u00e5ste du d\u00f6, eftersom du har predikat avfall fr\u00e5n HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I sjunde m\u00e5naden samma \u00e5r dog profeten Hananja."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias brev till folket i exil - Det h\u00e4r \u00e4r vad profeten Jeremia skrev i ett brev som han s\u00e4nde fr\u00e5n Jerusalem till de \u00e4ldste som \u00e4nnu levde kvar i exilen, pr\u00e4sterna, profeterna och till allt folket, dem som Nebukadnessar hade f\u00f6rt bort fr\u00e5n Jerusalem till Babylonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det var efter att kung Jekonja och drottningmodern, hovm\u00e4nnen, furstarna i Juda och Jerusalem, hantverkarna och smederna hade l\u00e4mnat Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han skickade brevet med Elasa, Shafans son, och Gemarja, Hilkias son, n\u00e4r Sidkia, Juda kung, s\u00e4nde dem till Babylon, till Nebukadnessar, kungen av Babylonien. S\u00e5 h\u00e4r stod det:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud, till alla dem i exil som jag l\u00e5tit f\u00f6ra bort fr\u00e5n Jerusalem till Babylonien:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dBygg hus och bo d\u00e4r! Plantera tr\u00e4dg\u00e5rdar och \u00e4t av deras frukt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gift er och f\u00f6d s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Ta hustrur \u00e5t era s\u00f6ner och gift bort era d\u00f6ttrar, s\u00e5 att de f\u00f6der s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. F\u00f6r\u00f6ka er d\u00e4r, bli inte f\u00e4rre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Str\u00e4va efter den stadens b\u00e4sta dit jag har s\u00e4nt er till exil. Be till HERREN f\u00f6r den, f\u00f6r dess v\u00e4lg\u00e5ng \u00e4r er v\u00e4lg\u00e5ng.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u201dL\u00e5t inte lura er av era profeter som finns bland er eller av era medier. Lyssna inte till dr\u00f6mmar de dr\u00f6mmer,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r de profeterar l\u00f6gn i mitt namn. Jag har inte s\u00e4nt dem, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dF\u00f6rst n\u00e4r sjuttio \u00e5r har g\u00e5tt f\u00f6r Babylonien ska jag ta mig an er, uppfylla mitt l\u00f6fte, och f\u00f6ra er tillbaka hit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag vet vilka planer jag har f\u00f6r er, s\u00e4ger HERREN. Det \u00e4r planer f\u00f6r v\u00e4lg\u00e5ng och inte n\u00e5got ont, f\u00f6r att ge er en framtid och ett hopp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska d\u00e5 \u00e5kalla mig, komma och be till mig, och jag ska lyssna p\u00e5 er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni ska s\u00f6ka mig och finna mig, om ni helhj\u00e4rtat s\u00f6ker mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta er finna mig, s\u00e4ger HERREN, och jag ska f\u00f6ra er tillbaka fr\u00e5n er f\u00e5ngenskap, samla er fr\u00e5n alla de folk och platser jag f\u00f6rdrivit er till, s\u00e4ger HERREN. Jag ska l\u00e5ta er \u00e5terv\u00e4nda till den plats jag f\u00f6rt bort er ifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ni s\u00e4ger: \u201dHERREN har l\u00e5tit profeter uppst\u00e5 bland oss i Babylonien.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om den kung som nu sitter p\u00e5 Davids tron och om allt folk som bor kvar i denna stad, era landsm\u00e4n som inte f\u00f6rdes bort till exil med er,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dSe, jag s\u00e4nder sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest mot dem och l\u00e5ter dem bli som ruttna fikon, s\u00e5 d\u00e5liga att de inte kan \u00e4tas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rf\u00f6lja dem med sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest och g\u00f6ra dem till en f\u00f6rskr\u00e4ckelse f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden, till f\u00f6rbannelse och h\u00e5n, till f\u00f6rakt och van\u00e4ra bland alla folk dit jag har f\u00f6rdrivit dem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att de inte lyssnade till mig, s\u00e4ger HERREN, fast\u00e4n jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng talade till dem genom mina tj\u00e4nare profeterna. Men ni har inte velat lyssna, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lyssna d\u00e4rf\u00f6r till HERRENS ord, alla ni i exil som jag har s\u00e4nt fr\u00e5n Jerusalem till Babylonien."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud, om Achav, Kolajas son, och om Sidkia, Maasejas son, som i mitt namn profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er: \u201dSe, jag ska \u00f6verl\u00e4mna dem till den babyloniske kungen Nebukadnessar, s\u00e5 att han l\u00e5ter dem bli avr\u00e4ttade inf\u00f6r er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r deras skull ska alla som f\u00f6rts till exil fr\u00e5n Juda till Babylonien anv\u00e4nda detta som f\u00f6rbannelse och s\u00e4ga: \u2019M\u00e5 HERREN l\u00e5ta det g\u00e5 likadant f\u00f6r dig som f\u00f6r Sidkia och Achav, som kungen av Babylonien l\u00e4t steka i eld.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De har n\u00e4mligen gjort en skamlig g\u00e4rning i Israel. De har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott med varandras hustrur och ljugit i mitt namn, n\u00e5got som jag aldrig befallt. Jag vet och \u00e4r vittne till det, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Shemajas brev - S\u00e4g till nechelamiten Shemaja:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u201dDu har p\u00e5 eget initiativ s\u00e4nt brev till allt folket i Jerusalem, till pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, och till alla de andra pr\u00e4sterna och skrivit:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2019HERREN har utsett dig till pr\u00e4st efter pr\u00e4sten Jojada, till att ha uppsikt i HERRENS hus \u00f6ver varje galning som framtr\u00e4der som profet och s\u00e4tta honom i stock och halsj\u00e4rn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du inte l\u00e4xat upp Jeremia fr\u00e5n Anatot som framtr\u00e4der som profet bland er?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 grund av det har han kunnat skicka bud till oss h\u00e4r i Babylonien och sagt: Det h\u00e4r blir l\u00e5ngvarigt. Bygg hus och bo d\u00e4r. Plantera tr\u00e4dg\u00e5rdar och \u00e4t av deras frukt.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Sefanja l\u00e4ste upp detta brev f\u00f6r profeten Jeremia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Jeremia:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dS\u00e4nd detta bud till alla i exilen: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om nechelamiten Shemaja: \u2019Eftersom Shemaja har profeterat f\u00f6r er, fast\u00e4n jag inte s\u00e4nt honom, har han f\u00e5tt er att tro p\u00e5 l\u00f6gn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN detta: Jag ska straffa nechelamiten Shemaja och hans efterkommande. Ingen av dem ska f\u00e5 bo bland detta folk, och han ska inte f\u00e5 se allt det goda jag har i beredskap f\u00f6r mitt folk, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r han har f\u00f6rkunnat uppror mot HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud lovar att \u00e5teruppr\u00e4tta sitt folk - (30:1\u201433:26) Detta \u00e4r det budskap som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u2019Skriv ner i en bokrulle allt jag har talat till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det kommer n\u00e4mligen en tid, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska f\u00f6ra tillbaka mitt folk, Israel och Juda, fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen, s\u00e4ger HERREN. Jag ska f\u00f6ra dem tillbaka till det land som jag gav deras f\u00f6rf\u00e4der. De ska ta det i besittning.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad HERREN talade betr\u00e4ffande Israel och Juda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Man h\u00f6r skrik av skr\u00e4ck, \u00e5ngest, inte frid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5ga, se efter: Inte kan v\u00e4l en man f\u00f6da barn? Varf\u00f6r ser jag alla m\u00e4n med h\u00e4nderna p\u00e5 magen, som kvinnor i f\u00f6dslov\u00e5ndor? Varf\u00f6r har alla ansikten blivit d\u00f6dsbleka?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vilken f\u00f6rf\u00e4rlig dag detta ska bli! Den kommer inte att likna n\u00e5gon annan. Det \u00e4r en bedr\u00f6velsens tid som v\u00e4ntar Jakob, men han ska bli r\u00e4ddad ur den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den dagen, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, ska jag bryta av oken fr\u00e5n deras nackar och slita av deras bojor. De ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va arbeta som slavar \u00e5t fr\u00e4mlingar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska tj\u00e4na HERREN, sin Gud, och David, sin kung, som jag ska l\u00e5ta uppst\u00e5 \u00e5t dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r inte r\u00e4dd, min tj\u00e4nare Jakob, s\u00e4ger HERREN, var inte skr\u00e4ckslagen, Israel, f\u00f6r jag ska r\u00e4dda dig fr\u00e5n en avl\u00e4gsen plats, dina efterkommande fr\u00e5n landet dit de f\u00f6rvisats. Jakob ska \u00e5terv\u00e4nda och leva i ro och trygghet. Ingen ska skr\u00e4mma honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r jag \u00e4r med dig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att r\u00e4dda dig. Jag ska utpl\u00e5na alla de folk bland vilka jag har skingrat dig. Men dig ska jag inte utpl\u00e5na. Jag ska tukta dig, men med r\u00e4ttvisa \u2013\u2006helt ostraffad ska jag inte sl\u00e4ppa dig.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Din skada \u00e4r obotlig, ditt s\u00e5r \u00e4r ol\u00e4kligt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det finns ingen som tar sig an din sak, ingen l\u00e4kedom finns f\u00f6r ditt s\u00e5r, inget helande f\u00f6r dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla dina \u00e4lskare har gl\u00f6mt dig och bryr sig inte om dig l\u00e4ngre. Jag har slagit dig s\u00e5 som en fiende skulle ha gjort, jag har straffat dig grymt eftersom din skuld \u00e4r s\u00e5 stor och dina synder s\u00e5 m\u00e5nga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r klagar du \u00f6ver din skada och \u00f6ver din obotliga sm\u00e4rta? F\u00f6r att din skuld var s\u00e5 stor och dina synder s\u00e5 m\u00e5nga har jag gjort dig detta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men alla som \u00e4tit av dig ska sj\u00e4lva \u00e4tas, och alla dina fiender ska f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap. De som plundrar dig ska sj\u00e4lva bli plundrade, och de som sk\u00f6vlar dig ska bli sk\u00f6vlade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig \u00e5terf\u00e5 din h\u00e4lsa och l\u00e4ka dina s\u00e5r, s\u00e4ger HERREN, dig som man kallat \u201dden f\u00f6rdrivna\u201d och \u201dSion som ingen bryr sig om\u201d.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Se, jag ska resa Jakobs t\u00e4lt p\u00e5 nytt och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver hans boningar. Staden ska byggas upp p\u00e5 sina ruiner, och palatset ska st\u00e5 p\u00e5 sin r\u00e4tta plats."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n ska h\u00f6ras lovs\u00e5ng och rop av gl\u00e4dje. Jag ska f\u00f6r\u00f6ka dem, de ska inte bli f\u00e4rre. Jag ska g\u00f6ra dem \u00e4rade, de ska inte vara utan betydelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Deras barn ska bli som i g\u00e5ngna tider, deras menighet uppr\u00e4ttas inf\u00f6r mig, och jag ska straffa alla som f\u00f6rtrycker dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deras ledare ska komma ur deras egna led, deras h\u00e4rskare uppst\u00e5 mitt ibland dem. Jag ska l\u00e5ta honom nalkas mig och komma mig n\u00e4ra. Vem skulle annars v\u00e5ga komma n\u00e4ra mig? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska vara mitt folk och jag ska vara er Gud.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se, en stormvind fr\u00e5n HERREN bryter fram i vrede, en virvelstorm. Den drar fram \u00f6ver de ogudaktigas huvuden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERRENS brinnande vrede v\u00e4nder inte f\u00f6rr\u00e4n han fullbordat sina planer. I kommande dagar ska ni f\u00f6rst\u00e5 det."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels \u00e5teruppr\u00e4ttelse - \u201dVid den tiden, s\u00e4ger HERREN, ska jag vara Gud f\u00f6r alla Israels sl\u00e4kter, och de ska vara mitt folk.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dDet folk som \u00f6verlever sv\u00e4rdet ska finna n\u00e5d i \u00f6knen, under vandringen ska Israel f\u00e5 ro.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n fj\u00e4rran uppenbarade sig HERREN f\u00f6r mig: \u201dJag har \u00e4lskat dig med en evig k\u00e4rlek. D\u00e4rf\u00f6r har jag s\u00e5 l\u00e4nge uppeh\u00e5llit dig med min n\u00e5d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska uppr\u00e4tta dig igen, ja, du ska bli uppr\u00e4ttad, du jungfru Israel. Du ska \u00e4n en g\u00e5ng ta dina tamburiner och g\u00e5 ut och dansa med de glada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska du plantera ving\u00e5rdar p\u00e5 Samariens berg, och de som planterar ska f\u00e5 njuta av frukten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den dag ska komma d\u00e5 vakterna p\u00e5 Efraims berg ska ropa: \u2019Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 upp till Sion, till HERREN, v\u00e5r Gud.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dJubla av gl\u00e4dje \u00f6ver Jakob, h\u00f6j jubelrop \u00f6ver det fr\u00e4msta bland folken! Lovsjung: \u2019HERREN har r\u00e4ddat sitt folk, det som finns kvar av Israel.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem fr\u00e5n landet i norr och samla dem fr\u00e5n jordens yttersta \u00e4ndar. Bland dem finns blinda och lama, gravida kvinnor och kvinnor i barnsn\u00f6d. I en stor skara ska de \u00e5terv\u00e4nda hit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gr\u00e5tande ska de komma, och under deras b\u00f6ner ska jag leda dem. P\u00e5 en j\u00e4mn v\u00e4g, d\u00e4r de inte ska stappla, ska jag leda dem till str\u00f6mmande vatten. F\u00f6r jag \u00e4r Israels far och Efraim \u00e4r min f\u00f6rstf\u00f6dde son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni folk, f\u00f6rkunna det i fj\u00e4rran kustl\u00e4nder: \u2019Han som skingrade Israel ska samla det och vaka \u00f6ver det som en herde \u00f6ver sin hjord.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN ska frik\u00f6pa Jakob och befria honom fr\u00e5n dem som \u00e4r starkare \u00e4n han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska komma och jubla p\u00e5 Sions h\u00f6jd, och de ska str\u00e5la av lycka \u00f6ver allt vad HERREN ger, \u00f6ver s\u00e4d, vin och olja, \u00f6ver lamm och boskapshjordar. De ska vara som en gr\u00f6nskande tr\u00e4dg\u00e5rd, och de ska inte beh\u00f6va s\u00f6rja mer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Flickor ska dansa och gl\u00e4djas, tillsammans med ynglingar och de gamla. Jag ska f\u00f6rvandla deras sorg till gl\u00e4dje, ge dem tr\u00f6st och gl\u00e4dje efter sorgen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska m\u00e4tta pr\u00e4sterna rikligt och tillfredsst\u00e4lla mitt folk med det goda jag ger, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dEtt rop h\u00f6rs i Rama, klagan och bitter gr\u00e5t. Rakel gr\u00e5ter \u00f6ver sina barn och l\u00e5ter sig inte tr\u00f6stas, f\u00f6r hennes barn finns inte mer.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dGr\u00e5t inte l\u00e4ngre, f\u00e4ll inga fler t\u00e5rar, f\u00f6r du ska f\u00e5 l\u00f6n f\u00f6r din m\u00f6da, s\u00e4ger HERREN. De ska \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n sitt fiendeland."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det finns hopp f\u00f6r din framtid, s\u00e4ger HERREN. Dina barn ska \u00e5terv\u00e4nda till sitt eget land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt Efraims klagan: \u2019Du har tuktat mig, jag har blivit tuktad som en ot\u00e4mjd kalv. F\u00f6r mig tillbaka, s\u00e5 kommer jag tillbaka, f\u00f6r du \u00e4r HERREN, min Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag v\u00e4nde mig bort men \u00e5ngrade mig. Jag kom till besinning och sl\u00e5r nu mina l\u00e5r i sorg. Jag sk\u00e4ms och \u00e4r f\u00f6r\u00f6dmjukad \u00f6ver min ungdoms synder.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4r inte Efraim min \u00e4lskade son, mitt k\u00e4raste barn? Trots att jag ofta g\u00e5r till r\u00e4tta med honom t\u00e4nker jag st\u00e4ndigt p\u00e5 honom. Mitt hj\u00e4rta \u00f6mmar f\u00f6r honom, och jag m\u00e5ste f\u00f6rbarma mig \u00f6ver honom, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e4tt upp v\u00e4gm\u00e4rken \u00e5t dig, st\u00e4ll upp v\u00e4gvisare. R\u00e4tta dig efter den led du f\u00f6ljt, v\u00e4gen du f\u00f6rut g\u00e5tt. V\u00e4nd tillbaka, jungfru Israel, v\u00e4nd tillbaka till dessa dina st\u00e4der!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska du vackla hit och dit, du trol\u00f6sa dotter? HERREN ska skapa n\u00e5got nytt p\u00e5 jorden\u202f\u2013 en kvinna ska omsluta en man.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u201d\u00c4nnu en g\u00e5ng ska detta ord uttalas i Juda land och dess st\u00e4der, n\u00e4r jag l\u00e5ter dem \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n sin exil: \u2019HERREN v\u00e4lsigne dig, du r\u00e4ttf\u00e4rdighetens boning, du heliga berg!\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4r ska alla fr\u00e5n hela Juda och dess st\u00e4der bo, b\u00f6nder och kringstr\u00f6vande herdar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska ge de tr\u00f6tta att dricka och m\u00e4tta de svaga.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan vaknade jag och s\u00e5g mig omkring. Min s\u00f6mn hade varit behaglig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dDen tid ska komma, s\u00e4ger HERREN, n\u00e4r jag ska bes\u00e5 hela Israel och hela Juda med s\u00e4d av b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Liksom jag har vakat \u00f6ver dem f\u00f6r att rycka upp, riva ner, f\u00f6rg\u00f6ra och f\u00f6rd\u00e4rva, ska jag nu vaka \u00f6ver dem f\u00f6r att bygga upp och plantera, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska man inte l\u00e4ngre s\u00e4ga: \u2019F\u00e4derna har \u00e4tit sura druvor och d\u00e4rf\u00f6r har barnen f\u00e5tt \u00f6mma t\u00e4nder.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Var och en ska n\u00e4mligen d\u00f6 f\u00f6r sin egen synd. Den som \u00e4ter sura druvor f\u00e5r sj\u00e4lv \u00f6mma t\u00e4nder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det nya f\u00f6rbundet - Det ska komma en tid, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ing\u00e5r ett nytt f\u00f6rbund med Israels och Juda folk,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "inte ett s\u00e5dant f\u00f6rbund som jag ingick med deras f\u00f6rf\u00e4der, n\u00e4r jag tog dem vid handen och f\u00f6rde dem ut ur Egypten, det f\u00f6rbund med mig som de br\u00f6t, trots att jag var deras herre, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nej, detta \u00e4r det f\u00f6rbund jag ska ing\u00e5 med Israels folk efter de d\u00e4r dagarna, s\u00e4ger HERREN: Jag ska l\u00e4gga min lag i deras inre och skriva den i deras hj\u00e4rtan. Jag ska vara deras Gud, och de ska vara mitt folk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 ska de inte l\u00e4ngre beh\u00f6va undervisa varandra och s\u00e4ga: \u2019L\u00e4r k\u00e4nna HERREN,\u2019 f\u00f6r d\u00e5 ska alla k\u00e4nna mig, fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste bland dem, s\u00e4ger HERREN. F\u00f6r jag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem deras ondska, och jag ska aldrig mer komma ih\u00e5g deras synder.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som satt upp solen till att lysa om dagen och m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna att lysa om natten, han som r\u00f6r upp havet s\u00e5 att dess v\u00e5gor brusar, han vars namn \u00e4r h\u00e4rskarornas HERRE:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dOm dessa f\u00f6rordningar inte l\u00e4ngre best\u00e5r inf\u00f6r mig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6rst d\u00e5 ska Israels \u00e4tt upph\u00f6ra att f\u00f6r alltid vara ett folk inf\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dOm himlarna d\u00e4r ovan kan m\u00e4tas, om jordens grundvalar d\u00e4r nere kan utforskas, f\u00f6rst d\u00e5 ska jag f\u00f6rkasta Israels \u00e4tt f\u00f6r allt de har gjort, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den tid ska komma, s\u00e4ger HERREN, n\u00e4r staden ska bli uppbyggd f\u00f6r HERREN, fr\u00e5n Hananeltornet till H\u00f6rnporten."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e4tsn\u00f6ret ska dras vidare mot Garevh\u00f6jden och sedan i riktning mot Goa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och hela dalen med liken och askan, alla f\u00e4lten \u00e4nda ner till Kidrondalen och till h\u00f6rnet vid H\u00e4stporten i \u00f6ster ska vara helgade \u00e5t HERREN. Staden ska aldrig mer utpl\u00e5nas eller raseras.\u201d"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia k\u00f6per mark - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN under den judiske kungen Sidkias tionde regerings\u00e5r, vilket var Nebukadnessars artonde regerings\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 bel\u00e4grade den babyloniske kungens arm\u00e9 Jerusalem, och profeten Jeremia h\u00f6lls f\u00e4ngslad p\u00e5 vaktg\u00e5rden i judakungens palats."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sidkia, kungen i Juda, hade st\u00e4ngt in honom d\u00e4r och sagt: \u201dHur kan du profetera och s\u00e4ga: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag ska \u00f6verl\u00e4mna denna stad \u00e5t den babyloniske kungen, och han ska inta den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Sidkia, kungen i Juda, ska inte undkomma kald\u00e9erna utan \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t den babyloniske kungen, s\u00e5 att han m\u00e5ste tala med honom ansikte mot ansikte, \u00f6ga mot \u00f6ga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska f\u00f6ra Sidkia till Babylon, och d\u00e4r ska han stanna tills jag tar itu med honom, s\u00e4ger HERREN. Om ni strider mot kald\u00e9erna kommer ni inte att ha n\u00e5gon framg\u00e5ng.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremia sa: \u201dHERRENS ord kom till mig:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hanamel, din farbror Shallums son, kommer snart till dig och s\u00e4ger: \u2019K\u00f6p min \u00e5ker i Anatot, f\u00f6r du har som n\u00e4rmaste sl\u00e4kting r\u00e4tten att l\u00f6sa in den och k\u00f6pa den.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hanamel, min kusin, kom d\u00e5 till mig p\u00e5 vaktg\u00e5rden, s\u00e5 som HERREN hade sagt, och sa till mig: \u2019K\u00f6p min \u00e5ker i Anatot i Benjamins land, f\u00f6r du har \u00e4gander\u00e4tt och f\u00e5r l\u00f6sa in den. S\u00e5 k\u00f6p den!\u2019 D\u00e5 ins\u00e5g jag att det var HERRENS ord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag k\u00f6pte allts\u00e5 \u00e5kern av min kusin Hanamel i Anatot och v\u00e4gde upp betalningen \u00e5t honom, sjutton siklar silver."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skrev ett k\u00f6pebrev och f\u00f6rseglade det, tillkallade vittnen och v\u00e4gde upp silvret p\u00e5 en v\u00e5g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan tog jag k\u00f6pebrevet, b\u00e5de det f\u00f6rseglade med avtalet och det \u00f6ppna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och gav det till Baruk, son till Neria och sonson till Machseja, i n\u00e4rvaro av min kusin Hanamel och vittnena som undertecknat k\u00f6pebrevet samt alla judar som satt p\u00e5 vaktg\u00e5rden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I deras n\u00e4rvaro gav jag Baruk denna befallning:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u2019Ta de h\u00e4r breven, b\u00e5de det f\u00f6rseglade k\u00f6pebrevet och det \u00f6ppna, och l\u00e4gg dem i en lerkruka s\u00e5 att de kan bevaras l\u00e4nge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Hus, \u00e5krar och ving\u00e5rdar kommer \u00e5ter att k\u00f6pas i detta land.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jeremias b\u00f6n - N\u00e4r jag hade l\u00e4mnat k\u00f6pebrevet till Baruk, Nerias son, bad jag till HERREN:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O, Herre, HERRE! Du har gjort himlarna och jorden genom din v\u00e4ldiga makt och utstr\u00e4ckta arm. Ingenting \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du handlar n\u00e5digt mot tusenden men l\u00e5ter straffet f\u00f6r f\u00e4dernas synd komma \u00f6ver deras barn efter dem, du store och v\u00e4ldige Gud, vars namn \u00e4r h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du \u00e4r stor i r\u00e5d och m\u00e4ktig i g\u00e4rningar. Du vakar \u00f6ver hur alla m\u00e4nniskor lever och du bel\u00f6nar var och en efter vad hans liv och g\u00e4rning f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du gjorde tecken och under i Egyptens land och g\u00f6r s\u00e5 \u00e4n i dag, b\u00e5de i Israel och \u00f6ver hela m\u00e4nskligheten. Du har gjort ditt namn ryktbart, och det \u00e4r det \u00e4n i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ledde ditt folk Israel ut ur Egypten med tecken och under, med m\u00e4ktig hand och utstr\u00e4ckt arm och genom en stor skr\u00e4ck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du gav dem detta land, som du med ed lovat deras f\u00f6rf\u00e4der, ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De kom dit och tog det i besittning, men de lydde dig inte och f\u00f6ljde inte din lag. De gjorde ingenting av det du befallt dem att g\u00f6ra. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som du l\u00e5tit allt detta onda drabba dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se hur bel\u00e4gringsvallar har byggts upp mot staden f\u00f6r att den ska kunna intas. Staden ska \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t de kaldeiska bel\u00e4grarna, \u00e5t sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest. Det du har sagt har h\u00e4nt, och det ser du sj\u00e4lv."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 s\u00e4ger du till mig, min Herre, HERRE: \u2019K\u00f6p \u00e5kern med silver och l\u00e5t vittnen bekr\u00e4fta det\u2019\u2006\u2013\u2006trots att staden kommer att \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t kald\u00e9erna.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herrens svar - D\u00e5 kom HERRENS ord till Jeremia:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r HERREN, hela m\u00e4nsklighetens Gud. Skulle n\u00e5got vara f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r mig?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Jag ska \u00f6verl\u00e4mna denna stad \u00e5t kald\u00e9erna och \u00e5t Nebukadnessar, kungen av Babylonien. Han ska inta den."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kald\u00e9erna som anfaller denna stad ska komma och t\u00e4nda eld p\u00e5 den och br\u00e4nna ner den med alla de h\u00e4r husen d\u00e4r man t\u00e4nt r\u00f6kelseoffer till Baal p\u00e5 taken och h\u00e4llt ut dryckesoffer \u00e5t andra gudar och s\u00e5 provocerat min vrede."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Folket i Israel och Juda har alltifr\u00e5n sin ungdom bara gjort det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon. Israeliterna har inte gjort annat \u00e4n provocerat min vrede med vad de gjort, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alltsedan den h\u00e4r staden blev byggd och \u00e4nda fram till idag har den retat mig och v\u00e4ckt min vrede, och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag utpl\u00e5na den ur min \u00e5syn"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "f\u00f6r allt det onda som folket i Israel och Juda har gjort f\u00f6r att provocera min vrede, de och deras kungar, furstar, pr\u00e4ster, profeter, m\u00e4nnen i Juda och Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De har v\u00e4nt mig ryggen, inte ansiktet, och fast\u00e4n jag upprepade g\u00e5nger har undervisat dem har de inte velat lyssna eller ta varning."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De har st\u00e4llt upp sina vidriga avgudar i det tempel som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och s\u00e5 f\u00f6rorenat det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De har byggt offerplatser till Baal i Ben-Hinnoms dal f\u00f6r att offra sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar till Molok, fast\u00e4n jag aldrig gett dem n\u00e5gon s\u00e5dan befallning eller ens kunnat t\u00e4nka mig att de skulle g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5 avskyv\u00e4rt. S\u00e5 har de nu f\u00e5tt Juda att synda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger nu HERREN, Israels Gud, om denna stad, som ni s\u00e4ger ska \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t den babyloniske kungen, \u00e5t sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Se, jag ska samla dem fr\u00e5n alla de l\u00e4nder dit jag i min vrede, mitt ursinne och raseri har f\u00f6rskingrat dem. Jag ska leda dem tillbaka till denna plats och l\u00e5ta dem bo h\u00e4r i trygghet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De ska vara mitt folk och jag ska vara deras Gud."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag ska ge dem ett och samma sinne och inriktning, s\u00e5 att de alltid fruktar mig, f\u00f6r sitt eget och sina \u00e4ttlingars b\u00e4sta."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag ska sluta ett evigt f\u00f6rbund med dem s\u00e5 att jag aldrig mer v\u00e4nder mig bort fr\u00e5n dem eller avst\u00e5r fr\u00e5n att g\u00f6ra dem gott. Jag ska l\u00e4gga ner en fruktan f\u00f6r mig i deras hj\u00e4rtan, s\u00e5 att de aldrig v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag ska gl\u00e4dja mig \u00f6ver dem, \u00f6ver att g\u00f6ra dem gott, och jag ska i trofasthet plantera dem i detta land, av hela mitt hj\u00e4rta och hela min sj\u00e4l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: P\u00e5 samma s\u00e4tt som jag har l\u00e5tit allt detta onda komma \u00f6ver detta folk, ska jag l\u00e5ta allt gott komma \u00f6ver dem som jag lovat dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c5krar ska p\u00e5 nytt k\u00f6pas i detta land, som ni s\u00e4ger vara \u00f6delagt, utan m\u00e4nniskor och djur, och \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t kald\u00e9erna."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c5krar ska k\u00f6pas f\u00f6r silver, k\u00f6pebrev ska skrivas, f\u00f6rseglas och bevittnas, b\u00e5de i Benjamins land och i Jerusalems omgivningar, i Juda st\u00e4der och i st\u00e4derna i bergsbygden, i L\u00e5glandet och i Negev, f\u00f6r jag ska \u00e5teruppr\u00e4tta dem, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren lovar fred och v\u00e4lst\u00e5nd - HERRENS ord kom till Jeremia en andra g\u00e5ng, medan han fortfarande satt insp\u00e4rrad p\u00e5 vaktg\u00e5rden:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som skapade jorden, HERREN, som formade och fastst\u00e4llde den\u2006\u2013\u2006HERREN \u00e4r hans namn:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2019Ropa till mig, s\u00e5 ska jag svara dig och ber\u00e4tta f\u00f6r dig stora och ofattbara ting som du inte k\u00e4nner till.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, om husen i denna stad och om judakungarnas palats som rivits ner f\u00f6r bel\u00e4gringsvallarnas och sv\u00e4rdets skull,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "om dem som har kommit hit f\u00f6r att strida mot kald\u00e9erna: \u2019De ska fyllas med d\u00f6da kroppar av de m\u00e4nniskor som jag d\u00f6dat i min vrede och f\u00f6rbittring. Jag har dolt mitt ansikte f\u00f6r denna stad f\u00f6r all deras ondskas skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, jag ska ge l\u00e4kedom och helande, jag ska bota dem och l\u00e5ta dem njuta av fred och trygghet i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra Juda och Israel tillbaka fr\u00e5n deras exil och bygga upp dem s\u00e5 att de blir som f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska rena dem fr\u00e5n all den synd de beg\u00e5tt mot mig och f\u00f6rl\u00e5ta dem alla synder de beg\u00e5tt mot mig och genom vilka de gjort uppror mot mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 kommer staden att bli till heder f\u00f6r mig, till gl\u00e4dje, pris och \u00e4ra inf\u00f6r alla jordens folk, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra allt det goda jag g\u00f6r f\u00f6r dem. De kommer att f\u00f6rskr\u00e4ckas och darra f\u00f6r allt det goda jag g\u00f6r och f\u00f6r den v\u00e4lg\u00e5ng jag ger den.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201d\u00c4n en g\u00e5ng ska man p\u00e5 denna plats, som ni s\u00e4ger vara \u00f6delagd, utan m\u00e4nniskor och djur, i st\u00e4derna i Juda och p\u00e5 Jerusalems gator, som \u00e4r tomma, utan m\u00e4nniskor och djur, h\u00f6ras"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "glada r\u00f6ster, jubelrop och br\u00f6llopsgl\u00e4dje, rop fr\u00e5n dem som b\u00e4r fram tackoffer i HERRENS hus och s\u00e4ger: \u2019Prisa h\u00e4rskarornas HERRE, f\u00f6r HERREN \u00e4r god, och hans n\u00e5d best\u00e5r f\u00f6r evigt.\u2019 Jag ska \u00e5terst\u00e4lla landets lycka som det en g\u00e5ng var, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019P\u00e5 denna plats, som nu \u00e4r \u00f6de, utan m\u00e4nniskor och djur, och i alla dess st\u00e4der ska \u00e4n en g\u00e5ng finnas betesmarker d\u00e4r herdar kan l\u00e5ta sina hjordar vila."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I bergsbygdens, i L\u00e5glandets och i Negevs st\u00e4der, i Benjamins land, i trakten runt Jerusalem och i Judas st\u00e4der ska hjordar \u00e5ter str\u00f6va omkring och herdar r\u00e4kna in sina f\u00e5r,\u2019 s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00f6ftet om det r\u00e4ttf\u00e4rdiga skottet fr\u00e5n Davids \u00e4tt - Det ska komma en tid, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska uppfylla det goda som jag lovat folket i Israel och Juda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden och den dagen ska jag l\u00e5ta ett r\u00e4ttf\u00e4rdigt skott v\u00e4xa upp \u00e5t David. Han ska g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt i landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska Juda r\u00e4ddas och Jerusalem leva i trygghet. D\u00e5 ska stadens namn vara \u2019HERREN v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dAldrig ska det saknas en \u00e4ttling till David p\u00e5 Israels tron."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det ska heller aldrig saknas levitiska pr\u00e4ster som inf\u00f6r mig dagligen offrar br\u00e4nnoffer och br\u00e4nner matoffer och b\u00e4r fram slaktoffer.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Inte f\u00f6rr\u00e4n ni kan bryta mitt f\u00f6rbund med dagen och natten, s\u00e5 att dag och natt inte l\u00e4ngre kommer i sin vanliga ordning,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "kan mitt f\u00f6rbund med min tj\u00e4nare David brytas, s\u00e5 att han inte l\u00e4ngre har n\u00e5gon av sina \u00e4ttlingar som regerar p\u00e5 hans tron, och likadant med de levitiska pr\u00e4sterna, mina tj\u00e4nare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lika or\u00e4kneliga som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen och som sanden i havet som inte kan m\u00e4tas ska jag l\u00e5ta min tj\u00e4nare Davids \u00e4ttlingar bli, och likas\u00e5 leviterna som tj\u00e4nstg\u00f6r inf\u00f6r mig.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dHar du inte m\u00e4rkt vad detta folk s\u00e4ger: \u2019De b\u00e5da sl\u00e4kter som HERREN utvalde har han f\u00f6rkastat\u2019. De f\u00f6raktar mitt folk och betraktar det inte l\u00e4ngre som en nation."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Om jag inte har ing\u00e5tt ett f\u00f6rbund med dag och natt och fastst\u00e4llt en ordning f\u00f6r himmel och jord,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e5 kan jag f\u00f6rkasta \u00e4ttlingarna till Jakob och David, min tj\u00e4nare, s\u00e5 att jag inte utser n\u00e5gon av hans \u00e4ttlingar till att regera \u00f6ver Abrahams, Isaks och Jakobs efterkommande. Jag ska \u00e5teruppr\u00e4tta deras lycka och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems sista dag - (34:1\u201439:18)Budskap till Sidkia - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN, n\u00e4r Nebukadnessar, kungen av Babylonien, anf\u00f6ll Jerusalem och dess lydst\u00e4der med hela sin arm\u00e9 och med alla jordens riken som han h\u00e4rskade \u00f6ver och med alla folk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u201dG\u00e5 och s\u00e4g till Sidkia, kungen av Juda: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag ska \u00f6verl\u00e4mna den h\u00e4r staden till kungen av Babylonien, och han ska br\u00e4nna ner den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska inte kunna komma undan hans grepp. Du ska tas till f\u00e5nga och \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t honom. Du ska st\u00e4llas \u00f6ga mot \u00f6ga med den babyloniske kungen, och han ska tala med dig ansikte mot ansikte. Du ska f\u00f6ras bort till Babylon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men h\u00f6r HERRENS ord, Sidkia, kung av Juda! S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om dig: Du ska inte bli d\u00f6dad av sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 d\u00f6 i frid. De ska t\u00e4nda eldar till din \u00e4ra, s\u00e5 som de t\u00e4nde eldar till dina f\u00f6rf\u00e4ders \u00e4ra, till kungar som var f\u00f6re dig. De ska h\u00e5lla d\u00f6dsklagan \u00f6ver dig: \u201dVe, herre!\u201d Detta har jag talat, s\u00e4ger HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profeten Jeremia sa allt detta till Sidkia, Juda kung, i Jerusalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6ll den babyloniske kungens arm\u00e9 p\u00e5 med att bel\u00e4gra Jerusalem och de st\u00e4der i Juda som fanns kvar, Lakish och Aseka, som var de enda bef\u00e4sta st\u00e4der som stod kvar i Juda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Brott mot slavar Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN, sedan Sidkia, kungen av Juda, hade ing\u00e5tt ett f\u00f6rbund med allt folket i Jerusalem om en kung\u00f6relse f\u00f6r frigivning av slavarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var och en skulle frige sina hebreiska slavar, b\u00e5de kvinnor och m\u00e4n, s\u00e5 att ingen skulle h\u00e5lla sin judiske landsman som slav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla furstarna och allt folket lydde, de som hade g\u00e5tt med i f\u00f6rbundet med villkoren att var och en skulle frige sina slavar och slavinnor och att ingen l\u00e4ngre skulle h\u00e5llas kvar i slaveri. De lydde allts\u00e5 och sl\u00e4ppte dem fria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men efter\u00e5t \u00e4ndrade de sig och tog tillbaka de slavar och slavinnor som de hade frigett och gjorde dem till slavar igen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Jeremia:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag ingick ett f\u00f6rbund med era f\u00f6rf\u00e4der, n\u00e4r jag ledde dem ut ur Egypten, ut ur slaveriet. Jag sa:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2019Vart sjunde \u00e5r ska ni var och en frige de hebreiska landsm\u00e4n som har s\u00e5lt sig till er och tj\u00e4nat er i sex \u00e5r. D\u00e5 ska du l\u00e5ta honom g\u00e5 fri fr\u00e5n dig.\u2019 Men era f\u00f6rf\u00e4der lyssnade inte p\u00e5 mig och lydde mig inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu har ni nyligen \u00e4ndrat er och gjort det som \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r mig, n\u00e4r ni kungjorde frigivning av era landsm\u00e4n och sl\u00f6t ett avtal inf\u00f6r mig i det hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu har ni \u00e4ndrat er igen och vanhelgat mitt namn. Alla har ni tagit tillbaka de slavar och slavinnor som ni frigivit efter deras \u00f6nskan, och nu har ni gjort dem till era slavar igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: \u2019Ni har inte lytt mig. Ni har inte sl\u00e4ppt era br\u00f6der och landsm\u00e4n. D\u00e4rf\u00f6r ska jag sl\u00e4ppa l\u00f6s sv\u00e4rd, pest och hungersn\u00f6d \u00f6ver er, s\u00e4ger HERREN. Jag ska g\u00f6ra er till en f\u00f6rskr\u00e4ckelse f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna de m\u00e4n som brutit mot mitt f\u00f6rbund och inte fullf\u00f6ljt vad som sagts i f\u00f6rbundet som de sl\u00f6t inf\u00f6r mig, till att behandlas som kalven som de delade mitt itu och gick mellan dess halvor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Furstarna i Juda och Jerusalem, hovm\u00e4nnen, pr\u00e4sterna och allt folket i landet, som gick mellan kalvens delar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dem ska jag utl\u00e4mna \u00e5t deras fiender som \u00e4r ute efter deras liv. Deras kroppar ska bli till mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och jag ska \u00f6verl\u00e4mna Sidkia, kungen av Juda, och hans furstar \u00e5t deras fiender, dem som \u00e4r ute efter deras liv, \u00e5t den babyloniske kungens arm\u00e9, som nu har dragit bort h\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska befalla dem, s\u00e4ger HERREN, att v\u00e4nda tillbaka till denna stad. De ska anfalla staden, inta och br\u00e4nna ner den, och st\u00e4derna i Juda ska jag \u00f6del\u00e4gga s\u00e5 att ingen kan bo d\u00e4r.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rekaviternas f\u00f6red\u00f6mliga lydnad - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN, n\u00e4r Jojakim, Josias son, var kung \u00f6ver Juda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 till rekaviterna och tala med dem, ta med dem till HERRENS hus, till ett av de inre rummen och bjud dem p\u00e5 vin att dricka.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog jag med mig Jaasanja, Jeremias son och Havassinjas sonson, och hans br\u00f6der och s\u00f6ner och hela rekaviternas sl\u00e4kt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag f\u00f6rde dem till HERRENS hus, in i det rum som tillh\u00f6rde s\u00f6nerna till gudsmannen Hanan, Jigdaljas son, och som l\u00e5g alldeles intill furstarnas, ovanf\u00f6r det som tillh\u00f6rde d\u00f6rrvaktaren Maaseja, Shallums son."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag satte fram tillbringare fyllda med vin och vinb\u00e4gare och bj\u00f6d dem att dricka,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men de svarade: \u201dVi dricker inte vin. V\u00e5r f\u00f6rfader Jonadav, Rekavs son, befallde oss: \u2019Ingen av er ska n\u00e5gonsin dricka vin, varken ni eller era barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska varken bygga hus, s\u00e5 s\u00e4d eller plantera ving\u00e5rdar och inte heller \u00e4ga s\u00e5dana. Ni ska alltid bo i t\u00e4lt, hela ert liv. D\u00e5 f\u00e5r ni leva l\u00e4nge p\u00e5 den mark d\u00e4r ni lever som fr\u00e4mlingar.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi har i allting lytt vad v\u00e5r far Jonadav, Rekavs son, befallde oss. Varken vi, v\u00e5ra hustrur eller v\u00e5ra s\u00f6ner och d\u00f6ttrar har n\u00e5gonsin druckit vin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi har inte byggt hus att bo i, inte \u00e4gt ving\u00e5rdar eller \u00e5krar eller s\u00e4d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi har bott i t\u00e4lt och lydigt f\u00f6ljt allt som v\u00e5r far Jonadav befallt oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r Nebukadnessar, kungen av Babylonien, invaderade landet, sa vi: \u2019Kom, l\u00e5t oss flytta till Jerusalem, undan kald\u00e9ernas och aram\u00e9ernas arm\u00e9er.\u2019 S\u00e5 bosatte vi oss i Jerusalem.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: G\u00e5 och s\u00e4g till m\u00e4nnen i Juda och Jerusalems inv\u00e5nare: \u2019Ska ni inte ta varning och lyda vad jag sagt? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den befallning som Jonadav, Rekavs son, gav sina efterkommande att inte dricka vin har de h\u00e5llit. \u00c4n idag dricker de inte vin, f\u00f6r de lyder sin f\u00f6rfaders befallning. Men jag har talat till er g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, och ni har inte lyssnat till mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har jag s\u00e4nt till er alla mina tj\u00e4nare profeterna f\u00f6r att s\u00e4ga: \u201dV\u00e4nd om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g och g\u00f6r b\u00e4ttring! F\u00f6lj inte andra gudar f\u00f6r att tj\u00e4na dem. D\u00e5 ska ni f\u00e5 bo p\u00e5 den mark som jag gav er och era f\u00f6rf\u00e4der.\u201d Men ni ville varken lyssna till mig eller lyda mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jonadavs, Rekavs sons, efterkommande har f\u00f6ljt sin fars befallning, men detta folk har inte lyssnat p\u00e5 mig.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud s\u00e5: \u2019Se, jag ska l\u00e5ta allt det onda som jag har talat om komma \u00f6ver Juda och alla som bor i Jerusalem. F\u00f6r jag talade till dem, men de lyssnade inte. Jag kallade p\u00e5 dem, men de svarade inte.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Till rekaviterna sa Jeremia: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u2019Eftersom ni har lytt er f\u00f6rfader Jonadavs befallning, f\u00f6ljt allt vad han befallt och \u00e5lagt er,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud, s\u00e5: Jonadav, Rekavs son, ska alltid ha en \u00e4ttling som g\u00f6r tj\u00e4nst inf\u00f6r mig.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bokrullen med Jeremias profetior - I kung Jojakims, Josias sons, fj\u00e4rde regerings\u00e5r \u00f6ver Juda kom HERRENS ord till Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dTa en bokrulle och skriv ner allt vad jag har talat till dig om Israel, Juda och de andra folken, fr\u00e5n den dag jag talade till dig under Josias tid fram till i dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r folket i Juda h\u00f6r om allt det onda jag t\u00e4nker g\u00f6ra mot dem, kommer de kanske att v\u00e4nda var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, och d\u00e5 ska jag f\u00f6rl\u00e5ta dem deras skuld och synd.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremia kallade d\u00e5 p\u00e5 Baruk, Nerias son, och medan Jeremia dikterade, skrev Baruk ner allt vad HERREN hade talat till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan befallde Jeremia Baruk: \u201dJag \u00e4r f\u00f6rhindrad och kan inte g\u00e5 till HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men g\u00e5 du dit n\u00e4sta fastedag och l\u00e4s upp fr\u00e5n bokrullen som du skrev efter min diktamen HERRENS ord f\u00f6r folket som \u00e4r i HERRENS hus p\u00e5 fastedagen. L\u00e4s dem f\u00f6r hela Juda folk som kommer dit fr\u00e5n sina st\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kanske de v\u00e4djar till HERREN och v\u00e4nder om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g. F\u00f6r stor \u00e4r den vrede och f\u00f6rbittring som HERREN har uttryckt mot detta folk.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Baruk, Nerias son, gjorde allt som profeten Jeremia hade befallt honom och l\u00e4ste upp HERRENS ord ur bokrullen i HERRENS hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I Jojakims, Josias sons, Juda kungs, femte regerings\u00e5r, i den nionde m\u00e5naden var en fasta utlyst inf\u00f6r HERREN f\u00f6r allt folket i Jerusalem och dem som kom fr\u00e5n Juda st\u00e4der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Baruk l\u00e4ste upp Jeremias ord ur bokrullen f\u00f6r allt folket i HERRENS hus, i Gemarjas, kungens skrivare Shafans sons, rum p\u00e5 den \u00f6vre f\u00f6rg\u00e5rden, vid ing\u00e5ngen till nya porten till HERRENS hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Mika, Gemarjas son och Shafans sonson, h\u00f6rde allt som HERREN hade talat l\u00e4sas ur bokrullen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gick han ner till skrivarens rum i kungens palats. D\u00e4r satt furstarna: sekreteraren Elishama, Delaja, Shemajas son, Elnatan, Akbors son, Gemarja, Shafans son, Sidkia, Hananjas son och alla de \u00f6vriga furstarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mika ber\u00e4ttade f\u00f6r dem allt som han hade h\u00f6rt Baruk l\u00e4sa upp ur bokrullen f\u00f6r folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla furstarna s\u00e4nde d\u00e5 Jehudi, Netanjas son, Shelemjas sonson och Kushis sonsons son, till Baruk f\u00f6r att s\u00e4ga: \u201dTa med dig bokrullen du l\u00e4st ur f\u00f6r folket och kom hit.\u201d Baruk, Nerias son, gick d\u00e5 till dem med bokrullen i sin hand."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De sa till honom: \u201dS\u00e4tt dig ner och l\u00e4s den f\u00f6r oss.\u201d Och Baruk l\u00e4ste f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rt allt som stod d\u00e4r s\u00e5g de f\u00f6rskr\u00e4ckta p\u00e5 varandra och sa till Baruk: \u201dVi m\u00e5ste rapportera allt detta f\u00f6r kungen.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De fr\u00e5gade Baruk: \u201dTala om f\u00f6r oss hur du har skrivit ner allt detta. Var det efter hans diktamen?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baruk svarade: \u201dHan dikterade allt f\u00f6r mig, och jag skrev ner det med bl\u00e4ck i bokrullen.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Furstarna sa till Baruk: \u201dG\u00e5 och g\u00f6m er, du och Jeremia, och l\u00e5t ingen veta var ni \u00e4r.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade de bokrullen i skrivaren Elishamas rum och gick till kungen p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden och ber\u00e4ttade allt f\u00f6r honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen skickade Jehudi att h\u00e4mta bokrullen. Han h\u00e4mtade den fr\u00e5n sekreteraren Elishamas rum och l\u00e4ste den f\u00f6r kungen och alla furstarna som stod runt honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kungen befann sig i vinterpalatset, d\u00e5 det var den nionde m\u00e5naden, och en brasa brann i kolpannan framf\u00f6r honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Jehudi hade l\u00e4st tre eller fyra spalter, skar kungen av dem med en skrivarkniv och kastade dem i elden i kolpannan, tills hela bokrullen var uppbrunnen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varken kungen eller hans tj\u00e4nare som h\u00f6rde detta l\u00e4sas upp blev f\u00f6rskr\u00e4ckta eller rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elnatan, Delaja och Gemarja v\u00e4djade till kungen att inte br\u00e4nna upp bokrullen, men han lyssnade inte p\u00e5 dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan gav kungen en befallning till Jerachmeel, kungens son, och Seraja, Asriels son, och Shelemja, Avdeels son, att gripa skrivaren Baruk och profeten Jeremia. Men HERREN hade g\u00f6mt dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Efter att kungen br\u00e4nt bokrullen med allt som Baruk skrivit i den efter Jeremias diktamen, kom HERRENS ord till Jeremia:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dTa en ny bokrulle och skriv ner allt som stod i den f\u00f6rsta rullen, den som Jojakim, Juda kung, br\u00e4nde upp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e4g till Jojakim, Juda kung: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Du br\u00e4nde upp bokrullen och sa: \u201dHur kan du skriva i den att kungen av Babylonien ska komma och f\u00f6rd\u00e4rva det h\u00e4r landet och utpl\u00e5na b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur d\u00e4rifr\u00e5n?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 betr\u00e4ffande Jojakim, Juda kung: Han ska inte ha n\u00e5gon \u00e4ttling som sitter p\u00e5 Davids tron. Hans d\u00f6da kropp ska kastas bort och f\u00f6rt\u00e4ras av dagens hetta och nattens frost."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska straffa honom och hans \u00e4ttlingar och tj\u00e4nstefolk f\u00f6r deras synd. Jag ska l\u00e5ta allt det onda jag talat om komma \u00f6ver Jerusalems inv\u00e5nare och Juda m\u00e4n, d\u00e4rf\u00f6r att de inte har lyssnat.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jeremia en ny bokrulle och gav den till skrivaren Baruk, Nerias son. Denne skrev ner efter Jeremias diktamen allt som hade st\u00e5tt i den bokrulle som Jojakim, Juda kung, br\u00e4nde upp. Mycket mer av samma slag blev ocks\u00e5 tillagt."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia f\u00e4ngslas - Sidkia, Josias son, blev kung i st\u00e4llet f\u00f6r Konja, Jojakims son. Nebukadnessar, kungen av Babylonien, uts\u00e5g honom till kung i Juda land."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men varken han, hans hov eller folket i landet lyssnade till vad HERREN talade genom profeten Jeremia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 skickade kung Sidkia Jukal, Shelemjas son, och pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, till profeten Jeremia med uppmaningen: \u201dBe f\u00f6r oss till HERREN, v\u00e5r Gud!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremia fick r\u00f6ra sig fritt, f\u00f6r han hade d\u00e5 \u00e4nnu inte blivit f\u00e4ngslad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Faraos arm\u00e9 hade t\u00e5gat ut fr\u00e5n Egypten, och n\u00e4r kald\u00e9erna som bel\u00e4grade Jerusalem fick h\u00f6ra rapporten om dem, drog de sig bort fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till profeten Jeremia:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Svara kungen av Juda, som skickade er f\u00f6r att fr\u00e5ga mig: \u2019Faraos arm\u00e9, som var p\u00e5 v\u00e4g att unds\u00e4tta er, ska v\u00e4nda tillbaka hem till Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kald\u00e9erna kommer tillbaka f\u00f6r att anfalla denna stad och br\u00e4nna ner den till grunden.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: L\u00e5t inte lura er att tro att kald\u00e9erna ska ge sig i v\u00e4g f\u00f6r gott, f\u00f6r det ska de inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven om ni lyckades sl\u00e5 hela den kaldeiska arm\u00e9n som strider mot er, s\u00e5 att det bara blev n\u00e5gra s\u00e5rade m\u00e4n kvar i sina t\u00e4lt, s\u00e5 skulle de resa sig och br\u00e4nna ner denna stad.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r den kaldeiska arm\u00e9n dragit sig tillbaka fr\u00e5n Jerusalem p\u00e5 grund av faraos arm\u00e9,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ville Jeremia l\u00e4mna Jerusalem f\u00f6r att g\u00e5 till Benjamins land och ta i anspr\u00e5k sin egendom bland folket d\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r han kom till Benjaminporten blev han gripen av ett vaktbef\u00e4l, som hette Jiria och var son till Shelemja och sonson till Hananja. Denne sa: \u201dDu t\u00e4nker g\u00e5 \u00f6ver till kald\u00e9erna!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r inte sant\u201d, svarade Jeremia. \u201dJag vill inte g\u00e5 \u00f6ver till kald\u00e9erna.\u201d Men Jiria ville inte h\u00f6ra p\u00e5 honom, utan grep honom och f\u00f6rde honom till furstarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Furstarna blev rasande p\u00e5 Jeremia, piskade honom och satte honom i arrest i sekreteraren Jonatans hus, som hade byggts om till f\u00e4ngelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jeremia hamnade s\u00e5 i en f\u00e4ngelseh\u00e5la, i valven, och d\u00e4r fick han stanna l\u00e4nge."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men sedan skickade kung Sidkia bud efter honom och l\u00e4t f\u00f6ra honom till sitt palats. I enrum fr\u00e5gade han honom om det kommit n\u00e5got budskap fr\u00e5n HERREN. \u201dJa\u201d, svarade Jeremia. \u201dDu ska \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t den babyloniske kungen.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Jeremia kung Sidkia: \u201dP\u00e5 vilket s\u00e4tt har jag syndat mot dig eller mot dina tj\u00e4nare eller mot detta folk, eftersom ni har satt mig i f\u00e4ngelse?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var \u00e4r nu era profeter som profeterade f\u00f6r er att kungen av Babylonien inte skulle anfalla er eller detta land?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00f6r mig nu, min herre och min kung! Jag v\u00e4djar till dig, skicka inte tillbaka mig till sekreteraren Jonatans hus, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att d\u00f6 d\u00e4r.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 befallde kung Sidkia att Jeremia skulle s\u00e4ttas i f\u00f6rvar p\u00e5 vaktg\u00e5rden. Man gav honom en br\u00f6dkaka fr\u00e5n bagarnas gata varje dag, s\u00e5 l\u00e4nge det fanns n\u00e5got br\u00f6d kvar i staden. S\u00e5 blev Jeremia kvar p\u00e5 vaktg\u00e5rden."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia befrias - Shefatja, Mattans son, Gedalja, Pashchurs son, Jukal, Shelemjas son, och Pashchur, Malkias son, h\u00f6rde Jeremia s\u00e4ga till allt folket:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Den som blir kvar i denna stad ska d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hunger eller pest, men den som \u00f6verl\u00e4mnar sig till kald\u00e9erna f\u00e5r beh\u00e5lla sitt liv som byte, han f\u00e5r leva.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Denna stad ska \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t den babyloniske kungen, och han ska inta den.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa furstarna till kungen: \u201dDen mannen m\u00e5ste d\u00f6. Han g\u00f6r ju soldaterna som finns kvar i denna stad och allt folket missmodiga, n\u00e4r han talar s\u00e5 till dem. Denne man s\u00f6ker inte folkets v\u00e4l utan dess f\u00f6rd\u00e4rv.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung Sidkia svarade: \u201dG\u00f6r vad ni vill med honom. Kungen kan inte hindra er.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tog d\u00e5 Jeremia och kastade honom i kungasonen Malkias brunn p\u00e5 vaktg\u00e5rden. De s\u00e4nkte ner Jeremia med rep. Det fanns inget vatten i brunnen, bara gyttja, som Jeremia sj\u00f6nk ner i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nubiern Eved-Melek, en hovman som befann sig i kungapalatset, h\u00f6rde att Jeremia kastats ner i brunnen. Kungen satt d\u00e5 i Benjaminporten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eved-Melek gick ut fr\u00e5n kungapalatset och sa till kungen:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dMin herre och kung, dessa m\u00e4n har gjort illa i allt som de gjort mot profeten Jeremia, som de s\u00e4nkt ner i brunnen. D\u00e4r kommer han att sv\u00e4lta ihj\u00e4l, f\u00f6r det finns inte l\u00e4ngre n\u00e5got br\u00f6d i staden.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen befallde d\u00e5 nubiern Eved-Melek att ta med sig trettio m\u00e4n och dra upp Jeremia s\u00e5 att han inte skulle d\u00f6."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eved-Melek tog med sig m\u00e4nnen till ett f\u00f6rr\u00e5d under kungapalatsets skattkammare, tog d\u00e4rifr\u00e5n trasor och utslitna kl\u00e4der och s\u00e4nkte ner dem med rep till Jeremia i brunnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nubiern Eved-Melek sa till Jeremia: \u201dL\u00e4gg trasorna och de utslitna kl\u00e4derna under armarna, mellan dem och repet.\u201d Jeremia gjorde s\u00e5,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och de drog upp honom med repen ur brunnen. Jeremia fick sedan stanna p\u00e5 vaktg\u00e5rden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremia och Sidkia - Kung Sidkia skickade efter profeten Jeremia och l\u00e4t h\u00e4mta honom till sig vid tredje ing\u00e5ngen till HERRENS hus. Kungen sa till Jeremia: \u201dDet \u00e4r n\u00e5got jag vill fr\u00e5ga dig om. D\u00f6lj inget f\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeremia svarade Sidkia: \u201dOm jag s\u00e4ger dig n\u00e5got, kommer du d\u00e5 inte att d\u00f6da mig? Och om jag ger dig ett r\u00e5d kommer du inte att lyssna p\u00e5 mig.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kung Sidkia svor d\u00e5 i hemlighet en ed till Jeremia och sa: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, han som gett oss livet, jag ska inte d\u00f6da dig eller \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t dem som \u00e4r ute efter ditt liv.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jeremia till Sidkia: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u2019Om du \u00f6verl\u00e4mnar dig \u00e5t den babyloniske kungens furstar ska du f\u00e5 leva, och denna stad ska inte br\u00e4nnas ner, utan du och din familj ska f\u00e5 leva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om du inte \u00f6verl\u00e4mnar dig \u00e5t den babyloniske kungens furstar, ska denna stad ges i kald\u00e9ernas h\u00e4nder, och de ska br\u00e4nna ner den, och du sj\u00e4lv ska inte kunna komma undan dem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kung Sidkia sa till Jeremia: \u201dJag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r dem fr\u00e5n Juda som g\u00e5tt \u00f6ver till kald\u00e9erna, att man ska \u00f6verl\u00e4mna mig \u00e5t dem och de ska misshandla mig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeremia svarade: \u201dDe kommer inte att \u00f6verl\u00e4mna dig. Lyssna nu bara till HERREN, till det jag s\u00e4ger dig. D\u00e5 ska det g\u00e5 dig v\u00e4l och ditt liv kommer att skonas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om du v\u00e4grar kapitulera, \u00e4r detta vad HERREN har uppenbarat f\u00f6r mig:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla kvinnor som finns kvar i Juda kungs palats ska f\u00f6ras ut till den babyloniske kungens furstar. Dessa kvinnor ska s\u00e4ga: \u2019Dina v\u00e4nner har f\u00f6rlett dig och f\u00e5tt makt \u00f6ver dig. N\u00e4r dina f\u00f6tter sj\u00f6nk i gyttjan v\u00e4nde de dig ryggen.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla dina hustrur och barn ska f\u00f6ras ut till kald\u00e9erna, och du ska inte komma undan dem. Du kommer att bli tillf\u00e5ngatagen av kungen av Babylonien, och denna stad kommer att br\u00e4nnas ner.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sa Sidkia till Jeremia: \u201dL\u00e5t inte n\u00e5gon f\u00e5 veta om detta samtal, s\u00e5 att du inte riskerar att d\u00f6."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om furstarna f\u00e5r h\u00f6ra att jag har talat med dig, kommer de till dig och s\u00e4ger: \u2019Tala om f\u00f6r oss vad du sa till kungen! D\u00f6lj ingenting f\u00f6r oss, annars d\u00f6dar vi dig. Ber\u00e4tta ocks\u00e5 vad kungen sa till dig!\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 ska du bara s\u00e4ga till dem: \u2019Jag v\u00e4djade till kungen att inte s\u00e4nda mig tillbaka till Jonatans hus, f\u00f6r att d\u00f6 d\u00e4r.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 kom alla furstarna till Jeremia och fr\u00e5gade ut honom. Han svarade precis som kungen hade befallt honom, och sedan sa de inget mer. Ingen hade ju h\u00f6rt samtalet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jeremia blev kvar p\u00e5 vaktg\u00e5rden, till den dag d\u00e5 Jerusalem intogs."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadnessar intar Jerusalem - (2 Kung 25:1-12; Jer 52:4-16) Det var i den tionde m\u00e5naden under kung Sidkias nionde regerings\u00e5r, som kung Nebukadnessar och hela hans arm\u00e9 drog mot Jerusalem och bel\u00e4grade det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Sidkias elfte regerings\u00e5r, p\u00e5 den nionde dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden, stormades stadsmuren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den babyloniske kungens furstar kom in och satte sig i Mittporten: Nergalsareser, Samgar, Nebusarsekim, \u00f6verste hovmannen, Nergalsareser, \u00f6verste magern, och alla den babyloniske kungens furstar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r judakungen Sidkia och hans soldater s\u00e5g dem, flydde de och l\u00e4mnade staden under natten, genom den kungliga tr\u00e4dg\u00e5rden och porten mellan de tv\u00e5 murarna. Man tog v\u00e4gen mot Jordandalen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men den kaldeiska arm\u00e9n f\u00f6rf\u00f6ljde dem och tog Sidkia till f\u00e5nga p\u00e5 Jerikosl\u00e4tten. De grep honom och f\u00f6rde honom till Nebukadnessar, kungen av Babylonien, som var i Rivla i Hamat, d\u00e4r denne d\u00f6mde honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den babyloniske kungen l\u00e4t avr\u00e4tta Sidkias s\u00f6ner i Rivla inf\u00f6r hans \u00f6gon, likas\u00e5 l\u00e4t den babyloniske kungen avr\u00e4tta alla de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen i Juda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t han sticka ut \u00f6gonen p\u00e5 Sidkia och band honom med kopparkedjor och f\u00f6rde bort honom till Babylon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kald\u00e9erna br\u00e4nde ner kungapalatset och folkets hus och rev ner Jerusalems murar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Resten av folket som var kvar i staden och de deserterade f\u00f6rdes bort till Babylonien av Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, likas\u00e5 \u00e5terstoden av befolkningen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, l\u00e4mnade kvar i Juda land bara n\u00e5gra av de allra fattigaste, som ingenting hade, och gav dem nu ving\u00e5rdar och \u00e5krar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nebukadnessar, kungen av Babylonien, gav Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, f\u00f6ljande befallning ang\u00e5ende Jeremia:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dTa v\u00e4l vara p\u00e5 honom, vaka \u00f6ver honom och g\u00f6r honom inget ont. Ge honom vad han vill ha.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, och Nebushasban, \u00f6verste hovmannen, Nergalsareser, \u00f6verste magern, och den babyloniske kungens alla \u00f6vriga \u00e4mbetsm\u00e4n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "skickade d\u00e5 efter Jeremia och l\u00e4t h\u00e4mta honom fr\u00e5n vaktg\u00e5rden. De \u00f6verl\u00e4mnade honom till Gedalja, son till Achikam och sonson till Shafan, f\u00f6r att denne skulle f\u00f6ra hem honom. Han fick bo bland folket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia medan han \u00e4nnu var kvar som f\u00e5nge p\u00e5 vaktg\u00e5rden:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00e4g till nubiern Eved-Melek: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Jag ska l\u00e5ta det g\u00e5 i uppfyllelse som jag talat mot denna stad, till dess olycka, inte lycka, och det ska ske inf\u00f6r dina \u00f6gon p\u00e5 den dagen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men dig ska jag r\u00e4dda den dagen, s\u00e4ger HERREN. Du ska inte \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t dem du \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig komma undan, du ska inte falla f\u00f6r sv\u00e4rd utan f\u00e5r beh\u00e5lla livet, d\u00e4rf\u00f6r att du f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efter Jerusalems fall - (40:1\u201445:5)Jeremia f\u00e5r stanna i hemlandet - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN efter att Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, hade sl\u00e4ppt honom fri i Rama. Denne hade l\u00e5tit h\u00e4mta Jeremia, som var bunden med kedjor bland f\u00e5ngarna fr\u00e5n Jerusalem och Juda som skulle f\u00f6ras bort till Babylonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet h\u00e4mtade Jeremia sa han till honom: \u201dHERREN, din Gud, har talat om olycka \u00f6ver denna plats,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och HERREN har l\u00e5tit den komma och gjort som han hade f\u00f6rutsagt. Ni har syndat mot HERREN och inte lyssnat till honom. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r detta har h\u00e4nt er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Idag befriar jag dig fr\u00e5n dina handbojor. Om du vill f\u00f6lja med mig till Babylonien, s\u00e5 g\u00f6r det. Jag ska vaka \u00f6ver dig. Men om du inte vill f\u00f6lja med mig till Babylonien, s\u00e5 beh\u00f6ver du det inte. Hela landet ligger \u00f6ppet f\u00f6r dig, och du kan g\u00e5 varthelst du finner r\u00e4tt och gott att g\u00e5.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r Jeremia inte v\u00e4nde sig f\u00f6r att g\u00e5, sa han: \u201dV\u00e4nd tillbaka till Gedalja, Achikams son och Shafans sonson, som kungen i Babylonien har satt \u00f6ver Juda st\u00e4der, och stanna d\u00e4r hos honom och folket, eller g\u00e5 dit du finner r\u00e4tt att g\u00e5.\u201d Bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet gav honom f\u00e4rdkost och g\u00e5vor och l\u00e4t honom g\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremia kom s\u00e5 till Gedalja, Achikams son, i Mispa och bodde hos honom och dem som l\u00e4mnats kvar i landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gedalja m\u00f6rdas - (2 Kung 25:22-26) Bef\u00e4lhavarna f\u00f6r arm\u00e9n p\u00e5 landsbygden och deras m\u00e4n fick h\u00f6ra att kungen av Babylonien hade satt Gedalja, Achikams son, \u00f6ver landet och gett honom ansvaret f\u00f6r m\u00e4n, kvinnor och barn, de fattiga i landet som inte hade f\u00f6rts bort till Babylonien."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De kom d\u00e5 till Gedalja i Mispa: Ismael, Netanjas son, Jochanan och Jonatan, Kareachs s\u00f6ner, Seraja, Tanchumets son, netofatiten Ofajs s\u00f6ner och Jesanja, maakatitens son, och deras m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gedalja, Achikams son och Shafans sonson, gav dem och deras m\u00e4n sin ed och sa: \u201dVar inte r\u00e4dda f\u00f6r att tj\u00e4na kald\u00e9erna. Stanna h\u00e4r i landet och tj\u00e4na kungen av Babylonien, s\u00e5 ska det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag kommer sj\u00e4lv att stanna kvar i Mispa f\u00f6r de kald\u00e9ers skull som kommer till oss. Sk\u00f6rda vin, sommarfrukt och oliver och l\u00e4gg upp f\u00f6rr\u00e5d. Stanna i de st\u00e4der ni tagit i besittning.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 alla de judar som fanns i Moab och bland ammoniterna, i Edom och i andra l\u00e4nder h\u00f6rde att den babyloniske kungen hade l\u00e5tit n\u00e5gra av folket i Juda bli kvar och att han satt Gedalja, Achikams son och Shafans sonson, \u00f6ver dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla dessa judar \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 fr\u00e5n de platser de hade skingrats till och kom till Juda land, till Gedalja i Mispa. De sk\u00f6rdade en riklig sk\u00f6rd av vin och frukt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jochanan, Kareachs son, och bef\u00e4lhavarna f\u00f6r arm\u00e9n p\u00e5 landsbygden kom till Gedalja i Mispa"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sa till honom: \u201dDu vet v\u00e4l att Baalis, ammoniternas kung, har s\u00e4nt Ismael, Netanjas son, f\u00f6r att m\u00f6rda dig?\u201d Men Gedalja, Achikams son, trodde dem inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jochanan, Kareachs son, i hemlighet till Gedalja: \u201dL\u00e5t mig g\u00e5 och d\u00f6da Ismael, Netanjas son. Ingen ska f\u00e5 veta det. Varf\u00f6r skulle han ta ditt liv och alla judar skingras som har samlats hos dig och det som \u00e4r kvar av Juda utpl\u00e5nas?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Gedalja, Achikams son, sa till Jochanan, Kareachs son: \u201dNej, g\u00f6r inte det, f\u00f6r du ljuger om Ismael.\u201d"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men i sjunde m\u00e5naden kom Ismael, Netanjas son och Elishamas sonson, som var av kunglig sl\u00e4kt och en av hovm\u00e4nnen, med tio m\u00e4n till Gedalja, Achikams son, i Mispa. Medan de \u00e5t tillsammans"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "reste sig Ismael, Netanjas son, och hans tio m\u00e4n, drog sina sv\u00e4rd och d\u00f6dade Gedalja, son till Achikam och sonson till Shafan, han som den babyloniske kungen satt \u00f6ver landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan d\u00f6dade Ismael ocks\u00e5 alla judar som var hos Gedalja i Mispa, samt de kaldeiska soldater som befann sig d\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dagen efter mordet p\u00e5 Gedalja, innan n\u00e5gon \u00e4nnu visste om det,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kom \u00e5ttio m\u00e4n fr\u00e5n Shekem, Shilo och Samaria. De hade rakat av sig sk\u00e4gget, rivit s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ristat sig. De hade med sig matoffer och r\u00f6kelse, som de skulle b\u00e4ra fram i HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ismael, Netanjas son, gick ut fr\u00e5n Mispa f\u00f6r att m\u00f6ta dem och gr\u00e4t medan han gick. N\u00e4r han m\u00f6tte dem sa han: \u201dKom med till Gedalja, Achikams son!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de hade kommit in i staden, d\u00f6dade Ismael, Netanjas son, och hans m\u00e4n dem och kastade dem i en brunn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men bland dem var tio m\u00e4n som sa till Ismael: \u201dD\u00f6da oss inte, f\u00f6r ute p\u00e5 f\u00e4ltet har vi g\u00f6mt undan vete, korn, olja och honung.\u201d D\u00e5 l\u00e4t han bli att d\u00f6da dem med de \u00f6vriga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Brunnen, som Ismael hade kastat de m\u00e4ns kroppar i som han d\u00f6dat f\u00f6rutom Gedalja, var den brunn som kung Asa hade l\u00e5tit g\u00f6ra i f\u00f6rsvar mot Basha, Israels kung. Den fyllde nu Ismael, Netanjas son, med de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ismael tog till f\u00e5nga allt folk som var kvar i Mispa, kungad\u00f6ttrarna och allt annat folk som var kvar d\u00e4r och som Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, hade anf\u00f6rtrott \u00e5t Gedalja, Achikams son. Ismael, Netanjas son, tillf\u00e5ngatog dem och drog bort f\u00f6r att g\u00e5 \u00f6ver till ammoniterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r Jochanan, Kareachs son, och de andra arm\u00e9officerarna som var med honom fick h\u00f6ra om allt det onda Ismael, Netanjas son, hade gjort,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tog de alla sina m\u00e4n och gav sig iv\u00e4g f\u00f6r att strida mot Ismael, Netanjas son. De fick tag i honom vid den stora dammen i Givon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r allt folket Ismael hade med sig s\u00e5g Jochanan, Kareachs son, och de andra arm\u00e9officerarna, blev de glada."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt folk som Ismael hade tagit till f\u00e5nga fr\u00e5n Mispa v\u00e4nde sig och gick \u00f6ver till Jochanan, Kareachs son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Ismael, Netanjas son, flydde undan Jochanan med \u00e5tta av sina m\u00e4n och tog sig till ammoniterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Flykten till Egypten, som Jeremia varnar f\u00f6r - Jochanan, Kareachs son, och arm\u00e9officerarna som var med honom, tog med sig resten av folket, alla som Ismael, Netanjas son, hade f\u00f6rt bort fr\u00e5n Mispa som f\u00e5ngar efter att ha m\u00f6rdat Gedalja, Achikams son: soldater, kvinnor, barn och hovm\u00e4n som han hade h\u00e4mtat tillbaka fr\u00e5n Givon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De gav sig av och stannade i Gerut Kimham i n\u00e4rheten av Betlehem, f\u00f6r att sedan forts\u00e4tta vidare till Egypten"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "undan kald\u00e9erna. De var r\u00e4dda f\u00f6r dem, eftersom Ismael, Netanjas son, hade d\u00f6dat Gedalja, Achikams son, som kungen av Babylonien hade satt \u00f6ver landet."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alla arm\u00e9officerarna, bland dem Jochanan, Kareachs son, och Jesanja, Hoshajas son, och allt folket, b\u00e5de stora och sm\u00e5, kom"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sa till profeten Jeremia: \u201dVi v\u00e4djar till dig: Be till HERREN, din Gud, f\u00f6r oss som \u00e4r kvar. Som du sj\u00e4lv kan se, \u00e4r vi bara en liten spillra kvar av de m\u00e5nga som vi varit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Be HERREN, din Gud, att tala om f\u00f6r oss vart vi ska ta v\u00e4gen och vad vi ska g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, svarade profeten Jeremia dem. \u201dJag har lyssnat till er och ska be till HERREN, er Gud, s\u00e5 som ni har beg\u00e4rt. Allt vad HERREN sedan svarar ska jag tala om f\u00f6r er, utan att d\u00f6lja n\u00e5gonting.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa de till Jeremia: \u201dM\u00e5 HERREN vara ett sant och trofast vittne mot oss, om vi inte handlar i enlighet med allt vad HERREN, v\u00e5r Gud, s\u00e4nder dig till att s\u00e4ga oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vare sig det \u00e4r gott eller ont, ska vi lyda HERREN, v\u00e5r Gud, som vi s\u00e4nder dig till, f\u00f6r att det ska g\u00e5 oss v\u00e4l n\u00e4r vi lyder HERREN, v\u00e5r Gud.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tio dagar senare kom HERRENS ord till Jeremia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han till sig Jochanan, Kareachs son, de andra arm\u00e9officerarna som var hos honom och \u00e4ven allt folket, b\u00e5de sm\u00e5 och stora,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och sa till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, som ni s\u00e4nde mig till f\u00f6r att l\u00e4gga fram er v\u00e4djan:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2019Om ni stannar kvar i detta land ska jag bygga upp er och inte riva ner er. Jag ska plantera er och inte rycka upp er. Jag \u00e5ngrar n\u00e4mligen det onda jag l\u00e5tit drabba er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r kungen av Babylonien. Var inte r\u00e4dda f\u00f6r honom, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r jag \u00e4r med er f\u00f6r att r\u00e4dda er och befria er ur hans v\u00e5ld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska vara barmh\u00e4rtig mot er, och han kommer ocks\u00e5 att vara barmh\u00e4rtig mot er, s\u00e5 att han l\u00e5ter er \u00e5ter bo i ert land.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men kanske s\u00e4ger ni: \u2019Vi vill inte stanna i detta land\u2019 och lyder inte HERREN, er Gud,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan s\u00e4ger: \u2019Nej, vi vill g\u00e5 till Egypten, d\u00e4r vi slipper se krig, h\u00f6ra hornsignaler och hungra efter br\u00f6d, d\u00e4r vill vi bo.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni som \u00e4r kvar av Juda: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Om ni best\u00e4mmer er f\u00f6r att g\u00e5 till Egypten och bos\u00e4tta er d\u00e4r,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ska det sv\u00e4rd som ni \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r n\u00e5 er i Egypten och den hungersn\u00f6d som ni \u00e4ngslas f\u00f6r f\u00f6lja efter er till Egypten, och d\u00e4r ska ni d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla de som best\u00e4mmer sig f\u00f6r att g\u00e5 till Egypten och bos\u00e4tta sig d\u00e4r ska d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest. Ingen av dem ska \u00f6verleva eller komma undan det onda som jag l\u00e5ter drabba dem.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u2019P\u00e5 samma s\u00e4tt som min vrede och mitt raseri utt\u00f6mdes \u00f6ver Jerusalems inv\u00e5nare, s\u00e5 ska mitt raseri t\u00f6mmas ut \u00f6ver er om ni g\u00e5r till Egypten. Ni ska bli till f\u00f6rbannelse och f\u00f6rskr\u00e4ckelse, f\u00f6rd\u00f6melse och f\u00f6rakt, och aldrig mer \u00e5terse denna plats.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN har talat till er, ni som finns kvar i Juda: \u2019G\u00e5 inte till Egypten!\u2019 Besinna att jag har varnat er i dag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni gjorde ett misstag n\u00e4r ni s\u00e4nde mig till HERREN, er Gud, och uppmanade mig att be f\u00f6r er och sa: \u2019Be till HERREN, v\u00e5r Gud f\u00f6r oss, och tala om f\u00f6r oss allt han s\u00e4ger, s\u00e5 ska vi g\u00f6ra s\u00e5.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I dag har jag talat om det f\u00f6r er, men ni har inte velat lyssna till HERREN, er Gud, och till allt det han har s\u00e4nt mig att tala till er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni med s\u00e4kerhet veta att ni kommer att d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest p\u00e5 den plats, d\u00e4r ni s\u00e5 g\u00e4rna vill bos\u00e4tta er.\u201d"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia hade avslutat sitt tal till folket och sagt till dem allt som HERREN, deras Gud, hade s\u00e4nt honom att s\u00e4ga,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sa Asarja, Hoshajas son, Jochanan, Kareachs son, och alla de andra \u00f6vermodiga m\u00e4nnen till Jeremia: \u201dDu ljuger! HERREN, v\u00e5r Gud, har inte s\u00e4nt dig att varna oss f\u00f6r att g\u00e5 till Egypten och bos\u00e4tta oss d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r Baruk, Nerias son, som har hetsat dig mot oss f\u00f6r att vi ska \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t kald\u00e9erna, s\u00e5 att de d\u00f6dar oss eller f\u00f6r bort oss till exil i Babylonien.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varken Jochanan, Kareachs son, arm\u00e9officerarna eller hela folket ville lyssna till HERREN och stanna i Juda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I st\u00e4llet tog Jochanan, Kareachs son, och alla arm\u00e9officerarna med sig dem som fanns kvar i Juda, dem som hade v\u00e4nt tillbaka fr\u00e5n alla de folk dit de hade skingrats, f\u00f6r att bos\u00e4tta sig i Juda,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "m\u00e4n, kvinnor och barn, kungad\u00f6ttrarna och alla dem som Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, hade l\u00e4mnat kvar hos Gedalja, Achikams son och Shafans sonson, samt profeten Jeremia och Baruk, Nerias son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De gav sig av mot Egypten, i olydnad mot HERREN, och kom \u00e4nda bort till Tachpanches."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia i Tachpanches:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dTa n\u00e5gra stora stenar och g\u00f6m dem i murbruket i tegelgolvet vid ing\u00e5ngen till faraos palats i Tachpanches, s\u00e5 att n\u00e5gra judiska m\u00e4n ser det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Jag ska skicka efter min tj\u00e4nare Nebukadnessar, kungen av Babylonien, och st\u00e4lla hans tron p\u00e5 dessa stenar, som jag har g\u00f6mt h\u00e4r. Han ska breda ut sin tronmatta \u00f6ver dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska komma och anfalla Egyptens land, med d\u00f6d \u00e5t dem som h\u00f6r d\u00f6den till och f\u00e5ngenskap \u00e5t dem som h\u00f6r f\u00e5ngenskapen till och sv\u00e4rd \u00e5t dem som h\u00f6r sv\u00e4rdet till."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska s\u00e4tta eld p\u00e5 de egyptiska gudarnas tempel och br\u00e4nna ner dem och f\u00f6ra bort gudarna. Han ska svepa om sig Egyptens land, som en herde sveper om sig sin mantel, och sedan dra sig tillbaka i frid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 krossa stoderna i Bet Shemesh i Egypten och br\u00e4nna ner de egyptiska gudarnas tempel.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver avgudadyrkare - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia om alla judar som bodde i Egypten, i Migdol, Tachpanches, Memfis och i Patros omr\u00e5de:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Ni har sett allt det onda jag l\u00e5tit drabba Jerusalem och alla Juda st\u00e4der. De ligger i ruiner och ingen bor d\u00e4r,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "p\u00e5 grund av det onda som de gjorde. De provocerade min vrede genom att t\u00e4nda r\u00f6kelse och tj\u00e4na andra gudar, gudar som varken de eller ni eller era f\u00f6rf\u00e4der k\u00e4nde till."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde mina tj\u00e4nare profeterna g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng f\u00f6r att s\u00e4ga: \u2019G\u00f6r inte detta avskyv\u00e4rda, som jag hatar!\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de ville inte lyssna, inte h\u00f6ra och inte v\u00e4nda tillbaka fr\u00e5n sin ondska. De slutade inte att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4llde min vrede och mitt raseri fram och brann i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator, s\u00e5 att de lades i ruiner och ligger \u00f6de \u00e4n idag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och nu s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Varf\u00f6r drar ni s\u00e5 mycket ont \u00f6ver er? Ni utrotar ur Juda m\u00e4n och kvinnor, barn och sp\u00e4dbarn, s\u00e5 att inte en enda av er blir kvar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni provocerar min vrede genom det ni g\u00f6r, ni t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar i Egyptens land, dit ni har kommit f\u00f6r att bos\u00e4tta er d\u00e4r. D\u00e4rf\u00f6r ska ni utrotas, och ni ska bli till f\u00f6rbannelse och van\u00e4ra bland alla folk p\u00e5 jorden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har ni gl\u00f6mt era f\u00f6rf\u00e4ders ondska och Juda kungars och drottningars ondska, er egen och era hustrurs ondska i Juda land och p\u00e5 Jerusalems gator?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4nda fram till denna dag har de inte \u00f6dmjukat sig eller visat n\u00e5gon fruktan, inte heller velat f\u00f6lja min lag och mina f\u00f6reskrifter som jag gav er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Jag ska v\u00e4nda mig bort fr\u00e5n er, till er olycka och f\u00f6r att utpl\u00e5na hela Juda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska ta tag i dem som \u00e4r kvar av Juda, dem som vill till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r. I Egypten ska de g\u00e5 under. De ska falla f\u00f6r sv\u00e4rd eller sv\u00e4lta ihj\u00e4l, fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste ska de d\u00f6 av sv\u00e4rd och sv\u00e4lt. De ska bli till f\u00f6rbannelse, f\u00f6rskr\u00e4ckelse, f\u00f6rd\u00f6melse och f\u00f6rakt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska straffa dem som bor i Egypten, precis som jag straffade Jerusalem, genom sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ingen av dem som \u00e4r kvar i Juda och som har kommit till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r ska komma undan eller \u00f6verleva. Ingen ska \u00e5terv\u00e4nda till Juda, dit de l\u00e4ngtar efter att \u00e5terv\u00e4nda och leva d\u00e4r. Ingen ska \u00e5terv\u00e4nda, utom n\u00e5gra f\u00e5 som lyckas fly.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla de m\u00e4n som visste att deras hustrur t\u00e4nde r\u00f6kelse till andra gudar och hela skaran av de f\u00f6rsamlade kvinnorna, liksom allt folket som bodde i Patros i Egypten, svarade d\u00e5 Jeremia:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dVi vill inte lyssna p\u00e5 det som du talar till oss i HERRENS namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi t\u00e4nker g\u00f6ra allt som vi har sagt, t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utgjuta dryckesoffer till henne, precis som vi gjorde f\u00f6rr, vi och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, v\u00e5ra kungar och furstar, i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator. P\u00e5 den tiden hade vi tillr\u00e4ckligt med mat, allt var bra och vi hade inga problem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men \u00e4nda sedan vi slutade t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utgjuta dryckesoffer \u00e5t henne har vi haft brist p\u00e5 allting och g\u00e5r under genom sv\u00e4rd och hungersn\u00f6d.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och kvinnorna sa: \u201dN\u00e4r vi t\u00e4nde r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utg\u00f6t dryckesoffer \u00e5t henne var det ju inte utan v\u00e5ra m\u00e4ns samtycke som vi gjorde offerkakor med hennes bild p\u00e5 och utg\u00f6t dryckesoffer \u00e5t henne.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeremia sa till allt folket, m\u00e4n och kvinnor, alla som hade gett honom detta svar:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dSkulle inte HERREN komma ih\u00e5g r\u00f6kelsen som ni t\u00e4nde i st\u00e4derna i Juda och p\u00e5 Jerusalems gator, ni och era f\u00f6rf\u00e4der och era kungar och furstar och folket i landet? Den tanken \u00e5terkommer till honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN kunde inte l\u00e4ngre uth\u00e4rda era onda g\u00e4rningar och era avskyv\u00e4rda f\u00f6rehavanden, och d\u00e4rf\u00f6r \u00f6delades ert land. Det blev till f\u00f6r\u00f6delse och f\u00f6rbannelse och utan inv\u00e5nare, precis som det \u00e4r i dag."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eftersom ni har t\u00e4nt r\u00f6kelse och syndat mot HERREN, inte lyssnat till HERREN eller f\u00f6ljt hans lag, hans f\u00f6reskrifter och f\u00f6rordningar, har detta onda drabbat er, s\u00e5 som det \u00e4r idag.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jeremia sa till allt folket och till alla kvinnorna: \u201dH\u00f6r HERRENS ord, alla ni fr\u00e5n Juda som \u00e4r i Egypten!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Det ni och era hustrur har sagt har ni i handling fullf\u00f6ljt. Ni sa: \u2019Vi vill h\u00e5lla v\u00e5ra l\u00f6ften att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utgjuta dryckesoffer \u00e5t henne.\u2019 Forts\u00e4tt d\u00e5 och h\u00e5ll era l\u00f6ften, och g\u00f6r s\u00e5!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, alla ni fr\u00e5n Juda som bor i Egypten: \u2019Jag sv\u00e4r vid mitt stora namn, s\u00e4ger HERREN, att i hela Egyptens land ska ingen judisk man mer ta mitt namn i sin mun f\u00f6r att s\u00e4ga: \u201dS\u00e5 sant Herren, HERREN lever.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska vaka \u00f6ver dem, till olycka, inte lycka. Varje man fr\u00e5n Juda som finns i Egypten ska utpl\u00e5nas genom sv\u00e4rd eller hungersn\u00f6d, tills de alla \u00e4r borta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bara n\u00e5gra f\u00e5 som undkommer sv\u00e4rdet ska v\u00e4nda tillbaka fr\u00e5n Egypten till Juda. S\u00e5 ska alla som \u00e4r kvar fr\u00e5n Juda och som kommit till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r f\u00e5 veta vems ord som best\u00e5r, mitt eller deras."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r tecknet f\u00f6r er p\u00e5 att jag ska straffa er h\u00e4r p\u00e5 denna plats, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att ni ska veta att vad jag talat om olyckan mot er ska best\u00e5.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Jag ska \u00f6verl\u00e4mna farao Hofra, kungen av Egypten, till hans fiender, dem som \u00e4r ute efter hans liv, precis som jag \u00f6verl\u00e4mnade Sidkia, kungen av Juda, till Nebukadnessar, kungen av Babylonien, som var ute efter hans liv.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren tillr\u00e4ttavisar Baruk - Detta \u00e4r vad profeten Jeremia talade till Baruk, Nerias son, han som efter Jeremias diktamen skrev ner vad han hade sagt, under Judakungen Jojakims, Josias sons, fj\u00e4rde regerings\u00e5r:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, till dig, Baruk:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har sagt: \u2019Ve mig! HERREN har lagt mer sorg till min pl\u00e5ga. Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 mina egna suckar och kan inte f\u00e5 n\u00e5gon ro.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till honom s\u00e5 h\u00e4r: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Se, vad jag har byggt upp ska jag riva ner och vad jag har planterat ska jag rycka upp. S\u00e5 ska det ske med hela jorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ska du d\u00e5 s\u00f6ka n\u00e5got stort f\u00f6r din egen del? S\u00f6k inget s\u00e5dant. F\u00f6r jag l\u00e5ter olyckor komma \u00f6ver alla dessa m\u00e4nniskor, s\u00e4ger HERREN, men jag ska l\u00e5ta dig beh\u00e5lla ditt liv som byte, vart du \u00e4n g\u00e5r.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetior \u00f6ver andra folk - (46:1\u201452:34) Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till profeten Jeremia om andra folk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om Egypten, mot den egyptiske kungen farao Nekos arm\u00e9, som stod vid floden Eufrat vid Karkemish, och som Nebukadnessar, kungen av Babylonien, hade besegrat under Jojakims, Josias sons, Juda kungs, fj\u00e4rde regerings\u00e5r:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dG\u00f6r i ordning sk\u00f6ldarna, b\u00e5de stora och sm\u00e5, och dra ut i striden!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sp\u00e4nn f\u00f6r h\u00e4starna, sitt upp f\u00f6r att rida, st\u00e4ll upp er, ta p\u00e5 hj\u00e4lmarna, g\u00f6r spjuten blanka och dra p\u00e5 pansaret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men vad \u00e4r det jag ser? De drabbas av f\u00f6rskr\u00e4ckelse, de drar sig tillbaka. Deras krigare \u00e4r slagna. De flyr utan att kasta en blick tillbaka. Det \u00e4r skr\u00e4ck p\u00e5 alla sidor, HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den snabbaste kan inte fly och hj\u00e4lten inte komma undan. I norr vid floden Eufrat stapplar de och faller."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem \u00e4r det som reser sig som Nilen, likt str\u00f6mmar av vatten som v\u00e4ller fram?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egypten stiger som Nilfloden, som str\u00f6mmar av vatten som v\u00e4ller fram. Han s\u00e4ger: \u2019Jag vill stiga och t\u00e4cka hela jorden, f\u00f6rg\u00f6ra st\u00e4der och dem som bor d\u00e4r.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dra ut, ni h\u00e4star, storma fram, ni vagnar! T\u00e5ga fram, ni hj\u00e4ltar, ni fr\u00e5n Kush och Put, rustade med sk\u00f6ldar, och ni lud\u00e9er, som kan sp\u00e4nna en b\u00e5ge!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r denna dag tillh\u00f6r Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, en h\u00e4mndens dag d\u00e5 han h\u00e4mnas sina fiender. Sv\u00e4rdet ska frossa tills det f\u00e5tt nog och sl\u00e4ckt sin t\u00f6rst med deras blod. F\u00f6r detta \u00e4r h\u00e4rskarornas HERRES slaktoffer i landet i norr, vid floden Eufrat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e5 till Gilead efter balsam, du arma jungfru Egypten! F\u00f6rg\u00e4ves pr\u00f6var du m\u00e5nga botemedel\u2006\u2013 det finns ingen l\u00e4kedom f\u00f6r ditt s\u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Folken h\u00f6r talas om din skam. Jorden fylls av ditt f\u00f6rtvivlans rop. Den ena hj\u00e4lten snubblar \u00f6ver den andra, och de faller tillsammans.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad HERREN talade till profeten Jeremia om den babyloniske kungen Nebukadnessars kommande slag mot Egypten:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dRopa ut det i Egypten, l\u00e5t det h\u00f6ras i Migdol, l\u00e5t det h\u00f6ras i Memfis och Tachpanches! S\u00e4g: \u2019St\u00e4ll upp dig, g\u00f6r dig redo, f\u00f6r sv\u00e4rdet frossar omkring dig.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r har dina k\u00e4mpar slagits ner? De kunde inte st\u00e5, d\u00e4rf\u00f6r har HERREN slagit ner dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng snubblar de, och den ena faller \u00f6ver den andra. De s\u00e4ger: \u2019Kom, l\u00e5t oss \u00e5terv\u00e4nda till v\u00e5rt folk och landet d\u00e4r vi f\u00f6ddes, undan f\u00f6rtryckarens sv\u00e4rd.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r ska de utropa: \u2019Farao, Egyptens kung, \u00e4r bara ett tomt buller. Han har g\u00e5tt miste om sitt tillf\u00e4lle.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Konungen, h\u00e4rskarornas HERRE \u00e4r hans namn, som Tabor bland bergen, som Karmel vid havet \u00e4r han som kommer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Packa ihop, g\u00f6r er redo f\u00f6r landsflykt, ni dotter Egyptens inv\u00e5nare, f\u00f6r Memfis ska l\u00e4ggas \u00f6de och i ruiner, utan inv\u00e5nare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egypten \u00e4r en grann kviga, men en broms kommer farande fr\u00e5n norr."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ocks\u00e5 dess legosoldater i dess mitt \u00e4r som g\u00f6dkalvar. De v\u00e4nder om och flyr allesammans, f\u00f6r de kan inte h\u00e5lla st\u00e5nd. Det \u00e4r en olyckans dag f\u00f6r dem, en straffets tid."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hon v\u00e4ser som en flyende orm n\u00e4r deras arm\u00e9 drar fram. De kommer med yxor mot henne, som vedhuggare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De f\u00e4ller hennes skog s\u00e4ger HERREN. De \u00e4r or\u00e4kneliga, fler \u00e4n gr\u00e4shoppor, de kan inte r\u00e4knas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dotter Egypten kommer p\u00e5 skam och \u00f6verl\u00e4mnas till folket i norr.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud, s\u00e4ger: \u201dJag ska straffa Amon fr\u00e5n No, farao, Egypten och dess gudar och kungar, b\u00e5de farao och alla som litar p\u00e5 honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t dem som \u00e4r ute efter deras liv, \u00e5t den babyloniske kungen Nebukadnessar och hans m\u00e4n. Men d\u00e4refter ska landet \u00e5ter bli bebott som i g\u00e5ngna tider, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, min tj\u00e4nare Jakob, var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt, Israel! Jag ska r\u00e4dda dig ur landet l\u00e5ngt borta och dina barn fr\u00e5n det land d\u00e4r de \u00e4r f\u00e5ngna. Jakob ska \u00e5terv\u00e4nda och f\u00e5 ro och inte skr\u00e4mmas av n\u00e5gon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Frukta inte, min tj\u00e4nare Jakob, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r jag \u00e4r med dig. Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra alla de folk som jag har drivit bort dig till. Men jag ska inte utpl\u00e5na dig. Jag ska straffa dig, men r\u00e4ttvist, f\u00f6r helt ostraffad ska jag inte sl\u00e4ppa dig.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver filist\u00e9erna - Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till profeten Jeremia om filist\u00e9erna, innan farao intog Gaza."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dSe, vattnet stiger i norr och blir till en \u00f6versv\u00e4mmande flod. Det \u00f6versv\u00e4mmar landet och allt som finns d\u00e4r, st\u00e4derna och dem som bor i dem. M\u00e4nniskorna ropar och alla inv\u00e5narna i landet klagar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "n\u00e4r hingstarnas hovar klapprar, hans vagnar d\u00e5nar och hjulen mullrar. F\u00f6r\u00e4ldrarna ser sig inte om efter barnen, de \u00e4r handlingsf\u00f6rlamade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r dagen \u00e4r inne d\u00e5 alla filist\u00e9er utpl\u00e5nas och alla som \u00e4r kvar f\u00f6r att hj\u00e4lpa Tyros och Sidon f\u00f6rg\u00f6rs. HERREN ska f\u00f6rg\u00f6ra filist\u00e9erna, kvarlevan fr\u00e5n Kaftors \u00f6."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gazas huvud ska rakas och Ashkelon j\u00e4mnas med marken. Du kvarlevan i deras dal, hur l\u00e4nge ska du rista dig sj\u00e4lv?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2019Du HERRENS sv\u00e4rd, n\u00e4r ska du \u00e4ntligen f\u00e5 ro? Dra dig tillbaka i din skida, vila och var stilla!\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men hur ska det kunna vara stilla, n\u00e4r HERREN har gett sin befallning? Mot Ashkelon och kustlandet har han beordrat det.\u201d"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Moab - Om Moab: S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u201dVe \u00f6ver Nebo, f\u00f6r det har lagts i ruiner. Kirjatajim har kommit p\u00e5 skam och er\u00f6vrats, f\u00e4stningen har kommit p\u00e5 skam och krossats."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moab prisas inte mer, i Heshbon har man smidit onda planer f\u00f6r dess fall: \u2019Kom, l\u00e5t oss g\u00f6ra slut p\u00e5 Moab som nation.\u2019 Ocks\u00e5 du, Madmen, ska tystas, sv\u00e4rdet f\u00f6rf\u00f6ljer dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Klagorop h\u00f6rs fr\u00e5n Horonajim, v\u00e5ld och stor f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Moab \u00e4r krossat. Dess sm\u00e5 klagar h\u00f6gt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Man g\u00e5r uppf\u00f6r Luchits h\u00f6jd, bittert gr\u00e5tande. P\u00e5 v\u00e4gen ner till Horonajim h\u00f6rs \u00e5ngestfyllda rop \u00f6ver f\u00f6r\u00f6delsen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly f\u00f6r era liv! Bli som buskar i \u00f6knen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eftersom du har satt din lit till dina g\u00e4rningar och rikedomar, ska ocks\u00e5 du er\u00f6vras. Kemosh ska f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap med sina pr\u00e4ster och furstar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00f6raren ska komma till varje stad, ingen stad ska komma undan. Dalen ska l\u00e4ggas i ruiner och sl\u00e4tten f\u00f6rst\u00f6ras, som HERREN har sagt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Res en gravsten \u00f6ver Moab, f\u00f6r det ska j\u00e4mnas med marken. Dess st\u00e4der ska l\u00e4ggas \u00f6de och ingen ska kunna bo d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som inte utf\u00f6r HERRENS verk helhj\u00e4rtat! F\u00f6rbannad \u00e4r den som \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att bloda ner sitt sv\u00e4rd!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Moab har levt i trygghet sedan sin ungdom, ost\u00f6rd likt vin som l\u00e4mnats f\u00f6r att vila p\u00e5 dr\u00e4ggen utan att h\u00e4llas fr\u00e5n k\u00e4rl till k\u00e4rl. Han har aldrig drivits i landsflykt och har d\u00e4rf\u00f6r bibeh\u00e5llit b\u00e5de arom och smak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men det kommer en tid, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska s\u00e4nda vintappare till honom. De ska tappa vin ur hans fat, t\u00f6mma och krossa dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Moab ska sk\u00e4mmas f\u00f6r Kemosh, precis som israeliterna sk\u00e4mdes f\u00f6r Betel som de f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur kan ni s\u00e4ga: \u2019Vi \u00e4r hj\u00e4ltar och tappra krigsm\u00e4n\u2019?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men nu ska Moab f\u00f6rd\u00e4rvas, och dess st\u00e4der invaderas. De b\u00e4sta av hans unga m\u00e4n drar ut f\u00f6r att slaktas, s\u00e4ger Konungen, h\u00e4rskarornas HERRE \u00e4r hans namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Moabs underg\u00e5ng \u00e4r n\u00e4ra, dess olycka kommer med hast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Klaga \u00f6ver honom, alla ni som finns runt omkring honom, alla ni som k\u00e4nner hans rykte. S\u00e4g: \u2019Hur s\u00f6nderbruten \u00e4r inte den starka spiran, den praktfulla h\u00e4rskarstaven!\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Stig ner fr\u00e5n h\u00e4rligheten och s\u00e4tt dig p\u00e5 den torra marken, du dotter Divons inv\u00e5nare, f\u00f6r Moabs f\u00f6rd\u00e4rvare kommer mot dig och f\u00f6rg\u00f6r dina f\u00e4sten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u00e4ll dig vid v\u00e4gen och spana, du Aroers inv\u00e5nare, fr\u00e5ga honom som flyr och henne som f\u00f6rs\u00f6ker komma undan: \u2019Vad \u00e4r det som har h\u00e4nt?\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moab har kommit p\u00e5 skam och \u00e4r krossat. Klaga och gr\u00e5t! Ber\u00e4tta vid Arnon att Moab \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Domen har kommit \u00f6ver sl\u00e4ttlandet, \u00f6ver Holon, Jahas, Mefaat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Divon, Nebo, Bet Divlatajim,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kirjatajim, Bet Gamul, Bet Meon,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Keriot och Bosra och \u00f6ver alla andra st\u00e4der i Moabs land, b\u00e5de n\u00e4ra och fj\u00e4rran."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Moabs horn har huggits av, hans arm \u00e4r bruten, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "G\u00f6r honom drucken, f\u00f6r han har f\u00f6rh\u00e4vt sig mot HERREN. Moab ska v\u00e4ltra sig i sina egna spyor och bli till ett \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r alla, ocks\u00e5 han."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Var inte Israel till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r dig? Fann man honom bland tjuvar, eftersom du skakar p\u00e5 huvudet s\u00e5 ofta du talar om honom?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e4mna st\u00e4derna och bos\u00e4tt er i klippan, ni Moabs inv\u00e5nare! Var som duvan som bygger sitt bo inne i gapande klippklyftor!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi har alla h\u00f6rt om Moabs h\u00f6gf\u00e4rd, hans m\u00e5ttl\u00f6sa \u00f6vermod, hans stolthet, arrogans, \u00f6verl\u00e4gsenhet och sj\u00e4lvupph\u00f6jelse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner hans arrogans och tomma prat, s\u00e4ger HERREN. Tomma \u00e4r deras g\u00e4rningar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r j\u00e4mrar jag mig \u00f6ver Moab, klagar \u00f6ver hela Moab och suckar \u00f6ver Kir-Heres m\u00e4n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mer \u00e4n \u00f6ver Jaser gr\u00e5ter jag \u00f6ver dig, du Sivmas vinstock. Dina rankor str\u00e4ckte sig ut \u00f6ver havet och n\u00e5dde \u00e4nda till Jasers hav. F\u00f6rg\u00f6raren har slagit ner bland din frukt och din vinsk\u00f6rd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gl\u00e4djen och jublet \u00e4r borta fr\u00e5n tr\u00e4dg\u00e5rdarna, fr\u00e5n Moabs land. Jag har stoppat vinfl\u00f6det fr\u00e5n pressarna, ingen trampar druvorna l\u00e4ngre. Det h\u00f6rs rop, men inga gl\u00e4djerop."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fr\u00e5n Heshbon och Elale h\u00f6js klagan, deras rop h\u00f6rs \u00e4nda till Jahas, fr\u00e5n Soar till Horonajim och Eglat Shelishia. Ocks\u00e5 Nimrims vatten har blivit till uttorkad mark."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I Moab ska jag g\u00f6ra slut p\u00e5 dem som b\u00e4r fram offer p\u00e5 h\u00f6jderna och t\u00e4nder r\u00f6kelse till sina gudar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r klagar mitt hj\u00e4rta \u00f6ver Moab som en fl\u00f6jt, ja mitt hj\u00e4rta klagar som en fl\u00f6jt \u00f6ver Kir-Heres m\u00e4n. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r allt deras v\u00e4lst\u00e5nd som de f\u00f6rv\u00e4rvat borta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Varje huvud \u00e4r rakat och varje sk\u00e4gg avklippt. Varje hand \u00e4r ristad och var och en har kl\u00e4tt sig i s\u00e4cktyg."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e5 alla tak och p\u00e5 alla torg i Moab h\u00e5lls d\u00f6dsklagan, f\u00f6r jag har krossat Moab som man krossar en oduglig kruka, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2019Ack, Moab \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rt!\u2019 klagar de. \u2019Moab v\u00e4nder sig bort i skam.\u2019 Moab har blivit till \u00e5tl\u00f6je och skr\u00e4ck f\u00f6r alla sina grannar.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dEn \u00f6rn sv\u00e4var fram och breder ut sina vingar \u00f6ver Moab."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "St\u00e4derna intas, f\u00e4stningarna er\u00f6vras. Den dagen \u00e4r Moabs hj\u00e4ltar \u00e4ngsliga som kvinnor i barnsn\u00f6d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Moab ska utpl\u00e5nas som folk p\u00e5 grund av sitt \u00f6vermod inf\u00f6r HERREN."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Skr\u00e4ck, fallgrop och snara ska bli er lott, ni Moabs inv\u00e5nare, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den som flyr undan skr\u00e4cken ska falla i gropen, och den som tar sig upp ur gropen ska fastna i snaran. Jag ska l\u00e5ta ett bestraffningens \u00e5r drabba Moab, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "I skuggan av Heshbon st\u00e5r flyktingarna kraftl\u00f6sa. En eld har g\u00e5tt ut fr\u00e5n Heshbon, en l\u00e5ga fr\u00e5n Sichons mitt, och f\u00f6rt\u00e4r Moabs tinning och hj\u00e4ssan p\u00e5 de larmande stridsm\u00e4nnen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ve dig, Moab! Kemoshs folk \u00e4r slaget, och dina s\u00f6ner har f\u00f6rts bort i exil, dina d\u00f6ttrar till f\u00e5ngenskap."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men den dagen kommer, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska \u00e5teruppr\u00e4tta Moab.\u201d S\u00e5 l\u00e5ngt domen \u00f6ver Moab."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Ammon - Om ammoniterna. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dHar Israel inga s\u00f6ner, finns det ingen arvinge? Varf\u00f6r har Milkom tagit Gad i besittning och hans folk bosatt sig i dess st\u00e4der?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men det ska komma en tid, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska l\u00e5ta ett stridsrop h\u00f6ras mot Rabba i ammoniternas land. Det ska bli till en ruinh\u00f6g, och dess grannst\u00e4der ska br\u00e4nnas ner. Sedan ska Israel ta tillbaka sitt arv av dem som tagit det ifr\u00e5n dem, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Klaga, Heshbon, f\u00f6r Aj \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rt! Ropa, ni Rabbas d\u00f6ttrar! Kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg, klaga och g\u00e5 omkring innanf\u00f6r murarna. F\u00f6r Milkom ska bli bortf\u00f6rd i f\u00e5ngenskap tillsammans med sina pr\u00e4ster och furstar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r skryter du \u00f6ver dina dalar, din dals \u00f6verfl\u00f6d, du trol\u00f6sa dotter? Du litar p\u00e5 din rikedom: \u2019Vem skulle anfalla mig?\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e5ta skr\u00e4cken drabba dig, fr\u00e5n alla sidor, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas HERRE. Ni ska skingras \u00e5t alla h\u00e5ll, och ingen ska samla de flyende."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men sedan ska jag uppr\u00e4tta ammoniterna, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Edom - Om Edom. S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dFinns det inte l\u00e4ngre n\u00e5gon vishet kvar i Teman? Har de kloka inga r\u00e5d att ge? Har deras vishet blivit f\u00f6rd\u00e4rvad?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fly, v\u00e4nd om! G\u00f6m er djupt nere, ni Dedans inv\u00e5nare, f\u00f6r jag ska l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver Edom, jag ska straffa honom n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om druvplockarna kommer till dig l\u00e4mnar de ingen eftersk\u00f6rd. Om det kommer tjuvar om natten ska de f\u00f6rd\u00e4rva de s\u00e5 mycket de kan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag ska kl\u00e4 av Edom, avsl\u00f6ja hans g\u00f6mst\u00e4llen, och han ska inte kunna d\u00f6lja sig. F\u00f6rd\u00e4rv ska drabba hans barn, br\u00f6der och grannar, han finns inte mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2019Men l\u00e4mna kvar dina faderl\u00f6sa, jag ska h\u00e5lla dem vid liv, och dina \u00e4nkor f\u00e5r f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 mig.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dDe som inte d\u00f6mts till att dricka ur b\u00e4garen m\u00e5ste dricka. Skulle du d\u00e5 komma undan ostraffad? Nej, du ska inte komma undan. Du m\u00e5ste dricka!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r jag har svurit vid mig sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, att Bosra ska bli en ruinh\u00f6g, till f\u00f6rskr\u00e4ckelse, van\u00e4ra och f\u00f6rbannelse, och dess lydst\u00e4der ska f\u00f6r alltid bli \u00f6delagda.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt ett budskap fr\u00e5n HERREN: En budb\u00e4rare har s\u00e4nts till folken: \u201dKom samman och g\u00e5 mot det! St\u00e5 upp f\u00f6r strid!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dJag ska g\u00f6ra dig litet bland folken och f\u00f6raktat av m\u00e4nniskorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du har lurats av den f\u00f6rf\u00e4ran du v\u00e4ckt och av ditt \u00f6vermod, du som bor bland bergsklyftorna och h\u00e5ller till d\u00e4r h\u00f6gt uppe. \u00c4ven om du bygger ditt n\u00e4ste h\u00f6gt som \u00f6rnen, ska jag dra ner dig d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Edom ska l\u00e4ggas \u00f6de. Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi ska bli f\u00f6rskr\u00e4ckta och dra efter andan n\u00e4r de ser f\u00f6r\u00f6delsen d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det ska bli som n\u00e4r Sodom och Gomorra och deras grannst\u00e4der \u00f6delades, s\u00e4ger HERREN, ingen ska bo d\u00e4r, ingen ska kunna vistas d\u00e4r mer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, likt ett lejon, som kommer fr\u00e5n Jordandalens t\u00e4ta sn\u00e5r till gr\u00f6nskande betesmarker ska jag pl\u00f6tsligt jaga dem d\u00e4rifr\u00e5n. Vem \u00e4r den utvalde som jag ska ge detta uppdrag? Vem \u00e4r min like, vem kan st\u00e4lla mig till svars? Vilken herde kan utmana mig?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vad HERREN har planerat f\u00f6r Edom och t\u00e4nkt ut mot dem som bor i Teman: \u00c4ven de minsta i flocken ska sl\u00e4pas bort, ja, betesmarkerna ska rysa \u00f6ver deras \u00f6de."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jorden ska b\u00e4va vid d\u00e5net fr\u00e5n deras fall. Ett rop h\u00f6rs \u00e4nda bort till S\u00e4vhavet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Som en \u00f6rn lyfter han, sv\u00e4var och breder ut sina vingar \u00f6ver Bosra. Den dagen \u00e4r Edoms hj\u00e4ltar \u00e4ngsliga som en kvinna i barnsn\u00f6d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Damaskus - Om Damaskus. \u201dHamat och Arpad har kommit p\u00e5 skam, f\u00f6r de har h\u00f6rt ett ont budskap. De \u00e4r \u00e4ngsliga, rastl\u00f6sa som ett oroligt hav som inte kan vara stilla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Damaskus har tappat modet och v\u00e4nt om f\u00f6r att fly. Det har gripits av panik, \u00e5ngest och v\u00e5nda, som en kvinna i barnsn\u00f6d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r den ber\u00f6mda staden \u00f6vergiven, min gl\u00e4djes stad?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dess unga m\u00e4n faller p\u00e5 gatorna, hela dess arm\u00e9 tystas ner den dagen, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska t\u00e4nda en eld vid Damaskus stadsmurar, och den ska br\u00e4nna upp Ben-Hadads palats.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Kedar och Hasor - Om Kedars och om Hasors kungariken, som anf\u00f6lls av Nebukadnessar, kungen av Babylonien: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dSt\u00e5 upp, anfall Kedar, f\u00f6rg\u00f6r folket i \u00f6ster."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deras t\u00e4lt och deras hjordar kommer man att ta, deras t\u00e4ltdukar och allt deras bohag. Deras kameler f\u00f6rs bort fr\u00e5n dem, och man ropar till dem: \u2019Skr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll!\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fly, ge er av l\u00e5ngt bort! G\u00f6m er djupt nere, ni Hasors inv\u00e5nare, s\u00e4ger HERREN. F\u00f6r Nebukadnessar, kungen av Babylonien, har fattat ett beslut om er, han har gjort upp en plan mot er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00e5 till angrepp mot detta trygga folk som lever i ost\u00f6rd ro, s\u00e4ger HERREN. De har varken portar eller bommar utan bor i avskildhet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Deras kameler ska bli ett byte och deras stora boskapshjordar ett rov. Jag ska skingra dem f\u00f6r alla vindar, dessa med h\u00e5ret klippt vid tinningarna. Jag ska l\u00e5ta olyckor komma \u00f6ver dem fr\u00e5n alla h\u00e5ll, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hasor ska bli ett tillh\u00e5ll f\u00f6r schakaler en \u00f6demark f\u00f6r evigt. Ingen ska n\u00e5gonsin bo d\u00e4r, ingen m\u00e4nniska ska vistas d\u00e4r.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Elam - Detta \u00e4r HERRENS ord till profeten Jeremia om Elam, n\u00e4r Sidkia hade blivit kung \u00f6ver Juda:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dJag bryter s\u00f6nder Elams b\u00e5ge, dess fr\u00e4msta styrka."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag l\u00e5ter fyra vindar komma mot Elam fr\u00e5n himlens fyra h\u00f6rn. Jag ska sprida dem \u00e5t alla v\u00e4derstreck, och det ska inte finnas n\u00e5got folk dit de elamitiska flyktingarna inte kommer."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra Elam f\u00f6rskr\u00e4ckt f\u00f6r sina fiender och f\u00f6r dem som \u00e4r ute efter deras liv. Jag ska l\u00e5ta det onda komma \u00f6ver dem, min brinnande vrede, s\u00e4ger HERREN. Jag ska l\u00e5ta sv\u00e4rdet f\u00f6rf\u00f6lja dem tills jag har gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4tta upp min tron i Elam. Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra b\u00e5de kung och furstar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men det ska komma en tid d\u00e5 jag ska uppr\u00e4tta Elam, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Babylonien - Detta \u00e4r vad HERREN talade ang\u00e5ende Babylonien, kald\u00e9ernas land, genom profeten Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dF\u00f6rkunna bland folken, l\u00e5t det h\u00f6ras, h\u00f6j ban\u00e9ret och ropa ut, tig inte, s\u00e4g: \u2019Babylon ska intas, Bel st\u00e5r med skam och Marduk krossas. Avgudarna st\u00e5r med skam och bel\u00e4tena krossas.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r ett folk fr\u00e5n norr anfaller och \u00f6del\u00e4gger landet s\u00e5 att ingen kan bo d\u00e4r l\u00e4ngre. B\u00e5de m\u00e4nniskor och djur flyr bort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5, p\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, ska Israels folk komma vandrande tillsammans med Judas folk och gr\u00e5tande s\u00f6ka HERREN, sin Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska fr\u00e5ga efter Sion och v\u00e4nda blicken dit\u00e5t. De ska komma och f\u00f6rena sig med HERREN i ett evigt f\u00f6rbund som aldrig ska gl\u00f6mmas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folk har varit f\u00f6rlorade f\u00e5r. Deras herdar har f\u00f6rt dem vilse och f\u00e5tt dem att irra omkring bland bergen. De str\u00f6vade fr\u00e5n berg till h\u00f6jd och gl\u00f6mde sin egen viloplats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla som r\u00e5kade p\u00e5 dem slukade dem, och deras fiender sa: \u2019Vi \u00e4r oskyldiga, f\u00f6r de har syndat mot HERREN, r\u00e4ttf\u00e4rdighetens betesmark, HERREN, sina f\u00f6rf\u00e4ders hopp.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fly fr\u00e5n Babylonien, l\u00e4mna kald\u00e9ernas land. G\u00e5 som bockar som leder hjorden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu ska jag resa upp en h\u00e4r av v\u00e4ldiga folk fr\u00e5n landet i norr och leda den mot Babylon. De g\u00f6r sig redo f\u00f6r strid, norrifr\u00e5n ska det er\u00f6vras. Deras pilar \u00e4r som en skicklig hj\u00e4ltes, som inte v\u00e4nder tillbaka med of\u00f6rr\u00e4ttat \u00e4rende."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kald\u00e9en ska bli plundrat tills alla har f\u00e5tt tillr\u00e4ckligt med byte, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni \u00e4r glada och jublar, ni som plundrar min arvedel. Ni hoppar som kvigor p\u00e5 tr\u00f6skplatsen och frustar som hingstar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er mor ska f\u00e5 st\u00e5 med stor skam, hon som f\u00f6dde er ska bli van\u00e4rad. Hon ska bli det minsta bland folken, en vildmark och ett torrt \u00f6kenland."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 grund av HERRENS vrede ska det vara obebott och bli till ett ensligt \u00f6deland. Alla som far f\u00f6rbi ska bli f\u00f6rskr\u00e4ckta och dra efter andan n\u00e4r de ser dess f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rbered er f\u00f6r strid mot Babylon, fr\u00e5n alla sidor, ni b\u00e5gskyttar! Skjut mot det, spara inte p\u00e5 pilarna, f\u00f6r det har syndat mot HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6j segerrop mot det fr\u00e5n alla sidor! Man ger upp! Tornen faller, murarna rasar. Detta \u00e4r HERRENS h\u00e4mnd. H\u00e4mnas p\u00e5 Babylonien, g\u00f6r mot henne som hon sj\u00e4lv har gjort!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rinta ur Babylonien den som s\u00e5r och den som brukar sk\u00e4ra i sk\u00f6rdetiden. Undan f\u00f6rtryckarens sv\u00e4rd ska var och en \u00e5terv\u00e4nda till sitt eget folk och fly till sitt eget land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israel \u00e4r som ett vilseg\u00e5nget f\u00e5r, jagat av lejon. Den f\u00f6rste att sluka det var kungen av Assyrien, och sedan krossade Nebukadnessar, kungen av Babylonien, dess ben.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u201dJag ska straffa den babyloniske kungen och hans land, precis som jag straffade den assyriske kungen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men jag ska leda Israel tillbaka till dess betesmarker. Det ska g\u00e5 i bet p\u00e5 Karmel och Bashan och \u00e4ta sig m\u00e4tt p\u00e5 Efraims berg och i Gilead."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5, p\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, ska man s\u00f6ka efter Israels skuld, men den ska inte finnas mer, och Judas synder ska inte heller g\u00e5 att finna, f\u00f6r jag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem som jag har skonat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Anfall Meratajims land och inv\u00e5narna i Pekod. D\u00f6da dem! Vig dem \u00e5t f\u00f6rintelse! s\u00e4ger HERREN. G\u00f6r s\u00e5 som jag har befallt dig!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det \u00e4r stridslarm i landet, en stor f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ack, br\u00e4ckt och krossad \u00e4r den sl\u00e4gga som slog hela v\u00e4rlden! Babylons \u00f6de v\u00e4cker stor fasa bland folken."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag gillrade en f\u00e4lla f\u00f6r dig, Babylon, och du greps innan du hann m\u00e4rka n\u00e5got. Man fann dig och tillf\u00e5ngatog dig, d\u00e4rf\u00f6r att du satt dig upp mot HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN har \u00f6ppnat sitt vapenf\u00f6rr\u00e5d och tagit fram sin vredes vapen, f\u00f6r Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, har ett verk att utf\u00f6ra i kald\u00e9ernas land."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, g\u00e5 emot det fr\u00e5n fj\u00e4rran! Bryt upp dess f\u00f6rr\u00e5d! Samla allting i en h\u00f6g och vig det \u00e5t f\u00f6rintelse! L\u00e4mna ingenting kvar av det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00f6da alla dess tjurar, f\u00f6r dem till slakt! Ve dem! Deras tid \u00e4r inne, tiden f\u00f6r deras straff."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lyssna till dem som flyr, de som tar sig ut ur Babyloniens land f\u00f6r att i Sion ber\u00e4tta om HERRENS, v\u00e5r Guds, h\u00e4mnd, h\u00e4mnden f\u00f6r hans tempel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dra samman b\u00e5gskyttar mot Babylon, av alla som kan sp\u00e4nna en b\u00e5ge. Omringa det fr\u00e5n alla h\u00e5ll, s\u00e5 att ingen kan fly! Ge igen f\u00f6r alla hennes og\u00e4rningar, g\u00f6r s\u00e5 mot henne som hon sj\u00e4lv har gjort, f\u00f6r hon har satt sig upp mot HERREN, Israels Helige."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r faller de unga m\u00e4nnen p\u00e5 gatorna, och alla hennes soldater stupar den dagen, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag st\u00e5r dig emot, du h\u00f6gmodiga, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas HERRE, f\u00f6r nu \u00e4r tiden f\u00f6r mitt straff inne f\u00f6r dig!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den h\u00f6gmodige stapplar och faller, och ingen reser honom upp. Jag ska t\u00e4nda en eld i hans st\u00e4der, som ska br\u00e4nna upp allt som finns d\u00e4r omkring.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dFolket i Israel \u00e4r f\u00f6rtryckt, och folket i Juda likas\u00e5. Alla de som tagit dem till f\u00e5nga h\u00e5ller dem fast och v\u00e4grar att l\u00e5ta dem g\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men deras befriare \u00e4r m\u00e4ktig. Hans namn \u00e4r h\u00e4rskarornas HERRE. Han ska f\u00f6rsvara dem och l\u00e5ta landet f\u00e5 ro, men han ger oro \u00e5t Babylons inv\u00e5nare."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sv\u00e4rd mot kald\u00e9erna, s\u00e4ger HERREN, mot Babylons inv\u00e5nare och dess furstar och visa m\u00e4n!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sv\u00e4rd mot sp\u00e5m\u00e4nnen, de ska st\u00e5 d\u00e4r som d\u00e5rar! Sv\u00e4rd mot dess hj\u00e4ltar, de ska bli f\u00f6rskr\u00e4ckta!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sv\u00e4rd mot dess h\u00e4star och vagnar och mot alla fr\u00e4mlingar d\u00e4r inne, de ska bli som kvinnor! Sv\u00e4rd mot dess skatter, de ska r\u00f6vas bort."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Torka \u00f6ver dess vatten, de ska torka ut! F\u00f6r detta \u00e4r avgudarnas land, de dyrkar skr\u00e4ckens bel\u00e4ten som besatta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska \u00f6kendjur och hyenor bo d\u00e4r, och berguvar ha sitt tillh\u00e5ll d\u00e4r. Aldrig mer ska n\u00e5gon bo d\u00e4r. Det ska ligga \u00f6vergivet fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00e5 som Gud \u00f6delade Sodom och Gomorra och deras grannst\u00e4der, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 ska ingen bo d\u00e4r, ingen vistas d\u00e4r mer."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Se, ett folk kommer fr\u00e5n norr, en stor nation och m\u00e5nga kungar reser sig fr\u00e5n jordens yttersta \u00e4ndar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De \u00e4r bev\u00e4pnade med b\u00e5ge och lans. De \u00e4r grymma och obarmh\u00e4rtiga. De l\u00e5ter som havets d\u00e5n, p\u00e5 sina h\u00e4star drar de fram, rustade f\u00f6r strid, mot dig, dotter Babylon!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4r kungen av Babylonien h\u00f6r ryktet om dem st\u00e5r han d\u00e4r handfallen. Han grips av \u00e5ngest, som en kvinna som ska f\u00f6da barn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Se, likt ett lejon som kommer fr\u00e5n Jordandalens t\u00e4ta sn\u00e5r till gr\u00f6nskande betesmarker ska jag pl\u00f6tsligt jaga dem d\u00e4rifr\u00e5n. Vem \u00e4r den utvalde som jag ska utse f\u00f6r detta? F\u00f6r vem \u00e4r lik mig, och vem kan st\u00e4lla mig till svars? Vilken herde kan utmana mig?\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vad HERREN har planerat f\u00f6r Babylon och t\u00e4nkt ut mot kald\u00e9ernas land: \u00c4ven de minsta i flocken ska sl\u00e4pas bort, betesmarkerna ska f\u00f6rf\u00e4ras \u00f6ver dem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jorden b\u00e4var vid ropet om Babylons fall. Ett rop h\u00f6rs bland folken."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dJag ska v\u00e4cka upp en v\u00e5ldsam storm mot Babylon och mot Lev Kamajs inv\u00e5nare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda fr\u00e4mlingar till Babylonien, f\u00f6r att tr\u00f6ska det och rensa landet. De ska komma fr\u00e5n alla h\u00e5ll p\u00e5 olyckans dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e5gskytten ska sp\u00e4nna sin b\u00e5ge och br\u00f6sta sig i sitt pansar. Skona inte dess unga m\u00e4n, vig hela dess h\u00e4r \u00e5t f\u00f6rintelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Slagna ska de falla i kald\u00e9ernas land, genomborrade p\u00e5 dess gator."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israel och Juda har inte \u00f6vergetts av sin Gud, h\u00e4rskarornas HERRE, men deras land \u00e4r fyllt med skuld mot Israels Helige."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly fr\u00e5n Babylonien! Spring f\u00f6r livet, s\u00e5 att straffet f\u00f6r deras synd inte drabbar er ocks\u00e5! F\u00f6r nu \u00e4r tiden inne f\u00f6r HERRENS h\u00e4mnd, han ska ge igen f\u00f6r vad de gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Babylon var en guldb\u00e4gare i HERRENS hand, den gjorde hela jorden drucken. Folken drack dess vin och d\u00e4rf\u00f6r blev de som galna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men pl\u00f6tsligt har Babylon fallit och krossats. Gr\u00e5t \u00f6ver det! H\u00e4mta balsam f\u00f6r dess s\u00e5r, kanske kan det l\u00e4kas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2019Vi har f\u00f6rs\u00f6kt bota Babylon, men hon kunde inte botas. L\u00e4mna henne! L\u00e5t oss ge oss av var och en till sitt land, f\u00f6r domen \u00f6ver Babylon n\u00e5r upp till himlen, den r\u00e4cker \u00e4nda upp till skyarna.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2019HERREN har skaffat r\u00e4ttvisa f\u00f6r oss. Kom, l\u00e5t oss ber\u00e4tta i Sion vad HERREN, v\u00e5r Gud, har gjort.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4ssa pilarna, ta upp sk\u00f6ldarna! HERREN har uppviglat de mediska kungarna, eftersom hans plan \u00e4r att f\u00f6rg\u00f6ra Babylon. Detta \u00e4r HERRENS h\u00e4mnd, h\u00e4mnden f\u00f6r hans tempel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6j ban\u00e9ret mot Babylons murar! Sk\u00e4rp bevakningen! S\u00e4tt ut vakter, arrangera bakh\u00e5ll! F\u00f6r HERREN ska genomf\u00f6ra vad han beslutat och talat mot Babylons inv\u00e5nare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du som bor vid m\u00e5nga vatten och \u00e4r rik p\u00e5 m\u00e5nga skatter: nu har slutet kommit f\u00f6r dig, tiden \u00e4r inne f\u00f6r dig att bli avklippt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE har svurit vid sig sj\u00e4lv: Jag ska fylla dig med m\u00e4nniskor, som med en sv\u00e4rm av gr\u00e4shoppor, och de ska h\u00f6ja ett segerrop mot dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han gjorde jorden i sin makt grundade v\u00e4rlden i sin vishet, och med sin kunskap sp\u00e4nde han ut himlarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras d\u00e5nar himlens vatten, han f\u00e5r molnen att stiga upp fr\u00e5n jordens \u00e4nde. Han s\u00e4nder blixtar med regnet och f\u00f6r ut vinden ur dess f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varje m\u00e4nniska st\u00e5r d\u00e4r som en d\u00e5re, utan f\u00f6rst\u00e5nd. Guldsmeden har svikits av sin gudabild, f\u00f6r hans gjutna avgudar \u00e4r falska och inget liv finns i dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e4r meningsl\u00f6sa f\u00f6rem\u00e5l som bara blir till \u00e5tl\u00f6je. N\u00e4r de granskas f\u00f6rintas de."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men s\u00e5dan \u00e4r inte han, Jakobs andel. Han har format allt, ocks\u00e5 sin arvedels stam. H\u00e4rskarornas HERRE \u00e4r hans namn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du \u00e4r min hammare och mitt stridsvapen. Med dig krossar jag folk, med dig f\u00f6rintar jag riken,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med dig krossar jag h\u00e4st och ryttare, med dig krossar jag vagn och kusk,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "med dig krossar jag man och kvinna, med dig krossar jag gammal och ung, med dig krossar jag yngling och jungfru,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "med dig krossar jag herde och hjord, med dig krossar jag bonde och oxar, med dig krossar jag st\u00e5th\u00e5llare och styresm\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men nu ska jag inf\u00f6r era \u00f6gon vederg\u00e4lla Babylon och alla Kald\u00e9ens inv\u00e5nare allt ont som de gjort mot Sion, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r se, jag har v\u00e4nt mig mot dig, du f\u00f6rd\u00e4rvets berg, s\u00e4ger HERREN, du hela jordens f\u00f6rd\u00e4rvare. Jag ska lyfta min hand mot dig, dra ner dig fr\u00e5n klipporna och g\u00f6ra dig till ett f\u00f6rbr\u00e4nt berg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n dig ska ingen ta vare sig h\u00f6rnsten eller grundsten, f\u00f6r du ska l\u00e4ggas \u00f6de f\u00f6r all framtid, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00f6j ett ban\u00e9r p\u00e5 jorden, st\u00f6t i horn bland folken! Avskilj folken till strid mot Babylon, sammankalla rikena mot det, Ararat, Minni och Ashkenas, och utse en bef\u00e4lhavare mot det! Skaffa fram h\u00e4star som sv\u00e4rmar av gr\u00e4shoppor!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Avskilj folken till strid mot det, Mediens kungar, deras st\u00e5th\u00e5llare och alla landets styresm\u00e4n och alla de omr\u00e5den som de h\u00e4rskar \u00f6ver."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jorden darrar och b\u00e4var, f\u00f6r allt som HERREN har planerat mot Babylonien l\u00e5ter han nu ske: Att \u00f6del\u00e4gga landet Babylonien s\u00e5 att ingen kan bo d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dess krigare strider inte l\u00e4ngre. De sitter i sina f\u00e4stningar, de har f\u00f6rlorat sin kraft och blivit som kvinnor. Man har satt eld p\u00e5 bost\u00e4derna och krossat bommarna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00f6pare f\u00f6ljer efter l\u00f6pare budb\u00e4rare efter budb\u00e4rare, fr\u00e5n alla h\u00e5ll, med rapporter till kungen av Babylonien att hela hans stad \u00e4r intagen,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "flod\u00f6verg\u00e5ngarna \u00e4r er\u00f6vrade, sumpmarkerna brinner och arm\u00e9n har gripits av panik.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: \u201dDotter Babylon \u00e4r som en stampad tr\u00f6skplats, och snart ska tr\u00f6skningen b\u00f6rja.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dNebukadnessar, kungen av Babylonien, har uppslukat mig och t\u00f6mt ut mig, han har st\u00e4llt undan mig som ett tomt k\u00e4rl. Han har svalt mig som ett havsodjur, fyllt sin buk med mina l\u00e4ckerheter och sedan kastat ut mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e5 det v\u00e5ld som drabbat mig komma \u00f6ver Babylon,\u201d s\u00e4ger Sions inv\u00e5nare, \u201dm\u00e5 mitt blod komma \u00f6ver Kald\u00e9ens inv\u00e5nare,\u201d s\u00e4ger Jerusalem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: \u201dJag ska vara din f\u00f6rsvarare och \u00e5ta mig att utkr\u00e4va h\u00e4mnd f\u00f6r din r\u00e4kning. Jag ska l\u00e5ta Babylons hav torka ut, dess k\u00e4lla sina."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Babylon ska bli en ruinh\u00f6g, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r schakaler, en kuslig \u00f6demark d\u00e4r ingen kan bo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De ryter tillsammans som lejon, morrar som lejonungar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men jag ska ordna en fest f\u00f6r dem och f\u00e5 dem att dricka sig s\u00e5 fulla att de blir medvetsl\u00f6sa och aldrig mer vaknar ur sin s\u00f6mn, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag ska leda dem till slakt, som lamm, baggar och bockar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ack! Sheshak har fallit, det som var hela v\u00e4rldens stolthet har er\u00f6vrats. Ack, Babylons \u00f6de v\u00e4cker fasa bland folken!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Babylon har dr\u00e4nkts av havet, \u00f6versv\u00e4mmats av brusande v\u00e5gor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dess st\u00e4der har lagts \u00f6de, och blivit ett torrt \u00f6kenland d\u00e4r ingen kan bo och som ingen ens passerar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag straffar Bel i Babylon och drar upp allt ur hans gap som han har slukat. Folken ska inte l\u00e4ngre str\u00f6mma till honom. Ocks\u00e5 Babylons murar faller."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ge er av d\u00e4rifr\u00e5n, mitt folk! Fly f\u00f6r livet, undan HERRENS flammande vrede."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men grips inte av panik, l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas av rykten som h\u00f6rs i landet. F\u00f6r ett rykte kommer det ena \u00e5ret, ett annat \u00e5ret d\u00e4rp\u00e5, rykten om v\u00e5ld i landet och om h\u00e4rskare som st\u00e5r mot h\u00e4rskare."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Det ska komma en tid n\u00e4r jag ska straffa Babylons avgudar. Hela landet ska f\u00e5 st\u00e5 med skam och alla ligga d\u00e4r d\u00f6da."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Himmel och jord och allt som finns d\u00e4r ska jubla \u00f6ver Babylons fall, n\u00e4r f\u00f6rg\u00f6rarna anfaller norrifr\u00e5n, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Babylon m\u00e5ste falla f\u00f6r alla deras skull som d\u00f6dats i Israel, s\u00e5 som d\u00f6dade har fallit \u00f6ver hela jorden f\u00f6r Babylons skull."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ni som lyckats undkomma sv\u00e4rdet, ge er av! Stanna inte kvar! Kom ih\u00e5g HERREN i fj\u00e4rran land, t\u00e4nk p\u00e5 Jerusalem!\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201dVi \u00e4r van\u00e4rade, vi blir h\u00e5nade, skam t\u00e4cker v\u00e5ra ansikten, f\u00f6r fr\u00e4mlingar har tr\u00e4ngt in i de heliga platserna i HERRENS hus.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u201dDen tiden ska komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag ska straffa Babylons avgudar, och \u00f6ver hela landet ska de s\u00e5rade klaga."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c4ven om Babylon n\u00e5dde upp till himlen och gjorde sig en h\u00f6g och ointaglig bef\u00e4stning, s\u00e5 skulle f\u00f6rg\u00f6rarna fr\u00e5n mig \u00e4nd\u00e5 n\u00e5 dit, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Klagorop h\u00f6rs fr\u00e5n Babylon, f\u00f6r\u00f6delsen i kald\u00e9ernas land \u00e4r stor."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "HERREN f\u00f6rst\u00f6r Babylon, han tystar ner dess v\u00e4ldiga larm. V\u00e5gorna brusar som stora vatten, de l\u00e5ter sitt d\u00e5n h\u00f6ras."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00f6raren kommer mot Babylon. Hj\u00e4ltarna tas till f\u00e5nga, och deras b\u00e5gar krossas. F\u00f6r HERREN \u00e4r en h\u00e4mndens Gud, han vederg\u00e4ller fullt ut."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dess furstar, visa m\u00e4n, st\u00e5th\u00e5llare, styresm\u00e4n och soldater dricka sig s\u00e5 druckna att de faller i en evig s\u00f6mn f\u00f6r att aldrig vakna upp igen, s\u00e4ger Konungen, vars namn \u00e4r h\u00e4rskarornas HERRE.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dBabylons breda mur ska j\u00e4mnas med marken och dess h\u00f6ga portar ska br\u00e4nnas upp. Folken har slitit ut sig f\u00f6r ingenting, deras m\u00f6dor har bara blivit br\u00e4nsle \u00e5t l\u00e5gorna.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta bud gav profeten Jeremia till Seraja, son till Neria och sonson till Machseja, n\u00e4r Seraja gick med Sidkia, kungen i Juda, till Babylonien i dennes fj\u00e4rde regerings\u00e5r. Seraja var kvartersm\u00e4stare."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jeremia skrev ner i en bokrulle allt det onda som skulle komma \u00f6ver Babylon, allt det som st\u00e5r skrivet om Babylon."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jeremia sa till Seraja: \u201dN\u00e4r du kommer till Babylon, ska du l\u00e4sa upp allt detta."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Du ska s\u00e4ga: \u2019HERRE, du har sj\u00e4lv sagt att du ska f\u00f6rg\u00f6ra denna plats, s\u00e5 att ingen ska bo d\u00e4r mer, varken m\u00e4nniska eller djur, utan den ska l\u00e4ggas \u00f6de f\u00f6r alltid.\u2019"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "N\u00e4r du har l\u00e4st f\u00e4rdigt ur bokrullen, ska du binda fast en sten vid den, kasta den i floden Eufrat"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "och s\u00e4ga: \u2019S\u00e5 h\u00e4r ska Babylon sjunka och aldrig mer komma upp igen, p\u00e5 grund av det onda jag ska l\u00e5ta komma \u00f6ver det.\u2019\u2006\u201d H\u00e4r slutar Jeremias budskap."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sidkia regerar i Jerusalem - (2 Kung 24:18-20; 2 Kr\u00f6n 36:11-14) Sidkia var tjugoett \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i elva \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Hamutal och var dotter till Jeremia fr\u00e5n Livna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, precis som Jojakim hade gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN f\u00f6rkastade till sist i sin vrede b\u00e5de Jerusalem och Juda. Jerusalems fall, f\u00f6rst\u00f6relse och folkets bortf\u00f6rande(2 Kung 24:20\u201425:21; 2 Kr\u00f6n 36:15-20; Jer 39:1-10)Men Sidkia gjorde uppror mot kungen i Babylonien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I Sidkias nionde regerings\u00e5r, p\u00e5 den tionde dagen i tionde m\u00e5naden, kom Nebukadnessar, kungen av Babylonien, t\u00e5gande med hela sin arm\u00e9 mot Jerusalem och bel\u00e4grade det. De byggde en bel\u00e4gringsvall omkring staden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bel\u00e4gringen varade \u00e4nda till kung Sidkias elfte regerings\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 nionde dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden var hungersn\u00f6den i staden s\u00e5 sv\u00e5r att folket inte l\u00e4ngre hade n\u00e5gon mat i landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 stormades staden, och alla trupper flydde p\u00e5 natten genom en port som fanns mellan de b\u00e5da murarna i n\u00e4rheten av den kungliga tr\u00e4dg\u00e5rden, medan de kaldeiska trupperna omringade staden. De flydde mot Jordandalen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men den kaldeiska arm\u00e9n f\u00f6rf\u00f6ljde kungen och tog honom till f\u00e5nga p\u00e5 Jerikosl\u00e4tten. Alla hans m\u00e4n l\u00e4mnade honom och skingrades."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kald\u00e9erna grep honom och f\u00f6rde honom till den babyloniske kungen i Rivla i Hamat, d\u00e4r denne d\u00f6mde honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den babyloniske kungen l\u00e4t avr\u00e4tta Sidkias s\u00f6ner inf\u00f6r hans \u00f6gon, och likas\u00e5 l\u00e4t han i Rivla avr\u00e4tta alla de f\u00f6rn\u00e4msta m\u00e4nnen i Juda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t han sticka ut \u00f6gonen p\u00e5 Sidkia. Den babyloniske kungen band honom med kopparkedjor och f\u00f6rde honom till Babylon och satte honom i f\u00e4ngelse, och d\u00e4r fick han sitta \u00e4nda tills han dog."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 tionde dagen i femte m\u00e5naden av den babyloniske kungen Nebukadnessars nittonde regerings\u00e5r kom Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet och en av den babyloniske kungens n\u00e4rmaste m\u00e4n, till Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han br\u00e4nde ner HERRENS hus, kungapalatset, och \u00e4ven alla andra byggnader av v\u00e4rde i Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kaldeiska trupperna som han var bef\u00e4lhavare f\u00f6r rev ner alla Jerusalems murar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, f\u00f6rde bort till exilen n\u00e5gra av de fattigaste som var kvar i staden, tillsammans med de desert\u00f6rer som hade g\u00e5tt \u00f6ver till den babyloniske kungen och de hantverkare som var kvar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men n\u00e5gra av de fattigaste i landet l\u00e4mnade bef\u00e4lhavaren Nebusaradan kvar f\u00f6r att sk\u00f6ta om ving\u00e5rdar och \u00e5krar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kald\u00e9erna h\u00f6gg ner kopparpelarna i HERRENS hus, st\u00e4llningen och kopparhavet som fanns d\u00e4r och tog med sig all koppar till Babylonien."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De tog ocks\u00e5 k\u00e4rlen, skovlarna, knivarna, sk\u00e5larna, fyrfaten och alla kopparf\u00f6rem\u00e5l som anv\u00e4ndes i gudstj\u00e4nsten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet tog ocks\u00e5 faten, fyrfaten, offersk\u00e5larna, grytorna, lampst\u00e4llen, sk\u00e5larna och b\u00e4garna, allt som var av rent guld och rent silver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pelarna, kopparhavet, de tolv koppartjurarna under det och st\u00e4llningarna, som Salomo l\u00e5tit g\u00f6ra till HERRENS hus, bestod sammantaget av s\u00e5 mycket koppar att det inte gick att v\u00e4ga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pelarna var 9 meter h\u00f6ga, 6 meter i omkrets och ih\u00e5liga med v\u00e4ggar tjocka som fyra fingrars bredd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 var och en av dem fanns ett pelarhuvud av koppar, som var 2,5 meter h\u00f6gt och hade ornament i form av granat\u00e4pplen som dekoration runt pelarhuvudet. Allt var gjort av koppar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det fanns nittiosex granat\u00e4pplen p\u00e5 utsidan och sammanlagt etthundra granat\u00e4pplen i ett fl\u00e4tverk runtom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet tog till f\u00e5nga \u00f6verstepr\u00e4sten Seraja och pr\u00e4sten n\u00e4rmast honom, Sefanja, samt tre av d\u00f6rrvakterna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fr\u00e5n staden tog han en hovman som var bef\u00e4lhavare i arm\u00e9n, sju av kungens n\u00e4rmaste m\u00e4n i staden, och sekreteraren \u00e5t den \u00f6verbef\u00e4lhavare som skrev ut folket till krigstj\u00e4nst, samt ytterligare sextio m\u00e4n i staden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, tog dem och f\u00f6rde dem till den babyloniske kungen i Rivla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den babyloniske kungen l\u00e4t avr\u00e4tta dem i Rivla i Hamat. S\u00e5 f\u00f6rdes Juda bort fr\u00e5n sitt land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta \u00e4r de som Nebukadnessar f\u00f6rde bort: under det sjunde \u00e5ret 3 023 judar,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "under Nebukadnessars artonde regerings\u00e5r 832 personer fr\u00e5n Jerusalem,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och under Nebukadnessars tjugotredje regerings\u00e5r 745 personer, som Nebusaradan, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r livgardet, f\u00f6rde bort, sammanlagt 4 600 personer."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jojakins ben\u00e5dning - (2 Kung 25:27-30) Under det trettiosjunde \u00e5ret som Judas kung Jojakin var i f\u00e5ngenskap, den tjugofemte dagen i tolfte m\u00e5naden, samma \u00e5r som Evil Merodak blev kung i Babylonien, ben\u00e5dade denne Jojakin, Juda kung, och sl\u00e4ppte ut honom ur f\u00e4ngelset."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han talade v\u00e4nligt till honom och gav honom den fr\u00e4msta platsen bland de kungar som var hos honom i Babylon."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jojakin fick l\u00e4gga av sig f\u00e5ngdr\u00e4kten och alltid \u00e4ta vid kungens bord under resten av sitt liv."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge han levde gav den babyloniske kungen honom ocks\u00e5 ett dagligt underh\u00e5ll."
                }
            }
        }
    }
}