{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job pr\u00f6vas - (1:1\u20142:13)En god och framg\u00e5ngsrik person - I landet Us levde en man som hette Job. Han var en god och r\u00e4ttsinnig man som fruktade Gud och h\u00f6ll sig borta fr\u00e5n allt ont."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Job hade sju s\u00f6ner och tre d\u00f6ttrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han \u00e4gde 7 000 f\u00e5r, 3 000 kameler, 500 par oxar och 500 \u00e5sneston, och han hade en m\u00e4ngd tj\u00e4nare. Han var den m\u00e4ktigaste i hela \u00d6stlandet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jobs s\u00f6ner brukade turas om att h\u00e5lla fester i sina hem, och de inbj\u00f6d sina tre systrar och \u00e5t och drack tillsammans med dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r en fest, som kunde vara flera dagar, var \u00f6ver samlade Job sina barn och renade dem. Tidigt p\u00e5 morgonen bar han fram ett br\u00e4nnoffer f\u00f6r var och en av dem. Job t\u00e4nkte: \u201dKanske mina barn har syndat och f\u00f6rbannat Gud i sina hj\u00e4rtan.\u201d S\u00e5 gjorde Job varje g\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Anklagaren g\u00f6r Job fattig - En dag n\u00e4r Guds s\u00f6ner kom fram inf\u00f6r HERREN, var Anklagaren, Satan, tillsammans med dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dVarifr\u00e5n kommer du?\u201d fr\u00e5gade HERREN Anklagaren. \u201dFr\u00e5n en f\u00e4rd runt hela jorden\u201d, svarade denne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dHar du lagt m\u00e4rke till min tj\u00e4nare Job?\u201d fr\u00e5gade HERREN Anklagaren. \u201dDet finns ingen annan som han p\u00e5 hela jorden, en god och r\u00e4ttsinnig man som fruktar Gud och inte vill ha n\u00e5got med det onda att g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dJob fruktar v\u00e4l inte Gud f\u00f6r ingenting?\u201d svarade Anklagaren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dDu har alltid skyddat b\u00e5de honom, hans hus och hans tillh\u00f6righeter. Du har v\u00e4lsignat allt han g\u00f6r, och hans boskapshjordar breder ut sig \u00f6ver landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men r\u00e4ck ut din hand och r\u00f6r vid all hans egendom, s\u00e5 ska du f\u00e5 se att han kommer att f\u00f6rbanna dig rakt i ansiktet!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN svarade Anklagaren: \u201dDu f\u00e5r g\u00f6ra vad du vill med hans egendom, men Job sj\u00e4lv f\u00e5r du inte r\u00f6ra.\u201d Anklagaren l\u00e4mnade sedan HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En dag, n\u00e4r Jobs s\u00f6ner och d\u00f6ttrar festade i den \u00e4ldste broderns hus,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "kom en budb\u00e4rare till Job och sa: \u201dMan pl\u00f6jde med dina oxar och \u00e5snorna betade i n\u00e4rheten,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "n\u00e4r sab\u00e9erna gick till anfall, drog i v\u00e4g med dem och d\u00f6dade allt ditt tj\u00e4nstefolk utom mig. Jag \u00e4r den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta detta f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Medan denne budb\u00e4rare fortfarande talade, kom en annan och sa: \u201dGuds eld f\u00f6ll ner fr\u00e5n himlen och br\u00e4nde upp f\u00e5ren och folket. Jag \u00e4r den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta detta f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Innan mannen hade slutat tala kom ytterligare en och sa: \u201dKald\u00e9erna delade upp sig i tre grupper och r\u00f6vade bort kamelerna. De har \u00e4ven d\u00f6dat tj\u00e4narna. Jag \u00e4r den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta detta f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan denne fortfarande talade kom ytterligare en annan och sa: \u201dDina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar hade fest i din \u00e4ldste sons hem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "n\u00e4r pl\u00f6tsligt en v\u00e4ldig storm kom svepande fr\u00e5n \u00f6knen och tog tag i husets fyra h\u00f6rn, s\u00e5 att taket st\u00f6rtade in och d\u00f6dade allesammans. Jag \u00e4r den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta detta f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Job och rev s\u00f6nder sin mantel. Han rakade av allt h\u00e5r, f\u00f6ll ner p\u00e5 marken inf\u00f6r Gud och tillbad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han sa: \u201dJag kom naken ur min mors liv, och naken v\u00e4nder jag \u00e5ter. HERREN gav och HERREN tog. V\u00e4lsignat vare HERRENS namn.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Under allt detta syndade inte Job och klandrade inte Gud."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs h\u00e4lsa angrips - En dag kom Guds s\u00f6ner p\u00e5 nytt fram inf\u00f6r HERREN, och Anklagaren var med dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dVarifr\u00e5n kommer du?\u201d fr\u00e5gade HERREN honom. \u201dFr\u00e5n en f\u00e4rd runt jorden\u201d, svarade Anklagaren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dHar du lagt m\u00e4rke till min tj\u00e4nare Job?\u201d fr\u00e5gade HERREN Anklagaren. \u201dDet finns ingen annan som han p\u00e5 hela jorden, en god och r\u00e4ttsinnig man som fruktar Gud och inte vill ha n\u00e5got med det onda att g\u00f6ra. Han har bevarat sin integritet, trots att du \u00f6vertalade mig att utan orsak l\u00e5ta olycka drabba honom.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Anklagaren svarade: \u201dF\u00f6rs\u00f6k r\u00f6ra vid hans skinn! En m\u00e4nniska ger allt han \u00e4ger f\u00f6r att r\u00e4dda sitt liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men r\u00e4ck ut din hand och r\u00f6r vid hans k\u00f6tt och ben, s\u00e5 kommer han att f\u00f6rbanna dig rakt i ansiktet!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dG\u00f6r vad du vill med honom\u201d, svarade HERREN. \u201dMen du m\u00e5ste skona hans liv.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Anklagaren l\u00e4mnade d\u00e5 HERREN, och Job drabbades av fruktansv\u00e4rda b\u00f6lder \u00f6ver hela kroppen, fr\u00e5n huvud till fot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 tog Job en lersk\u00e4rva och skrapade sig med den, medan han satt i aska."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans hustru sa: \u201dH\u00e5ller du fortfarande fast vid din integritet? F\u00f6rbanna Gud och d\u00f6!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men han svarade henne: \u201dDu talar som en d\u00e5re. Skulle vi bara ta emot det som \u00e4r gott fr\u00e5n Guds hand och aldrig det onda?\u201d Under allt detta sa Job aldrig n\u00e5got syndigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Job f\u00e5r bes\u00f6k av n\u00e5gra v\u00e4nner - N\u00e4r tre av Jobs v\u00e4nner fick h\u00f6ra om alla tragedier som drabbat honom, tog de kontakt med varandra och reste till honom f\u00f6r att visa medk\u00e4nsla och tr\u00f6sta honom. De tre var Elifas fr\u00e5n Teman, Bildad fr\u00e5n Shuach och Sofar fr\u00e5n Naama."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De s\u00e5g honom p\u00e5 avst\u00e5nd men k\u00e4nde knappt igen honom. Under h\u00f6gljudd gr\u00e5t rev de d\u00e5 s\u00f6nder sina mantlar och str\u00f6dde jord p\u00e5 sina huvuden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan satt de p\u00e5 marken hos honom i sju dagar och sju n\u00e4tter. Ingen av dem ville s\u00e4ga ett ord till honom, f\u00f6r de ins\u00e5g att hans lidande var fruktansv\u00e4rt sv\u00e5rt."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samtal med tre v\u00e4nner - (3:1\u201427:23)Job f\u00f6rbannar att han blivit f\u00f6dd Till sist \u00f6ppnade Job munnen och f\u00f6rbannade den dag d\u00e5 han f\u00f6ddes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5 den dag d\u00e5 jag f\u00f6ddes bli utpl\u00e5nad, och den natt d\u00e5 det sades: \u201dEtt gossebarn \u00e4r f\u00f6tt!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5 den dagen v\u00e4ndas i m\u00f6rker! M\u00e5 Gud i h\u00f6jden inte bry sig om den, och l\u00e5t inget ljus lysa \u00f6ver den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t m\u00f6rkret och den djupa skuggan g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 den och svarta moln skugga den!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5 den natten f\u00e5ngas av dunklet, strykas bland \u00e5rets dagar och aldrig mer tr\u00e4da in i n\u00e5gon m\u00e5nad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5 den natten vara ofruktsam, och l\u00e5t inget gl\u00e4djerop h\u00f6ras i den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5 den dagen f\u00f6rbannas av dagens besv\u00e4rjare, av dem som kan mana fram Leviatan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5 dess morgonstj\u00e4rnor f\u00f6rm\u00f6rkas, l\u00e5t den v\u00e4nta p\u00e5 ljuset och aldrig f\u00e5 se gryningens f\u00f6rsta str\u00e5lar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r att den inte tillsl\u00f6t d\u00f6rrarna till min mors livmoder, f\u00f6r att den inte l\u00e4t of\u00e4rd d\u00f6ljas f\u00f6r min syn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r fick jag inte d\u00f6 n\u00e4r jag f\u00f6ddes, f\u00f6rg\u00e5s n\u00e4r jag kom ut ur min mors liv?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varf\u00f6r fanns det en famn beredd att ta emot mig och br\u00f6st f\u00f6r att amma mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag ha legat tyst nu, sovit och varit stilla,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "tillsammans med kungar och v\u00e4rldens r\u00e5dsherrar, som byggde \u00e5t sig hus som nu ligger i ruiner,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "med furstar som \u00e4gde guld, och fyllde sina hus med silver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varf\u00f6r gr\u00e4vdes jag inte ner som ett d\u00f6df\u00f6tt foster, som barn som aldrig s\u00e5g ljuset?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r rasar de onda inte mer, och d\u00e4r f\u00e5r de uttr\u00f6ttade vila."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r har f\u00e5ngarna funnit ro, de h\u00f6r inte l\u00e4ngre slavdrivarens rop."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sm\u00e5 och stora \u00e4r lika d\u00e4r, och slaven blir fri fr\u00e5n sin herre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska ljus ges \u00e5t dem som \u00e4r olyckliga och liv \u00e5t dem som \u00e4r bittra i sitt innersta,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e5t dem som l\u00e4ngtar efter den d\u00f6d som aldrig kommer, eller \u00e5t dem som s\u00f6ker efter den som efter en g\u00f6md skatt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "som gl\u00e4ds och jublar och fr\u00f6jdar sig n\u00e4r de n\u00e5r graven?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varf\u00f6r ges liv \u00e5t n\u00e5gon, vars v\u00e4g \u00e4r dold, inst\u00e4ngd av Gud?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag kan inte \u00e4ta f\u00f6r allt mitt suckande, min klagan str\u00f6mmar fram som vatten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det som jag varit r\u00e4dd f\u00f6r, har h\u00e4nt mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har ingen frid, ingen stillhet och ingen vila, bara bekymmer."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas tar till orda Elifas fr\u00e5n Teman svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Orkar du l\u00e5ta n\u00e5gon s\u00e4ga ett ord till dig? F\u00f6r vem kan tiga nu?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur m\u00e5nga du har gett v\u00e4gledning och styrkt svaga armar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina ord har lyft den som snubblat, du har gett st\u00f6d \u00e5t vacklande kn\u00e4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r det nu g\u00e4ller dig sj\u00e4lv blir du missmodig, och n\u00e4r det drabbar dig blir du f\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Borde inte din gudsfruktan ocks\u00e5 vara din tillf\u00f6rsikt och din of\u00f6rvitlighet ditt hopp?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk efter! Har en oskyldig n\u00e5gonsin g\u00e5tt under eller en r\u00e4ttsinnig g\u00e5tt f\u00f6rlorad?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har sett att de som pl\u00f6jer ondska och s\u00e5r of\u00e4rd ocks\u00e5 f\u00e5r sk\u00f6rda det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De f\u00f6rintas av Guds andedr\u00e4kt, en pust av hans vrede f\u00f6rg\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lejonets rytande och unga lejonets vr\u00e5l tystnar, det manprydda lejonets t\u00e4nder bryts."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I brist p\u00e5 rov f\u00f6rg\u00e5s det kraftiga lejonet och lejonungarna skingras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett ord kom till mig i hemlighet, som en viskning n\u00e5dde det mitt \u00f6ra,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "i \u00e4ngslande dr\u00f6mmar p\u00e5 natten, n\u00e4r m\u00e4nniskorna sov djupt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e4dsla och b\u00e4van f\u00f6ll \u00f6ver mig, och hela min kropp darrade av skr\u00e4ck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En vindpust drog f\u00f6rbi mitt ansikte och h\u00e5ren p\u00e5 min kropp reste sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den stannade, men jag kunde inte urskilja vad det var. N\u00e5gonting stod d\u00e4r, framf\u00f6r mig. D\u00e5 h\u00f6rde jag en r\u00f6st tala ur tystnaden:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dKan en m\u00e4nniska vara r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud och ren inf\u00f6r sin skapare?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om Gud inte kan lita p\u00e5 sina tj\u00e4nare, om han till och med hos \u00e4nglarna finner fel,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hur mycket mer d\u00e5 inte hos dem som bor i lerhyddor, dem som har sitt ursprung i stoftet, som kan krossas l\u00e4ttare \u00e4n mal!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mellan morgonen och kv\u00e4llen bryts de ner, obem\u00e4rkt blir de borta f\u00f6r alltid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deras t\u00e4ltpluggar rycks upp f\u00f6r dem, och de d\u00f6r utan visdom.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas vill att Job ska bek\u00e4nna - Ropa om du vill, men vem ska svara dig? Vem av de heliga kan du v\u00e4nda dig till?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rbittring tar k\u00e5l p\u00e5 den dumme, och avund d\u00f6dar den of\u00f6rst\u00e5ndige."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har sett den dumme ha framg\u00e5ng, och snart f\u00f6rbannade jag hans hus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans barn \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n fr\u00e4lsning, de krossas vid porten och ingen f\u00f6rsvarar dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans sk\u00f6rdar \u00e4ts upp av den hungrige, som tar dem \u00e4ven bland t\u00f6rnen. Den t\u00f6rstige fl\u00e4mtar efter deras rikedom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olycka v\u00e4xer inte ur jorden, of\u00e4rd skjuter inte upp ur marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 f\u00f6ds m\u00e4nniskan till el\u00e4nde, lika s\u00e4kert som eldsl\u00e5gorna flammar mot h\u00f6jden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om det g\u00e4llde mig sj\u00e4lv, skulle jag v\u00e4dja till Gud och l\u00e4gga fram min sak f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han g\u00f6r under, st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5gon kan fatta och fler \u00e4n n\u00e5gon kan r\u00e4kna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4nder regnet \u00f6ver jorden och vattnar \u00e5krarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han upph\u00f6jer de ringa och f\u00f6r de s\u00f6rjande till fr\u00e4lsning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han hindrar de listiga att genomf\u00f6ra sina planer, s\u00e5 att deras h\u00e4nder inte f\u00e5r framg\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han f\u00e5ngar de kloka i deras slughet, han g\u00f6r de svekfullas planer om intet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f6rker kommer \u00f6ver dem mitt p\u00e5 ljusa dagen, mitt p\u00e5 dagen famlar de som om det var natt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar fr\u00e5n sv\u00e4rdet i deras mun, den fattige fr\u00e5n den m\u00e4ktiges hand."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00e5r till slut den fattige hopp, och or\u00e4ttf\u00e4rdigheten m\u00e5ste tystna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r den m\u00e4nniska som Gud tuktar. F\u00f6rakta inte den V\u00e4ldiges tillr\u00e4ttavisning!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han s\u00e5rar, men f\u00f6rbinder ocks\u00e5; han sl\u00e5r, men hans h\u00e4nder botar igen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar dig ur sex olyckor, ja, sju slipper du."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar dig fr\u00e5n d\u00f6den i hungersn\u00f6den och undan sv\u00e4rdet i krigstid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du kommer att vara skyddad fr\u00e5n f\u00f6rtalets slag och inte beh\u00f6va oroa dig f\u00f6r f\u00f6r\u00f6delsen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du kommer att le \u00e5t f\u00f6r\u00f6delse och hungersn\u00f6d, och du beh\u00f6ver inte frukta f\u00f6r jordens vilda djur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du st\u00e5r i f\u00f6rbund med markens stenar. Markens vilddjur lever i fred med dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du ska veta att ditt t\u00e4lt st\u00e5r tryggt och n\u00e4r du granskar din egendom saknas ingenting."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner kommer att bli m\u00e5nga, dina \u00e4ttlingar som gr\u00e4set p\u00e5 marken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du ska komma till graven i mogen \u00e5lder, liksom k\u00e4rven som sk\u00f6rdas n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Detta har vi utforskat och funnit att det \u00e4r s\u00e5 det \u00e4r. Lyssna, och ta det till dig!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar Elifas D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O, att min sorg kunde v\u00e4gas, min bedr\u00f6velse l\u00e4ggas i v\u00e5gsk\u00e5len!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den \u00e4r tyngre \u00e4n havets sand, och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag talar s\u00e5 h\u00e4tskt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r den V\u00e4ldige har tr\u00e4ffat mig med sina pilar. Min ande dricker deras gift. F\u00f6rskr\u00e4ckelse fr\u00e5n Gud rycker fram mot mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte skriker den vild\u00e5sna som har gr\u00e4s att \u00e4ta eller r\u00e5mar den oxe som har tillr\u00e4ckligt med foder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inte \u00e4ter man smakl\u00f6s mat utan salt, eller finns det n\u00e5gon smak i en \u00e4ggvita?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill inte r\u00f6ra vid det, det g\u00f6r mig sjuk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O, att min b\u00f6n blev h\u00f6rd, att Gud ville uppfylla mitt hopp,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "att Gud ville krossa mig, lyfta sin hand och sk\u00e4ra av mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det ger mig \u00e4nd\u00e5 tr\u00f6st i min olidliga pl\u00e5ga att jag inte har f\u00f6rnekat den Heliges ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r kraft jag fortfarande har, vilket hopp att h\u00e5lla fast vid? Vad har jag f\u00f6r slut, s\u00e5 att jag kan h\u00e5lla ut?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har jag en stens styrka? \u00c4r min kropp av koppar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon hj\u00e4lp f\u00f6r mig, nu n\u00e4r framg\u00e5ngen har l\u00e4mnat mig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rtvivlade borde bem\u00f6tas med godhet av sina v\u00e4nner, annars fruktar de inte den V\u00e4ldige."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mina br\u00f6der \u00e4r lika op\u00e5litliga som en b\u00e4ck, som en sinande b\u00e4ckf\u00e5ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00e4r m\u00f6rka av sm\u00e4ltande is och f\u00f6rsvinnande sn\u00f6,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de f\u00f6rsvinner n\u00e4r torrtiden kommer, de torkar ut i hettan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Karavanerna viker av fr\u00e5n sin v\u00e4g, och n\u00e4r de bara tr\u00e4ffar p\u00e5 \u00f6ken g\u00e5r de under."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Karavaner fr\u00e5n Tema letar efter dem, k\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Saba hoppas p\u00e5 dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De blir besvikna i sin f\u00f6rhoppning, de kommer fram, bara f\u00f6r att bli best\u00f6rta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 har ni blivit till ingenting, ni ser n\u00e5gonting skr\u00e4mmande och blir r\u00e4dda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har jag n\u00e5gonsin bett er om n\u00e5gonting? Har jag bett er k\u00f6pa mig fri med era rikedomar?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Har jag n\u00e5gonsin bett er befria mig fr\u00e5n fiendens hand, frik\u00f6pa mig fr\u00e5n v\u00e5ldsm\u00e4nnen?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Undervisa mig, sedan ska jag vara tyst. Tala om f\u00f6r mig vad jag har gjort f\u00f6r fel!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r sm\u00e4rtsamt att h\u00f6ra sanningen, men vad bevisar era argument?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "T\u00e4nker ni r\u00e4tta till vad jag har sagt, betrakta den desperates ord som vind?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det vore som att kasta lott om ett f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6st barn eller som att s\u00e4lja en v\u00e4n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Titta p\u00e5 mig! Skulle jag kunna ljuga dig rakt i ansiktet?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e4nd om! Till\u00e5t ingen or\u00e4ttvisa! V\u00e4nd om! Min integritet best\u00e5r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon ondska p\u00e5 mina l\u00e4ppar? Skulle min mun inte k\u00e4nna igen det f\u00f6rd\u00e4rvliga?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job fr\u00e5gar Gud En tr\u00e4ltj\u00e4nst \u00e4r m\u00e4nniskans tid p\u00e5 jorden. \u00c4r inte hennes dagar som dagl\u00f6narens dagar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som en slav v\u00e4ntar hon p\u00e5 kv\u00e4llsskuggan, som en dagl\u00f6nare som ser fram mot l\u00f6nen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 har jag f\u00e5tt p\u00e5 min lott m\u00e5nader av el\u00e4nde och \u00e5ngestfyllda n\u00e4tter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag g\u00e5r och l\u00e4gger mig, t\u00e4nker jag: \u201dOm jag \u00e4nd\u00e5 fick stiga upp!\u201d Natten g\u00e5r, och jag kastar mig oroligt av och an \u00e4nda till gryningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min kropp \u00e4r t\u00e4ckt av maskar och skorv. Huden spricker av variga s\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina dagar drar f\u00f6rbi, snabbare \u00e4n en v\u00e4vares spole, de slutar i hoppl\u00f6shet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att mitt liv \u00e4r som en vindfl\u00e4kt, mina \u00f6gon f\u00e5r inte mer se det goda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Man ser mig \u00e4nnu, men inte l\u00e4nge till. Din blick s\u00f6ker mig, men jag finns inte mer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Som ett moln l\u00f6ses upp och f\u00f6rsvinner, s\u00e5 ska den som g\u00e5r ner i d\u00f6dsriket inte komma tillbaka"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och aldrig mer \u00e5terv\u00e4nda till sitt hem, ej heller k\u00e4nner hans plats till honom mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan jag inte h\u00e5lla tyst, jag m\u00e5ste f\u00e5 tala ut min \u00e5ngest, klaga i min sj\u00e4ls f\u00f6rtvivlan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r jag Havet eller havsodjuret Tannin, s\u00e5 att du m\u00e5ste bevaka mig s\u00e5?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag t\u00e4nker: \u201dMin b\u00e4dd ska tr\u00f6sta mig, min viloplats ska ge mig lindring i mitt el\u00e4nde\u201d,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "skr\u00e4mmer du mig med dr\u00f6mmar och f\u00f6rf\u00e4rar mig med syner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag skulle f\u00f6redra att bli strypt och d\u00f6, hellre \u00e4n att forts\u00e4tta med denna kropp."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag avskyr att leva. L\u00e4mna mig ifred, mitt liv \u00e4r meningsl\u00f6st!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska, eftersom du g\u00f6r s\u00e5 stor sak av henne och ger henne s\u00e5 mycket uppm\u00e4rksamhet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "synar henne varje morgon och pr\u00f6var henne varje \u00f6gonblick av dagen?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kan du inte v\u00e4nda blicken fr\u00e5n mig en stund, l\u00e4mna mig ensam s\u00e5 jag \u00e5tminstone f\u00e5r sv\u00e4lja min saliv?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Har min synd skadat dig, du m\u00e4nsklighetens bevakare? Varf\u00f6r har du valt mig till m\u00e5ltavla? Har jag blivit en b\u00f6rda f\u00f6r dig?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ter du inte min synd och utpl\u00e5nar min missg\u00e4rning? Snart kommer jag \u00e4nd\u00e5 att ligga i stoftet, och n\u00e4r du letar efter mig, finns jag inte mer."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildad b\u00e5de anklagar och ger hopp D\u00e5 svarade Bildad fr\u00e5n Shuach:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge t\u00e4nker du forts\u00e4tta tala s\u00e5? Dina ord \u00e4r en vinande vind."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skulle Gud kunna f\u00f6rvr\u00e4nga r\u00e4ttvisan? Skulle den V\u00e4ldige f\u00f6rvr\u00e4nga r\u00e4ttf\u00e4rdigheten?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina barn syndade mot honom, och han l\u00e4t deras \u00f6vertr\u00e4delse drabba dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om du v\u00e4nder dig till Gud och ber den V\u00e4ldige om n\u00e5d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "om du \u00e4r ren och r\u00e4ttsinnig, s\u00e5 griper han in f\u00f6r dig och \u00e5teruppr\u00e4ttar dig p\u00e5 din r\u00e4ttf\u00e4rdiga plats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din b\u00f6rjan m\u00e5 vara ringa, men du blir till sist mycket stor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5ga tidigare generationer, ta vara p\u00e5 vad dina f\u00f6rf\u00e4der funnit!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r bara fr\u00e5n g\u00e5rdagen och vet ingenting, som en skugga \u00e4r v\u00e5ra dagar h\u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de ska l\u00e4ra dig, tala till dig och delge dig sin insikt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4xer papyrus h\u00f6g d\u00e4r marken inte \u00e4r sank? Skjuter vassen upp om det inte finns vatten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den vissnar medan den v\u00e4xer, innan det \u00e4r dags att klippa den, snabbare \u00e4n gr\u00e4s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r allas \u00f6de som gl\u00f6mmer Gud, och den gudl\u00f6ses hopp f\u00f6rsvinner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans tillf\u00f6rsikt \u00e4r br\u00e4cklig, hans f\u00f6rtr\u00f6stan som spindelv\u00e4v."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han lutar sig mot n\u00e4tet, men det ger efter, han h\u00e4nger sig fast, men det ger vika."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han \u00e4r som en gr\u00f6nskande v\u00e4xt i solskenet, som str\u00e4cker ut sina grenar \u00f6ver tr\u00e4dg\u00e5rden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans r\u00f6tter slingrar sig ner i r\u00f6set, de s\u00f6ker f\u00e4ste bland stenarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r han rycks bort d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6rnekar hans plats honom: \u201dJag har aldrig sett dig.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta \u00e4r gl\u00e4djen p\u00e5 hans v\u00e4g, och andra v\u00e4xer upp och tar hans plats."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud f\u00f6rkastar inte den oskyldige, och inte heller styrker han de onda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han ska \u00e4n en g\u00e5ng fylla din mun med skratt och dina l\u00e4ppar med gl\u00e4djerop."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De som hatar dig ska f\u00e5 sk\u00e4mmas, och de ondas boningar ska inte mer finnas till."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar Bildad D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Visst vet jag allt detta. Men hur kan en m\u00e4nniska vara r\u00e4ttf\u00e4rdig i Guds \u00f6gon?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om hon vill g\u00e5 till r\u00e4tta med honom, kan hon d\u00e5 svara ens en g\u00e5ng av tusen?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han \u00e4r vis och m\u00e4ktig, och vem har oskadd trotsat honom?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han flyttar bergen utan att de vet om det och st\u00f6rtar omkull dem i sin vrede."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skakar jorden s\u00e5 att den vacklar fr\u00e5n sin plats och f\u00e5r dess grundvalar att sk\u00e4lva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kan befalla solen att inte g\u00e5 upp, och han kan f\u00f6rsegla stj\u00e4rnorna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r bara han som kan sp\u00e4nna ut himlarna och g\u00e5 fram \u00f6ver havens v\u00e5gor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har skapat Stora Bj\u00f6rn, Orion, Sjustj\u00e4rnorna och s\u00f6derns stj\u00e4rnbilder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han g\u00f6r ofattbara ting, alltf\u00f6r m\u00e5nga under f\u00f6r att de ska kunna r\u00e4knas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han far f\u00f6rbi mig, men jag ser honom inte. Han drar fram, men jag m\u00e4rker det inte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han griper sitt byte, men vem kan hindra honom? Vem v\u00e5gar fr\u00e5ga honom: \u201dVad \u00e4r det du g\u00f6r?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud h\u00e5ller inte tillbaka sin vrede. Rahavs f\u00f6lje m\u00e5ste b\u00f6ja sig f\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och hur skulle jag kunna svara honom, finna ord f\u00f6r att resonera med honom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ven om jag var r\u00e4ttf\u00e4rdig, skulle jag inte kunna svara. Jag skulle bara be honom, min domare, om n\u00e5d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och \u00e4ven om han skulle svara n\u00e4r jag ropar, skulle jag inte tro att han ville lyssna p\u00e5 mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han krossar mig i en storm och f\u00f6r\u00f6kar mitt lidande utan orsak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han l\u00e5ter mig inte h\u00e4mta andan utan fyller mig med bedr\u00f6velse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om det g\u00e4ller kraft \u00e4r han den starkaste, och om det g\u00e4ller r\u00e4ttvisa, vem t\u00f6rs d\u00e5 ifr\u00e5gas\u00e4tta honom?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4ven om jag vore oskyldig, skulle min mun d\u00f6ma mig. \u00c4ven om jag vore klanderfri, skulle den f\u00f6rklara mig skyldig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag \u00e4r oskyldig men bryr mig inte om mig sj\u00e4lv, jag vill inte leva l\u00e4ngre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det g\u00f6r detsamma, och d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: \u201dHan f\u00f6rg\u00f6r b\u00e5de den oskyldige och skyldige.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r en olycka bringar pl\u00f6tslig d\u00f6d, h\u00e5nar han de oskyldigas f\u00f6rtvivlan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r ett land faller i de ogudaktigas h\u00e4nder f\u00f6rblindar han dess domare. Om det inte \u00e4r han, vem \u00e4r det d\u00e5?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mina dagar rinner undan snabbare \u00e4n en l\u00f6pare, de flyr bort utan att jag ser en glimt av gl\u00e4dje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De f\u00f6rsvinner snabbt som vassb\u00e5tar, som \u00f6rnen i dykningen efter byte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om jag t\u00e4nkte: \u201dJag ska gl\u00f6mma min klagan, sluta upp med min sorg och vara glad\u201d,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "skulle jag \u00e4nd\u00e5 frukta f\u00f6r alla mina lidanden. F\u00f6r jag vet att du inte vill betrakta mig som oskyldig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag anses \u00e4nd\u00e5 som skyldig. S\u00e5 vad tj\u00e4nar det till att f\u00f6rs\u00f6ka?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c4ven om jag tv\u00e4ttade mig i sn\u00f6 och gjorde mina h\u00e4nder rena med lut,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "skulle du \u00e4nd\u00e5 s\u00e4nka mig ner i dyn, s\u00e5 att till och med mina kl\u00e4der skulle avsky mig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han \u00e4r inte en m\u00e4nniska som jag, s\u00e5 att jag kan svara honom, och vi kunde m\u00f6tas i domstol."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Det finns ingen skiljeman, inte n\u00e5gon medlare, som har makt \u00f6ver oss b\u00e5da."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om jag \u00e4nd\u00e5 kunde slippa rappen av hans k\u00e4pp, s\u00e5 att skr\u00e4cken f\u00f6r honom inte mer skulle f\u00f6rf\u00e4ra mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag kunna tala utan fruktan, men nu \u00e4r det inte s\u00e5 med mig."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job beklagar att han blivit f\u00f6dd Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 livet. Jag vill klaga \u00f6ppet! Jag ska tala ut om min innerliga bitterhet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4ga till Gud: D\u00f6m mig inte, utan l\u00e5t mig f\u00e5 veta vad du anklagar mig f\u00f6r!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gl\u00e4ds du \u00e5t att f\u00f6rtrycka, f\u00f6rkasta en som du sj\u00e4lv har skapat, samtidigt som du ler \u00e5t de ogudaktigas planer?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har du en m\u00e4nniskas \u00f6gon? Ser du som de d\u00f6dliga ser?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r dina dagar som den d\u00f6dliges, dina \u00e5r som en m\u00e4nniskas?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du s\u00f6ker ju fel hos mig, letar efter mina synder,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "fast\u00e4n du vet att jag inte \u00e4r skyldig. Det finns ingen r\u00e4ddning ur din hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har skapat mig och allt i mig med dina h\u00e4nder, och \u00e4nd\u00e5 bryter du ner mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att du formade mig som lera. Vill du nu l\u00e5ta mig \u00e5terv\u00e4nda till stoft igen?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du t\u00f6mde ut mig som mj\u00f6lk och l\u00e4t mig stelna som en ost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kl\u00e4dde mig i hud och k\u00f6tt och band mig samman med ben och senor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du gav mig livet och var n\u00e5dig mot mig, min ande bevarades genom din omsorg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men detta hade du i sinnet, jag visste dina tankar:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "om jag syndade, skulle du vakta p\u00e5 mig och aldrig befria mig fr\u00e5n min skuld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve mig om jag \u00e4r skyldig! Och om jag \u00e4r oskyldig kan jag \u00e4nd\u00e5 inte lyfta mitt huvud. Jag \u00e4r full av skam och inser mitt el\u00e4nde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jag f\u00f6rs\u00f6ker resa mig fr\u00e5n marken, rusar du p\u00e5 mig snabbt som ett lejon och l\u00e5ter mig k\u00e4nna av din f\u00f6runderliga makt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du skaffar nya vittnen mot mig, \u00f6ser \u00f6ver mig din st\u00e4ndigt v\u00e4xande vrede och l\u00e5ter nya h\u00e4rar anfalla mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r l\u00e4t du mig d\u00e5 komma ut ur moderlivet? Varf\u00f6r fick jag inte d\u00f6 innan n\u00e5gon s\u00e5g mig?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 hade jag varit som om jag aldrig hade funnits, jag skulle ha burits direkt fr\u00e5n moderlivet till graven."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina dagar \u00e4r ju korta. L\u00e5t mig f\u00e5 vara i fred, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 ett kort \u00f6gonblick av gl\u00e4dje,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "innan jag g\u00e5r till landet utan \u00e5terv\u00e4ndo, till det djupaste m\u00f6rkrets land,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "till ett land av m\u00f6rkaste natt, djupaste skugga och f\u00f6rvirring, d\u00e4r ljuset \u00e4r likt m\u00f6rker."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sofar anser att Job h\u00e4dar D\u00e5 svarade Sofar fr\u00e5n Naama:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kan man l\u00e4mna detta ordfl\u00f6de oemotsagt? Kan en m\u00e4nniska r\u00e4ttf\u00e4rdiga sig genom allt sitt prat?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ska ditt tomma prat f\u00f6rstumma andra? N\u00e5gon borde tillr\u00e4ttavisa dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du p\u00e5st\u00e5r dig vara ren i din undervisning och fl\u00e4ckfri i Guds \u00f6gon!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om \u00e4nd\u00e5 Gud ville tala och s\u00e4ga dig vad han t\u00e4nker,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "uppenbara f\u00f6r dig vishetens hemligheter, f\u00f6r d\u00e4r finns f\u00f6rnuft i dubbelt m\u00e5tt. Detta ska du veta: Gud har till och med gl\u00f6mt en del av din synd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kan du utforska Guds hemligheter? Kan du finna gr\u00e4nser f\u00f6r den V\u00e4ldiges fullkomlighet?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n himlen, men vad kan du g\u00f6ra? Den \u00e4r djupare \u00e4n d\u00f6dsriket, men vad vet du?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den str\u00e4cker sig l\u00e4ngre \u00e4n jorden och vidare \u00e4n havet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om han kommer och tar n\u00e5gon till f\u00e5nga och drar inf\u00f6r r\u00e4tta, vem ska d\u00e5 hindra honom?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han k\u00e4nner igen l\u00f6gnaktiga m\u00e4nniskor och or\u00e4tt n\u00e4r han ser den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om en d\u00e5raktig m\u00e4nniska kan f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5nd, d\u00e5 kan en vild\u00e5sna f\u00f6das som m\u00e4nniska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du uppriktigt v\u00e4nder dig till Gud och str\u00e4cker ut dina h\u00e4nder mot honom,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "om du l\u00e4gger bort dina h\u00e4nders or\u00e4tt och inte till\u00e5ter n\u00e5gra \u00f6vertr\u00e4delser i dina boningar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e5 kan du lyfta ditt huvud utan skam, st\u00e5 stadigt och utan fruktan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kan du gl\u00f6mma ditt el\u00e4nde, minnas det som bortrunnet vatten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ditt liv blir ljusare \u00e4n dagen, och m\u00f6rkret som morgonen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du f\u00e5r k\u00e4nna dig trygg, f\u00f6r d\u00e4r finns ett hopp. Du kan se dig omkring och vila tryggt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du kommer att kunna vila utan att n\u00e5gon skr\u00e4mmer dig, och m\u00e5nga kommer att v\u00e4dja till din v\u00e4lvilja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de ogudaktigas \u00f6gon ska tyna bort, de ska inte finna n\u00e5gon m\u00f6jlighet att fly undan. Deras enda hopp \u00e4r att f\u00e5 ge upp andan."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar Sofar Job svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, visst \u00e4r ni kloka m\u00e4nniskor! All visdom kommer att d\u00f6 ut med er!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag har f\u00f6rst\u00e5nd, likv\u00e4l som ni. Jag \u00e4r inte s\u00e4mre \u00e4n ni. Vem vet inte redan det som ni s\u00e4ger?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har blivit till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r mina v\u00e4nner, jag som bad Gud om hj\u00e4lp och som Gud svarade, jag, en r\u00e4ttf\u00e4rdig och fl\u00e4ckfri man, har gjorts till \u00e5tl\u00f6je."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den bekymmersl\u00f6se som f\u00f6raktar den som har problem kommer sj\u00e4lv att snava."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00f6vare bor ost\u00f6rda i sina t\u00e4lt, de som trotsar Gud lever i trygghet, de som har sin gud i sin hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e5ga boskapen, den kan undervisa dig. Fr\u00e5ga f\u00e5glarna under himlen, de kan tala om det f\u00f6r dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eller tala till jorden, s\u00e5 undervisar den dig, eller till fiskarna i havet, s\u00e5 kan de ber\u00e4tta f\u00f6r dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem av dessa vet inte att det \u00e4r HERRENS hand som gjort detta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r varje varelses liv \u00e4r i Guds hand, och s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 varje m\u00e4nniskas ande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00f6var inte \u00f6rat orden, liksom tungan pr\u00f6var matens smak?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Visst kommer visdom med \u00e5ren och f\u00f6rst\u00e5nd av ett l\u00e5ngt liv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hos Gud finns visdom och kraft, hos honom finns r\u00e5d och f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad han bryter ner kan inte byggas upp. Den han f\u00e5ngar kan inte fritas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han h\u00e5ller vattnen tillbaka och det blir torka, sl\u00e4pper han dem l\u00f6sa \u00f6del\u00e4gger de landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hos honom finns styrka och f\u00f6rnuft. B\u00e5de bedragaren och den bedragne m\u00e5ste b\u00f6ja sig f\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han f\u00f6r bort r\u00e5dgivare barfota och g\u00f6r domare till d\u00e5rar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han tar av kungarnas bojor och binder ett skynke kring deras h\u00f6fter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pr\u00e4ster leder han bort barfota. Han l\u00e5ter de m\u00e4ktiga komma p\u00e5 fall."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tystar de betroddas tal och fr\u00e5ntar de gamla deras insikt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han \u00f6ser f\u00f6rakt \u00f6ver furstar och avv\u00e4pnar de starka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han avsl\u00f6jar m\u00f6rkrets hemligheter och f\u00f6r fram den djupa skuggan till ljuset."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han g\u00f6r nationer starka och bryter sedan ner dem. Han g\u00f6r nationer stora f\u00f6r att sedan skingra dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ber\u00f6var jordens ledare f\u00f6rst\u00e5ndet och l\u00e5ter dem irra omkring i v\u00e4gl\u00f6s \u00f6demark."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De famlar i ett m\u00f6rker utan ljus, och han l\u00e5ter dem ragla som druckna."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job menar att han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig - Jag har sett allt detta, jag har h\u00f6rt och f\u00f6rst\u00e5tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad ni vet, vet ocks\u00e5 jag, jag \u00e4r inte s\u00e4mre \u00e4n ni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill nu tala till den V\u00e4ldige, jag t\u00e4nker f\u00f6rsvara mig inf\u00f6r Gud sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni hittar bara p\u00e5 l\u00f6gner mot mig. Ni \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6sa l\u00e4kare"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och g\u00f6r b\u00e4st i att h\u00e5lla tyst! Det skulle vara det klokaste ni kunde g\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyssna nu till mitt f\u00f6rsvar, h\u00f6r p\u00e5 mina inl\u00e4gg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5ste ni f\u00f6rsvara Gud med l\u00f6gnaktigt tal, f\u00f6ra falsk talan f\u00f6r honom?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vill ni vara partiska f\u00f6r honom, f\u00f6rsvara Guds sak?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur ska det g\u00e5 om han synar er? F\u00f6rs\u00f6ker ni lura honom som man lurar m\u00e4nniskor?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, han kommer att straffa er om ni i hemlighet \u00e4r partiska."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Blir ni inte f\u00f6rskr\u00e4ckta av hans majest\u00e4t? Kommer inte fruktan f\u00f6r honom \u00f6ver er?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Era ordspr\u00e5k blir till aska och ert f\u00f6rsvar br\u00e4ckligt som lera."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var nu tysta och l\u00e5t mig tala till punkt. Sedan f\u00e5r det bli som det blir med mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r jag beredd att riskera livet, s\u00e4tta det p\u00e5 spel?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han m\u00e5 d\u00f6da mig, n\u00e5got annat f\u00f6rv\u00e4ntar jag mig inte. \u00c4nd\u00e5 vill jag f\u00f6rsvara min sak inf\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det ska bli min r\u00e4ddning, f\u00f6r den ogudaktige v\u00e5gar inte komma inf\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig! Lyssna noga till mina ord!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har f\u00f6rberett min sak och vet att jag kommer att f\u00e5 r\u00e4tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon s\u00e4ga emot mig p\u00e5 den punkten? I s\u00e5 fall ska jag vara tyst och d\u00f6."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skona mig bara f\u00f6r tv\u00e5 saker, s\u00e5 jag slipper g\u00f6mma mig f\u00f6r dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dra bort din hand ifr\u00e5n mig och sluta att pl\u00e5ga mig med skr\u00e4cken f\u00f6r dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kalla p\u00e5 mig, och jag ska svara. Eller l\u00e5t mig tala, och svara du mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga brott och synder har jag beg\u00e5tt? Visa mig mina \u00f6vertr\u00e4delser och min synd!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varf\u00f6r v\u00e4nder du dig bort fr\u00e5n mig? Varf\u00f6r betraktar du mig som din fiende?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vill du skr\u00e4mma ett l\u00f6v, som bl\u00e5ser bort i vinden? Jagar du efter torrt gr\u00e4s?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du skriver upp bittra ting mot mig och l\u00e5ter mig f\u00e5 igen f\u00f6r min ungdoms synder."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du l\u00e5ser mina f\u00f6tter i bojor och sp\u00e5rar mig var jag \u00e4n g\u00e5r genom att m\u00e4rka mina fotsulor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag t\u00e4rs bort som ett ruttet tr\u00e4d och som ett mal\u00e4tet kl\u00e4desplagg."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job ifr\u00e5gas\u00e4tter Guds handlande - M\u00e4nniskan, av kvinna f\u00f6dd, lever ett kort liv, fyllt av bekymmer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon v\u00e4xer som en blomma, vissnar och f\u00f6rsvinner som en flyende skugga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och en s\u00e5dan stirrar du p\u00e5 och kr\u00e4ver r\u00e4kenskap av!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem kan beg\u00e4ra renhet av en som \u00e4r oren? Ingen!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har ju best\u00e4mt m\u00e4nniskans dagar och antal m\u00e5nader, satt en gr\u00e4ns f\u00f6r hennes liv som hon inte kan \u00f6verskrida."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4nd d\u00e5 bort din blick fr\u00e5n henne, l\u00e5t henne vara ifred och unna henne lite ro innan hennes dagar \u00e4r \u00f6ver som en dagl\u00f6nares!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det finns alltid hopp f\u00f6r ett tr\u00e4d. Om det blir nerhugget, kan det v\u00e4xa upp igen och skjuta nya skott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4ven om dess r\u00f6tter \u00e5ldras i jorden och dess stubbe tynar bort,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "kan det spira igen och skjuta skott som en ung planta s\u00e5 fort det f\u00e5r en aning vatten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r en m\u00e4nniska d\u00f6r, n\u00e4r hon ger upp andan och blir liggande\u2006\u2013 var \u00e4r hon d\u00e5?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som vattnet f\u00f6rsvinner fr\u00e5n havet, och som en flod sinar och torkar ut,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 l\u00e4gger sig en m\u00e4nniska ner och reser sig inte f\u00f6rr\u00e4n himlarna inte l\u00e4ngre finns till. Hon v\u00e4cks inte upp ur sin s\u00f6mn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du \u00e4nd\u00e5 ville g\u00f6mma mig i d\u00f6dsriket och d\u00f6lja mig tills din vrede har g\u00e5tt \u00f6ver, best\u00e4mma en tid d\u00e5 du vill komma ih\u00e5g mig igen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om en m\u00e4nniska d\u00f6r, kan hon d\u00e5 f\u00e5 liv igen? D\u00e5 skulle jag h\u00e5lla ut i min tr\u00e4ltj\u00e4nsts dagar, fram till dess att min avl\u00f6sning kom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 skulle du kalla p\u00e5 mig, och jag skulle svara. Du skulle l\u00e4ngta efter den du skapat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du r\u00e4knar mina steg, men inte mina synder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mina \u00f6vertr\u00e4delser ligger f\u00f6rseglade i en pung, och du t\u00e4cker \u00f6ver min synd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bergen vittrar s\u00f6nder och rasar, klippan f\u00f6rflyttar sig fr\u00e5n sin plats."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 som vattnet mal stenen till sand och vattenstr\u00f6mmarna sk\u00f6ljer bort jorden, s\u00e5 utpl\u00e5nar du m\u00e4nniskans hopp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du sl\u00e5r ner henne f\u00f6r alltid, och hon f\u00f6rsvinner fr\u00e5n scenen. Du f\u00f6r\u00e4ndrar hennes utseende, och sedan skickar du bort henne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om hennes s\u00f6ner blir hedrade f\u00e5r hon aldrig veta, om de blir ringa ser hon det inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hon k\u00e4nner bara sm\u00e4rtan i sin egen kropp och sorgen i sin sj\u00e4l."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas talar en andra g\u00e5ng Elifas fr\u00e5n Teman svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ska en vis man tala s\u00e5 i v\u00e4dret, fylla sitt br\u00f6st med het \u00f6stanvind?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ska han f\u00f6rsvara sig med meningsl\u00f6st prat, med v\u00e4rdel\u00f6st tal?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, verkligen! Du undergr\u00e4ver fundamentet f\u00f6r gudsfruktan, du hindrar andakt inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r din synd som l\u00e4gger orden i din mun, och du v\u00e4ljer ett listigt tal,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men din egen mun d\u00f6mer dig, inte jag. Dina egna ord vittnar mot dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var du den f\u00f6rsta m\u00e4nniska som f\u00f6ddes? F\u00f6ddes du innan h\u00f6jderna fanns?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Har du lyssnat till Guds r\u00e5d? Har du begr\u00e4nsat visdomen till dig sj\u00e4lv?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad vet du mer \u00e4n vi? Vad \u00e4r det f\u00f6r insikter du har och som vi saknar?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e5r sida st\u00e5r gamla, gr\u00e5nade m\u00e4n, som \u00e4r \u00e4ldre \u00e4n din far."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r Guds tr\u00f6st inte nog f\u00f6r dig, ord som talas i mildhet?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varf\u00f6r till\u00e5ter du ditt hj\u00e4rta att dra i v\u00e4g med dig, varf\u00f6r dessa flammande blickar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du v\u00e4nder din vrede mot Gud och l\u00e5ter orden fl\u00f6da ur din mun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skulle en m\u00e4nniska kunna vara ren, en av kvinna f\u00f6dd r\u00e4ttf\u00e4rdig?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han litar inte ens p\u00e5 sina heliga. Inte ens himlarna \u00e4r rena inf\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hur mycket mindre d\u00e5 en m\u00e4nniska, som \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvad och korrumperad och som dricker synd som vatten!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, s\u00e5 ska jag f\u00f6rklara n\u00e5got f\u00f6r dig, l\u00e5t mig f\u00e5 ber\u00e4tta vad jag har sett,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5dant som visa m\u00e4n kan ber\u00e4tta utan att d\u00f6lja n\u00e5got av det de har f\u00e5tt av sina f\u00f6rf\u00e4der,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "(av dem som fick det h\u00e4r landet d\u00e5 inga fr\u00e4mlingar bodde bland dem)."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den ogudaktige \u00e4ngslas under hela sitt liv, v\u00e5ldsmannen alla de \u00e5r han f\u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han h\u00f6r skr\u00e4mmande ljud, och n\u00e4r han k\u00e4nner sig trygg kommer plundrarna \u00f6ver honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han har inget hopp om att komma ut ur m\u00f6rkret, sv\u00e4rdet \u00e4r best\u00e4mt f\u00f6r honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han vandrar omkring efter mat men finner ingen. Han vet att m\u00f6rkrets dag \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han skr\u00e4ms av n\u00f6d och \u00e5ngest, som en kung, beredd f\u00f6r strid,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att han har knutit n\u00e4ven mot Gud och utmanat den V\u00e4ldige."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Med sin envishet som en kraftig sk\u00f6ld framf\u00f6r sig har han g\u00e5tt emot honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hans ansikte \u00e4r fett och hans midja sv\u00e4ller av fetma."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han bor i ruinst\u00e4der och i hus d\u00e4r ingen kan bo, hus som \u00e4r d\u00f6mda till att bli ruiner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han ska inte f\u00e5 n\u00e5gon rikedom, hans \u00e4godelar ska inte spridas ut \u00f6ver landet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han ska inte undkomma m\u00f6rkret. Hans rotskott f\u00f6rbr\u00e4nns av en flamma. Hans anda ska f\u00f6rg\u00f6ra honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han b\u00f6r inte lita p\u00e5 tomhet, f\u00f6r d\u00e5 blir han bedragen, och tomhet blir hans l\u00f6n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Innan hans tid \u00e4r inne f\u00e5r han sin l\u00f6n, och hans krona ska inte gr\u00f6nska mer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han blir som en vinranka som f\u00e4ller karten, som ett olivtr\u00e4d som f\u00e4ller sina blommor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De gudl\u00f6sas hop blir ofruktsam, och Guds eld f\u00f6rt\u00e4r deras t\u00e4lt som tar mutor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De \u00e4r havande med of\u00e4rd och f\u00f6der olycka, deras livmoder danar bedr\u00e4glighet."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job ber om tr\u00f6st och uppmuntran D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt allt det h\u00e4r f\u00f6rut. Ni \u00e4r el\u00e4ndiga tr\u00f6stare allihop."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ska du aldrig sluta upp med att prata i v\u00e4dret? Vad \u00e4r det som f\u00e5r dig att forts\u00e4tta?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kanske skulle jag tala som ni om v\u00e5ra roller var ombytta, komma med l\u00e5nga utl\u00e4ggningar och skaka p\u00e5 huvudet \u00e5t er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag skulle dock uppmuntra er, tr\u00f6sta, f\u00f6rs\u00f6ka ge lindring."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men hur mycket jag \u00e4n talar, lindras inte min sm\u00e4rta. Om jag tiger, sl\u00e4pper den inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han har t\u00f6mt mig p\u00e5 all min kraft och tagit min familj fr\u00e5n mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har bundit mig\u2006\u2013\u2006och det vittnar mot mig. Min magra gestalt anklagar mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han jagar mig och sliter s\u00f6nder mig i vrede. Han biter ihop t\u00e4nderna mot mig och s\u00e4nder h\u00e4tska blickar mot mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De har \u00f6ppnat sin mun mot mig i h\u00e5n. De sl\u00e5r mig p\u00e5 kinden och sammangaddar sig mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud har \u00f6verl\u00e4mnat mig \u00e5t de ogudaktiga, kastat mig i de ondas hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag levde lugnt och stilla, men han br\u00f6t ner mig. Han tog mig i nackskinnet och krossade mig och gjorde mig till sin m\u00e5ltavla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans b\u00e5gskyttar omger mig, och genomborrar skoningsl\u00f6st mina njurar, s\u00e5 att min galla rinner ut p\u00e5 marken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng anfaller han mig och rusar emot mig som en krigare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har sytt s\u00e4cktyg f\u00f6r min hud och s\u00e4nker ner mitt ansikte i stoftet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mitt ansikte \u00e4r r\u00f6tt av gr\u00e5t, och runt mina \u00f6gon finns en djup skugga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r mina h\u00e4nder fria fr\u00e5n v\u00e5ld och min b\u00f6n ren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du jord, t\u00e4ck inte \u00f6ver mitt blod! L\u00e5t mitt rop aldrig l\u00e4ggas till vila."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Redan nu har jag mitt vittne i himlen. Min f\u00f6rsvarare finns d\u00e4r uppe i det h\u00f6ga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina v\u00e4nner g\u00f6r mig till \u00e5tl\u00f6je, mitt \u00f6ga f\u00e4ller t\u00e5rar inf\u00f6r Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han v\u00e4djar f\u00f6r en m\u00e4nniska inf\u00f6r Gud, som ett m\u00e4nniskobarn v\u00e4djar f\u00f6r sin n\u00e4sta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om bara n\u00e5gra \u00e5r ska jag b\u00f6rja den vandring fr\u00e5n vilken jag aldrig \u00e5terv\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job uttrycker sin n\u00f6d - Min ande \u00e4r bruten, mina dagar tar slut, graven v\u00e4ntar mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sannerligen, jag \u00e4r omgiven av m\u00e4nniskor som h\u00e5nar mig, mitt \u00f6ga ser st\u00e4ndigt deras fientlighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ge mig, o Gud, en s\u00e4kerhet. Vem annars kan ge mig den?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har tillslutit deras sinnen f\u00f6r f\u00f6rst\u00e5nd, och d\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter du dem inte triumfera."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tar emot bel\u00f6ning f\u00f6r att f\u00f6rr\u00e5da sina v\u00e4nner, ska hans barn drabbas av blindhet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud har gjort mig till en visa \u00f6verallt, en som man spottar rakt i ansiktet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mina \u00f6gon \u00e4r skumma av sorg, hela mitt jag \u00e4r bara en skugga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De r\u00e4ttsinniga skakas \u00f6ver detta. Den oskyldige reser sig mot den gudl\u00f6se."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska vandra vidare p\u00e5 sin v\u00e4g, och den som har rena h\u00e4nder ska bli allt starkare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men f\u00f6rs\u00f6k igen, ni allesammans! Jag ser ingen vis man bland er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina dagar \u00e4r \u00f6ver nu, mina planer \u00e4r krossade, och krossade \u00e4r ocks\u00e5 mitt hj\u00e4rtas \u00f6nskningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De g\u00f6r natten till dag, och vid m\u00f6rkrets inbrott s\u00e4ger de att ljuset \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om d\u00f6dsriket \u00e4r det enda hem jag kan hoppas p\u00e5, b\u00e4ddar jag \u00e5t mig i m\u00f6rkret"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och kallar graven min far och maskarna min mor och min syster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men var finns mitt hopp? \u00c4r det n\u00e5gon som kan se det?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ska det f\u00f6lja mig till d\u00f6dsrikets portar? Ska vi g\u00e5 ner tillsammans i stoftet?"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildad talar igen Bildad fr\u00e5n Shuach svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ska inte detta ordfl\u00f6de upph\u00f6ra n\u00e5gon g\u00e5ng? Bli nu f\u00f6rnuftig, s\u00e5 vi kan prata!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r betraktas vi som boskap, som \u00e4r dumma i dina \u00f6gon?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du sliter ju s\u00f6nder dig sj\u00e4lv i din vrede. Skulle jorden \u00f6del\u00e4ggas f\u00f6r din skull eller klippan f\u00f6rflytta sig fr\u00e5n sin plats?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den ogudaktiges ljus slocknar, l\u00e5gan av hans eld slutar brinna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r m\u00f6rkt i hans t\u00e4lt, hans lampa slocknar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans starka steg f\u00f6rsvagas, hans egna planer f\u00e4ller honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans f\u00f6tter fastnar i n\u00e4tet, han vandrar mot snaran."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Snaran griper honom om h\u00e4len, f\u00e4llan h\u00e5ller honom fast."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En snara ligger g\u00f6md i marken, en f\u00e4lla \u00e4r lagd p\u00e5 stigen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skr\u00e4cken ans\u00e4tter honom fr\u00e5n alla h\u00e5ll och jagar varje steg han tar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Olyckan vill sluka honom, hems\u00f6kelsen \u00e4r beredd f\u00f6r hans fall."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans hud fr\u00e4ts s\u00f6nder av sjukdomar, d\u00f6dens f\u00f6rstf\u00f6dde f\u00f6rt\u00e4r hans lemmar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han rycks bort fr\u00e5n sin trygga boning, han f\u00f6rs bort till fasornas kung."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans boning intas av ingenting, och svavel sprids ut \u00f6ver den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hans r\u00f6tter f\u00f6rtorkas nertill, hans krona vissnar bort upptill."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han utpl\u00e5nas fr\u00e5n jorden, hans namn n\u00e4mns ingenstans p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han drivs ut ur ljuset in i m\u00f6rkret och f\u00f6rf\u00f6ljs ut ur v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han ska varken ha barn eller \u00e4ttlingar bland sitt folk, och d\u00e4r han bott \u00f6verlever ingen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I v\u00e4st f\u00f6rskr\u00e4cks folk \u00f6ver hans \u00f6de, i \u00f6st grips man av f\u00f6rf\u00e4ran."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad som h\u00e4nder med syndarens boning, s\u00e5 g\u00e5r det med den plats d\u00e4r man f\u00f6rkastar Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job k\u00e4nner att v\u00e4nnerna sviker Job svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge t\u00e4nker ni h\u00e5lla p\u00e5 att pl\u00e5ga mig och bryta ner mig med alla era ord?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tio g\u00e5nger har ni nu skymfat mig, utan att sk\u00e4mmas kr\u00e4nkt mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och om jag nu verkligen har felat, s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l min ensak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ni vill framh\u00e5lla er f\u00f6rtr\u00e4fflighet mot mig och anv\u00e4nda min f\u00f6rnedring emot mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ska ni d\u00e5 veta att det \u00e4r Gud som har gjort mig or\u00e4tt, f\u00e5ngat mig i sitt n\u00e4t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag klagar \u00f6ver v\u00e5ldet mot mig men f\u00e5r inget svar. Jag ropar men f\u00e5r ingen r\u00e4ttvisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han har sp\u00e4rrat v\u00e4gen f\u00f6r mig s\u00e5 att jag inte kommer fram och lagt mina stigar i m\u00f6rker."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har kl\u00e4tt av mig all min \u00e4ra och tagit ifr\u00e5n mig min krona."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han bryter ner mig fr\u00e5n alla sidor, s\u00e5 att jag g\u00e5r under. Han drar upp mitt hopp med r\u00f6tterna som ett tr\u00e4d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans vrede brinner mot mig. Han r\u00e4knar mig som en fiende."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans trupper samlar sig till angrepp, de t\u00e5gar fram mot mig, de sl\u00e5r l\u00e4ger kring mitt t\u00e4lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han har gjort mina br\u00f6der till fr\u00e4mlingar f\u00f6r mig, alla jag k\u00e4nde har v\u00e4nt mig ryggen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mina sl\u00e4ktingar har svikit mig. Mina v\u00e4nner har \u00f6vergett mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som bor i mitt hus och mina slavar och slavinnor betraktar mig som en fr\u00e4mling."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ropar p\u00e5 min tj\u00e4nare, men han kommer inte, inte ens om jag tigger och ber om det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min andedr\u00e4kt \u00e4r vidrig f\u00f6r min hustru, och mina br\u00f6der v\u00e4grar att k\u00e4nnas vid mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Till och med sm\u00e5 barn f\u00f6raktar mig. N\u00e4r jag tr\u00e4der fram, h\u00e5nar de mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina n\u00e4rmaste v\u00e4nner avskyr mig. De som jag \u00e4lskade har v\u00e4nt mig ryggen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina ben sticker ut genom k\u00f6ttet, av mig finns inget annat kvar \u00e4n tandk\u00f6ttet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Visa n\u00e5d mot mig, mina v\u00e4nner, visa n\u00e5d mot mig, f\u00f6r Guds hand har slagit mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varf\u00f6r m\u00e5ste ni f\u00f6rf\u00f6lja mig som Gud g\u00f6r? F\u00e5r ni aldrig nog av att slita s\u00f6nder mig?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om \u00e4nd\u00e5 mina ord hade skrivits ner, upptecknats i en bok,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "graverats med j\u00e4rnstift och med bly i en klippa f\u00f6r evigt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jag vet att min f\u00f6rlossare lever och att han till sist ska tr\u00e4da fram \u00f6ver jorden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag vet ocks\u00e5 att \u00e4ven om mitt skinn f\u00f6rst\u00f6rs, ska jag i min kropp f\u00e5 se Gud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska se honom med mina egna \u00f6gon, inte som en fr\u00e4mling. En f\u00f6rt\u00e4rande l\u00e4ngtan fyller mitt hj\u00e4rta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: \u201dHur ska vi f\u00f6rf\u00f6lja honom, f\u00f6r roten till det onda finns ju hos honom?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Frukta f\u00f6r sv\u00e4rdet, ni, f\u00f6r vrede \u00e4r en synd som straffas med sv\u00e4rd. Ni ska veta att det finns en dom."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sofar h\u00e5ller fast vid vad han sagt Sedan yttrade sig Sofar fr\u00e5n Naama:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mina tankar tvingar mig att svara, s\u00e5 uppr\u00f6rd blir jag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag m\u00e5ste h\u00f6ra kr\u00e4nkande klander, och mitt f\u00f6rnuft uppmanar mig att svara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inser du inte att det varit s\u00e5 sedan urminnes tider, sedan m\u00e4nniskan sattes p\u00e5 jorden?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ogudaktigas jubel \u00e4r kortlivat, den gudl\u00f6ses gl\u00e4dje varar bara ett \u00f6gonblick."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4ven om han stolt str\u00e4cker sig mot himlen och hans huvud n\u00e5r upp till molnen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ska han \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rg\u00e5s och sluta p\u00e5 samma st\u00e4lle som sin egen avf\u00f6ring. De som s\u00e5g honom ska undra vart han tog v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rsvinna som en flyktig dr\u00f6m, f\u00f6r att inte finnas mer, jagas iv\u00e4g som en nattlig syn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6gon som sett honom ska inte se honom mer, ej heller f\u00e5r hans plats \u00e5terse honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans barn m\u00e5ste gottg\u00f6ra de fattiga, och hans h\u00e4nder l\u00e4mna tillbaka hans rikedom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4ven om hans kropp \u00e4r full av ungdomskraft, ska han l\u00e4ggas i stoftet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans ondska smakar s\u00f6t i hans mun, han g\u00f6mmer den under tungan,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "bevarar den, l\u00e5ter den inte f\u00f6rsvinna, han h\u00e5ller den kvar i munnen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hans f\u00f6da f\u00f6rvandlas i hans inre, den blir till ormgift i honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kommer att spy ut den rikedom han slukat, f\u00f6r Gud tvingar ut den ur hans mage."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han suger i sig ormgiftet och d\u00f6das av huggormens tunga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte se floder, inte str\u00f6mmar av honung och gr\u00e4dde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han m\u00e5ste l\u00e4mna tillbaka vad han arbetat ihop, han f\u00e5r inte \u00e4ta av det, inte njuta av vad han f\u00f6rv\u00e4rvat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har f\u00f6rtryckt de fattiga, \u00f6vergett dem, och roffat \u00e5t sig hus som andra har byggt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han har ingen ro i sitt inre, han kan inte r\u00e4dda sig genom sin egendom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han slukade allt han kom \u00e5t, och d\u00e4rf\u00f6r ska hans v\u00e4lst\u00e5nd inte forts\u00e4tta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han ska r\u00e5ka i sv\u00e5righeter mitt i sin v\u00e4lf\u00e4rd, med full kraft drabbar olyckan honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Just n\u00e4r han h\u00e5ller p\u00e5 att fylla sin mage, ska Gud l\u00e5ta sin vredes gl\u00f6d regna ner \u00f6ver honom, l\u00e5ta slagen tr\u00e4ffa honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om han flyr fr\u00e5n j\u00e4rnvapen, genomborras han av kopparb\u00e5gens pil."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han drar ut den ur ryggen, den gl\u00e4nsande udden ur sin galla, och d\u00f6dsskr\u00e4cken kommer \u00f6ver honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hans skatter ska g\u00e5 f\u00f6rlorade i det djupaste m\u00f6rker. En rasande eld ska f\u00f6rt\u00e4ra honom, \u00f6del\u00e4gga allt han har kvar i sin boning."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Himlen kommer att uppenbara hans skuld, och jorden ska resa sig mot honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hans hus spolas bort av floden, av forsande vatten p\u00e5 vredens dag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad Gud tilldelar den ogudaktige, det arv Gud har best\u00e4mt \u00e5t honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job \u00e4r avundsjuk p\u00e5 de ogudaktiga D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna nu noga p\u00e5 mig! L\u00e5t det vara er tr\u00f6st till mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visa mig t\u00e5lamod n\u00e4r jag talar, och n\u00e4r jag slutat kan ni h\u00e5na."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag klagar v\u00e4l inte p\u00e5 m\u00e4nniskor? Skulle jag inte vara ot\u00e5lig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se p\u00e5 mig och h\u00e4pna! L\u00e4gg handen f\u00f6r munnen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag blir r\u00e4dd, n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 detta, min kropp ryser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00e5r de ogudaktiga leva till h\u00f6g \u00e5lder och bli m\u00e4ktiga?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras barn lever trygga hos dem, och de f\u00e5r se sina avkomlingar v\u00e4xa upp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras hem \u00e4r trygga, utan n\u00e5got att frukta, och Gud straffar dem inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deras oxar bet\u00e4cker utan att misslyckas, korna kalvar utan missfall."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De sl\u00e4pper ut sina barn som en hjord, och deras ungar dansar glatt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sjunger till lyra och tamburin, de jublar till fl\u00f6jtmusik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De lever sitt liv i v\u00e4lf\u00e4rd och i frid stiger de ner i d\u00f6dsriket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har de sagt till Gud: \u201dL\u00e4mna oss ifred, vi vill inte veta av dina v\u00e4gar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vem \u00e4r den V\u00e4ldige? Varf\u00f6r skulle vi tj\u00e4na honom? Vad har vi f\u00f6r nytta av att be till honom?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men framg\u00e5ngen ligger \u00e4nd\u00e5 inte i deras egen hand; jag tar avst\u00e5nd fr\u00e5n de ondas r\u00e5dslag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur ofta slocknar de ogudaktigas ljus? Hur ofta kommer olycka \u00f6ver dem, det \u00f6de Gud tilldelar dem i sin vrede?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4r de svaga str\u00e5n, som vajar f\u00f6r vinden? F\u00f6rs de bort av stormen som agnar?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud sparar kanske olyckan \u00e5t hans barn. Men han borde sj\u00e4lv f\u00e5 ett straff, s\u00e5 att det k\u00e4nns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e5t honom f\u00e5 se sin f\u00f6rg\u00f6relse med egna \u00f6gon, dricka den V\u00e4ldiges vrede."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r vad bryr han sig om sin familj n\u00e4r han \u00e4r borta, n\u00e4r tiden han blivit tilldelad \u00e4r \u00f6ver?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men vem kan undervisa Gud, den suver\u00e4ne domaren?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En m\u00f6ter d\u00f6den i sin krafts dagar, obekymrad och trygg,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "med v\u00e4ln\u00e4rd kropp och med ben som bevarat saven i sin m\u00e4rg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En annan d\u00f6r i den djupaste bedr\u00f6velsen och har aldrig upplevt n\u00e5got gott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00e5da begravs i samma jord och \u00e4ts upp av samma maskar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ja, jag k\u00e4nner era tankar och era intriger f\u00f6r att g\u00f6ra mig illa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni fr\u00e5gar: \u201dVar \u00e4r nu stormannens hus och de ogudaktigas boningar?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fr\u00e5ga dem som f\u00e4rdats p\u00e5 v\u00e4gen, l\u00e4gg m\u00e4rke till deras vittnesb\u00f6rd:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den ogudaktige skonas p\u00e5 olyckans dag, han kommer undan p\u00e5 vredens dag."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vem tillr\u00e4ttavisar honom ansikte mot ansikte? Vem ger igen f\u00f6r vad han har gjort?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han b\u00e4rs till graven, den blir bevakad"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och han vilar mjukt i dalens mull. Alla m\u00e4nniskor f\u00f6ljer i hans sp\u00e5r, och otaliga har g\u00e5tt f\u00f6re honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hur ska ni kunna tr\u00f6sta mig med er tomhet, n\u00e4r bara falskhet finns kvar av era svar?"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas talar f\u00f6r tredje g\u00e5ngen Elifas fr\u00e5n Teman yttrade sig d\u00e5 \u00e4n en g\u00e5ng:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kan m\u00e4nniskan vara anv\u00e4ndbar f\u00f6r Gud? Kan ens den klokaste m\u00e4nniska vara till n\u00e5gon nytta f\u00f6r honom?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Har den V\u00e4ldige n\u00e5gon gl\u00e4dje av din r\u00e4ttf\u00e4rdighet? Vad skulle han vinna p\u00e5 att du \u00e4r felfri?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r det f\u00f6r din gudsfruktans skull, som han straffar dig och g\u00e5r till r\u00e4tta med dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nej, det \u00e4r p\u00e5 grund av din ondska och dina \u00e4ndl\u00f6sa synder!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har utan orsak kr\u00e4vt pant av dina br\u00f6der och kl\u00e4tt av dem in p\u00e5 bara kroppen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du har v\u00e4grat den t\u00f6rstige vatten och den sv\u00e4ltande br\u00f6d,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "trots att du var m\u00e4ktig och \u00e4gde mark, var h\u00f6gaktad och bodde d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har skickat i v\u00e4g \u00e4nkor tomh\u00e4nta och behandlat de faderl\u00f6sa h\u00e5rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som du nu \u00e4r omgiven av snaror och pl\u00f6tslig skr\u00e4ck drabbar dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r s\u00e5 m\u00f6rkt att du inte kan se, och vattenmassor t\u00e4cker dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bor inte Gud i himlens h\u00f6jd? Se p\u00e5 stj\u00e4rnorna h\u00f6gt d\u00e4r uppe!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men du s\u00e4ger: \u201dVad kan Gud veta? Hur skulle han kunna d\u00f6ma genom detta m\u00f6rker?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tjocka moln d\u00f6ljer honom, s\u00e5 att han inte kan se. Han vandrar p\u00e5 himlavalvet.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du tycks h\u00e5lla dig till den gamla stigen som onda m\u00e4nniskor vandrat!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De rycks bort i f\u00f6rtid, och allt de byggt p\u00e5 sk\u00f6ljs bort av en flod."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r de har sagt till Gud: \u201dL\u00e4mna oss ifred! Vad kan den V\u00e4ldige g\u00f6ra oss?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det han som fyllde deras hem med s\u00e5 mycket gott. Men jag tar avst\u00e5nd fr\u00e5n de ogudaktigas r\u00e5dslag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ser dem och gl\u00e4ds. Den oskyldige h\u00e5nar dem:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dV\u00e5ra sista fiender f\u00f6rintas, deras rikedom f\u00f6rt\u00e4rs av elden.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00f6j dig nu inf\u00f6r Gud och s\u00f6k fred med honom! D\u00e5 ska lyckan komma till dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta till dig hans undervisning och l\u00e4gg hans ord p\u00e5 hj\u00e4rtat!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du v\u00e4nder om till den V\u00e4ldige ska du bli uppr\u00e4ttad, om du avl\u00e4gsnar ondskan fr\u00e5n ditt t\u00e4lt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "om du kastar bort ditt guld och Ofirs guld bland b\u00e4ckb\u00e4ddens stenar,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "s\u00e5 ska den V\u00e4ldige sj\u00e4lv bli ditt guld, ditt dyrbaraste silver."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 ska du ha din gl\u00e4dje i den V\u00e4ldige och lyfta blicken upp till Gud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 kommer du att be till honom, han ska h\u00f6ra dig, och du ska infria alla dina l\u00f6ften."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vad du \u00e4n \u00f6nskar f\u00e5 gjort ska lyckas, och ljuset ska lysa p\u00e5 dina v\u00e4gar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r de leder ner\u00e5t, s\u00e4ger du: \u201dUpp\u00e5t!\u201d och han r\u00e4ddar den nertryckte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar ocks\u00e5 den som inte \u00e4r oskyldig, detta sker genom dina rena h\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job vet inte vart han ska v\u00e4nda sig Job svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ocks\u00e5 idag \u00e4r min klagan bitter, hans hand \u00e4r tung, och jag suckar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag \u00e4nd\u00e5 visste hur jag skulle kunna finna honom, s\u00e5 att jag kunde g\u00e5 till hans boning!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag l\u00e4gga fram min sak och fylla min mun med argument."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag f\u00e5 veta vad han kan svara mig, begrunda vad han har att s\u00e4ga mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skulle han bem\u00f6ta mig med sin storhet? Nej, han skulle lyssna p\u00e5 mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den uppriktige skulle d\u00e5 f\u00e5 l\u00e4gga fram sin sak f\u00f6r honom, och jag skulle f\u00f6r alltid bli frik\u00e4nd av min domare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om jag s\u00f6ker honom i \u00f6ster \u00e4r han inte d\u00e4r, och g\u00e5r jag \u00e5t v\u00e4ster finns han inte d\u00e4r heller."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r han verksam i norr ser jag det inte, beger han sig s\u00f6derut finner jag honom inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men han vet vilken v\u00e4g jag g\u00e5r, och om han pr\u00f6var mig ska jag framst\u00e5 som guld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har h\u00e5llit mig till hans fotsp\u00e5r och f\u00f6ljt hans v\u00e4g. Jag har inte vikit av \u00e5t n\u00e5got h\u00e5ll."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har inte f\u00f6rkastat hans uttalade bud utan bevarat hans ord som mer v\u00e4rdefulla \u00e4n mitt dagliga br\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han \u00e4r den ende, och vem kan motst\u00e5 honom? Vad han \u00e4n vill g\u00f6ra, det g\u00f6r han."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kommer han att fullborda vad han beslutat om mig och mycket mer av samma slag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r k\u00e4nner jag fruktan inf\u00f6r honom, och jag blir skr\u00e4ckslagen n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 allt det h\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gud g\u00f6r mig r\u00e4dd, den V\u00e4ldige f\u00e5r mig att b\u00e4va."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r m\u00f6rkret inte alldeles tysta mig, det ogenomtr\u00e4ngliga m\u00f6rkret som t\u00e4cker mig."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job anser att Gud \u00e4r or\u00e4ttvis - Varf\u00f6r fastst\u00e4ller den V\u00e4ldige inte tider f\u00f6r sin dom? Varf\u00f6r f\u00e5r inte de gudfruktiga se honom handla?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gr\u00e4nsstenar flyttas och f\u00e5rhjordar blir stulna,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "den faderl\u00f6ses \u00e5sna leds bort och \u00e4nkans oxe tas i pant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De beh\u00f6vande knuffas bort fr\u00e5n v\u00e4gen, de svaga i landet tvingas g\u00f6mma sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som vild\u00e5snor i \u00f6knen g\u00e5r de dit, sliter f\u00f6r sin f\u00f6da, och \u00f6demarken ger mat \u00e5t deras barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De samlar foder p\u00e5 f\u00e4ltet, plockar och rensar rent i den ogudaktiges ving\u00e5rd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om natten ligger de nakna i kylan utan n\u00e5got att skyla sig med."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De blir genomv\u00e5ta av skurarna fr\u00e5n bergen och trycker sig mot klippan f\u00f6r att f\u00e5 skydd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ett faderl\u00f6st barn slits fr\u00e5n sin mors br\u00f6st, och den fattiges sp\u00e4dbarn tas som pant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De m\u00e5ste g\u00e5 omkring nakna, utan kl\u00e4der, och de tvingas b\u00e4ra k\u00e4rvar medan de \u00e4r hungriga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tvingas pressa olivolja bland stenar och trampa vinpressen medan de lider av t\u00f6rst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De d\u00f6endes j\u00e4mmer h\u00f6rs fr\u00e5n staden. De s\u00e5rade ropar p\u00e5 hj\u00e4lp, och \u00e4nd\u00e5 anklagar inte Gud n\u00e5gon f\u00f6r att ha handlat fel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det finns de som g\u00f6r uppror mot ljuset, som inte k\u00e4nner till dess v\u00e4gar eller h\u00e5ller sig till dess stigar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r inget dagsljus finns, stiger m\u00f6rdaren upp f\u00f6r att d\u00f6da fattiga och n\u00f6dlidande, och p\u00e5 natten kommer han som en tjuv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ktenskapsbrytaren inv\u00e4ntar skymningen, han t\u00e4nker: \u201dIngen f\u00e5r se mig!\u201d och d\u00f6ljer sitt ansikte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De bryter sig in i husen om n\u00e4tterna och st\u00e4nger in sig p\u00e5 dagen, f\u00f6r de vill inte veta av ljuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den m\u00f6rka natten \u00e4r deras morgon, och de blir v\u00e4nner med m\u00f6rkrets fasor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men de \u00e4r som skum p\u00e5 vattenytan, deras mark \u00e4r f\u00f6rbannad och ingen g\u00e5r till ving\u00e5rdarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Som torka och hetta slukar sn\u00f6n och sm\u00e4ltvattnet, s\u00e5 slukar d\u00f6dsriket syndaren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moderssk\u00f6tet gl\u00f6mmer honom, maskarna \u00e4ter honom, ingen minns honom l\u00e4ngre, och ondskan faller som ett tr\u00e4d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han har utnyttjat den barnl\u00f6sa, och \u00e4nkan har han inte gett n\u00e5gon hj\u00e4lp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud sl\u00e4par bort de starka genom sin makt, n\u00e4r han reser sig f\u00e5r de frukta f\u00f6r sina liv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han kan l\u00e5ta dem k\u00e4nna sig trygga och s\u00e4kra, men hans blick f\u00f6ljer dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r en kort tid \u00e4r de upph\u00f6jda, men snart \u00e4r de borta, de sl\u00e5s ner, sk\u00f6rdas som alla andra, vissnar som s\u00e4desax."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det. \u00c4r det n\u00e5gon som kan p\u00e5st\u00e5 att jag ljuger, eller motbevisa det jag s\u00e4ger?"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildad talar f\u00f6r tredje g\u00e5ngen Bildad fr\u00e5n Shuach svarade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Makten och fruktan tillh\u00f6r Gud. Han skapar frid i h\u00f6jden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem kan r\u00e4kna hans skaror? \u00d6ver vem g\u00e5r inte hans ljus upp?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur kan en m\u00e4nniska vara r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud, en av kvinna f\u00f6dd vara ren?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte ens m\u00e5nen \u00e4r klar i hans \u00f6gon, ej heller \u00e4r stj\u00e4rnorna i sin glans rena f\u00f6r honom,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hur mycket mindre d\u00e5 en m\u00e4nniska, som bara \u00e4r ett kryp, en mask!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar D\u00e5 svarade Job:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilket st\u00f6d du \u00e4r f\u00f6r den svage, en r\u00e4ddande arm f\u00f6r den kraftl\u00f6se!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vilka r\u00e5d du har gett den okloke, och vilket stort f\u00f6rnuft du har visat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem har hj\u00e4lpt dig att finna alla dessa ord, och vems ande talar genom dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De d\u00f6das andar b\u00e4var, liksom de djupa vattnen och alla som bor d\u00e4ri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6dsriket ligger naket inf\u00f6r honom, avgrunden \u00e4r blottad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sp\u00e4nner ut sin boning \u00f6ver tomma intet och h\u00e4nger upp jorden p\u00e5 ingenting."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han samlar vattnet i molnen, men skyarna brister inte av tyngden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han d\u00f6ljer sin tron, sveper in den i sina moln."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han drar en gr\u00e4ns runt vattenytan, och en gr\u00e4ns f\u00f6r ljus och m\u00f6rker."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Himlens pelare darrar, de skr\u00e4ms av hans tillr\u00e4ttavisning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med sin makt r\u00f6r han upp havet, med sin vishet krossar han Rahav."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Av hans andedr\u00e4kt blir himlen klar, och hans hand genomborrar den snabba ormen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r bara en liten glimt av allt det han g\u00f6r, en stilla viskning om honom. Vem kan d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 hans allmakts d\u00e5n?"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs slutliga f\u00f6rsvarstal - Job fortsatte sitt tal:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 sant som Gud lever, han som har ber\u00f6vat mig min r\u00e4tt, den V\u00e4ldige, som har bedr\u00f6vat min sj\u00e4l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 l\u00e4nge jag har liv i mig, och medan min ande fr\u00e5n Gud \u00e4nnu \u00e4r i mig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska mina l\u00e4ppar inte tala n\u00e5got ont och min tunga inte ljuga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag kommer aldrig att h\u00e5lla med om att ni har r\u00e4tt. \u00c4nda till min d\u00f6d ska jag h\u00e4vda min oskuld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller fast vid min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, jag sl\u00e4pper den inte. Mitt samvete ska inte anklaga mig f\u00f6r n\u00e5got s\u00e5 l\u00e4nge jag lever."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5 min fiende st\u00e5 som ogudaktig och min motst\u00e5ndare som or\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vilket hopp har den gudl\u00f6se, n\u00e4r hans liv sk\u00e4rs av, n\u00e4r Gud ber\u00f6var honom livet?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kommer Gud att lyssna till hans klagan n\u00e4r n\u00f6den kommer \u00f6ver honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Finner han sin gl\u00e4dje i den V\u00e4ldige? Kan han ropa till Gud n\u00e4r som helst?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska undervisa er om Guds kraft och inte d\u00f6lja den V\u00e4ldiges v\u00e4gar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni har sj\u00e4lva sett det. Varf\u00f6r d\u00e5 allt detta meningsl\u00f6sa prat?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r det \u00f6de som v\u00e4ntar den ogudaktige, det arv v\u00e5ldsmannen f\u00e5r av den V\u00e4ldige:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga barn han \u00e4n f\u00e5r kommer de alla att d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hans avkomlingar ska aldrig ha tillr\u00e4ckligt att \u00e4ta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som \u00f6verlever honom kommer att d\u00f6 av pest, och inga \u00e4nkor h\u00e5ller n\u00e5gon d\u00f6dsklagan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om han \u00e4n \u00f6ser upp silver som vore det grus eller samlar kl\u00e4der som lerh\u00f6gar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kommer allt detta att tillfalla den r\u00e4ttf\u00e4rdige, och den oskyldige f\u00e5r ta hand om hans silver."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans hus \u00e4r som en mals kokong, som en hydda byggd av en v\u00e4ktare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu g\u00e5r han till s\u00e4ngs rik, men sedan inte mer. N\u00e4r han sl\u00e5r upp sina \u00f6gon igen \u00e4r allt borta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fasor \u00f6vermannar honom som en flod, och stormen rycker bort honom i natten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6stanvinden f\u00f6r bort honom, sveper iv\u00e4g honom fr\u00e5n hans plats."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den kastar sig mot honom utan f\u00f6rbarmande, och han m\u00e5ste fly f\u00f6r dess kraft."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man klappar h\u00e5nfullt i h\u00e4nderna och visslar \u00e5t honom fr\u00e5n den plats d\u00e4r han bott."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vishetens tal - Det finns gruvor med silver och platser d\u00e4r guld renas,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "man gr\u00e4ver fram j\u00e4rn ur jorden och sm\u00e4lter koppar ur malm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e4nniskan s\u00e4tter en gr\u00e4ns f\u00f6r m\u00f6rkret, tr\u00e4nger in sig i det yttersta djupet, till stenen i den svartaste natten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5ngt fr\u00e5n m\u00e4nniskoboningar spr\u00e4nger man schakt, d\u00e4r ingen g\u00e5r svingar man sig \u00f6ver avgrunden, l\u00e5ngt borta fr\u00e5n m\u00e4nniskor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jorden som ger f\u00f6da f\u00f6rvandlas d\u00e4r nere som av eld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Safirer kommer fr\u00e5n dess stenar, och guldklimpar finns i gruset."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen rovf\u00e5gel k\u00e4nner till den dolda stigen, den kan inget falk\u00f6ga uppt\u00e4cka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Inget stolt rovdjur har n\u00e5gonsin trampat p\u00e5 den, inget lejon har g\u00e5tt d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskan kan ge sig p\u00e5 den h\u00e5rda klippan och v\u00e4nda berggrunden ut och in."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon spr\u00e4nger tunnlar in i klipporna och ser med egna \u00f6gon alla slags dyrbara skatter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon d\u00e4mmer upp vattenstr\u00f6mmar och f\u00f6r upp i ljuset det som var dolt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men var kan man finna visheten? Var finns insiktens boning?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hon vet inte dess boplats, och man finner den inte i de levandes land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dH\u00e4r finns den inte\u201d, s\u00e4ger djupet, och havet svarar: \u201dInte heller h\u00e4r finns den.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Visheten kan inte k\u00f6pas f\u00f6r guld, och silver kan inte v\u00e4gas f\u00f6r betalning f\u00f6r den,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "inte heller kan den k\u00f6pas f\u00f6r guld fr\u00e5n Ofir eller f\u00f6r dyrbar onyx eller safir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den \u00e4r v\u00e4rdefullare \u00e4n guld och kristall, den kan inte bytas ut mot juveler infattade i guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Korall och kristall kan inte n\u00e4mnas, och visheten \u00e4r mer v\u00e4rd \u00e4n rubiner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Topas fr\u00e5n Kush kan inte m\u00e4ta sig med den, och inte heller kan den k\u00f6pas med renaste guld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varifr\u00e5n kommer d\u00e5 visheten? Var bor f\u00f6rm\u00e5gan att f\u00f6rst\u00e5?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den \u00e4r g\u00f6md f\u00f6r allt levande, inte ens f\u00e5glarna i skyn kan se den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avgrunden och d\u00f6den s\u00e4ger: \u201dVi har bara h\u00f6rt ryktas om den.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bara Gud k\u00e4nner v\u00e4gen till den, han vet var dess boning \u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hans blick n\u00e5r jordens \u00e4ndar, han ser allt under himlen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han v\u00e4gde upp vinden, han best\u00e4mde m\u00e5tten f\u00f6r vattnen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han gav regnet dess lagar och visade blixten dess v\u00e4g."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han s\u00e5g d\u00e5 p\u00e5 visheten, granskade den, st\u00e4llde fram den och utforskade den."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och han sa till m\u00e4nniskan: \u201dAtt frukta Herren \u00e4r vishet, och att fly det onda \u00e4r f\u00f6rst\u00e5nd.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs sista tal Job fortsatte sitt tal:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar tillbaka till m\u00e5nader som g\u00e5tt, n\u00e4r Gud vakade \u00f6ver mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "n\u00e4r hans lampa sken \u00f6ver mig, n\u00e4r jag vandrade i hans ljus genom m\u00f6rkret,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "n\u00e4r jag var i min krafts tid, n\u00e4r Guds v\u00e4nskap fanns i mitt hus,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "n\u00e4r den V\u00e4ldige alltid var med mig, n\u00e4r mina barn fanns runt omkring mig"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "n\u00e4r jag vadade i gr\u00e4dde, och ur klippan rann floder av olja fram \u00e5t mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden n\u00e4r jag gick ut till stadsporten och intog min plats p\u00e5 torget,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e5g de yngre mig och gick \u00e5t sidan, och de \u00e4ldre reste sig av respekt f\u00f6r mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Furstar valde att inte yttra sig och satte handen f\u00f6r munnen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Furstarnas r\u00f6st tystnade, och deras tunga fastnade i gommen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla som lyssnade till mig talade v\u00e4l om mig, alla som h\u00f6rde mig st\u00e4mde in i vad jag sa,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r jag r\u00e4ddade den fattige som ropade, och den faderl\u00f6se, som inte hade n\u00e5gon som hj\u00e4lpte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den d\u00f6ende v\u00e4lsignade mig, och jag fick \u00e4nkan att sjunga av gl\u00e4dje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdigheten var den dr\u00e4kt jag tog p\u00e5 mig, och r\u00e4ttvisan min mantel och huvudbonad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag var den blindes \u00f6gon och den lames f\u00f6tter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag var en far f\u00f6r de fattiga och tog mig an den ok\u00e4ndes sak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag krossade k\u00e4karna p\u00e5 illg\u00e4rningsmannen och ryckte rovet fr\u00e5n hans t\u00e4nder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: \u201dJag ska d\u00f6 stilla och lugnt i mitt eget bo, mina dagar ska bli m\u00e5nga som sandkornen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Min rot n\u00e5r till vatten, nattens dagg vilar p\u00e5 mina grenar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min \u00e4ra f\u00f6rnyas, och b\u00e5gen i min hand f\u00f6rblir ny.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rv\u00e4ntansfullt lyssnade man till mig d\u00e5, v\u00e4ntade tyst p\u00e5 mina r\u00e5d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade sagt mitt hade ingen n\u00e5got att till\u00e4gga, f\u00f6r mina ord f\u00f6ll v\u00e4l f\u00f6r dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De v\u00e4ntade p\u00e5 mig som p\u00e5 regn och drack t\u00f6rstigt in varje ord som v\u00e5rregn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r jag log mot dem, trodde de det knappt, men n\u00e4r mitt ansikte lyste fick de nytt mod."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag valde en v\u00e4g \u00e5t dem och satt som deras h\u00f6vding. Jag levde som en kung bland sina trupper och var som en tr\u00f6stare f\u00f6r dem som s\u00f6rjde."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men i dag h\u00e5nas jag av m\u00e4n som \u00e4r yngre \u00e4n jag, vilkas f\u00e4der jag inte ens skulle ha godk\u00e4nt som mina f\u00e5rhundar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad har jag f\u00f6r nytta av deras styrka n\u00e4r de saknar livskraft?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De \u00e4r m\u00e4rkta av n\u00f6d och hunger och har drivits ut i \u00f6knar och vildmarker."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r ute plockar de salt\u00f6rt bland sn\u00e5ren, deras f\u00f6da \u00e4r ginstr\u00f6tter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00e4r utst\u00f6tta fr\u00e5n samh\u00e4llets gemenskap, och man skriker till dem som till tjuvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu bor de i torra raviner, i jordh\u00e5lor och skrevor i bergen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De skriker bland sn\u00e5ren och tr\u00e4nger sig samman under buskarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4r \u00e4ttlingar till d\u00e5rar, utan namn, utjagade ur landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras s\u00f6ner h\u00e5nar mig nu, jag blir en visa, ett ordspr\u00e5k f\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00f6raktar mig och vill inte komma i n\u00e4rheten av mig, och de drar sig inte f\u00f6r att spotta mig i ansiktet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu n\u00e4r Gud har lossat str\u00e4ngen p\u00e5 min pilb\u00e5ge och slagit mig, tar de avst\u00e5nd fr\u00e5n all h\u00e4nsyn till mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e5n h\u00f6ger attackeras jag av sl\u00f6ddret, de l\u00e4gger f\u00e4llor f\u00f6r mig, de banar v\u00e4g f\u00f6r mitt f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De river upp min v\u00e4g och vill f\u00e5 mig ruinerad, utan hj\u00e4lp fr\u00e5n andra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kommer som genom en bred br\u00e4sch, de v\u00e4ller fram mellan ruinerna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fasor v\u00e4ller \u00f6ver mig, min \u00e4ra rycks bort som med en vind, min r\u00e4ddning f\u00f6rsvinner som ett moln."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mitt innersta t\u00f6ms i mig, lidandets dagar griper tag i mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om natten genomborras mina ben, den gnagande sm\u00e4rtan finner ingen vila."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kraftfullt griper han tag i min kl\u00e4dnad, h\u00e5ller fast mig i kragen,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "kastar ner mig i smutsen, och jag blir som stoft och aska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ropar till dig, men du svarar mig inte. Jag st\u00e5r upp, men du bara ser p\u00e5 mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du v\u00e4nder dig grymt mot mig och ans\u00e4tter mig med stor makt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du kastar iv\u00e4g mig i vinden och l\u00e5ter mig rida p\u00e5 den, du uppl\u00f6ser mig i stormen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vet att du vill f\u00f6ra mig till d\u00f6den, till den plats d\u00e4r allt levande samlas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Man lyfter inte handen mot en hj\u00e4lpl\u00f6s som ropar p\u00e5 hj\u00e4lp i sin n\u00f6d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gr\u00e4t jag inte \u00f6ver dem som hade problem, var jag inte bekymrad f\u00f6r de fattiga?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag hoppades p\u00e5 det goda, men det onda kom. Jag v\u00e4ntade p\u00e5 ljus, men m\u00f6rkret kom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Oron kokar i mitt inre, jag finner ingen ro, lidandets dagar m\u00f6ter mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag \u00e4r m\u00f6rk, men inte av solens str\u00e5lar. Jag reser mig upp i folksamlingen och ropar p\u00e5 hj\u00e4lp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag har blivit schakalers bror och berguvars v\u00e4n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Min hy \u00e4r svart och flagnar av, min kropp hettar av feber."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mitt harpospel \u00e4r klagan och mitt fl\u00f6jtspel gr\u00e5t."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job avslutar sitt f\u00f6rsvarstal - Jag sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med mina \u00f6gon att aldrig titta efter en flicka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad finns det f\u00f6r lott att v\u00e4nta fr\u00e5n Gud i h\u00f6jden, vilken del fr\u00e5n den V\u00e4ldige d\u00e4r ovan?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Katastrof v\u00e4ntar ju den onde, olycka den som g\u00f6r or\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser han inte mina v\u00e4gar? R\u00e4knar han inte varje steg jag tar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har jag vandrat i falskhet, skyndat fram p\u00e5 svekets v\u00e4g?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t Gud v\u00e4ga mig p\u00e5 en korrekt v\u00e5g s\u00e5 att han vet att jag \u00e4r fl\u00e4ckfri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om mina steg har vikit av ifr\u00e5n v\u00e4gen, om det mina \u00f6gon sett har f\u00f6rlett mitt hj\u00e4rta, eller om mina h\u00e4nder fl\u00e4ckats av n\u00e5gon synd,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "l\u00e5t d\u00e5 n\u00e5gon annan \u00e4ta s\u00e4den jag har s\u00e5tt, och l\u00e5t allt jag planterat ryckas upp med r\u00f6tterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om jag har l\u00e5tit mitt hj\u00e4rta frestas av en annan mans hustru, eller om jag st\u00e5tt p\u00e5 lur vid min n\u00e4stas d\u00f6rr,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "l\u00e5t d\u00e5 min hustru f\u00e5 mala en annan mans korn, och l\u00e5t andra ligga med henne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta skulle ha varit en skamlig synd, ett brott som m\u00e5ste straffas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det vore en f\u00f6rt\u00e4rande avgrundseld som skulle ha utpl\u00e5nat allt vad jag planterat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag hade kr\u00e4nkt min slavs eller slavinnas r\u00e4tt n\u00e4r de varit i tvist med mig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "vad skulle jag d\u00e5 g\u00f6ra n\u00e4r Gud konfronterar mig? Vad skulle jag svara n\u00e4r han st\u00e4ller mig till svars?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har inte han som skapat mig ocks\u00e5 skapat dem? \u00c4r det inte en och densamme som format oss i moderssk\u00f6tet?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har jag nekat de fattiga deras \u00f6nskan eller gjort \u00e4nkans \u00f6gon sorgsna?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har jag \u00e4tit mitt br\u00f6d ensam och inte l\u00e5tit en faderl\u00f6s \u00e4ta n\u00e5got av det?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nej, \u00e4nda fr\u00e5n min ungdom har jag tagit hand om denne som en far och fr\u00e5n min f\u00f6rsta stund varit \u00e4nkans st\u00f6d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har jag sett n\u00e5gon frysa ihj\u00e4l utan kl\u00e4der eller en fattig utan n\u00e5got att skyla sig med?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nej, han v\u00e4lsignade mig i sitt hj\u00e4rta f\u00f6r att han fick v\u00e4rma sig i ull fr\u00e5n mina f\u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Har jag lyft handen mot en faderl\u00f6s n\u00e4r jag visste att jag hade inflytande i r\u00e4tten?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00e5 min arm falla ner fr\u00e5n min axel och brytas loss ur sitt f\u00e4ste!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 fruktar jag Guds bestraffning, och inf\u00f6r hans majest\u00e4t kan jag inget g\u00f6ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Har jag satt mitt hopp till guldet eller sagt att det rena guldet \u00e4r min trygghet?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Har jag glatt mig \u00f6ver min stora rikedom, \u00f6ver att jag f\u00f6rv\u00e4rvat s\u00e5 mycket?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Har jag betraktat solen i dess glans, eller m\u00e5nen d\u00e4r den i sin prakt vandrar sin bana,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "s\u00e5 att mitt hj\u00e4rta i hemlighet har f\u00f6rf\u00f6rts till att skicka dem en hyllningskyss?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ocks\u00e5 det hade varit en synd att d\u00f6mas f\u00f6r. D\u00e5 hade jag f\u00f6rnekat Gud i h\u00f6jden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Har jag glatt mig \u00e5t min fiendes olycka eller triumferat n\u00e4r n\u00e5got ont h\u00e4nt honom?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nej, jag har aldrig l\u00e5tit min mun synda genom att f\u00f6rbanna hans liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Har inte mitt husfolk sagt: \u201dVem har inte f\u00e5tt sin del av k\u00f6tt fr\u00e5n honom?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ingen fr\u00e4mling har beh\u00f6vt \u00f6vernatta p\u00e5 gatan, mina d\u00f6rrar har alltid st\u00e5tt \u00f6ppna mot v\u00e4gen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Har jag som Adam f\u00f6rs\u00f6kt d\u00f6lja min synd, g\u00f6mma min skuld i mitt hj\u00e4rta,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "av fruktan f\u00f6r folkhopen och av r\u00e4dsla f\u00f6r sl\u00e4ktens f\u00f6rakt, s\u00e5 att jag h\u00f6ll tyst och inte v\u00e5gade g\u00e5 ut?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ack, att det \u00e5tminstone fanns n\u00e5gon som ville lyssna p\u00e5 mig! Detta har jag undertecknat. L\u00e5t nu den V\u00e4ldige svara mig! L\u00e5t min motpart skriva ner sin anklagelse!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag skulle b\u00e4ra den p\u00e5 mina axlar och s\u00e4tta den som krona p\u00e5 mitt huvud."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag skulle kunna redog\u00f6ra f\u00f6r honom f\u00f6r varje steg jag tagit och n\u00e4rma mig honom som en furste."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Har marken jag \u00e4ger anklagat mig, eller dess f\u00e5ror gr\u00e5tit,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "f\u00f6r att jag \u00e4tit dess frukt utan att betala, eller kn\u00e4ckt jordbrukarna?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00e5 t\u00f6rne v\u00e4xa upp i st\u00e4llet f\u00f6r vete och ogr\u00e4s i st\u00e4llet f\u00f6r korn. H\u00e4r slutar Jobs tal."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En ung man f\u00f6rmanar Job - (32:1\u201437:24)Den unge Elihu tillr\u00e4ttavisar de \u00e4ldre v\u00e4nnerna De tre m\u00e4nnen slutade nu att svara Job, d\u00e4rf\u00f6r att han betraktade sig som r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elihu, Barakels son fr\u00e5n Bus, av Rams sl\u00e4kt, greps av vrede mot Job d\u00e4rf\u00f6r att han menade sig ha r\u00e4tt mot Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men han blev ocks\u00e5 vred p\u00e5 Jobs tre v\u00e4nner, som inte kunde svara n\u00e5got som visade Jobs skuld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elihu hade v\u00e4ntat p\u00e5 sin tur att tala till Job, eftersom de andra var \u00e4ldre \u00e4n han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r han s\u00e5g att de inte hade n\u00e5got mer att komma med, greps han av vrede."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elihu fr\u00e5n Bus, Barakels son, b\u00f6rjade tala: Jag \u00e4r ung, och ni \u00e4r gamla. D\u00e4rf\u00f6r tvekade jag och v\u00e5gade inte s\u00e4ga er vad jag visste."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: \u201dL\u00e5t \u00e5ldern tala och de m\u00e5nga \u00e5ren l\u00e4ra ut vishet.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men det \u00e4r anden i m\u00e4nniskan, den V\u00e4ldiges andedr\u00e4kt, som g\u00f6r henne f\u00f6rst\u00e5ndig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r inte bara de i h\u00f6g \u00e5lder som \u00e4r visa, inte bara gamla som vet vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: Lyssna till mig! Ocks\u00e5 jag vill framf\u00f6ra vad jag vet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har v\u00e4ntat medan ni talat, lyssnat p\u00e5 ert resonemang, n\u00e4r ni letat efter ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har lyssnat uppm\u00e4rksamt p\u00e5 er, men ingen av er har lyckats motbevisa Job, ingen av er har kunnat bem\u00f6ta hans argument."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e4g inte: \u201dVi har funnit visheten: Gud, inte en m\u00e4nniska, kan besegra honom.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han riktade aldrig sina ord mot mig, och jag t\u00e4nker inte svara med era argument."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e4r best\u00f6rta och har inget mer att komma med, de saknar ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ska d\u00e5 jag beh\u00f6va v\u00e4nta n\u00e4r de ingenting kan s\u00e4ga, n\u00e4r de st\u00e5r d\u00e4r utan att kunna svara?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nej, \u00e4ven jag vill s\u00e4ga mitt, tala om vad jag vet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har mycket att s\u00e4ga, och anden inom mig driver mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mitt inre \u00e4r som en vins\u00e4ck p\u00e5 bristningsgr\u00e4nsen, som nya vins\u00e4ckar som h\u00e5ller p\u00e5 att spr\u00e4ngas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag m\u00e5ste f\u00e5 tala f\u00f6r att f\u00e5 l\u00e4ttnad, jag m\u00e5ste f\u00e5 \u00f6ppna min mun och ge mina svar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska inte vara partisk mot n\u00e5gon, inte heller f\u00f6rs\u00f6ka smickra n\u00e5gon,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r smickra kan jag inte\u2006\u2013 d\u00e5 skulle min Skapare rycka bort mig."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu tillr\u00e4ttavisar Job - Lyssna nu, Job, till vad jag har att s\u00e4ga, h\u00f6r noga p\u00e5 mina ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu vill jag \u00f6ppna min mun, orden \u00e4r redan p\u00e5 min tunga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mina ord kommer fr\u00e5n ett uppriktigt hj\u00e4rta, mina l\u00e4ppar s\u00e4ger \u00e4rligt vad jag vet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guds Ande har skapat mig och den V\u00e4ldiges ande har gett mig liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svara mig, om du kan, bem\u00f6t mig, var redo!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inf\u00f6r Gud \u00e4r du och jag lika. Jag \u00e4r ocks\u00e5 formad av lera."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen r\u00e4dsla f\u00f6r mig ska beh\u00f6va skr\u00e4mma dig, och jag ska inte trycka ner dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har sagt s\u00e5 att jag har h\u00f6rt det, ja, jag har faktiskt f\u00e5tt lyssna till detta:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r ren och utan synd, jag \u00e4r fl\u00e4ckfri, fri fr\u00e5n skuld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 granskar han mina fel och r\u00e4knar mig som sin fiende."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e4tter mina f\u00f6tter i stocken och bevakar alla mina v\u00e4gar.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu vill jag s\u00e4ga dig: p\u00e5 denna punkt har du inte r\u00e4tt! Gud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n m\u00e4nniskor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska du anklaga honom f\u00f6r att han inte ger dem n\u00e5got svar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r Gud talar b\u00e5de p\u00e5 ett s\u00e4tt och tv\u00e5 s\u00e4tt, men man m\u00e4rker det inte:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "i en dr\u00f6m, i en syn om natten, n\u00e4r m\u00e4nniskor \u00e4r i djup s\u00f6mn, n\u00e4r de slumrar p\u00e5 sin b\u00e4dd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han \u00f6ppnar d\u00e5 m\u00e4nniskors \u00f6ron, han varnar och f\u00f6rskr\u00e4cker dem"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att hindra m\u00e4nniskan fr\u00e5n og\u00e4rningar, f\u00f6r att h\u00e5lla henne borta fr\u00e5n h\u00f6gmod."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han bevarar henne fr\u00e5n graven, skonar hennes liv f\u00f6r sv\u00e4rdet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e4nniskan tuktas av pl\u00e5gor p\u00e5 sin b\u00e4dd, av st\u00e4ndig sm\u00e4rta i sin kropp,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hon tappar matlusten vill inte ens ha den l\u00e4ckraste mat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon magrar s\u00e5 att inget finns kvar, alla dolda ben i kroppen syns nu,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och hon dras allt n\u00e4rmare graven, hennes liv allt n\u00e4rmare d\u00f6dens makter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om en budb\u00e4rare kommer fr\u00e5n himlen, en medlare av tusen, och talar om f\u00f6r henne vad som \u00e4r r\u00e4tt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "d\u00e5 f\u00f6rbarmar sig Gud \u00f6ver henne och s\u00e4ger: \u201dL\u00e5t henne bli fri. L\u00e5t henne inte g\u00e5 ner i graven, f\u00f6r jag har f\u00e5tt l\u00f6sen f\u00f6r henne.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rnyas hennes kropp och blir som ett barns, hon \u00e5terf\u00e5r sin ungdomskraft."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon ber till Gud, och han svarar med v\u00e4lvilja, l\u00e5ter m\u00e4nniskan tr\u00e4da fram inf\u00f6r honom och \u00e5terst\u00e4ller hennes r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 g\u00e5r m\u00e4nniskan till andra och s\u00e4ger: \u201dJag syndade, jag f\u00f6rvr\u00e4ngde det som var r\u00e4tt, men jag fick inte vad jag f\u00f6rtj\u00e4nade."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han l\u00e4t mig slippa g\u00e5 ner i graven, och nu f\u00e5r jag forts\u00e4tta att leva i ljuset.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00f6r Gud med m\u00e4nniskan, b\u00e5de tv\u00e5 och tre g\u00e5nger."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han l\u00e5ter henne \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n graven och livets ljus lysa \u00f6ver henne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lyssna nu, Job! H\u00f6r p\u00e5 mig, var tyst och l\u00e5t mig f\u00e5 forts\u00e4tta!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om du har n\u00e5got att s\u00e4ga, s\u00e5 g\u00f6r det nu. Tala ut, f\u00f6r jag \u00e4r angel\u00e4gen om att f\u00e5 ge dig r\u00e4tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men om inte, s\u00e5 var tyst och forts\u00e4tt att lyssna. Jag ska l\u00e4ra dig vishet."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni som \u00e4r s\u00e5 visa, lyssna p\u00e5 vad jag s\u00e4ger, ni l\u00e4rda!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6rat pr\u00f6var orden och tungan maten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r urskilja det r\u00e4tta, tillsammans finna ut vad som \u00e4r gott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Job s\u00e4ger: \u201dJag \u00e4r oskyldig, men Gud v\u00e4grar mig r\u00e4ttvisa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har r\u00e4tt men betraktas som l\u00f6gnare, jag \u00e4r oskyldig men f\u00e5r av en pil ett ol\u00e4kligt s\u00e5r.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var finns en m\u00e4nniska som Job, en som dricker h\u00e5n som vore det vatten,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som umg\u00e5s med dem som g\u00f6r or\u00e4tt och sl\u00e5r f\u00f6lje med de ogudaktiga?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han s\u00e4ger: \u201dDet \u00e4r meningsl\u00f6st f\u00f6r en m\u00e4nniska att f\u00f6rs\u00f6ka behaga Gud.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig nu, ni f\u00f6rst\u00e5ndets m\u00e4n! Fj\u00e4rran fr\u00e5n Gud \u00e4r ondskans g\u00e4rningar, ogudaktiga handlingar fr\u00e5n den V\u00e4ldige."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han vederg\u00e4ller en m\u00e4nniska f\u00f6r hennes g\u00e4rningar och ger henne vad hon f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r ot\u00e4nkbart att Gud skulle g\u00f6ra n\u00e5got som \u00e4r ont, den V\u00e4ldige f\u00f6rvr\u00e4nger inte r\u00e4tten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem utn\u00e4mnde honom till jordens h\u00e4rskare, vem satte honom \u00f6ver hela v\u00e4rlden?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om han ville dra tillbaka sin ande, ta bort sin livsfl\u00e4kt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "skulle hela m\u00e4nskligheten f\u00f6rg\u00e5s och m\u00e4nniskan \u00e5terv\u00e4nda till stoftet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyssna nu om du har f\u00f6rst\u00e5nd, h\u00f6r p\u00e5 n\u00e4r jag talar!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kan en som avskyr r\u00e4ttvisan h\u00e4rska? T\u00e4nker du d\u00f6ma den r\u00e4ttf\u00e4rdige och m\u00e4ktige,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "den som s\u00e4ger till en kung: \u201dDu \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s\u201d, och till storm\u00e4n: \u201dNi \u00e4r ogudaktiga\u201d,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "den som inte \u00e4r partisk till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r furstar, eller favoriserar rika framf\u00f6r fattiga? Han har skapat dem allesammans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De d\u00f6r p\u00e5 ett \u00f6gonblick, mitt i natten, folk b\u00e4var och f\u00f6rg\u00e5s, de starka rycks bort utan att n\u00e5gon m\u00e4nsklig hand drabbat dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han vakar \u00f6ver m\u00e4nniskans v\u00e4gar, han ser varje steg hon tar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I inget m\u00f6rker, i ingen djup skugga kan de som g\u00f6r or\u00e4tt g\u00f6mma sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud beh\u00f6ver inte granska en m\u00e4nniska vidare f\u00f6r att st\u00e4lla henne till svars."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han krossar de m\u00e4ktiga utan f\u00f6rh\u00f6r och s\u00e4tter andra i deras st\u00e4lle."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han k\u00e4nner till deras g\u00e4rningar, och en natt f\u00f6rg\u00f6r han dem s\u00e5 att de krossas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han bestraffar dem f\u00f6r deras ogudaktighet s\u00e5 att alla kan se det,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r de har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n honom och inte brytt sig om hans v\u00e4gar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det fick de fattiga att ropa till honom, och han h\u00f6r de n\u00f6dst\u00e4lldas rop."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men om han tiger, vem kan d\u00e5 d\u00f6ma honom? Om han d\u00f6ljer sitt ansikte, vem kan d\u00e5 se honom? D\u00e4r \u00e4r b\u00e5de folk och enskilda individer lika."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han hindrar den ogudaktige fr\u00e5n att regera och l\u00e4gga ut snaror f\u00f6r folket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Har n\u00e5gon sagt till sin Gud: \u201dJag har syndat och ska inte g\u00f6ra det mer?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e4r mig det jag inte ser, och om jag har gjort fel s\u00e5 ska jag inte g\u00f6ra s\u00e5 igen.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ska Gud forma sin r\u00e4ttvisa efter din vilja, trots att du f\u00f6rkastar honom? Du f\u00e5r avg\u00f6ra, inte jag! Tala om vad du vet!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5ndiga m\u00e4n s\u00e4ger, kloka m\u00e4n som h\u00f6r mig:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Job talar utan kunskap, hans ord saknar insikt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "M\u00e5tte Job bli pr\u00f6vad till det yttersta f\u00f6r att han svarar som en som g\u00f6r or\u00e4tt!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till sina synder l\u00e4gger han nu ocks\u00e5 uppror: F\u00f6raktfullt klappar han i h\u00e4nderna \u00e5t oss och yttrar sig \u00e4nnu mer emot Gud."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Menar du att detta \u00e4r r\u00e4tt? Du s\u00e4ger: \u201dGud kan r\u00e4ttf\u00e4rdiga mig.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du fr\u00e5gar: \u201dTill vad gagn \u00e4r detta f\u00f6r dig, vad vinner jag p\u00e5 att avh\u00e5lla mig fr\u00e5n synd?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska svara dig och dina v\u00e4nner med dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se upp mot himlen, betrakta molnen h\u00f6gt \u00f6ver dig!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om du syndar, vad r\u00f6r det honom? Om dina synder \u00e4r m\u00e5nga, vad g\u00f6r det honom?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eller om du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, vad ger det honom? Vad f\u00e5r han av dig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din ondska kan bara ber\u00f6ra en annan m\u00e4nniska, liksom din r\u00e4ttf\u00e4rdighet bara m\u00e4nniskobarn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man klagar \u00f6ver allt f\u00f6rtryck, v\u00e4djar om befrielse fr\u00e5n de starkas v\u00e4lde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ingen fr\u00e5gar: \u201dVar finns Gud, min Skapare, som l\u00e5ter s\u00e5ng ljuda i natten,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han som l\u00e4r oss mer \u00e4n markens djur och ger oss mer vishet \u00e4n \u00e5t himlens f\u00e5glar?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ropar, men han svarar inte p\u00e5 grund av de ondas arrogans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, Gud h\u00f6r inte deras tomma b\u00f6n, den V\u00e4ldige noterar den inte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du kan s\u00e4ga att du inte kan se honom, men din sak ligger framf\u00f6r honom, och du ska v\u00e4nta p\u00e5 honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu n\u00e4r han aldrig straffar i sin vrede och inte det minsta l\u00e4gger m\u00e4rke till synden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00f6ppnar Job sin mun f\u00f6r tomt prat och upprepar ord utan att ha kunskap."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 forts\u00e4tta lite till, s\u00e5 ska jag visa att det finns mer att s\u00e4ga till Guds f\u00f6rsvar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min insikt \u00e4r h\u00e4mtad fj\u00e4rran ifr\u00e5n, och jag ska beskriva min Skapares r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ljuger verkligen inte, framf\u00f6r dig st\u00e5r en som har full kunskap."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud \u00e4r m\u00e4ktig, och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rkastar han ingen. Han \u00e4r m\u00e4ktig i sitt f\u00f6rst\u00e5nds kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han h\u00e5ller inte de ogudaktiga vid liv, men han ger de bedr\u00f6vade deras r\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00f6ljer de r\u00e4ttf\u00e4rdiga med blicken, han s\u00e4tter dem p\u00e5 tronen med kungar, upph\u00f6jer dem f\u00f6r alltid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om de binds med kedjor och h\u00e5lls fast i bedr\u00f6velsens snaror,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "talar han om f\u00f6r dem vad de gjort och att de har syndat i sitt h\u00f6gmod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han f\u00e5r dem att lyssna till tillr\u00e4ttavisning, han manar dem att v\u00e4nda om fr\u00e5n or\u00e4tten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om de d\u00e5 lyder och tj\u00e4nar honom, f\u00e5r de leva lyckliga under resten av livet och tillbringa sina \u00e5terst\u00e5ende \u00e5r i behaglig ro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om de inte lyssnar, kommer de att f\u00f6rg\u00e5s av sv\u00e4rd och d\u00f6 i brist p\u00e5 f\u00f6rnuft."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men de ogudaktiga reagerar med vrede. De ropar inte p\u00e5 hj\u00e4lp n\u00e4r han binder dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De d\u00f6r unga och slutar sitt liv bland tempelprostituerade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men den som lider befriar han fr\u00e5n lidanden, och denne lyssnar till honom i sin n\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ville r\u00e4dda dig ur bedr\u00f6velsens gap till en fri, ljuvlig plats och duka ditt bord med feta r\u00e4tter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men du \u00e4r fullt upptagen med den ogudaktiges dom, dom och r\u00e4ttvisa h\u00e5ller dig i sitt grepp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se till s\u00e5 att ingen frestar dig med rikedom. L\u00e5t dig inte lockas avsides av stora mutor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skulle din rikedom eller egen anstr\u00e4ngning kunna lyfta dig \u00f6ver n\u00f6den?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4ngta inte efter natten f\u00f6r att sl\u00e4pa iv\u00e4g folk fr\u00e5n sina hem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ta dig i akt! St\u00e4ll dig inte p\u00e5 or\u00e4ttens sida, \u00e4ven om du tycks f\u00f6redra detta framf\u00f6r lidande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r upph\u00f6jd i sin makt. Vad finns det f\u00f6r l\u00e4rare som liknar honom?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem kan v\u00e4gleda honom eller s\u00e4ga till honom att han gjort n\u00e5got or\u00e4tt?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att \u00e4ra hans verk som m\u00e4nniskor lovprisar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hela m\u00e4nskligheten har sett dem, m\u00e4nniskan betraktar dem p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gud \u00e4r f\u00f6r stor f\u00f6r v\u00e5rt f\u00f6rst\u00e5nd, ingen kan granska hans \u00e5r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han drar upp vattendropparna och silar ner dem som regn till sin str\u00f6m,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "fr\u00e5n molnen str\u00f6mmar de, rikliga skurar faller ner \u00f6ver m\u00e4nskligheten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon fatta hur molnen sprids och f\u00f6rst\u00e5 dundret fr\u00e5n hans boning?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se, hur han sprider ut sin blixt omkring sig och t\u00e4cker havsdjupen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4rskar han \u00f6ver nationer och ger m\u00e4nniskorna mat i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han fyller sina h\u00e4nder med blixtar och slungar dem mot deras best\u00e4mda m\u00e5l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hans dunder f\u00f6rkunnar om honom, ja till och med boskapen m\u00e4rker att han n\u00e4rmar sig."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu talar om Guds makt - Mitt hj\u00e4rta b\u00e4var f\u00f6r detta, det sl\u00e5r h\u00e4ftigt inom mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r, h\u00f6r dundret av hans st\u00e4mma, d\u00e5net ur hans mun!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han l\u00e5ter det rulla fram \u00f6ver himlen och s\u00e4nder sina blixtar till jordens \u00e4ndar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan ryter d\u00e5net, hans majest\u00e4ts v\u00e4ldiga st\u00e4mma. Han sparar ingenting n\u00e4r han l\u00e5ter sin st\u00e4mma h\u00f6ras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans r\u00f6st d\u00e5nar oerh\u00f6rt, han g\u00f6r under som \u00f6verg\u00e5r v\u00e5rt f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han befaller sn\u00f6n att falla ner p\u00e5 jorden och regnet att \u00f6sa ner."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 stoppar han m\u00e4nniskans arbete, s\u00e5 att alla ska kunna se hans verk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Djuren g\u00f6mmer sig och stannar i sina h\u00e5lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stormen kommer ut fr\u00e5n sin boplats och kylan sprids med vindarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Gud bl\u00e5ser bildas is, de vida vattnen fryser till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han fyller molnen med fukt och sprider ut sina blixtar genom dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De virvlar runt \u00e5t alla h\u00e5ll, s\u00e5 som han vill, de utf\u00f6r hans befallningar p\u00e5 hela jorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han s\u00e4nder dem som straff, eller f\u00f6r att p\u00e5 jorden visa sin n\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lyssna nu, Job, stanna upp och t\u00e4nk p\u00e5 Guds under!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vet du hur Gud styr dem och hur han f\u00e5r blixtarna att skjuta fram ur molnen?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du dig p\u00e5 molnens balans, den Allvetandes under?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r du lider av hettan i de kl\u00e4der du b\u00e4r, och marken blir stilla i sunnanvinden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kan du d\u00e5, s\u00e5 som han g\u00f6r, breda ut molnen, h\u00e5rda och blanka som spegeln?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e4r oss vad vi ska s\u00e4ga till honom! I det m\u00f6rker vi bor i kan vi ju inte f\u00f6ra v\u00e5r talan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e5r det att meddela honom att jag vill tala? Vill n\u00e5gon bli uppslukad levande?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen kan ju se p\u00e5 solen, s\u00e5 stark som den \u00e4r, n\u00e4r vinden har sopat himlen ren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Norrifr\u00e5n kommer en gyllene glans, det \u00e4r Gud i hans skr\u00e4mmande majest\u00e4t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vi kan aldrig n\u00e5 fram till den V\u00e4ldige; han \u00e4r upph\u00f6jd i styrka, r\u00e4ttvisa och stor r\u00e4ttf\u00e4rdighet och kan inte kr\u00e4nkas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fruktar m\u00e4nniskor f\u00f6r honom. \u00c4r det inte de som \u00e4r visa i sina hj\u00e4rtan som han ser?"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren talar och svarar Job - (38:1\u201441:25)Herrens f\u00f6rsta tal: skapelsen och naturen D\u00e5 svarade HERREN Job fr\u00e5n stormen:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem \u00e4r denne som h\u00f6ljer mitt r\u00e5d i m\u00f6rker, med ord utan kunskap?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r dig nu beredd och var som en man, f\u00f6r jag t\u00e4nker st\u00e4lla fr\u00e5gor som du f\u00e5r svara p\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var var du n\u00e4r jag lade grunden till jorden? Tala om det f\u00f6r mig, om du nu vet och f\u00f6rst\u00e5r s\u00e5 mycket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem som best\u00e4mde dess m\u00e5tt vet du nog! Vem sp\u00e4nde m\u00e4tsn\u00f6ret \u00f6ver den?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 vad f\u00e4stes dess grund, och vem lade dit h\u00f6rnstenen"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "medan morgonstj\u00e4rnorna sj\u00f6ng tillsammans och Guds s\u00f6ner jublade av gl\u00e4dje?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem sp\u00e4rrade in havet, n\u00e4r det forsade fram ur djupen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "n\u00e4r jag kl\u00e4dde det med moln och lindade in det i tjockt m\u00f6rker,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r jag best\u00e4mde dess gr\u00e4ns och satte d\u00f6rrar och bommar f\u00f6r det,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "n\u00e4r jag sa: \u201dS\u00e5 l\u00e5ngt men inte l\u00e4ngre f\u00e5r du komma, h\u00e4r ska dina stolta v\u00e5gor stanna!\u201d?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har du n\u00e5gonsin befallt morgonen att komma eller ljuset att bryta fram d\u00e4r det ska,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r att det ska gripa tag i jordens h\u00f6rn och skaka bort de onda d\u00e4rifr\u00e5n?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jorden tar form likt en lerklump under ett sigill, och den st\u00e5r d\u00e4r, formad som en dr\u00e4kt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ogudaktiga ber\u00f6vas sitt ljus, och deras makt krossas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har du g\u00e5tt till havets k\u00e4llor eller vandrat p\u00e5 havsdjupens grund?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har d\u00f6dsrikets portar uppenbarats f\u00f6r dig? Har du sett portarna till det djupaste m\u00f6rkret?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kan du fatta jordens vidder? Tala om det f\u00f6r mig, om du vet allt detta!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var \u00e4r v\u00e4gen till ljusets boplats, och var h\u00e5ller m\u00f6rkret hus?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan du leda dem till de platser de kommer ifr\u00e5n? Vet du v\u00e4gen till deras vistelseort?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naturligtvis vet du allt detta, f\u00f6r d\u00e5 var du ju redan f\u00f6dd, du som redan levt s\u00e5 l\u00e4nge!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har du varit i sn\u00f6ns f\u00f6rr\u00e5dshus eller sett haglets f\u00f6rr\u00e5dshus,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "som jag f\u00f6rvarat till n\u00f6dens tid, till stridens och krigets tider?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vet du v\u00e4gen till den plats d\u00e4r ljuset delar sig? Hur sprider sig \u00f6stanvinden \u00f6ver jorden?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem \u00f6ppnar r\u00e4nnor f\u00f6r regnfloderna och ger \u00e5skv\u00e4dret dess bana,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s\u00e5 att den kan f\u00e5 regnet att falla d\u00e4r ingen bor, p\u00e5 \u00f6kenlandet d\u00e4r ingen m\u00e4nniska finns,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r att m\u00e4tta \u00f6demarken med vatten, s\u00e5 att gr\u00e4s kan v\u00e4xa upp?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Har regnet n\u00e5gon far? Vem h\u00e4rstammar daggen ifr\u00e5n?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fr\u00e5n vems sk\u00f6te kommer isen, och vem f\u00f6der himlens rimfrost,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "som f\u00e5r vattnen att bli h\u00e5rda som sten, n\u00e4r djupets yta fryser till?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kan du binda ihop Plejaderna eller l\u00f6sa Orions band?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kan du leda fram stj\u00e4rnbilderna i r\u00e4tt tid och visa v\u00e4gen f\u00f6r Stora och Lilla Bj\u00f6rn?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00e4nner du till himlens lagar, och best\u00e4mmer du hur de r\u00e5der \u00f6ver jorden?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kan du ropa till molnen och f\u00e5 dem att \u00f6versk\u00f6lja dig med regnvatten?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kan du skicka efter blixtar som svarar dig: \u201dH\u00e4r \u00e4r vi!\u201d?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vem har lagt vishet i ibisen, och vem gav f\u00f6rst\u00e5nd till tuppen?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vem har vishet att r\u00e4kna molnen? Vem kan t\u00f6mma himlens vattenbeh\u00e5llare,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "n\u00e4r marken \u00e4r h\u00e5rd och kokorna klibbar ihop?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kan du jaga byte \u00e5t lejonhonan och stilla lejonungarnas hunger,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e4r de kryper ihop i sina h\u00e5lor eller ligger och v\u00e4ntar bland sn\u00e5ren?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem \u00e4r det som skaffar mat \u00e5t korpen, n\u00e4r dess ungar skriker till Gud och flaxar omkring hungriga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vet du n\u00e4r stengeten f\u00f6der sina ungar, och vakar du \u00f6ver hindens kalvning?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4knar du hur m\u00e5nga m\u00e5nader de g\u00e5r havande, vet du tiden n\u00e4r de ska f\u00f6da?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De b\u00f6jer sig ner, f\u00f6der sina ungar och blir av med sin pl\u00e5ga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras ungar v\u00e4xer upp p\u00e5 de \u00f6ppna f\u00e4lten och blir starka. De ger sig iv\u00e4g och kommer aldrig mer tillbaka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem \u00e4r det som sl\u00e4pper vild\u00e5snan fri, vem knyter upp dess band?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har gett den \u00f6knen som hem och saltsl\u00e4tterna att bo p\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den ler \u00e5t stadens buller och slipper h\u00f6ra p\u00e5drivarens rop."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bergskedjorna \u00e4r dess betesmark. D\u00e4r s\u00f6ker den efter allt som \u00e4r gr\u00f6nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skulle vildoxen vilja bli din tj\u00e4nare? Skulle den stanna vid din krubba om natten?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skulle du kunna h\u00e5lla vildoxen framf\u00f6r plogen? Skulle den dra harven efter dig i dalarna?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5gar du lita p\u00e5 den f\u00f6r dess enorma styrka, \u00f6verl\u00e5ta ditt tunga arbete \u00e5t den?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kan du lita p\u00e5 att den f\u00f6r hem din sk\u00f6rd och samlar den p\u00e5 tr\u00f6skplatsen?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Strutsen flaxar glatt med sina vingar, men dess fj\u00e4drar kan inte j\u00e4mf\u00f6ras med h\u00e4gerns."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den l\u00e4gger sina \u00e4gg p\u00e5 marken, l\u00e5ter dem v\u00e4rmas i sanden"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och t\u00e4nker inte p\u00e5 att n\u00e5gon kan trampa p\u00e5 dem och vilda djur kan krossa dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den \u00e4r h\u00e5rd mot sina ungar, precis som om de inte var dess egna och bryr sig inte om sin m\u00f6da, som var f\u00f6rg\u00e4ves,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r Gud har inte utrustat den med vishet eller gett den f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart den reser sig upp f\u00f6r att springa skrattar den b\u00e5de \u00e5t h\u00e4st och ryttare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har du gett h\u00e4sten dess styrka eller kl\u00e4tt dess nacke med den yviga manen?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4r det du som l\u00e4rt den hoppa som gr\u00e4shoppan och sprida skr\u00e4ck med sitt stolta frustande?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den skrapar med hoven, gl\u00e4ds \u00f6ver sin styrka och rusar fram mot v\u00e4pnade styrkor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den skrattar \u00e5t r\u00e4dslan och fruktar inget, den ryggar inte tillbaka f\u00f6r sv\u00e4rdet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Runt omkring den viner pilar och sl\u00e5r blixtrande spjut och lans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den skakar och \u00e4r upphetsad, rusar \u00f6ver terr\u00e4ngen, in i striden n\u00e4r stridssignalen ljuder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vid hornst\u00f6ten gn\u00e4ggar den h\u00f6gt, v\u00e4drar strid redan p\u00e5 avst\u00e5nd, kommandorop och stridslarm."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4r det tack vare din vishet som h\u00f6ken flyger h\u00f6gt d\u00e4r uppe och breder ut sina vingar mot s\u00f6der?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c4r det p\u00e5 din befallning som \u00f6rnen flyger omkring och bygger sitt bo p\u00e5 h\u00f6g h\u00f6jd?"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens andra tal: Behemot och Leviatan D\u00e5 svarade HERREN Job fr\u00e5n stormen:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r dig beredd som en man! Jag t\u00e4nker fr\u00e5ga dig, och du ska svara mig sedan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nker du ifr\u00e5gas\u00e4tta min r\u00e4ttvisa, f\u00f6rd\u00f6ma mig, f\u00f6r att r\u00e4ttf\u00e4rdiga dig sj\u00e4lv?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r din hand lika stark som Guds? Kan du med din r\u00f6st dundra som han?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pryd dig d\u00e5 med h\u00f6ghet och dignitet, kl\u00e4 dig i majest\u00e4t och prakt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ge fritt utlopp f\u00f6r din vrede! Se varje h\u00f6gmodig man och \u00f6dmjuka honom!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se varje h\u00f6gmodig man och \u00f6dmjuka honom, sl\u00e5 ner de ogudaktiga, d\u00e4r de st\u00e5r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Begrav dem allesammans i stoftet, bind deras ansikten till m\u00f6rkret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag prisa dig f\u00f6r att din egen styrka kan r\u00e4dda dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se p\u00e5 Behemot! Jag skapade den, precis som jag skapade dig. Den \u00e4ter gr\u00e4s som en oxe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se p\u00e5 styrkan i dess l\u00e4nder och kraften i dess bukmuskler!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dess svans vajar som en ceder. Senorna i dess l\u00e5r \u00e4r t\u00e4tt sammanfl\u00e4tade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dess benpipor \u00e4r som r\u00f6r av koppar och dess ben som st\u00e4nger av j\u00e4rn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den tillh\u00f6r det f\u00f6rn\u00e4msta bland Guds skapelser, men Skaparen kan n\u00e4rma sig den med sitt sv\u00e4rd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bergen ger den f\u00f6da, och d\u00e4r leker ocks\u00e5 alla de vilda djuren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den l\u00e4gger sig under lotustr\u00e4den, i skydd av vassen och dyn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lotustr\u00e4den ger den skugga, pilarna bredvid floden omger den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hur vilt floden \u00e4n svallar skr\u00e4ms den inte, den h\u00e5ller sig lugn, \u00e4ven om sj\u00e4lva Jordan vr\u00e4ker sig fram mot dess gap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon gripa den i \u00f6gonen n\u00e4r den ligger p\u00e5 lur, eller s\u00e4tta den i snaror och sticka h\u00e5l i dess nos?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan du dra upp Leviatan med krok eller sl\u00e5 ett rep runt dess tunga?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kan du f\u00f6ra in ett rep i dess nos eller genomborra dess k\u00e4ftar med en pik?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ber den dig om n\u00e5d? V\u00e4djar den till dig i mjuka ordalag?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "G\u00f6r den \u00f6verenskommelser med dig? G\u00e5r den med p\u00e5 att du g\u00f6r den till din slav f\u00f6r alltid?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan du t\u00e4mja den till ett s\u00e4llskapsdjur, som en f\u00e5gel, eller l\u00e5ta dina d\u00f6ttrar ha den i band?"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ingen \u00e4r s\u00e5 dum att han v\u00e5gar reta den. Vem v\u00e5gar d\u00e5 s\u00e4tta sig upp mot mig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem kan kr\u00e4va att jag ska betala tillbaka n\u00e5got? Allt som finns under himlen \u00e4r mitt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker inte tiga om dess lemmar, styrka och sk\u00f6na form."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem kan kl\u00e4 av den dess h\u00f6lje, vem v\u00e5gar n\u00e4rma sig den med betsel?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem v\u00e5gar \u00f6ppna d\u00f6rrarna till dess gap, som omg\u00e4rdas av dess fruktansv\u00e4rda t\u00e4nder?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sk\u00f6ldarna p\u00e5 dess rygg sitter t\u00e4tt sammanfogade, som sigill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sluter s\u00e5 t\u00e4tt intill varandra att ingen luft kan tr\u00e4nga in mellan dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4r f\u00e4stade vid varandra, de sitter ihop, och ingenting kan skilja dem \u00e5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dess fnysning kastar ut gnistor av ljus, dess \u00f6gon gl\u00f6der som morgonrodnadens str\u00e5lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eldsl\u00e5gor str\u00f6mmar ut ur dess mun, gnistor skjuts ut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00f6k kommer ur dess n\u00e4sborrar, som fr\u00e5n en kokande gryta p\u00e5 elden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dess andedr\u00e4kt kan ant\u00e4nda kol, och l\u00e5gor v\u00e4ller fram ur dess mun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Styrkan bor i dess nacke, fr\u00e5n den utg\u00e5r f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dess hudveck \u00e4r fasta, inte slappa, de \u00e4r orubbliga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dess hj\u00e4rta \u00e4r h\u00e5rt som sten, ja, som en kvarnsten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r den reser sig drabbas de m\u00e4ktiga av f\u00f6rf\u00e4ran, de ryggar tillbaka n\u00e4r den drar fram."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varken sv\u00e4rd som n\u00e5r den, spjut, pil eller pansar, har n\u00e5gon effekt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e4rn \u00e4r som ett str\u00e5 f\u00f6r den, och koppar som murket tr\u00e4."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inga pilar f\u00e5r den att fly. Slungstenar \u00e4r f\u00f6r den som agnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Klubban \u00e4r f\u00f6r den som ett halmstr\u00e5, och den skrattar \u00e5t lansars rassel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dess buk \u00e4r som kruksk\u00e4rvor, och den l\u00e4mnar efter sig ett sp\u00e5r i dyn som av tr\u00f6sksl\u00e4de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den f\u00e5r djupet att koka som en gryta och havet att sjuda som ett sm\u00f6rjelsek\u00e4rl."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den l\u00e4mnar efter sig ett gnistrande ljus, som om djupet skulle b\u00e4ra silverh\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dess like finns inte p\u00e5 jorden, en skapelse utan fruktan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den ser p\u00e5 allt upph\u00f6jt och \u00e4r kung \u00f6ver alla stolta djur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job \u00e5teruppr\u00e4ttas - Job svarar Herren D\u00e5 svarade Job HERREN:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet att du kan g\u00f6ra vad du vill och att dina planer inte kan omintetg\u00f6ras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du fr\u00e5gade: \u201dVem \u00e4r denne som d\u00f6ljer mitt r\u00e5d, med ord utan kunskap?\u201d Ja, jag talade om saker som jag inte f\u00f6rstod, s\u00e5dant som var alltf\u00f6r underbart f\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du sa: \u201dLyssna! Jag t\u00e4nker st\u00e4lla fr\u00e5gor som du f\u00e5r svara p\u00e5.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rut har jag bara h\u00f6rt talas om dig, men nu har jag sett dig med egna \u00f6gon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag tar tillbaka mitt, jag \u00e5ngrar mig i stoft och aska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jobs v\u00e4nner - Sedan HERREN avslutat sitt tal till Job, sa han till Elifas fr\u00e5n Teman: \u201dJag \u00e4r vred p\u00e5 dig och dina tv\u00e5 v\u00e4nner. Ni har inte talat sanning om mig, som min tj\u00e4nare Job har gjort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta nu sju ungtjurar och sju baggar och g\u00e5 till min tj\u00e4nare Job och offra ett br\u00e4nnoffer f\u00f6r er sj\u00e4lva. Min tj\u00e4nare Job ska d\u00e5 be f\u00f6r er. Jag ska lyssna p\u00e5 hans b\u00f6n och inte dra ner er i skam f\u00f6r att ni inte har talat sanning om mig, som min tj\u00e4nare Job har gjort.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elifas fr\u00e5n Teman, Bildad fr\u00e5n Shuach och Sofar fr\u00e5n Naama gjorde som HERREN hade befallt dem, och HERREN lyssnade till Jobs b\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren v\u00e4lsignar Job mer \u00e4n tidigare - N\u00e4r Job bad f\u00f6r sina v\u00e4nner gav HERREN honom uppr\u00e4ttelse och sk\u00e4nkte honom dubbelt s\u00e5 mycket mot vad han f\u00f6rut hade haft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kom alla hans br\u00f6der och systrar och alla som hade k\u00e4nt honom tidigare och \u00e5t tillsammans med honom i hans hem. De visade medk\u00e4nsla och tr\u00f6stade honom efter alla bedr\u00f6velser som HERREN hade l\u00e5tit komma \u00f6ver honom, och var och en av dem gav honom ett stycke silver och en guldring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN v\u00e4lsignade de sista \u00e5terst\u00e5ende \u00e5ren av Jobs liv mer \u00e4n hans f\u00f6rsta, s\u00e5 att han kom att f\u00e5 14 000 f\u00e5r, 6 000 kameler, 1 000 par oxar och 1 000 \u00e5sneston."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han fick ocks\u00e5 sju s\u00f6ner och tre d\u00f6ttrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta dottern kallade han Jemima, den andra Kesia och den tredje gav han namnet Keren-Happuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I hela landet fanns det inga kvinnor som var lika vackra som Jobs d\u00f6ttrar. Job gav dem arvsr\u00e4tt tillsammans med deras br\u00f6der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Job levde etthundrafyrtio \u00e5r efter detta och fick se b\u00e5de barn och barnbarn i fyra led."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan dog Job, gammal och m\u00e4tt p\u00e5 att leva."
                }
            }
        }
    }
}