{
    "version": "NUB",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud blev m\u00e4nniska - I b\u00f6rjan fanns Ordet. Ordet fanns hos Gud, och Ordet var Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fanns hos Gud i b\u00f6rjan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Genom honom blev allting till, och utan honom blev ingenting till av det som finns till."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I honom fanns livet, och livet var m\u00e4nniskornas ljus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ljuset lyser i m\u00f6rkret, och m\u00f6rkret har inte \u00f6vervunnit det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det kom en man, s\u00e4nd av Gud, som hette Johannes,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att vittna om ljuset, s\u00e5 att alla skulle kunna komma till tro genom honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e4lv var han inte ljuset. Han var bara den som skulle vittna om ljuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det sanna ljuset, han som \u00e4r hela m\u00e4nsklighetens ljus, skulle nu komma in i v\u00e4rlden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han var i v\u00e4rlden, och genom honom hade v\u00e4rlden blivit till, men v\u00e4rlden k\u00e4nde inte igen honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han kom till det som var hans eget, och hans egna tog inte emot honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men \u00e5t alla som tog emot honom gav han r\u00e4tten att bli Guds barn, \u00e5t alla som tror p\u00e5 hans namn"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och som inte \u00e4r f\u00f6dda genom blod, eller k\u00f6ttets vilja, eller av n\u00e5gon mans vilja, utan av Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Ordet blev m\u00e4nniska och levde bland oss. Vi s\u00e5g hans h\u00e4rlighet, den h\u00e4rlighet som den ende Sonen har f\u00e5tt av sin Fader. Han var full av n\u00e5d och sanning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Johannes vittnar om honom och ropar: \u201dDet var om honom jag sa: \u2019Han som kommer efter mig \u00e4r f\u00f6re mig, f\u00f6r han fanns till f\u00f6re mig.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Av hans fullhet har vi alla f\u00e5tt ta emot n\u00e5d och \u00e5ter n\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lagen gavs genom Mose, men genom Jesus Kristus kom n\u00e5den och sanningen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin sett Gud, men hans ende Son, som sj\u00e4lv \u00e4r Gud och \u00e4r vid Faderns sida, han har gjort honom k\u00e4nd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren talar om Jesus - (Matt 3:1-12; Mark 1:2-8; Luk 3:1-18) Detta var Johannes vittnesb\u00f6rd n\u00e4r judarna hade skickat pr\u00e4ster och leviter fr\u00e5n Jerusalem, f\u00f6r att fr\u00e5ga honom vem han var."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren bek\u00e4nde, utan att f\u00f6rneka bek\u00e4nde han: \u201dJag \u00e4r inte Messias.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dVem \u00e4r du d\u00e5?\u201d fr\u00e5gade de. \u201d\u00c4r du Elia?\u201d \u201dNej\u201d, svarade han, \u201ddet \u00e4r jag inte.\u201d \u201d\u00c4r du profeten?\u201d \u201dNej\u201d, svarade han."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sa de: \u201dVem \u00e4r du d\u00e5? N\u00e5got svar m\u00e5ste vi ha att ge till dem som har s\u00e4nt oss. Vad s\u00e4ger du om dig sj\u00e4lv?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade: \u201dJag \u00e4r en r\u00f6st som ropar i \u00f6demarken: \u2019Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren!\u2019 som profeten Jesaja har sagt.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som hade s\u00e4nts ut av fariseerna"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "fr\u00e5gade honom nu: \u201dVarf\u00f6r d\u00f6per du om du varken \u00e4r Messias eller Elia eller profeten?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Johannes svarade dem: \u201dJag d\u00f6per i vatten, men mitt ibland er st\u00e5r en som ni inte k\u00e4nner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han \u00e4r den som kommer efter mig, och jag \u00e4r inte ens v\u00e4rdig att knyta upp hans sandalremmar.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde i Betania, p\u00e5 andra sidan Jordanfloden, d\u00e4r Johannes d\u00f6pte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus \u00e4r Guds lamm - N\u00e4sta dag s\u00e5g han Jesus komma emot honom och sa: \u201dD\u00e4r \u00e4r Guds lamm, som tar bort v\u00e4rldens synd."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var honom jag talade om n\u00e4r jag sa: \u2019Han som kommer efter mig \u00e4r f\u00f6re mig, f\u00f6r han fanns till f\u00f6re mig.\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde honom inte, men f\u00f6r att han ska uppenbaras f\u00f6r Israel har jag kommit f\u00f6r att d\u00f6pa i vatten.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Johannes vittnade: \u201dJag s\u00e5g Anden komma ner fr\u00e5n himlen som en duva och stanna kvar \u00f6ver honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde honom inte, men han som s\u00e4nde mig f\u00f6r att d\u00f6pa i vatten sa till mig: \u2019Den du ser Anden komma ner och stanna kvar \u00f6ver \u00e4r den som d\u00f6per i den heliga Anden.\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag har sett det och vittnat att han \u00e4r Guds Son.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De f\u00f6rsta l\u00e4rjungarna - Dagen efter stod Johannes d\u00f6paren d\u00e4r igen med tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och n\u00e4r Jesus kom g\u00e5ende f\u00f6rbi s\u00e5g Johannes p\u00e5 honom och sa: \u201dD\u00e4r \u00e4r Guds lamm!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De b\u00e5da l\u00e4rjungarna h\u00f6rde detta och b\u00f6rjade f\u00f6lja Jesus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus d\u00e5 v\u00e4nde sig om och s\u00e5g att de f\u00f6ljde efter honom, fr\u00e5gade han dem: \u201d\u00c4r det n\u00e5got ni vill?\u201d De svarade: \u201dRabbi (det betyder m\u00e4stare), var bor du?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dKom med mig och se.\u201d Och s\u00e5 gick de med honom till den plats d\u00e4r han bodde. Det var runt fyra-tiden p\u00e5 eftermiddagen, och de stannade sedan hos honom den dagen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den ene av de tv\u00e5 som hade h\u00f6rt vad Johannes sa och sedan f\u00f6ljt efter Jesus var Andreas, Simon Petrus bror."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Denne letade f\u00f6rst reda p\u00e5 sin bror Simon och sa till honom: \u201dVi har funnit Messias\u201d (Messias betyder Kristus)."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han tog med sig honom till Jesus. Jesus s\u00e5g d\u00e5 p\u00e5 honom och sa: \u201dDu \u00e4r Simon, Johannes son. Men du ska kallas Kefas (det betyder Petrus).\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 t\u00e4nkte Jesus g\u00e5 till Galileen. D\u00e5 tr\u00e4ffade han Filippos och sa till honom: \u201dF\u00f6lj mig.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Filippos var fr\u00e5n Betsaida, Andreas och Petrus hemstad."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Filippos fann Natanael och sa till honom: \u201dVi har funnit honom som Moses lag och profeterna talar om, Jesus, Son till Josef, fr\u00e5n Nasaret.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201dNasaret!\u201d sa Natanael. \u201dKan n\u00e5got gott komma d\u00e4rifr\u00e5n?\u201d \u201dKom och se sj\u00e4lv\u201d, svarade Filippos."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g Natanael n\u00e4rma sig, sa han: \u201dH\u00e4r kommer en sann israelit. Det finns inget svek i honom.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u201dHur kan du k\u00e4nna mig?\u201d undrade Natanael. Jesus svarade: \u201dJag s\u00e5g dig under fikontr\u00e4det innan Filippos kallade p\u00e5 dig.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 sa Natanael: \u201dRabbi, du \u00e4r Guds Son, Israels kung!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: \u201dTror du detta f\u00f6r att jag sa att jag s\u00e5g dig under fikontr\u00e4det? Du kommer att f\u00e5 se st\u00f6rre ting \u00e4n s\u00e5.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Han sa vidare: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag er: ni ska f\u00e5 se himlen \u00f6ppen och Guds \u00e4nglar stiga upp och stiga ner \u00f6ver M\u00e4nniskosonen.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlar vatten till vin - P\u00e5 tredje dagen h\u00f6lls ett br\u00f6llop i Kana i Galileen, och Jesus mor var d\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar var ocks\u00e5 inbjudna dit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vinet tog slut, och Jesus mor sa d\u00e5 till honom: \u201dDe har inget vin.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dL\u00e4mna mig ifred, kvinna\u201d, svarade han. \u201dMin stund har inte kommit \u00e4n.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men hans mor sa till tj\u00e4narna: \u201dG\u00f6r precis som han s\u00e4ger.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r fanns sex stora stenkrukor f\u00f6r de judiska reningsceremonierna. Krukorna rymde omkring hundra liter var."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus sa nu till dem: \u201dFyll krukorna med vatten\u201d, och n\u00e4r alla krukorna var helt fulla,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sa han: \u201d\u00d6s upp och ge det till br\u00f6llopsv\u00e4rden.\u201d Och de gjorde s\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e4rden smakade p\u00e5 vattnet, som nu hade f\u00f6rvandlats till vin. Men eftersom han inte visste varifr\u00e5n det kom\u2006\u2013\u2006bara tj\u00e4narna som hade \u00f6st upp vattnet k\u00e4nde till det\u2006\u2013\u2006kallade han p\u00e5 brudgummen och sa:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dAlla bjuder ju f\u00f6rst p\u00e5 det uts\u00f6kta vinet och p\u00e5 s\u00e4mre vin n\u00e4r g\u00e4sterna b\u00f6rjar bli berusade. Men du har sparat det b\u00e4sta till sist!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Genom detta sitt f\u00f6rsta tecken i Kana i Galileen visade Jesus sin h\u00e4rlighet, och hans l\u00e4rjungar trodde p\u00e5 honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter gick Jesus ner till Kafarnaum tillsammans med sin mor, sina br\u00f6der och sina l\u00e4rjungar, och de stannade d\u00e4r under n\u00e5gra dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus rensar templet - (Matt 21:12-13; Mark 11:15-17; Luk 19:45-46) N\u00e4r p\u00e5skh\u00f6gtiden n\u00e4rmade sig gick Jesus till Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I templet fann han dem som s\u00e5lde oxar, f\u00e5r och duvor, och dem som satt och v\u00e4xlade pengar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus gjorde sig en piska av n\u00e5gra repstumpar och drev ut allihop fr\u00e5n tempelomr\u00e5det tillsammans med f\u00e5ren och oxarna. Han slog ut myntv\u00e4xlarnas pengar och v\u00e4lte deras bord,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och till dem som s\u00e5lde duvor sa han: \u201dTa bort allt detta h\u00e4rifr\u00e5n! G\u00f6r inte min Faders hus till en marknadsplats!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom hans l\u00e4rjungar ih\u00e5g att det stod skrivet: \u201dMin iver f\u00f6r ditt tempel f\u00f6rt\u00e4r mig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men judarna sa till honom: \u201dVad kan du visa oss f\u00f6r tecken, n\u00e4r du nu g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dRiv ner det h\u00e4r templet, s\u00e5 ska jag resa upp det igen p\u00e5 tre dagar.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Judarna sa: \u201dDetta tempelbygge har p\u00e5g\u00e5tt i fyrtiosex \u00e5r, och du menar att du kan resa upp det p\u00e5 tre dagar!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men det tempel Jesus talade om var hans egen kropp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da kom hans l\u00e4rjungar ih\u00e5g att han hade sagt detta, och de trodde p\u00e5 Skriften och p\u00e5 det ord Jesus sj\u00e4lv hade talat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tack vare de tecken han gjorde i Jerusalem under p\u00e5skh\u00f6gtiden b\u00f6rjade m\u00e5nga tro p\u00e5 hans namn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Jesus litade inte p\u00e5 n\u00e5gon, f\u00f6r han k\u00e4nde alla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han beh\u00f6vde inte n\u00e5gons vittnesb\u00f6rd om m\u00e4nniskan, f\u00f6r han visste vad som fanns i m\u00e4nniskan."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nikodemos bes\u00f6ker Jesus om natten - D\u00e4r fanns en faris\u00e9 som hette Nikodemos och som var medlem i det judiska r\u00e5det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kom till Jesus en natt och sa: \u201dRabbi, vi vet att du \u00e4r en l\u00e4rare som har kommit fr\u00e5n Gud. Ingen kan g\u00f6ra s\u00e5dana tecken som du g\u00f6r om inte Gud \u00e4r med honom.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag dig: den som inte f\u00f6ds p\u00e5 nytt f\u00e5r aldrig se Guds rike.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dHur kan n\u00e5gon f\u00f6das p\u00e5 nytt n\u00e4r man \u00e4r gammal?\u201d undrade Nikodemos. \u201dMan kan v\u00e4l inte komma in i sin moders liv och f\u00f6das igen?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag dig: den som inte blir f\u00f6dd av vatten och Ande f\u00e5r \u00f6verhuvudtaget inte komma in i Guds rike."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det som f\u00f6ds p\u00e5 m\u00e4nskligt s\u00e4tt \u00e4r m\u00e4nskligt, men det som f\u00f6ds av Anden \u00e4r andligt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rv\u00e5na dig d\u00e4rf\u00f6r inte \u00f6ver att jag s\u00e4ger att ni m\u00e5ste f\u00f6das p\u00e5 nytt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vinden bl\u00e5ser vart den vill. Du h\u00f6r den bl\u00e5sa men kan inte s\u00e4ga varifr\u00e5n den kommer eller vart den tar v\u00e4gen. S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med var och en som \u00e4r f\u00f6dd av Anden.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dMen hur \u00e4r detta m\u00f6jligt?\u201d fr\u00e5gade Nikodemos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDu \u00e4r en Israels l\u00e4rare och f\u00f6rst\u00e5r inte det h\u00e4r?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag dig: det vi talar om \u00e4r s\u00e5dant vi vet, och vi vittnar om det vi har sett, och \u00e4nd\u00e5 tar ni inte emot v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om ni inte tror n\u00e4r jag talar till er om det jordiska, hur ska ni d\u00e5 kunna tro n\u00e4r jag talar om det himmelska?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen har ju stigit upp till himlen, utom M\u00e4nniskosonen, som har kommit ner d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som Mose h\u00e4ngde upp kopparormen i \u00f6knen m\u00e5ste M\u00e4nniskosonen lyftas upp,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r att alla som tror p\u00e5 honom ska ha evigt liv.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4lskade Gud v\u00e4rlden att han gav den sin ende Son, f\u00f6r att de som tror p\u00e5 honom inte ska g\u00e5 f\u00f6rlorade utan ha evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det var inte f\u00f6r att d\u00f6ma v\u00e4rlden som Gud s\u00e4nde sin Son, utan f\u00f6r att v\u00e4rlden skulle r\u00e4ddas genom honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 honom blir inte d\u00f6md. Men den som inte tror \u00e4r redan d\u00f6md, eftersom han inte tror p\u00e5 Guds ende Sons namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och detta \u00e4r domen, att n\u00e4r ljuset kom ner till v\u00e4rlden, \u00e4lskade m\u00e4nniskorna m\u00f6rkret mer \u00e4n ljuset, eftersom deras handlingar var onda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som g\u00f6r det som \u00e4r ont, hatar ljuset. Han h\u00e5ller sig borta fr\u00e5n ljuset, s\u00e5 att hans g\u00e4rningar inte ska avsl\u00f6jas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men den som g\u00f6r det som \u00e4r sanningsenligt dras till ljuset, f\u00f6r att det ska synas att han g\u00f6r det som Gud vill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren ber\u00e4ttar vem Jesus \u00e4r - Sedan gick Jesus tillsammans med sina l\u00e4rjungar till Judeen d\u00e4r de stannade en tid och d\u00f6pte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Samtidigt h\u00f6ll Johannes p\u00e5 att d\u00f6pa vid Ainon, n\u00e4ra Salim, d\u00e4r det fanns gott om vatten, och folk kom dit f\u00f6r att d\u00f6pas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det var innan Johannes hade satts i f\u00e4ngelse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En g\u00e5ng kom n\u00e5gra av Johannes l\u00e4rjungar att diskutera olika reningsceremonier med en jude."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De gick d\u00e5 till Johannes och sa: \u201dRabbi, mannen som var tillsammans med dig p\u00e5 andra sidan Jordanfloden, han som du vittnade om, han d\u00f6per ocks\u00e5, och nu g\u00e5r alla till honom.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Johannes svarade: \u201dIngen kan ta emot n\u00e5got som inte ges honom fr\u00e5n himlen.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni kan sj\u00e4lva vittna om att jag har sagt att jag inte \u00e4r Messias. Jag \u00e4r uts\u00e4nd f\u00f6r att g\u00e5 framf\u00f6r honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bruden tillh\u00f6r sin brudgum. Och brudgummens v\u00e4n gl\u00e4ds \u00e5t att f\u00e5 st\u00e5 och lyssna till brudgummen. Den gl\u00e4djen \u00e4r nu fullst\u00e4ndigt min."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han ska bli st\u00f6rre och jag mindre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dHan som har kommit fr\u00e5n ovan \u00e4r \u00f6ver alla andra. Den som kommer fr\u00e5n jorden \u00e4r av jorden och talar det jordiska. Den som kommer fr\u00e5n himlen \u00e4r \u00f6ver alla."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han vittnar om det han har sett och h\u00f6rt, och ingen tar emot hans vittnesb\u00f6rd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men den som tar emot hans vittnesb\u00f6rd, bekr\u00e4ftar att Gud talar sanning,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "f\u00f6r den som \u00e4r s\u00e4nd av Gud talar Guds ord. Gud ger Anden utan m\u00e5tt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar Sonen och har gett honom makt \u00f6ver allting."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 Sonen har evigt liv. Men den som v\u00e4grar att lyda Sonen ska inte se livet, utan blir kvar under Guds dom.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus och den samariska kvinnan - Jesus ins\u00e5g att fariseerna hade f\u00e5tt h\u00f6ra att han hade fler l\u00e4rjungar \u00e4n Johannes och d\u00f6pte fler\u2006\u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fast det var inte Jesus sj\u00e4lv som d\u00f6pte utan hans l\u00e4rjungar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus l\u00e4mnade d\u00e4rf\u00f6r Judeen och \u00e5terv\u00e4nde till Galileen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4gen dit var han tvungen att g\u00e5 genom Samarien"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och s\u00e5 kom han till en stad i Samarien som heter Sykar och som ligger n\u00e4ra den mark som Jakob gav sin son Josef."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r ligger ocks\u00e5 Jakobs brunn och eftersom det var mitt p\u00e5 dagen och Jesus var tr\u00f6tt av vandringen, satte han sig vid brunnen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom en samarisk kvinna f\u00f6r att h\u00e4mta vatten och Jesus bad henne: \u201dGe mig lite att dricka!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar hade g\u00e5tt in till staden f\u00f6r att k\u00f6pa mat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den samariska kvinnan sa: \u201dDu som \u00e4r jude, hur kan du be mig, en samarisk kvinna, om vatten?\u201d Judarna brukade n\u00e4mligen inte ha n\u00e5got gemensamt med samarierna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dOm du k\u00e4nde till Guds g\u00e5va och vem det \u00e4r som ber dig om n\u00e5got att dricka, s\u00e5 skulle du ha bett honom och han skulle ha gett dig levande vatten.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dMen, Herre, du har ju varken rep eller kruka\u201d, sa hon, \u201doch brunnen \u00e4r djup. Varifr\u00e5n ska du f\u00e5 levande vatten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du \u00e4r v\u00e4l inte st\u00f6rre \u00e4n v\u00e5r f\u00f6rfader Jakob som gav oss den h\u00e4r brunnen och som han sj\u00e4lv och hans s\u00f6ner och boskap drack av?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDen som dricker av det h\u00e4r vattnet blir snart t\u00f6rstig igen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men den som dricker av det vatten jag ger blir aldrig i evighet t\u00f6rstig igen f\u00f6r mitt vatten blir en k\u00e4lla inom honom som porlar fram och ger evigt liv.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dHerre\u201d, sa kvinnan, \u201dge mig av det vattnet, s\u00e5 att jag aldrig mer blir t\u00f6rstig och slipper g\u00e5 ut hit och h\u00e4mta vatten!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dG\u00e5 och h\u00e4mta din man!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dJag har ingen man\u201d, svarade kvinnan. \u201dDu har r\u00e4tt n\u00e4r du s\u00e4ger att du inte har n\u00e5gon man\u201d, sa Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDu har haft fem m\u00e4n och den du har nu \u00e4r inte din man. D\u00e4r h\u00f6ll du dig till sanningen.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dHerre\u201d, sa kvinnan, \u201djag ser att du \u00e4r en profet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har tillbett p\u00e5 det h\u00e4r berget, men ni s\u00e4ger att den plats d\u00e4r man ska tillbe finns i Jerusalem.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus sa till henne: \u201dTro mig, kvinna det kommer en tid d\u00e5 det varken \u00e4r p\u00e5 det h\u00e4r berget eller i Jerusalem som ni ska tillbe Fadern."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni tillber vad ni inte k\u00e4nner. Vi tillber vad vi k\u00e4nner eftersom r\u00e4ddningen kommer fr\u00e5n judarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men den tid kommer, ja, den har redan kommit, d\u00e5 sanna tillbedjare tillber Fadern i ande och sanning, f\u00f6r det \u00e4r s\u00e5dana tillbedjare Fadern s\u00f6ker."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud \u00e4r Ande och de som tillber honom m\u00e5ste tillbe i ande och sanning.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kvinnan sa: \u201dJa, jag vet att Messias ska komma, han som kallas Kristus, och n\u00e4r han kommer ska han f\u00f6rklara allt f\u00f6r oss.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till henne: \u201dDet \u00e4r jag, den som talar till dig.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Just d\u00e5 kom hans l\u00e4rjungar tillbaka. De blev mycket f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver att han talade med en kvinna, men ingen av dem fr\u00e5gade honom varf\u00f6r han talade med henne eller vad de talade om."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men kvinnan l\u00e4mnade sin vattenkruka vid brunnen och gick tillbaka till staden och sa till alla:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dKom s\u00e5 f\u00e5r ni tr\u00e4ffa en man som kunde s\u00e4ga mig allt vad jag har gjort! Kan han vara Messias?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och folket str\u00f6mmade ut fr\u00e5n staden f\u00f6r att tr\u00e4ffa Jesus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Under tiden ville l\u00e4rjungarna ge sin M\u00e4stare n\u00e5got att \u00e4ta"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men han sa: \u201dJag har mat som ni inte k\u00e4nner till.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar sa d\u00e5 till varandra: \u201dKan n\u00e5gon ha kommit hit och gett honom mat?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dMin mat \u00e4r att g\u00f6ra hans vilja som har s\u00e4nt mig och att slutf\u00f6ra det uppdrag han har gett mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger att om fyra m\u00e5nader \u00e4r det dags att sk\u00f6rda. Men jag s\u00e4ger: Se er omkring! F\u00e4lten har redan ljusnat och \u00e4r mogna f\u00f6r sk\u00f6rd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Redan nu f\u00e5r sk\u00f6rdearbetaren sin l\u00f6n. Han sk\u00f6rdar frukt till evigt liv s\u00e5 att b\u00e5de den som s\u00e5r och den som sk\u00f6rdar f\u00e5r gl\u00e4djas tillsammans."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f6r h\u00e4r g\u00e4ller ordspr\u00e5ket: en s\u00e5r och en annan sk\u00f6rdar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag har s\u00e4nt ut er f\u00f6r att sk\u00f6rda d\u00e4r ni inte har arbetat. Andra har utf\u00f6rt arbetet och ni ska f\u00e5 l\u00f6n f\u00f6r deras m\u00f6da.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e5nga samarier kommer till tro - M\u00e5nga samarier fr\u00e5n den staden kom till tro p\u00e5 honom n\u00e4r de h\u00f6rde kvinnan vittna: \u201dHan kunde s\u00e4ga mig allt vad jag har gjort.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00e5 n\u00e4r samarierna kom ut till honom bad de honom att stanna hos dem och han stannade d\u00e4r i tv\u00e5 dagar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r de d\u00e5 fick h\u00f6ra honom sj\u00e4lv tala, var det \u00e4nnu fler som b\u00f6rjade tro p\u00e5 honom"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och de sa till kvinnan: \u201dNu \u00e4r det inte l\u00e4ngre det som du ber\u00e4ttade f\u00f6r oss som f\u00e5r oss att tro. Nej, nu har vi sj\u00e4lva h\u00f6rt honom och f\u00f6rst\u00e5tt att han verkligen \u00e4r den som ska r\u00e4dda v\u00e4rlden.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus botar en kunglig tj\u00e4nstemans son - Efter de tv\u00e5 dagarna fortsatte Jesus till Galileen."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han hade sj\u00e4lv vittnat om att en profet inte blir respekterad i sin egen hemstad."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men n\u00e4r han nu kom till Galileen, tog galileerna emot honom med \u00f6ppna armar eftersom de hade varit i Jerusalem under p\u00e5skh\u00f6gtiden och sett vad han gjort d\u00e4r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "I Galileen kom han ocks\u00e5 tillbaka till Kana d\u00e4r han en g\u00e5ng hade f\u00f6rvandlat vatten till vin. En man i kunglig tj\u00e4nst hade en son som l\u00e5g sjuk i Kafarnaum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r mannen d\u00e4rf\u00f6r fick h\u00f6ra att Jesus hade kommit fr\u00e5n Judeen och var i Galileen, gick han till honom och bad honom att f\u00f6lja med till Kafarnaum f\u00f6r att bota hans son som l\u00e5g d\u00f6ende."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dNi tror inte, om ni inte f\u00e5r se tecken och under!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mannen bad: \u201dHerre, kom innan mitt barn d\u00f6r!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till honom: \u201dG\u00e5 hem igen! Din son lever.\u201d Mannen trodde p\u00e5 vad Jesus sa och gick."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Medan han fortfarande var p\u00e5 v\u00e4g, m\u00f6ttes han av sina tj\u00e4nare som meddelade att pojken levde."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem d\u00e5 vid vilken tid p\u00e5 dagen pojken hade b\u00f6rjat bli b\u00e4ttre och de svarade: \u201dIg\u00e5r eftermiddag vid ettiden f\u00f6rsvann febern.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod fadern att det hade h\u00e4nt i samma stund som Jesus hade sagt till honom: \u201dDin son lever.\u201d Och tj\u00e4nstemannen och alla i hans hus b\u00f6rjade tro p\u00e5 Jesus."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta var det andra tecknet Jesus gjorde och han gjorde det n\u00e4r han hade kommit fr\u00e5n Judeen till Galileen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en f\u00f6rlamad man vid Betesda - Lite senare gick Jesus till Jerusalem under en av de judiska h\u00f6gtiderna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Jerusalem, n\u00e4ra F\u00e5rporten, finns en damm som p\u00e5 hebreiska kallas Betesda, och den har fem pelarg\u00e5ngar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5nga sjuka, blinda, f\u00f6rlamade och andra handikappade l\u00e5g i dessa pelarg\u00e5ngar [och v\u00e4ntade p\u00e5 att vattnet skulle komma i r\u00f6relse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Herrens \u00e4ngel steg n\u00e4mligen ner d\u00e5 och d\u00e5 i dammen och r\u00f6rde om vattnet, och den f\u00f6rste som steg ner i vattnet sedan det blivit omr\u00f6rt blev frisk, vilken sjukdom han \u00e4n hade.]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En av dem som l\u00e5g d\u00e4r var en man som hade varit f\u00f6rlamad i trettio\u00e5tta \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g honom ligga d\u00e4r och fick veta att han hade varit sjuk s\u00e5 l\u00e4nge, fr\u00e5gade han honom: \u201dVill du bli frisk?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dHerre\u201d, svarade mannen, \u201djag har ingen som hj\u00e4lper mig ner i dammen n\u00e4r vattnet kommer i r\u00f6relse. Medan jag fortfarande \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g, hinner n\u00e5gon annan dit f\u00f6re mig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till honom: \u201dRes dig upp, ta din b\u00e4dd och g\u00e5!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Genast blev mannen frisk, och han tog sin b\u00e4dd och gick iv\u00e4g. Men detta h\u00e4nde p\u00e5 sabbaten,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och judarna sa till mannen som hade blivit botad: \u201dDet \u00e4r sabbat. Du f\u00e5r inte b\u00e4ra din b\u00e4dd!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men mannen svarade: \u201dHan som gjorde mig frisk sa till mig att ta min b\u00e4dd och g\u00e5.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de honom: \u201dVem sa till dig att du skulle ta den och g\u00e5?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men mannen visste inte det, f\u00f6r Jesus hade f\u00f6rsvunnit d\u00e4rifr\u00e5n eftersom det var s\u00e5 mycket folk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Senare fann Jesus mannen i templet och sa till honom: \u201dNu \u00e4r du frisk. Synda inte mer, s\u00e5 att det inte h\u00e4nder dig n\u00e5got v\u00e4rre.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gick mannen och talade om f\u00f6r judarna att det var Jesus som hade gjort honom frisk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar att han \u00e4r Guds Son - Fr\u00e5n och med nu b\u00f6rjade judarna f\u00f6rf\u00f6lja Jesus, eftersom han hade gjort detta p\u00e5 sabbaten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: \u201dMin Fader \u00e4r st\u00e4ndigt i arbete, och \u00e4ven jag arbetar.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 blev judarna \u00e4nnu mer ivriga att d\u00f6da honom, eftersom han inte bara br\u00f6t mot sabbatsbudet, utan dessutom talade om Gud som sin Fader och d\u00e4rmed j\u00e4mst\u00e4llde sig sj\u00e4lv med Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Jesus svarade dem: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag er: Sonen kan inte g\u00f6ra n\u00e5got av sig sj\u00e4lv. Han g\u00f6r bara det som han ser sin Fader g\u00f6ra. Det Fadern g\u00f6r, det g\u00f6r ocks\u00e5 Sonen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar Sonen och visar honom allt vad han g\u00f6r. Och han ska visa honom \u00e4nnu st\u00f6rre ting, s\u00e5 att ni h\u00e4pnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 som Fadern uppv\u00e4cker de d\u00f6da och ger dem liv, s\u00e5 ger ocks\u00e5 Sonen liv \u00e5t dem han vill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fadern d\u00f6mer ingen utan har \u00f6verl\u00e5tit all dom \u00e5t Sonen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r att alla ska \u00e4ra Sonen p\u00e5 samma s\u00e4tt som de \u00e4rar Fadern. Men den som inte \u00e4rar Sonen, \u00e4rar inte heller Fadern, som har s\u00e4nt honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: den som h\u00f6r mitt ord och tror p\u00e5 honom som har s\u00e4nt mig, han har evigt liv. Han kommer inte att d\u00f6mas, utan har g\u00e5tt \u00f6ver fr\u00e5n d\u00f6den till livet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: det kommer en stund, ja, den \u00e4r faktiskt redan h\u00e4r, d\u00e5 de d\u00f6da ska h\u00f6ra Guds Sons r\u00f6st. Och de som h\u00f6r den ska f\u00e5 liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fadern har liv i sig sj\u00e4lv, och han har ocks\u00e5 gett Sonen liv i sig sj\u00e4lv."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han har gett honom makten att d\u00f6ma, eftersom han \u00e4r M\u00e4nniskosonen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bli inte f\u00f6rv\u00e5nade. Det kommer en stund d\u00e5 alla som ligger i sina gravar ska h\u00f6ra hans r\u00f6st"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och komma ut ur dem. De som har gjort det goda ska uppst\u00e5 till livet, och de som har gjort det onda ska uppst\u00e5 till dom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men jag kan inte g\u00f6ra n\u00e5got av mig sj\u00e4lv. Jag d\u00f6mer utifr\u00e5n vad jag h\u00f6r, och min dom \u00e4r r\u00e4ttvis, eftersom jag inte s\u00f6ker min egen vilja utan hans vilja som har s\u00e4nt mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vittnesb\u00f6rd om Jesus - Om jag vittnar om mig sj\u00e4lv, \u00e4r inte mitt vittnesb\u00f6rd trov\u00e4rdigt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men det finns en annan som vittnar om mig, och jag vet att det han vittnar om mig \u00e4r trov\u00e4rdigt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni har ju sj\u00e4lva skickat n\u00e5gra till Johannes, och han har vittnat f\u00f6r sanningen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag har inget behov av n\u00e5gon m\u00e4nniskas vittnesb\u00f6rd om mig, men jag ber\u00e4ttar detta f\u00f6r att ni ska bli r\u00e4ddade."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Johannes var en brinnande lampa som lyste, och ni kunde gl\u00e4djas \u00e5t hans ljus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag har ett starkare vittnesb\u00f6rd \u00e4n Johannes. F\u00f6r de verk min Fader har gett mig att slutf\u00f6ra och som jag g\u00f6r, de vittnar om att han har s\u00e4nt mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fadern sj\u00e4lv, han som har s\u00e4nt mig, har ocks\u00e5 vittnat om mig, men ni har inte h\u00f6rt hans r\u00f6st eller sett hans gestalt,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och hans ord blir inte heller kvar i er, f\u00f6r ni tror inte p\u00e5 honom som han har s\u00e4nt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ni forskar i Skrifterna, eftersom ni tror att de ger er evigt liv. Det \u00e4r just de som vittnar om mig,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "men ni vill inte komma till mig f\u00f6r att f\u00e5 liv."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag str\u00e4var inte efter att bli \u00e4rad av m\u00e4nniskor,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "men jag vet att ni inte har Guds k\u00e4rlek inom er."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag har kommit i min Faders namn, och ni v\u00e4grar att ta emot mig. Men om n\u00e5gon kommer i sitt eget namn, d\u00e5 tar ni emot honom."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hur skulle ni kunna tro, ni som vill bli \u00e4rade av varandra, ni som inte s\u00f6ker \u00e4ra av honom som ensam \u00e4r Gud?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "T\u00e4nk inte att jag ska anklaga er inf\u00f6r min Fader. Nej, er anklagare \u00e4r Mose, som ni s\u00e4tter ert hopp till."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Om ni trodde p\u00e5 Mose, skulle ni tro p\u00e5 mig, f\u00f6r det \u00e4r mig han har skrivit om."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men eftersom ni inte tror p\u00e5 det han har skrivit, s\u00e5 tror ni v\u00e4l inte heller p\u00e5 det jag s\u00e4ger?\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t mer \u00e4n 5 000 personer - (Matt 14:13-21; Mark 6:32-44; Luk 9:10-17) Sedan for Jesus \u00f6ver till andra sidan av Galileiska sj\u00f6n, som ocks\u00e5 kallas Tiberiassj\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En stor folkmassa f\u00f6ljde efter honom, f\u00f6r de hade sett de tecken han gjorde i och med att han botade de sjuka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus gick upp p\u00e5 ett berg och satte sig d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var dagarna f\u00f6re p\u00e5sk, judarnas stora h\u00f6gtid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g sig omkring och m\u00e4rkte att s\u00e5 mycket folk kom till honom, sa han till Filippos: \u201dVar kan vi k\u00f6pa br\u00f6d s\u00e5 att alla dessa m\u00e4nniskor f\u00e5r n\u00e5got att \u00e4ta?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta sa han f\u00f6r att testa Filippos, f\u00f6r sj\u00e4lv visste han vad han skulle g\u00f6ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Filippos svarade: \u201dDet skulle kosta tv\u00e5hundra denarer f\u00f6r att var och en skulle f\u00e5 \u00e5tminstone lite!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En annan av hans l\u00e4rjungar, Andreas, bror till Simon Petrus, sa d\u00e5:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dDet finns en pojke h\u00e4r som har fem kornbr\u00f6d och tv\u00e5 fiskar. Men det r\u00e4cker ju inte \u00e5t s\u00e5 m\u00e5nga m\u00e4nniskor.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dS\u00e4g \u00e5t alla att s\u00e4tta sig ner.\u201d Det v\u00e4xte mycket gr\u00e4s d\u00e4r, och de slog sig ner. Antalet m\u00e4n var omkring 5 000."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan tog Jesus br\u00f6den och tackade Gud och delade ut dem till folket som l\u00e5g d\u00e4r, och han gav dem av fiskarna s\u00e5 mycket som de ville ha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r alla hade \u00e4tit sig m\u00e4tta, sa han till sina l\u00e4rjungar: \u201dSamla nu ihop det som har blivit \u00f6ver, s\u00e5 att inget f\u00f6rst\u00f6rs.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det fanns fem kornbr\u00f6d fr\u00e5n b\u00f6rjan, men n\u00e4r de samlade ihop alla bitar som var \u00f6ver efter m\u00e5ltiden, blev det tolv fulla korgar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 det gick upp f\u00f6r folket vilket stort tecken som han hade gjort sa de: \u201dHan m\u00e5ste vara profeten som skulle komma till v\u00e4rlden!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r Jesus f\u00f6rstod att de t\u00e4nkte tvinga honom att f\u00f6lja med, s\u00e5 att de kunde g\u00f6ra honom till kung, drog han sig undan i ensamhet h\u00f6gre upp bland bergen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet - (Matt 14:22-33; Mark 6:45-51) P\u00e5 kv\u00e4llen gick hans l\u00e4rjungar ner till sj\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De steg i en b\u00e5t f\u00f6r att \u00e5ka \u00f6ver till Kafarnaum p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n. Det var nu helt m\u00f6rkt och Jesus hade fortfarande inte kommit tillbaka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det b\u00f6rjade bl\u00e5sa kraftigt, och v\u00e5gorna blev allt h\u00f6gre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de hade rott ungef\u00e4r en halvmil, fick de pl\u00f6tsligt se Jesus komma g\u00e5ende p\u00e5 vattnet och n\u00e4rma sig b\u00e5ten. De blev fruktansv\u00e4rt r\u00e4dda,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "men Jesus sa till dem: \u201dDet \u00e4r jag. Var inte r\u00e4dda.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t de honom komma upp i b\u00e5ten, och strax var b\u00e5ten framme vid den plats dit de var p\u00e5 v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus \u00e4r br\u00f6det som ger evigt liv - N\u00e4sta dag uppt\u00e4ckte folket, som var kvar p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n, att det bara hade funnits en enda b\u00e5t och att Jesus inte hade f\u00f6ljt med sina l\u00e4rjungar n\u00e4r de for d\u00e4rifr\u00e5n; de hade \u00e5kt iv\u00e4g ensamma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men snart kom flera sm\u00e5b\u00e5tar fr\u00e5n Tiberias och lade till i n\u00e4rheten av den plats d\u00e4r Herren hade tackat Gud f\u00f6r br\u00f6det och alla hade \u00e4tit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och eftersom folket s\u00e5g att varken Jesus eller hans l\u00e4rjungar var d\u00e4r, steg de i b\u00e5tarna och for \u00f6ver sj\u00f6n till Kafarnaum f\u00f6r att leta efter honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de hittade honom p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n, fr\u00e5gade de: \u201dRabbi, n\u00e4r kom du hit?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag er: ni s\u00f6ker inte efter mig d\u00e4rf\u00f6r att ni har f\u00e5tt se tecken, utan d\u00e4rf\u00f6r att ni fick br\u00f6d s\u00e5 att ni kunde \u00e4ta er m\u00e4tta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men arbeta inte f\u00f6r den mat som f\u00f6rg\u00e5s, utan f\u00f6r den som kan ge er evigt liv, den som M\u00e4nniskosonen ska ge er. F\u00f6r Gud Fadern har satt sitt sigill p\u00e5 honom.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de: \u201dVad ska vi d\u00e5 g\u00f6ra f\u00f6r att det ska vara Guds verk?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade dem: \u201dDet \u00e4r Guds verk att ni tror p\u00e5 honom som han har s\u00e4nt.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De svarade: \u201dVad kan du g\u00f6ra f\u00f6r tecken som vi kan se, s\u00e5 att vi kan tro p\u00e5 dig? Vad kan du g\u00f6ra f\u00f6r tecken?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der \u00e5t manna i \u00f6knen. Det st\u00e5r ju skrivet: \u2019Han gav dem br\u00f6d fr\u00e5n himlen att \u00e4ta.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag er: det var inte Mose som gav er br\u00f6det fr\u00e5n himlen, utan min Fader ger er sant br\u00f6d fr\u00e5n himlen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Br\u00f6det fr\u00e5n Gud \u00e4r det som kommer ner fr\u00e5n himlen och ger v\u00e4rlden liv.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dHerre\u201d, sa de, \u201dge oss alltid det br\u00f6det!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dJag \u00e4r livets br\u00f6d. Den som kommer till mig ska aldrig mer bli hungrig. Och den som tror p\u00e5 mig ska aldrig mer bli t\u00f6rstig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men som jag redan har sagt er, s\u00e5 tror ni inte trots att ni har sett mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla de som min Fader ger mig kommer till mig, och den som kommer till mig ska jag aldrig visa bort."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag har ju inte kommit ner fr\u00e5n himlen f\u00f6r att g\u00f6ra min egen vilja utan f\u00f6r att g\u00f6ra hans vilja som har s\u00e4nt mig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och detta \u00e4r hans vilja som har s\u00e4nt mig, att jag inte ska f\u00f6rlora en enda av dem som han har gett mig, utan att jag ska l\u00e5ta dem uppst\u00e5 p\u00e5 den sista dagen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Detta \u00e4r min Faders vilja, att alla som ser Sonen och tror p\u00e5 honom ska ha evigt liv. Och jag ska l\u00e5ta dem uppst\u00e5 p\u00e5 den sista dagen.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Folket retar sig p\u00e5 vad Jesus s\u00e4ger - Judarna retade sig p\u00e5 att Jesus hade sagt: \u201dJag \u00e4r br\u00f6det som har kommit ner fr\u00e5n himlen.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De sa: \u201dDet \u00e4r ju bara Jesus, Josefs son. Vi k\u00e4nner hans f\u00f6r\u00e4ldrar. Hur kan han d\u00e5 p\u00e5st\u00e5 att han har kommit ner fr\u00e5n himlen?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r ingen id\u00e9 att ni retar er p\u00e5 detta."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ingen kan komma till mig om inte min Fader som har s\u00e4nt mig drar honom, och jag ska l\u00e5ta honom uppst\u00e5 p\u00e5 den sista dagen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet hos profeterna: \u2019De ska alla bli undervisade av Gud.\u2019 Och den som lyssnar till min Fader och l\u00e4r av honom, han kommer till mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men ingen har n\u00e5gonsin sett Fadern, f\u00f6rutom den som \u00e4r av Gud; han har sett Fadern."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: den som tror har evigt liv."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jag \u00e4r livets br\u00f6d."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Era f\u00f6rf\u00e4der \u00e5t manna i \u00f6knen, och de dog."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men br\u00f6det som kommer ner fr\u00e5n himlen g\u00f6r s\u00e5 att den som \u00e4ter av det inte d\u00f6r."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jag \u00e4r det levande br\u00f6det, som har kommit ner fr\u00e5n himlen. Om n\u00e5gon \u00e4ter av det br\u00f6det kommer han att leva i evighet. Och br\u00f6det jag ska ge er \u00e4r min kropp. Jag ger den f\u00f6r att v\u00e4rlden ska f\u00e5 leva.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Folket b\u00f6rjade d\u00e5 diskutera med varandra och s\u00e4ga: \u201dHur ska han kunna ge oss sin kropp att \u00e4ta?\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag er: om ni inte \u00e4ter av M\u00e4nniskosonens kropp och dricker av hans blod, s\u00e5 kan ni inte \u00e4ga liv."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Den som \u00e4ter av min kropp och dricker av mitt blod har evigt liv, och jag kommer att l\u00e5ta honom uppst\u00e5 p\u00e5 den sista dagen."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "F\u00f6r min kropp \u00e4r verklig mat, och mitt blod \u00e4r verklig dryck."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Den som \u00e4ter av min kropp och dricker av mitt blod f\u00f6rblir i mig och jag i honom."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Den levande Fadern har s\u00e4nt mig, och jag lever genom honom. S\u00e5 ska ocks\u00e5 den som \u00e4ter av mig leva genom mig."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jag \u00e4r br\u00f6det som har kommit ner fr\u00e5n himlen. Det \u00e4r inte likt det br\u00f6d som f\u00f6rf\u00e4derna \u00e5t och dog. Men den som \u00e4ter av detta br\u00f6d ska leva i evighet.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta sa Jesus n\u00e4r han undervisade i synagogan i Kafarnaum."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "M\u00e5nga av Jesus l\u00e4rjungar l\u00e4mnar honom - M\u00e5nga av hans l\u00e4rjungar som h\u00f6rde honom, sa: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r ett h\u00e5rt tal! Vem kan st\u00e5 ut med att h\u00f6ra p\u00e5 honom?\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men Jesus var v\u00e4l medveten om att hans l\u00e4rjungar retade sig p\u00e5 detta, och d\u00e4rf\u00f6r sa han till dem: \u201dF\u00e5r det h\u00e4r er att ta anst\u00f6t?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Vad ska ni d\u00e5 t\u00e4nka n\u00e4r ni f\u00e5r se M\u00e4nniskosonen \u00e5terv\u00e4nda dit upp d\u00e4r han var tidigare?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Det \u00e4r bara Anden som kan ge liv, det fysiska \u00e4r inte till n\u00e5gon nytta. Vad jag har talat till er \u00e4r Ande och liv."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Men det \u00e4r n\u00e5gra av er som inte tror.\u201d Jesus visste ju fr\u00e5n b\u00f6rjan vilka som inte trodde och vem det var som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Han fortsatte: \u201dDet var d\u00e4rf\u00f6r jag sa att ingen kan komma till mig om inte min Fader ger honom det.\u201d"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta, drog sig m\u00e5nga l\u00e4rjungar bort fr\u00e5n honom och ville inte l\u00e4ngre forts\u00e4tta med honom."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Jesus de tolv: \u201dT\u00e4nker ni ocks\u00e5 ge er iv\u00e4g?\u201d"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Men Simon Petrus svarade: \u201dHerre, till vem skulle vi g\u00e5? Du har det eviga livets ord,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "och vi tror och vet att du \u00e4r Guds helige.\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dJag har v\u00e4l sj\u00e4lv valt ut er tolv, och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r en av er en dj\u00e4vul.\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Den han syftade p\u00e5 var Judas, Simon Iskariots son, en av de tolv, som senare skulle f\u00f6rr\u00e5da honom."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus blir h\u00e5nad av sina br\u00f6der - Efter detta vandrade Jesus omkring i Galileen. Han ville h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n Judeen, eftersom judarna var ute efter att d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men snart var det dags f\u00f6r l\u00f6vhyddefesten,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och Jesus br\u00f6der sa till honom: \u201dDu borde g\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n till Judeen, s\u00e5 att ocks\u00e5 dina l\u00e4rjungar f\u00e5r se vad du g\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen som vill bli k\u00e4nd h\u00e5ller sin verksamhet hemlig. N\u00e4r du nu g\u00f6r allt detta, s\u00e5 visa dig f\u00f6r v\u00e4rlden.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte ens hans br\u00f6der trodde n\u00e4mligen p\u00e5 honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dTiden har inte kommit f\u00f6r mig \u00e4n, men f\u00f6r er \u00e4r det r\u00e4tt tid n\u00e4r som helst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e4rlden kan inte hata er. Men mig hatar den, eftersom jag vittnar om att dess g\u00e4rningar \u00e4r onda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 ni iv\u00e4g till h\u00f6gtiden. Jag g\u00e5r \u00e4nnu inte till den h\u00e4r h\u00f6gtiden, f\u00f6r min tid har inte helt och fullt kommit.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och s\u00e5 stannade han kvar i Galileen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus undervisar i templet - N\u00e4r br\u00f6derna hade gett sig iv\u00e4g till h\u00f6gtiden gick Jesus sedan dit i hemlighet, inte offentligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Judarna f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 tag i honom under h\u00f6gtiden och fr\u00e5gade om n\u00e5gon visste var han var."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Folket pratade mycket om honom i smyg. N\u00e5gra sa: \u201dHan \u00e4r en god m\u00e4nniska\u201d, medan andra sa: \u201dNej, han bedrar folket.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen hade mod nog att prata \u00f6ppet om honom, f\u00f6r alla var r\u00e4dda f\u00f6r judarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r halva h\u00f6gtiden redan var \u00f6ver, gick Jesus upp till templet och b\u00f6rjade undervisa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och judarna blev f\u00f6rv\u00e5nade n\u00e4r de h\u00f6rde honom. De sa: \u201dHur kan han veta s\u00e5 mycket om Skrifterna trots att han saknar utbildning?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus dem: \u201dMin l\u00e4ra \u00e4r inte min utan hans som har s\u00e4nt mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill g\u00f6ra hans vilja, s\u00e5 kommer han att f\u00f6rst\u00e5 om min undervisning \u00e4r fr\u00e5n Gud eller om jag bara talar av mig sj\u00e4lv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som talar av sig sj\u00e4lv s\u00f6ker sin egen \u00e4ra, men den som s\u00f6ker hans \u00e4ra som har s\u00e4nt honom talar sanning. Hos honom finns ingen or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har inte Mose gett er lagen? Men ingen av er f\u00f6ljer lagen. Varf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker ni d\u00f6da mig?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Folket svarade: \u201dDu \u00e4r besatt av en ond ande! Det \u00e4r v\u00e4l ingen som f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da dig.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dJag gjorde n\u00e5got som f\u00f6rv\u00e5nade er mycket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose har gett er omsk\u00e4relsen, fast\u00e4n den inte kommer fr\u00e5n Mose utan fr\u00e5n f\u00f6rf\u00e4derna, och ni utf\u00f6r omsk\u00e4relse \u00e4ven p\u00e5 en sabbat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om man nu omsk\u00e4r en m\u00e4nniska p\u00e5 en sabbat f\u00f6r att inte bryta mot Moses lag, varf\u00f6r retar ni upp er f\u00f6r att jag gjorde n\u00e5gon helt och h\u00e5llet frisk p\u00e5 sabbaten?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00f6m inte efter hur saker och ting ser ut, utan f\u00e4ll en r\u00e4ttvis dom.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Olika \u00e5sikter om vem Jesus \u00e4r - En del av dem som bodde i Jerusalem sa: \u201d\u00c4r det inte den h\u00e4r mannen som de vill d\u00f6da?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4r st\u00e5r han ju helt \u00f6ppet och undervisar, och ingen s\u00e4ger n\u00e5got till honom. Har r\u00e5dsmedlemmarna kanske blivit \u00f6vertygade om att han \u00e4r Messias?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 vet vi varifr\u00e5n den h\u00e4r mannen \u00e4r. N\u00e4r Messias kommer ska ingen veta varifr\u00e5n han \u00e4r.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Jesus d\u00e4r han stod och undervisade i templet: \u201dS\u00e5 ni k\u00e4nner mig och vet varifr\u00e5n jag kommer! \u00c4nd\u00e5 har jag inte kommit av mig sj\u00e4lv, utan det finns en som har s\u00e4nt mig, en som \u00e4r trov\u00e4rdig, en som ni inte k\u00e4nner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men jag k\u00e4nner honom, f\u00f6r jag kommer fr\u00e5n honom, och han har s\u00e4nt mig.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ville d\u00e5 gripa Jesus genast, men ingen r\u00f6rde honom, eftersom hans stund \u00e4nnu inte hade kommit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men m\u00e5nga bland folket b\u00f6rjade tro p\u00e5 honom, och de sa: \u201dN\u00e4r Messias \u00e4n kommer kan han v\u00e4l inte g\u00f6ra fler tecken \u00e4n denne man har gjort.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r fariseerna fick veta att folket pratade om Jesus i smyg, skickade de och \u00f6verstepr\u00e4sterna ut n\u00e5gra m\u00e4n ur tempelvakten f\u00f6r att gripa honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dJag kommer bara att stanna hos er en kort tid till. Sedan ska jag \u00e5terv\u00e4nda till honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni ska s\u00f6ka efter mig men inte hitta mig, f\u00f6r d\u00e4r jag \u00e4r, dit kan ni inte komma.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 sa judarna till varandra: \u201dVart t\u00e4nker han ta v\u00e4gen, eftersom vi inte ska kunna hitta honom? T\u00e4nker han g\u00e5 till dem som bor kringspridda bland greker? Ska han undervisa greker?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vad menar han n\u00e4r han s\u00e4ger: \u2019Ni ska s\u00f6ka efter mig, men inte hitta mig, f\u00f6r d\u00e4r jag \u00e4r, dit kan ni inte komma\u2019?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e5 sista dagen, som var l\u00f6vhyddefestens h\u00f6jdpunkt, stod Jesus upp och ropade: \u201dOm n\u00e5gon \u00e4r t\u00f6rstig s\u00e5 kom till mig och drick!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 mig, ur hans inre ska str\u00f6mmar av levande vatten flyta fram s\u00e5som det st\u00e5r skrivet.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Med detta menade han Anden, som de som trodde p\u00e5 honom skulle f\u00e5. Men Anden hade inte kommit \u00e4n, eftersom Jesus \u00e4nnu inte hade f\u00f6rh\u00e4rligats."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde honom s\u00e4ga detta, sa n\u00e5gra av dem: \u201dHan m\u00e5ste vara profeten.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Andra sa: \u201dHan \u00e4r Messias.\u201d Ytterligare n\u00e5gra: \u201dNej. Messias ska v\u00e4l inte komma fr\u00e5n Galileen!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "St\u00e5r det inte i Skriften att Messias ska vara av Davids sl\u00e4kt och komma fr\u00e5n Betlehem, sm\u00e5staden d\u00e4r David bodde?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna hade allts\u00e5 delade meningar om honom."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "N\u00e5gra ville ocks\u00e5 arrestera honom, men ingen r\u00f6rde honom."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tempelvakterna, som hade skickats ut f\u00f6r att gripa honom, \u00e5terv\u00e4nde nu till \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna, som fr\u00e5gade dem: \u201dVarf\u00f6r tog ni inte med honom hit?\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men vakterna svarade: \u201dAldrig har n\u00e5gon m\u00e4nniska talat som han!\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201dHar ni ocks\u00e5 blivit vilseledda?\u201d fr\u00e5gade fariseerna."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u201dFinns det n\u00e5gon i r\u00e5det eller n\u00e5gon faris\u00e9 som tror p\u00e5 honom?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men folkhopen h\u00e4r vet inget om lagen, och de \u00e4r f\u00f6rbannade.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 sa Nikodemos, den medlem i r\u00e5det som tidigare hade s\u00f6kt upp Jesus:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201d\u00c4r det f\u00f6renligt med v\u00e5r lag att f\u00f6rklara n\u00e5gon skyldig innan man har h\u00e5llit r\u00e4tteg\u00e5ng och h\u00f6rt vad han g\u00f6r?\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De svarade: \u201d\u00c4r du ocks\u00e5 fr\u00e5n Galileen? L\u00e4s i Skriften s\u00e5 f\u00e5r du se att ingen profet kommer fr\u00e5n Galileen.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Kvinnan som varit otrogen - [ Sedan gick alla hem var och en till sitt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men Jesus gick ut till Olivberget."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon var han tillbaka i templet, och snart samlades allt folket omkring honom. Han satte sig d\u00e5 ner f\u00f6r att undervisa dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom de skriftl\u00e4rda och fariseerna med en kvinna som hade tagits p\u00e5 bar g\u00e4rning n\u00e4r hon var otrogen mot sin man. De st\u00e4llde henne framf\u00f6r honom,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sa: \u201dM\u00e4stare, den h\u00e4r kvinnan togs p\u00e5 bar g\u00e4rning n\u00e4r hon var otrogen mot sin man."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Moses lag s\u00e4ger att s\u00e5dana ska stenas. Vad anser du?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De sa s\u00e5, d\u00e5 de egentligen var ute efter att f\u00e5 honom att s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde anklaga honom f\u00f6r, men Jesus b\u00f6jde sig bara ner och skrev p\u00e5 marken med fingret."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de fortsatte att kr\u00e4va ett svar, s\u00e5g han till slut upp och sa: \u201dDen av er som \u00e4r utan synd ska kasta den f\u00f6rsta stenen p\u00e5 henne.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan b\u00f6jde han sig ner igen och fortsatte att skriva p\u00e5 marken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde det gick de bort, en efter en, de \u00e4ldsta f\u00f6rst. Till sist var det bara kvinnan som stod kvar framf\u00f6r Jesus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g Jesus upp och sa till henne: \u201dKvinna, vart tog de v\u00e4gen? Var det ingen som d\u00f6mde dig?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dNej, Herre\u201d, svarade hon. D\u00e5 sa Jesus: \u201dJag t\u00e4nker inte heller d\u00f6ma dig. G\u00e5 nu, men synda inte mer.\u201d]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus \u00e4r v\u00e4rldens ljus - Sedan talade Jesus till dem och sa: \u201dJag \u00e4r v\u00e4rldens ljus. Den som f\u00f6ljer mig beh\u00f6ver inte vandra i m\u00f6rkret utan har livets ljus.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fariseerna sa d\u00e5: \u201dNu vittnar du om dig sj\u00e4lv. Ditt vittnesb\u00f6rd \u00e4r inte trov\u00e4rdigt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Jesus svarade dem: \u201d\u00c4ven om jag vittnar om mig sj\u00e4lv, \u00e4r mitt vittnesb\u00f6rd trov\u00e4rdigt, f\u00f6r jag vet varifr\u00e5n jag kommer och vart jag \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g. Men ni vet inte varifr\u00e5n jag kommer och vart jag \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni d\u00f6mer p\u00e5 m\u00e4nniskors vis, men jag d\u00f6mer ingen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om jag d\u00f6mer, s\u00e5 \u00e4r min dom r\u00e4tt, eftersom jag inte \u00e4r ensam. Han som har s\u00e4nt mig \u00e4r med mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I er egen lag st\u00e5r det ju att tv\u00e5 personers vittnesb\u00f6rd \u00e4r trov\u00e4rdigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vittnar om mig sj\u00e4lv, och ocks\u00e5 min Fader som har s\u00e4nt mig vittnar om mig.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dVar \u00e4r din fader?\u201d fr\u00e5gade de d\u00e5. Jesus svarade: \u201dNi k\u00e4nner varken mig eller min Fader. Om ni k\u00e4nde mig skulle ni k\u00e4nna honom ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta sa Jesus, n\u00e4r han undervisade i templet. Det h\u00e4nde vid kammaren, d\u00e4r offerkistorna stod. Men ingen grep honom, eftersom hans stund \u00e4nnu inte hade kommit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus varnar judarna - Sedan sa Jesus till dem: \u201dJag g\u00e5r bort, och ni kommer att s\u00f6ka efter mig, men ni ska d\u00f6 i er synd. Dit jag g\u00e5r, kan ni inte komma.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judarna sa d\u00e5: \u201dT\u00e4nker han beg\u00e5 sj\u00e4lvmord, eftersom han s\u00e4ger: \u2019Dit jag g\u00e5r, kan ni inte komma\u2019?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: \u201dNi kommer nerifr\u00e5n, och jag kommer uppifr\u00e5n. Ni tillh\u00f6r den h\u00e4r v\u00e4rlden, men jag tillh\u00f6r den inte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r jag sa att ni ska d\u00f6 i era synder, f\u00f6r om ni inte tror att jag \u00e4r den jag \u00e4r, d\u00e5 d\u00f6r ni i era synder.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dVem \u00e4r du d\u00e5?\u201d, fr\u00e5gade de. Han svarade: \u201dJag \u00e4r den som jag fr\u00e5n b\u00f6rjan har sagt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har mycket att s\u00e4ga om er och mycket att d\u00f6ma er f\u00f6r. Han som har s\u00e4nt mig \u00e4r trov\u00e4rdig, och vad jag har h\u00f6rt av honom talar jag till v\u00e4rlden.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod fortfarande inte att han talade med dem om sin Fader."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dN\u00e4r ni har lyft upp M\u00e4nniskosonen, kommer ni att f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r den jag \u00e4r och att jag aldrig g\u00f6r n\u00e5got av mig sj\u00e4lv utan bara talar det som min Fader har l\u00e4rt mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och han som har s\u00e4nt mig \u00e4r med mig. Han l\u00e4mnar mig inte ensam, f\u00f6r jag g\u00f6r alltid det som han vill.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sa detta, var det m\u00e5nga som b\u00f6rjade tro p\u00e5 honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Abrahams barn eller dj\u00e4vulens? - Jesus sa d\u00e5 till de judar som trodde p\u00e5 honom: \u201dOm ni h\u00e5ller er till mina ord, \u00e4r ni verkligen mina l\u00e4rjungar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni ska l\u00e4ra k\u00e4nna sanningen och sanningen ska g\u00f6ra er fria.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men de sa: \u201dVi h\u00e4rstammar fr\u00e5n Abraham och har aldrig varit slavar under n\u00e5gon. Hur kan du d\u00e5 s\u00e4ga att vi ska bli fria?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag er: var och en som syndar \u00e4r slav under synden."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En slav stannar inte i huset f\u00f6r alltid, men en son stannar f\u00f6r alltid."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 om Sonen g\u00f6r er fria, d\u00e5 blir ni verkligen fria."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag vet att ni h\u00e4rstammar fr\u00e5n Abraham. Men \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker ni d\u00f6da mig, eftersom mitt ord inte har n\u00e5tt in i er."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag ber\u00e4ttar f\u00f6r er vad jag har sett hos min Fader, och ni g\u00f6r vad ni har h\u00f6rt fr\u00e5n er far.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201dVi har Abraham till far\u201d, svarade de d\u00e5. Jesus sa: \u201dOm ni var Abrahams barn skulle ni g\u00f6ra vad Abraham gjorde."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men nu f\u00f6rs\u00f6ker ni ist\u00e4llet d\u00f6da mig, mannen som har talat till er sanningen som jag har h\u00f6rt fr\u00e5n Gud. S\u00e5 gjorde inte Abraham."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ni g\u00f6r vad er far gjorde.\u201d De svarade: \u201dVi \u00e4r inte f\u00f6dda utom \u00e4ktenskapet. V\u00e5r far \u00e4r Gud sj\u00e4lv.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: \u201dOm Gud var er far, skulle ni \u00e4lska mig, f\u00f6r jag har utg\u00e5tt och kommit fr\u00e5n Gud. Jag har inte kommit av mig sj\u00e4lv, utan han har s\u00e4nt mig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rst\u00e5r ni inte vad jag s\u00e4ger? Jo, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte kan lyssna till mitt ord."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ni \u00e4r barn till dj\u00e4vulen, och ni vill g\u00f6ra det som er far vill. Han var en m\u00f6rdare fr\u00e5n b\u00f6rjan och har aldrig h\u00e5llit sig till n\u00e5got som \u00e4r sant, f\u00f6r i honom finns inget sant. N\u00e4r han ljuger talar han sitt eget spr\u00e5k, f\u00f6r han \u00e4r en l\u00f6gnare och far till alla l\u00f6gner."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men jag talar sanning, och d\u00e4rf\u00f6r tror ni inte p\u00e5 mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon av er som kan bevisa att jag har syndat? Varf\u00f6r tror ni inte p\u00e5 mig, trots att jag talar sanning?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men den som \u00e4r av Gud lyssnar till Guds ord. Ni lyssnar inte, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte \u00e4r av Gud.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus och Abraham - Judarna svarade: \u201dDu \u00e4r inget annat \u00e4n en samarier som \u00e4r besatt av en ond ande!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dNej, jag \u00e4r inte besatt. Jag \u00e4rar min Fader, men ni h\u00e5nar mig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jag s\u00f6ker inte min egen \u00e4ra, men det finns en som s\u00f6ker, och det \u00e4r han som d\u00f6mer."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: den som h\u00e5ller mitt ord ska aldrig i evighet d\u00f6.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 sa judarna: \u201dNu vet vi att du \u00e4r besatt av en ond ande. Abraham dog, s\u00e5 ocks\u00e5 profeterna. Och s\u00e5 s\u00e4ger du att den som h\u00e5ller ditt ord aldrig i evighet ska d\u00f6!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Du menar allts\u00e5 att du \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n v\u00e5r f\u00f6rfader Abraham? Han dog, s\u00e5 ocks\u00e5 profeterna. Vem tror du att du \u00e4r?\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dOm jag f\u00f6rh\u00e4rligar mig sj\u00e4lv, s\u00e5 betyder min h\u00e4rlighet ingenting. Men det \u00e4r min Fader som f\u00f6rh\u00e4rligar mig, han som ni p\u00e5st\u00e5r \u00e4r er Gud."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 k\u00e4nner ni honom inte, men jag k\u00e4nner honom. Om jag sa att jag inte k\u00e4nner honom, skulle jag vara en l\u00f6gnare som ni. Men jag k\u00e4nner honom och h\u00e5ller hans ord."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Er far Abraham gladde sig \u00e5t att f\u00e5 se min dag. Och han fick se den och blev glad.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Judarna sa: \u201dDu \u00e4r inte ens femtio \u00e5r, hur skulle du ha kunnat se Abraham?\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag er: jag \u00e4r\u2006\u2013\u2006redan innan Abraham ens var f\u00f6dd.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "D\u00e5 tog de upp stenar f\u00f6r att kasta p\u00e5 honom, men Jesus f\u00f6rsvann d\u00e4rifr\u00e5n och l\u00e4mnade templet."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en man som f\u00f6ddes blind - N\u00e4r Jesus gick vidare fick han se en man som hade varit blind sedan f\u00f6dseln."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar: \u201dRabbi, f\u00f6r vems synd f\u00f6ddes den h\u00e4r mannen blind, hans egen eller hans f\u00f6r\u00e4ldrars?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus svarade dem: \u201dDet var varken f\u00f6r att han sj\u00e4lv eller hans f\u00f6r\u00e4ldrar syndade. Men Guds g\u00e4rningar skulle uppenbaras p\u00e5 honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste, s\u00e5 l\u00e4nge det \u00e4r dag, g\u00f6ra hans g\u00e4rningar som har s\u00e4nt mig. Snart blir det natt, och d\u00e5 kan ingen arbeta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4r i v\u00e4rlden, \u00e4r jag v\u00e4rldens ljus.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan spottade han p\u00e5 marken och gjorde en deg av lera som han str\u00f6k p\u00e5 mannens \u00f6gon,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och han sa till honom: \u201dG\u00e5 och tv\u00e4tta dig i Siloadammen\u201d (Siloa betyder uts\u00e4nd). Mannen gick d\u00e5 iv\u00e4g till dammen och tv\u00e4ttade sig, och n\u00e4r han kom tillbaka kunde han se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans grannar och andra som hade sett honom som tiggare, fr\u00e5gade varandra: \u201d\u00c4r det inte han som satt och tiggde f\u00f6rut?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dJo, det \u00e4r det\u201d, sa en del, medan andra sa: \u201dNej, han \u00e4r bara lik honom.\u201d Men sj\u00e4lv sa han: \u201dVisst \u00e4r det jag.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de honom: \u201dHur kan det komma sig att du ser?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mannen svarade: \u201dHan som heter Jesus gjorde en deg och str\u00f6k den p\u00e5 mina \u00f6gon, och sedan sa han \u00e5t mig att g\u00e5 till Siloadammen och tv\u00e4tta mig. Och n\u00e4r jag hade gjort det s\u00e5 kunde jag se.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: \u201dVar finns han nu?\u201d Men mannen svarade: \u201dDet vet jag inte.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fariseerna f\u00f6rh\u00f6r mannen som f\u00f6ddes blind - D\u00e5 tog de med sig mannen som hade varit blind till fariseerna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var p\u00e5 en sabbat som Jesus hade gjort degen och gett mannen hans syn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r fariseerna fr\u00e5gade hur det kom sig att han kunde se, ber\u00e4ttade han \u00e4n en g\u00e5ng: \u201dHan str\u00f6k en deg p\u00e5 mina \u00f6gon, och n\u00e4r jag hade tv\u00e4ttat mig, kunde jag se.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En del av fariseerna sa d\u00e5: \u201dDen mannen kan inte vara s\u00e4nd av Gud eftersom han inte h\u00e5ller sabbaten.\u201d Men andra sa: \u201dEn syndare kan v\u00e4l inte g\u00f6ra s\u00e5dana tecken?\u201d S\u00e5 var deras meningar delade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och igen fr\u00e5gade de mannen som hade varit blind: \u201dVad s\u00e4ger du sj\u00e4lv om honom? Det var ju du som fick din syn.\u201d Mannen svarade d\u00e5: \u201dHan \u00e4r en profet.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men judarna tvivlade p\u00e5 att den botade mannen \u00f6verhuvudtaget hade varit blind, s\u00e5 de kallade p\u00e5 hans f\u00f6r\u00e4ldrar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och fr\u00e5gade dem: \u201d\u00c4r det h\u00e4r er son? F\u00f6ddes han blind som ni s\u00e4ger? Och hur kan det d\u00e5 komma sig att han ser nu?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r\u00e4ldrarna svarade: \u201dVi vet att det \u00e4r v\u00e5r son och att han f\u00f6ddes blind."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men hur han kan se nu det vet vi inte, och inte heller vem som har botat honom. Fr\u00e5ga honom sj\u00e4lv. Han \u00e4r gammal nog att svara sj\u00e4lv.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Detta sa de f\u00f6r att de var r\u00e4dda f\u00f6r judarna, som redan d\u00e5 hade best\u00e4mt att den som erk\u00e4nde Jesus som Messias skulle utst\u00f6tas ur synagogan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sa hans f\u00f6r\u00e4ldrar: \u201dHan \u00e4r gammal nog, fr\u00e5ga honom sj\u00e4lv.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r andra g\u00e5ngen kallade de d\u00e4rf\u00f6r till sig mannen som hade varit blind och sa till honom: \u201dGe Gud \u00e4ran. Vi vet att den d\u00e4r mannen \u00e4r en syndare.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men mannen svarade: \u201dOm han \u00e4r en syndare eller ej, det vet jag inte. Det enda jag vet \u00e4r att f\u00f6rut var jag blind, men nu kan jag se.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de honom \u00e4n en g\u00e5ng: \u201dVad gjorde han med dig? Hur gjorde han n\u00e4r du fick din syn?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mannen svarade: \u201dDet har jag ju redan ber\u00e4ttat, men ni lyssnar inte. Varf\u00f6r vill ni h\u00f6ra det igen? Vill ni ocks\u00e5 bli hans l\u00e4rjungar?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nade de honom och sa: \u201dDet \u00e4r du som \u00e4r hans l\u00e4rjunge. Vi \u00e4r l\u00e4rjungar till Mose."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi vet att Gud har talat till Mose, men varifr\u00e5n den h\u00e4r mannen kommer, det vet vi inte.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dDet var underligt\u201d, svarade mannen. \u201dHan gav mig min syn, och \u00e4nd\u00e5 vet ni inte varifr\u00e5n han kommer."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men att Gud inte lyssnar till syndare, det vet vi. Han lyssnar till den som fruktar honom och g\u00f6r hans vilja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aldrig n\u00e5gonsin har man h\u00f6rt talas om n\u00e5gon som har botat en som f\u00f6ddes blind."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om den h\u00e4r mannen inte var s\u00e4nd av Gud, s\u00e5 skulle han inte kunna g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dDu \u00e4r helt och h\u00e5llet f\u00f6dd i synd!\u201d, sa de till honom. \u201dF\u00f6rs\u00f6ker du undervisa oss?\u201d Och s\u00e5 drev de bort honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus talar om andlig blindhet - Jesus fick snart h\u00f6ra att de hade drivit bort honom, och n\u00e4r han fann honom igen fr\u00e5gade han: \u201dTror du p\u00e5 M\u00e4nniskosonen?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mannen svarade: \u201dHerre, s\u00e4g mig vem han \u00e4r, s\u00e5 att jag kan tro p\u00e5 honom.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dDu har sett honom. Det \u00e4r han som talar med dig.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll mannen ner framf\u00f6r Jesus och sa: \u201dJag tror, Herre.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan sa Jesus: \u201dTill en dom har jag kommit hit till v\u00e4rlden, f\u00f6r att de som inte ser ska b\u00f6rja se, och de som ser ska bli blinda.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer som var d\u00e4r med honom h\u00f6rde det och fr\u00e5gade: \u201dMenar du att vi skulle vara blinda?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dOm ni var blinda skulle ni vara utan synd. Men nu menar ni att ni kan se, och d\u00e4rf\u00f6r finns er synd kvar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om f\u00e5ren och den gode herden - Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: den som inte g\u00e5r in genom grinden till f\u00e5rf\u00e5llan utan ist\u00e4llet tar sig in en annan v\u00e4g, han \u00e4r en tjuv och en brottsling."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herden g\u00e5r in genom grinden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Grindvakten \u00f6ppnar grinden f\u00f6r honom, och f\u00e5ren lyssnar till hans r\u00f6st. Han kallar p\u00e5 sina f\u00e5r med deras namn och leder dem ut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han har sl\u00e4ppt ut f\u00e5ren g\u00e5r han framf\u00f6r dem, och de f\u00f6ljer honom, f\u00f6r de k\u00e4nner igen hans r\u00f6st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De f\u00f6ljer aldrig en fr\u00e4mling, utan springer bort fr\u00e5n honom, eftersom de inte k\u00e4nner igen hans r\u00f6st.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus ber\u00e4ttade den h\u00e4r bilden f\u00f6r dem, men de f\u00f6rstod inte vad han menade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag er: jag \u00e4r grinden in till f\u00e5ren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla som har kommit f\u00f6re mig \u00e4r tjuvar och brottslingar, men f\u00e5ren lyssnade inte till dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r grinden. Den som g\u00e5r in genom mig ska bli r\u00e4ddad. Han ska g\u00e5 in och ut och hitta bete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tjuven kommer bara f\u00f6r att stj\u00e4la, slakta och d\u00f6da. Men jag har kommit f\u00f6r att de ska ha liv, och liv i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r den gode herden. Den gode herden ger sitt liv f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som \u00e4r anst\u00e4lld och inte \u00e4r en herde och f\u00e5rens \u00e4gare \u00f6verger f\u00e5ren och springer sin v\u00e4g n\u00e4r han ser vargen komma. Och s\u00e5 angriper vargen f\u00e5ren och skingrar flocken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den anst\u00e4llde har ingen omsorg om f\u00e5ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag \u00e4r den gode herden, och jag k\u00e4nner mina f\u00e5r, och de k\u00e4nner mig"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "p\u00e5 samma s\u00e4tt som Fadern k\u00e4nner mig och jag k\u00e4nner honom. Jag ger mitt liv f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har ocks\u00e5 andra f\u00e5r, som inte h\u00f6r till den h\u00e4r f\u00e5llan. Ocks\u00e5 dem m\u00e5ste jag leda, och de ska lyssna till min r\u00f6st. S\u00e5 ska det bli en f\u00e5rhjord och en herde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar mig, d\u00e4rf\u00f6r att jag ger mitt liv f\u00f6r att sedan ta det tillbaka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen tar mitt liv ifr\u00e5n mig, utan jag ger det frivilligt. Jag har makt att ge det, och jag har makt att ta det tillbaka. Det \u00e4r det bud jag har f\u00e5tt av min Fader.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessa ord gav nytt upphov till oenighet bland judarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e5nga sa: \u201dHan \u00e4r besatt av en ond ande och helt galen. Vad tj\u00e4nar det till att lyssna p\u00e5 honom?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men andra sa: \u201dNej, s\u00e5 talar inte den som \u00e4r besatt av en ond ande. Kan en ond ande bota dem som \u00e4r blinda?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judarna v\u00e4grar att tro p\u00e5 Jesus - Nu inf\u00f6ll tempelinvigningsfesten i Jerusalem. Det var vinter,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och Jesus gick omkring i templet i Salomos pelarhall."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 omringade judarna honom och fr\u00e5gade: \u201dHur l\u00e4nge till ska du h\u00e5lla oss i sp\u00e4nning? Om du \u00e4r Messias, s\u00e5 s\u00e4g det \u00f6ppet.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus svarade dem: \u201dJag har redan talat om det f\u00f6r er, men ni vill inte tro det. De g\u00e4rningar jag g\u00f6r i min Faders namn vittnar om mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men ni tror inte, eftersom ni inte h\u00f6r till mina f\u00e5r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mina f\u00e5r lyssnar till min r\u00f6st, och jag k\u00e4nner dem, och de f\u00f6ljer mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ger dem evigt liv, och de ska aldrig i evighet g\u00e5 f\u00f6rlorade. Ingen ska ta dem ifr\u00e5n mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Min Fader har gett dem till mig, och han \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5gon annan. D\u00e4rf\u00f6r kan ingen ta dem ifr\u00e5n min Faders hand."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag och Fadern \u00e4r ett.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 tog judarna \u00e4n en g\u00e5ng upp stenar f\u00f6r att kasta p\u00e5 honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: \u201dJag har l\u00e5tit er se m\u00e5nga goda g\u00e4rningar fr\u00e5n Fadern. F\u00f6r vilken av dem t\u00e4nker ni stena mig?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Judarna svarade: \u201dDet \u00e4r inte f\u00f6r n\u00e5gon god g\u00e4rning vi vill stena dig, utan f\u00f6r att du h\u00e4dar. Du, som \u00e4r en m\u00e4nniska, g\u00f6r dig sj\u00e4lv till Gud.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dSt\u00e5r det inte i er egen lag att Gud sa: \u2019Jag s\u00e4ger att ni \u00e4r gudar\u2019?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Man kallar allts\u00e5 dem som fick ta emot Guds ord f\u00f6r gudar, och Skriften kan inte g\u00f6ras om intet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hur kan ni s\u00e4ga om honom som Fadern har helgat och s\u00e4nt till v\u00e4rlden att det \u00e4r h\u00e4delse n\u00e4r jag s\u00e4ger: \u2019Jag \u00e4r Guds Son\u2019?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om jag inte g\u00f6r min Faders g\u00e4rningar, d\u00e5 beh\u00f6ver ni inte tro p\u00e5 mig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om jag g\u00f6r dem, s\u00e5 tro \u00e5tminstone p\u00e5 dem, \u00e4ven om ni inte kan tro p\u00e5 mig. D\u00e5 ska ni veta och inse att Fadern \u00e4r i mig och jag i honom.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte d\u00e5 gripa honom igen, men han kom undan."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan gick Jesus \u00e4n en g\u00e5ng iv\u00e4g till den plats p\u00e5 andra sidan Jordan d\u00e4r Johannes d\u00f6paren f\u00f6rst hade d\u00f6pt, och han stannade d\u00e4r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Det var m\u00e5nga som kom till honom. Och de sa: \u201dJohannes gjorde inga tecken, men allt han sa om Jesus var sant.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "M\u00e5nga b\u00f6rjade d\u00e4r tro p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lasaros uppv\u00e4cks fr\u00e5n de d\u00f6da - En man som hette Lasaros l\u00e5g sjuk. Han bodde i byn Betania tillsammans med sina systrar Maria och Marta"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(Det var samma Maria, vars bror Lasaros nu l\u00e5g sjuk, som smorde Herren med v\u00e4lluktande olja och torkade hans f\u00f6tter med sitt h\u00e5r)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De tv\u00e5 systrarna skickade nu ett meddelande till Jesus: \u201dHerre, din v\u00e4n \u00e4r sjuk.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r Jesus h\u00f6rde det sa han: \u201dHans sjukdom ska inte sluta med d\u00f6den utan visar Guds h\u00e4rlighet, s\u00e5 att Guds Son blir f\u00f6rh\u00e4rligad genom detta.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus \u00e4lskade Marta, hennes syster och Lasaros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han h\u00f6rde att Lasaros var sjuk, stannade han kvar d\u00e4r han var i ytterligare tv\u00e5 dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan sa han till l\u00e4rjungarna: \u201dL\u00e5t oss g\u00e5 tillbaka till Judeen.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men hans l\u00e4rjungar sa till honom: \u201dRabbi, judarna f\u00f6rs\u00f6kte just stena dig. Ska du verkligen g\u00e5 dit igen?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dHar inte dagen tolv timmar? Om man g\u00e5r under dagen snubblar man inte, f\u00f6r d\u00e5 ser man denna v\u00e4rldens ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om man g\u00e5r om natten, d\u00e5 snubblar man, eftersom man inte har ljus.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan sa han: \u201dV\u00e5r v\u00e4n Lasaros sover, men nu ska jag g\u00e5 och v\u00e4cka honom.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar sa: \u201dHerre, om han sover s\u00e5 blir han snart frisk.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus menade att Lasaros hade d\u00f6tt, men de trodde att han talade om vanlig s\u00f6mn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sa Jesus rent ut till dem: \u201dLasaros \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och f\u00f6r er skull \u00e4r jag glad att jag inte var d\u00e4r, f\u00f6r att ni ska tro. Men nu m\u00e5ste vi g\u00e5 till honom.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tomas, som kallades Tvillingen, sa d\u00e5 till de andra l\u00e4rjungarna: \u201dKom, l\u00e5t oss g\u00e5 med, s\u00e5 att vi kan d\u00f6 tillsammans med honom.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom fram till Betania fann han att Lasaros redan hade legat i graven i fyra dagar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Betania l\u00e5g bara ungef\u00e4r tre kilometer fr\u00e5n Jerusalem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och m\u00e5nga judar hade kommit d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r att tr\u00f6sta Marta och Maria i deras sorg \u00f6ver deras bror."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r Marta nu h\u00f6rde att Jesus var p\u00e5 v\u00e4g gick hon ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom, medan Maria stannade hemma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marta sa till Jesus: \u201dHerre, om du hade varit h\u00e4r, s\u00e5 hade min bror inte d\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men jag vet \u00e4nd\u00e5 att Gud ska ge dig vad du \u00e4n ber honom om.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDin bror ska uppst\u00e5.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sa Marta: \u201dJa, jag vet att han ska uppst\u00e5 vid uppst\u00e5ndelsen p\u00e5 den sista dagen.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus sa till henne: \u201dJag \u00e4r uppst\u00e5ndelsen och livet. Den som tror p\u00e5 mig ska leva, \u00e4ven om han d\u00f6r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och var och en som lever och tror p\u00e5 mig ska aldrig i evighet d\u00f6. Tror du det?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dJa, Herre\u201d, svarade hon. \u201dJag tror att du \u00e4r Messias, Guds Son, som skulle komma hit till v\u00e4rlden.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Efter att ha sagt detta gick hon d\u00e4rifr\u00e5n, kallade p\u00e5 sin syster Maria och viskade till henne: \u201dM\u00e4staren \u00e4r h\u00e4r och vill tr\u00e4ffa dig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Maria h\u00f6rde det, reste hon sig genast upp och gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus hade stannat utanf\u00f6r byn p\u00e5 den plats d\u00e4r Marta hade m\u00f6tt honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 n\u00e4r judarna, som var i huset f\u00f6r att tr\u00f6sta Maria, s\u00e5g henne skynda sig ut trodde de att hon skulle g\u00e5 till graven f\u00f6r att gr\u00e5ta, och de f\u00f6ljde efter henne."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Maria kom fram till Jesus och s\u00e5g honom, f\u00f6ll hon ner vid hans f\u00f6tter och sa: \u201dHerre, om du hade varit h\u00e4r, s\u00e5 hade min bror inte d\u00f6tt.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g hur hon gr\u00e4t och hur judarna som f\u00f6ljt med henne ocks\u00e5 gr\u00e4t, blev han djupt uppr\u00f6rd och skakad,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och han fr\u00e5gade: \u201dVar har ni lagt honom?\u201d De sa: \u201dKom och se, Herre!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus gr\u00e4t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 sa de som stod runt omkring: \u201dSe hur mycket han \u00e4lskade honom.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av dem sa: \u201dOm han kunde bota en blind, d\u00e5 kunde han v\u00e4l ha hindrat dennes d\u00f6d?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng blev Jesus uppr\u00f6rd, och han gick till graven, som var en grotta med en sten framf\u00f6r \u00f6ppningen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus sa nu: \u201dTa bort stenen.\u201d Men Marta, den d\u00f6da mannens syster, sa: \u201dHerre, han luktar ju redan, f\u00f6r han har varit d\u00f6d i fyra dagar.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till henne: \u201dSade jag dig inte att om du tror, s\u00e5 ska du f\u00e5 se Guds h\u00e4rlighet?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 tog de bort stenen. Sedan s\u00e5g Jesus upp mot himlen och sa: \u201dFader, jag tackar dig f\u00f6r att du har h\u00f6rt mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sj\u00e4lv visste jag att du alltid h\u00f6r mig, men f\u00f6r alla de m\u00e4nniskors skull som st\u00e5r h\u00e4r s\u00e4ger jag det \u00e4nd\u00e5, s\u00e5 att de ska tro att du har s\u00e4nt mig.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sedan ropade han med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dLasaros, kom ut!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och den d\u00f6de kom ut med b\u00e5de armar och ben inlindade i liksvepningen och med ansiktet t\u00e4ckt av en duk. Jesus sa d\u00e5 till dem: \u201dG\u00f6r honom fri och l\u00e5t honom g\u00e5.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Det judiska r\u00e5det planerar att d\u00f6da Jesus - M\u00e5nga av judarna som kommit ut till Maria och sett vad Jesus gjorde, b\u00f6rjade nu tro p\u00e5 honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av dem gick bort till fariseerna och rapporterade vad Jesus hade gjort."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e5 kallade \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna samman hela det judiska r\u00e5det. De sa: \u201dVad ska vi g\u00f6ra? Den h\u00e4r mannen g\u00f6r ju m\u00e5nga tecken."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Om vi l\u00e5ter honom forts\u00e4tta b\u00f6rjar snart hela folket att tro p\u00e5 honom, och d\u00e5 kommer romarna att f\u00f6rst\u00f6ra v\u00e5rt tempel och v\u00e5rt folk.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "En av dem, Kajafas, som var \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret, sa d\u00e5 till dem: \u201dNu f\u00f6rst\u00e5r ni nog ingenting!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ni b\u00f6r ju inse att det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r er om en enda m\u00e4nniska d\u00f6r \u00e4n att hela folket g\u00e5r under.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Detta sa han inte av sig sj\u00e4lv. Nej, eftersom han var \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret talade han profetiskt att Jesus skulle d\u00f6 f\u00f6r folket,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "och inte bara f\u00f6r dem, utan ocks\u00e5 f\u00f6r alla kringspridda Guds barn, f\u00f6r att samla och f\u00f6rena dem."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Fr\u00e5n den stunden var de fast beslutna att d\u00f6da Jesus."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jesus vandrade d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre \u00f6ppet omkring bland judarna utan drog sig bort till utkanten av \u00f6knen, till Efraim, d\u00e4r han stannade med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Den judiska p\u00e5skh\u00f6gtiden n\u00e4rmade sig nu, och m\u00e5nga fr\u00e5n landet kom till Jerusalem i f\u00f6rv\u00e4g f\u00f6r att g\u00e5 igenom reningsceremonierna f\u00f6re p\u00e5sken."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De s\u00f6kte efter Jesus, och medan de stod i templet fr\u00e5gade de varandra: \u201dVad tror ni? Har han inte t\u00e4nkt komma till h\u00f6gtiden?\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna hade befallt att den som visste var Jesus h\u00f6ll hus genast m\u00e5ste rapportera om detta, s\u00e5 att de kunde arrestera honom."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Maria i Betania sm\u00f6rjer Jesus f\u00f6tter med dyrbar olja - (Matt 26:6-13; Mark 14:3-9; Luk 7:37-39) Sex dagar f\u00f6re p\u00e5sken kom Jesus till Betania, d\u00e4r Lasaros bodde, han som Jesus hade uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man ordnade d\u00e4r en festm\u00e5ltid f\u00f6r honom. Marta serverade, och Lasaros var en av dem som \u00e5t tillsammans med Jesus vid bordet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog Maria en flaska v\u00e4lluktande, dyrbar \u00e4kta nardusolja och smorde Jesus f\u00f6tter och torkade dem med sitt h\u00e5r. Och hela huset fylldes av doften fr\u00e5n oljan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Judas Iskariot, den av l\u00e4rjungarna som senare skulle f\u00f6rr\u00e5da honom, sa d\u00e5:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r s\u00e5lde man inte den h\u00e4r oljan f\u00f6r trehundra denarer och gav pengarna till de fattiga?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta sa han inte f\u00f6r att han brydde sig om de fattiga, utan d\u00e4rf\u00f6r att han var en tjuv. Han sk\u00f6tte om kassan och brukade ta pengar d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dL\u00e4mna henne ifred! Hon sparade den h\u00e4r oljan f\u00f6r min begravning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De fattiga kommer ni alltid att ha ibland er, men mig har ni inte alltid.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r en stor m\u00e4ngd judar fick h\u00f6ra att Jesus var d\u00e4r, kom de dit f\u00f6r att tr\u00e4ffa honom och ocks\u00e5 f\u00f6r att se Lasaros, som han hade uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna best\u00e4mde sig d\u00e5 f\u00f6r att d\u00f6da Lasaros ocks\u00e5,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "eftersom fler och fler judar l\u00e4mnade dem och ist\u00e4llet b\u00f6rjade tro p\u00e5 Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem p\u00e5 en \u00e5sna - (Matt 21:4-9; Mark 11:7-10; Luk 19:35-38) N\u00e4sta dag fick en stor folkmassa som kommit till h\u00f6gtiden h\u00f6ra att Jesus var p\u00e5 v\u00e4g till Jerusalem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och de tog palmkvistar och gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. De ropade: \u201dHosianna!\u201d \u201dV\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn!\u201d \u201dIsraels kung!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus fick tag p\u00e5 en ung \u00e5sna och satte sig p\u00e5 den, som det st\u00e5r skrivet:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dVar inte r\u00e4dd, dotter Sion. Se, din kung kommer, ridande p\u00e5 ett \u00e5snef\u00f6l.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna f\u00f6rstod f\u00f6rst inte detta. Men n\u00e4r Jesus hade f\u00f6rh\u00e4rligats, kom de ih\u00e5g att s\u00e5 som det stod skrivet om honom, s\u00e5 hade det gjorts med honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla de som hade varit med n\u00e4r Jesus kallade ut Lasaros ur graven och uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da vittnade om detta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r var det s\u00e5 m\u00e5nga som gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom, n\u00e4r de h\u00f6rde att han hade gjort detta tecken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men fariseerna sa till varandra: \u201dNi ser att ingenting hj\u00e4lper! Hela v\u00e4rlden f\u00f6ljer ju efter honom!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar varf\u00f6r han m\u00e5ste d\u00f6 - Bland dem som hade kommit till h\u00f6gtiden f\u00f6r att tillbe fanns det ocks\u00e5 n\u00e5gra greker."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De kom till Filippos, han som var fr\u00e5n Betsaida i Galileen, och sa: \u201dHerre, vi skulle vilja tr\u00e4ffa Jesus.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filippos gick d\u00e5 och talade om detta f\u00f6r Andreas, och tillsammans gick de och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Jesus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Jesus svarade dem: \u201dDen stund har nu kommit d\u00e5 M\u00e4nniskosonen ska f\u00f6rh\u00e4rligas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: om ett vetekorn inte faller i jorden och d\u00f6r, f\u00f6rblir det ett ensamt korn, men om det d\u00f6r ger det en stor sk\u00f6rd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar sitt liv ska f\u00f6rlora det, men den som hatar sitt liv h\u00e4r i v\u00e4rlden, han ska bevara det och f\u00e5 evigt liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill tj\u00e4na mig, ska han f\u00f6lja mig, och d\u00e4r jag \u00e4r, d\u00e4r ska ocks\u00e5 min tj\u00e4nare vara. Om n\u00e5gon tj\u00e4nar mig, ska han bli \u00e4rad av min Fader."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Just nu \u00e4r jag fylld av \u00e5ngest. Ska jag be: \u2019Fader, r\u00e4dda mig fr\u00e5n denna stund\u2019? \u00c4nd\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r den stunden jag har kommit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fader, f\u00f6rh\u00e4rliga ditt namn!\u201d D\u00e5 h\u00f6rdes en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: \u201dJag har redan f\u00f6rh\u00e4rligat det och ska f\u00f6rh\u00e4rliga det igen.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r folket som stod d\u00e4r h\u00f6rde det sa de att det var \u00e5skan, medan andra sa att en \u00e4ngel hade talat till honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dR\u00f6sten h\u00f6rdes f\u00f6r er skull, inte f\u00f6r min."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Domen faller nu \u00f6ver den h\u00e4r v\u00e4rlden, nu ska den h\u00e4r v\u00e4rldens h\u00e4rskare kastas ut."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag har lyfts upp fr\u00e5n jorden ska jag dra alla till mig.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta sa han f\u00f6r att g\u00f6ra klart f\u00f6r dem hur han skulle d\u00f6."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sa folket till honom: \u201dVi har f\u00e5tt l\u00e4ra oss i lagen att Messias ska stanna f\u00f6r evigt. Hur kan du nu s\u00e4ga att Messias ska lyftas upp? Vem \u00e4r M\u00e4nniskosonen?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dLjuset ska finnas hos er bara en kort tid till. Vandra medan ni har ljuset, s\u00e5 att inte m\u00f6rkret f\u00e5r makt \u00f6ver er. Den som vandrar i m\u00f6rker vet inte vart han g\u00e5r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tro p\u00e5 ljuset, medan ni fortfarande har ljuset, s\u00e5 ska ni bli ljusets barn.\u201d Sedan Jesus hade sagt detta gick han bort och g\u00f6mde sig f\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Folket vill inte tro p\u00e5 Jesus - Trots alla tecken Jesus hade gjort inf\u00f6r dem, trodde de inte p\u00e5 honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u00e5 gick det i uppfyllelse som profeten Jesaja sagt: \u201dHerre, vem trodde p\u00e5 v\u00e5rt budskap, och f\u00f6r vem har Herren uppenbarat sin makt?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De kunde helt enkelt inte tro, f\u00f6r Jesaja s\u00e4ger ocks\u00e5:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201dHan har f\u00f6rblindat deras \u00f6gon och gjort deras hj\u00e4rtan h\u00e5rda, s\u00e5 att de inte kan se med sina \u00f6gon och f\u00f6rst\u00e5 i sitt hj\u00e4rta och inte v\u00e4nda om och bli botade av mig.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Detta sa Jesaja eftersom han s\u00e5g hans h\u00e4rlighet, och det var om honom han talade."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 fanns det m\u00e5nga, till och med i det judiska r\u00e5det, som trodde p\u00e5 Jesus, men med tanke p\u00e5 fariseerna v\u00e5gade de inte erk\u00e4nna det \u00f6ppet, f\u00f6r att inte bli uteslutna ur synagogan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De ville hellre bli \u00e4rade av m\u00e4nniskor \u00e4n av Gud."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus ropade: \u201dDen som tror p\u00e5 mig, tror inte p\u00e5 mig utan p\u00e5 honom som har s\u00e4nt mig,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "och den som ser mig, ser honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jag har kommit som ett ljus hit till v\u00e4rlden, f\u00f6r att ingen som tror p\u00e5 mig ska bli kvar i m\u00f6rker."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om n\u00e5gon h\u00f6r mina ord men inte h\u00e5ller dem, s\u00e5 d\u00f6mer inte jag honom, f\u00f6r jag har inte kommit f\u00f6r att d\u00f6ma v\u00e4rlden, utan f\u00f6r att r\u00e4dda den."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Den som f\u00f6rkastar mig och inte tar emot mina ord, han har en domare: han ska p\u00e5 den sista dagen d\u00f6mas av det ord jag har talat."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jag har inte talat av mig sj\u00e4lv, utan Fadern som har s\u00e4nt mig har befallt mig vad jag ska s\u00e4ga och tala."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jag vet att hans befallning ger evigt liv. D\u00e4rf\u00f6r talar jag som Fadern har sagt mig.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus tv\u00e4ttar sina l\u00e4rjungars f\u00f6tter - P\u00e5skh\u00f6gtiden skulle snart b\u00f6rja och Jesus visste att hans stund nu hade kommit d\u00e5 han skulle l\u00e4mna v\u00e4rlden och \u00e5terv\u00e4nda till sin Fader. Han hade \u00e4lskat sina egna som var i v\u00e4rlden och \u00e4lskade dem in i det sista."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De hade samlats f\u00f6r att \u00e4ta tillsammans och dj\u00e4vulen hade redan ingett Judas, Simon Iskariots son i hj\u00e4rtat att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus visste att Fadern hade gett honom makt \u00f6ver allting och att han hade kommit fr\u00e5n Gud och skulle \u00e5terv\u00e4nda till Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 han reste sig nu fr\u00e5n bordet, tog av sig manteln och virade en handduk om sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan h\u00e4llde han vatten i ett handfat och b\u00f6rjade tv\u00e4tta sina l\u00e4rjungars f\u00f6tter och torka dem med handduken som han hade virat om sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r han kom till Simon Petrus, sa Simon till honom: \u201dHerre, ska du tv\u00e4tta mina f\u00f6tter?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dDu f\u00f6rst\u00e5r inte just nu vad jag g\u00f6r men en dag ska du f\u00f6rst\u00e5 det.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petrus sa: \u201dAldrig i evighet f\u00e5r du tv\u00e4tta mina f\u00f6tter!\u201d Men Jesus sa till honom: \u201dOm jag inte tv\u00e4ttar dig, har du ingen del i mig.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa Simon Petrus: \u201dHerre, tv\u00e4tta mina h\u00e4nder och mitt huvud ocks\u00e5 d\u00e5 och inte bara f\u00f6tterna!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: \u201dDen som har badat beh\u00f6ver bara f\u00e5 sina f\u00f6tter tv\u00e4ttade f\u00f6r att vara helt och h\u00e5llet ren. Och ni \u00e4r rena men inte alla.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus visste n\u00e4mligen vem som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom. Det var d\u00e4rf\u00f6r han sa att inte alla var rena."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade tv\u00e4ttat deras f\u00f6tter, tog han p\u00e5 sig manteln igen och slog sig ner vid bordet. Sedan fr\u00e5gade han dem: \u201dF\u00f6rst\u00e5r ni vad jag har gjort med er?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni kallar mig M\u00e4stare och Herre och det \u00e4r r\u00e4tt att ni g\u00f6r det f\u00f6r det \u00e4r vad jag \u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om nu jag som \u00e4r er Herre och M\u00e4stare har tv\u00e4ttat era f\u00f6tter, d\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 ni skyldiga att tv\u00e4tta varandras f\u00f6tter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har gett er ett exempel att f\u00f6lja: g\u00f6r som jag har gjort mot er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: en tj\u00e4nare st\u00e5r inte \u00f6ver sin herre och en budb\u00e4rare st\u00e5r inte \u00f6ver den som har s\u00e4nt honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r ni nu vet detta \u00e4r ni lyckliga om ni ocks\u00e5 praktiserar det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger att han ska bli f\u00f6rr\u00e5dd - (Matt 26:20-25; Mark 14:17-21; Luk 22:21-23) Jag talar inte om er alla. Jag k\u00e4nner er som jag har valt ut men Skriftens ord m\u00e5ste g\u00e5 i uppfyllelse: \u2019Den som \u00e5t mitt br\u00f6d har lyft sin h\u00e4l mot mig.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger det redan nu innan det h\u00e4nder s\u00e5 att ni n\u00e4r det har h\u00e4nt, ska tro att jag \u00e4r den jag \u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: den som tar emot n\u00e5gon som jag s\u00e4nder, han tar emot mig. Och den som tar emot mig, han tar emot honom som har s\u00e4nt mig.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade sagt detta blev han uppr\u00f6rd i sitt innersta och vittnade: \u201dJa, sannerligen s\u00e4ger jag er: en av er kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar s\u00e5g d\u00e5 p\u00e5 varandra och undrade vem han kunde mena."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En av hans l\u00e4rjungar, den som han \u00e4lskade, var n\u00e4rmast intill Jesus sida vid bordet"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och Simon Petrus gjorde d\u00e4rf\u00f6r tecken \u00e5t honom att fr\u00e5ga Jesus vem han talade om."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e4rjungen lutade sig d\u00e5 mot Jesus och fr\u00e5gade: \u201dHerre, vem \u00e4r det?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r han som f\u00e5r br\u00f6dstycket som jag nu doppar i fatet.\u201d Sedan doppade han br\u00f6dstycket och gav det till Judas, Simon Iskariots son."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och i samma \u00f6gonblick som Judas fick br\u00f6det, for Satan in i honom. Jesus sa d\u00e5 till honom: \u201dSkynda dig, g\u00f6r det du ska!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ingen av de andra vid bordet f\u00f6rstod varf\u00f6r Jesus sa s\u00e5 till honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eftersom Judas sk\u00f6tte om kassan trodde n\u00e5gra att han bad honom g\u00e5 ut och k\u00f6pa det man beh\u00f6vde till h\u00f6gtiden eller ge n\u00e5got till de fattiga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r Judas hade f\u00e5tt br\u00f6det, gick han genast ut. Det var natt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 snart han hade g\u00e5tt, sa Jesus: \u201dM\u00e4nniskosonen \u00e4r nu f\u00f6rh\u00e4rligad, och Gud \u00e4r f\u00f6rh\u00e4rligad i honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om nu Gud \u00e4r f\u00f6rh\u00e4rligad i honom, ska Gud ocks\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rliga honom i sig sj\u00e4lv. Han ska snart f\u00f6rh\u00e4rliga honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mina barn, \u00e4nnu en kort tid ska jag vara kvar hos er. Sedan ska ni f\u00f6rg\u00e4ves s\u00f6ka efter mig, och s\u00e5 som jag sa till judarna s\u00e4ger jag nu till er: Dit jag g\u00e5r kan ni inte komma."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nu ger jag er ett nytt bud: att ni ska \u00e4lska varandra. S\u00e5 som jag har \u00e4lskat er, ska ni ocks\u00e5 \u00e4lska varandra!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Genom att ni \u00e4lskar varandra ska m\u00e4nniskorna f\u00f6rst\u00e5 att ni \u00e4r mina l\u00e4rjungar.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Petrus f\u00f6rnekelse - (Matt 26:33-35; Mark 14:29-31; Luk 22:33-34) Simon Petrus fr\u00e5gade d\u00e5 Jesus: \u201dHerre, vart g\u00e5r du?\u201d Jesus svarade: \u201dDit jag g\u00e5r nu kan du inte f\u00f6lja med men senare ska du f\u00f6lja mig.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Petrus undrade: \u201dVarf\u00f6r kan jag inte f\u00f6lja med nu? Jag \u00e4r beredd att d\u00f6 f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dD\u00f6 f\u00f6r mig, s\u00e4ger du? Ja, sannerligen s\u00e4ger jag dig: innan tuppen hinner gala, ska du tre g\u00e5nger ha f\u00f6rnekat mig."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r v\u00e4gen till Gud - L\u00e5t inte era hj\u00e4rtan oroas! Tro p\u00e5 Gud och tro p\u00e5 mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I min Faders hus finns det m\u00e5nga rum och om det inte vore s\u00e5, skulle jag ju inte ha sagt att jag g\u00e5r f\u00f6r att g\u00f6ra i ordning en plats \u00e5t er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag nu g\u00e5r bort f\u00f6r att g\u00f6ra i ordning en plats \u00e5t er, ska jag komma tillbaka och h\u00e4mta er s\u00e5 att ocks\u00e5 ni kan vara d\u00e4r jag \u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu vet ni vart jag g\u00e5r och ni k\u00e4nner till v\u00e4gen dit.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Tomas sa: \u201dHerre, vi vet inte vart du g\u00e5r. Hur ska vi d\u00e5 kunna k\u00e4nna till v\u00e4gen?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dJag \u00e4r v\u00e4gen, sanningen och livet. Ingen kan komma till Fadern utom genom mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ni har l\u00e4rt k\u00e4nna mig, ska ni ocks\u00e5 l\u00e4ra k\u00e4nna min Fader. Och ni k\u00e4nner honom redan och har sett honom.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filippos sa: \u201dHerre, visa oss Fadern, s\u00e5 blir vi n\u00f6jda!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dVet du inte vem jag \u00e4r, Filippos, trots att jag har varit hos er s\u00e5 l\u00e4nge? Den som har sett mig har sett Fadern. Varf\u00f6r ber du d\u00e5 att f\u00e5 se honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tror du inte att jag \u00e4r i Fadern och att Fadern \u00e4r i mig? N\u00e4r jag talar till er, talar jag inte av mig sj\u00e4lv. Fadern \u00e4r i mig och utf\u00f6r sina g\u00e4rningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tro p\u00e5 mig n\u00e4r jag s\u00e4ger att jag \u00e4r i Fadern och Fadern i mig, eller tro \u00e5tminstone p\u00e5 grund av g\u00e4rningarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: den som tror p\u00e5 mig ska g\u00f6ra samma g\u00e4rningar som jag har gjort och till och med \u00e4nnu st\u00f6rre, f\u00f6r jag g\u00e5r till Fadern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vad ni \u00e4n ber om i mitt namn ska jag g\u00f6ra det, s\u00e5 att Fadern blir f\u00f6rh\u00e4rligad genom Sonen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni ber om n\u00e5got i mitt namn, ska jag g\u00f6ra det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00f6ftet om den heliga Anden - Om ni \u00e4lskar mig, s\u00e5 h\u00e5ller ni mina bud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska be Fadern att han s\u00e4nder er en annan Hj\u00e4lpare som f\u00f6r evigt ska vara hos er,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "sanningens Ande, som v\u00e4rlden inte kan ta emot, f\u00f6r v\u00e4rlden ser honom inte och k\u00e4nner honom inte. Men ni k\u00e4nner honom, eftersom han \u00e4r hos er nu och kommer att vara i er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska inte l\u00e4mna er f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa utan jag ska komma till er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mycket snart ska v\u00e4rlden inte se mig l\u00e4ngre, men ni ska se mig f\u00f6r jag lever och ni kommer att leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r i min Fader och ni i mig och jag i er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som har mina bud och lyder dem han \u00e4lskar mig och den som \u00e4lskar mig, ska bli \u00e4lskad av min Fader och jag ska \u00e4lska honom och visa mig f\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judas (inte Judas Iskariot) sa d\u00e5 till honom: \u201dHerre, varf\u00f6r ska du visa dig f\u00f6r oss och inte f\u00f6r v\u00e4rlden?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dOm n\u00e5gon \u00e4lskar mig, s\u00e5 h\u00e5ller han sig till mina ord och d\u00e5 ska min Fader \u00e4lska honom och vi ska komma till honom och stanna hos honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som inte \u00e4lskar mig, h\u00e5ller sig inte till mina ord. Och ordet ni har f\u00e5tt h\u00f6ra kommer inte fr\u00e5n mig utan fr\u00e5n Fadern som har s\u00e4nt mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er detta medan jag fortfarande \u00e4r hos er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Hj\u00e4lparen, den heliga Anden som Fadern ska s\u00e4nda i mitt namn, han ska l\u00e4ra er allt och p\u00e5minna er om allt som jag har sagt er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag l\u00e4mnar frid efter mig, min frid ger jag \u00e5t er. Jag ger er inte det som v\u00e4rlden ger. L\u00e5t inte era hj\u00e4rtan oroas och var inte \u00e4ngsliga!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni h\u00f6rde mig s\u00e4ga till er: Jag g\u00e5r bort, men jag ska komma tillbaka till er. Om ni \u00e4lskade mig, skulle ni vara glada \u00f6ver att jag g\u00e5r till Fadern f\u00f6r Fadern \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n jag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag till er innan det h\u00e4nder, s\u00e5 att ni ska tro n\u00e4r det sedan h\u00e4nder."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag kan inte s\u00e4ga mycket mer till er f\u00f6r den h\u00e4r v\u00e4rldens h\u00e4rskare n\u00e4rmar sig. Han har ingen makt \u00f6ver mig"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "men v\u00e4rlden ska veta att jag \u00e4lskar min Fader och g\u00f6r vad Fadern har befallt mig. Kom, s\u00e5 g\u00e5r vi h\u00e4rifr\u00e5n!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om vinstocken och grenarna - Jag \u00e4r den sanna vinstocken och min Fader \u00e4r tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sk\u00e4r bort varje gren i mig som inte b\u00e4r frukt. Och han besk\u00e4r de grenar som b\u00e4r frukt s\u00e5 att de kan b\u00e4ra \u00e4nnu mer frukt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni har redan blivit beskurna genom det ord jag har f\u00f6rkunnat f\u00f6r er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bli kvar i mig s\u00e5 blir jag kvar i er! En gren kan inte b\u00e4ra frukt av sig sj\u00e4lv om den inte sitter kvar p\u00e5 vinstocken. P\u00e5 samma s\u00e4tt kan inte heller ni b\u00e4ra frukt om ni inte \u00e4r kvar i mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r vinstocken och ni \u00e4r grenarna. Om n\u00e5gon \u00e4r kvar i mig och jag i honom b\u00e4r han mycket frukt, men utan mig kan ni inget g\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r kvar i mig blir bortkastad som en gren och vissnar. De ska samlas ihop och kastas i elden och br\u00e4nnas upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om ni \u00e4r kvar i mig och mitt ord \u00e4r kvar i er, s\u00e5 be om vad ni vill och ni ska f\u00e5 det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rigenom blir min Fader f\u00f6rh\u00e4rligad att ni b\u00e4r mycket frukt och blir mina l\u00e4rjungar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 som Fadern har \u00e4lskat mig har jag \u00e4lskat er. Bli kvar i min k\u00e4rlek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om ni lyder mina bud \u00e4r ni kvar i min k\u00e4rlek, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag har h\u00e5llit min Faders bud och \u00e4r kvar i hans k\u00e4rlek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta har jag sagt till er f\u00f6r att min gl\u00e4dje ska vara i er s\u00e5 att er gl\u00e4dje blir fullkomlig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och detta \u00e4r mitt bud: att ni ska \u00e4lska varandra p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag har \u00e4lskat er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det finns ingen st\u00f6rre k\u00e4rlek \u00e4n att man offrar sitt liv f\u00f6r sina v\u00e4nner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni \u00e4r mina v\u00e4nner om ni g\u00f6r det jag befaller er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag kallar er inte l\u00e4ngre tj\u00e4nare f\u00f6r en tj\u00e4nare vet inte vad hans herre g\u00f6r. Jag kallar er v\u00e4nner f\u00f6r jag har l\u00e5tit er veta allt som jag har h\u00f6rt av min Fader."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni valde inte mig utan jag har valt ut er till att g\u00e5 ut och b\u00e4ra frukt som best\u00e5r. D\u00e5 ska Fadern ge er vad ni \u00e4n ber om i mitt namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad jag befaller er: att ni ska \u00e4lska varandra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r hat och f\u00f6rf\u00f6ljelse - N\u00e4r v\u00e4rlden hatar er, kom d\u00e5 ih\u00e5g att den hatade mig f\u00f6re er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni tillh\u00f6rde v\u00e4rlden skulle v\u00e4rlden \u00e4lska er som sina egna. Men nu tillh\u00f6r ni inte v\u00e4rlden utan jag har valt ut er ur v\u00e4rlden och d\u00e4rf\u00f6r hatar v\u00e4rlden er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad jag sa till er: En tj\u00e4nare st\u00e5r inte \u00f6ver sin herre. Om de har f\u00f6rf\u00f6ljt mig, kommer de ocks\u00e5 att f\u00f6rf\u00f6lja er. Men har de h\u00e5llit sig till mitt ord, kommer de ocks\u00e5 att h\u00e5lla sig till det ni s\u00e4ger."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De behandlar er s\u00e5 f\u00f6r mitt namns skull d\u00e4rf\u00f6r att de inte k\u00e4nner honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om jag aldrig hade kommit och talat till dem, skulle de ha varit utan synd. Men nu har de ingen urs\u00e4kt f\u00f6r sin synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som hatar mig hatar ocks\u00e5 min Fader."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om jag inte hade utf\u00f6rt s\u00e5dana g\u00e4rningar ibland dem som ingen annan har gjort, skulle de ha varit utan synd. Men nu har de sett dem och hatat b\u00e5de mig och min Fader."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och genom detta g\u00e5r det i uppfyllelse som st\u00e5r skrivet i deras lag: \u2019De har hatat mig utan anledning.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r Hj\u00e4lparen kommer som jag ska s\u00e4nda er fr\u00e5n Fadern, sanningens Ande, som kommer fr\u00e5n Fadern, ska han vittna om mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni ska vittna f\u00f6r ni har varit med mig fr\u00e5n b\u00f6rjan."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta har jag sagt er f\u00f6r att ni inte ska komma p\u00e5 fall."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De kommer att utesluta er ur synagogorna, ja, det ska g\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ngt att de som d\u00f6dar er tror sig s\u00e5 tj\u00e4na Gud och offra \u00e5t honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00f6r de d\u00e4rf\u00f6r att de aldrig har l\u00e4rt k\u00e4nna min Fader och inte heller mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har sagt er detta nu s\u00e5 att ni, n\u00e4r den tiden kommer, ska komma ih\u00e5g att jag sa det till er. Jag sa det inte till er fr\u00e5n b\u00f6rjan eftersom jag var hos er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus undervisar om Anden - Nu g\u00e5r jag bort till honom som har s\u00e4nt mig och ingen av er fr\u00e5gar vart jag g\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det jag har sagt fyller era hj\u00e4rtan med sorg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er sanningen: det \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r er att jag g\u00e5r bort f\u00f6r om jag inte g\u00f6r det, kommer inte Hj\u00e4lparen till er. N\u00e4r jag har g\u00e5tt bort, ska jag s\u00e4nda honom till er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r han kommer ska han visa v\u00e4rlden vad synd, r\u00e4ttf\u00e4rdighet och dom \u00e4r;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "synd: de tror inte p\u00e5 mig,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "r\u00e4ttf\u00e4rdighet: jag g\u00e5r till Fadern och ni ser mig inte l\u00e4ngre,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och dom: den h\u00e4r v\u00e4rldens h\u00e4rskare \u00e4r d\u00f6md."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r s\u00e5 mycket jag vill s\u00e4ga er men ni kan inte ta emot det nu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r han kommer, sanningens Ande, ska han v\u00e4gleda er i hela sanningen. Han ska inte tala av sig sj\u00e4lv utan bara ber\u00e4tta det han h\u00f6r och l\u00e5ta er veta vad som kommer att h\u00e4nda i framtiden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rh\u00e4rliga mig f\u00f6r han l\u00e5ter er veta vad han har f\u00e5tt fr\u00e5n mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt som min Fader har, det tillh\u00f6r mig. D\u00e4rf\u00f6r kan jag s\u00e4ga att han f\u00e5r det av mig som han l\u00e5ter er veta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Snart ser ni mig inte l\u00e4ngre. Men sedan ska ni snart f\u00e5 se mig igen.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sorgen ska v\u00e4ndas i gl\u00e4dje - N\u00e5gra av l\u00e4rjungarna fr\u00e5gade d\u00e5 varandra: \u201dVad menar han n\u00e4r han s\u00e4ger att vi snart inte ser honom l\u00e4ngre men att vi sedan snart ska f\u00e5 se honom igen och n\u00e4r han s\u00e4ger att han g\u00e5r till sin Fader?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De undrade: \u201dVad menar han med \u2019snart\u2019? Vi fattar inte vad han s\u00e4ger!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus visste att de ville fr\u00e5ga honom, s\u00e5 han sa till dem: \u201dNi undrar vad jag menade n\u00e4r jag sa att ni snart inte ser mig l\u00e4ngre men att ni snart ska f\u00e5 se mig igen?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: ni kommer att gr\u00e5ta och klaga, men v\u00e4rlden ska gl\u00e4dja sig. Ni ska s\u00f6rja men er sorg ska v\u00e4ndas i gl\u00e4dje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r en kvinna f\u00f6der barn har hon det sm\u00e4rtsamt d\u00e5 hennes stund har kommit. Men n\u00e4r hon har f\u00f6tt sitt barn, gl\u00f6mmer hon sm\u00e4rtan och gl\u00e4der sig bara \u00f6ver att en m\u00e4nniska har f\u00f6tts till v\u00e4rlden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni har det ocks\u00e5 sv\u00e5rt just nu, men jag ska tr\u00e4ffa er igen och d\u00e5 ska era hj\u00e4rtan bli glada och ingen ska ta er gl\u00e4dje ifr\u00e5n er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den dagen beh\u00f6ver ni inte fr\u00e5ga mig om n\u00e5gonting. Ja, sannerligen s\u00e4ger jag er: Fadern ska ge er vad ni \u00e4n ber om i mitt namn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni har \u00e4nnu inte bett om n\u00e5got i mitt namn. Be nu, s\u00e5 ska ni f\u00e5 och er gl\u00e4dje ska bli fullkomlig!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allt detta har jag talat till er i bilder, men det kommer en tid d\u00e5 jag kan tala till er \u00f6ppet och utan bilder om min Fader."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den dagen ska ni be i mitt namn och jag s\u00e4ger inte att jag ska be till Fadern f\u00f6r er,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r Fadern sj\u00e4lv \u00e4lskar er d\u00e4rf\u00f6r att ni har \u00e4lskat mig och trott att jag kommer fr\u00e5n Gud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag kom fr\u00e5n Fadern och steg in i v\u00e4rlden och jag ska l\u00e4mna v\u00e4rlden och g\u00e5 till Fadern.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sa hans l\u00e4rjungar: \u201dNu talar du i klartext och inte i bilder."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu f\u00f6rst\u00e5r vi att du vet allt och inte beh\u00f6ver n\u00e5gon som fr\u00e5gar dig. D\u00e4rf\u00f6r tror vi att du kommer fr\u00e5n Gud.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dNu tror ni?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Se, den stund kommer, ja, den \u00e4r redan h\u00e4r, d\u00e5 ni ska skingras och \u00e5terv\u00e4nda var och en till sitt och l\u00e4mna mig ensam. Men jag \u00e4r inte ensam, f\u00f6r Fadern \u00e4r med mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta har jag talat till er f\u00f6r att ni ska ha frid i mig. H\u00e4r i v\u00e4rlden kommer ni att m\u00f6ta bedr\u00f6velser men var vid gott mod, jag har besegrat v\u00e4rlden.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus ber om f\u00f6rh\u00e4rligande - N\u00e4r Jesus hade sagt detta, s\u00e5g han upp mot himlen och sa: \u201dFader, stunden har nu kommit. F\u00f6rh\u00e4rliga din Son f\u00f6r att Sonen ska f\u00f6rh\u00e4rliga dig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du har gett honom makt \u00f6ver alla m\u00e4nniskor s\u00e5 att han kan ge evigt liv \u00e5t alla dem som du har gett honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och evigt liv \u00e4r att de k\u00e4nner dig, den enda sanna Guden, och Jesus Kristus som du har s\u00e4nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har f\u00f6rh\u00e4rligat dig h\u00e4r p\u00e5 jorden genom att slutf\u00f6ra det uppdrag du har gett mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4rliga nu mig, Fader, med den h\u00e4rlighet jag hade hos dig innan v\u00e4rlden blev till!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus ber f\u00f6r sina l\u00e4rjungar - Jag har uppenbarat ditt namn f\u00f6r dem som du gav mig fr\u00e5n v\u00e4rlden. De var dina, du gav dem till mig och de har h\u00e5llit sig till ditt ord."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu vet de att allt som du har gett mig kommer fr\u00e5n dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det ord jag fick fr\u00e5n dig har jag f\u00f6rt vidare till dem och de har tagit emot ordet och faktiskt f\u00f6rst\u00e5tt att jag kommer fr\u00e5n dig. De har trott att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ber f\u00f6r dem. Jag ber inte f\u00f6r v\u00e4rlden utan f\u00f6r dem som du har gett mig eftersom de tillh\u00f6r dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt mitt \u00e4r ditt och allt ditt \u00e4r mitt. Jag har f\u00f6rh\u00e4rligats i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte mer kvar i v\u00e4rlden men de blir kvar h\u00e4r i v\u00e4rlden. Jag kommer till dig. Helige Fader, bevara dem i ditt namn som du har gett mig, s\u00e5 att de blir ett s\u00e5 som vi \u00e4r ett!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medan jag var hos dem, bevarade jag dem i ditt namn som du har gett mig. Jag skyddade dem s\u00e5 att ingen av dem gick f\u00f6rlorad utom den som skulle g\u00e5 f\u00f6rlorad, s\u00e5 att Skriften skulle g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu kommer jag till dig men detta s\u00e4ger jag medan jag \u00e4r kvar i v\u00e4rlden, s\u00e5 att de ska bli helt fyllda av min gl\u00e4dje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har f\u00f6rt ditt ord vidare till dem. Och v\u00e4rlden har hatat dem d\u00e4rf\u00f6r att de inte tillh\u00f6r den h\u00e4r v\u00e4rlden liksom jag inte heller tillh\u00f6r den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ber inte att du ska ta bort dem fr\u00e5n v\u00e4rlden utan att du ska bevara dem fr\u00e5n den Onde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De tillh\u00f6r inte den h\u00e4r v\u00e4rlden liksom jag inte tillh\u00f6r den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Helga dem i sanningen! Ditt ord \u00e4r sanning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 som du s\u00e4nde mig till v\u00e4rlden, s\u00e4nder jag ut dem i v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och f\u00f6r deras skull helgar jag mig f\u00f6r att de ska vara helgade i sanningen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus ber f\u00f6r alla troende - Men jag ber inte bara f\u00f6r dem utan ocks\u00e5 f\u00f6r alla som b\u00f6rjar tro p\u00e5 mig genom deras ord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ber att de alla ska bli ett s\u00e5 som du, Fader, \u00e4r i mig och jag i dig. L\u00e5t dem vara i oss s\u00e5 att v\u00e4rlden kan tro att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den h\u00e4rlighet du gav mig, den har jag gett till dem f\u00f6r att de ska bli ett s\u00e5 som vi \u00e4r ett,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "jag i dem och du i mig, s\u00e5 att deras enhet blir fullkomlig. D\u00e5 ska v\u00e4rlden f\u00f6rst\u00e5 att du har s\u00e4nt mig och att du \u00e4lskar dem s\u00e5 som du har \u00e4lskat mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fader, jag vill att de som du har gett mig ska vara med mig d\u00e4r jag \u00e4r, s\u00e5 att de kan se den h\u00e4rlighet du gav mig eftersom du \u00e4lskade mig redan innan v\u00e4rlden skapades."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdige Fader, v\u00e4rlden k\u00e4nner dig inte men jag g\u00f6r det och de vet att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har l\u00e5tit dem l\u00e4ra k\u00e4nna dig och jag ska forts\u00e4tta att g\u00f6ra det, s\u00e5 att den k\u00e4rlek som du har \u00e4lskat mig med ska vara i dem och jag i dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och arresterad - (Matt 26:47-56; Mark 14:43-50; Luk 22:47-53) Sedan Jesus hade slutat be, gick han tillsammans med sina l\u00e4rjungar ut till andra sidan av Kidrondalen. D\u00e4r fanns det en tr\u00e4dg\u00e5rd som de gick in i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 Judas, han som f\u00f6rr\u00e5dde honom k\u00e4nde till platsen eftersom Jesus ofta hade varit d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas tog nu med sig en grupp romerska soldater och en del av \u00f6verstepr\u00e4sternas och fariseernas m\u00e4n och med brinnande facklor, lyktor och vapen kom de dit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus visste vad som skulle h\u00e4nda med honom och d\u00e4rf\u00f6r gick han fram till dem och fr\u00e5gade: \u201dVem s\u00f6ker ni?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De svarade: \u201dJesus fr\u00e5n Nasaret.\u201d D\u00e5 sa Jesus: \u201dDet \u00e4r jag.\u201d Ocks\u00e5 Judas, han som f\u00f6rr\u00e5dde honom stod d\u00e4r tillsammans med dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r Jesus sa: \u201dDet \u00e4r jag\u201d, ryggade de tillbaka och f\u00f6ll till marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En g\u00e5ng till fr\u00e5gade han dem: \u201dVem s\u00f6ker ni?\u201d Och de svarade: \u201dJesus fr\u00e5n Nasaret.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dJag har ju redan sagt er att det \u00e4r jag. Om det \u00e4r mig ni s\u00f6ker s\u00e5 l\u00e5t de andra g\u00e5.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 gick det i uppfyllelse som Jesus sagt: \u201dJag har inte f\u00f6rlorat en enda av dem som du har gett mig.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Simon Petrus drog det sv\u00e4rd han tagit med sig och h\u00f6gg av h\u00f6gra \u00f6rat p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare som hette Malkos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till Petrus: \u201dStick sv\u00e4rdet i skidan! Skulle jag inte dricka den b\u00e4gare som Fadern har r\u00e4ckt mig?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av \u00f6verstepr\u00e4sten Hannas - (Matt 26:57; Mark 14:53-54; Luk 22:54) Officeren med sina soldater och de judiska tempelvakterna grep nu Jesus och band honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rst tog de med honom till Hannas, sv\u00e4rfar till Kajafas, som var \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var Kajafas som hade sagt till judarna att det var b\u00e4st om en enda m\u00e4nniska dog f\u00f6r folket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar att han k\u00e4nner Jesus - (Matt 26:69-75; Mark 14:66-72; Luk 22:54-62) Simon Petrus och en annan l\u00e4rjunge f\u00f6ljde efter Jesus. Den l\u00e4rjungen k\u00e4nde \u00f6verstepr\u00e4sten och fick d\u00e4rf\u00f6r komma in med Jesus p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4stens g\u00e5rd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Petrus d\u00e4remot stod kvar utanf\u00f6r porten. Men den l\u00e4rjunge som k\u00e4nde \u00f6verstepr\u00e4sten gick sedan ut och talade med tj\u00e4nsteflickan som stod vakt vid porten s\u00e5 att Petrus kunde f\u00f6lja med honom in."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Flickan i porten fr\u00e5gade d\u00e5 Petrus: \u201d\u00c4r inte du ocks\u00e5 en l\u00e4rjunge till den d\u00e4r mannen?\u201d Men Petrus svarade: \u201dNej, det \u00e4r jag inte.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tj\u00e4nstefolket och tempelvakterna stod runt en koleld som de hade gjort upp eftersom det var kallt. Petrus st\u00e4llde sig ocks\u00e5 d\u00e4r tillsammans med dem och v\u00e4rmde sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten st\u00e4llde nu fr\u00e5gor till Jesus om hans l\u00e4rjungar och hans undervisning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dJag har talat \u00f6ppet till v\u00e4rlden. Jag har hela tiden undervisat i synagogorna och i templet d\u00e4r alla judar samlas. Jag har inte sagt n\u00e5got i hemlighet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r fr\u00e5gar du mig d\u00e5? Fr\u00e5ga dem som har h\u00f6rt vad jag har talat! De vet vad jag har sagt.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sa detta, gav en man ur tempelvakten som stod d\u00e4r honom en \u00f6rfil och sa: \u201dSka du svara \u00f6verstepr\u00e4sten p\u00e5 det s\u00e4ttet?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dHar jag sagt n\u00e5got fel, s\u00e5 s\u00e4g vad det var f\u00f6r du sl\u00e5r v\u00e4l inte en m\u00e4nniska f\u00f6r att hon s\u00e4ger n\u00e5got som \u00e4r r\u00e4tt?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hannas skickade sedan Jesus bunden till \u00f6verstepr\u00e4sten Kajafas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Petrus stod fortfarande vid elden och v\u00e4rmde sig. Och d\u00e4r fr\u00e5gade man honom: \u201d\u00c4r inte du ocks\u00e5 en av hans l\u00e4rjungar?\u201d Men Petrus nekade: \u201dNej, det \u00e4r jag inte.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sa en av \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare, en sl\u00e4kting till den man som Petrus hade huggit \u00f6rat av: \u201dVisst s\u00e5g jag dig d\u00e4rute i tr\u00e4dg\u00e5rden tillsammans med Jesus?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Petrus nekade \u00e4n en g\u00e5ng. Och i samma stund gol tuppen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av Pilatus - (Matt 27:11-14; Mark 15:2-5; Luk 23:2-5) Tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6rdes Jesus fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sten Kajafas till den romerska landsh\u00f6vdingens residens. Men sj\u00e4lva stannade de utanf\u00f6r f\u00f6r de ville inte bli orena utan kunna \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pilatus gick d\u00e4rf\u00f6r ut till dem och fr\u00e5gade: \u201dVad \u00e4r det ni anklagar den h\u00e4r mannen f\u00f6r?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De svarade: \u201dVi skulle inte ha \u00f6verl\u00e4mnat honom till dig om han inte hade varit en brottsling.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 sa Pilatus: \u201dD\u00e5 kan ni d\u00f6ma honom efter er egen lag.\u201d Men judarna sa: \u201dVi har ingen r\u00e4tt att avr\u00e4tta n\u00e5gon.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Genom detta gick det i uppfyllelse som Jesus sagt n\u00e4r han avsl\u00f6jade p\u00e5 vilket s\u00e4tt han skulle d\u00f6."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pilatus gick d\u00e5 tillbaka in i residenset och kallade till sig Jesus och fr\u00e5gade: \u201d\u00c4r du judarnas kung?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201d\u00c4r det du sj\u00e4lv som vill veta eller har andra ber\u00e4ttat f\u00f6r dig om mig?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men Pilatus sa: \u201dJag \u00e4r v\u00e4l ingen jude! Ditt eget folk och \u00f6verstepr\u00e4sterna har f\u00f6rt dig hit. Vad har du gjort?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dMitt rike \u00e4r inte av den h\u00e4r v\u00e4rlden. Om det hade varit det, hade mina f\u00f6ljeslagare k\u00e4mpat f\u00f6r att jag inte skulle tas till f\u00e5nga av judarna. Men nu \u00e4r inte mitt rike h\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade igen: \u201dS\u00e5 du \u00e4r allts\u00e5 en kung?\u201d Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r du sj\u00e4lv som kallar mig kung. Men jag har f\u00f6tts och kommit hit till v\u00e4rlden f\u00f6r att endast vittna om sanningen. Alla som \u00e4r av sanningen lyssnar till vad jag s\u00e4ger.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sa Pilatus: \u201dVad \u00e4r sanning?\u201d Sedan gick han ut till judarna igen och sa: \u201dJag finner honom inte skyldig till n\u00e5got."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus skymfas\u2006\u2013\u2006Pilatus villr\u00e5dighet - (Matt 27:15-31; Mark 15:6-20; Luk 23:13-25) Men det \u00e4r sed att jag varje p\u00e5sk friger en f\u00e5nge \u00e5t er. Vill ni att jag ska sl\u00e4ppa judarnas kung?\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men de ropade tillbaka: \u201dNej! Inte honom, utan Barabbas!\u201d Men Barabbas var en upprorsmakare."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilatus d\u00f6mer Jesus till d\u00f6den - Pilatus gav d\u00e5 order om att Jesus skulle piskas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Soldaterna vred till en krona av t\u00f6rnen och satte den p\u00e5 hans huvud och kl\u00e4dde p\u00e5 honom en purpurr\u00f6d mantel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gick de fram till honom och sa: \u201dLeve judarnas kung!\u201d och slog honom i ansiktet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efter\u00e5t gick Pilatus ut igen och sa till folket: \u201dNu f\u00f6r jag ut honom till er, s\u00e5 att ni ska f\u00f6rst\u00e5 att jag inte finner honom skyldig till n\u00e5got.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 kom Jesus ut med t\u00f6rnekronan och den purpurr\u00f6da manteln p\u00e5 sig, och Pilatus sa: \u201dH\u00e4r \u00e4r mannen!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och deras tempelvakter fick se honom, b\u00f6rjade de ropa: \u201dKorsf\u00e4st honom!\u201d D\u00e5 sa Pilatus: \u201dNi f\u00e5r ta honom och korsf\u00e4sta honom sj\u00e4lva. Jag finner honom inte skyldig till n\u00e5got.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men judarna svarade: \u201dEnligt v\u00e5r lag m\u00e5ste han d\u00f6, f\u00f6r han har gjort sig till Guds Son.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde detta blev han \u00e4nnu mer r\u00e4dd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han gick in i residenset igen och fr\u00e5gade Jesus: \u201dVarifr\u00e5n kommer du?\u201d Men Jesus svarade honom inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dT\u00e4nker du inte svara mig?\u201d fr\u00e5gade Pilatus. \u201dVet du inte att jag har makt b\u00e5de att ge dig fri och att l\u00e5ta dig korsf\u00e4stas?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dDu skulle inte ha n\u00e5gon makt \u00f6ver mig alls om du inte hade f\u00e5tt den fr\u00e5n ovan. D\u00e4rf\u00f6r har den som \u00f6verl\u00e4mnade mig \u00e5t dig gjort sig skyldig till en st\u00f6rre synd.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte Pilatus hitta ett s\u00e4tt att kunna frige Jesus men judarna ropade: \u201dOm du friger honom \u00e4r du inte kejsarens v\u00e4n! Den som g\u00f6r sig till kung s\u00e4tter sig upp mot kejsaren.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde vad de sa, f\u00f6rde han ut Jesus till dem igen och satte sig p\u00e5 domstolen p\u00e5 den plats som kallas Steng\u00e5rden (p\u00e5 hebreiska \u201dGabbata\u201d)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var nu mitt p\u00e5 dagen, f\u00f6rberedelsedagen innan p\u00e5skh\u00f6gtiden. Pilatus sa till judarna: \u201dH\u00e4r har ni er kung!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de skrek: \u201dBort med honom! Korsf\u00e4st honom!\u201d D\u00e5 fr\u00e5gade Pilatus: \u201dSka jag korsf\u00e4sta er kung?\u201d Men \u00f6verstepr\u00e4sterna svarade: \u201dVi har ingen annan kung \u00e4n kejsaren.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 gav Pilatus efter och \u00f6verl\u00e4mnade Jesus till att korsf\u00e4stas. Jesus korsf\u00e4sts - (Matt 27:33-44; Mark 15:24-32; Luk 23:33-43)Soldaterna tog honom allts\u00e5 med sig"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och Jesus bar sj\u00e4lv sitt kors till den plats som kallas Skalleplatsen (p\u00e5 hebreiska Golgota)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r korsf\u00e4ste de honom och tv\u00e5 andra m\u00e4n p\u00e5 var sitt kors med Jesus i mitten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilatus hade l\u00e5tit skriva en skylt som sattes upp p\u00e5 korset och d\u00e4r stod det: JESUS FR\u00e5N NASARET, JUDARNAS KUNG."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Texten var skriven p\u00e5 hebreiska, latin och grekiska och eftersom platsen d\u00e4r Jesus korsf\u00e4stes l\u00e5g n\u00e4ra staden var det m\u00e5nga judar som l\u00e4ste den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Judarnas \u00f6verstepr\u00e4ster gick d\u00e5 till Pilatus och kr\u00e4vde: \u201d\u00c4ndra texten fr\u00e5n \u2019Judarnas kung\u2019 till vad han sj\u00e4lv har sagt: \u2019Jag \u00e4r judarnas kung.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Pilatus svarade: \u201dVad jag har skrivit, det har jag skrivit.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r soldaterna hade korsf\u00e4st Jesus, tog de hans kl\u00e4der och delade upp dem i fyra delar, en f\u00f6r var och en av dem. Men n\u00e4r de kom till skjortan som var v\u00e4vd i ett enda stycke utan s\u00f6m,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sa de: \u201dVi b\u00f6r inte sk\u00e4ra s\u00f6nder den. Vi kastar lott om vem som ska f\u00e5 den.\u201d S\u00e5 gick det i uppfyllelse som st\u00e5r skrivet: \u201dDe delade mina kl\u00e4der mellan sig och kastade lott om min kl\u00e4dnad.\u201d Det var vad soldaterna gjorde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Intill Jesus kors stod hans mor, hans moster, Klopas hustru Maria och Maria fr\u00e5n Magdala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g sin mor och bredvid henne den l\u00e4rjunge som han \u00e4lskade, sa han till henne: \u201dKvinna, l\u00e5t honom vara din son!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sa han till sin l\u00e4rjunge: \u201dL\u00e5t henne vara din mor!\u201d Fr\u00e5n den stunden l\u00e4t l\u00e4rjungen henne bo hemma hos sig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r p\u00e5 korset - (Matt 27:48-50; Mark 15:36-37; Luk 23:36) Jesus visste nu att allt var fullbordat och f\u00f6r att det som st\u00e5r skrivet skulle uppfyllas, sa han: \u201dJag \u00e4r t\u00f6rstig!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e5gon doppade d\u00e5 en svamp i en kruka fylld med surt vin som stod d\u00e4r och f\u00e4ste den p\u00e5 en isopstj\u00e4lk och f\u00f6rde den till hans mun."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och n\u00e4r Jesus hade f\u00e5tt vinet, sa han: \u201dDet \u00e4r fullbordat!\u201d Sedan b\u00f6jde han ner huvudet och gav upp andan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Judarna ville inte att kropparna skulle h\u00e4nga kvar p\u00e5 korsen till n\u00e4sta dag som var en sabbat och dessutom en speciell s\u00e5dan. De bad d\u00e4rf\u00f6r Pilatus ge order om att man skulle sl\u00e5 s\u00f6nder benen p\u00e5 de korsf\u00e4sta och ta ner kropparna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Soldaterna kom d\u00e5 och slog s\u00f6nder benen p\u00e5 de b\u00e5da m\u00e4n som hade korsf\u00e4sts samtidigt som Jesus, f\u00f6rst den ena mannens ben och sedan den andres."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom fram till Jesus, s\u00e5g de att han redan var d\u00f6d och d\u00e4rf\u00f6r slog de inte s\u00f6nder hans ben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En av soldaterna stack upp ett spjut i hans sida och d\u00e5 rann det ut blod och vatten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det finns en som kan vittna om detta och hans vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant. Han vet att det han s\u00e4ger \u00e4r sant och han vittnar f\u00f6r att ni ska tro."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde f\u00f6r att Skriften skulle g\u00e5 i uppfyllelse: \u201dInget av hans ben ska krossas.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e5 ett annat st\u00e4lle st\u00e5r det: \u201dDe ska se upp till honom som de har genomborrat\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus begravs - (Matt 27:57-61; Mark 15:42-47; Luk 23:50-56) Josef fr\u00e5n Arimataia som av r\u00e4dsla f\u00f6r judarna var en hemlig l\u00e4rjunge till Jesus, bad sedan Pilatus att f\u00e5 ta Jesus kropp. Pilatus l\u00e4t honom f\u00e5 det och Josef gick d\u00e5 och tog kroppen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nikodemos, mannen som f\u00f6rst hade kommit till Jesus p\u00e5 natten var ocks\u00e5 med. Han hade med sig en blandning av myrra och aloe som v\u00e4gde omkring trettio kilo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De b\u00e5da m\u00e4nnen lindade sedan in Jesus kropp i en svepning av linne tillsammans med de v\u00e4lluktande oljorna s\u00e5 som man brukade g\u00f6ra vid judiska begravningar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Platsen d\u00e4r Jesus korsf\u00e4stes l\u00e5g n\u00e4ra en tr\u00e4dg\u00e5rd d\u00e4r det fanns en ny grav d\u00e4r \u00e4nnu ingen hade blivit lagd."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Eftersom det var f\u00f6rberedelsedag och graven l\u00e5g n\u00e4ra, lade man Jesus i den."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da - (Matt 28:1-8; Mark 16:1-8; Luk 24:1-12) Tidigt p\u00e5 morgonen efter sabbaten medan det fortfarande var m\u00f6rkt, kom Maria fr\u00e5n Magdala till graven och uppt\u00e4ckte att stenen var borta fr\u00e5n ing\u00e5ngen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon sprang d\u00e5 genast d\u00e4rifr\u00e5n och sa till Simon Petrus och den l\u00e4rjunge som Jesus \u00e4lskade: \u201dDe har flyttat bort Herren fr\u00e5n graven och vi vet inte var de har lagt honom!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Petrus och den andre l\u00e4rjungen gav sig d\u00e5 iv\u00e4g till graven."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e5da sprang men den andre l\u00e4rjungen sprang fortare \u00e4n Petrus och kom dit f\u00f6rst."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han b\u00f6jde sig ner och tittade in och s\u00e5g linnesvepningen ligga d\u00e4r men han gick inte in."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan kom Simon Petrus och han gick in i graven. Han s\u00e5g ocks\u00e5 linnesvepningen som l\u00e5g d\u00e4r"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och dessutom den duk som hade t\u00e4ckt Jesus huvud. Den l\u00e5g inte tillsammans med svepningen utan var hoprullad och l\u00e5g f\u00f6r sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 gick ocks\u00e5 den andre l\u00e4rjungen in, han som hade kommit f\u00f6rst till graven. Och han s\u00e5g och trodde"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r \u00e4nnu hade de inte f\u00f6rst\u00e5tt av Skriften att Jesus m\u00e5ste uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r Maria fr\u00e5n Magdala - (Matt 28:9-10; Mark 16:9-11) L\u00e4rjungarna gick sedan hem till sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Maria stod och gr\u00e4t utanf\u00f6r graven och medan hon gr\u00e4t, lutade hon sig in."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 fick hon se tv\u00e5 vitkl\u00e4dda \u00e4nglar sitta d\u00e4r Jesus kropp hade legat, en vid huvud\u00e4ndan och en vid fot\u00e4ndan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4nglarna fr\u00e5gade henne: \u201dVarf\u00f6r gr\u00e5ter du, kvinna?\u201d Hon svarade: \u201dDe har flyttat bort min Herre och nu vet jag inte var de har lagt honom.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r hon hade sagt detta, v\u00e4nde hon sig om och fick se Jesus st\u00e5 d\u00e4r men f\u00f6rstod inte att det var han."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade henne: \u201dVarf\u00f6r gr\u00e5ter du, kvinna? Vem letar du efter?\u201d Men hon trodde att det var tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren och d\u00e4rf\u00f6r svarade hon: \u201dOm det \u00e4r du som har burit bort honom, s\u00e5 tala om f\u00f6r mig var du har lagt honom s\u00e5 att jag kan h\u00e4mta honom!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till henne: \u201dMaria!\u201d Och genast v\u00e4nde hon sig mot honom och sa: \u201dRabbouni!\u201d (det \u00e4r hebreiska och betyder \u201dM\u00e4stare\u201d)."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dH\u00e5ll inte fast mig, f\u00f6r jag har \u00e4nnu inte \u00e5terv\u00e4nt till min Fader! Men g\u00e5 till mina br\u00f6der och s\u00e4g till dem att jag ska \u00e5terv\u00e4nda till min Fader och er Fader, min Gud och er Gud!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Maria fr\u00e5n Magdala gick d\u00e5 till l\u00e4rjungarna och talade om f\u00f6r dem att hon hade sett Herren och hon ber\u00e4ttade vad han hade sagt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r sina l\u00e4rjungar - (Matt 28:16-20; Mark 16:14-18; Luk 24:36-49) Samma dag, den f\u00f6rsta dagen i veckan, samlades l\u00e4rjungarna p\u00e5 kv\u00e4llen bakom l\u00e5sta d\u00f6rrar av r\u00e4dsla f\u00f6r judarna. D\u00e5 stod pl\u00f6tsligt Jesus mitt ibland dem och sa till dem: \u201dFrid \u00e5t er alla!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan visade han dem sina h\u00e4nder och sin sida. L\u00e4rjungarna gladde sig n\u00e4r de fick se Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus sa till dem igen: \u201dFrid \u00e5t er alla! S\u00e5 som Fadern har s\u00e4nt mig, s\u00e4nder jag nu er.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan andades han p\u00e5 dem och sa: \u201dTa emot den heliga Anden!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om ni f\u00f6rl\u00e5ter n\u00e5gon hans synder s\u00e5 \u00e4r de f\u00f6rl\u00e5tna, men om ni binder n\u00e5gon i hans synder s\u00e5 \u00e4r han bunden.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r Tomas - En av de tolv, Tomas som kallades Tvillingen, hade inte varit med de andra n\u00e4r Jesus kom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De andra l\u00e4rjungarna sa till honom: \u201dVi har sett Herren!\u201d Men Tomas svarade: \u201dOm jag inte f\u00e5r se h\u00e5len efter spikarna i hans h\u00e4nder och f\u00e5r ta p\u00e5 s\u00e5ren med mina fingrar och om jag inte f\u00e5r r\u00f6ra vid s\u00e5ret i hans sida med mina h\u00e4nder s\u00e5 kan jag inte tro.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En vecka senare var hans l\u00e4rjungar samlade igen och d\u00e5 var Tomas tillsammans med dem. Och trots att d\u00f6rrarna var l\u00e5sta, stod d\u00e5 Jesus pl\u00f6tsligt mitt ibland dem och sa: \u201dFrid \u00e5t er alla!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sa han till Tomas: \u201dTa p\u00e5 mina h\u00e4nder h\u00e4r med ditt finger! R\u00f6r vid min sida med din hand! Tvivla inte utan tro!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tomas sa till honom: \u201dMin Herre och min Gud!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: \u201dDu tror d\u00e4rf\u00f6r att du har sett mig. Lyckliga \u00e4r de som inte har sett men \u00e4nd\u00e5 tror.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bokens syfte - Jesus l\u00e4rjungar s\u00e5g honom g\u00f6ra m\u00e5nga andra tecken f\u00f6rutom dem som \u00e4r nedtecknade i den h\u00e4r boken."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men dessa \u00e4r nedskrivna f\u00f6r att ni ska tro att Jesus \u00e4r Messias, Guds Son och f\u00f6r att ni ska f\u00e5 liv i hans namn genom att tro p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r sina l\u00e4rjungar n\u00e4r de fiskar - Senare visade sig Jesus f\u00f6r sina l\u00e4rjungar igen vid Tiberiassj\u00f6n och s\u00e5 h\u00e4r gick det till:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Simon Petrus, Tomas som kallades Tvillingen, Natanael fr\u00e5n Kana i Galileen, Sebedaios s\u00f6ner och tv\u00e5 andra l\u00e4rjungar var d\u00e4r tillsammans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Simon Petrus till de andra: \u201dJag ger mig ut och fiskar\u201d och de andra svarade: \u201dVi f\u00f6ljer ocks\u00e5 med!\u201d S\u00e5 steg de i b\u00e5ten och for ut p\u00e5 sj\u00f6n men de fick ingenting p\u00e5 hela natten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r det sedan blev morgon, stod Jesus p\u00e5 stranden men l\u00e4rjungarna f\u00f6rstod inte att det var han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus sa till dem: \u201dMina barn, har ni inte f\u00e5tt n\u00e5gon fisk?\u201d \u201dNej\u201d, svarade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: \u201dKasta ut n\u00e4tet p\u00e5 h\u00f6ger sida om b\u00e5ten, s\u00e5 f\u00e5r ni.\u201d De gjorde s\u00e5 och nu fick de s\u00e5 mycket fisk att de inte orkade dra in n\u00e4tet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den l\u00e4rjunge som Jesus \u00e4lskade, sa d\u00e5 till Petrus: \u201dDet \u00e4r Herren!\u201d N\u00e4r Simon Petrus h\u00f6rde att det var Herren, kn\u00f6t han om sig sitt ytterplagg f\u00f6r han hade n\u00e4stan inget p\u00e5 sig och hoppade i vattnet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De andra l\u00e4rjungarna kom efter med b\u00e5ten och sl\u00e4pade n\u00e4tet med fiskarna. De hade bara ungef\u00e4r hundra meter kvar till stranden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de kom i land, s\u00e5g de en gl\u00f6dh\u00f6g och fisk som l\u00e5g d\u00e4r och br\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus sa nu till dem: \u201dH\u00e4mta n\u00e5gra av fiskarna som ni just fick!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 steg Simon Petrus upp och drog det fulla n\u00e4tet iland. Det fanns 153 stora fiskar d\u00e4r men trots att det var s\u00e5 fullt, gick det inte s\u00f6nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus sa sedan till dem: \u201dKom hit och \u00e4t!\u201d Ingen av dem v\u00e5gade fr\u00e5ga vem han var men alla f\u00f6rstod att det var Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Jesus gick fram och gav dem av br\u00f6det och fisken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta var tredje g\u00e5ngen som Jesus visade sig f\u00f6r sina l\u00e4rjungar sedan han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus och Petrus - N\u00e4r de hade \u00e4tit, sa Jesus till Simon Petrus: \u201dSimon, Johannes son \u00e4lskar du mig mer \u00e4n de andra g\u00f6r?\u201d \u201dJa, Herre\u201d, svarade Petrus, \u201ddu vet att jag har dig k\u00e4r.\u201d \u201dGe d\u00e5 mat till mina lamm\u201d, sa Jesus till honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade sedan en andra g\u00e5ng: \u201dSimon, Johannes son, \u00e4lskar du mig?\u201d \u201dJa Herre\u201d, sa Petrus, \u201ddu vet att jag har dig k\u00e4r.\u201d \u201dVar d\u00e5 en herde f\u00f6r mina f\u00e5r\u201d, sa Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r tredje g\u00e5ngen fr\u00e5gade nu Jesus honom: \u201dSimon, Johannes son, har du mig k\u00e4r?\u201d Petrus blev mycket ledsen \u00f6ver att Jesus \u00e4n en g\u00e5ng fr\u00e5gade om han hade honom k\u00e4r och han svarade: \u201dHerre, du vet allt! Du vet att jag har dig k\u00e4r!\u201d D\u00e5 sa Jesus till honom: \u201dGe d\u00e5 mat till mina f\u00e5r!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, sannerligen s\u00e4ger jag dig: N\u00e4r du var ung kunde du g\u00f6ra dig i ordning och g\u00e5 vart du ville. Men n\u00e4r du blir gammal, ska du str\u00e4cka ut h\u00e4nderna och andra ska g\u00f6ra dig i ordning och f\u00f6ra dig dit du inte vill.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta sa Jesus f\u00f6r att visa med vilket slags d\u00f6d Petrus skulle f\u00f6rh\u00e4rliga Gud. Sedan sa Jesus till honom: \u201dF\u00f6lj mig!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petrus v\u00e4nde sig nu om och fick se att den l\u00e4rjunge som Jesus \u00e4lskade kom efter honom, han som under m\u00e5ltiden hade lutat sig mot Jesus och fr\u00e5gat vem som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus fick se honom, fr\u00e5gade han Jesus: \u201dVad kommer att h\u00e4nda med honom?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dOm jag vill att han ska bli kvar tills jag kommer s\u00e5 r\u00f6r det v\u00e4l inte dig? Du ska bara f\u00f6lja mig!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 grund av detta spreds ryktet bland de troende att den l\u00e4rjungen inte skulle d\u00f6. Men Jesus sa aldrig till Petrus att den l\u00e4rjungen inte skulle d\u00f6. Han sa bara: \u201dOm jag vill att han ska bli kvar tills jag kommer s\u00e5 r\u00f6r det v\u00e4l inte dig?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Slutord - Det \u00e4r den l\u00e4rjungen som vittnar om allt detta och har skrivit ner det. Vi vet att hans vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus gjorde ocks\u00e5 mycket annat och om man skulle skriva ner alla dessa h\u00e4ndelser, tror jag inte att hela v\u00e4rlden skulle rymma alla de b\u00f6cker man d\u00e5 m\u00e5ste skriva."
                }
            }
        }
    }
}