{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels misslyckande p\u00e5 slagf\u00e4ltet - (1:1\u20142:5) N\u00e4r Josua hade d\u00f6tt, v\u00e4nde sig Israels folk till HERREN f\u00f6r att fr\u00e5ga honom: \u201dVilka av oss ska f\u00f6rst g\u00e5 ut i striden mot kanaan\u00e9erna?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN svarade: \u201dJudas stam ska g\u00e5 f\u00f6rst och jag ska ge landet i hans hand.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Juda till sin bror Simon: \u201dF\u00f6lj med mig till mitt omr\u00e5de och strid med oss mot kanaan\u00e9erna, s\u00e5 ska jag hj\u00e4lpa dig att inta ert omr\u00e5de!\u201d Simon f\u00f6ljde allts\u00e5 med Juda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Juda gick till anfall, gav HERREN kanaan\u00e9erna och periss\u00e9erna i deras v\u00e5ld och 10 000 man blev slagna vid Besek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var d\u00e4r de st\u00f6tte p\u00e5 Adoni-Besek, stred mot honom och besegrade kanaan\u00e9erna och periss\u00e9erna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adoni-Besek flydde, men de f\u00f6rf\u00f6ljde honom och tog honom till f\u00e5nga och h\u00f6gg av honom tummar och stort\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dSjuttio kungar med avhuggna tummar och stort\u00e5r har \u00e4tit av smulorna fr\u00e5n mitt bord!\u201d sa kung Adoni-Besek. \u201dNu har Gud betalat tillbaka det jag gjort mot dem.\u201d Man f\u00f6rde honom sedan till Jerusalem d\u00e4r han dog."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter anf\u00f6ll Juda Jerusalem och intog det. Man d\u00f6dade alla med sv\u00e4rd och satte eld p\u00e5 staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde sig Judas m\u00e4n mot de kanaan\u00e9er som bodde i berglandskapen, i Negev och i L\u00e5glandet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ryckte fram mot kanaan\u00e9erna i Hebron, tidigare kallat Kirjat-Arba, och besegrade Sheshaj, Achiman och Talmaj."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n t\u00e5gade de mot inv\u00e5narna i Devir som f\u00f6rut kallades Kirjat-Sefer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kalev sa: \u201dDen som anfaller och intar Kirjat-Sefer ska jag ge min dotter Aksa till hustru.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otniel, son till Kalevs yngre bror, Kenas, intog staden och Kalev gav sin dotter Aksa till honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r hon kom till Otniel, uppmanade hon honom att be hennes far om ett stycke mark. N\u00e4r hon steg av fr\u00e5n sin \u00e5sna, fr\u00e5gade Kalev henne: \u201d\u00c4r det n\u00e5got du \u00f6nskar?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon svarade: \u201dGe mig en g\u00e5va! Du har gett mig land i Negev men ge mig n\u00e5gra vattenk\u00e4llor ocks\u00e5!\u201d D\u00e5 gav Kalev henne de \u00f6vre och de nedre k\u00e4llorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4ttlingarna till Moses sv\u00e4rfar, kain\u00e9erna, hade f\u00f6ljt med jud\u00e9erna fr\u00e5n Palmstaden mot Juda \u00f6ken i Negev n\u00e4ra Arad. De slog sig ner d\u00e4r bland folket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6renade sig Juda med sin bror Simon och de stred mot kanaan\u00e9erna vid staden Sefat. De vigde staden \u00e5t f\u00f6rintelse och d\u00e4rf\u00f6r kallas den Horma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Juda intog ocks\u00e5 st\u00e4derna Gaza, Ashkelon och Ekron, med omr\u00e5dena runt omkring dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN hj\u00e4lpte Juda att inta hela bergsbygden, men folket som bodde p\u00e5 sl\u00e4tten kunde de inte besegra, f\u00f6r de hade stridsvagnar av j\u00e4rn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kalev fick Hebron som Mose hade lovat och han drev bort Anaks tre s\u00f6ner d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benjamins stam jagade inte iv\u00e4g jevus\u00e9erna som bodde i Jerusalem och d\u00e4rf\u00f6r bor dessa kvar bland benjaminiterna \u00e4n idag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Josefs stam anf\u00f6ll Betel och HERREN var med dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De s\u00e4nde ut spejare till Betel\u2006\u2013\u2006som f\u00f6rut hette Lus\u2006\u2013"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "vilka s\u00e5g en man p\u00e5 v\u00e4g ut ur staden. De lovade att skona honom, om han visade dem hur de skulle ta sig in i staden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han visade dem ing\u00e5ngen och de d\u00f6dade alla inv\u00e5narna utom mannen och hans familj."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han flyttade senare till hettiternas land och byggde upp en stad d\u00e4r som ocks\u00e5 fick namnet Lus, vilket den fortfarande heter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Manasse lyckades inte driva bort det folk som bodde i Bet-Shean, Taanak, Dor, Jivleam och Megiddo, med deras respektive kringliggande orter. Kanaan\u00e9erna hade n\u00e4mligen f\u00f6resatt sig att bli kvar i landet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r sedan israeliterna blev starkare, l\u00e4t de kanaan\u00e9erna arbeta som slavar men tvingade dem aldrig att l\u00e4mna landet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00f6rh\u00f6ll det sig med kanaan\u00e9erna som levde i Geser. De bodde kvar bland folket i Efraims stam."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sebulon lyckades inte driva bort kanaan\u00e9erna i Kitron och Nahalol men gjorde dem till slavar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Inte heller drev Asher ut inv\u00e5narna fr\u00e5n Acko, Sidon, Achlav, Aksiv, Helba, Afik och Rechov."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Asheriterna bodde allts\u00e5 bland de kanaan\u00e9er som redan fanns i landet n\u00e4r de kom dit och som de inte kunde driva bort."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naftali drev inte heller bort inv\u00e5narna fr\u00e5n Bet Shemesh eller fr\u00e5n Bet-Anat utan fick bo bland kanaan\u00e9erna i landet. Inv\u00e5narna i Bet Shemesh och Bet-Anat blev israeliternas slavar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amor\u00e9erna tvingade Dans stam tillbaka till bergsbygden och hindrade dem fr\u00e5n att komma ner p\u00e5 sl\u00e4tten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amor\u00e9erna lyckades ocks\u00e5 till en b\u00f6rjan h\u00e5lla sig kvar i Har-Heres, Ajalon och Shaalvim, men n\u00e4r Josefs stam senare v\u00e4xte i styrka gjorde man dem till slavar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amor\u00e9ernas omr\u00e5de b\u00f6rjade vid Akrabbimh\u00f6jden, str\u00e4ckte sig till Sela och fortsatte d\u00e4rifr\u00e5n vidare upp\u00e5t."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel har brutit f\u00f6rbundet med Gud - En dag kom HERRENS \u00e4ngel upp fr\u00e5n Gilgal till Bokim och sa: \u201dJag f\u00f6rde er upp ur Egypten och in i det land som jag lovat era f\u00f6rf\u00e4der och jag sa att jag aldrig skulle bryta mitt f\u00f6rbund med er,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "om ni \u00e5 er sida inte ingick n\u00e5gra f\u00f6rbund med folken som bodde i landet. Jag uppmanade er att riva ner deras avgudaaltaren, men varf\u00f6r har ni varit olydiga?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska inte l\u00e4ngre hj\u00e4lpa er att driva bort folken som bor h\u00e4r i landet. I st\u00e4llet ska de bli en pik i er och deras gudar ska bli en st\u00e4ndig frestelse f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r HERRENS \u00e4ngel slutat tala till israeliterna, b\u00f6rjade folket att gr\u00e5ta h\u00f6gt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fick platsen heta Bokim. D\u00e4r offrade de till HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folkets uppror. Herren ins\u00e4tter domare - (2:6\u201416:31) N\u00e4r Josua s\u00e4nde iv\u00e4g folket, begav sig israeliterna till sina respektive omr\u00e5den f\u00f6r att ta dem i besittning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folket tj\u00e4nade HERREN under hela Josuas livstid och s\u00e5 l\u00e4nge de \u00e4ldste levde som hade sett alla de m\u00e4rkliga ting HERREN hade gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS tj\u00e4nare Josua dog vid 110 \u00e5rs \u00e5lder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han begravdes p\u00e5 sitt eget omr\u00e5de vid Timnat-Heres i Efraims bergsbygd norr om berget Gaash."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r hela den generationen hade d\u00f6tt och samlats till sina f\u00e4der, v\u00e4xte det upp en generation som varken k\u00e4nde HERREN eller visste vad han gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, de tillbad baalsgudar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "de v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n HERREN, sina f\u00e4ders Gud, som hade f\u00f6rt dem ut ur Egypten och b\u00f6rjade i st\u00e4llet tillbe grannfolkens gudar och provocerade s\u00e5 HERRENS vrede."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de \u00f6vergav HERREN och tj\u00e4nade Baal och astartegudinnorna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "flammade HERRENS vrede upp mot Israel. Han \u00f6verl\u00e4mnade dem till m\u00e4nniskor som plundrade dem, l\u00e4mnade dem \u00e5t deras fiender p\u00e5 alla h\u00e5ll och de kunde inte l\u00e4ngre st\u00e5 emot dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Israel drog ut i strid mot sina fiender, var HERREN mot dem och slog dem, s\u00e5som han med ed hade talat om att han skulle g\u00f6ra. De var nu i stor n\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men HERREN uts\u00e5g domare bland folket som skulle r\u00e4dda dem fr\u00e5n deras plundrare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men folket brydde sig inte heller om att lyssna till domarna utan fortsatte att vara otrogna med andra gudar som de tillbad. De avf\u00e4rdade mycket snart sina f\u00e4ders tro och v\u00e4grade att f\u00f6lja HERREN som deras f\u00e4der hade gjort i lydnad f\u00f6r hans bud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varje domare som HERREN insatte \u00e5t dem och som han var med, r\u00e4ddade under sin livstid Israels folk fr\u00e5n dess fiender, f\u00f6r HERREN tyckte synd om dem n\u00e4r de j\u00e4mrade sig \u00f6ver det f\u00f6rtryck de fick utst\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart domaren var d\u00f6d, handlade de v\u00e4rre \u00e4n deras f\u00f6rf\u00e4der hade gjort. De b\u00f6rjade p\u00e5 nytt f\u00f6lja, tj\u00e4na och tillbe andra gudar och tog efter deras seder. De l\u00e4mnade inte sina og\u00e4rningar och sitt trots."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 blossade HERRENS vrede upp mot Israel igen och han sa: \u201dEftersom detta folk har brutit det f\u00f6rbund jag uppr\u00e4ttade med deras f\u00f6rf\u00e4der och inte lyssnar p\u00e5 mig,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ska inte heller jag l\u00e4ngre driva bort n\u00e5got av de folk som fortfarande var obesegrade n\u00e4r Josua dog."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I st\u00e4llet ska jag anv\u00e4nda dessa nationer f\u00f6r att pr\u00f6va Israel och se om det vill lyda HERREN och leva som deras f\u00f6rf\u00e4der gjorde.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN l\u00e4t allts\u00e5 den tidigare befolkningen bo kvar i landet. Han f\u00f6rdrev dem inte med en g\u00e5ng och gav dem inte i Josuas hand."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4r f\u00f6ljer en f\u00f6rteckning \u00f6ver de folk som HERREN l\u00e4mnade kvar i landet f\u00f6r att pr\u00f6va dem i Israel som inte varit med om krigen i Kanaan"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och det gjorde han f\u00f6r att ge de kommande generationerna i Israel tillf\u00e4lle att l\u00e4ra sig kriga, de som saknade erfarenhet av det:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "filist\u00e9ernas fem h\u00f6vdingad\u00f6men, alla kanaan\u00e9er och sidonier, samt hiv\u00e9erna som bodde i Libanons bergsbygd fr\u00e5n Baal Hermon till Levo-Hamat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa folk fanns kvar f\u00f6r att Israel skulle pr\u00f6vas, f\u00f6r att det skulle visa sig om de skulle lyda de befallningar som HERREN hade gett deras f\u00f6rf\u00e4der genom Mose."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israeliterna bodde d\u00e4rf\u00f6r bland kanaan\u00e9erna, hettiterna, amor\u00e9erna, periss\u00e9erna, hiv\u00e9erna och jevus\u00e9erna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tog deras unga kvinnor till hustrur och flickorna i Israel gifte sig med deras unga m\u00e4n och de tillbad deras avgudar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Otniel - Israeliterna gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. De gl\u00f6mde HERREN, sin Gud, och tillbad avgudar som baalerna och asherorna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS vrede riktades d\u00e4rf\u00f6r mot Israel och han l\u00e4t Kushan Rishatajim, kungen av Aram Naharajim, besegra dem. I \u00e5tta \u00e5r fick de tj\u00e4na Kushan Rishatajim,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men n\u00e4r folket ropade till HERREN, uts\u00e5g han Kalevs brorson Otniel, son till Kenas, Kalevs yngre bror, till att r\u00e4dda dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS Ande kom \u00f6ver Otniel. Han blev Israels domare och drog ut i strid. HERREN gav Arams kung Kushan Rishatajim i hans hand, s\u00e5 att han kunde besegra honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan blev det fred i landet i fyrtio \u00e5r \u00e4nda tills Otniel, Kenas son, dog."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ehud - N\u00e4r israeliterna p\u00e5 nytt gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, l\u00e4t han kung Eglon i Moab ta makten \u00f6ver dem p\u00e5 grund av deras ondska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Denne allierade sig med ammoniterna och amalekiterna och de besegrade Israel och intog Palmstaden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Under arton \u00e5r tvingades Israels folk tj\u00e4na Moabs kung Eglon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r israeliterna i sin n\u00f6d ropade till HERREN, s\u00e4nde han dem en r\u00e4ddare, den v\u00e4nsterh\u00e4nte Ehud, en benjaminit som var son till Gera och som hade utsetts att resa till Moabs kung Eglon med Israels skatt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han tillverkade ett tveeggat sv\u00e4rd som var en knapp halv meter l\u00e5ngt och som han kunde binda fast vid h\u00f6gra l\u00e5ret och d\u00f6lja under sina kl\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han hade \u00f6verl\u00e4mnat skatten till Moabs kung Eglon, en mycket tjock man,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e4nde han iv\u00e4g dem som burit den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vid bildstoderna vid Gilgal v\u00e4nde han sj\u00e4lv tillbaka till kungen. \u201dJag har ett hemligt budskap till dig\u201d, sa han till kungen. \u201dVar tysta\u201d, sa kungen och skickade d\u00e5 genast ut de \u00f6vriga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ehud n\u00e4rmade sig kungen som satt ensam i sitt svala rum p\u00e5 sommarpalatsets \u00f6verv\u00e5ning och sa till honom: \u201dJag har ett budskap fr\u00e5n Gud!\u201d Kung Eglon reste sig fr\u00e5n sin stol."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 grep Ehud med sin v\u00e4nstra hand sv\u00e4rdet som han hade vid sitt h\u00f6gra l\u00e5r och k\u00f6rde det s\u00e5 djupt in i kungens buk"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "att klingan kom ut p\u00e5 andra sidan och skaftet f\u00f6rsvann och doldes helt av fettet. Ehud l\u00e4t sv\u00e4rdet sitta kvar,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "skyndade sig ut och l\u00e5ste d\u00f6rren efter sig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han hade g\u00e5tt och kungens tj\u00e4nare kom tillbaka och s\u00e5g att d\u00f6rrarna var l\u00e5sta, t\u00e4nkte de: \u201dHan \u00e4r nog p\u00e5 toaletten l\u00e4ngre in i huset.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r han inte \u00f6ppnade d\u00f6rren efter en l\u00e5ng v\u00e4ntan, tog de en nyckel och \u00f6ppnade sj\u00e4lva. D\u00e5 fann de sin herre d\u00f6d p\u00e5 golvet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Under tiden de v\u00e4ntade hade Ehud hunnit undan. Han tog sig f\u00f6rbi bildstoderna och flydde till Seira."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram till Efraims bergsbygd, bl\u00e5ste han i horn till samling och d\u00e5 drog israeliterna ner fr\u00e5n bergsbygden med honom i spetsen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dF\u00f6lj mig!\u201d sa han till dem. \u201dHERREN ska l\u00e4mna moabiterna, era fiender, i ert v\u00e5ld!\u201d De drog fram till floden Jordan och besatte alla vadst\u00e4llen \u00f6ver Jordan till Moab, s\u00e5 att ingen kunde ta sig \u00f6ver."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan anf\u00f6ll de moabiterna och d\u00f6dade omkring 10 000 av deras starka och tappra m\u00e4n och l\u00e4t ingen av dem komma undan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den dagen blev Moab besegrat av Israel som sedan hade fred under \u00e5ttio \u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Shamgar - Ehud eftertr\u00e4ddes av Shamgar, son till Anat, han som d\u00f6dade 600 filist\u00e9er med en oxpik och den g\u00e5ngen r\u00e4ddade Israel."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Debora och Barak - Efter Ehuds d\u00f6d gjorde Israels folk p\u00e5 nytt det som var ont i HERRENS \u00f6gon"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t HERREN dem hamna i kung Javins h\u00e4nder som regerade i Hasor i Kanaan. H\u00f6gste bef\u00e4lhavare f\u00f6r hans h\u00e4r var Sisera som bodde i Haroshet Haggojim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sisera hade 900 stridsvagnar av j\u00e4rn och han gjorde livet outh\u00e4rdligt f\u00f6r Israel i tjugo \u00e5r. Israeliterna ropade d\u00e5 till HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israels domare vid det tillf\u00e4llet var Debora, Lappidots hustru, en profetissa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon brukade sitta vid Deborapalmen mellan Rama och Betel i Efraims berglandskap. Dit kom israeliterna f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp att l\u00f6sa sina tvister."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En dag kallade hon till sig Avinoams son Barak fr\u00e5n Kedesh i Naftali och sa till honom: \u201dHERREN, Israels Gud, befaller dig att mobilisera 10 000 man fr\u00e5n Naftalis och Sebulons stammar. Ni ska bege er till berget Tabor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska dra Javins h\u00e4r med alla dess stridsvagnar under Siseras bef\u00e4l mot dig till Kishonb\u00e4cken, d\u00e4r du ska besegra dem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dJag ska g\u00f6ra det men bara om du f\u00f6ljer med, utan dig g\u00e5r jag inte\u201d, sa Barak till henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dDet ska jag g\u00f6ra\u201d, svarade hon. \u201dJag ska g\u00e5 med dig, men du kommer inte att f\u00e5 n\u00e5gon \u00e4ra av ditt s\u00e4tt att agera. HERREN ska ge Sisera i en kvinnas hand.\u201d Debora f\u00f6ljde d\u00e5 med Barak till Kedesh."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Barak kallade samman Sebulons och Naftalis stammar till Kedesh och 10 000 man ansl\u00f6t sig till honom. Debora f\u00f6ljde med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Keniten Hever hade skilt sig fr\u00e5n de \u00f6vriga keniterna, \u00e4ttlingar till Moses sv\u00e4rfar Hovav, och slagit upp sina t\u00e4lt \u00e4nda framme vid den stora eken i Besaanannim vid Kedesh."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Sisera fick h\u00f6ra att Barak, Avinoams son, och hans m\u00e4n hade g\u00e5tt upp till berget Tabor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "samlade han de 900 j\u00e4rnbeslagna stridsvagnarna och alla sina m\u00e4n och marscherade fr\u00e5n Haroshet Haggojim till Kishonb\u00e4cken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dG\u00e5\u201d, sa Debora till Barak. \u201dHERREN g\u00e5r f\u00f6re dig och han har redan gett Sisera i din hand!\u201d N\u00e4r Barak och hans 10 000 m\u00e4n kom nerf\u00f6r Tabors sluttningar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "l\u00e4t HERREN Sisera och hans m\u00e4n med stridsvagnar drabbas av en f\u00f6rvirring, s\u00e5 att han flydde fr\u00e5n sin stridsvagn och sprang till fots."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Barak och hans m\u00e4n f\u00f6rf\u00f6ljde arm\u00e9n och vagnarna \u00e4nda till Haroshet Haggojim. Hela fiendeh\u00e4ren f\u00f6ll f\u00f6r sv\u00e4rd och inte en enda av Siseras soldater \u00f6verlevde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Under tiden flydde Sisera till fots till Jaels, keniten Hevers hustrus, t\u00e4lt. Det fanns n\u00e4mligen ett v\u00e4nskapsf\u00f6rdrag mellan kung Javin i Hasor och dem som tillh\u00f6rde Hevers familj."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jael gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta Sisera och sa till honom: \u201dKom in h\u00e4r, min herre, i mitt t\u00e4lt! Var inte r\u00e4dd!\u201d Sisera gick in i t\u00e4ltet och hon bredde en filt \u00f6ver honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dKan jag f\u00e5 lite vatten? Jag \u00e4r t\u00f6rstig\u201d, bad Sisera. Men hon gav honom mj\u00f6lk ur en l\u00e4gel och g\u00f6mde honom sedan igen under filten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dSt\u00e4ll dig i t\u00e4lt\u00f6ppningen\u201d, sa han till henne. \u201dOm n\u00e5gon kommer f\u00f6rbi och fr\u00e5gar om det \u00e4r n\u00e5gon h\u00e4r, s\u00e5 s\u00e4g nej.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter tog Jael, Hevers hustru, en vass t\u00e4ltplugg och en hammare och sm\u00f6g sig fram till Sisera medan han l\u00e5g och sov helt utmattad. Hon drev pluggen genom hans tinning s\u00e5 h\u00e5rt att den gick rakt igenom och ner i marken. S\u00e5 dog Sisera."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Barak kom f\u00f6r att leta efter Sisera, gick Jael ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. \u201dKom, s\u00e5 ska jag visa dig den man du letar efter!\u201d Han f\u00f6ljde d\u00e5 med henne in i t\u00e4ltet och fann d\u00e4r Sisera liggande d\u00f6d med t\u00e4ltpluggen genom tinningen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den dagen l\u00e4t allts\u00e5 Gud Israel besegra den kanaaneiske kungen Javin"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och fr\u00e5n den stunden blev Israel starkare och starkare tills de f\u00f6rgjorde honom f\u00f6r gott."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deboras och Baraks s\u00e5ng Debora och Barak, Avinoams son, sj\u00f6ng den dagen denna s\u00e5ng:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r Israels furstar visar v\u00e4gen och folket villigt offrar sig, prisa HERRENS namn!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r, ni kungar, lyssna ni h\u00e4rskare! Jag ska sjunga inf\u00f6r HERREN och spela inf\u00f6r Israels Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du, HERRE, ledde oss ut ur Seir och fram \u00f6ver Edoms sl\u00e4tter, marken skakade, fr\u00e5n himlen str\u00f6mmade regnet ner och vatten str\u00f6mmar ur molnen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bergen sk\u00e4lvde inf\u00f6r HERREN, den V\u00e4ldige p\u00e5 Sinai, HERREN, Israels Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 Shamgars, Anats sons, och Jaels tid l\u00e5g v\u00e4garna \u00f6de. Vandrarna valde vindlande stigar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israel saknade ledare, tills Debora tr\u00e4dde fram, tills hon blev en mor f\u00f6r Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Israel valde nya gudar kom striden fram till stadsportarna. Varken sk\u00f6ld eller spjut fanns. Israels 40 000 saknade vapen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta v\u00e4nder sig till Israels ledare och till alla som villigt f\u00f6ljer dem! Prisa HERREN!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prisa honom, alla ni som rider p\u00e5 vita \u00e5snor, och sitter p\u00e5 dyrbara mattor och alla ni som g\u00e5r till fots!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5ngarna sjunger lovs\u00e5ng vid brunnen, s\u00e5ngen om HERRENS r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar, hur han r\u00e4ddade Israel med sina krigare. HERRENS folk t\u00e5gade in genom portarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vakna, Debora, vakna och sjung! St\u00e5 upp, Barak! Du, Avinoams son, f\u00f6r bort dina f\u00e5ngar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e4nnen som fanns kvar marscherade ner till de tappra. HERRENS folk kom till mig med sina m\u00e4ktiga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e4n kom fr\u00e5n Efraim, med rotf\u00e4ste i Amalek, och Benjamin, som f\u00f6ljde efter dig med dina skaror. Fr\u00e5n Makir kom furstar och fr\u00e5n Sebulon m\u00e4n med ledarstav."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isaskars furstar f\u00f6ljde Debora och Barak ner i dalen. Men Rubens stam h\u00f6ll grundliga r\u00e5dslag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varf\u00f6r satt du hemma bland f\u00e5llorna och lyssnade p\u00e5 herdefl\u00f6jter? Rubens stam h\u00f6ll grundliga r\u00e5dslag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gilead stannade p\u00e5 andra sidan Jordan. Varf\u00f6r blev Dan kvar vid sina fartyg? Och Asher blev kvar vid stranden i lugn och ro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Sebulons och Naftalis stammar riskerade livet p\u00e5 stridsf\u00e4ltets h\u00f6jder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kanaans kungar stred vid Tanak n\u00e4ra Megiddos k\u00e4llor men de blev utan silver och utan byte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till och med himlens stj\u00e4rnor stred mot Sisera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den brusande floden Kishon, urtidsfloden f\u00f6rde bort dem. Dra vidare, var stark min sj\u00e4l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00f6r hovtrampet fr\u00e5n fiendens hingstar! Se hur stridsh\u00e4starna jagar fram!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men HERRENS \u00e4ngel befallde att f\u00f6rbanna Meros. \u2019F\u00f6rbanna dess inbyggare\u2019, sa han. \u2019De kom inte till HERRENS hj\u00e4lp, till HERRENS och hj\u00e4ltarnas hj\u00e4lp.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e4lsignad bland kvinnorna ska Jael vara, keniten Hevers hustru, ja, v\u00e4lsignad mer \u00e4n andra kvinnor som bor i t\u00e4lt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han bad om vatten, men hon gav honom mj\u00f6lk i en dyrbar sk\u00e5l, hon bj\u00f6d honom p\u00e5 tjockmj\u00f6lk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hennes hand grep efter t\u00e4ltpluggen, hennes h\u00f6gra hand efter hammaren, och med snickarens hammare slog hon honom i huvudet, genomborrade Siseras tinning."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han sj\u00f6nk ner vid hennes f\u00f6tter, l\u00e5g stilla och var d\u00f6d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Siseras mor s\u00e5g v\u00e4ntande ut genom f\u00f6nstret och hon ropade: \u2019Varf\u00f6r dr\u00f6jer hans vagn s\u00e5 l\u00e4nge? Var \u00e4r klappret av hovar?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 svarar hennes hovdam, och sj\u00e4lv ger hon samma svar:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2019Bytet de skiftar \u00e4r stort, en flicka \u00e5t var man eller tv\u00e5, dyrbara mantlar \u00e5t Sisera och vackra tyger, brokiga dukar, en eller tv\u00e5 \u00e5t den som tog byte. Allt detta som byte!\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "HERRE, s\u00e5 ska alla dina fiender f\u00f6rg\u00e5s, men de som \u00e4lskar HERREN ska str\u00e5la av kraft som den uppg\u00e5ende solen!\u201d D\u00e4refter fick landet fred i fyrtio \u00e5r."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gideon och hans familj - Israeliterna gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon och han l\u00e4t dem komma under Midjans v\u00e4lde i sju \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Midjaniterna f\u00f6rtryckte dem, s\u00e5 att israeliterna tog sin tillflykt till grottor och h\u00e5lor i bergen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng israeliterna hade s\u00e5tt, kom plundrare fr\u00e5n Midjan, Amalek och andra folk fr\u00e5n \u00f6st och angrep dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De slog l\u00e4ger p\u00e5 f\u00e4lten och f\u00f6rst\u00f6rde sk\u00f6rden. \u00c4nda ner till Gaza blev landet sk\u00f6vlat. De l\u00e4mnade inte n\u00e5gonting kvar att \u00e4ta och inte heller f\u00e5r, oxar och \u00e5snor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kom med sina hjordar och t\u00e4lt, talrika som gr\u00e4shoppor i sv\u00e4rmar. De kom med sina kameler, alltf\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6r att kunna r\u00e4knas, och de stannade \u00e4nda tills de hade f\u00f6rst\u00f6rt allt som fanns i landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Midjaniternas plundringar gjorde Israel fattigt och de ropade till HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna ropade till HERREN f\u00f6r midjaniternas skull,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e4nde han en profet till dem som sa: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u2019Jag f\u00f6rde er ut fr\u00e5n Egyptens slaveri"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och r\u00e4ddade er fr\u00e5n egypterna och fr\u00e5n alla som behandlade er illa. Jag f\u00f6rdrev era fiender och gav er det h\u00e4r landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag talade om f\u00f6r er att jag \u00e4r HERREN, er Gud, och att ni inte fick tillbe de gudar som dyrkas av amor\u00e9erna i vars land ni bor, men ni lyssnade inte till mig.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men en dag kom HERRENS \u00e4ngel och satte sig under terebinten vid Ofra p\u00e5 den mark som tillh\u00f6rde aviesriten Joash. D\u00e4r h\u00f6ll Joashs son Gideon p\u00e5 att tr\u00f6ska vete i vinpressen som gav honom skydd f\u00f6r midjaniterna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel visade sig d\u00e5 f\u00f6r honom och sa: \u201dDu tappre soldat, HERREN \u00e4r med dig!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dHerre, om HERREN verkligen \u00e4r med oss, varf\u00f6r har d\u00e5 allt det h\u00e4r h\u00e4nt?\u201d svarade Gideon. \u201dOch hur \u00e4r det d\u00e5 med alla under som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har talat med oss om, som n\u00e4r Gud f\u00f6rde ut dem ur Egypten? Nej, nu har HERREN alldeles l\u00e4mnat oss och han l\u00e5ter midjaniterna g\u00f6ra slut p\u00e5 oss!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig HERREN till honom och sa: \u201dJag ska g\u00f6ra dig stark! G\u00e5 och r\u00e4dda Israel undan midjaniternas v\u00e5ld! Det \u00e4r jag som s\u00e4nder dig!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dMen Herre, hur ska jag kunna r\u00e4dda Israel?\u201d svarade Gideon. \u201dMin sl\u00e4kt \u00e4r den oansenligaste i hela Manasses stam och jag sj\u00e4lv \u00e4r den i familjen man sist skulle t\u00e4nka p\u00e5 f\u00f6r ett s\u00e5dant uppdrag!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dMen jag ska vara med dig!\u201d svarade HERREN. \u201dDu kommer att besegra midjaniterna som om de vore en enda man.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dOm du ser v\u00e4lvilligt p\u00e5 mig\u201d, svarade Gideon, \u201ds\u00e5 ge mig ett tecken p\u00e5 att det verkligen \u00e4r du som talar med mig!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men stanna kvar h\u00e4r, s\u00e5 ska jag g\u00e5 och h\u00e4mta en g\u00e5va \u00e5t dig.\u201d \u201dJag ska stanna h\u00e4r tills du kommer tillbaka,\u201d svarade han."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gideon skyndade sig d\u00e5 hem och tillredde en killing och bakade oj\u00e4st br\u00f6d av en hel s\u00e4ck mj\u00f6l. Sedan lade han k\u00f6ttet i en korg och h\u00e4llde spadet i ett k\u00e4rl och bar fram det till budb\u00e4raren som satt kvar vid terebinten och st\u00e4llde fram det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dL\u00e4gg br\u00f6det och k\u00f6ttet d\u00e4r p\u00e5 bergh\u00e4llen och h\u00e4ll \u00f6ver spadet!\u201d sa budb\u00e4raren till honom. N\u00e4r Gideon gjort som han blivit tillsagd,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "r\u00f6rde HERRENS \u00e4ngel vid k\u00f6ttet och br\u00f6det med spetsen av sin stav och pl\u00f6tsligt slog det upp eld ur klippan och k\u00f6ttet och br\u00f6det brann upp. Samtidigt f\u00f6rsvann HERRENS \u00e4ngel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon f\u00f6rstod att det verkligen varit HERRENS \u00e4ngel som talat med honom, utropade han: \u201dVad ska jag ta mig till, HERRE Gud, f\u00f6r jag har ju sett HERRENS \u00e4ngel ansikte mot ansikte!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dDu beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd!\u201d sa HERREN till honom. \u201dDu ska inte d\u00f6!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gideon river ner Baals altare Och Gideon byggde upp ett altare d\u00e4r och kallade det \u201dHERREN \u00e4r frid\u201d. Altaret finns fortfarande kvar i aviesriternas Ofra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 natten sa HERREN till Gideon att ta den andre i ordningen av faderns tjurar, den som var sju \u00e5r gammal, f\u00f6ra fram den till hans fars baalsaltare, riva ner altaret och hugga s\u00f6nder asherap\u00e5len som stod bredvid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dBygg ett altare \u00e5t HERREN, din Gud! Du ska bygga det uppe p\u00e5 denna kulle. Offra sedan tjuren som ett br\u00e4nnoffer till HERREN och anv\u00e4nd virket fr\u00e5n den nedhuggna asherap\u00e5len som ved!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gideon tog med sig tio av sina tj\u00e4nare och gjorde som HERREN hade sagt. Men han gjorde det p\u00e5 natten, f\u00f6r han var r\u00e4dd att bli uppt\u00e4ckt av de \u00f6vriga familjemedlemmarna och folket i staden. Han gjorde det d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 natten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tidigt f\u00f6ljande morgon var det n\u00e5gra som fick se att baalsaltaret var nerrivet, att asherap\u00e5len bredvid var borta och att ett nytt altare hade byggts upp p\u00e5 vilket tjuren hade offrats som br\u00e4nnoffer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dVem har gjort det h\u00e4r?\u201d fr\u00e5gade man varandra. N\u00e4r de unders\u00f6kte saken och h\u00f6rde sig f\u00f6r, kom det fram att det var Gideon, Joashs son, som gjort det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dF\u00f6r hit din son\u201d, ropade de till Joash. \u201dHan m\u00e5ste d\u00f6! Han har rivit ner baalsaltaret och huggit s\u00f6nder asheran som stod intill.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Joash gav folket svar p\u00e5 tal: \u201dVill ni f\u00f6rsvara Baals sak? Beh\u00f6ver han verkligen er hj\u00e4lp? Den som f\u00f6rsvarar hans sak ska d\u00f6das innan morgonen kommer. Om Baal \u00e4r en verklig gud, l\u00e5t honom d\u00e5 f\u00f6rsvara sig sj\u00e4lv mot den som rivit ner hans altare!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen kallades Gideon f\u00f6r Jerubbaal som det sades: L\u00e5t Baal f\u00f6rsvara sig mot den som river hans altare."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gideon l\u00e4gger ut ull Strax d\u00e4refter f\u00f6renade sig midjaniterna, amalekiterna och folk \u00f6sterifr\u00e5n. De gick \u00f6ver floden Jordan och slog l\u00e4ger i Jisreels dal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS Ande \u00f6ver Gideon. Han bl\u00e5ste i ett horn och aviesriterna kom och f\u00f6ljde honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han s\u00e4nde ocks\u00e5 budb\u00e4rare till Manasse, Asher, Sebulon och Naftali och uppmanade dem att g\u00e5 med i striden. Alla f\u00f6ljde hans uppmaning."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 sa Gideon till Gud: \u201dOm du t\u00e4nker anv\u00e4nda mig f\u00f6r att r\u00e4dda Israel som du har lovat,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "bevisa det d\u00e5 genom att l\u00e5ta den ull jag l\u00e4gger ut p\u00e5 tr\u00f6skplatsen i kv\u00e4ll vara v\u00e5t av dagg i morgon bitti, men l\u00e5t marken f\u00f6rbli torr. D\u00e5 vet jag att du t\u00e4nker r\u00e4dda Israel genom mig, som du har lovat.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och just s\u00e5 blev det. N\u00e4r Gideon kom till tr\u00f6skplatsen n\u00e4sta morgon och kramade ur ullen, fick han en hel sk\u00e5l full med vatten."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 sa Gideon till HERREN: \u201dBli inte arg p\u00e5 mig, utan l\u00e5t mig f\u00e5 g\u00f6ra ett f\u00f6rs\u00f6k till. Den h\u00e4r g\u00e5ngen ska ullen f\u00f6rbli torr, medan marken runt omkring \u00e4r v\u00e5t av dagg.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "HERREN gjorde det som Gideon hade \u00f6nskat. Den natten f\u00f6rblev ullen torr, medan marken runt omkring var t\u00e4ckt av dagg."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gideon besegrar midjaniterna Tidigt n\u00e4sta morgon slog Gideon, eller Jerubbaal som han nu ocks\u00e5 kallades, och hans arm\u00e9 l\u00e4ger vid Harodk\u00e4llan. Midjaniternas l\u00e4ger l\u00e5g norr om dem nere i dalen vid foten av Moreh\u00f6jden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Gideon: \u201dNi \u00e4r alldeles f\u00f6r m\u00e5nga! Jag kan inte l\u00e5ta er allesammans strida mot midjaniterna, f\u00f6r d\u00e5 kommer Israels folk att skryta och s\u00e4ga: \u2019Vi klarade v\u00e5r r\u00e4ddning sj\u00e4lva.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meddela folket att alla som \u00e4r r\u00e4dda och oroliga f\u00e5r l\u00e4mna Gilboaberget och g\u00e5 hem.\u201d 22 000 man v\u00e4nde d\u00e5 hem igen och 10 000 blev kvar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r fortfarande f\u00f6r m\u00e5nga\u201d, sa HERREN till Gideon. \u201dF\u00f6r ner dem till k\u00e4llan, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra ett urval \u00e5t dig. Den, om vilken jag s\u00e4ger till dig att han ska g\u00e5 med dig, ska f\u00f6lja med och den, om vilken jag s\u00e4ger att han inte ska g\u00e5 med dig, ska inte f\u00f6lja med.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gideon samlade dem allts\u00e5 nere vid vattnet och d\u00e4r sa HERREN till honom: \u201dDe som lapar i sig vattnet som en hund, ska du skilja fr\u00e5n dem som l\u00e4gger sig p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r att dricka.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var bara trehundra man som lapade ur handen. Alla de \u00f6vriga f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och drack."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dJag ska r\u00e4dda er med dessa trehundra som lapade vattnet ur sin hand,\u201d sa HERREN till Gideon. \u201dSkicka hem alla de andra!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon hade samlat ihop allas proviant och horn, skickade han hem de \u00f6vriga israeliterna och beh\u00f6ll de trehundra. Midjaniternas l\u00e4ger l\u00e5g nedanf\u00f6r honom p\u00e5 sl\u00e4tten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 natten sa HERREN till Gideon: \u201dBryt upp nu! Anfall l\u00e4gret, f\u00f6r jag ska ge det i ditt v\u00e5ld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om du \u00e4r r\u00e4dd och tvekar, ska du f\u00f6rst g\u00e5 ner till deras l\u00e4ger med din tj\u00e4nare Pura"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och lyssna till vad de s\u00e4ger om er. Du kommer att f\u00e5 mod att anfalla l\u00e4gret.\u201d Gideon tog allts\u00e5 med sig Pura och de gick fram till utkanten av l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Midjaniterna, amalekiterna och \u00f6stl\u00e4nningarna uppfyllde dalen som gr\u00e4shoppor och det var lika om\u00f6jligt att r\u00e4kna deras kameler som sanden p\u00e5 havsstranden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gideon kom fram, just som en man h\u00f6ll p\u00e5 att ber\u00e4tta en dr\u00f6m f\u00f6r sina kamrater. \u201dJag hade en dr\u00f6m\u201d, sa han. \u201dJag s\u00e5g en kornbr\u00f6dskaka som rullade in i midjaniternas l\u00e4ger. Den rullade fram mot v\u00e5rt t\u00e4lt s\u00e5 att det slogs omkull och blev liggande.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dDin dr\u00f6m kan bara betyda en sak\u201d, sa hans kamrat, \u201disraeliten Gideons, Joashs sons, sv\u00e4rd. Gud har \u00f6verl\u00e4mnat midjaniterna och hela l\u00e4gret \u00e5t honom.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon h\u00f6rde om dr\u00f6mmen och dess uttydning, tillbad han Gud. Han \u00e5terv\u00e4nde till Israels l\u00e4ger och ropade: \u201dG\u00f6r er genast i ordning, f\u00f6r HERREN har gett midjaniternas l\u00e4ger i er hand!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han delade upp de trehundra m\u00e4nnen i tre grupper och gav varje man ett horn och en lerkruka med en fackla i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan sa han till dem: \u201dN\u00e4r jag kommer till de f\u00f6rsta vakterna vid f\u00f6rposten, ska ni g\u00f6ra som jag g\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 snart jag och m\u00e4nnen i min grupp bl\u00e5ser i hornen, ska ni ocks\u00e5 bl\u00e5sa i era horn fr\u00e5n alla h\u00e5ll runt l\u00e4gret och sedan ropa: \u2019F\u00f6r HERREN och f\u00f6r Gideon!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gideon och hans hundra m\u00e4n n\u00e5dde l\u00e4grets utkant strax efter vaktavl\u00f6sningen vid midnatt. De bl\u00e5ste i sina horn och slog s\u00f6nder lerkrukorna de hade med sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla tre grupperna gjorde likadant. De bl\u00e5ste i hornen och krossade krukorna. De tog facklorna med den v\u00e4nstra handen och h\u00f6ll i h\u00f6gra handen hornen de st\u00f6tte i och ropade: \u201dSv\u00e4rd f\u00f6r HERREN och f\u00f6r Gideon!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan stod de d\u00e4r, var och en p\u00e5 sin plats runt l\u00e4gret, medan hela l\u00e4gret irrade omkring, skrek och flydde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de bl\u00e5ste i de trehundra hornen, l\u00e4t HERREN dem b\u00f6rja sl\u00e5ss mot varandra \u00f6verallt i hela l\u00e4gret. De flydde \u00e4nda bort till Bet Hashitta n\u00e4ra Serera och f\u00f6rbi Tabbat till trakten av Avel Mechola."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla israeliterna samlades fr\u00e5n Naftali, Asher och Manasse och de f\u00f6rf\u00f6ljde midjaniterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gideon skickade ocks\u00e5 ut budb\u00e4rare \u00f6ver hela Efraims bergsbygd med order att dra ut mot midjaniterna och sp\u00e4rra \u00f6verg\u00e5ngsst\u00e4llena vid Jordan \u00e4nda upp till Bet Bara. Efraims m\u00e4n samlades och sp\u00e4rrade flod\u00f6verg\u00e5ngarna \u00e4nda till Bet Bara vid Jordan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Orev och Seev, midjaniternas tv\u00e5 generaler blev tillf\u00e5ngatagna. Orev d\u00f6dades vid den klippa som nu b\u00e4r hans namn och Seev blev d\u00f6dad vid det som numera kallas Seevs vinpress. Israeliterna fortsatte att f\u00f6rf\u00f6lja midjaniterna och tog med sig Orevs och Seevs huvuden \u00f6ver Jordan och till Gideon."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gideon straffar dem som svikit Men ledarna f\u00f6r Efraims stam sa till Gideon: \u201dVarf\u00f6r gjorde du s\u00e5 h\u00e4r mot oss? Varf\u00f6r skickade du inte bud till oss n\u00e4r du gav dig iv\u00e4g f\u00f6r att strida mot midjaniterna?\u201d anklagade de honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gideon svarade: \u201dVad har jag gjort som kan j\u00e4mf\u00f6ras med er? \u00c4r inte Efraims eftersk\u00f6rd mer \u00e4n Aviesers vinsk\u00f6rd?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud l\u00e4t er ta de midjanitiska generalerna Orev och Seev till f\u00e5nga. Vad har jag utr\u00e4ttat j\u00e4mf\u00f6rt med er?\u201d Med dessa ord lyckades Gideon f\u00e5 ledarna att lugna sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gideon gick nu \u00f6ver Jordan med sina trehundra m\u00e4n. Trots att alla var mycket tr\u00f6tta, f\u00f6rf\u00f6ljde de fortfarande fienden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han bad de styrande i Suckot om n\u00e5gra br\u00f6dkakor f\u00f6r m\u00e4nnen som var alldeles utmattade och sa: \u201dJag f\u00f6rf\u00f6ljer Sevach och Salmunna, midjaniternas kungar.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dNi har ju inte tagit dem till f\u00e5nga \u00e4n!\u201d svarade ledarna i Suckot. \u201dVarf\u00f6r skulle vi f\u00f6rse din h\u00e4r med br\u00f6d?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 varnade Gideon dem: \u201dN\u00e4r HERREN l\u00e5tit oss f\u00e5 tag i dem, ska jag komma tillbaka och slita s\u00f6nder er med t\u00f6rnen och tistlar fr\u00e5n \u00f6knen!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter drog han upp till Penuel och bad att f\u00e5 mat d\u00e4r, men han fick samma svar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sa d\u00e5 till Penuels m\u00e4n: \u201dN\u00e4r jag \u00e5terv\u00e4nder i triumf, ska jag riva ner detta torn!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Just d\u00e5 befann sig kung Sevach och kung Salmunna i Karkor med de 15 000 man som var allt som \u00e5terstod av arm\u00e9erna fr\u00e5n \u00f6stern. \u00d6ver 120 000 man hade redan d\u00f6dats."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 gick Gideon runt dem p\u00e5 karavanv\u00e4gen \u00f6ster om Novach och Jogbeha och \u00f6verraskade den midjanitiska arm\u00e9n med ett anfall."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De b\u00e5da kungarna flydde, men Gideon f\u00f6rf\u00f6ljde dem och tog dem till f\u00e5nga och slog hela h\u00e4ren med skr\u00e4ck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon, Joashs son, senare \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n striden genom Herespasset,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fick han tag i en ung man fr\u00e5n Suckot. Gideon f\u00f6rh\u00f6rde honom och fick honom att skriva ner namnen p\u00e5 alla de sjuttiosju ledarna och \u00e4ldste i staden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon kom till Suckot sa han: \u201dNu \u00e4r Sevach och Salmunna h\u00e4r! Ni h\u00e5nade mig och sa: \u2019Ni har ju inte tagit dem till f\u00e5nga \u00e4n! Varf\u00f6r skulle vi f\u00f6rse dina utmattade trupper med br\u00f6d?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han grep de \u00e4ldste i staden och straffade dem sedan med t\u00f6rnen och tistlar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han rev ocks\u00e5 ner tornet i Penuel och d\u00f6dade m\u00e4nnen d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Gideon Sevach och Salmunna: \u201dDe m\u00e4n ni d\u00f6dade vid Tabor, hur s\u00e5g de ut?\u201d De svarade: \u201dDe s\u00e5g ut som du, som kungas\u00f6ner!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dDet m\u00e5ste ha varit mina br\u00f6der, min mors s\u00f6ner!\u201d utropade Gideon. \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, om ni hade l\u00e5tit dem leva, skulle jag inte d\u00f6da er!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till sin \u00e4ldste son Jeter och uppmanade honom att d\u00f6da dem. Men pojken var bara barnet och var r\u00e4dd f\u00f6r att dra sitt sv\u00e4rd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sa Sevach och Salmunna till Gideon: \u201dDu kan g\u00f6ra det sj\u00e4lv. Det m\u00e5ste till en mans styrka!\u201d D\u00e5 gick Gideon fram och d\u00f6dade dem och tog de prydnader som h\u00e4ngde kring deras kamelers halsar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gideon vill inte bli kung Israels m\u00e4n v\u00e4djade till Gideon: \u201dH\u00e4rska \u00f6ver oss, du och din son och din sonson, f\u00f6r du har r\u00e4ddat oss fr\u00e5n Midjans makt!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dJag ska inte bli er kung och inte min son heller!\u201d svarade Gideon. \u201dHERREN \u00e4r er kung!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men jag har en \u00f6nskan. Ge mig en ring var av det ni tagit som byte!\u201d Fienderna var n\u00e4mligen ismaeliter och de brukade ha guldringar i \u00f6ronen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dDet ska vi g\u00e4rna g\u00f6ra!\u201d svarade de och bredde ut ett tygstycke. D\u00e4r lade var och en ringarna fr\u00e5n bytet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den sammanlagda vikten blev 1 700 siklar, n\u00e4stan tjugo kilo. Till detta kom v\u00e4rdet av halsprydnaderna, de purpurr\u00f6df\u00e4rgade kl\u00e4derna och kamelernas halskedjor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gideon gjorde en efod av guldet och satte upp den i sin hemstad Ofra. Men alla i Israel b\u00f6rjade snart trol\u00f6st tillbe den. D\u00e4rf\u00f6r blev den till olycka f\u00f6r Gideon och hans familj."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gideon d\u00f6r S\u00e5 gick det allts\u00e5 till n\u00e4r Midjan blev kuvat av Israel. Midjan reste sig aldrig mer och Israel hade fred i fyrtio \u00e5r under \u00e5terstoden av Gideons livstid."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jerubbaal, Joashs son, \u00e5terv\u00e4nde hem efter kriget"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och fick inte mindre \u00e4n sjuttio s\u00f6ner, f\u00f6r han skaffade sig m\u00e5nga hustrur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han hade ocks\u00e5 en bihustru i Shekem som f\u00f6dde honom sonen Avimelek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gideon, Joashs son, dog vid h\u00f6g \u00e5lder och man begravde honom i hans far Joashs grav i Ofra i det aviesritiska landet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart Gideon var d\u00f6d, var israeliterna trol\u00f6sa och v\u00e4nde sig till baalsgudarna och gjorde Baal Berit till sin gud."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De kom inte l\u00e4ngre ih\u00e5g HERREN, sin Gud, fast han hade r\u00e4ddat dem fr\u00e5n alla deras fiender runt omkring dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Inte heller visade de n\u00e5gon godhet mot Jerubbaals, dvs. Gideons, familj trots allt som han hade gjort f\u00f6r dem."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avimelek f\u00f6rs\u00f6ker bli kung - En dag gick Jerubbaals son Avimelek till Shekem f\u00f6r att tala med sina morbr\u00f6der. Han talade till dem och till hela sin mors sl\u00e4kt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och fr\u00e5ga Shekems ledare om de hellre vill ha sjuttio kungar, Jerubbaals sjuttio s\u00f6ner, \u00e4n en enda. T\u00e4nk p\u00e5 mig som \u00e4r av ert eget k\u00f6tt och blod!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans morbr\u00f6der gick d\u00e5 till de ledande m\u00e4nnen i staden och lade fram Avimeleks f\u00f6rslag. De ans\u00e5g att eftersom han var deras sl\u00e4kting, s\u00e5 kunde de acceptera honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gav honom sjuttio siklar silver fr\u00e5n Baal Berits tempel och f\u00f6r dem anst\u00e4llde han en del l\u00f6st folk, \u00e4ventyrare som f\u00f6ljde honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han gick till sin fars hus i Ofra och d\u00f6dade alla sina sjuttio halvbr\u00f6der, Jerubbaals s\u00f6ner, p\u00e5 en sten, utom en, Jotam, den yngste av dem alla, som lyckades fly och g\u00f6mma sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter samlades alla inv\u00e5nare i Shekem och Bet Millo och utropade Avimelek till kung under eken invid minnesstenen i Shekem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Jotam h\u00f6rde detta, st\u00e4llde han sig h\u00f6gst uppe p\u00e5 berget Gerisim och ropade till dem: \u201dH\u00f6r p\u00e5 mig, Shekems inv\u00e5nare, s\u00e5 att Gud ska h\u00f6ra er!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En g\u00e5ng beslutade tr\u00e4den att sm\u00f6rja en kung \u00f6ver sig. F\u00f6rst bad de olivtr\u00e4det att bli deras kung,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men det svarade: \u2019Skulle jag sluta att ge olivolja med vilken b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor \u00e4ras f\u00f6r att st\u00e5 och svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde de sig till fikontr\u00e4det. \u2019Kan inte du bli v\u00e5r kung?\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men fikontr\u00e4det v\u00e4grade ocks\u00e5: \u2019Skulle jag sluta att b\u00e4ra ljuvlig frukt bara f\u00f6r att svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 tillfr\u00e5gades vinstocken: \u2019Kan inte du regera \u00f6ver oss?\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men vinstocken svarade: \u2019Skulle jag sluta att ge vin som gl\u00e4der b\u00e5de gudar och m\u00e4nniskor bara f\u00f6r att svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde de sig slutligen till t\u00f6rnbusken: \u2019Du kan v\u00e4l bli v\u00e5r kung!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 svarade t\u00f6rnbusken: \u2019Om det verkligen \u00e4r sant att ni vill sm\u00f6rja mig till er kung, s\u00e5 kom d\u00e5 och ta er tillflykt under min skugga. Om ni inte g\u00f6r det, ska eld komma ut ur t\u00f6rnbusken och br\u00e4nna ner cedrarna i Libanon!\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e4nk d\u00e4rf\u00f6r efter, om ni har handlat hederligt och r\u00e4tt, n\u00e4r ni har utropat Avimelek till kung! \u00c4r det r\u00e4tt mot Jerubbaal och alla hans \u00e4ttlingar? \u00c4r det vad hans g\u00e4rningar f\u00f6rtj\u00e4nat?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min far stred f\u00f6r er och riskerade livet f\u00f6r att befria er fr\u00e5n midjaniterna,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men \u00e4nd\u00e5 har ni gjort uppror mot min fars familj och avr\u00e4ttat hans sjuttio s\u00f6ner p\u00e5 en och samma sten. Och nu har ni utropat hans slavinnas son, Avimelek, till er kung d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r sl\u00e4kt med er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni har handlat r\u00e4tt mot Jerubbaal och hans familj, d\u00e5 ska ni och Avimelek f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver varandra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om ni har handlat or\u00e4tt, d\u00e5 ska eld komma fr\u00e5n Avimelek och f\u00f6rt\u00e4ra inv\u00e5narna i Shekem och Bet Millo och en eld fr\u00e5n dem ska i sin tur f\u00f6rt\u00e4ra Avimelek!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jotam flydde och bosatte sig i Beer. Han var r\u00e4dd f\u00f6r sin bror Avimelek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Avimelek h\u00e4rskat \u00f6ver israeliterna i tre \u00e5r,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "l\u00e4t Gud fiendskap uppst\u00e5 mellan Avimelek och inv\u00e5narna i Shekem som avf\u00f6ll fr\u00e5n honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta skedde som h\u00e4mnd f\u00f6r v\u00e5ldsd\u00e5det mot Jerubbaals sjuttio s\u00f6ner. Deras bror Avimelek som dr\u00e4pte dem och m\u00e4nnen i Shekem som medverkade till det skulle nu f\u00e5 sitt straff."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Shekems m\u00e4n lade sig i bakh\u00e5ll i bergen f\u00f6r de f\u00f6rbipasserande f\u00f6r att r\u00e5na dem. Men n\u00e5gon varnade Avimelek f\u00f6r detta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samtidigt flyttade Gaal, Eveds son, in i Shekem tillsammans med sina br\u00f6der. Shekems inv\u00e5nare fick f\u00f6rtroende f\u00f6r honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De gick ut p\u00e5 f\u00e4ltet, sk\u00f6rdade och trampade druvorna och samlades till en sk\u00f6rdefest i avgudatemplet. De \u00e5t och drack och b\u00f6rjade uttala f\u00f6rbannelser \u00f6ver Avimelek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dVem \u00e4r egentligen Avimelek?\u201d fr\u00e5gade Gaal, Eveds son. \u201dOch Shekem? Varf\u00f6r ska vi vara hans tj\u00e4nare? \u00c4r han inte Jerubbaals son och Sevul hans tillsyningsman? Nej, tj\u00e4na \u00e4ttlingar till Hamor, Shekems far! Varf\u00f6r skulle vi tj\u00e4na Avimelek?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om jag bara hade makt \u00f6ver detta folk, s\u00e5 skulle jag snart g\u00f6ra mig av med Avimelek och s\u00e4ga till honom: \u2019Samla ihop en h\u00e4r och kom och strid mot mig!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r Sevul, borgm\u00e4staren i staden fick h\u00f6ra vad Gaal hade sagt, blev han rasande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han s\u00e4nde i hemlighet ett meddelande till Avimelek och l\u00e4t honom veta vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda: \u201dGaal, Eveds son, och hans sl\u00e4ktingar har flyttat till Shekem och nu f\u00f6rs\u00f6ker de f\u00e5 hela staden mot dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom med dina m\u00e4n i kv\u00e4ll! G\u00f6m er p\u00e5 f\u00e4lten"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och storma sedan staden p\u00e5 morgonen n\u00e4r solen g\u00e5r upp. N\u00e4r Gaal och hans m\u00e4n kommer ut f\u00f6r att strida mot dig, kan du g\u00f6ra vad du vill med dem!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Avimelek och hans m\u00e4n br\u00f6t upp och lade sig i bakh\u00e5ll p\u00e5 natten uppdelade i fyra grupper utanf\u00f6r Shekem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen n\u00e4r Gaal, Eveds son, stod i stadsporten, kom Avimelek och hans m\u00e4n fram fr\u00e5n sitt bakh\u00e5ll."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Gaal s\u00e5g dem, ropade han till Sevul: \u201dTitta upp mot berget d\u00e4r! Det kommer folk d\u00e4r uppifr\u00e5n.\u201d \u201dNej\u201d, svarade Sevul. \u201dDet \u00e4r bara skuggor av bergen som du tar f\u00f6r m\u00e4nniskor.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201dJo, titta d\u00e4r! Det kommer folk fr\u00e5n landets mitt\u201d, fortsatte Gaal. \u201dOch d\u00e4r kommer andra p\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6rbi teckentydareken!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sa Sevul till honom: \u201dHur \u00e4r det nu med alla dina stora ord? Vem var det som sa: \u2019Vem \u00e4r egentligen Avimelek, och varf\u00f6r skulle vi tj\u00e4na honom?\u2019 H\u00e4r \u00e4r folket du f\u00f6raktade. G\u00e5 nu ut och strid mot dem!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Gaal drog d\u00e5 ut med m\u00e4nnen fr\u00e5n Shekem och stred mot Avimelek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Avimelek drev honom tillbaka, han flydde och det l\u00e5g s\u00e5rade och d\u00f6da \u00e4nda fram till stadsporten."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Avimelek bodde sedan kvar i Aruma, men Sevul drev ut Gaal och hans br\u00f6der ur staden och l\u00e4t dem inte l\u00e4ngre bo d\u00e4r."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 gick folket i Shekem ut p\u00e5 f\u00e4lten. N\u00e5gon hade f\u00f6rvarnat Avimelek om detta"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och han lade sig i bakh\u00e5ll med sina m\u00e4n som han delat upp i tre grupper. N\u00e4r han s\u00e5g m\u00e4nnen fr\u00e5n staden komma ut, rusade de fram och gick till attack."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Avimelek och hans grupp stormade fram mot stadsporten och st\u00e4llde sig framf\u00f6r den, medan de andra tv\u00e5 grupperna attackerade och d\u00f6dade dem som var p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Avimelek anf\u00f6ll staden hela dagen tills han intagit hela staden och d\u00f6dat alla som befann sig d\u00e4r inne. Han j\u00e4mnade den med marken och str\u00f6dde salt \u00f6ver platsen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00e4r Shekemtornets inv\u00e5nare h\u00f6rde detta, tog de sin tillflykt till f\u00e4stningen vid El Berits tempel."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Avimelek fick veta att alla Shekemtornets inv\u00e5nare var samlade d\u00e4r"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "och han tog sina trupper med sig upp p\u00e5 berget Salmon. D\u00e4r tog han en yxa, h\u00f6gg av grenar fr\u00e5n tr\u00e4den och lade dem p\u00e5 sina axlar. \u201dSkynda er nu och g\u00f6r precis som jag!\u201d sa han till sina m\u00e4n."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6gg ocks\u00e5 de av var sin gren och f\u00f6ljde efter Avimelek till staden. D\u00e4r staplade de upp veden mot f\u00e4stningen och t\u00e4nde p\u00e5. F\u00e4stningen br\u00e4ndes och alla Shekemtornets inv\u00e5nare d\u00e4r inne dog, \u00f6ver tusen personer."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4refter anf\u00f6ll Avimelek staden Teves och intog den."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "I staden fanns ett bef\u00e4st torn. Dit flydde befolkningen, blockerade ing\u00e5ngen och kl\u00e4ttrade upp p\u00e5 taket."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Medan Avimelek anf\u00f6ll tornet och n\u00e4rmade sig dess port f\u00f6r att br\u00e4nna tornet,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "var det en kvinna p\u00e5 taket som kastade ner en kvarnsten. Den tr\u00e4ffade Avimelek i huvudet och krossade hans skalle."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u201dDra ditt sv\u00e4rd och d\u00f6da mig!\u201d ropade han till sin vapendragare. \u201dIngen ska f\u00e5 s\u00e4ga att en kvinna d\u00f6dade Avimelek!\u201d Den unge mannen genomborrade d\u00e5 Avimelek med sitt sv\u00e4rd och d\u00f6dade honom"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "och n\u00e4r israeliterna s\u00e5g att han var d\u00f6d, skingrades de och gick hem igen var och en till sitt."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt straffade Gud Avimelek f\u00f6r det onda han hade gjort mot sin far n\u00e4r han d\u00f6dade sina sjuttio br\u00f6der."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Gud l\u00e4t det onda som Shekems m\u00e4n gjort komma \u00f6ver dem sj\u00e4lva. Jotams, Jerubbaals sons, f\u00f6rbannelse drabbade dem."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tola och Jair - Efter Avimelek framtr\u00e4dde Tola, Puas son och Dodos sonson, som r\u00e4ddare f\u00f6r Israel. Han kom fr\u00e5n Isaskars stam men var bosatt i staden Samir i Efraims berglandskap."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under tjugotre \u00e5r var han Israels domare. N\u00e4r han dog, begravde man honom i Samir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han eftertr\u00e4ddes av gileaditen Jair, som var domare i Israel i tjugotv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han hade trettio s\u00f6ner som red p\u00e5 trettio \u00e5snor och hade trettio st\u00e4der i Gilead som \u00e4n i dag kallas Jairs st\u00e4der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jair dog begravdes han i Kamon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jefta - Israeliterna gjorde p\u00e5 nytt det som var ont i HERRENS \u00f6gon och tj\u00e4nade baalerna och astartegudinnorna och \u00e4ven de gudar som dyrkades i Aram och Sidon och av Moab, Ammon och filist\u00e9erna. De \u00f6vergav HERREN och tj\u00e4nade honom inte l\u00e4ngre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 flammade HERRENS vrede upp mot Israel. Han \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t filist\u00e9erna och ammoniterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta \u00e5r hade ammoniterna i arton \u00e5r pl\u00e5gat och f\u00f6rtryckt Israels folk p\u00e5 andra sidan floden Jordan i amor\u00e9ernas land i Gilead."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ammoniterna gick \u00f6ver Jordan f\u00f6r att anfalla de omr\u00e5den som tillh\u00f6rde Judas, Benjamins och Efraims stammar. Israeliterna var i stor n\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 ropade israeliterna p\u00e5 nytt till HERREN: \u201dVi har syndat mot dig och \u00f6vergett dig, som \u00e4r v\u00e5r Gud, f\u00f6r att tillbe avgudar!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN svarade dem: \u201dHar inte jag r\u00e4ddat er fr\u00e5n egypterna, amor\u00e9erna, ammoniterna och filist\u00e9erna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sidonierna, amalekiterna och maoniterna? Har det funnits n\u00e5got tillf\u00e4lle d\u00e5 ni ropat till mig om hj\u00e4lp och jag inte har r\u00e4ddat er?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 forts\u00e4tter ni att \u00f6verge mig f\u00f6r att tillbe andra gudar. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag inte r\u00e4dda er mer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e5 och ropa till de gudar ni valt! L\u00e5t dem r\u00e4dda er nu n\u00e4r ni \u00e4r i n\u00f6d!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de sa till honom: \u201dVi har syndat! Straffa oss p\u00e5 det s\u00e4tt du anser vara b\u00e4st, men r\u00e4dda oss \u00e4n en g\u00e5ng!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan gjorde de sig av med de fr\u00e4mmande gudar de hade tillbett och tj\u00e4nade i st\u00e4llet bara HERREN och han kunde inte l\u00e4ngre st\u00e5 ut med att se deras el\u00e4nde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Samtidigt drog sig Ammons arm\u00e9 samman i Gilead och f\u00f6rberedde ett anfall mot Israels arm\u00e9 vid Mispa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men folkets ledare i Gilead sa till varandra: \u201dVem vill bli v\u00e5r anf\u00f6rare i striden mot ammoniterna? Han ska bli h\u00f6vding f\u00f6r alla gileaditerna.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefta besegrar ammoniterna Jefta var en mycket tapper stridsman fr\u00e5n Gilead. Han var son till en prostituerad och hans far var Gilead."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gilead hade s\u00f6ner ocks\u00e5 med sin hustru. N\u00e4r Jeftas halvbr\u00f6der v\u00e4xte upp, drev de bort honom. \u201dDu f\u00e5r inte dela arvet i v\u00e5r fars hus! Du \u00e4r ju son till en fr\u00e4mmande kvinna\u201d, sa de."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jefta fick fly fr\u00e5n sina halvbr\u00f6der och bosatte sig i landet Tov. Snart sl\u00f6t sig en grupp \u00e4ventyrare till honom och f\u00f6ljde honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tid senare b\u00f6rjade ammoniterna sitt krig mot Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ammoniterna gav sig i strid med Israel, gick de \u00e4ldste i Gilead f\u00f6r att h\u00e4mta Jefta fr\u00e5n landet Tov."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De bad honom komma och anf\u00f6ra arm\u00e9n i striden mot ammoniterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jefta svarade Gileads \u00e4ldste: \u201dNi hatar mig och har k\u00f6rt bort mig fr\u00e5n min fars hus. Varf\u00f6r kommer ni till mig nu n\u00e4r ni har r\u00e5kat i sv\u00e5righeter?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dD\u00e4rf\u00f6r att vi beh\u00f6ver dig\u201d, svarade de. \u201dOm du vill leda oss mot ammoniterna, ska du bli h\u00f6vding f\u00f6r alla som bor i Gilead.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jefta svarade Gileads \u00e4ldste: \u201dOm ni h\u00e4mtar mig hem f\u00f6r att strida mot ammoniterna och HERREN ger dem \u00e5t mig, d\u00e5 blir jag er h\u00f6vding.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dHERREN \u00e4r v\u00e5rt vittne\u201d, svarade de. \u201dVi lovar att g\u00f6ra som du har sagt.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jefta f\u00f6ljde d\u00e5 med Gileads \u00e4ldste och folket gjorde honom till sin ledare och bef\u00e4lhavare. Jefta bekr\u00e4ftade inf\u00f6r HERREN i Mispa vad han hade sagt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde Jefta bud till kungen i Ammon och bad att f\u00e5 veta varf\u00f6r Israel hade blivit anfallet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungen svarade Jeftas s\u00e4ndebud: \u201dN\u00e4r israeliterna kom fr\u00e5n Egypten, tog de mitt land fr\u00e5n Arnon \u00e4nda till Jabbok och till Jordan. L\u00e4mna nu tillbaka allting utan strid!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jefta skickade d\u00e5 p\u00e5 nytt s\u00e4ndebud till Ammons kung"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sa: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Jefta: Israel tog inte moabiternas och ammoniternas land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Israels folk kom till Kadesh p\u00e5 sin v\u00e4g fr\u00e5n Egypten sedan de g\u00e5tt \u00f6ver S\u00e4vhavet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e4nde de bud till kungen i Edom och bad om till\u00e5telse att passera genom hans land, men han avvisade dem. D\u00e5 bad de kungen i Moab om samma sak, men de blev avvisade d\u00e4r ocks\u00e5 och stannade i Kadesh."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slutligen gick de runt Edom och Moab genom \u00f6knen och vandrade utmed den \u00f6stra gr\u00e4nsen tills de kom bortom Moabs land och slog l\u00e4ger vid floden Arnon, men de gick aldrig genom Moabs land. Arnon utg\u00f6r n\u00e4mligen gr\u00e4nsen till Moab."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde israeliterna bud till amor\u00e9ernas kung Sichon som bodde i Heshbon och bad om till\u00e5telse att f\u00e5 g\u00e5 genom hans land f\u00f6r att komma till sin best\u00e4mmelseort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men kung Sichon litade inte p\u00e5 Israel, s\u00e5 han mobiliserade sin arm\u00e9 vid Jahas och anf\u00f6ll dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 gav HERREN, Israels Gud, Sichon och allt hans folk i israeliternas v\u00e5ld och de slog dem och intog hela det land d\u00e4r amor\u00e9erna bodde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt \u00f6vertog Israel allt amoreiskt land fr\u00e5n floden Arnon till Jabbok och fr\u00e5n \u00f6knen till Jordan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN, Israels Gud, drev ut amor\u00e9erna f\u00f6r sitt folk Israel och nu vill du ta deras land i besittning!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du beh\u00e5ller ju vad din gud Kemosh ger dig och vi kommer att beh\u00e5lla allt som HERREN, v\u00e5r Gud, ger oss!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4r du f\u00f6rmer \u00e4n Balak, Sippors son och kung i Moab? Han tvistade inte med israeliterna och han anf\u00f6ll dem inte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men nu efter trehundra \u00e5r kommer ni med detta! Israel har bott h\u00e4r hela tiden, utspridda \u00f6ver hela landet fr\u00e5n Heshbon till Aroer och utmed floden Arnon. Varf\u00f6r har ni inte tidigare f\u00f6rs\u00f6kt att ta det tillbaka?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nej, jag har inte gjort n\u00e5got ont mot dig, utan det \u00e4r du som har gjort fel genom att dra ut i strid mot mig. Men HERREN, domaren, ska snart visa vem som har r\u00e4tt, Israel eller Ammon!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men kungen i Ammon tog ingen h\u00e4nsyn till vad Jefta hade sagt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS Ande \u00f6ver Jefta, och han t\u00e5gade genom Gilead och Manasse och f\u00f6rbi Mispa i Gilead och anf\u00f6ll Ammons arm\u00e9."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och Jefta gav ett l\u00f6fte inf\u00f6r HERREN: \u201dOm du \u00f6verl\u00e4mnar ammoniterna \u00e5t mig,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ska det som f\u00f6rst kommer mig till m\u00f6tes genom d\u00f6rren n\u00e4r jag kommer hem efter att ha besegrat ammoniterna, tillh\u00f6ra HERREN och offras som ett br\u00e4nnoffer.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jefta drog sedan ut mot ammoniterna och HERREN gav dem i hans v\u00e5ld."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ammoniterna led ett mycket stort nederlag och f\u00f6rlorade tjugo st\u00e4der fr\u00e5n Aroer till Minnit och dessutom omr\u00e5det \u00e4nda fram till Avel Keramim. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev ammoniterna kuvade av israeliterna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jefta \u00e5terv\u00e4nde hem, sprang hans dotter, hans enda barn\u2006\u2013\u2006han hade inga andra, varken s\u00f6ner eller d\u00f6ttrar, ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Hon slog p\u00e5 en tamburin och dansade,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "men n\u00e4r han fick se henne, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der. \u201dVe mig, min dotter!\u201d ropade han. \u201dDu f\u00e5r mig att krossas och sjunka genom jorden! Jag har gett ett l\u00f6fte till HERREN och det kan jag inte ta tillbaka!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dFar\u201d, sa flickan. \u201dDu m\u00e5ste g\u00f6ra med mig det som du har lovat HERREN, f\u00f6r han har l\u00e5tit dig h\u00e4mnas dina fiender ammoniterna."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men l\u00e5t mig f\u00f6rst g\u00e5 upp till bergen tillsammans med mina v\u00e4ninnor f\u00f6r att under tv\u00e5 m\u00e5nader gr\u00e5ta \u00f6ver att jag aldrig blir gift.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, svarade han. \u201dDu f\u00e5r g\u00e5.\u201d Hon gick allts\u00e5 med sina v\u00e4ninnor upp till bergen f\u00f6r att under tv\u00e5 m\u00e5nader gr\u00e5ta \u00f6ver sitt \u00f6de."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Efter tv\u00e5 m\u00e5nader \u00e5terv\u00e4nde hon till sin far som gjorde med henne vad han hade lovat. Hon hade aldrig legat med n\u00e5gon man. Efter detta blev det en sed i Israel"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "att de unga flickorna under fyra dagar varje \u00e5r gick bort f\u00f6r att fira minnet av gileaditen Jeftas dotter."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefta anfaller Efraims stam M\u00e4nnen i Efraims stam samlades vid Safon och hotade Jefta: \u201dVarf\u00f6r bad du inte oss vara med i striden mot Ammon? Nu t\u00e4nker vi br\u00e4nna ner ditt hus och \u00e4ven dig!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJag kallade p\u00e5 er n\u00e4r jag och mitt folk stred h\u00e5rt mot ammoniterna, men ni ville inte r\u00e4dda mig\u201d, svarade Jefta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r jag s\u00e5g att ni inte ville r\u00e4dda mig, riskerade jag mitt liv och drog ut i strid mot ammoniterna och HERREN gav dem i mitt v\u00e5ld. Vad ger det nu er f\u00f6r r\u00e4tt att b\u00f6rja strida mot oss?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jefta samlade alla m\u00e4nnen i Gilead och gav sig i strid mot efraimiterna. De besegrade efraimiterna som hade sagt: \u201dNi gileaditer \u00e4r bara flyktingar fr\u00e5n Efraim och Manasse!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han besatte vadst\u00e4llena \u00f6ver Jordan bakom Efraims arm\u00e9 och varje g\u00e5ng en \u00f6verlevande fr\u00e5n Efraim f\u00f6rs\u00f6kte komma \u00f6ver floden, fr\u00e5gade gileaditerna: \u201dTillh\u00f6r du Efraims stam?\u201d Den som nekade till detta,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "uppmanades att s\u00e4ga \u201dshibbolet\u201d. Om det d\u00e5 blev \u201dsibbolet\u201d i st\u00e4llet f\u00f6r \u201dshibbolet\u201d, d\u00e4rf\u00f6r att han inte kunde uttala ordet r\u00e4tt, d\u00f6dades han omedelbart p\u00e5 vadst\u00e4llet. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6ll 42 000 efraimiter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jefta var Israels domare i sex \u00e5r och n\u00e4r gileaditen Jefta dog, begravde man honom i en av Gileads st\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ivsan - N\u00e4ste domare i Israel hette Ivsan och bodde i Betlehem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hade trettio s\u00f6ner och trettio d\u00f6ttrar. Han gifte bort sina d\u00f6ttrar med m\u00e4n utanf\u00f6r sin sl\u00e4kt och skaffade ocks\u00e5 utifr\u00e5n trettio flickor som hustrur \u00e5t sina s\u00f6ner. I sju \u00e5r var han domare i Israel"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "innan han dog. Han blev sedan begravd i Betlehem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elon - Efter honom blev Elon fr\u00e5n Sebulon domare i tio \u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter sin d\u00f6d begravdes han i Ajalon i Sebulon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avdon - N\u00e4ste domare hette Avdon fr\u00e5n Piraton. Han var son till Hillel"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och hade fyrtio s\u00f6ner och trettio sons\u00f6ner som red p\u00e5 sjuttio \u00e5snor. I \u00e5tta \u00e5r var han domare i Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan dog Avdon fr\u00e5n Piraton, Hillels son, och begravdes i Piraton i Efraims land i amalekiternas bergsbygd."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simson - Simsons f\u00f6delse \u00c4nnu en g\u00e5ng gjorde Israel det som var ont i HERRENS \u00f6gon. HERREN \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t filist\u00e9erna i fyrtio \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En man fr\u00e5n Sora, som hette Manoach och tillh\u00f6rde Dans stam, hade en hustru som inte kunde f\u00e5 barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel visade sig f\u00f6r henne och sa: \u201dDu har varit barnl\u00f6s l\u00e4nge, men snart ska du f\u00e5 en son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drick inte vin eller starka drycker och \u00e4t inte mat som \u00e4r oren,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r du ska bli gravid och f\u00f6da en son. H\u00e5ret p\u00e5 din son f\u00e5r aldrig klippas, f\u00f6r han ska vara en Guds nasir \u00e4nda fr\u00e5n moderlivet och han ska p\u00e5b\u00f6rja Israels r\u00e4ddning fr\u00e5n filist\u00e9erna.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kvinnan ber\u00e4ttade detta f\u00f6r sin man: \u201dEn gudsman visade sig f\u00f6r mig. Han s\u00e5g ut som Guds \u00e4ngel och han var fruktansv\u00e4rd att se p\u00e5. Jag fr\u00e5gade inte varifr\u00e5n han kom och han sa inte heller sitt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4remot sa han till mig: \u2019Du kommer att bli gravid och f\u00f6da en son. Han sa ocks\u00e5 att jag inte skulle dricka vin eller starka drycker och inte heller \u00e4ta oren mat, f\u00f6r barnet ska bli en Guds nasir fr\u00e5n sin f\u00f6delse \u00e4nda till sin d\u00f6d.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Manoach bad d\u00e5 till HERREN: \u201dL\u00e5t denne gudsman komma tillbaka och l\u00e4ra oss hur vi ska g\u00f6ra med barnet som ska f\u00f6das!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud h\u00f6rde hans b\u00f6n och Guds \u00e4ngel kom igen till Manoachs hustru som d\u00e5 var ute p\u00e5 f\u00e4ltet. Men hennes man Manoach var inte med henne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon skyndade sig d\u00e4rf\u00f6r att f\u00e5 tag p\u00e5 sin make och sa till honom: \u201dMannen som kom till mig h\u00e4romdagen \u00e4r h\u00e4r igen!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manoach f\u00f6ljde d\u00e5 med henne och fr\u00e5gade mannen: \u201d\u00c4r du samme man som talade med henne h\u00e4romdagen?\u201d \u201dJa, det \u00e4r jag\u201d, svarade han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r dina ord g\u00e5r i uppfyllelse, hur ska vi ta hand om honom? Hur ska vi g\u00f6ra med honom?\u201d fr\u00e5gade Manoach honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel svarade: \u201dVar noga med att din hustru f\u00f6ljer allt jag har sagt henne!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon f\u00e5r inte \u00e4ta druvor eller dricka vin och starka drycker och inte \u00e4ta n\u00e5got orent. Hon ska h\u00e5lla allt jag befallt henne!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dStanna kvar s\u00e5 vi f\u00e5r laga till en killing \u00e5t dig att \u00e4ta\u201d, sa Manoach till HERRENS \u00e4ngel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201d\u00c4ven om du h\u00e5ller mig kvar ska jag inte \u00e4ta av maten\u201d, svarade HERRENS \u00e4ngel Manoach. \u201dMen om du vill f\u00f6rbereda ett br\u00e4nnoffer, s\u00e5 b\u00e4r fram det till HERREN.\u201d Manoach hade \u00e4nnu inte f\u00f6rst\u00e5tt att det var HERRENS \u00e4ngel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade Manoach HERRENS \u00e4ngel: \u201dVad heter du? F\u00f6r n\u00e4r det som du sagt g\u00e5r i uppfyllelse vill vi hedra dig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dFr\u00e5ga inte efter mitt namn, f\u00f6r det \u00e4r underbart\u201d, svarade HERRENS \u00e4ngel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 tog Manoach en killing tillsammans med matoffret och offrade det till HERREN p\u00e5 en klippa. D\u00e5 l\u00e4t han n\u00e5got f\u00f6runderligt ske inf\u00f6r Manoach och hans hustru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e5gorna fr\u00e5n offret p\u00e5 klippan slog upp mot skyn, for HERRENS \u00e4ngel upp i l\u00e5gan fr\u00e5n altaret mitt framf\u00f6r deras \u00f6gon. D\u00e5 f\u00f6ll Manoach och hans hustru ner med sina ansikten mot jorden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta var sista g\u00e5ngen de s\u00e5g \u00e4ngeln och Manoach f\u00f6rstod nu att det varit en HERRENS \u00e4ngel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dVi kommer att d\u00f6\u201d, sa Manoach till sin hustru. \u201dVi har sett Gud!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men hon svarade: \u201dOm HERREN hade t\u00e4nkt d\u00f6da oss, skulle han inte ha tagit emot br\u00e4nnoffret och matoffret och han skulle inte heller ha uppenbarat sig f\u00f6r oss och l\u00e5tit oss se och h\u00f6ra allt detta.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnet som hon f\u00f6dde fick namnet Simson och HERREN v\u00e4lsignade honom n\u00e4r han v\u00e4xte upp."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och HERRENS Ande b\u00f6rjade verka p\u00e5 honom n\u00e4r han var i Dans l\u00e4ger mellan Sora och Eshtaol."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simsons g\u00e5ta En dag n\u00e4r Simson var i Timna s\u00e5g han d\u00e4r en ung filisteisk kvinna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han kom hem, sa han till sina f\u00f6r\u00e4ldrar: \u201dJag s\u00e5g en filisteisk kvinna i Timna. Se nu till att jag f\u00e5r henne till hustru!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men de inv\u00e4nde: \u201dFinns det ingen kvinna i din egen sl\u00e4kt eller bland v\u00e5rt folk? Varf\u00f6r m\u00e5ste du skaffa dig en hustru bland dessa oomskurna filist\u00e9er?\u201d Men Simson sa till sin far: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 henne! Hon \u00e4r den r\u00e4tta f\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans f\u00f6r\u00e4ldrar f\u00f6rstod inte att HERREN l\u00e5g bakom detta. Han h\u00f6ll p\u00e5 att l\u00e4gga ut en f\u00e4lla f\u00f6r filist\u00e9erna som d\u00e5 h\u00e4rskade \u00f6ver Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Simson och hans f\u00f6r\u00e4ldrar var p\u00e5 v\u00e4g till Timna, anf\u00f6ll ett ungt rytande lejon honom vid ving\u00e5rdarna i utkanten av staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men just d\u00e5 kom HERRENS Ande starkt \u00f6ver honom. Han slet is\u00e4r lejonet s\u00e5 l\u00e4tt som om det hade varit en killing. Men han n\u00e4mnde ingenting om detta f\u00f6r sina f\u00f6r\u00e4ldrar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kom till Timna och tr\u00e4ffade flickan, blev han mycket f\u00f6rtjust i henne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r han en tid senare \u00e5terv\u00e4nde dit f\u00f6r att gifta sig med henne, vek han av fr\u00e5n v\u00e4gen f\u00f6r att se p\u00e5 det d\u00f6da lejonet. Han fann d\u00e5 att en bisv\u00e4rm hade slagit sig ner i den d\u00f6da kroppen och d\u00e4r fanns ocks\u00e5 honung."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han tog av honungen med sina h\u00e4nder och \u00e5t medan han vandrade vidare och han gav ocks\u00e5 sina f\u00f6r\u00e4ldrar, men han talade inte om f\u00f6r dem att han skrapat av honungen ur lejonkadavret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Medan hans far gick f\u00f6r att tr\u00e4ffa bruden, st\u00e4llde Simson till med en fest i staden, f\u00f6r det var sed f\u00f6r brudgummen att g\u00f6ra s\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e5g honom, h\u00e4mtade de trettio unga m\u00e4n till br\u00f6llopsf\u00f6ljet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simson sa till dem: \u201dJag ska ge er en g\u00e5ta! Om ni kan gissa g\u00e5tan under de h\u00e4r sju br\u00f6llopsdagarna, s\u00e5 ska jag ge er trettio linneskjortor och trettio h\u00f6gtidsdr\u00e4kter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni inte kan gissa r\u00e4tt, m\u00e5ste ni ge mig trettio fina linneskjortor och trettio h\u00f6gtidsdr\u00e4kter.\u201d De sa: \u201dL\u00e5t oss h\u00f6ra din g\u00e5ta nu! Ber\u00e4tta!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Simson: \u201dMat kom fr\u00e5n stor\u00e4taren och det som var s\u00f6tt fr\u00e5n den starke!\u201d Efter tre dagar hade de \u00e4nnu inte kommit p\u00e5 l\u00f6sningen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den fj\u00e4rde dagen sa de till bruden: \u201dLocka din man att ge svaret p\u00e5 den h\u00e4r g\u00e5tan, annars ska vi br\u00e4nna upp b\u00e5de dig och din fars hus! Vi blev v\u00e4l inte inbjudna till den h\u00e4r festen f\u00f6r att bli alldeles ruinerade!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simsons hustru l\u00e5g \u00f6ver honom, gr\u00e4t och sa: \u201dDu \u00e4lskar mig inte alls, du hatar mig, f\u00f6r du har gett mitt folk en g\u00e5ta, men du har inte talat om svaret f\u00f6r mig!\u201d \u201dJag har inte talat om det ens f\u00f6r mina f\u00f6r\u00e4ldrar. Varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 tala om det f\u00f6r dig?\u201d svarade han."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 fortsatte hon att gr\u00e5ta varje g\u00e5ng hon var tillsammans med honom under hela den \u00e5terst\u00e5ende tiden av br\u00f6llopet. Till slut, p\u00e5 den sjunde dagen, gav han upp, eftersom hon pressade honom s\u00e5 och avsl\u00f6jade l\u00f6sningen f\u00f6r henne. Hon gav den d\u00e5 till sina landsm\u00e4n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och f\u00f6re solnedg\u00e5ngen den sjunde dagen fick Simson deras svar: \u201dVad \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honung?\u201d sa de. \u201dOch vad \u00e4r starkare \u00e4n ett lejon?\u201d \u201dOm ni inte hade pl\u00f6jt med min kviga, skulle ni inte funnit svaret p\u00e5 min g\u00e5ta\u201d, svarade han."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS Ande \u00f6ver honom och han gick till Ashkelon. D\u00e4r d\u00f6dade han trettio m\u00e4n, tog deras kl\u00e4der och gav dem till de unga m\u00e4nnen som hade svarat r\u00e4tt p\u00e5 g\u00e5tan. Men han var mycket f\u00f6rargad och \u00e5terv\u00e4nde hem till sina f\u00f6r\u00e4ldrar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans \u00f6vergivna hustru gifte sig i st\u00e4llet med den av de trettio unga m\u00e4nnen som st\u00e5tt honom n\u00e4rmast."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simson d\u00f6dar m\u00e5nga fiender Lite senare, under vetesk\u00f6rden, tog Simson med sig en killing och gick f\u00f6r att bes\u00f6ka sin hustru, men hennes far ville inte sl\u00e4ppa in honom till henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJag trodde att du hatade henne\u201d, sa han. \u201dD\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag henne gifta sig med din v\u00e4n. Men h\u00f6r h\u00e4r, hon har en yngre syster som ser \u00e4nnu b\u00e4ttre ut. Henne kan du i st\u00e4llet gifta dig med.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Simson: \u201dNu \u00e4r jag oskyldig om jag g\u00f6r upp med filist\u00e9erna!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han f\u00e5ngade trehundra r\u00e4var, band ihop dem i svansarna tv\u00e5 och tv\u00e5 och band fast en fackla mellan varje par."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 t\u00e4nde han facklorna och sl\u00e4ppte r\u00e4varna l\u00f6sa bland filist\u00e9ernas s\u00e4desf\u00e4lt. F\u00e4lten br\u00e4ndes ner fullst\u00e4ndigt tillsammans med k\u00e4rvar och s\u00e4desskylar och \u00e4ven ving\u00e5rdar och olivplanteringar f\u00f6rst\u00f6rdes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r filist\u00e9erna fr\u00e5gade vem som hade gjort allt detta, blev svaret: \u201dSimson, timnitens sv\u00e4rson. Han har gjort det d\u00e4rf\u00f6r att hans sv\u00e4rfar gett hans hustru till hans v\u00e4n.\u201d Filist\u00e9erna tog d\u00e5 flickan och hennes far och br\u00e4nde dem levande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dD\u00e4rf\u00f6r att ni b\u00e4r er \u00e5t s\u00e5 ska jag h\u00e4mnas!\u201d sa Simson till dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han anf\u00f6ll dem ursinnigt och d\u00f6dade m\u00e5nga. Sedan l\u00e4mnade han dem och bosatte sig i en grotta vid Etam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filist\u00e9erna s\u00e4nde i sin tur ett stort uppb\u00e5d till Juda och de slog l\u00e4ger d\u00e4r och spred sig mot Lechi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har ni kommit hit?\u201d fr\u00e5gade d\u00e5 m\u00e4nnen i Juda. \u201dF\u00f6r att ta Simson till f\u00e5nga och g\u00f6ra med honom vad han har gjort mot oss\u201d, svarade de."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 marscherade 3 000 m\u00e4n fr\u00e5n Juda ner till Simson d\u00e4r han bodde i grottan vid Etam. \u201dVad \u00e4r det du har gjort?\u201d fr\u00e5gade de honom. \u201dVet du inte att det \u00e4r filist\u00e9erna som r\u00e5der \u00f6ver oss?\u201d Men Simson svarade: \u201dJag betalade bara tillbaka f\u00f6r vad de gjort mot mig!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dVi har kommit hit f\u00f6r att ta dig till f\u00e5nga och f\u00f6ra dig till filist\u00e9erna\u201d, sa m\u00e4nnen till honom. \u201dMen ni m\u00e5ste sv\u00e4ra att inte d\u00f6da mig!\u201d sa Simson."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, svarade de. \u201dVi ska bara binda dig och \u00f6verl\u00e4mna dig till filist\u00e9erna. Vi ska inte d\u00f6da dig.\u201d De band honom s\u00e5 med tv\u00e5 nya rep och tog honom med sig fr\u00e5n grottan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Lechi och filist\u00e9erna fick syn p\u00e5 honom, ropade de av gl\u00e4dje. Men d\u00e5 kom HERRENS Ande \u00f6ver Simson och repen som han var bunden med slets av som svedda lintr\u00e5dar och bojorna gled av hans h\u00e4nder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tog han upp benet av en f\u00e4rsk \u00e5snek\u00e4ke och med detta d\u00f6dade han tusen man."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simson sa: \u201dMed en \u00e5snas k\u00e4ke har jag slagit en skara, ja, tv\u00e5. Med en \u00e5snas k\u00e4ke har jag d\u00f6dat tusen.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4refter sl\u00e4ngde han k\u00e4ken ifr\u00e5n sig. Sedan dess har den platsen kallats K\u00e4kbensh\u00f6jden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Simson hade blivit v\u00e4ldigt t\u00f6rstig, s\u00e5 han ropade till HERREN: \u201dDu har l\u00e5tit din tj\u00e4nare uppleva en stor r\u00e4ddning! M\u00e5ste jag nu d\u00f6 av t\u00f6rst och falla i dessa oomskurnas h\u00e4nder?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t Gud vatten komma fram ur en f\u00f6rdjupning i marken i Lechi och Simson drack av det och k\u00e4nde sig styrkt. Den platsen kallas d\u00e4rf\u00f6r \u201dden ropandes k\u00e4lla\u201d och k\u00e4llan finns d\u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simson var Israels domare under tjugo \u00e5r, men filist\u00e9erna fortsatte att h\u00e4rska i landet."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simson avsl\u00f6jar sin hemlighet En dag gick Simson till filist\u00e9ernas stad Gaza och s\u00e5g d\u00e4r en prostituerad som han gick till."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snart fick inv\u00e5narna i Gaza veta att han var d\u00e4r och de omringade platsen och l\u00e5g p\u00e5 lur vid stadsporten. De l\u00e5g stilla hela natten och t\u00e4nkte: \u201dI morgon ska vi ta honom och d\u00f6da honom i gryningen.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simson stannade kvar d\u00e4r till midnatt. D\u00e5 gick han upp, lyfte av stadsportarnas d\u00f6rrar med bom och allt, lade dem p\u00e5 sina axlar och gick iv\u00e4g med dem upp till toppen av det berg som ligger mitt emot Hebron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tid senare blev han k\u00e4r i en kvinna som hette Delila och bodde vid b\u00e4cken Sorek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filist\u00e9ernas ledare gick d\u00e5 till henne och bad henne lura honom att avsl\u00f6ja vad det var som gjorde honom s\u00e5 stark. De ville \u00f6vermanna honom och sl\u00e5 honom i kedjor. \u201dVi ska d\u00e5 ge dig 1 100 siklar silver\u201d, lovade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Delila sa till Simson: \u201dTala om f\u00f6r mig varf\u00f6r du \u00e4r s\u00e5 stark! Hur g\u00f6r man f\u00f6r att besegra och binda dig?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dOm man binder mig med sju senstr\u00e4ngar som inte hunnit torka, blir jag lika svag som en vanlig m\u00e4nniska\u201d, svarade Simson."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De filisteiska ledarna kom d\u00e5 till henne med sju f\u00e4rska senstr\u00e4ngar som inte hunnit torka och hon band honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e5gra filist\u00e9er hade g\u00f6mt sig i ett angr\u00e4nsande rum och hon ropade: \u201dSimson! Filist\u00e9erna \u00e4r h\u00e4r!\u201d Men han slet av senorna som om de varit tr\u00e5dar svedda av eld och hemligheten till hans styrka hade inte blivit avsl\u00f6jad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Senare sa Delila till honom: \u201dDu driver med mig och ljuger f\u00f6r mig! Nu m\u00e5ste du tala om f\u00f6r mig hur man kan binda dig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dJo\u201d, sa han. \u201dOm man binder mig med rep som aldrig varit anv\u00e4nda, blir jag lika svag som andra m\u00e4nniskor.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Delila tog nya rep och band honom med dem. Ocks\u00e5 denna g\u00e5ng hade n\u00e5gra m\u00e4n g\u00f6mt sig i ett angr\u00e4nsande rum och Delila ropade: \u201dSimson! Filist\u00e9erna \u00e4r h\u00e4r!\u201d Men han slet s\u00f6nder repen som om de varit tr\u00e5dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dDu har lurat mig igen och p\u00e5 nytt ljugit f\u00f6r mig!\u201d klagade Delila. \u201dTala nu om f\u00f6r mig hur man kan binda dig.\u201d \u201dV\u00e4v in mina sju fl\u00e4tor i varpen till din v\u00e4v,\u201d svarade Simson. \u201dPlugga fast dem, s\u00e5 blir jag lika svag som andra m\u00e4nniskor.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han somnat, slog hon fast dem med pluggen och ropade: \u201dFilist\u00e9erna \u00e4r h\u00e4r, Simson!\u201d Han vaknade och drog genast loss b\u00e5de pluggen och varpen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dHur kan du s\u00e4ga att du \u00e4lskar mig p\u00e5 samma g\u00e5ng som du bedrar mig?\u201d inv\u00e4nde hon. \u201dNu har du ljugit f\u00f6r mig tre g\u00e5nger och inte talat om vad det \u00e4r som g\u00f6r att du \u00e4r s\u00e5 stark!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon tjatade p\u00e5 honom varje dag tills han var d\u00f6dstr\u00f6tt p\u00e5 henne"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och till slut avsl\u00f6jade han hela hemligheten f\u00f6r henne: \u201dMitt h\u00e5r har aldrig blivit klippt\u201d, sa han. \u201dJag har varit en Guds nasir \u00e4nda sedan min f\u00f6delse. Om man rakar av mig h\u00e5ret, l\u00e4mnar styrkan mig och jag blir lika svag som vilken annan m\u00e4nniska som helst.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Delila ins\u00e5g att han \u00e4ntligen hade sagt henne sanningen och d\u00e4rf\u00f6r skickade hon efter filist\u00e9ernas ledare. \u201dKom en sista g\u00e5ng, f\u00f6r nu har han talat om hur det ligger till\u201d, sa hon. De kom och hade med sig pengarna till henne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Delila s\u00e5g till att Simson somnade i hennes kn\u00e4 och tillkallade genast en man som skar av honom hans sju fl\u00e4tor. D\u00e5 b\u00f6rjade hon f\u00f6rnedra honom. Hans styrka hade l\u00e4mnat honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ropade hon: \u201dFilist\u00e9erna \u00e4r h\u00e4r, Simson!\u201d Simson vaknade och t\u00e4nkte: \u201dJag g\u00f6r v\u00e4l som f\u00f6rut. Jag skakar mig fri.\u201d Men han visste inte att HERREN hade l\u00e4mnat honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Filist\u00e9erna tog honom till f\u00e5nga. De stack ut \u00f6gonen p\u00e5 honom och f\u00f6rde honom till Gaza d\u00e4r han blev bunden med kopparkedjor. Han tvingades att mala s\u00e4d i f\u00e4ngelset,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men h\u00e5ret p\u00e5 hans rakade huvud b\u00f6rjade v\u00e4xa ut igen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Simsons sista seger Filist\u00e9erna st\u00e4llde till med en stor gl\u00e4djefest och kom med offer till sin gud Dagon och sa: \u201dV\u00e5r gud har utl\u00e4mnat v\u00e5r fiende Simson till oss!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g honom, lovade de sin gud: \u201dV\u00e5r gud har \u00f6verl\u00e4mnat v\u00e5r fiende \u00e5t oss, han som har \u00f6delagt v\u00e5rt land och d\u00f6dat s\u00e5 m\u00e5nga av oss.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I sin segeryra bad de att Simson skulle f\u00f6ras ut till dem, s\u00e5 att de kunde roa sig med honom. Simson f\u00f6rdes d\u00e5 ut ur f\u00e4ngelset och tvingades roa dem. De st\u00e4llde honom mellan pelarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Simson sa till pojken som ledde honom: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 h\u00e5lla i pelarna som b\u00e4r upp huset, s\u00e5 att jag kan st\u00f6dja mig mot dem!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Huset var d\u00e5 alldeles fullt av folk. Filist\u00e9ernas ledare var ocks\u00e5 d\u00e4r och p\u00e5 taket fanns 3 000 personer som s\u00e5g p\u00e5 n\u00e4r man roade sig med Simson."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 bad Simson till HERREN och sa: \u201dHERRE, t\u00e4nk p\u00e5 mig och ge mig styrka \u00e4n en g\u00e5ng, s\u00e5 jag kan h\u00e4mnas p\u00e5 filist\u00e9erna f\u00f6r mina b\u00e5da \u00f6gon!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan tog han tag i de tv\u00e5 mittpelarna som bar upp huset och tryckte sig mot dem med h\u00f6gra handen mot den ena och med v\u00e4nstra mot den andra pelaren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t mig d\u00f6 med filist\u00e9erna\u201d, sa han. Sedan tryckte han till med all sin kraft och huset rasade samman \u00f6ver filist\u00e9ernas ledare och allt folket och de som dog vid Simsons d\u00f6d var fler till antalet \u00e4n de han tidigare hade d\u00f6dat under hela sin livstid."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Senare kom hans br\u00f6der och familj dit f\u00f6r att h\u00e4mta hans kropp. Simson som varit domare i Israel i tjugo \u00e5r, begravdes mellan Sora och Eshtaol i samma grav d\u00e4r hans far Manoach var begravd."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels moraliska f\u00f6rfall - (17:1\u201421:25)Avguderi i Dans stam - Mika och hans avgudar I Efraims bergsbygd bodde en man som hette Mika."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En dag sa han till sin mor: \u201dDe 1 100 siklar silver som togs fr\u00e5n dig och som jag h\u00f6rde dig uttala en f\u00f6rbannelse \u00f6ver, de finns hos mig. Det var jag som tog dem.\u201d \u201dHERREN v\u00e4lsigne dig, min son\u201d, svarade hans mor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e4mnade tillbaka de 1 100 siklarna till sin mor sa hon: \u201dJag vill ge HERREN pengarna f\u00f6r min sons r\u00e4kning och l\u00e5ta g\u00f6ra en snidad och gjuten avgudabild.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gav silvret till sin mor. Hon tog sedan fram 200 siklar och gick till en silversmed som gjorde en snidad och gjuten avgudabild som st\u00e4lldes i Mikas hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mika hade en helgedom med en efod och n\u00e5gra husgudar och han hade avskilt en av sina s\u00f6ner som pr\u00e4st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid denna tid fanns det inte n\u00e5gon kung i Israel, utan var och en gjorde vad han sj\u00e4lv fann f\u00f6r gott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I Betlehem i Juda bodde en ung man av Juda sl\u00e4kt. Han var levit och bodde d\u00e4r en tid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han gav sig av fr\u00e5n Betlehem i Juda till trakten av Efraims bergsbygd. Han letade efter en plats d\u00e4r han kunde bo och p\u00e5 sin v\u00e4g kom han till Mikas hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dVarifr\u00e5n kommer du?\u201d fr\u00e5gade Mika honom. \u201dJag \u00e4r en levit och kommer fr\u00e5n Betlehem i Juda,\u201d svarade han. \u201dJag letar efter n\u00e5gonstans att sl\u00e5 mig ner.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dStanna h\u00e4r hos mig och bli min fader och pr\u00e4st\u201d, sa Mika. \u201dJag ska ge dig tio siklar silver om \u00e5ret, kl\u00e4der och mat.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Leviten best\u00e4mde sig f\u00f6r att stanna och den unge mannen blev som en av hans s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mika invigde honom som sin personlige pr\u00e4st och den unge mannen blev kvar i hans hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dNu vet jag att HERREN \u00e4r god mot mig\u201d, sa Mika, \u201deftersom jag har f\u00e5tt en levit som pr\u00e4st.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikas avgudar blir stulna Det fanns inte n\u00e5gon kung i Israel vid den h\u00e4r tiden. Daniterna f\u00f6rs\u00f6kte fortfarande hitta en plats att sl\u00e5 sig ner p\u00e5, f\u00f6r de hade \u00e4nnu inte f\u00e5tt ett eget omr\u00e5de bland Israels stammar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De valde ut fem tappra m\u00e4n fr\u00e5n Sora och Eshtaol att spionera p\u00e5 landet d\u00e4r de skulle bo. De representerade varje sl\u00e4kt i stammen och uppmanades att g\u00e5 och utforska landet. N\u00e4r de kom till Efraims bergsbygd, stannade de i Mikas hem \u00f6ver natten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De lade m\u00e4rke till den unge levitens dialekt och tog honom avsides och fr\u00e5gade: \u201dVem f\u00f6rde dig hit? Vad g\u00f6r du h\u00e4r? Varf\u00f6r har du kommit hit?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade han f\u00f6r dem om vad Mika gjort f\u00f6r honom och att han var dennes personlige pr\u00e4st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dD\u00e5 kan du v\u00e4l fr\u00e5ga Gud om v\u00e5r resa kommer att lyckas\u201d, bad de honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, svarade pr\u00e4sten. \u201dNi kan lugnt g\u00e5. HERREN kommer att ta hand om er.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fem m\u00e4nnen fortsatte och kom till Lajish d\u00e4r de lade m\u00e4rke till hur trygga alla verkade vara. M\u00e4nniskorna d\u00e4r upptr\u00e4dde precis som de lugna och s\u00e4kra sidonierna. Dessutom saknades ingenting i landet utan de var rika. De levde lugnt och fredligt och bodde l\u00e5ngt fr\u00e5n Sidon och hade mycket liten eller ingen kontakt med andra m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De fem spionerna \u00e5terv\u00e4nde s\u00e5 sm\u00e5ningom till sitt folk i Sora och Eshtaol. \u201dN\u00e5, hur var det? Vad s\u00e4ger ni?\u201d fr\u00e5gade man dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nnen svarade: \u201dL\u00e5t oss g\u00e5 till anfall! Vi har sett landet och det \u00e4r rikt. Det \u00e4r bara f\u00f6r oss att inta det. Tveka inte! Inta det!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer dit, kommer ni till ett folk som lever i trygghet och ett land d\u00e4r det finns gott om plats. Gud har gett oss detta land d\u00e4r ingenting saknas.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 drog sexhundra bev\u00e4pnade m\u00e4n ur Dans stam ut fr\u00e5n Sora och Eshtaol."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De slog l\u00e4ger vid Kirjat-Jearim i Juda och den platsen kallas \u00e4n i dag f\u00f6r Dans l\u00e4ger. Det ligger v\u00e4ster om Kirjat-Jearim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan fortsatte de till Efraims bergsbygd och kom till Mikas hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fem som varit och spionerat i landet sa till de \u00f6vriga: \u201dDet finns en efod d\u00e4rinne, husgudar och en snidad och gjuten gudabild. Det \u00e4r ju sj\u00e4lvklart vad ni ska g\u00f6ra!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De gick fram till den unge leviten Mikas hus och h\u00e4lsade p\u00e5 honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De sexhundra bev\u00e4pnade daniterna st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gick de fem fram som varit och spionerat d\u00e4r och lade beslag p\u00e5 den snidade gudabilden, efoden, husgudarna och den gjutna gudabilden. Pr\u00e4sten stod vid ing\u00e5ngen tillsammans med de sexhundra bev\u00e4pnade m\u00e4nnen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De fem gick in i Mikas hus och tog den snidade gudabilden, efoden, husgudarna och den gjutna gudabilden. \u201dVad g\u00f6r ni?\u201d fr\u00e5gade pr\u00e4sten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dVar tyst och f\u00f6lj med oss\u201d, sa de. \u201dBli fader och pr\u00e4st \u00e5t oss i st\u00e4llet! \u00c4r det inte b\u00e4ttre f\u00f6r dig att vara pr\u00e4st \u00e5t en hel stam i Israel \u00e4n \u00e5t bara en enda man i hans privata hus?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e4sten blev d\u00e5 mycket glad \u00e5t att f\u00e5 f\u00f6lja med dem och han tog med efoden, husgudarna och den snidade avgudabilden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De fortsatte sedan sin vandring med barnen, boskapen och de mest v\u00e4rdefulla \u00e4godelarna fr\u00e4mst i kolonnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de hunnit en bit p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Mikas hem, kom Mika och hans grannar efter dem"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och ropade till dem att stanna. Daniterna v\u00e4nde sig d\u00e5 till honom och fr\u00e5gade: \u201dVad menar du med att f\u00f6rf\u00f6lja oss p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mika svarade: \u201dNi har tagit med er alla mina gudar som jag l\u00e5tit g\u00f6ra och min pr\u00e4st och jag har ingenting kvar. Sedan undrar ni vad det \u00e4r fr\u00e5ga om!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dVi vill inte h\u00f6ra ett ord till fr\u00e5n dig\u201d, svarade m\u00e4nnen. \u201dAnnars kan det h\u00e4nda att n\u00e5gon ilsknar till och d\u00f6dar dig och er allesammans.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De fortsatte sin f\u00e4rd och n\u00e4r Mika s\u00e5g att de var starkare \u00e4n han, v\u00e4nde han om hem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De n\u00e5dde snart fram till Lajish med f\u00f6rem\u00e5len som Mika hade gjort och med hans pr\u00e4st. De d\u00f6dade det intet ont anande folket med sv\u00e4rd och br\u00e4nde sedan ner staden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ingen kom f\u00f6r att hj\u00e4lpa inv\u00e5narna i staden, f\u00f6r de bodde alldeles f\u00f6r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n Sidon och de hade inte kontakt med andra m\u00e4nniskor. Staden l\u00e5g i dalen n\u00e4ra Bet-Rechov. Dans m\u00e4n byggde upp staden igen och bosatte sig d\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Staden fick namnet Dan efter deras f\u00f6rfader, Israels son, men ursprungligen hette den Lajish."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De satte upp avgudabilden och utvalde Jonatan, Gershoms son och Moses sonson, att tillsammans med sina s\u00f6ner bli deras pr\u00e4ster \u00e4nda till dess att folket blev f\u00f6rvisat"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och Mikas avgudastaty, som de st\u00e4llde upp, tillbads av Dans stam s\u00e5 l\u00e4nge Guds helgedom var kvar i Shilo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krig mot Benjamins stam - Den otrogna bihustrun Vid den tiden, innan Israel hade n\u00e5gon kung, fanns det en man i Levis stam som bodde l\u00e4ngst bort i Efraims bergsbygd. Han tog en kvinna fr\u00e5n Betlehem i Juda med sig hem som bihustru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men hon var otrogen och gick d\u00e4rifr\u00e5n och \u00e5terv\u00e4nde hem till sin far d\u00e4r hon bodde i fyra m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gav sig hennes man iv\u00e4g f\u00f6r att \u00f6vertala henne att komma tillbaka och han tog med sig en tj\u00e4nare och tv\u00e5 \u00e5snor. Hon bj\u00f6d in honom i sin fars hus och han var mycket glad att f\u00e5 tr\u00e4ffa honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sv\u00e4rfadern, flickans far, bad honom att stanna och han blev kvar d\u00e4r i tre dagar. De \u00e5t och drack och sov \u00f6ver d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 den fj\u00e4rde dagen var han tidigt uppe och gjorde sig f\u00e4rdig f\u00f6r att ge sig iv\u00e4g, men flickans far ville att de skulle \u00e4ta innan de gav sig iv\u00e4g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De b\u00e5da slog sig d\u00e5 ner och \u00e5t och drack tillsammans. Sedan bad han honom att stanna \u00e4nnu en dag s\u00e5 att de kunde forts\u00e4tta att umg\u00e5s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rst ville mannen g\u00e5, men eftersom hans sv\u00e4rfar var s\u00e5 angel\u00e4gen, gav han slutligen med sig och stannade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen den femte dagen var de uppe tidigt igen f\u00f6r att ge sig iv\u00e4g, men flickans far f\u00f6reslog nu ocks\u00e5: \u201dDu kan v\u00e4l stanna till eftermiddagen och styrka dig med n\u00e5got.\u201d Och de b\u00e5da slog sig ner och \u00e5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han och hans hustru och tj\u00e4nare sedan gjorde sig f\u00e4rdiga f\u00f6r avf\u00e4rd, sa hans sv\u00e4rfar: \u201dDet b\u00f6rjar bli ganska sent. Stanna h\u00e4r i natt, s\u00e5 kan vi ha trevligt i kv\u00e4ll och sedan kan ni resa hem tidigt i morgon bitti.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men nu gick mannen inte att \u00f6vertala. Han gav sig iv\u00e4g och med sina sadlade \u00e5snor och med sin bihustru gick han mot Jevus, dvs. Jerusalem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De n\u00e4rmade sig Jevus mot kv\u00e4llen. \u201dNu \u00e4r det sent\u201d, sa hans tj\u00e4nare till honom. \u201dKan vi inte stanna h\u00e4r i jevus\u00e9ernas stad i natt?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dNej\u201d, svarade mannen. \u201dVi kan inte stanna i denna fr\u00e4mmande stad d\u00e4r det inte finns n\u00e5gra israeliter. Vi m\u00e5ste forts\u00e4tta till Giva.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han sa vidare till sin tj\u00e4nare: \u201dVi kan f\u00f6rs\u00f6ka hinna fram till Giva eller Rama och \u00f6vernatta p\u00e5 n\u00e5gon av de platserna.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fortsatte allts\u00e5 och solen gick ner just som de kom till Giva, en stad som tillh\u00f6rde Benjamins stam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De drog in d\u00e4r f\u00f6r natten och stannade till p\u00e5 torget, men ingen erbj\u00f6d dem rum f\u00f6r natten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kom en gammal man f\u00f6rbi p\u00e5 v\u00e4g hem fr\u00e5n sitt arbete ute p\u00e5 f\u00e4lten. Han var fr\u00e5n Efraims bergsbygd men bodde nu i Giva d\u00e4r det f\u00f6r \u00f6vrigt bara fanns benjaminiter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han fick syn p\u00e5 de resande p\u00e5 torget, fr\u00e5gade han dem varifr\u00e5n de kom och vart de skulle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dVi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g hem fr\u00e5n Betlehem i Juda\u201d, svarade mannen. \u201dVi ska l\u00e4ngst bort i Efraims bergsbygd d\u00e4r jag bor. Jag har varit i Betlehem i Juda och \u00e4r nu p\u00e5 v\u00e4g till HERRENS hus. Ingen har bjudit in oss \u00f6ver natten,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men det g\u00e5r ingen n\u00f6d p\u00e5 oss, f\u00f6r vi har tillr\u00e4ckligt med foder \u00e5t v\u00e5ra \u00e5snor och mat och dryck \u00e5t oss, dina tj\u00e4nare\u2006\u2013\u2006mig sj\u00e4lv, min kvinna och den unge man som f\u00f6ljer med mig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dDu \u00e4r v\u00e4lkommen till mitt hem\u201d, sa den gamle mannen. \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 s\u00f6rja f\u00f6r alla dina behov! H\u00e4r p\u00e5 torget kan ni ju inte stanna.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han tog honom med sig hem, gav \u00e5snorna att \u00e4ta och resen\u00e4rerna fick tv\u00e4tta sina f\u00f6tter. Sedan \u00e5t och drack de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Just som de satt d\u00e4r och m\u00e5dde gott, kom en grupp onda m\u00e4n till huset och omringade det och b\u00f6rjade bulta p\u00e5 d\u00f6rren. De ropade till den gamle mannen som \u00e4gde huset: \u201dSkicka ut mannen som kommit till ditt hus! Vi vill ligga med honom.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e4rden gick ut f\u00f6r att samtala med dem. \u201dNej, mina br\u00f6der, beg\u00e5 inte en s\u00e5dan usel handling med min g\u00e4st! G\u00f6r inte en s\u00e5dan skamlig g\u00e4rning!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ta i st\u00e4llet min dotter som \u00e4r oskuld och den h\u00e4r mannens bihustru! Jag ska f\u00f6ra ut dem till er, s\u00e5 kan ni kr\u00e4nka dem och g\u00f6ra vad ni vill med dem. Men ni f\u00e5r inte g\u00f6ra en s\u00e5dan skamlig g\u00e4rning mot denne man.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men de ville inte h\u00f6ra p\u00e5 honom. D\u00e5 tog den g\u00e4stande mannen sin bihustru och f\u00f6rde ut henne till dem. De v\u00e5ldtog och kr\u00e4nkte henne hela natten och f\u00f6rst i gryningen l\u00e4t de henne g\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon kom i gryningen och f\u00f6ll ihop utanf\u00f6r huset d\u00e4r hennes man befann sig och l\u00e5g d\u00e4r tills det blev ljust,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och n\u00e4r hennes man p\u00e5 morgonen steg upp och \u00f6ppnade d\u00f6rren, fann han henne liggande d\u00e4r med h\u00e4nderna p\u00e5 tr\u00f6skeln."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dRes dig nu, s\u00e5 ska vi ge oss i v\u00e4g\u201d, sa han. Men han fick inte n\u00e5got svar. D\u00e5 lade han henne \u00f6ver \u00e5snan och tog henne med sig hem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r han kom hem, tog han en kniv och styckade hennes kropp i tolv delar och s\u00e4nde en del till varje stam i Israel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alla som s\u00e5g det sa: \u201dN\u00e5gonting s\u00e5 fruktansv\u00e4rt har inte h\u00e4nt sedan Israel l\u00e4mnade Egypten. Begrunda det! Vi m\u00e5ste g\u00f6ra n\u00e5gonting \u00e5t det, men s\u00e4g oss vad!\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel anfaller Benjamins stam Israeliterna drog d\u00e5 ut allesammans, fr\u00e5n Dan till Beer Sheva, och samlades inf\u00f6r HERREN i Mispa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hela folkets, alla Israels stammars, ledare tr\u00e4dde fram inf\u00f6r Guds folk, 400 000 v\u00e4pnade m\u00e4n till fots."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ryktet om mobiliseringen av de israelitiska trupperna i Mispa n\u00e5dde snart Benjamin. Israeliterna sa: \u201dBer\u00e4tta hur detta illd\u00e5d gick till!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJag kom med min bihustru till Giva i Benjamin f\u00f6r att stanna d\u00e4r \u00f6ver natten\u201d, sa leviten, den m\u00f6rdade kvinnans man."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dSamma kv\u00e4ll kom m\u00e4n fr\u00e5n staden och omringade huset. Mig t\u00e4nkte de d\u00f6da och min bihustru kr\u00e4nkte de s\u00e5 att hon dog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 styckade jag hennes d\u00f6da kropp och s\u00e4nde ut delarna \u00f6ver hela landet, f\u00f6r dessa m\u00e4n hade beg\u00e5tt en avskyv\u00e4rd och skamlig g\u00e4rning i Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu, israeliter, ni som \u00e4r samlade h\u00e4r, nu vill jag h\u00f6ra er dom!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De svarade alla som en man: \u201dIngen av oss t\u00e4nker g\u00e5 tillbaka eller v\u00e4nda om hem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi anfaller Giva s\u00e5 som lotten avg\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I alla Israels stammar tar vi ut tio man av hundra, hundra av tusen och tusen av tiotusen. De ska f\u00f6rse oss med proviant. Resten ska f\u00f6rinta Giva som straff f\u00f6r deras skamliga g\u00e4rning de beg\u00e5tt i Israel.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela nationen f\u00f6renades i f\u00f6rbund med varandra mot staden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israels stammar skickade budb\u00e4rare till hela Benjamins stam och st\u00e4llde krav: \u201dNi \u00e4r skyldiga till ett oerh\u00f6rt brott!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Utl\u00e4mna dessa onda m\u00e4n fr\u00e5n Giva, s\u00e5 att vi kan avr\u00e4tta dem och rena Israel fr\u00e5n all ondska.\u201d Men folket i Benjamin ville inte h\u00f6ra p\u00e5 sina israelitiska br\u00f6der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I st\u00e4llet samlades de fr\u00e5n sina st\u00e4der till Giva f\u00f6r att strida mot israeliterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Benjaminiterna m\u00f6nstrade 26 000 v\u00e4pnade m\u00e4n, f\u00f6rutom de 700 utvalda som bodde d\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bland dessa fanns det 700 v\u00e4nsterh\u00e4nta som kunde tr\u00e4ffa ett h\u00e5rstr\u00e5 med sina slungstenar utan att missa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00f6vriga Israel, utom Benjamins stam, m\u00f6nstrade 400 000 krigsm\u00e4n bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6re striden drog de israelitiska trupperna upp till Betel f\u00f6r att r\u00e5dfr\u00e5ga Gud. \u201dVilken stam ska anf\u00f6ra oss i striden mot Benjamins folk?\u201d fr\u00e5gade de. \u201dJuda ska g\u00e5 f\u00f6rst\u201d, svarade HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon br\u00f6t israeliterna upp och slog l\u00e4ger utanf\u00f6r Giva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De drog ut till strid mot Benjamins m\u00e4n och st\u00e4llde upp sig mot dem utanf\u00f6r Giva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men benjaminiterna rusade ut och d\u00f6dade under den dagen 22 000 israeliter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den israelitiska h\u00e4ren fattade nytt mod och st\u00e4llde upp sig p\u00e5 samma st\u00e4lle som f\u00f6rsta dagen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "efter att ha g\u00e5tt upp och klagat inf\u00f6r HERREN \u00e4nda till kv\u00e4llen och r\u00e5dfr\u00e5gat honom: \u201dSka vi forts\u00e4tta att strida mot v\u00e5r bror Benjamin?\u201d \u201dJa!\u201d svarade d\u00e5 HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Allts\u00e5 drog israeliterna ut n\u00e4sta dag mot benjaminiterna"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och \u00e4ven den dagen ryckte benjaminiterna ut, s\u00e5 att de f\u00f6rlorade ytterligare 18 000 man, allesammans bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 drog alla israeliterna, hela arm\u00e9n, upp till Betel och gr\u00e4t inf\u00f6r HERREN och fastade till kv\u00e4llen och offrade br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De r\u00e5dfr\u00e5gade HERREN. Guds f\u00f6rbundsark fanns d\u00e4r p\u00e5 den tiden"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och Pinechas, Elasars son och Arons sonson, gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN. De fr\u00e5gade: \u201dSka vi g\u00e5 ut igen och strida mot v\u00e5r bror Benjamin eller inte?\u201d HERREN svarade: \u201dJa, g\u00f6r det! Jag ska ge honom i ditt v\u00e5ld i morgon.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 lade sig Israels soldater i bakh\u00e5ll runt Giva"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och gick sedan p\u00e5 den tredje dagen ut mot benjaminiterna och gjorde sig i ordning f\u00f6r strid utanf\u00f6r Giva s\u00e5 som de gjort tidigare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benjamins trupper kom ut ur staden och lurades bort fr\u00e5n staden. D\u00e5 b\u00f6rjade Benjamin precis som tidigare att angripa fiender utmed v\u00e4garna \u00f6ver f\u00e4lten till Betel och till Giva och lyckades d\u00f6da ett trettiotal israeliter."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 ropade man i Benjamins arm\u00e9: \u201dVi besegrar dem igen!\u201d Men de israelitiska soldaterna hade i f\u00f6rv\u00e4g gjort upp att de skulle dra sig tillbaka och locka dem bort fr\u00e5n staden ut till v\u00e4garna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alla israeliterna drog sig tillbaka och st\u00e4llde upp sig i Baal Tamar och de som fanns i bakh\u00e5ll str\u00f6mmade fram fr\u00e5n sina st\u00e4llen v\u00e4ster om Giva."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De 10 000 israelitiska elitsoldaterna gick till anfall mot Giva och Benjamin f\u00f6rstod inte hur stor faran f\u00f6r nederlag i sj\u00e4lva verket var."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "HERREN l\u00e4t Israel besegra Benjamin och Israels arm\u00e9 d\u00f6dade 25 100 man i Benjamin den dagen, alla bev\u00e4pnade m\u00e4n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nu ins\u00e5g benjaminiterna sitt nederlag. Israels m\u00e4n drog sig allts\u00e5 tillbaka fr\u00e5n Benjamin, f\u00f6r de litade p\u00e5 sitt bakh\u00e5ll vid Giva."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De som l\u00e5g i bakh\u00e5ll rusade in i staden och d\u00f6dade alla som fanns d\u00e4r med sv\u00e4rd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Israeliterna hade kommit \u00f6verens med dem som l\u00e5g i bakh\u00e5ll att de skulle s\u00e4nda ett stort r\u00f6kmoln fr\u00e5n staden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Israeliterna gjorde helt om i striden och d\u00e5 slog benjaminiterna ihj\u00e4l ett trettiotal av dem och sa: \u201dVi har slagit dem precis som f\u00f6rra g\u00e5ngen.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men r\u00f6kmolnet steg fr\u00e5n staden och n\u00e4r benjaminiterna v\u00e4nde sig om, s\u00e5g de att staden stod i l\u00e5gor."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Israeliterna v\u00e4nde nu helt om och benjaminiterna greps av skr\u00e4ck, eftersom de ins\u00e5g att olyckan var \u00f6ver dem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De flydde ut i \u00f6knen f\u00f6r israeliterna, men de kunde inte undg\u00e5 striden, f\u00f6r m\u00e4nnen som varit i staden kom och slog ner dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De omringade och krossade benjaminiterna och f\u00f6rf\u00f6ljde dem utan uppeh\u00e5ll till en plats \u00f6ster om Giva."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "I Benjamins arm\u00e9 dog 18 000 tappra krigare i striden."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r de v\u00e4nde och flydde ut i \u00f6knen bort mot Rimmons klippa, d\u00f6dades 5 000 utmed v\u00e4gen och de f\u00f6rf\u00f6ljde benjaminiterna och d\u00f6dade ytterligare 2 000 n\u00e4rmare Gidom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Benjamins stam f\u00f6rlorade den dagen 25 000 tappra krigare som varit bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De 600 som fanns kvar, flydde allts\u00e5 till \u00f6knen till Rimmons klippa d\u00e4r de stannade i fyra m\u00e5nader."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men Israels arm\u00e9 \u00e5terv\u00e4nde och d\u00f6dade allt och alla, \u00e4ven boskapen, som tillh\u00f6rde Benjamin och br\u00e4nde ner varje stad i hela omr\u00e5det."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benjamins m\u00e4n saknar hustrur Israeliterna hade svurit vid Mispa att de aldrig skulle till\u00e5ta sina d\u00f6ttrar att gifta sig med m\u00e4n fr\u00e5n Benjamins stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De samlades vid Betel och satt l\u00e5ngt fram p\u00e5 kv\u00e4llen inf\u00f6r Gud och gr\u00e4t bittert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dHERRE, Israels Gud\u201d, bad de. \u201dVarf\u00f6r skulle detta h\u00e4nda? Varf\u00f6r m\u00e5ste en av Israels stammar saknas idag?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon var de uppe tidigt och byggde ett altare d\u00e4r de offrade br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och de sa till varandra: \u201dVar det n\u00e5gon stam i Israel som inte var representerad n\u00e4r vi h\u00f6ll v\u00e5rt r\u00e5dslag inf\u00f6r HERREN i Mispa?\u201d Man hade n\u00e4mligen svurit en ed att den som inte infann sig inf\u00f6r HERREN i Mispa skulle d\u00f6das"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och nu var det stor sorg i hela Israel \u00f6ver deras br\u00f6der benjaminiterna. \u201dEn hel stam \u00e4r borthuggen fr\u00e5n Israel\u201d, sa de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dOch hur ska vi f\u00e5 hustrur \u00e5t de m\u00e4n som finns kvar, eftersom vi har svurit vid HERREN att inte ge dem v\u00e5ra d\u00f6ttrar?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de: \u201dFinns det n\u00e5gon av Israels stammar som inte infann sig inf\u00f6r HERREN i Mispa?\u201d De uppt\u00e4ckte att ingen fr\u00e5n Javesh i Gilead hade kommit till l\u00e4gret f\u00f6r att delta i samlingen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Folket m\u00f6nstrades och det visade sig att ingen fr\u00e5n Javesh i Gilead varit d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De skickade d\u00e5 12 000 soldater f\u00f6r att d\u00f6da folket i Javesh i Gilead, \u00e4ven kvinnor och barn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra\u201d, sa de, \u201dalla m\u00e4n och alla kvinnor som legat med en man ska ni viga \u00e5t f\u00f6rintelse.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bland inv\u00e5narna i Javesh i Gilead fann de 400 unga flickor som \u00e4nnu inte haft n\u00e5gon man och dem f\u00f6rde man till l\u00e4gret i Shilo i Kanaan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde Israel en fredsdelegation till det som \u00e5terstod av Benjamin vid Rimmons klippa och erbj\u00f6d dem fred."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessa benjaminiter \u00e5terv\u00e4nde hem och fick de 400 flickorna fr\u00e5n Javesh i Gilead som man l\u00e5tit leva, men flickorna r\u00e4ckte inte \u00e5t alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folket k\u00e4nde medlidande med benjaminiterna f\u00f6r det gap HERREN l\u00e5tit uppst\u00e5 bland Israels stammar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dHur ska vi b\u00e4ra oss \u00e5t f\u00f6r att skaffa hustrur \u00e5t de andra n\u00e4r nu alla kvinnor i Benjamins stam \u00e4r d\u00f6da?\u201d fr\u00e5gade de \u00e4ldste i menigheten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDet m\u00e5ste finnas n\u00e5got s\u00e4tt att r\u00e4dda Benjamin, s\u00e5 att inte en hel stam i Israel g\u00e5r f\u00f6rlorad f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vi kan inte ge dem v\u00e5ra egna d\u00f6ttrar. Vi israeliter har ju svurit en ed: f\u00f6rbannad \u00e4r den som ger en hustru \u00e5t n\u00e5gon benjaminit.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dMen\u201d, sa de, \u201dvarje \u00e5r firas ju HERRENS h\u00f6gtid i Shilo.\u201d Shilo ligger norr om Betel p\u00e5 \u00f6stra sidan av v\u00e4gen mellan Betel och Shekem s\u00f6der om Levona."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De sa till benjaminiterna: \u201dG\u00e5 och g\u00f6m er i ving\u00e5rdarna"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och n\u00e4r ni ser flickorna fr\u00e5n Shilo komma ut f\u00f6r att dansa, ska ni rusa fram och ta till er var sin hustru och f\u00f6ra dem med er hem till Benjamin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r deras f\u00e4der och br\u00f6der kommer till oss och protesterar, ska vi s\u00e4ga: \u2019Visa oss medlidande och f\u00f6rs\u00f6k f\u00f6rst\u00e5! Alla fick inte tag i en hustru i kriget och ni kunde ju inte ha gett era d\u00f6ttrar till dem utan att ha dragit skuld \u00f6ver er.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Benjamins stam gjorde som de blivit tillsagda. De kidnappade var och en \u00e5t sig en hustru av de dansande flickorna och tog dem med sig hem till sitt eget land. Sedan byggde de upp sina st\u00e4der p\u00e5 nytt och bosatte sig i dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och israeliterna \u00e5terv\u00e4nde var och en till sin stam och sin sl\u00e4kt, var och en till sitt eget omr\u00e5de."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det fanns inte n\u00e5gon kung i Israel p\u00e5 den tiden och var och en gjorde vad han sj\u00e4lv fann f\u00f6r gott."
                }
            }
        }
    }
}