{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Lamentations",
    "book_nr": "25",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rsta klagos\u00e5ngen \u00f6ver Jerusalem - Se, s\u00e5 \u00f6vergiven hon sitter, den folkrika staden! Som en \u00e4nka har hon blivit, hon som var s\u00e5 stor bland folken. L\u00e4ndernas drottning har blivit en slavinna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon gr\u00e5ter bittert i natten, hennes kinder blir v\u00e5ta av t\u00e5rar. Bland alla v\u00e4nner som \u00e4lskade henne finns nu ingen som tr\u00f6star henne. Alla har svikit henne och blivit hennes fiender."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juda har f\u00f6rts bort i landsflykt efter f\u00f6rnedring och h\u00e5rd slavtj\u00e4nst. Nu bor hon bland andra folk och finner ingen ro. Alla hennes f\u00f6rf\u00f6ljare hann ifatt henne, och ingen flyktv\u00e4g fanns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e4garna till Sion s\u00f6rjer, f\u00f6r ingen kommer till h\u00f6gtiderna. Alla hennes stadsportar \u00e4r \u00f6vergivna. Hennes pr\u00e4ster suckar, och hennes unga kvinnor j\u00e4mrar sig, sj\u00e4lv s\u00f6rjer hon bittert."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hennes ov\u00e4nner har tagit makten, hennes fiender \u00e4r trygga. HERREN har straffat henne f\u00f6r hennes m\u00e5nga synder, hennes barn har drivits bort i f\u00e5ngenskap, bortf\u00f6rda av fienden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sion har f\u00f6rlorat all sin prakt. Hennes furstar \u00e4r som hjortar som inte funnit bete, kraftl\u00f6sa tvingades de fly undan sina f\u00f6rf\u00f6ljare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I sin mis\u00e4r och heml\u00f6shet minns Jerusalem alla de skatter som hon \u00e4gde i g\u00e5ngna tider. N\u00e4r hennes folk f\u00f6ll i fiendens hand kom ingen till hennes hj\u00e4lp. Motst\u00e5ndarna s\u00e5g p\u00e5 henne och skrattade \u00e5t hennes underg\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jerusalem har beg\u00e5tt sv\u00e5ra synder och d\u00e4rf\u00f6r orenat sig. Alla de som \u00e4rat henne f\u00f6raktar henne nu n\u00e4r de ser henne naken. Hon suckar och v\u00e4nder sig bort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Orenhet fl\u00e4ckar hennes kl\u00e4der. Ett s\u00e5dant slut hade hon aldrig t\u00e4nkt sig. Hon har sjunkit ofattbart djupt, och ingen finns som tr\u00f6star henne. \u201dHERRE, se mitt el\u00e4nde, fienden triumferar!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Motst\u00e5ndaren har r\u00e4ckt ut sin hand efter alla hennes skatter. Hon har sett fr\u00e4mmande folk tr\u00e4da in i hennes helgedom, de som du hade f\u00f6rbjudit att komma in i din f\u00f6rsamling."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela hennes folk suckar och letar efter br\u00f6d. De byter sina skatter mot mat f\u00f6r att h\u00e5lla sig vid liv. \u201dSe, HERRE, se hur f\u00f6raktad jag \u00e4r!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dBetyder detta ingenting f\u00f6r er, alla ni som passerar h\u00e4r l\u00e4ngs v\u00e4gen? Se, och t\u00e4nk efter, om ni n\u00e5gonsin sett en pl\u00e5ga som \u00e4r lik den som kommit \u00f6ver mig, den som HERREN har l\u00e5tit drabba mig p\u00e5 sin brinnande vredes dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han har s\u00e4nt en eld fr\u00e5n h\u00f6jden, skickat ner den \u00e4nda in i mitt innersta. Han har brett ut ett n\u00e4t f\u00f6r mina f\u00f6tter, v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n mig och l\u00e4mnat mig \u00f6vergiven, sjuk och svag dagen l\u00e5ng."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Till ett ok har mina synder v\u00e4vts samman, hans hand kn\u00f6t ihop dem och lade dem \u00f6ver min nacke. Han har tagit all min kraft ifr\u00e5n mig och \u00f6verl\u00e4mnat mig \u00e5t dem som jag inte kan st\u00e5 emot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren har f\u00f6rkastat alla k\u00e4mpar som f\u00f6rr fanns hos mig. Han har kallat samman en arm\u00e9 mot mig f\u00f6r att krossa mina unga m\u00e4n. Som i en vinpress har Herren trampat jungfrun, dottern Juda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e5ter jag, t\u00e5rarna str\u00f6mmar fr\u00e5n mina \u00f6gon. L\u00e5ngt borta fr\u00e5n mig \u00e4r den som kunde tr\u00f6sta och ge mig ny livslust. Mina barn \u00e4r utblottade, f\u00f6r min fiende har tagit \u00f6ver.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sion str\u00e4cker ut sina h\u00e4nder, men ingen tr\u00f6star henne. HERREN har uppb\u00e5dat alla Jakobs grannfolk som hans fiender. Jerusalem har blivit som n\u00e5got orent bland dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dHERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, f\u00f6r jag var upprorisk mot hans bud. Lyssna nu, alla folk, och se min pl\u00e5ga! Mina unga kvinnor och m\u00e4n har f\u00f6rts bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag kallade p\u00e5 mina \u00e4lskare, men de svek mig. Mina pr\u00e4ster och \u00e4ldste gick under i staden medan de letade efter n\u00e5got att \u00e4ta f\u00f6r att h\u00e5lla sig vid liv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERRE, se, jag \u00e4r i n\u00f6d! Mitt inre \u00e4r i uppror, mitt hj\u00e4rta v\u00e4nder sig inom mig, s\u00e5 upprorisk som jag varit. Ute har sv\u00e4rdet gjort mig barnl\u00f6s, och inomhus finns bara d\u00f6d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man h\u00f6r hur jag suckar, men ingen finns som tr\u00f6star mig. Alla mina fiender har h\u00f6rt om min olycka och gl\u00e4ds \u00f6ver att du har gjort s\u00e5 h\u00e4r. Den dag som du f\u00f6rkunnat har du l\u00e5tit komma, men f\u00f6r dem ska det g\u00e5 som f\u00f6r mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t all deras ondska komma inf\u00f6r dig, och g\u00f6r med dem s\u00e5 som du har gjort med mig f\u00f6r alla mina synders skull. Mina suckar \u00e4r m\u00e5nga och mitt hj\u00e4rta \u00e4r tungt.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Andra klagos\u00e5ngen: Herren bestraffar sitt folk - Hur har inte Herren i sin vrede h\u00f6ljt dotter Sion i m\u00f6rka moln! Fr\u00e5n himlen har han slungat Israels h\u00e4rlighet ner till jorden. Han t\u00e4nkte inte ens p\u00e5 sin fotpall p\u00e5 sin vredes dag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skoningsl\u00f6st har Herren sk\u00f6vlat alla Jakobs boningar, i sin vrede har han brutit ner dotter Judas f\u00e4stningar. Han har slagit kungariket och dess furstar till marken och van\u00e4rat dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I vredens hetta har han brutit ner Israels stolta makt, dragit tillbaka sin beskyddande hand n\u00e4r fienden kom och brunnit i Jakob som en eld vars l\u00e5gor f\u00f6rt\u00e4rde allt som fanns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har sp\u00e4nt sin b\u00e5ge som en fiende redo att skjuta. Som en ov\u00e4n har han d\u00f6dat allt som var behagligt att se p\u00e5. \u00d6ver dotter Sions t\u00e4lt har han \u00f6st ut sin vrede som en eld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren har blivit som en fiende, han har sk\u00f6vlat Israel och alla dess palats, han har f\u00f6rst\u00f6rt dess f\u00e4stningar. Dottern Juda har han fyllt med stor sorg och klagan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har \u00f6delagt sin egen boning som ett br\u00e4ckligt skjul, ja, sin egen helgedom har han f\u00f6rst\u00f6rt. HERREN har l\u00e5tit Sion gl\u00f6mma sina h\u00f6gtider och sabbater. I sin rasande vrede har han avsatt b\u00e5de kung och pr\u00e4st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren har f\u00f6rkastat sitt altare och \u00f6vergett sin helgedom. Palatsmurarna har han \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t fiender. Det har h\u00f6jts ett rop i HERRENS hus som p\u00e5 en h\u00f6gtidsdag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN har best\u00e4mt sig f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra dotter Sions murar. Han har sp\u00e4nt ut m\u00e4tsn\u00f6ret och inte h\u00e5llit tillbaka sin hand fr\u00e5n f\u00f6rst\u00f6relsen. Han har f\u00e5tt vallar och murar att klaga, och tillsammans har de nu rasat samman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stadens portar har sjunkit ner i jorden, hennes bommar har han brutit s\u00f6nder och krossat. Hennes kung och furstar lever bland fr\u00e4mmande folk. Lagen har \u00f6vergivits, och profeterna f\u00e5r inte l\u00e4ngre n\u00e5gra syner fr\u00e5n HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dotter Sions \u00e4ldste sitter tysta p\u00e5 marken. De har kastat stoft p\u00e5 sina huvuden, de \u00e4r kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg. Jerusalems unga kvinnor har b\u00f6jt sina huvuden mot jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina \u00f6gon \u00e4r utmattade av gr\u00e5t, mitt inre \u00e4r i uppror. Min livskraft \u00e4r utt\u00f6md, f\u00f6r mitt folk g\u00e5r under. Barn och sp\u00e4dbarn tynar bort p\u00e5 stadens gator."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fr\u00e5gar sina m\u00f6drar var br\u00f6d och vin finns, och de segnar ner likt s\u00e5rade p\u00e5 gatorna i staden, de ger upp andan i sina m\u00f6drars armar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vad ska jag s\u00e4ga om dig? Vad kan jag j\u00e4mf\u00f6ra dig med, dotter Jerusalem? Vad ska jag likna dig vid, du jungfru Sion, f\u00f6r att tr\u00f6sta dig? Din skada \u00e4r \u00e4ndl\u00f6s som havet. Vem kan bota dig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dina profeter har sett syner f\u00f6r dig som varit falska och meningsl\u00f6sa. De har inte pekat p\u00e5 din skuld f\u00f6r att du skulle kunna v\u00e4nda fr\u00e5n din f\u00e5ngenskap. Deras profetior har varit falska och f\u00f6rledande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla som g\u00e5r v\u00e4gen f\u00f6rbi klappar f\u00f6raktfullt i h\u00e4nderna \u00e5t dig, visslar och skakar p\u00e5 huvudet \u00e5t dotter Jerusalem: \u201dSkulle detta vara den stad som kallats den full\u00e4ndade sk\u00f6nheten, hela jordens gl\u00e4dje?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla dina fiender gapar \u00e5t dig. De gnisslar t\u00e4nder och s\u00e4ger: \u201dVi har f\u00f6rst\u00f6rt henne! Detta \u00e4r dagen vi har v\u00e4ntat p\u00e5, och vi har levt f\u00f6r att se den!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN har gjort som han har planerat. Han har fullf\u00f6ljt sitt ord, det som han i forntiden besl\u00f6t. Han har rivit ner skoningsl\u00f6st, l\u00e5tit dina fiender triumfera \u00f6ver dig och gett dina ov\u00e4nner makten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ropa h\u00f6gt till Herren, klaga, dotter Sion, l\u00e5t dina t\u00e5rar rinna som en flod, dag och natt. Unna dig ingen ro, l\u00e5t inte dina \u00f6gon vila."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e5 upp och ropa i natten, i b\u00f6rjan av nattv\u00e4kterna, utgjut ditt hj\u00e4rta som vatten inf\u00f6r Herren! Lyft dina h\u00e4nder upp mot honom f\u00f6r dina barns liv, f\u00f6r de tynar bort av hunger i varje gath\u00f6rn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dSe, HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 vem du behandlar s\u00e5 h\u00e4r! Ska kvinnor \u00e4ta sina barn, som de f\u00f6tt till livet? Ska pr\u00e4ster och profeter d\u00f6das i Herrens helgedom?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Unga och gamla ligger p\u00e5 marken, p\u00e5 gatorna, mina unga m\u00e4n och kvinnor har fallit f\u00f6r sv\u00e4rdet. Du har d\u00f6dat dem p\u00e5 din vredes dag, du har slaktat dem skoningsl\u00f6st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Som till en h\u00f6gtidsfest inbj\u00f6d du f\u00f6rskr\u00e4ckelser fr\u00e5n alla h\u00e5ll. P\u00e5 HERRENS vredes dag kunde ingen fly eller \u00f6verleva. Dem som jag burit och uppfostrat har fienden d\u00f6dat.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tredje s\u00e5ngen om lidande och hopp - Jag \u00e4r mannen som upplevt lidande under hans vredes gissel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har drivit mig in i ett m\u00f6rker d\u00e4r inget ljus finns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han har v\u00e4nt sin hand mot mig, om och om igen, dagen l\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har slitit s\u00f6nder mitt k\u00f6tt och min hud och krossat benen i min kropp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han har byggt en mur omkring mig och omslutit mig med bitterhet och el\u00e4nde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I m\u00f6rker har han l\u00e5tit mig bo, liksom de som \u00e4r d\u00f6da sedan l\u00e4nge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han har st\u00e4ngt in mig s\u00e5 att jag inte kan fly, tunga bojor har han satt p\u00e5 mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur jag \u00e4n klagar och ropar, v\u00e4nder han sig bort fr\u00e5n min b\u00f6n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med stenblock har han st\u00e4ngt v\u00e4gen f\u00f6r mig och gjort mina stigar ol\u00e4ndiga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han lurar p\u00e5 mig som en bj\u00f6rn, som ett lejon i ett g\u00f6mst\u00e4lle."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han har f\u00f6rt mig bort fr\u00e5n v\u00e4gen, slitit mig i stycken och sedan l\u00e4mnat mig \u00f6vergiven."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han har sp\u00e4nt sin b\u00e5ge och riktat den mot mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pilar fr\u00e5n hans koger har genomborrat mina njurar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har blivit till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r hela mitt folk, en visa har jag blivit f\u00f6r dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har fyllt mig med bitterhet och gett mig mal\u00f6rt att dricka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han har krossat mina t\u00e4nder med stenar och trampat ner mig i stoftet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "All frid har f\u00f6rsvunnit ur mitt liv, och jag har gl\u00f6mt vad lycka \u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: \u201dNu orkar jag inte mer, jag hoppas inte l\u00e4ngre p\u00e5 n\u00e5got fr\u00e5n HERREN.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tanken p\u00e5 mitt el\u00e4nde och min heml\u00f6shet \u00e4r som mal\u00f6rt och gift."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag blir inte fri fr\u00e5n minnena, jag \u00e4r bedr\u00f6vad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Min v\u00e5nda \u00e4r stor, men jag har inte f\u00f6rlorat hoppet:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERRENS n\u00e5d \u00e4r det att det inte \u00e4r slut med oss, hans barmh\u00e4rtighet upph\u00f6r aldrig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den \u00e4r ny varje morgon, stor \u00e4r din trofasthet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dHERREN \u00e4r min andel,\u201d s\u00e4ger jag till mig sj\u00e4lv. D\u00e4rf\u00f6r vill jag hoppas p\u00e5 honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN \u00e4r god mot dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom, mot den som s\u00f6ker honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det \u00e4r gott att i stillhet v\u00e4nta p\u00e5 r\u00e4ddning fr\u00e5n HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r nyttigt f\u00f6r en man att b\u00e4ra ok som ung."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e5 han sitta ensam och i stillhet n\u00e4r det l\u00e4ggs p\u00e5 honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e5 han trycka ansiktet mot marken, kanske finns det \u00e4nnu hopp."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e5 han v\u00e4nda kinden mot dem som sl\u00e5r honom och bli \u00f6ver\u00f6st med h\u00e5n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herren f\u00f6rkastar inte f\u00f6r evigt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c4ven om han ger pl\u00e5gor, s\u00e5 visar han \u00e5ter barmh\u00e4rtighet i sin stora n\u00e5d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6r han vill inte ge m\u00e4nniskorna pl\u00e5ga och sorg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Att man krossar under sina f\u00f6tter alla f\u00e5ngarna i landet,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "att man v\u00e4grar n\u00e5gon hans r\u00e4tt inf\u00f6r den H\u00f6gste,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "att man ber\u00f6var en m\u00e4nniska hennes r\u00e4tt \u2013\u2006skulle inte Herren se det?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vem har kunnat tala och f\u00e5tt det att bli s\u00e5, om inte Herren befallt det?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kommer inte b\u00e5de ont och gott fr\u00e5n den H\u00f6gstes mun?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska d\u00e5 n\u00e5gon levande m\u00e4nniska klaga \u00f6ver sina synder?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "L\u00e5t oss granska v\u00e5rt s\u00e4tt att leva, pr\u00f6va det och \u00e5terv\u00e4nda till HERREN."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "L\u00e5t oss lyfta upp v\u00e5ra hj\u00e4rtan och h\u00e4nder till Gud i himlen:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vi har syndat och gjort uppror, och du har inte f\u00f6rl\u00e5tit."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Du har dolt dig i vrede och f\u00f6rf\u00f6ljt oss, d\u00f6dat utan f\u00f6rskoning."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du har h\u00f6ljt dig i ett moln som ingen b\u00f6n kan genomtr\u00e4nga."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du har gjort oss till sopor och avfall bland folken."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201dAlla v\u00e5ra fiender h\u00e5ngrinar \u00e5t oss."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Skr\u00e4ck och fallgropar m\u00f6ter oss, f\u00f6r\u00f6delse och underg\u00e5ng.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Str\u00f6mmar av t\u00e5rar fl\u00f6dar fr\u00e5n mina \u00f6gon, f\u00f6r dottern mitt folk g\u00e5r under."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De fl\u00f6dar ur mina \u00f6gon oupph\u00f6rligen, \u00e4ndl\u00f6st,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "tills HERREN blickar ner och ser det fr\u00e5n himlen."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Det g\u00f6r mig ont att se hur de unga kvinnorna i min stad lider."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De jagade mig som en f\u00e5gel, de som utan orsak var mina fiender."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte ta mitt liv i en grop och kastade stenar p\u00e5 mig."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Vattnet str\u00f6mmade \u00f6ver mitt huvud, jag t\u00e4nkte att nu hade slutet kommit f\u00f6r mig."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men nerifr\u00e5n gravens djup ropade jag ditt namn, HERRE,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "och du h\u00f6rde min v\u00e4djan: \u201dSt\u00e4ng inte dina \u00f6ron f\u00f6r min b\u00f6n om lindring och hj\u00e4lp!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Du kom n\u00e4ra mig n\u00e4r jag ropade, och du sa: \u201dVar inte r\u00e4dd!\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Herre, du har tagit dig an mig och gett l\u00f6sen f\u00f6r mitt liv."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Du har sett de of\u00f6rr\u00e4tter som beg\u00e5tts mot mig. HERRE, skaffa mig r\u00e4tt!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Du har sett deras h\u00e4mndlystnad, alla sammansv\u00e4rjningar mot mig."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Du har h\u00f6rt alla deras f\u00f6rol\u00e4mpningar, HERRE, alla deras sammansv\u00e4rjningar mot mig,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "allt som mina fiender viskar och mumlar mot mig dagen l\u00e5ng."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Se hur de sjunger nidvisor om mig vare sig de sitter eller st\u00e5r."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "HERRE, straffa dem s\u00e5 som deras g\u00e4rningar f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "T\u00e4ck deras innersta med en sl\u00f6ja, l\u00e5t din f\u00f6rbannelse komma \u00f6ver dem."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "F\u00f6rf\u00f6lj dem i vrede och utpl\u00e5na dem, l\u00e5t dem inte l\u00e4ngre finnas under HERRENS himmel!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fj\u00e4rde klagos\u00e5ngen om Sions f\u00f6rnedring - Ack, vad det fina guldet har f\u00f6rlorat sin glans, s\u00e5 matt dess lyster har blivit! Heliga \u00e4delstenar ligger utspridda i gath\u00f6rnen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur kan Sions \u00e4dlaste s\u00f6ner, v\u00e4rda sin vikt i guld, nu betraktas som lerk\u00e4rl, som verk av en krukmakares h\u00e4nder?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Till och med schakalerna ger di och matar sina ungar, men dottern mitt folk har blivit lika grym som strutsarna i \u00f6knen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dibarnets tunga klibbar fast vid gommen av t\u00f6rst, barnen ber om br\u00f6d, men ingen ger dem n\u00e5got."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som f\u00f6rr \u00e4tit delikatesser tynar bort p\u00e5 gatorna. De som vuxit upp i purpur ligger nu p\u00e5 soph\u00f6gar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folks skuld \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n den som Sodom bestraffades f\u00f6r, d\u00e5 f\u00f6r\u00f6delsen kom \u00f6ver staden p\u00e5 ett \u00f6gonblick, utan att n\u00e5gon r\u00f6rde sin hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hennes furstar var renare \u00e4n sn\u00f6, vitare \u00e4n mj\u00f6lk, deras kroppar var r\u00f6dare \u00e4n korall, deras gestalt som safir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu \u00e4r deras v\u00e4sen svartare \u00e4n sot. Man k\u00e4nner inte igen dem p\u00e5 gatorna. Deras hud stramar kring benen, den har blivit torr som tr\u00e4."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som d\u00f6dades av sv\u00e4rd fick ett b\u00e4ttre \u00f6de \u00e4n dessa som d\u00f6r av sv\u00e4lt, tynar bort och pl\u00e5gas av hunger i brist p\u00e5 \u00e5kerns gr\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Godhj\u00e4rtade m\u00f6drar har med egna h\u00e4nder kokat sina barn till mat \u00e5t sig sj\u00e4lva n\u00e4r mitt folk gick under."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN har gett fullt utlopp \u00e5t sin f\u00f6rbittring, utgjutit sin brinnande vrede. Han har t\u00e4nt en eld i Sion som har f\u00f6rt\u00e4rt staden till grunden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inga kungar p\u00e5 jorden, ingen i hela v\u00e4rlden, skulle ha trott att en fiende eller ov\u00e4n kunde komma in genom Jerusalems portar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r hennes profeters synder, p\u00e5 grund av hennes pr\u00e4sters skuld har det skett, f\u00f6r de utg\u00f6t de r\u00e4ttf\u00e4rdigas blod d\u00e4rinne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Blinda irrar de omkring p\u00e5 gatorna, s\u00e5 fl\u00e4ckade av blod att ingen v\u00e5gar r\u00f6ra vid deras kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dBort h\u00e4rifr\u00e5n! Oren!\u201d ropar man till dem. \u201dBort h\u00e4rifr\u00e5n! Bort h\u00e4rifr\u00e5n! R\u00f6r dem inte!\u201d De flyr och irrar omkring, och bland folken s\u00e4ger man: \u201dH\u00e4r f\u00e5r de inte stanna.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN sj\u00e4lv har skingrat dem, han vill inte mer ha med dem att g\u00f6ra. Man visar ingen respekt f\u00f6r pr\u00e4sterna, ingen n\u00e5d gentemot de \u00e4ldste."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e5ra \u00f6gon har svikit oss, n\u00e4r vi f\u00f6rg\u00e4ves har spanat efter hj\u00e4lp, sett fr\u00e5n v\u00e5ra torn efter ett folk som \u00e4nd\u00e5 inte kunde r\u00e4dda oss."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Man f\u00f6ljer v\u00e5ra steg, s\u00e5 att vi inte kan g\u00e5 ut p\u00e5 v\u00e5ra gator. V\u00e5rt slut \u00e4r n\u00e4ra. V\u00e5ra dagar \u00e4r r\u00e4knade. V\u00e5rt slut har kommit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00f6ljare \u00e4r snabbare \u00e4n \u00f6rnar i skyn. \u00d6ver bergen har de jagat oss och lurpassar p\u00e5 oss i \u00f6knen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5r livsande, HERRENS smorde, f\u00e5ngades i deras snaror, han, i vars skugga vi hade t\u00e4nkt att vi skulle f\u00e5 leva bland folken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gl\u00e4d dig bara och jubla, du dotter Edom, som bor i landet Us. Ocks\u00e5 till dig ska b\u00e4garen r\u00e4ckas. Du ska bli drucken och naken."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ditt straff \u00e4r avtj\u00e4nat, dotter Sion, din f\u00f6rvisning ska ta slut. Men din missg\u00e4rning ska han straffa, dotter Edom, han ska avsl\u00f6ja dina synder."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Femte s\u00e5ngen: folkets b\u00f6n - HERRE, kom ih\u00e5g allt som drabbat oss! Se v\u00e5r f\u00f6rnedring!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e5r egendom har beslagtagits av fr\u00e4mlingar, v\u00e5ra hus \u00e4gs nu av utl\u00e4nningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi har blivit faderl\u00f6sa barn, v\u00e5ra m\u00f6drar \u00e4r som \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste betala f\u00f6r vattnet vi dricker, och v\u00e5r ved f\u00e5r vi k\u00f6pa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00f6ljare \u00e4r alldeles inp\u00e5 oss, vi \u00e4r uttr\u00f6ttade men f\u00e5r ingen vila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har gett oss under Egypten och Assyrien f\u00f6r att f\u00e5 br\u00f6d att m\u00e4tta oss med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der syndade och finns inte mer, vi f\u00e5r b\u00e4ra deras skuld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Slavar h\u00e4rskar \u00f6ver oss, och det finns ingen som befriar oss ur deras hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med risk f\u00f6r livet h\u00e4mtar vi v\u00e5rt br\u00f6d, f\u00f6r sv\u00e4rdet h\u00e4rjar i \u00f6knen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5r hud gl\u00f6der som en ugn, vi \u00e4r febriga av hunger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De har kr\u00e4nkt kvinnorna i Sion och flickorna i st\u00e4derna i Juda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Furstarna har de h\u00e4ngt, och de \u00e4ldste visas ingen respekt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Unga m\u00e4n sliter vid kvarnstenarna, pojkar dignar under b\u00f6rdor av ved."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gamla samlas inte l\u00e4ngre i stadsporten, och de ungas musik har upph\u00f6rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4djen \u00e4r borta ur v\u00e5ra hj\u00e4rtan, v\u00e5r dans har v\u00e4nts till sorg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kronan har fallit fr\u00e5n v\u00e5rt huvud. Ve oss som syndade s\u00e5!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r v\u00e5rt hj\u00e4rta s\u00e5 tungt, d\u00e4rf\u00f6r har v\u00e5ra \u00f6gon blivit skumma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sions berg ligger \u00f6de, schakaler str\u00f6var omkring d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men du, HERRE, regerar f\u00f6r evigt, din tron best\u00e5r fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du gl\u00f6mt oss f\u00f6r alltid, \u00f6vergett oss f\u00f6r resten av livet?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r oss \u00e5ter till dig, HERRE, s\u00e5 att vi f\u00e5r \u00e5terv\u00e4nda! L\u00e5t allting bli \u00e5terst\u00e4llt som det var f\u00f6rut,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "om du inte helt har f\u00f6rkastat oss och \u00e4r s\u00e5 vred p\u00e5 oss."
                }
            }
        }
    }
}