{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Leviticus",
    "book_nr": "3",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Instruktioner f\u00f6r olika offer - (1:1\u20147:38)Br\u00e4nnoffret - HERREN kallade p\u00e5 Mose fr\u00e5n uppenbarelset\u00e4ltet och talade till honom:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019N\u00e4r n\u00e5gon av er b\u00e4r fram offer \u00e5t HERREN, ska han ta djur fr\u00e5n n\u00f6t- eller sm\u00e5boskapen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om hans offer \u00e4r t\u00e4nkt som ett br\u00e4nnoffer fr\u00e5n n\u00f6tboskapen, ska han ta en felfri tjur. Han ska leda fram tjuren till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, f\u00f6r att vara HERREN till v\u00e4lbehag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r ska han l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och djuret accepteras d\u00e5 i st\u00e4llet f\u00f6r honom, s\u00e5 att han f\u00f6rsonas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska han slakta tjuren inf\u00f6r HERREN, och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, ska b\u00e4ra fram blodet och st\u00e4nka det p\u00e5 alla sidor av det altare som st\u00e5r vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska han fl\u00e5 djuret och stycka det"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, ska g\u00f6ra upp eld p\u00e5 altaret och l\u00e4gga ved p\u00e5 elden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter ska de l\u00e4gga styckena med huvudet och fettet p\u00e5 veden som brinner p\u00e5 altaret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "In\u00e4lvorna och benen ska han tv\u00e4tta och sedan ska pr\u00e4sterna br\u00e4nna dem p\u00e5 altaret. Detta \u00e4r ett eldoffer och ett br\u00e4nnoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om br\u00e4nnoffret v\u00e4ljs ut bland f\u00e5ren och getterna m\u00e5ste det vara av hank\u00f6n och felfritt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska slakta det inf\u00f6r HERREN p\u00e5 norra sidan av altaret och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, ska st\u00e4nka av blodet p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ska han stycka det och pr\u00e4sten ska l\u00e4gga styckena tillsammans med huvudet och fettet p\u00e5 veden som brinner p\u00e5 altaret,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men in\u00e4lvorna och benen ska f\u00f6rst tv\u00e4ttas i vatten. Sedan ska pr\u00e4sten br\u00e4nna alltsammans p\u00e5 altaret som ett br\u00e4nnoffer, ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om br\u00e4nnoffret \u00e5t HERREN \u00e4r en f\u00e5gel, ska det vara antingen en turturduva eller en ung duva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska b\u00e4ra fram f\u00e5geln till altaret och vrida nacken av den. Den ska br\u00e4nnas p\u00e5 altaret och blodet ska pressas ut vid sidan av altaret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska ta ut kr\u00e4van med dess innheh\u00e5ll och kasta den p\u00e5 \u00f6stra sidan av altaret i askan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska ta f\u00e5geln i vingarna och fl\u00e4ka upp den utan att slita den i stycken. Pr\u00e4sten ska sedan br\u00e4nna den p\u00e5 altaret p\u00e5 den brinnande veden som ett br\u00e4nnoffer, ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Matoffret - Den som vill b\u00e4ra fram ett matoffer till HERREN ska ta fint mj\u00f6l, h\u00e4lla olja \u00f6ver det och sedan l\u00e4gga r\u00f6kelse ovanp\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan ska han komma med det till Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, och pr\u00e4sten ska ta en handfull av mj\u00f6let och oljan och all r\u00f6kelsen och br\u00e4nna detta p\u00e5minnelseoffer p\u00e5 altaret som ett eldoffer som en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det som blir kvar tillh\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner. Det \u00e4r en h\u00f6ghelig del av eldoffret till HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om br\u00f6d som \u00e4r bakat i ugn ges som matoffer, m\u00e5ste det vara gjort av fint mj\u00f6l, kakor bakade utan j\u00e4st och med olja eller osyrade tunnkakor smorda med olja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om matoffret \u00e4r gr\u00e4ddat p\u00e5 ett galler, ska det vara av fint mj\u00f6l utan j\u00e4st, blandat med olja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bryt det i sm\u00e5bitar och h\u00e4ll olja \u00f6ver det. Detta \u00e4r ett matoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ditt offer \u00e4r tillagat i en panna, ska det ocks\u00e5 vara av fint mj\u00f6l blandat med olja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilket av dessa tillredningss\u00e4tt du \u00e4n v\u00e4ljer ska du b\u00e4ra matoffret till HERREN och ge det till pr\u00e4sten och han ska ta det till altaret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan ta en del av matoffret som ett p\u00e5minnelseoffer och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret som eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Resten av matoffret tillh\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner. Det \u00e4r en h\u00f6ghelig del av eldoffret till HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Anv\u00e4nd aldrig j\u00e4st i ett matoffer som ni ger \u00e5t HERREN. Varken j\u00e4st eller honung f\u00e5r br\u00e4nnas som eldoffer inf\u00f6r HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni kan offra s\u00e5dant som f\u00f6rstlingsoffer men inte br\u00e4nna p\u00e5 altaret som en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla matoffer m\u00e5ste vara bestr\u00f6dda med salt. Utel\u00e4mna inte fr\u00e5n dina matoffer saltet som h\u00f6r till din Guds f\u00f6rbund. Tills\u00e4tt salt till alla dina offer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om du kommer med ett f\u00f6rstlingsoffer till HERREN ska du ta f\u00e4rska ax som du krossar och rostar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4ll olja \u00f6ver och l\u00e4gg r\u00f6kelse p\u00e5 offret f\u00f6r det \u00e4r ett matoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten br\u00e4nna en del av den krossade s\u00e4den blandad med olja som p\u00e5minnelseoffer och all r\u00f6kelsen och br\u00e4nna det som ett eldoffer inf\u00f6r HERREN."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gemenskapsoffret - N\u00e4r n\u00e5gon vill ge ett gemenskapsoffer och ta ett djur fr\u00e5n n\u00f6tboskapen, kan han offra antingen en tjur eller en ko till HERREN, men djuret m\u00e5ste vara felfritt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta det vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet. Sedan ska Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, st\u00e4nka blodet p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n gemenskapsoffret ska han sedan ge som eldoffer \u00e5t HERREN fettet som t\u00e4cker kroppens inre delar och \u00e4r i dem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 l\u00e5ren, samt fettet runt levern som han tar ut tillsammans med njurarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska sedan br\u00e4nna det p\u00e5 br\u00e4nnoffret p\u00e5 altaret p\u00e5 den brinnande veden som ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om ett djur fr\u00e5n sm\u00e5boskapen anv\u00e4nds som gemenskapsoffer till HERREN f\u00e5r det inte ha n\u00e5got fel och det kan antingen vara en hanne eller en hona."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om det \u00e4r ett f\u00e5r, ska den som b\u00e4r fram det inf\u00f6r HERREN"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta det framf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet. Arons s\u00f6ner ska st\u00e4nka blodet p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av gemenskapsoffret ska han sedan ge som eldoffer \u00e5t HERREN dess fett, hela svansen, avhuggen invid ryggraden, fettet som t\u00e4cker de inre organen och \u00e4r i dem,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna och fettet som sitter p\u00e5 l\u00e5ren samt p\u00e5 levern som han tar ut tillsammans med njurarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan br\u00e4nna det p\u00e5 altaret som matoffer, som ett eldoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon b\u00e4r fram en get som offer till HERREN,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ska han l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta den framf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet. Arons s\u00f6ner ska st\u00e4nka dess blod p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan ska han av sitt offer ge som eldoffer till HERREN fettet som t\u00e4cker de inre organen och \u00e4r i dem,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna och fettet som sitter p\u00e5 l\u00e5ren och runt levern som han tar ut tillsammans med njurarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten br\u00e4nner det p\u00e5 altaret som matoffer, som ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN. Allt fett tillh\u00f6r HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r en fastst\u00e4lld stadga f\u00f6r all framtid att ni inte ska \u00e4ta vare sig fett eller blod.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndoffret - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att f\u00f6ljande g\u00e4ller f\u00f6r dem som oavsiktligt syndar och bryter mot n\u00e5got av HERRENS bud:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2019Om den smorde pr\u00e4sten syndar och drar skuld \u00f6ver folket, m\u00e5ste han offra en ung felfri tjur som ett syndoffer inf\u00f6r HERREN f\u00f6r den synd han beg\u00e5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska f\u00f6ra fram den till ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet, l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta den inf\u00f6r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska den smorde pr\u00e4sten b\u00e4ra in n\u00e5got av djurets blod i uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "doppa sitt finger i blodet och st\u00e4nka det sju g\u00e5nger inf\u00f6r HERREN, framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget i helgedomen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan stryka en del av blodet p\u00e5 r\u00f6kelsealtarets horn inf\u00f6r HERREN i uppenbarelset\u00e4ltet. Resten av blodet ska h\u00e4llas ut vid foten av br\u00e4nnofferaltaret vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan ska han ta syndoffertjurens fett som finns p\u00e5 och runt in\u00e4lvorna,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna och fettet runt dem, fettet p\u00e5 l\u00e5ren och p\u00e5 levern som han tar ut tillsammans med njurarna,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "precis som man g\u00f6r med tjuren eller kon n\u00e4r man b\u00e4r fram gemenskapsoffer. Pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 br\u00e4nnofferaltaret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men tjurens hud, k\u00f6tt, huvud, ben, in\u00e4lvor och tarmar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "det som \u00e4r kvar av tjuren ska f\u00f6ras bort till den rena plats utanf\u00f6r l\u00e4gret dit askan b\u00e4rs. D\u00e4r ska alltsammans br\u00e4nnas upp med ved."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om hela Israels menighet syndar oavsiktligt och g\u00f6r n\u00e5got som n\u00e5got av HERRENS bud f\u00f6rbjuder, \u00e4r de skyldiga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r man f\u00e5r insikt om sin beg\u00e5ngna synd, ska f\u00f6rsamlingen offra en ung tjur som syndoffer och f\u00f6ra fram den till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r ska de \u00e4ldste i menigheten l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 tjurens huvud inf\u00f6r HERREN och sedan slakta den inf\u00f6r HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska den smorde pr\u00e4sten b\u00e4ra in en del av dess blod i uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "doppa sitt finger i blodet och st\u00e4nka sju g\u00e5nger inf\u00f6r HERREN framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han stryka blod p\u00e5 hornen p\u00e5 altaret i uppenbarelset\u00e4ltet inf\u00f6r HERREN och resten av blodet ska h\u00e4llas ut vid foten av br\u00e4nnofferaltaret vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt fett ska tas bort och br\u00e4nnas p\u00e5 altaret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han ska f\u00f6lja samma procedur som han gjorde med syndoffertjuren. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r folket och de ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta ut den offrade tjuren utanf\u00f6r l\u00e4gret och br\u00e4nna den d\u00e4r precis som han gjorde med den f\u00f6rsta tjuren. Det h\u00e4r \u00e4r ett syndoffer f\u00f6r f\u00f6rsamlingen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon av ledarna oavsiktligt syndar mot n\u00e5got av HERREN, sin Guds, bud och g\u00f6r n\u00e5got f\u00f6rbjudet \u00e4r han skyldig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 ska han, s\u00e5 snart han f\u00e5r insikt om den synd som han beg\u00e5tt, som offer b\u00e4ra fram en felfri bock."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta den p\u00e5 det st\u00e4lle d\u00e4r man slaktar br\u00e4nnoffren inf\u00f6r HERREN. Detta \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten ta en del av blodet och stryka det med sitt finger p\u00e5 hornen till br\u00e4nnofferaltaret. Resten av blodet ska h\u00e4llas ut vid foten av altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allt fett ska br\u00e4nnas upp p\u00e5 altaret alldeles som man g\u00f6r med fettet fr\u00e5n ett gemenskapsoffer. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten f\u00f6rsona hans synd och han ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av folket syndar oavsiktligt och bryter mot n\u00e5got av HERRENS bud \u00e4r han skyldig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart han f\u00e5r insikt om den synd som han beg\u00e5tt, ska han som offer b\u00e4ra fram en felfri get av honk\u00f6n f\u00f6r sin synd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 syndoffrets huvud och slakta det p\u00e5 det st\u00e4lle d\u00e4r man slaktar br\u00e4nnoffren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta en del av blodet och med sitt finger stryka det p\u00e5 br\u00e4nnofferaltarets horn. Resten ska han h\u00e4lla ut vid altarets fot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allt fettet ska tas ut precis som vid ett gemenskapsoffer och pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 altaret som en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skaffar pr\u00e4sten f\u00f6rsoning \u00e5t honom och han f\u00e5r f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om han b\u00e4r fram ett lamm som syndoffer ska det vara en felfri hona."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han ska l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta det som ett syndoffer p\u00e5 det st\u00e4lle d\u00e4r man slaktar br\u00e4nnoffren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta en del av blodet och med sitt finger stryka det p\u00e5 br\u00e4nnofferaltarets horn och resten av blodet ska h\u00e4llas ut vid altarets fot."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fettet ska tas bort som n\u00e4r man b\u00e4r fram lamm till gemenskapsoffer och pr\u00e4sten ska br\u00e4nna det p\u00e5 altaret ovanp\u00e5 det eldoffer som offrats till HERREN. Pr\u00e4sten skaffar p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6rsoning \u00e5t honom f\u00f6r den synd som han har beg\u00e5tt och han ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den som officiellt uppmanas vittna om vad han h\u00f6rt och vet men v\u00e4grar och d\u00e4rigenom syndar, blir skyldig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid n\u00e5got som \u00e4r orent, till exempel ett orent d\u00f6tt djur vare sig det \u00e4r vilt eller tamt eller n\u00e5got sm\u00e5kryp, blir oren \u00e4ven om han inte m\u00e4rker n\u00e4r han r\u00f6r vid det och \u00e4r s\u00e5ledes skyldig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som utan att m\u00e4rka det r\u00f6r vid n\u00e5got orent fr\u00e5n en m\u00e4nniska b\u00e4r p\u00e5 skuld s\u00e5 snart han m\u00e4rker att han har r\u00f6rt vid detta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om n\u00e5gon avl\u00e4gger ett l\u00f6fte utan att t\u00e4nka sig f\u00f6r vare sig det g\u00e4ller en god eller d\u00e5lig sak, vad man nu \u00e4n tankl\u00f6st kan sv\u00e4ra, \u00e4r han skyldig n\u00e4r han inser sitt l\u00e4ttvindiga l\u00f6fte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var och en som \u00e4r skyldig i n\u00e5gon sak ska bek\u00e4nna sin synd"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och som offer f\u00f6r sin synd b\u00e4ra fram ett f\u00e5r eller en get av honk\u00f6n till HERREN. Pr\u00e4sten ska s\u00e5 skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t honom f\u00f6r hans synd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om han inte har r\u00e5d med ett s\u00e5dant djur, ska han ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor till HERREN en som syndoffer och en som br\u00e4nnoffer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska ge dem till pr\u00e4sten som ska offra den f\u00f6rsta som syndoffer. Han ska vrida nacken av den utan att skilja huvudet fr\u00e5n kroppen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan ska han st\u00e4nka en del av syndoffrets blod p\u00e5 sidan av altaret och resten ska pressas ut vid foten av altaret. Detta \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han offra den andra duvan som ett br\u00e4nnoffer p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t honom f\u00f6r hans synd och han f\u00e5r f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om han inte ens har r\u00e5d med tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, f\u00e5r han som syndoffer i st\u00e4llet ta tre och en halv liter fint mj\u00f6l. Han f\u00e5r inte blanda det med olja eller l\u00e4gga r\u00f6kelse p\u00e5 det eftersom det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ska ge det till pr\u00e4sten och denne ska ta en handfull av det som ett p\u00e5minnelseoffer och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret tillsammans med HERRENS eldoffer. Det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t honom f\u00f6r den av dessa synder som han beg\u00e5tt och han ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse. Resten av offret ska tillh\u00f6ra pr\u00e4sten precis som n\u00e4r det g\u00e4ller matoffer.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skuldoffret - HERREN sa till Mose:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dOm n\u00e5gon handlar trol\u00f6st och syndar genom att oupps\u00e5tligt orena det som \u00e4r helgat \u00e5t HERREN, ska han b\u00e4ra fram en felfri bagge som skuldoffer till HERREN efter ett v\u00e4rde best\u00e4mt i silver efter tempelvikt. Det \u00e4r ett skuldoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska ers\u00e4tta det han f\u00f6rsummat av det heliga och l\u00e4gga d\u00e4rtill tjugo procent. Han ska ge det till pr\u00e4sten och pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t honom med baggen som skuldoffer och han f\u00e5r f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon syndar utan att veta det och bryter mot n\u00e5got av HERRENS bud och g\u00f6r n\u00e5got som inte \u00e4r till\u00e5tet, blir han skyldig och ansvarig f\u00f6r det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska komma till pr\u00e4sten med en felfri bagge fr\u00e5n sm\u00e5boskapen eller dess v\u00e4rde som skuldoffer. Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t honom f\u00f6r hans oavsiktliga, omedvetna synd och han f\u00e5r f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r ett skuldoffer f\u00f6r mannen \u00e4r skyldig inf\u00f6r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dOm n\u00e5gon syndar och handlar trol\u00f6st mot HERREN s\u00e5 att han bedrar sin n\u00e4sta i fr\u00e5ga om n\u00e5got som anf\u00f6rtrotts \u00e5t honom eller \u00f6verl\u00e4mnats i hans omv\u00e5rdnad eller om han stj\u00e4l eller lurar till sig n\u00e5got"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eller om han hittat n\u00e5got som andra har tappat men ljuger om det eller om han sv\u00e4r falskt om vilken synd som helst som en m\u00e4nniska kan beg\u00e5,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska han som syndat och gjort sig skyldig \u00e5terl\u00e4mna det han stulit eller tvingat till sig eller som anf\u00f6rtrotts honom eller som han hittat"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eller som han svurit falskt om. Han ska ers\u00e4tta det till dess fulla v\u00e4rde plus tjugo procent. Samma dag ska han skaffa fram sitt skuldoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skuldoffret ska best\u00e5 av en felfri bagge som han tar fr\u00e5n sm\u00e5boskapen eller dess best\u00e4mda v\u00e4rde. Han ska f\u00f6ra den fram till pr\u00e4sten inf\u00f6r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t honom inf\u00f6r HERREN och han ska d\u00e5 f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r vad det \u00e4n \u00e4r han gjort sig skyldig till.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Att offra br\u00e4nnoffer - Sedan talade HERREN till Mose:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dGe Aron och hans s\u00f6ner denna befallning betr\u00e4ffande lagen om br\u00e4nnoffer: \u2019Br\u00e4nnoffret ska ligga kvar p\u00e5 altarets h\u00e4rd hela natten till morgonen och elden ska h\u00e5llas vid liv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta p\u00e5 sig sina kl\u00e4der och underkl\u00e4der av linne, ta bort askan som finns kvar efter br\u00e4nnoffret och l\u00e4gga den vid sidan av altaret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan ska han byta kl\u00e4der och b\u00e4ra askan utanf\u00f6r l\u00e4gret till en ren plats."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elden p\u00e5 altaret ska h\u00e5llas brinnande. Den f\u00e5r inte slockna. Pr\u00e4sten ska l\u00e4gga p\u00e5 f\u00e4rsk ved varje morgon, placera br\u00e4nnoffret ovanp\u00e5 den och br\u00e4nna fettet fr\u00e5n gemenskapsoffret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elden p\u00e5 altaret m\u00e5ste st\u00e4ndigt h\u00e5llas brinnande. Den f\u00e5r aldrig slockna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Att offra matoffer - Det h\u00e4r \u00e4r lagen om matoffret: Arons s\u00f6ner ska b\u00e4ra fram det till altaret inf\u00f6r HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den av Arons s\u00f6ner som blir smord till pr\u00e4st i hans st\u00e4lle ska sedan ta en handfull av det fint malda mj\u00f6let med den inblandade oljan och all r\u00f6kelsen som ligger p\u00e5 matoffret och br\u00e4nna detta p\u00e5minnelseoffer p\u00e5 altaret som en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska resten tillfalla Aron och hans s\u00f6ner till mat. Det ska \u00e4tas osyrat p\u00e5 en helig plats p\u00e5 uppenbarelset\u00e4ltets f\u00f6rg\u00e5rd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det m\u00e5ste bakas utan surdeg. Jag har gett pr\u00e4sterna denna del av eldoffren som gjorts i ordning \u00e5t mig. Det \u00e4r h\u00f6gheligt precis som syndoffret och skuldoffret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det f\u00e5r \u00e4tas av manliga \u00e4ttlingar till Aron i kommande generationer som deras del av HERRENS eldoffer. Allt som r\u00f6r vid detta blir heligt.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dP\u00e5 den dag n\u00e4r Aron och hans s\u00f6ner blir smorda till och avskilda f\u00f6r sin uppgift som pr\u00e4ster, ska de b\u00e4ra fram ett matoffer till HERREN av tre och en halv liter fint mj\u00f6l. H\u00e4lften ska offras p\u00e5 morgonen och h\u00e4lften p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det ska tillagas p\u00e5 en pl\u00e5t, man ska anv\u00e4nda olja, det ska blandas v\u00e4l och sedan b\u00e4ras fram brutet i bitar som ett matoffer till HERREN, som en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sternas s\u00f6ner ers\u00e4tter sina f\u00e4der, ska de tillreda det n\u00e4r de blir smorda. Detta \u00e4r en evig ordning. Dessa offer ska br\u00e4nnas upp helt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pr\u00e4stens matoffer \u00e4r ett heloffer. Ingenting av det f\u00e5r \u00e4tas.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Att offra syndoffer - Sedan talade HERREN till Mose:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att det h\u00e4r \u00e4r lagen ang\u00e5ende syndoffer: \u2019Dessa syndoffer \u00e4r h\u00f6gheliga och ska slaktas inf\u00f6r HERREN p\u00e5 den plats d\u00e4r br\u00e4nnofferdjuren slaktas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pr\u00e4sten som offrar syndoffret ska \u00e4ta det p\u00e5 en helig plats i f\u00f6rg\u00e5rden till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt som kommer i ber\u00f6ring med detta k\u00f6tt blir heligt. Om n\u00e5got av blodet kommer p\u00e5 ett kl\u00e4desplagg, m\u00e5ste det tv\u00e4ttas p\u00e5 en helig plats."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lerkrukan som k\u00f6ttet kokats i m\u00e5ste sl\u00e5s s\u00f6nder. Om det \u00e4r ett koppark\u00e4rl som anv\u00e4nts, ska det skuras och sk\u00f6ljas med vatten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla manliga medlemmar av pr\u00e4stsl\u00e4kten f\u00e5r \u00e4ta av detta offer f\u00f6r det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men man f\u00e5r inte \u00e4ta syndoffret vars blod tagits in i t\u00e4ltet f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning i helgedomen. Det ska br\u00e4nnas upp."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Att offra skuldoffer - Detta \u00e4r lagen om det h\u00f6gheliga skuldoffret:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skuldoffersdjuret ska slaktas p\u00e5 den plats d\u00e4r br\u00e4nnoffersdjuren slaktas och dess blod ska st\u00e4nkas p\u00e5 alla sidor av altaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt dess fett ska offras, svansen och fettet som finns runt in\u00e4lvorna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna och fettet runt dem n\u00e4ra l\u00e5ren och fettet runt levern som ska tas ut med njurarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska br\u00e4nna detta p\u00e5 altaret som ett eldoffer till HERREN. Det \u00e4r ett skuldoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bara manliga medlemmar av pr\u00e4stsl\u00e4kten f\u00e5r \u00e4ta av det och det m\u00e5ste \u00e4tas p\u00e5 en helig plats f\u00f6r det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samma lag g\u00e4ller b\u00e5de syndoffret och skuldoffret. Det tillh\u00f6r den pr\u00e4st som bringar f\u00f6rsoning med det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sten offrar ett br\u00e4nnoffer f\u00f6r n\u00e5gon, ska djurets hud ocks\u00e5 tillfalla pr\u00e4sten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla matoffer som \u00e4r bakade i ugn, kokta i gryta eller stekta p\u00e5 pl\u00e5t ska tillfalla den pr\u00e4st som f\u00f6r fram dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla andra matoffer, vare sig de \u00e4r blandade med olja eller inte, tillfaller Arons s\u00f6ner likadant \u00e5t dem alla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Att offra gemenskapsoffer - Detta \u00e4r lagen om gemenskapsoffret som framb\u00e4rs till HERREN:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon offrar det som tackoffer ska han med det offra osyrade br\u00f6d bakade med olja, tillsammans med osyrade tunnbr\u00f6d, smorda med olja och br\u00f6d av fint mj\u00f6l och olja som kn\u00e5dats v\u00e4l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta gemenskapsoffer som framb\u00e4rs som tackoffer ska ocks\u00e5 inneh\u00e5lla kakor av syrat br\u00f6d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av varje slag ska b\u00e4ras fram som g\u00e5va inf\u00f6r HERREN och tillfaller sedan den pr\u00e4st som st\u00e4nker av blodet fr\u00e5n gemenskapsofferdjuret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan ska k\u00f6ttet fr\u00e5n gemenskapsofferdjuret som offrats som tackoffer \u00e4tas upp samma dag som det offrats och ingenting f\u00e5r l\u00e4mnas kvar till morgonen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon b\u00e4r fram ett slaktoffer som \u00e4r ett l\u00f6ftesoffer eller ett frivilligt offer ska det \u00e4tas samma dag som offret b\u00e4rs fram, men det som blir \u00f6ver kan \u00e4tas f\u00f6ljande dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5got d\u00e4remot blir kvar till den tredje dagen m\u00e5ste det br\u00e4nnas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om n\u00e5got av det \u00e4ts p\u00e5 den tredje dagen \u00e4r det inte accepterat. Offret r\u00e4knas inte den till godo som bar fram det och det \u00e4r orent. Den som \u00e4ter det drar \u00f6ver sig skuld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6tt som kommer i ber\u00f6ring med n\u00e5got som \u00e4r orent f\u00e5r inte \u00e4tas utan ska br\u00e4nnas upp. K\u00f6tt f\u00e5r bara \u00e4tas av den som sj\u00e4lv \u00e4r ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon som \u00e4r oren \u00e4ter av HERRENS gemenskapsoffer ska han utrotas ur sitt folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid n\u00e5got orent, vare sig det kommer fr\u00e5n en m\u00e4nniska eller ett orent djur eller n\u00e5got annat orent och sedan \u00e4ter k\u00f6tt fr\u00e5n HERRENS gemenskapsoffer, ska utrotas ur sitt folk.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan talade HERREN till Mose:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Israels folk att aldrig \u00e4ta fett, vare sig fr\u00e5n n\u00f6tboskap, f\u00e5r eller getter."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fettet fr\u00e5n ett sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur kan anv\u00e4ndas till annat men f\u00e5r aldrig \u00e4tas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som \u00e4ter fettet fr\u00e5n ett djur som burits fram som eldoffer till HERREN ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c4t aldrig blod vare sig fr\u00e5n f\u00e5glar eller fr\u00e5n andra djur var ni \u00e4n bor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som g\u00f6r det ska utrotas ur sitt folk.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Israels folk att den som vill b\u00e4ra fram ett gemenskapsoffer till HERREN, ska av offret b\u00e4ra fram en g\u00e5va till HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han ska med egna h\u00e4nder b\u00e4ra fram HERRENS eldoffer, fettet och bringan, och lyfta upp bringan till ett offer inf\u00f6r HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska br\u00e4nna fettet p\u00e5 altaret men bringan tillh\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "medan det h\u00f6gra l\u00e5ret ska l\u00e4mnas som g\u00e5va av era gemenskapsoffer till pr\u00e4sten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den av Arons s\u00f6ner som offrar gemenskapsoffrets blod och fett ska ha det h\u00f6gra l\u00e5ret som sin del."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Av israeliternas gemenskapsoffer har jag n\u00e4mligen gett bringan som lyfts upp och l\u00e5ret som l\u00e4mnats som offerg\u00e5va till pr\u00e4sten Aron och hans s\u00f6ner. De m\u00e5ste alltid f\u00e5 denna del av offret av israeliterna.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Detta \u00e4r Arons och hans s\u00f6ners andel av HERRENS eldoffer fr\u00e5n den dagen de f\u00f6rdes fram och blev HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e5 den dag de smordes befallde HERREN att israeliterna skulle ge dessa delar till dem. Detta \u00e4r deras r\u00e4tt f\u00f6r alla tider fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagarna om br\u00e4nnoffret, matoffret, syndoffret, skuldoffret, invigningsoffret och gemenskapsoffret"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "som HERREN gav Mose p\u00e5 berget Sinai d\u00e5 han befallde israeliterna att b\u00e4ra fram offer till HERREN i Sinai \u00f6ken."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Instruktioner f\u00f6r pr\u00e4sterna - (8:1\u201410:20)Mose avskiljer pr\u00e4sterna f\u00f6r tj\u00e4nst - (2 Mos 29:1-37) HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dTa med dig Aron och hans s\u00f6ner, deras kl\u00e4der, sm\u00f6rjelseoljan, syndoffertjuren, de tv\u00e5 baggarna och korgen med br\u00f6det som \u00e4r bakat utan j\u00e4st"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och samla hela Israels menighet vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose gjorde som HERREN sagt och n\u00e4r menigheten var samlad vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "sa han till dem: \u201dDetta har HERREN befallt.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han fram Aron och hans s\u00f6ner och tv\u00e4ttade dem med vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kl\u00e4dde p\u00e5 Aron tunikan, sp\u00e4nde p\u00e5 honom b\u00e4ltet, satte p\u00e5 honom k\u00e5pan och efoden, f\u00e4ste den med sk\u00e4rpet och drog \u00e5t den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan satte han p\u00e5 honom br\u00f6stsk\u00f6lden och lade urim och tummim i den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 Arons huvud satte han turbanen med dess guldplatta, det heliga diademet, precis som HERREN hade befallt honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan tog Mose sm\u00f6rjelseoljan och smorde boningen och allting som fanns inne i den f\u00f6r att p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt helga allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han st\u00e4nkte olja p\u00e5 altaret sju g\u00e5nger och smorde det likas\u00e5 altarets tillbeh\u00f6r och tv\u00e4ttfatet och dess st\u00e4llning f\u00f6r att helga dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han h\u00e4llde sm\u00f6rjelseolja p\u00e5 Arons huvud f\u00f6r att p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt avskilja honom f\u00f6r hans tj\u00e4nst."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde Mose fram Arons s\u00f6ner, satte p\u00e5 dem deras tunikor, sp\u00e4nde om dem b\u00e4lten och satte p\u00e5 dem huvudbindlar, precis som HERREN hade befallt honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan tog han syndoffertjuren och Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dess huvud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter slaktade Mose den. Med sitt finger str\u00f6k han en del av blodet p\u00e5 altarets fyra horn f\u00f6r att helga det och h\u00e4llde ut resten av blodet vid altarets fot. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt invigde han det och f\u00f6rsonade det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han tog fettet runt in\u00e4lvorna, fettet runt levern, de b\u00e5da njurarna och fettet runt dem och br\u00e4nde alltsammans p\u00e5 altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tjurens kropp med dess hud och in\u00e4lvor br\u00e4nde han utanf\u00f6r l\u00e4gret som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan bar han fram baggen till br\u00e4nnoffret. Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dess huvud"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och Mose slaktade den och st\u00e4nkte av blodet p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan styckade han baggen och br\u00e4nde upp styckena, huvudet och fettet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter tv\u00e4ttade han in\u00e4lvorna och benen med vatten och br\u00e4nde upp hela baggen p\u00e5 altaret som ett br\u00e4nnoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN, ett eldoffer \u00e5t HERREN, s\u00e5som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan bar Mose fram den andra baggen f\u00f6r invigningen. Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dess huvud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose slaktade den, tog av dess blod och str\u00f6k p\u00e5 Arons h\u00f6gra \u00f6rsnibb, h\u00f6gra tumme och h\u00f6gra stort\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han fram Arons s\u00f6ner och str\u00f6k p\u00e5 samma s\u00e4tt blod p\u00e5 deras h\u00f6gra \u00f6rsnibbar, h\u00f6gra tummar och h\u00f6gra stort\u00e5r. Resten av blodet st\u00e4nkte han p\u00e5 altarets sidor runtom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter tog han fettet, svansen, fettet runt in\u00e4lvorna och runt levern, de b\u00e5da njurarna med deras fett och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och placerade ovanp\u00e5 detta ett osyrat br\u00f6d, en kaka bakad med olja och ett tunnbr\u00f6d, alltsammans h\u00e4mtat fr\u00e5n den korg som hade st\u00e4llts inf\u00f6r HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt detta lades i h\u00e4nderna p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner f\u00f6r att de skulle lyfta fram det som ett offer inf\u00f6r HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose tog det sedan tillbaka fr\u00e5n dem och br\u00e4nde det p\u00e5 altaret tillsammans med br\u00e4nnoffret. Detta var ett pr\u00e4stvigningsoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN, ett eldoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mose tog ocks\u00e5 bringan och lyfte upp den inf\u00f6r HERREN som ett lyftoffer. Detta var Moses del av invigningsoffret, precis som HERREN hade befallt honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han tog sedan av sm\u00f6rjelseoljan och lite av blodet p\u00e5 altaret och st\u00e4nkte det b\u00e5de p\u00e5 Aron och hans kl\u00e4der och p\u00e5 hans s\u00f6ner och p\u00e5 deras kl\u00e4der. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt invigde han Aron och hans kl\u00e4der och hans s\u00f6ner och deras kl\u00e4der."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan sa Mose till Aron och hans s\u00f6ner: \u201dKoka k\u00f6ttet vid uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng och \u00e4t det tillsammans med br\u00f6det som finns i invigningskorgen, precis som jag har sagt till er. Aron och hans s\u00f6ner ska \u00e4ta det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det som blir kvar av k\u00f6ttet och br\u00f6det m\u00e5ste br\u00e4nnas upp."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte l\u00e4mna uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng p\u00e5 sju dagar f\u00f6r er invigning ska p\u00e5g\u00e5 i sju dagar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det som har skett idag har HERREN befallt att det ska ske i forts\u00e4ttningen ocks\u00e5 f\u00f6r att ni ska f\u00e5 f\u00f6rsoning."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ni ska stanna vid uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng dygnet runt i en vecka och f\u00f6lja HERRENS f\u00f6rordningar f\u00f6r att ni inte ska d\u00f6. S\u00e5 har jag blivit befalld.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner gjorde allt precis s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna b\u00e4r fram offren - P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen kallade Mose samman Aron och hans s\u00f6ner och de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sa till Aron: \u201dTa en tjurkalv till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer, b\u00e5da felfria, och f\u00f6r fram dem inf\u00f6r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk att ta en bock till syndoffer och en kalv och ett lamm till br\u00e4nnoffer. B\u00e5da ska vara \u00e5rsgamla och felfria."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta ocks\u00e5 ett gemenskapsoffer till HERREN best\u00e5ende av en tjur och en bagge och ett matoffer av mj\u00f6l blandat med olja. I dag ska n\u00e4mligen HERREN uppenbara sig f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ledde allts\u00e5 fram allt detta till uppenbarelset\u00e4ltet som Mose hade befallt och hela f\u00f6rsamlingen kom och st\u00e4llde sig inf\u00f6r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose sa till dem: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har befallt er och han ska uppenbara sin h\u00e4rlighet f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan bad Mose Aron att g\u00e5 fram till altaret, offra sitt syndoffer och br\u00e4nnoffer och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig sj\u00e4lv och folket och sedan offra folkets offer f\u00f6r att f\u00f6rsona dem s\u00e5 som HERREN hade befallt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aron gick allts\u00e5 fram till altaret och slaktade kalven som sitt syndoffer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner f\u00f6rde fram blodet \u00e5t honom och han doppade sitt finger i det, str\u00f6k det p\u00e5 altarets fyra horn och h\u00e4llde ut resten vid foten av altaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 altaret br\u00e4nde han enligt HERRENS befallning till Mose upp syndoffrets fett, njurarna, fettet runt dessa och fettet runt levern,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men k\u00f6ttet och huden br\u00e4nde han upp utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter slaktade han br\u00e4nnoffersdjuret, hans s\u00f6ner gav honom blodet och han st\u00e4nkte det p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De bar fram till honom stycke efter stycke av djuret, \u00e4ven dess huvud, och han br\u00e4nde upp alltsammans p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan tv\u00e4ttade han in\u00e4lvorna och benen och br\u00e4nde ocks\u00e5 detta p\u00e5 br\u00e4nnoffret p\u00e5 altaret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter bar han fram folkets offer. Han slaktade bocken och offrade folkets syndoffer p\u00e5 samma s\u00e4tt som han gjort med det f\u00f6rra offret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 offrade han br\u00e4nnoffer till HERREN i \u00f6verensst\u00e4mmelse med de givna f\u00f6reskrifterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan bar han fram matoffret. Han tog en handfull av det och br\u00e4nde det p\u00e5 altaret f\u00f6rutom morgonens br\u00e4nnoffer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han slaktade tjuren och baggen, folkets gemenskapsoffer. Arons s\u00f6ner bar fram blodet till honom och han st\u00e4nkte det p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fettet fr\u00e5n tjuren och baggen, fettet fr\u00e5n deras svansar, fettet runt in\u00e4lvorna och fettet runt njurarna och levern"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "placerade han p\u00e5 bringorna och br\u00e4nde upp fettet p\u00e5 altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men han lyfte upp bringorna och h\u00f6gra l\u00e5ret inf\u00f6r HERREN som ett lyftoffer, s\u00e5 som Mose hade befallt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter v\u00e4lsignade Aron folket med sina h\u00e4nder utstr\u00e4ckta mot dem och kom sedan ner fr\u00e5n altaret efter att ha offrat syndoffret, br\u00e4nnoffret och gemenskapsoffret."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose och Aron gick in i uppenbarelset\u00e4ltet och n\u00e4r de kom ut igen, v\u00e4lsignade de folket och HERRENS h\u00e4rlighet visade sig f\u00f6r hela folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eld kom d\u00e5 ner fr\u00e5n HERREN och f\u00f6rt\u00e4rde br\u00e4nnoffret och fettet p\u00e5 altaret. N\u00e4r folket s\u00e5g detta jublade de och f\u00f6ll ner p\u00e5 marken."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arons s\u00f6ner d\u00f6r i eld - Men Arons s\u00f6ner Nadav och Avihu tog var sitt fyrfat, lade eld i dem och r\u00f6kelse p\u00e5 elden och frambar otill\u00e5ten eld inf\u00f6r HERREN, en eld som han inte hade befallt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kom eld ner fr\u00e5n HERREN och f\u00f6rt\u00e4rde dem s\u00e5 att de dog inf\u00f6r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till Aron: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN menade n\u00e4r han sa: \u2019Jag ska visa mig helig bland dem som s\u00f6ker mig och st\u00e5r mig n\u00e4ra, och jag ska f\u00f6rh\u00e4rligas inf\u00f6r allt folket.\u2019\u2006\u201d Aron sa inte ett enda ord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose skickade sedan efter Mishael och Elsafan, s\u00f6ner till Arons farbror Ussiel, och sa till dem: \u201dG\u00e5 och h\u00e4mta era kusiner fr\u00e5n helgedomen och b\u00e4r ut dem utanf\u00f6r l\u00e4gret.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gick d\u00e5 och h\u00e4mtade dem och bar ut dem utanf\u00f6r l\u00e4gret i deras tunikor, s\u00e5 som Mose hade befallt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose sa sedan till Aron och hans s\u00f6ner Elasar och Itamar: \u201dL\u00e5t inte ert h\u00e5r vara okammat och riv inte s\u00f6nder era kl\u00e4der f\u00f6r att ni inte ska d\u00f6 och hela folket drabbas av vrede. Men era sl\u00e4ktingar och alla andra i Israel kan s\u00f6rja dem som elden fr\u00e5n HERREN f\u00f6rbr\u00e4nde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni f\u00e5r inte l\u00e4mna ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r d\u00e5 kommer ni att straffas med d\u00f6den f\u00f6r ni \u00e4r smorda med HERRENS sm\u00f6rjelseolja.\u201d De gjorde precis som Mose hade befallt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sa HERREN till Aron:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dDu och dina s\u00f6ner ska aldrig dricka vin eller starka drycker n\u00e4r ni g\u00e5r in i uppenbarelset\u00e4ltet, f\u00f6r d\u00e5 kommer ni att d\u00f6. Den regeln ska vara of\u00f6r\u00e4nderlig och g\u00e4lla fr\u00e5n generation till generation"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r att ni ska kunna skilja mellan heligt och oheligt, rent och orent"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och kunna undervisa israeliterna om de lagar som HERREN gett genom Mose.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan sa Mose till Aron och de av hans s\u00f6ner som fanns kvar i livet, Elasar och Itamar: \u201dTa vad som \u00e4r kvar av matoffret n\u00e4r en handfull av det har blivit br\u00e4nt p\u00e5 altaret \u00e5t HERREN. \u00c4t det osyrat vid altaret. Offret \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ni \u00e4ta det p\u00e5 en helig plats. Den delen av eldoffret till HERREN tillh\u00f6r er och era s\u00f6ner f\u00f6r det har jag f\u00e5tt befallning om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men bringan som har lyfts upp och l\u00e5ret som getts till HERREN kan \u00e4tas p\u00e5 vilken ren plats som helst. De tillfaller dig och dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar som er del av israeliternas gemenskapsoffer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5ret som gavs ska tillsammans med bringan som lyftes upp som offer b\u00e4ras fram tillsammans med fettet fr\u00e5n eldoffret och lyftas fram inf\u00f6r HERREN som ett lyftoffer. Sedan tillfaller det dig och dina barn som er andel f\u00f6r all framtid f\u00f6r det har HERREN befallt.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan letade Mose efter bocken till syndoffret och uppt\u00e4ckte att den hade blivit uppbr\u00e4nd. D\u00e5 blev han vred p\u00e5 Elasar och Itamar, Arons \u00e5terst\u00e5ende s\u00f6ner och sa:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har ni inte \u00e4tit upp syndoffret p\u00e5 den heliga platsen? Offret \u00e4r h\u00f6gheligt, och det har getts till er f\u00f6r att ta bort menighetens skuld och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r dem inf\u00f6r HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom blodet inte f\u00f6rdes in i helgedomens inre, skulle ni ha \u00e4tit k\u00f6ttet p\u00e5 helig plats som jag befallde er.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Aron sa till Mose: \u201dDe offrade sitt syndoffer och sitt br\u00e4nnoffer inf\u00f6r HERREN och mig har det h\u00e4nt som har h\u00e4nt. Skulle det ha behagat HERREN om jag hade \u00e4tit syndoffret p\u00e5 en s\u00e5dan h\u00e4r dag?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Mose h\u00f6rde detta l\u00e4t han sig n\u00f6ja."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Renhetslagar - (11:1\u201415:33)Rena och orena djur - (5 Mos 14:3-21) Sedan talade HERREN till Mose och Aron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att de f\u00e5r \u00e4ta f\u00f6ljande djur bland landdjuren:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de djur som har kl\u00f6var som \u00e4r delade i tv\u00e5 delar och som idisslar f\u00e5r ni \u00e4ta men inga andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dock ska ni inte \u00e4ta f\u00f6ljande, trots att de idisslar eller har kluvna kl\u00f6var: kamelen som visserligen idisslar men inte har n\u00e5gra kl\u00f6var den ska vara oren f\u00f6r er,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "klippgr\u00e4vlingen som idisslar men inte har n\u00e5gra kl\u00f6var,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "haren som idisslar men inte har kl\u00f6var den ska vara oren f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Svin \u00e4r ocks\u00e5 orena, f\u00f6r \u00e4ven om de har kl\u00f6var, s\u00e5 idisslar de inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ska inte \u00e4ta k\u00f6tt fr\u00e5n dessa djur eller ens r\u00f6ra vid deras d\u00f6da kroppar. De \u00e4r orena f\u00f6r er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av det som lever i vatten f\u00e5r ni bara \u00e4ta det som har fenor och fj\u00e4ll, vare sig de lever i floderna eller i havet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men allt annat i haven och i floderna som inte har fenor och fj\u00e4ll, s\u00e5v\u00e4l sm\u00e5djur som andra vattenlevande djur, ska ni avsky."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska allts\u00e5 vara avskyv\u00e4rda f\u00f6r er. Ni f\u00e5r inte \u00e4ta deras k\u00f6tt och ni ska avsky deras d\u00f6da kroppar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allts\u00e5: allt som lever i vatten och inte har fenor och fj\u00e4ll ska ni avsky."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bland f\u00e5glarna \u00e4r det dessa ni ska avsky och inte \u00e4ta utan avsky: \u00f6rn, lammgam, gr\u00e5gam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "glada, falk av alla arter,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "korp av alla arter,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "berguv, jorduggla, hornuggla, h\u00f6k av alla arter,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kattuggla, fiskuv, tornuggla"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och minervauggla; vidare: pelikan, asgam,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "h\u00e4ger, alla arter av pipare, h\u00e4rf\u00e5gel och fladdermus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla flygande sm\u00e5djur som g\u00e5r p\u00e5 sina ben ska vara avskyv\u00e4rda f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dock f\u00e5r ni \u00e4ta de bevingade insekter som ut\u00f6ver de \u00f6vriga benen har hoppben:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "gr\u00e4shoppor av alla slag f\u00e5r ni \u00e4ta, b\u00e5de den vanliga gr\u00e4shoppan och syrsan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla andra insekter med ben ska ni avsky."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Av dessa blir ni orena. Den som r\u00f6r vid deras d\u00f6da kroppar ska vara oren till kv\u00e4llen"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och den som tagit upp en s\u00e5dan d\u00f6d kropp m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der. Han ska vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alla djur som bara har delvis kluvna hovar eller djur som inte idisslar ska vara orena f\u00f6r er. Den som r\u00f6r vid dem blir oren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fyrfotadjur som g\u00e5r p\u00e5 tassar ska ocks\u00e5 vara orena f\u00f6r er. Den som r\u00f6r vid ett s\u00e5dant djurs d\u00f6da kropp ska vara oren till kv\u00e4llen, och"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "den som b\u00e4r bort den d\u00f6da kroppen ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren till kv\u00e4llen, f\u00f6r de \u00e4r orena f\u00f6r er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Av de sm\u00e5djur som r\u00f6r sig eller kr\u00e4lar p\u00e5 marken \u00e4r dessa orena f\u00f6r er: vessla, r\u00e5tta, alla sorters \u00f6dlor,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "den stora \u00f6dlan, gecko\u00f6dla, den lilla \u00f6dlan, snigel och kameleont."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Av alla sm\u00e5djur ska dessa vara orena f\u00f6r er. Den som r\u00f6r deras d\u00f6da kroppar ska vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och om den d\u00f6da kroppen faller ner p\u00e5 n\u00e5got, s\u00e5 ska det ocks\u00e5 vara orent, vare sig det \u00e4r av tr\u00e4 eller tyg, skinn eller s\u00e4ck. Det som djuret kommer i ber\u00f6ring med m\u00e5ste l\u00e4ggas i vatten och \u00e4r orent till kv\u00e4llen, men sedan \u00e4r det rent igen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om djuret faller i ett lerk\u00e4rl blir det som finns i k\u00e4rlet orent, och k\u00e4rlet m\u00e5ste sl\u00e5s s\u00f6nder."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om n\u00e5gon mat, som annars kunde ha \u00e4tits, kommer i ber\u00f6ring med vattnet, s\u00e5 blir den oren. Drycker, som annars kunde ha druckits, blir ocks\u00e5 orena i orena k\u00e4rl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Allt som en s\u00e5dan d\u00f6d kropp faller p\u00e5 blir orent. Om det \u00e4r en lerugn eller en h\u00e4rd, blir den orenad och m\u00e5ste sl\u00e5s s\u00f6nder. Den \u00e4r oren f\u00f6r er."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En k\u00e4lla eller beh\u00e5llare, d\u00e4r det finns vatten f\u00f6rblir d\u00e4remot ren, men den som tar upp den d\u00f6da kroppen blir oren."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och om den d\u00f6da kroppen kommer i ber\u00f6ring med uts\u00e4de som ska s\u00e5s p\u00e5 \u00e5kern, blir inte detta orenat,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "men om s\u00e4den \u00e4r v\u00e5t och den d\u00f6da kroppen faller p\u00e5 den, blir s\u00e4den oren f\u00f6r er."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om ett djur som man f\u00e5r \u00e4ta d\u00f6r, ska den som r\u00f6r vid kroppen vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som \u00e4ter dess k\u00f6tt eller b\u00e4r bort den d\u00f6da kroppen ska ocks\u00e5 tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Djur som kr\u00e4lar p\u00e5 marken ska ni avsky och f\u00e5r inte \u00e4tas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Detta g\u00e4ller b\u00e5de dem som tar sig fram p\u00e5 buken och dem som har fyra eller fler ben. Inga s\u00e5dana f\u00e5r \u00e4tas, f\u00f6r de \u00e4r orena."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Orena inte er sj\u00e4lva genom dem, utan akta er f\u00f6r deras orenhet s\u00e5 att ni inte sj\u00e4lva blir orena."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, er Gud. Avskilj er och h\u00e5ll er heliga, f\u00f6r jag \u00e4r helig. Orena er inte genom n\u00e5got av de djur som r\u00f6r sig p\u00e5 marken."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN som ledde er ut ur Egyptens land f\u00f6r att vara er Gud. H\u00e5ll er d\u00e4rf\u00f6r heliga, f\u00f6r jag \u00e4r helig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen betr\u00e4ffande landdjuren, f\u00e5glarna och allt som lever i vattnet eller kr\u00e4lar p\u00e5 jorden."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste kunna skilja p\u00e5 orent och rent, vilka djur som kan \u00e4tas och vilka som inte f\u00e5r \u00e4tas.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening efter en f\u00f6rlossning - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019N\u00e4r en kvinna som \u00e4r med barn f\u00f6der en pojke, ska hon vara oren i sju dagar p\u00e5 samma s\u00e4tt som n\u00e4r hon har sin menstruation."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska sonen omsk\u00e4ras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan ska hon v\u00e4nta 33 dagar f\u00f6r att renas fr\u00e5n sin bl\u00f6dning och d\u00e5 f\u00e5r hon inte r\u00f6ra vid n\u00e5got som \u00e4r heligt och inte heller g\u00e5 in i helgedomen f\u00f6rr\u00e4n hennes reningstid \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om det \u00e4r en flicka som f\u00f6ds, ska modern vara oren i tv\u00e5 veckor s\u00e5 som under menstruationen. Sedan ska hennes rening fr\u00e5n bl\u00f6dningen p\u00e5g\u00e5 ytterligare 66 dagar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r hennes reningsdagar f\u00f6r en son eller en dotter \u00e4r \u00f6ver, ska hon f\u00f6ra fram ett \u00e5rsgammalt lamm som br\u00e4nnoffer och en ung duva eller en turturduva som syndoffer. Hon ska f\u00f6ra fram dem till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska offra dem inf\u00f6r HERREN och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne. Sedan ska hon vara ren igen efter sina bl\u00f6dningar. Detta \u00e4r lagen vid barnaf\u00f6dande, b\u00e5de efter en pojkes och en flickas f\u00f6delse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om hon inte har r\u00e5d att f\u00f6ra fram ett lamm, ska hon ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor. Den ena ska vara till br\u00e4nnoffret och den andra till syndoffret. Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne med dessa, s\u00e5 att hon blir ren igen.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler vid misst\u00e4nkt spet\u00e4lska - HERREN talade till Mose och Aron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dOm n\u00e5gon l\u00e4gger m\u00e4rke till en svullnad, ett utslag, en b\u00f6ld eller en ljus fl\u00e4ck p\u00e5 sin hud kan man misst\u00e4nka spet\u00e4lska. Han m\u00e5ste d\u00e5 f\u00f6ras till pr\u00e4sten Aron eller till n\u00e5gon av dennes s\u00f6ner som \u00e4r pr\u00e4st"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r att unders\u00f6kas av pr\u00e4sten. Om h\u00e5ret p\u00e5 det sjuka st\u00e4llet har vitnat, och om det ser ut som om fl\u00e4cken tr\u00e4ngt djupare \u00e4n huden, \u00e4r det spet\u00e4lska och pr\u00e4sten m\u00e5ste n\u00e4r han konstaterar detta f\u00f6rklara honom oren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om den vita fl\u00e4cken inte tycks ha tr\u00e4ngt djupare ner \u00e4n till huden och h\u00e5ret p\u00e5 det angripna st\u00e4llet inte har vitnat, ska pr\u00e4sten h\u00e5lla honom isolerad i sju dagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka honom igen p\u00e5 den sjunde dagen och om fl\u00e4cken inte har f\u00f6r\u00e4ndrats och inte spritt sig, m\u00e5ste pr\u00e4sten h\u00e5lla honom isolerad i ytterligare sju dagar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han unders\u00f6ka honom \u00e4n en g\u00e5ng p\u00e5 den sjunde dagen och om m\u00e4rkena av sjukdomen har bleknat och inte spritt sig, ska pr\u00e4sten meddela att han \u00e4r ren. Det var d\u00e5 bara utslag och mannen beh\u00f6ver bara tv\u00e4tta sina kl\u00e4der f\u00f6r att bli ren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om fl\u00e4cken sprider sig p\u00e5 huden sedan han en g\u00e5ng varit hos pr\u00e4sten f\u00f6r att bli f\u00f6rklarad ren, m\u00e5ste han visa upp sig f\u00f6r pr\u00e4sten igen"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och om denne d\u00e5 konstaterar att fl\u00e4cken har spritt sig, m\u00e5ste han f\u00f6rklaras som oren. D\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon har spet\u00e4lska ska han f\u00f6ras till pr\u00e4sten"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska se efter om det finns en vit svullnad med vitnat h\u00e5r p\u00e5 det angripna st\u00e4llet eller om det bildats nytt svullet k\u00f6tt d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom f\u00f6r oren. Mannen beh\u00f6ver inte isoleras f\u00f6r han \u00e4r oren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser att spet\u00e4lskan har brutit ut och spritt sig \u00f6ver hela kroppen, fr\u00e5n huvudet till f\u00f6tterna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e5 ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom ren n\u00e4r han har blivit alldeles vit. Han \u00e4r ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om det bildas nytt svallk\u00f6tt \u00e4r han oren igen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sten ser svallk\u00f6ttet ska han f\u00f6rklara honom oren. F\u00f6r svallk\u00f6ttets skull \u00e4r han nu oren. Det \u00e4r spet\u00e4lska."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om svallk\u00f6ttet f\u00f6r\u00e4ndras och blir vitt, ska den spet\u00e4lske g\u00e5 tillbaka till pr\u00e4sten"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att bli unders\u00f6kt p\u00e5 nytt. Om fl\u00e4ckarna verkligen har blivit vita, ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom ren. D\u00e5 \u00e4r han ren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har en b\u00f6ld p\u00e5 sin kropp och denna l\u00e4ks"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men det sedan p\u00e5 samma st\u00e4lle uppst\u00e5r en vit upph\u00f6jning eller en r\u00f6dvit fl\u00e4ck, m\u00e5ste mannen visa sig f\u00f6r pr\u00e4sten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska unders\u00f6ka honom. Om det har tr\u00e4ngt ner under huden och om h\u00e5ret p\u00e5 det angripna st\u00e4llet har blivit vitt, ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren f\u00f6r spet\u00e4lska har uppst\u00e5tt genom b\u00f6lden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser att det inte finns n\u00e5gra vita h\u00e5r p\u00e5 st\u00e4llet, om fl\u00e4cken tycks vara helt ytlig och har mist sin f\u00e4rg, ska pr\u00e4sten h\u00e5lla honom isolerad i sju dagar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om det onda sprider sig under den tiden, m\u00e5ste pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren; det \u00e4r spet\u00e4lska."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om fl\u00e4cken inte f\u00f6r\u00e4ndras och inte blir st\u00f6rre \u00e4r den bara ett \u00e4rr efter b\u00f6lden och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom ren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om n\u00e5gon br\u00e4nner sig och det i br\u00e4nns\u00e5ret blir en r\u00f6dvit eller vit fl\u00e4ck"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "m\u00e5ste pr\u00e4sten unders\u00f6ka den. Om h\u00e5ret vid br\u00e4nns\u00e5ret har blivit vitt och det ser ut att ha tr\u00e4ngt djupare \u00e4n huden \u00e4r det spet\u00e4lska som har utvecklats och pr\u00e4sten m\u00e5ste f\u00f6rklara honom oren; det \u00e4r spet\u00e4lska."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten inte uppt\u00e4cker n\u00e5gra vita h\u00e5r p\u00e5 den ljusa fl\u00e4cken och inte anser att den har tr\u00e4ngt djupare ner \u00e4n till huden och att den bleknar, ska pr\u00e4sten h\u00e5lla honom isolerad i sju dagar"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och unders\u00f6ka honom igen p\u00e5 den sjunde dagen. Om fl\u00e4cken sprider sig p\u00e5 huden, m\u00e5ste pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren; det \u00e4r spet\u00e4lska."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om den ljusa fl\u00e4cken inte \u00e4ndrat sig eller spritt sig \u00f6ver huden eller om den bleknat, \u00e4r den bara ett \u00e4rr efter br\u00e4nnskadan och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara mannen ren. Det \u00e4r inget annat \u00e4n ett \u00e4rr efter br\u00e4nnskadan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om en man eller en kvinna har ett s\u00e5r p\u00e5 huvudet eller hakan"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka det. Om det ser ut att vara en infektion under huden och man uppt\u00e4cker gula h\u00e5r i s\u00e5ret, m\u00e5ste pr\u00e4sten f\u00f6rklara den personen f\u00f6r oren. Det \u00e4r skorv, spet\u00e4lska p\u00e5 huvudet eller hakan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men om pr\u00e4stens unders\u00f6kning visar att s\u00e5ret inte tr\u00e4ngt djupare \u00e4n huden och att det \u00e4r svarta h\u00e5r i det, d\u00e5 ska den som unders\u00f6kts h\u00e5llas isolerad i sju dagar"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och sedan unders\u00f6kas igen p\u00e5 den sjunde dagen. Om s\u00e5ret inte har spritt sig och inga gula h\u00e5r visar sig och om infektionen inte tycks ha g\u00e5tt djupare \u00e4n huden,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ska man raka av h\u00e5ret runt det angripna st\u00e4llet\u2006\u2013\u2006men inte i sj\u00e4lva s\u00e5ret\u2006\u2013\u2006och pr\u00e4sten ska h\u00e5lla den som unders\u00f6kts isolerad i ytterligare sju dagar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska unders\u00f6ka skorven igen p\u00e5 den sjunde dagen och om fl\u00e4cken d\u00e5 inte har spritt sig och inte tycks ha tr\u00e4ngt djupare \u00e4n huden, ska pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom ren och sedan han tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der \u00e4r han ren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men om fl\u00e4cken senare, efter att han f\u00f6rklarats f\u00f6r ren, b\u00f6rjar sprida sig,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten efter en ny unders\u00f6kning kunna f\u00f6rklara honom oren utan att beh\u00f6va bekr\u00e4fta att det finns gula h\u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fast om det visar sig att s\u00e5ret inte sprider sig och svart h\u00e5r v\u00e4xer upp p\u00e5 det angripna st\u00e4llet, d\u00e5 \u00e4r han ren och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom ren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om en man eller kvinna har vita fl\u00e4ckar p\u00e5 huden,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka honom. Och om dessa fl\u00e4ckar sedan blir svagare \u00e4r det inte spet\u00e4lska utan en ofarlig hudinfektion. Han \u00e4r ren."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Om en man tappar h\u00e5ret p\u00e5 hj\u00e4ssan \u00e4r han skallig men ren."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om h\u00e5ret faller av fr\u00e5n fr\u00e4mre delen av huvudet \u00e4r det bara vanlig skallighet; han \u00e4r ren."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men om det p\u00e5 det skalliga st\u00e4llet upptill eller framtill visar sig en r\u00f6dvit fl\u00e4ck, kan det vara spet\u00e4lska som brutit ut."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I s\u00e5 fall ska pr\u00e4sten unders\u00f6ka honom och om han finner en r\u00f6dvit upph\u00f6jning upptill eller framtill som ser ut som spet\u00e4lska,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00e4r han spet\u00e4lsk och pr\u00e4sten ska f\u00f6rklara honom oren. Hans huvud \u00e4r angripet."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Den som konstateras ha spet\u00e4lska m\u00e5ste riva s\u00f6nder sina kl\u00e4der, l\u00e5ta h\u00e5ret vara oordnat, t\u00e4cka nedre delen av ansiktet och ropa ut d\u00e4r han g\u00e5r fram: \u2019Oren, oren!\u2019"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge sjukdomen varar \u00e4r han oren och m\u00e5ste bo avskilt utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om spet\u00e4lskem\u00f6gel angriper kl\u00e4der av ylle eller lin"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "eller n\u00e5got som \u00e4r v\u00e4vt eller virkat av lin, ylle eller n\u00e5got som \u00e4r gjort av l\u00e4der"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och det finns gr\u00f6n- eller r\u00f6daktiga fl\u00e4ckar p\u00e5 plagget, l\u00e4dret, det som v\u00e4vts eller virkats eller tillverkats av l\u00e4der, \u00e4r det spet\u00e4lskem\u00f6gel och i s\u00e5 fall m\u00e5ste det visas upp f\u00f6r pr\u00e4sten."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska unders\u00f6ka plagget och h\u00e5lla det isolerat i sju dagar."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Den sjunde dagen ska han unders\u00f6ka det igen. Om fl\u00e4cken har spritt sig p\u00e5 n\u00e5got av de plagg han l\u00e4mnade till pr\u00e4sten \u00e4r det skadligt m\u00f6gel. Det angripna \u00e4r d\u00e5 orent."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han ska br\u00e4nna upp det\u2006\u2013\u2006vad det \u00e4n m\u00e5 vara f\u00f6r plagg, v\u00e4vt eller virkat av ull eller lin eller gjort av l\u00e4der som har blivit angripet av spet\u00e4lskem\u00f6gel. Det m\u00e5ste br\u00e4nnas upp."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten finner att m\u00f6glet inte har spritt sig p\u00e5 kl\u00e4desplagget eller p\u00e5 det v\u00e4vda eller virkade eller det som tillverkats av l\u00e4der n\u00e4r han unders\u00f6ker det igen,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "ska han l\u00e5ta tv\u00e4tta det angripna och sedan isolera det i ytterligare sju dagar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Om det inte \u00e4ndrat sig efter tv\u00e4tten och m\u00f6glet inte spridit sig n\u00e4r pr\u00e4sten unders\u00f6ker det, \u00e4r det orent. Det ska br\u00e4nnas. Det \u00e4r spet\u00e4lskem\u00f6gel, p\u00e5 vilken sida det \u00e4n f\u00f6rekommer."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser att fl\u00e4cken har bleknat sedan den tv\u00e4ttats, ska han sk\u00e4ra bort den fr\u00e5n kl\u00e4derna eller l\u00e4dern eller det v\u00e4vda eller det virkade."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Om den sedan kommer tillbaka p\u00e5 kl\u00e4desplagget eller det v\u00e4vda eller virkade eller av l\u00e4der tillverkade f\u00f6rem\u00e5let \u00e4r det m\u00f6gel och han m\u00e5ste d\u00e5 br\u00e4nna det angripna f\u00f6rem\u00e5let."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Om det inte efter tv\u00e4ttningen syns n\u00e5got p\u00e5 kl\u00e4desplagget eller det v\u00e4vda eller virkade eller det som gjorts \u00e4r av l\u00e4der, \u00e4r f\u00f6rem\u00e5let rent efter \u00e4nnu en tv\u00e4ttning.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen betr\u00e4ffande m\u00f6gel p\u00e5 kl\u00e4der av ylle eller lin eller saker som \u00e4r v\u00e4vda eller virkade liksom f\u00f6rem\u00e5l av l\u00e4der f\u00f6r att det ska kunna fastst\u00e4llas om f\u00f6rem\u00e5len ska f\u00f6rklaras som rena eller orena."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening efter spet\u00e4lska - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDetta \u00e4r lagen som g\u00e4ller en spet\u00e4lsk som ska f\u00f6rklaras ren. Han ska f\u00f6ras till pr\u00e4sten"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "som ska g\u00e5 ut till den sjuke utanf\u00f6r l\u00e4gret och unders\u00f6ka honom. Om den spet\u00e4lske har blivit botad,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten skaffa tv\u00e5 levande rena f\u00e5glar och sedan ta lite cedertr\u00e4, karmosinr\u00f6tt garn och n\u00e5gra kvistar isop f\u00f6r den som ska f\u00f6rklaras ren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan l\u00e5ta slakta den ena f\u00e5geln \u00f6ver ett lerk\u00e4rl med friskt vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den andra f\u00e5geln ska levande doppas i blodet av f\u00e5geln som slaktades \u00f6ver det friska vattnet, tillsammans med cedertr\u00e4et, det karmosinr\u00f6da garnet och isopen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten sju g\u00e5nger st\u00e4nka blodet p\u00e5 mannen som blivit botad fr\u00e5n sin spet\u00e4lska och han ska f\u00f6rklara honom ren och sedan l\u00e5ta den levande f\u00e5geln flyga sin v\u00e4g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter ska mannen som blivit ren tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, raka av sig allt h\u00e5r och bada, s\u00e5 att han blir ren innan han f\u00e5r \u00e5terv\u00e4nda till l\u00e4gret. Men han m\u00e5ste v\u00e4nta ytterligare sju dagar innan han f\u00e5r g\u00e5 in i sitt t\u00e4lt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den sjunde dagen ska han p\u00e5 nytt raka av sig allt h\u00e5r och sk\u00e4gg och b\u00e5da \u00f6gonbrynen, tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada, och efter att han rakat av allt sitt h\u00e5r ska han vara ren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska han ta tv\u00e5 felfria lamm av hank\u00f6n, ett felfritt \u00e5rsgammalt lamm av honk\u00f6n, nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer och ytterligare en halv liter olja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten som f\u00f6rklarar honom ren st\u00e4lla mannen och hans offer inf\u00f6r HERREN vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta ett av lammen och oljan och offra det till HERREN som ett skuldoffer genom att lyfta upp det inf\u00f6r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan ska han slakta lammet d\u00e4r man slaktar syndoffer- och br\u00e4nnofferdjur p\u00e5 en helig plats. Skuldoffret ska sedan ges \u00e5t pr\u00e4sten, precis som n\u00e4r man b\u00e4r fram syndoffer. Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta blodet fr\u00e5n skuldoffret och stryka det p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 den som renas och ocks\u00e5 p\u00e5 hans h\u00f6gra hands tumme och p\u00e5 h\u00f6gra fotens stort\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter ska pr\u00e4sten ta oljan, h\u00e4lla den i sin v\u00e4nstra hand,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "doppa sitt h\u00f6gra pekfinger i den och st\u00e4nka den med sitt finger inf\u00f6r HERREN sju g\u00e5nger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En del av oljan som pr\u00e4sten har kvar i handen ska han stryka p\u00e5 mannens h\u00f6gra \u00f6rsnibb, p\u00e5 hans h\u00f6gra hands tumme och stort\u00e5n p\u00e5 hans h\u00f6gra fot ovanp\u00e5 blodet fr\u00e5n skuldoffret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Resten av oljan i hans hand ska anv\u00e4ndas f\u00f6r att sm\u00f6rja mannens huvud. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska pr\u00e4sten skaffa mannen f\u00f6rsoning inf\u00f6r HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten b\u00e4ra fram syndoffret och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r den som ska renas fr\u00e5n sin orenhet. Efter\u00e5t ska pr\u00e4sten slakta br\u00e4nnofferdjuret"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och offra det tillsammans med matoffret p\u00e5 altaret f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom, som d\u00e4refter blir ren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om han \u00e4r s\u00e5 fattig att han inte har r\u00e5d med tv\u00e5 lamm, f\u00e5r han b\u00e4ra fram bara ett lamm av hank\u00f6n f\u00f6r skuldoffret. Detta ska lyftas upp som ett offer till f\u00f6rsoning f\u00f6r honom. Vidare ska han som matoffer b\u00e4ra fram tre liter fint mj\u00f6l blandat med olja och dessutom en halv liter olja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 b\u00e4ra fram tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor efter vad han har r\u00e5d till och anv\u00e4nda en av dem till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han ska p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen av sin rening f\u00f6ra fram dem till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet inf\u00f6r HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska ta skuldofferlammet och den halva litern olja och lyfta upp dem som ett lyftoffer inf\u00f6r HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan ska han slakta skuldofferlammet och stryka en del av dess blod p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rat p\u00e5 den som ska renas, p\u00e5 hans h\u00f6gra tumme och p\u00e5 stort\u00e5n p\u00e5 hans h\u00f6gra fot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten h\u00e4lla av oljan i sin v\u00e4nstra hand"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och med sitt h\u00f6gra pekfinger st\u00e4nka av den sju g\u00e5nger inf\u00f6r HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han stryka en del av oljan fr\u00e5n sin hand p\u00e5 mannens h\u00f6gra \u00f6rsnibb, h\u00f6gra tumme och h\u00f6gra stort\u00e5 ovanp\u00e5 blodet fr\u00e5n skuldoffret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det som \u00e4r kvar av oljan i hans hand ska han h\u00e4lla ut \u00f6ver huvudet p\u00e5 den som ska renas till f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan ska han offra en av turturduvorna eller av de tv\u00e5 unga duvorna efter vad man haft r\u00e5d med."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En av dem \u00e4r f\u00f6r syndoffret och den andra f\u00f6r br\u00e4nnoffret tillsammans med matoffret. Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t den som ska renas inf\u00f6r HERREN.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen f\u00f6r dem som har blivit renade fr\u00e5n spet\u00e4lska men inte har m\u00f6jlighet att b\u00e4ra fram de offer som vanligen fordras f\u00f6r reningen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Spet\u00e4lska p\u00e5 hus - Sedan talade HERREN till Mose och Aron:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r ni kommer in i Kanaans land som jag har gett er och jag l\u00e5ter n\u00e5got hus d\u00e4r angripas av spet\u00e4lskem\u00f6gel,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ska \u00e4garen till huset rapportera det f\u00f6r pr\u00e4sten och s\u00e4ga: \u2019Det ser ut som om det skulle vara m\u00f6gel i mitt hus.\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska d\u00e5 ge order om att huset utryms innan han unders\u00f6ker det f\u00f6r att inte alltsammans ska anses som orent. Sedan ska han g\u00e5 in och unders\u00f6ka huset."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om han hittar gr\u00f6na eller r\u00f6da fl\u00e4ckar p\u00e5 husets v\u00e4ggar och de tycks vara under v\u00e4ggens yta,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ska han g\u00e5 ut d\u00e4rifr\u00e5n och h\u00e5lla huset st\u00e4ngt i sju dagar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e5 den sjunde dagen ska pr\u00e4sten komma tillbaka och unders\u00f6ka husets v\u00e4ggar igen. Om fl\u00e4ckarna har spritt sig p\u00e5 v\u00e4ggen"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten ge order om att riva bort de angripna stenarna och kasta bort dem p\u00e5 en oren plats utanf\u00f6r staden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan ska han ge order om att man skrapar hela huset inv\u00e4ndigt. Den avskrapade putsen ska kastas p\u00e5 en oren plats utanf\u00f6r staden."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Andra stenar ska ers\u00e4tta dem som tagits bort och man ska putsa huset med ny lera."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men om fl\u00e4ckarna framtr\u00e4der igen efter det att man har ersatt de gamla stenarna och putsen,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten komma tillbaka och unders\u00f6ka huset. Om han ser att fl\u00e4ckarna har spritt sig \u00e4r det m\u00f6gel och huset \u00e4r orent."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 ska huset rivas. Alla stenar, allt timmer och puts ska b\u00e4ras ut ur staden till en oren plats."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Den som g\u00e5r in i huset medan det \u00e4r st\u00e4ngt ska vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den som sover eller \u00e4ter i huset ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men om fl\u00e4ckarna inte har kommit tillbaka n\u00e4r pr\u00e4sten kommer igen f\u00f6r att inspektera det efter att det har blivit putsat, d\u00e5 ska han f\u00f6rklara huset rent. D\u00e5 \u00e4r m\u00f6glet borta."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "F\u00f6r att rena huset m\u00e5ste han ta tv\u00e5 f\u00e5glar, cedertr\u00e4, karmosinr\u00f6tt garn och n\u00e5gra kvistar isop."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En av f\u00e5glarna ska han slakta \u00f6ver ett lerk\u00e4rl med friskt vatten."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan ska han doppa cedertr\u00e4et, isopen, det karmosinr\u00f6da garnet och den levande f\u00e5geln i blodet efter den f\u00e5gel som slaktats samt i det friska vattnet och best\u00e4nka huset sju g\u00e5nger."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska han rena huset med f\u00e5gelns blod, med det friska vattnet, med den levande f\u00e5geln, cedertr\u00e4t, isopen och det karmosinr\u00f6da garnet."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sedan ska han l\u00e5ta den levande f\u00e5geln flyga bort \u00f6ver f\u00e4lten utanf\u00f6r staden. S\u00e5 skaffar han f\u00f6rsoning f\u00f6r ett hus och renar det.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 lagen om all spet\u00e4lska, skorv,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "spet\u00e4lskem\u00f6gel i kl\u00e4der och hus"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "och svullnader, utslag och ljusa fl\u00e4ckar p\u00e5 huden."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Genom den kan man avg\u00f6ra om n\u00e5got \u00e4r orent eller rent. Detta \u00e4r lagen om spet\u00e4lska."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening efter flytningar - HERREN talade till Mose och Aron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019Den man som har flytning fr\u00e5n sitt k\u00f6nsorgan \u00e4r oren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta g\u00e4ller inte bara n\u00e4r flytningen p\u00e5g\u00e5r utan ocks\u00e5 n\u00e4r hans kropp h\u00e5ller igen den. I b\u00e4gge fallen \u00e4r han oren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4ngen han ligger p\u00e5 och allt han sitter p\u00e5 blir orent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid hans s\u00e4ng blir ocks\u00e5 oren till kv\u00e4llen och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som sitter d\u00e4r mannen med flytning suttit \u00e4r sj\u00e4lv oren till kv\u00e4llen och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid den som har flytning blir oren till kv\u00e4llen och ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om han med flytning spottar p\u00e5 n\u00e5gon som \u00e4r ren, blir denne oren till kv\u00e4llen och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den sadel han sitter p\u00e5 \u00e4r oren"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och den som r\u00f6r vid eller b\u00e4r n\u00e5got annat som funnits under honom ska vara oren till kv\u00e4llen och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om mannen med flytning r\u00f6r vid n\u00e5gon utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna, m\u00e5ste den han r\u00f6rt vid tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, bada och vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lerk\u00e4rl som han med flytning r\u00f6r vid ska sl\u00e5s s\u00f6nder och tr\u00e4kar m\u00e5ste tv\u00e4ttas med vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan renas efter flytningen, ska han r\u00e4kna sju dagar f\u00f6r sin rening, tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i friskt vatten. D\u00e4refter \u00e4r han ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska han ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor och komma fram inf\u00f6r HERREN vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet och ge dem till pr\u00e4sten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska offra dem d\u00e4r, den ena som syndoffer och den andra som br\u00e4nnoffer. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skaffar pr\u00e4sten f\u00f6rsoning f\u00f6r mannen inf\u00f6r HERREN f\u00f6r den flytning han haft."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r en man haft s\u00e4desavg\u00e5ng, ska han bada hela kroppen och vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om s\u00e4desv\u00e4tska kommit p\u00e5 kl\u00e4derna eller p\u00e5 n\u00e5got av l\u00e4der, ska dessa tv\u00e4ttas och sedan f\u00f6rbli orena till kv\u00e4llen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efter ett samlag m\u00e5ste b\u00e5de mannen och kvinnan bada och de \u00e4r orena till kv\u00e4llen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r en kvinna har menstruation \u00e4r hon oren i sju dagar och den som r\u00f6r vid henne ska vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det som hon ligger eller sitter p\u00e5 under den tiden blir orent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid hennes s\u00e4ng ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada och f\u00f6rbli oren till kv\u00e4llen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid n\u00e5got hon suttit p\u00e5 ska likas\u00e5 tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada och f\u00f6rbli oren till kv\u00e4llen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om n\u00e5gonting legat p\u00e5 s\u00e4ngen eller det hon suttit p\u00e5 och n\u00e5gon r\u00f6r vid det, blir han oren till kv\u00e4llen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En man som har samlag med henne under hennes menstruation \u00e4r oren i sju dagar och allt som han ligger p\u00e5 ska vara orent."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om en kvinna har en bl\u00f6dning som varar i flera dagar utan att det \u00e4r hennes menstruation eller om bl\u00f6dningen varar l\u00e4ngre \u00e4n normalt \u00e4r hon oren s\u00e5 l\u00e4nge hon bl\u00f6der p\u00e5 samma s\u00e4tt som under hennes vanliga menstruation,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s\u00e5 att det som kvinnan ligger p\u00e5 under den tiden blir orent precis som under hennes normala menstruationsperiod och samma g\u00e4ller allt hon sitter p\u00e5."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid n\u00e5got av detta blir oren och m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, bada och vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fr\u00e5n det att hon har blivit ren fr\u00e5n sin bl\u00f6dning ska hon r\u00e4kna sju dagar varefter hon \u00e4r ren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska hon ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor och b\u00e4ra fram dem till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska offra en som syndoffer och en som br\u00e4nnoffer och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne inf\u00f6r HERREN f\u00f6r orenheten under hennes bl\u00f6dning."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska ni bevara Israels folk fr\u00e5n dess orenhet. I annat fall kommer de att d\u00f6, d\u00e4rf\u00f6r att de orenar min boning som finns bland dem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 lagen f\u00f6r en man som blir orenad genom flytning fr\u00e5n sitt k\u00f6nsorgan eller genom s\u00e4desavg\u00e5ng"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och f\u00f6r en kvinnas menstruationsperiod samt andra flytningar s\u00e5v\u00e4l hos kvinnor som m\u00e4n. Den g\u00e4ller ocks\u00e5 f\u00f6r den man som har samlag med en kvinna som \u00e4r oren."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Att leva i helighet - (16:1\u201425:55)F\u00f6rsoningsdagen - (23:26-31; 4 Mos 29:7-11) HERREN talade till Mose efter Arons s\u00f6ners d\u00f6d, de som dog n\u00e4r de tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dVarna din bror Aron s\u00e5 att han inte n\u00e4r som helst g\u00e5r in i helgedomen bakom f\u00f6rh\u00e4nget d\u00e4r arken och f\u00f6rsoningsst\u00e4llet finns f\u00f6r d\u00e5 d\u00f6r han eftersom jag vill uppenbara mig i molnet \u00f6ver f\u00f6rsoningsst\u00e4llet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta ska Aron ha med sig n\u00e4r han g\u00e5r in i helgedomen: en ungtjur till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska kl\u00e4 p\u00e5 sig en helig tunika av linne och underkl\u00e4der av linne, sp\u00e4nna om sig ett linnesk\u00e4rp och vira en turban av linne om huvudet. Innan han tar dessa heliga kl\u00e4der p\u00e5 sig ska han bada i vatten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israeliternas menighet ska sedan ge honom tv\u00e5 bockar till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rst ska Aron b\u00e4ra fram den unga tjuren som syndoffer f\u00f6r sig sj\u00e4lv och d\u00e4rigenom skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig och sin familj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan ska han f\u00f6ra fram de b\u00e5da bockarna inf\u00f6r HERREN vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och kasta lott f\u00f6r att avg\u00f6ra vilken som \u00e4r HERRENS och vilken som tillfaller Asasel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den bock som lotten avgjorde \u00e5t HERREN ska offras av Aron som syndoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den andra bocken som tillf\u00f6ll Asasel ska levande st\u00e4llas fram inf\u00f6r HERREN till f\u00f6rsoning. Sedan ska den skickas ut i \u00f6knen till Asasel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Aron har offrat den unga tjuren som syndoffer till f\u00f6rsoning f\u00f6r sig sj\u00e4lv och sin familj och slaktat sin syndoffertjur,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ska han ta ett fyrfat med gl\u00f6d fr\u00e5n HERRENS altare, fylla sina h\u00e4nder med v\u00e4lluktande r\u00f6kelse krossad till fint pulver och b\u00e4ra det innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4r ska han inf\u00f6r HERREN placera r\u00f6kelsen p\u00e5 gl\u00f6den s\u00e5 att ett moln av r\u00f6kelse t\u00e4cker f\u00f6rsoningsst\u00e4llet \u00f6ver arken med f\u00f6rbundstecknet f\u00f6r att han inte ska d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 ta en del av tjurens blod och st\u00e4nka det med sitt finger framtill p\u00e5 f\u00f6rsoningsst\u00e4llet och sedan sju g\u00e5nger framf\u00f6r den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter ska han g\u00e5 ut och offra bocken som folkets syndoffer, b\u00e4ra in blodet innanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget och st\u00e4nka det p\u00e5 f\u00f6rsoningsst\u00e4llet och framf\u00f6r den, precis som han gjorde med blodet fr\u00e5n den unga tjuren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skaffar han f\u00f6rsoning \u00e5t det allra heligaste och renar det fr\u00e5n Israels folks orenhet, brott och alla synder. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska han g\u00f6ra med uppenbarelset\u00e4ltet som finns mitt bland folket i deras orenhet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r vara inne i uppenbarelset\u00e4ltet n\u00e4r Aron g\u00e5r in f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning i det allra heligaste, inte f\u00f6rr\u00e4n han kommit ut igen och har skaffat f\u00f6rsoning \u00e5t sig sj\u00e4lv och sitt hus och \u00e5t hela Israels f\u00f6rsamling."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska han g\u00e5 ut till altaret inf\u00f6r HERREN och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r det. Han ska stryka av blodet fr\u00e5n den unga tjuren och fr\u00e5n bocken p\u00e5 altarets horn"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och sju g\u00e5nger st\u00e4nka av blodet med fingret p\u00e5 altaret f\u00f6r att d\u00e4rigenom rena det fr\u00e5n israeliternas orenhet och helga det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r han har fullgjort f\u00f6rsoningen f\u00f6r det allra heligaste, uppenbarelset\u00e4ltet och altaret, ska han f\u00f6ra fram den levande bocken,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och under det att han l\u00e4gger sina b\u00e5da h\u00e4nder p\u00e5 den bek\u00e4nna Israels folks alla skulder, \u00f6vertr\u00e4delser och synder. Han ska l\u00e4gga dem alla p\u00e5 bockens huvud och skicka ut den i \u00f6knen ledd av den man som blivit utsedd till uppgiften."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bocken ska allts\u00e5 b\u00e4ra bort deras synder till \u00f6demarken och mannen ska sl\u00e4ppa den l\u00f6s ute i \u00f6knen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4refter ska Aron g\u00e5 in i uppenbarelset\u00e4ltet, ta av sig linnekl\u00e4derna han tog p\u00e5 sig innan han gick in i det allra heligaste och l\u00e4mna dem d\u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan ska han bada p\u00e5 en helig plats, ta p\u00e5 sig sina vanliga kl\u00e4der igen och g\u00e5 ut och b\u00e4ra fram sitt eget br\u00e4nnoffer och folkets br\u00e4nnoffer och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t sig sj\u00e4lv och folket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 br\u00e4nna upp fettet fr\u00e5n syndoffret p\u00e5 altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mannen som lett ut bocken i \u00f6knen ska efter\u00e5t tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada innan han f\u00e5r komma tillbaka till l\u00e4gret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den unga tjuren och bocken f\u00f6r syndoffret, vilkas blod f\u00f6rts in i det allra heligaste f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning, ska b\u00e4ras ut utanf\u00f6r l\u00e4gret och br\u00e4nnas tillsammans med huden och de inre organen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som br\u00e4nner detta ska sedan tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada innan han \u00e5terv\u00e4nder till l\u00e4gret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r en stadga som alltid ska f\u00f6ljas: p\u00e5 den tionde dagen i sjunde m\u00e5naden ska ni \u00f6dmjuka er sj\u00e4lva och inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete, varken ni israeliter eller utl\u00e4nningar som lever mitt ibland er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Detta \u00e4r den dag d\u00e5 ni f\u00f6rsonas s\u00e5 att ni blir rena. Ni ska renas inf\u00f6r HERREN fr\u00e5n alla era synder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r en sabbat, en vilodag, och ni ska \u00f6dmjuka er sj\u00e4lva. Stadgan g\u00e4ller f\u00f6r all framtid."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6rsoningen ska utf\u00f6ras av den smorde \u00f6verstepr\u00e4sten som blivit avskild f\u00f6r uppgiften efter sin far. Han ska ta p\u00e5 sig de heliga linnekl\u00e4derna"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r det allra heligaste, uppenbarelset\u00e4ltet, altaret, pr\u00e4sterna och allt folket i menigheten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Detta ska vara en evig stadga f\u00f6r er, f\u00f6rsoning ska skaffas f\u00f6r Israels folks synder en g\u00e5ng om \u00e5ret.\u201d Aron gjorde s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r felaktiga offer och best\u00e4mmelser om blod - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner och alla israeliterna: \u2019Detta har HERREN befallt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den israelit som offrar en oxe, ett lamm eller en get i eller utanf\u00f6r l\u00e4gret"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och inte f\u00f6r fram det till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng som offerg\u00e5va till HERREN inf\u00f6r hans boning, drar p\u00e5 sig blodskuld. Han har utgjutit blod och ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5ledes ska israeliterna som nu offrar p\u00e5 f\u00e4lten i st\u00e4llet b\u00e4ra fram sina offer till HERREN, till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet och offra dem som gemenskapsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska st\u00e4nka av blodet p\u00e5 HERRENS altare vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet och br\u00e4nna fettet som en v\u00e4lbehaglig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ska inte l\u00e4ngre offra till bockdemoner som de varit otrogna med. Detta ska vara en best\u00e5ende stadga f\u00f6r dem fr\u00e5n generation till generation.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4g allts\u00e5 till israeliterna: \u2019Vare sig det \u00e4r en israelit eller en utl\u00e4nning som bor bland er som framb\u00e4r ett br\u00e4nnoffer eller slaktoffer"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "utan att f\u00f6ra fram det till ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet d\u00e4r det ska framb\u00e4ras till HERREN, s\u00e5 ska han utrotas fr\u00e5n sitt folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jag ska v\u00e4nda mitt ansikte fr\u00e5n den person som \u00e4ter n\u00e5got med blod i vare sig det \u00e4r en israelit eller en utl\u00e4nning som bor hos er. Jag ska utrota honom fr\u00e5n hans folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r varje varelses liv finns i blodet och jag har gett er blodet till att st\u00e4nka p\u00e5 altaret till f\u00f6rsoning f\u00f6r er. Det \u00e4r blodet som ger f\u00f6rsoning d\u00e4rf\u00f6r att det \u00e4r liv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag sagt till israeliterna att varken de eller utl\u00e4nningarna som bor bland dem ska \u00e4ta blod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som g\u00e5r ut och jagar vare sig det \u00e4r en israelit eller en utl\u00e4nning som bor bland er och d\u00f6dar n\u00e5got villebr\u00e5d eller en f\u00e5gel av n\u00e5got slag som f\u00e5r \u00e4tas, m\u00e5ste t\u00f6mma ut blodet och t\u00e4cka \u00f6ver det med jord,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r varje varelses liv finns i blodet. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har sagt till israeliterna att de aldrig ska \u00e4ta blod eftersom varje varelses liv \u00e4r i dess blod. Den som \u00e4ter blod m\u00e5ste utrotas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var och en, israelit eller utl\u00e4nning, som \u00e4ter k\u00f6ttet fr\u00e5n ett sj\u00e4lvd\u00f6tt djur eller fr\u00e5n ett djur som d\u00f6dats av ett rovdjur, m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada och f\u00f6rbli oren till kv\u00e4llen. D\u00e4refter \u00e4r han ren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om han inte tv\u00e4ttar sina kl\u00e4der och badar, \u00e4r han skyldig och f\u00e5r ta sitt ansvar.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inga sexuella avarter - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r inte som folket i Egypten d\u00e4r ni bodde och inte heller som folket i Kanaan dit jag leder er. Ta inte \u00f6ver deras seder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyd mina befallningar och mina bud noga f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som h\u00e5ller buden ska leva genom dem. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r ha sexuellt umg\u00e4nge med en n\u00e4ra sl\u00e4kting, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r van\u00e4ra sin far genom att ligga med sin mor; hon \u00e4r din mor och du f\u00e5r inte ha n\u00e5gon sexuell relation till henne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte ha n\u00e5gon sexuell relation till din fars hustru f\u00f6r det skulle van\u00e4ra honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inte heller ska du ha en sexuell relation till din syster eller halvsyster vare sig hon \u00e4r dotter till fadern eller modern och vare sig hon \u00e4r f\u00f6dd i samma hus eller inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska inte ha sexuellt umg\u00e4nge med din sondotter eller med din dotterdotter f\u00f6r det \u00e4r en n\u00e4ra sl\u00e4kting och d\u00e5 van\u00e4rar du dig sj\u00e4lv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du ska inte ha sexuellt umg\u00e4nge med din fars hustrus dotter som din far \u00e4r far till f\u00f6r hon \u00e4r din syster,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "inte heller med din faster f\u00f6r hon \u00e4r n\u00e4ra sl\u00e4kt med din far."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte ha sexuellt umg\u00e4nge med en moster f\u00f6r hon \u00e4r en n\u00e4ra sl\u00e4kting till din mor"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och inte heller med din farbrors hustru som du inte f\u00e5r n\u00e4rma dig f\u00f6r hon \u00e4r din faster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska inte ligga med din sv\u00e4rdotter, din sons hustru som du inte f\u00e5r ligga med,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "inte heller med din brors hustru f\u00f6r det van\u00e4rar din bror."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte ha ett f\u00f6rh\u00e5llande med b\u00e5de en kvinna och hennes dotter eller sondotter eller dotterdotter, f\u00f6r de \u00e4r n\u00e4ra sl\u00e4ktingar och det \u00e4r ogudaktigt att g\u00f6ra s\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska inte gifta dig med din hustrus syster s\u00e5 l\u00e4nge din hustru lever f\u00f6r de kommer att bli rivaler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det f\u00e5r inte f\u00f6rekomma att du ligger med en kvinna som har menstruation"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "eller ligger med en annan mans hustru, s\u00e5 att du orenar dig med henne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte offra n\u00e5got av dina barn till Molok. Du f\u00e5r inte vanhelga din Guds namn, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte ligga med en man som man ligger med en kvinna f\u00f6r det \u00e4r avskyv\u00e4rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En man f\u00e5r inte ha sexuellt umg\u00e4nge med n\u00e5got djur s\u00e5 att han d\u00e4rigenom orenar sig. Inte heller f\u00e5r en kvinna erbjuda sig sj\u00e4lv \u00e5t ett djur f\u00f6r det \u00e4r vidrigt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Orena inte er sj\u00e4lva genom n\u00e5got av allt detta f\u00f6r s\u00e5 orenar sig de folk som jag kommer att f\u00f6rdriva framf\u00f6r er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Landet har blivit orent. D\u00e4rf\u00f6r straffade jag dem som bodde d\u00e4r f\u00f6r deras synder och landet spydde ut dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste h\u00e5lla alla mina lagar och f\u00f6rordningar och ni f\u00e5r inte g\u00f6ra er skyldiga till dessa avskyv\u00e4rdheter, varken ni israeliter eller de utl\u00e4nningar som bor hos er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla dessa avskyv\u00e4rdheter har folket som bott i landet f\u00f6re er fortsatt med och landet \u00e4r orent."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00f6r inte s\u00e5dana saker f\u00f6r d\u00e5 kommer landet att spy ut er, precis som det spydde ut det folk som var d\u00e4r f\u00f6re er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Var och en som g\u00f6r s\u00e5dana avskyv\u00e4rdheter ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni ska allts\u00e5 lyda mina befallningar och inte ta efter de avskyv\u00e4rda seder och bruk som fanns f\u00f6re er. Orena inte er sj\u00e4lva med dem. Jag \u00e4r HERREN, er Gud.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler f\u00f6r det dagliga livet - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019Ni ska vara heliga, f\u00f6r jag, HERREN, er Gud, \u00e4r helig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var och en ska v\u00f6rda sin mor och far och h\u00e5lla mina sabbater, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e4nd er inte till avgudar och tillverka inga gjutna s\u00e5dana \u00e5t er, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4r fram ett gemenskapsoffer till HERREN, ska ni offra det s\u00e5 att det behagar honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4t det samma dag ni offrar det och aldrig senare \u00e4n dagen d\u00e4rp\u00e5. Det som blir kvar till tredje dagen m\u00e5ste br\u00e4nnas upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det som \u00e4ts p\u00e5 den tredje dagen \u00e4r n\u00e4mligen vederv\u00e4rdigt och HERREN kan inte acceptera det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som \u00e4ter det p\u00e5 den tredje dagen drar \u00f6ver sig skuld, f\u00f6r d\u00e5 vanhelgar han det som var helgat \u00e5t HERREN och ska d\u00e4rf\u00f6r utrotas ur sitt folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4rgar sk\u00f6rden, ska du inte sk\u00f6rda i h\u00f6rnen och l\u00e4ngs kanterna av f\u00e4ltet och inte heller plocka upp ax som ligger kvar p\u00e5 marken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska inte heller g\u00f6ra n\u00e5gon eftersk\u00f6rd i din ving\u00e5rd och inte plocka av de nerfallna druvorna. L\u00e4mna detta \u00e5t de fattiga och \u00e5t fr\u00e4mlingar, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni ska inte stj\u00e4la eller ljuga eller bedra varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte heller ska ni sv\u00e4ra falskt och d\u00e4rigenom vanhelga er Guds namn, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte bedra eller r\u00f6va fr\u00e5n n\u00e5gon och du ska inte h\u00e5lla inne en arbetares l\u00f6n \u00f6ver en natt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte f\u00f6rbanna den d\u00f6ve eller l\u00e4gga n\u00e5got hinder f\u00f6r den blinde d\u00e4r han g\u00e5r fram. Frukta din Gud! Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rvr\u00e4ng inte r\u00e4ttvisan. Ta inte parti f\u00f6r vare sig fattig eller rik. D\u00f6m din n\u00e4sta r\u00e4ttvist."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sprid inget skvaller bland ditt folk. G\u00f6r inget som riskerar din n\u00e4stas liv, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e4r inget hat mot din bror inom dig. Tillr\u00e4ttavisa honom f\u00f6r att du inte ska g\u00f6ra dig medskyldig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ska inte h\u00e4mnas eller hysa agg mot n\u00e5gon bland ditt folk utan \u00e4lska din medm\u00e4nniska som dig sj\u00e4lv, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lyd mina stadgar. L\u00e5t inte djur av olika slag para sig med varandra och s\u00e5 inte tv\u00e5 olika s\u00e4desslag p\u00e5 din \u00e5ker. B\u00e4r inte kl\u00e4der som \u00e4r v\u00e4vda av tv\u00e5 olika material."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om en man ligger med en slavinna som ska gifta sig med en annan man men \u00e4nnu inte \u00e4r frik\u00f6pt eller frigiven, ska b\u00e5da tv\u00e5 straffas men inte d\u00f6mas till d\u00f6den eftersom hon inte \u00e4r fri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mannen ska b\u00e4ra fram sitt skuldoffer inf\u00f6r HERREN vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet. Offret ska best\u00e5 av en bagge."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska med skuldofferbaggen skaffa f\u00f6rsoning inf\u00f6r HERREN \u00e5t mannen f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt och han ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r ni har kommit in i landet och har planterat alla slags frukttr\u00e4d, ska ni inte r\u00f6ra vid den f\u00f6rsta sk\u00f6rden f\u00f6r frukten ska under tre \u00e5r betraktas som f\u00f6rbjuden och f\u00e5r inte \u00e4tas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det fj\u00e4rde \u00e5ret ska hela sk\u00f6rden helgas \u00e5t HERREN under tacks\u00e4gelse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6rst det femte \u00e5ret ska ni \u00e4ta av sk\u00f6rden och d\u00e5 kommer sk\u00f6rden att vara desto st\u00f6rre. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte \u00e4ta blodigt k\u00f6tt. Inte heller f\u00e5r ni befatta er med sp\u00e5domar och trollkonster."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte klippa h\u00e5ret vid tinningarna eller kanten av sk\u00e4gget."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni ska inte rista in n\u00e5gra m\u00e4rken i er hud f\u00f6r n\u00e5gon d\u00f6d eller tatuera er. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska inte vanhelga din dotter genom att g\u00f6ra henne till en prostituerad, f\u00f6r d\u00e5 kommer landet snart att bli fyllt av otukt och ondska."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e5ll mina sabbater och respektera min helgedom. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Orena er inte genom att r\u00e5dfr\u00e5ga de d\u00f6das andar och sp\u00e5domsandar. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du ska resa dig och visa de \u00e4ldre v\u00f6rdnad och respekt i fruktan f\u00f6r Gud. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni ska inte behandla en invandrare illa som lever i ert land."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De ska behandlas som israeliter. \u00c4lska dem som dig sj\u00e4lv och kom ih\u00e5g att ni ocks\u00e5 var fr\u00e4mlingar i Egypten. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Var inte o\u00e4rliga och anv\u00e4nd aldrig falska m\u00e5tt p\u00e5 l\u00e4ngd, vikt och rymd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ni ska ha riktig v\u00e5g och riktiga vikter, likas\u00e5 riktiga m\u00e5tt av vilka slag de \u00e4n \u00e4r. Jag \u00e4r HERREN, er Gud, som ledde er ut ur Egypten."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla alla mina befallningar och stadgar och lyda dem. Jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Straffen f\u00f6r synd - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019Den av er vare sig det \u00e4r en israelit eller en utl\u00e4nning som bor bland er som ger sitt barn till Molok m\u00e5ste d\u00f6; han ska stenas av folket i landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska sj\u00e4lv v\u00e4nda mig mot den mannen och utrota honom fr\u00e5n hans folk. Genom att ge sitt barn \u00e5t Molok har han van\u00e4rat min heldegom och vanhelgat mitt heliga namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och om folket i landet l\u00e5tsas som ingenting n\u00e4r mannen ger sitt barn \u00e5t Molok och inte d\u00f6dar mannen,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag sj\u00e4lv v\u00e4nda mig mot honom och hans familj och utrota honom tillsammans med alla andra som \u00e4r otrogna med Molok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mig mot den som i otrohet r\u00e5dfr\u00e5gar de d\u00f6das andar och sp\u00e5domsandar och utrota den personen ur hans folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska helga er och h\u00e5lla er heliga, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla mina bud och f\u00f6lja dem, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN som helgar er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var och en som h\u00e4dar sin far eller mor ska straffas med d\u00f6den, f\u00f6r den som h\u00e4dar sin far eller mor har f\u00f6rtj\u00e4nat sitt d\u00f6dsstraff."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om en man \u00e4r otrogen med sin grannes eller n\u00e5gon annans hustru ska b\u00e5de mannen och kvinnan straffas med d\u00f6den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om en man ligger med sin fars hustru har han van\u00e4rat sin far. B\u00e5de mannen och kvinnan m\u00e5ste d\u00f6, f\u00f6r de har sj\u00e4lva f\u00f6rtj\u00e4nat sitt d\u00f6dsstraff."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om en man ligger med sin sv\u00e4rdotter ska b\u00e5da straffas med d\u00f6den. De har gjort n\u00e5got vidrigt och s\u00e5 f\u00f6rtj\u00e4nat sitt d\u00f6dsstraff."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om en man ligger med en annan man s\u00e5 som med en kvinna \u00e4r det en avskyv\u00e4rd handling och de ska b\u00e5da straffas med d\u00f6den. De har sj\u00e4lva f\u00f6rtj\u00e4nat sitt d\u00f6dsstraff."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om en man tar till hustru b\u00e5de modern och hennes dotter \u00e4r det fruktansv\u00e4rt. De ska alla tre br\u00e4nnas, f\u00f6r n\u00e5got sk\u00e4ndligt f\u00e5r inte finnas bland er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en man har sexuellt umg\u00e4nge med ett djur ska b\u00e5de han och djuret d\u00f6das."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en kvinna n\u00e4rmar sig och har sexuellt umg\u00e4nge med ett djur ska b\u00e5de kvinnan och djuret d\u00f6das. De har sj\u00e4lva f\u00f6rtj\u00e4nat sitt d\u00f6dsstraff."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om en man gifter sig med sin syster, vare sig det \u00e4r dottern till hans far eller hans mor, och de ligger med varandra, \u00e4r det skamligt och han ska offentligt utrotas ur sitt folk f\u00f6r han har van\u00e4rat sin syster och f\u00e5r b\u00e4ra sin skuld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om en man ligger med en kvinna under hennes menstruation och blottar hennes blodfl\u00f6de och hon sj\u00e4lv blottar det, ska b\u00e5da utrotas ur sitt folk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du ska inte ha samlag med din moster eller faster, f\u00f6r de \u00e4r n\u00e4ra sl\u00e4ktingar och blir d\u00e5 van\u00e4rade och drar skuld p\u00e5 sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om en man har samlag med sin farbrors hustru har han sk\u00e4ndat sin farbror. De f\u00e5r b\u00e5da b\u00e4ra sin synd och d\u00f6 barnl\u00f6sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om en man gifter sig med sin brors hustru \u00e4r detta en oren handling. Han har sk\u00e4ndat sin bror och de ska d\u00e4rf\u00f6r bli barnl\u00f6sa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska lyda alla mina bud och stadgar f\u00f6r att ni inte ska spys ut ur det land som jag vill f\u00f6ra er till och l\u00e5ta er bos\u00e4tta er i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska inte f\u00f6lja sederna hos det folk jag f\u00f6rdriver ut ur landet innan ni kommer, f\u00f6r de har gjort allt detta och d\u00e4rf\u00f6r avskyr jag dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag sagt er att ni ska ta deras land i besittning. Jag ska ge det till er som en arvedel. Det \u00e4r ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung. Jag \u00e4r HERREN, er Gud, som har avskilt er fr\u00e5n andra folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni ska d\u00e4rf\u00f6r skilja mellan rena och orena djur och mellan rena och orena f\u00e5glar. Ni ska inte besmitta er genom n\u00e5gra djur, f\u00e5glar eller kr\u00e4lande djur som jag har avskilt fr\u00e5n er som orena."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni ska vara heliga inf\u00f6r mig, f\u00f6r jag, HERREN, \u00e4r helig. Jag har avskilt er fr\u00e5n alla andra folk f\u00f6r att ni ska vara mina."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En man eller kvinna som har en ande fr\u00e5n en d\u00f6d eller en sp\u00e5domsande i sig ska ni stena till d\u00f6ds. De har sj\u00e4lva f\u00f6rtj\u00e4nat sitt d\u00f6dsstraff.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds krav p\u00e5 pr\u00e4sterskapet - HERREN sa till Mose: \u201dS\u00e4g till pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, att aldrig orena sig genom att r\u00f6ra vid en d\u00f6d bland sitt folk,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "utom om det \u00e4r en n\u00e4ra sl\u00e4kting, en mor eller en far, en son eller dotter, en bror"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eller en ogift syster som han har haft s\u00e4rskilt ansvar f\u00f6r, eftersom hon inte haft n\u00e5gon man. I hennes fall f\u00e5r han orena sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som ledare f\u00f6r sitt folk f\u00e5r pr\u00e4sten n\u00e4mligen inte orena sig och vanhelga sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna f\u00e5r inte raka av sig h\u00e5ret eller klippa kanten av sk\u00e4gget och inte heller rista m\u00e4rken p\u00e5 sin kropp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ska vara heliga inf\u00f6r Gud och f\u00e5r inte vanhelga hans namn eftersom de b\u00e4r fram eldoffer till HERREN, sin Guds, mat. De ska vara heliga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En pr\u00e4st f\u00e5r inte gifta sig med en prostituerad, en van\u00e4rad och inte heller med en fr\u00e5nskild kvinna, f\u00f6r han \u00e4r avskild f\u00f6r Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska t\u00e4nka p\u00e5 att han \u00e4r helgad f\u00f6r att b\u00e4ra fram offer inf\u00f6r Gud. Du ska h\u00e5lla honom helig, f\u00f6r jag, HERREN, som helgar er \u00e4r helig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En pr\u00e4stdotter som l\u00e5ter prostituera sig vanhelgar sig sj\u00e4lv och sin far och ska br\u00e4nnas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten som bland sina medbr\u00f6der blivit smord med sm\u00f6rjelseolja p\u00e5 sitt huvud och b\u00e4r de s\u00e4rskilda kl\u00e4derna f\u00e5r inte l\u00e5ta sitt h\u00e5r h\u00e4nga l\u00f6st eller riva s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte komma i n\u00e4rheten av en d\u00f6d m\u00e4nniska inte ens genom sin far eller mor f\u00e5r han orena sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte l\u00e4mna helgedomen och inte vanhelga sin Guds helgedom, f\u00f6r han \u00e4r avskild genom sin Guds sm\u00f6rjelseolja. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska gifta sig med en or\u00f6rd kvinna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte gifta sig med en \u00e4nka, en fr\u00e5nskild, van\u00e4rad eller prostituerad kvinna. Hon m\u00e5ste vara en or\u00f6rd kvinna fr\u00e5n hans eget folk"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r att inte vanhelga sina barn bland folket. Jag \u00e4r HERREN som helgar honom.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Aron att den av hans \u00e4ttlingar i kommande generationer som har n\u00e5gon defekt inte f\u00e5r b\u00e4ra fram mat som offer inf\u00f6r Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen som har en defekt f\u00e5r tr\u00e4da fram, ingen som \u00e4r blind, lam eller vanst\u00e4lld till sin kropp,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "har brutit sina h\u00e4nder eller f\u00f6tter,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e4r puckelryggig eller dv\u00e4rg eller har n\u00e5got fel p\u00e5 sitt \u00f6ga eller har utslag eller skabb p\u00e5 huden eller har skadade testiklar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen av pr\u00e4sten Arons \u00e4ttlingar som har en defekt f\u00e5r tr\u00e4da fram och b\u00e4ra fram eldoffer inf\u00f6r HERREN, ingen med defekt f\u00e5r tr\u00e4da fram och offra sin Guds mat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men han ska f\u00e5 \u00e4ta Guds mat, b\u00e5de det h\u00f6gheliga och heliga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han f\u00e5r d\u00e4remot inte f\u00f6r sin defekt g\u00e5 fram till f\u00f6rh\u00e4nget och inte heller komma i n\u00e4rheten av altaret. Detta skulle vanhelga min helgedom, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN som helgar dem.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose talade s\u00e5 till Aron och hans s\u00f6ner och till hela Israels folk."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att de ska visa respekt f\u00f6r folkets offer som de helgar till mig, s\u00e5 att de inte vanhelgar mitt heliga namn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019F\u00f6r all framtid g\u00e4ller att om n\u00e5gon av era \u00e4ttlingar som \u00e4r oren kommer n\u00e4ra de heliga offerg\u00e5vor som israeliterna har avskilt f\u00f6r HERREN, s\u00e5 ska han st\u00f6tas bort ur min \u00e5syn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen av Arons \u00e4ttlingar som \u00e4r spet\u00e4lsk eller som har n\u00e5gon flytning f\u00e5r \u00e4ta av de heliga offerg\u00e5vorna f\u00f6rr\u00e4n han blivit ren. Och den som r\u00f6r vid en d\u00f6d m\u00e4nniska eller som \u00e4r oren genom s\u00e4desavg\u00e5ng"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eller som r\u00f6r vid n\u00e5got kr\u00e4ldjur som orenar honom eller som r\u00e5kar r\u00f6ra vid n\u00e5gon som p\u00e5 ett eller annat s\u00e4tt \u00e4r oren,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han ska vara oren till kv\u00e4llen och f\u00e5r inte \u00e4ta av de heliga offren, f\u00f6rr\u00e4n han har badat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r solen har g\u00e5tt ner \u00e4r han ren igen och kan \u00e4ta av de heliga offerg\u00e5vorna, som \u00e4r hans mat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte \u00e4ta n\u00e5got sj\u00e4lvd\u00f6tt djur eller n\u00e5got djur som blivit ihj\u00e4lrivet, f\u00f6r det skulle orena honom. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska f\u00f6lja de h\u00e4r f\u00f6reskrifterna noga f\u00f6r att inte dra p\u00e5 sig skuld och beh\u00f6va d\u00f6 d\u00e4rf\u00f6r att de vanhelgat det heliga. Jag \u00e4r HERREN, som helgar dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingen utomst\u00e5ende f\u00e5r \u00e4ta av de heliga offren. Ingen som \u00e4r p\u00e5 bes\u00f6k hos en pr\u00e4st och ingen anst\u00e4lld tj\u00e4nare f\u00e5r \u00e4ta av offren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om pr\u00e4sten dock f\u00f6r egna pengar har skaffat sig en slav, s\u00e5 f\u00e5r denne \u00e4ta av maten. Det f\u00e5r ocks\u00e5 en slav som \u00e4r f\u00f6dd i hans hus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om en pr\u00e4stdotter gifter sig med n\u00e5gon utanf\u00f6r stammen, f\u00e5r hon inte l\u00e4ngre \u00e4ta de heliga offren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om hon blir \u00e4nka eller f\u00f6rskjuten och inte har n\u00e5gra barn och d\u00e4rf\u00f6r har \u00e5terv\u00e4nt till f\u00f6r\u00e4ldrahemmet, f\u00e5r hon \u00e4ta sin fars mat igen. Men ingen utomst\u00e5ende f\u00e5r \u00e4ta denna mat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av misstag skulle \u00e4ta av de heliga offren, ska han ers\u00e4tta det heliga till pr\u00e4sten och l\u00e4gga till en femtedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna f\u00e5r inte vanhelga de heliga offer som Israels folk burit fram till HERREN"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "genom att l\u00e5ta n\u00e5gon obeh\u00f6rig \u00e4ta heliga offer. D\u00e5 drar de p\u00e5 sig skuld och straff. Jag \u00e4r HERREN, som helgar dem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Godk\u00e4nda offerdjur Och HERREN talade till Mose:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner och hela Israels folk att om en israelit eller n\u00e5gon annan som bor bland er b\u00e4r fram ett br\u00e4nnoffer till HERREN, vare sig det \u00e4r ett l\u00f6ftesoffer eller ett frivilligt offer,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "kommer det endast att accepteras av honom om det \u00e4r ett felfritt djur av hank\u00f6n fr\u00e5n n\u00f6tboskapen, f\u00e5ren eller getterna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Djur som har n\u00e5got fel f\u00e5r inte offras, f\u00f6r de kommer inte att accepteras."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som offrar ett gemenskapsoffer fr\u00e5n n\u00f6tboskapen eller sm\u00e5boskapen till HERREN, vare sig det \u00e4r f\u00f6r att infria ett l\u00f6fte eller av fri vilja, m\u00e5ste offra ett felfritt djur, f\u00f6r i annat fall kommer det inte att accepteras."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ett djur som \u00e4r blint eller brutet eller leml\u00e4stat eller som har s\u00e5r eller skabb eller n\u00e5gon annan hudsjukdom, f\u00e5r inte offras till HERREN. S\u00e5dana f\u00e5r inte offras som eldoffer p\u00e5 HERRENS altare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om den unga tjuren eller lammet som b\u00e4rs fram \u00e4r missbildat, kan djuret offras som ett frivilligt offer, men \u00e4r inte acceptabelt som ett l\u00f6ftesoffer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ett djur som har kl\u00e4mda, krossade, avslitna eller bortskurna testiklar f\u00e5r inte offras till HERREN. Ni ska aldrig g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant i ert land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni ska inte heller acceptera s\u00e5dana djur av fr\u00e4mlingar f\u00f6r att b\u00e4ras fram som Guds mat. De kan inte accepteras f\u00f6r er, f\u00f6r de har skador och fel.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r en kalv, ett lamm eller en killing f\u00f6ds ska den f\u00e5 stanna hos sin mor i sju dagar, men fr\u00e5n och med den \u00e5ttonde dagen kan den anv\u00e4ndas som eldoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni ska inte slakta en ko eller en tacka och hennes avkomma p\u00e5 samma dag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4r fram ett tackoffer till HERREN m\u00e5ste ni g\u00f6ra det s\u00e5 att det behagar honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni ska \u00e4ta det offrade djuret samma dag. L\u00e4mna inte n\u00e5got av det till f\u00f6ljande dag. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla mina bud och f\u00f6lja dem. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni ska inte vanhelga mitt namn utan jag ska h\u00e5llas helig bland israeliterna. Jag \u00e4r HERREN, som helgar er"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och som har f\u00f6rt er ut ur Egypten f\u00f6r att jag ska vara er Gud. Jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6gtider - (2 Mos 12:14-20; 4 Mos 28:16-25; 5 Mos 16:1-8) HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019Dessa \u00e4r HERRENS h\u00f6gtider som ni ska utlysa som heliga sammankomster inf\u00f6r mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sabbaten Under sex dagar ska ni arbeta men den sjunde \u00e4r en vilodag, en sabbat f\u00f6r helig sammankomst. Den dagen f\u00e5r ni inte utr\u00e4tta n\u00e5got arbete var ni \u00e4n bor. Det \u00e4r en HERRENS sabbat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5sken och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid H\u00e4r f\u00f6ljer HERRENS heliga h\u00f6gtider, som ni ska utlysa vid best\u00e4mda tider:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRENS p\u00e5sk \u00e4r den fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, mellan skymning och m\u00f6rker."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid ska firas inf\u00f6r HERREN den femtonde i samma m\u00e5nad. Ni ska d\u00e5 \u00e4ta br\u00f6d bakat utan j\u00e4st i sju dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen ska en helig sammankomst h\u00e5llas och inget arbete f\u00e5r utf\u00f6ras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under alla sju dagarna ska ni offra eldoffer inf\u00f6r HERREN. Sedan ska ni h\u00e5lla en helig sammankomst p\u00e5 den sjunde dagen och d\u00e5 f\u00e5r ingen arbeta.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta sk\u00f6rdens h\u00f6gtid HERREN talade till Mose:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dTala till israeliterna: \u2019N\u00e4r ni har kommit in i det land som jag ska ge er och ni har b\u00e4rgat er f\u00f6rsta sk\u00f6rd, ska ni b\u00e4ra fram den f\u00f6rsta k\u00e4rven av sk\u00f6rden till pr\u00e4sten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska lyfta upp den inf\u00f6r HERREN f\u00f6r att ni ska f\u00e5 hans v\u00e4lbehag. Pr\u00e4sten ska lyfta upp k\u00e4rven f\u00f6rsta dagen efter sabbaten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samma dag ska ni som br\u00e4nnoffer till HERREN offra ett felfritt \u00e5rsgammalt lamm av hank\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ett matoffer ska b\u00e4ras fram tillsammans med detta och det ska best\u00e5 av sex liter fint mj\u00f6l blandat med olja. Detta \u00e4r ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN. B\u00e4r ocks\u00e5 fram ett dryckesoffer best\u00e5ende av 1,5 liter vin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Innan ni har burit fram denna offerg\u00e5va till er Gud, f\u00e5r ni inte sj\u00e4lva \u00e4ta br\u00f6d eller f\u00e4rska eller rostade ax. Detta \u00e4r en best\u00e5ende stadga f\u00f6r alla kommande generationer var ni \u00e4n bor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pingsten(4 Mos 28:26-31; 5 Mos 16:9-12) R\u00e4kna sedan sju hela veckor fr\u00e5n dagen efter sabbaten, den dag d\u00e5 ni bar fram k\u00e4rven som lyfts upp som ett offer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4kna femtio dagar fram till dagen efter den sjunde sabbaten. D\u00e5 ska ni b\u00e4ra fram ett matoffer av s\u00e4d ur er senaste sk\u00f6rd till HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var ni \u00e4n bor ska ni b\u00e4ra fram tv\u00e5 br\u00f6dkakor att lyftas upp som ett offer inf\u00f6r HERREN. Baka br\u00f6det p\u00e5 sju liter fint mj\u00f6l med surdeg. Detta \u00e4r ett f\u00f6rstlingsoffer till HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tillsammans med br\u00f6det ska ni b\u00e4ra fram sju felfria \u00e5rsgamla lamm, en tjur och tv\u00e5 baggar. De ska offras som br\u00e4nnoffer till HERREN med matoffret och dryckesoffret som ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska offra en bock som syndoffer och tv\u00e5 \u00e5rsgamla lamm som gemenskapsoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska lyfta upp dessa offer inf\u00f6r HERREN tillsammans med sk\u00f6rdens f\u00f6rsta br\u00f6dkakor och de tv\u00e5 lammen. De \u00e4r heliga inf\u00f6r HERREN och tillh\u00f6r pr\u00e4sten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den dagen ska en helig samling utlysas. Den ska vara helig f\u00f6r er och d\u00e5 f\u00e5r ingen utf\u00f6ra n\u00e5got arbete. Detta \u00e4r en best\u00e5ende stadga fr\u00e5n generation till generation var ni \u00e4n bor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4rgar sk\u00f6rden i ert land, f\u00e5r du inte ta s\u00e4den n\u00e4rmast \u00e5kerrenarna eller plocka upp s\u00e4desax som tappats. L\u00e4mna kvar det till de fattiga och till fr\u00e4mlingarna. Jag \u00e4r HERREN, er Gud.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ny\u00e5rsh\u00f6gtiden(4 Mos 29:1-6) HERREN talade till Mose:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i sjunde m\u00e5naden ska ni ha en dag av sabbatsvila, en minnesdag med hornst\u00f6t och en helig sammankomst."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arbeta inte d\u00e5 utan framb\u00e4r eldoffer till HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rsoningsdagen(4 Mos 29:7-11) HERREN talade till Mose:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dF\u00f6rsoningsdagen infaller p\u00e5 tionde dagen i den sjunde m\u00e5naden. Ni ska d\u00e5 samlas till en helig sammankomst, \u00f6dmjuka er och b\u00e4ra fram eldoffer till HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Arbeta inte den dagen, f\u00f6r det \u00e4r en f\u00f6rsoningsdag d\u00e5 ni ska f\u00f6rsonas inf\u00f6r HERREN, er Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den som inte \u00f6dmjukar sig den dagen ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och jag ska utrota fr\u00e5n folket den som arbetar p\u00e5 den dagen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni ska inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete. Detta \u00e4r en best\u00e5ende stadga fr\u00e5n generation till generation var ni \u00e4n bor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r n\u00e4mligen en vilosabbat f\u00f6r er och p\u00e5 den ska ni \u00f6dmjuka er. Denna sabbat ska ni h\u00e5lla fr\u00e5n kv\u00e4llen den nionde i m\u00e5naden till kv\u00e4llen d\u00e4rp\u00e5.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00f6vhyddefesten(4 Mos 29:12-39; 5 Mos 16:13-17) HERREN talade till Mose:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019L\u00f6vhyddefesten ska firas p\u00e5 femtonde dagen, ocks\u00e5 i den sjunde m\u00e5naden. Den ska firas inf\u00f6r HERREN under sju dagar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta dagen \u00e4r en helig sammankomst. Arbeta inte den dagen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Under sju dagar ska ni b\u00e4ra fram eldoffer till HERREN och p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska det vara en helig sammankomst och b\u00e4ras fram ett eldoffer till HERREN. Detta \u00e4r en h\u00f6gtidssamling d\u00e5 inget arbete \u00e4r till\u00e5tet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dessa \u00e4r allts\u00e5 HERRENS h\u00f6gtider som ska utlysas som heliga sammankomster och d\u00e5 eldoffer ska b\u00e4ras fram till HERREN, liksom br\u00e4nnoffer och matoffer, slaktoffer och dryckesoffer varje dag i enlighet med f\u00f6reskrifterna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e4rtill kommer HERRENS sabbater och era g\u00e5vor, l\u00f6ften och era frivilliga offer som ni ger \u00e5t HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e5 femtonde dagen i den sjunde m\u00e5naden, vid slutet av er sk\u00f6rdetid, ska ni fira en h\u00f6gtid under sju dagar inf\u00f6r HERREN. Den f\u00f6rsta och den \u00e5ttonde dagen i h\u00f6gtiden \u00e4r vilodagar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta dagen ska ni ta frukt fr\u00e5n era praktfulla tr\u00e4d liksom palmkvistar och l\u00f6vrika grenar och pilkvistar och sedan gl\u00e4dja er inf\u00f6r HERREN, er Gud, i sju dagar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fira denna \u00e5rliga HERRENS sjudagarsh\u00f6gtid fr\u00e5n generation till generation som en best\u00e5ende stadga alltid i sjunde m\u00e5naden."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Under dessa sju dagar ska ni israeliter alla bo i hyddor"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "f\u00f6r att era efterkommande ska k\u00e4nna till att jag ledde israeliterna ut ur Egypten och l\u00e4t dem d\u00e5 bo i hyddor. Jag \u00e4r HERREN, er Gud.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mose talade s\u00e5 till Israels folk om dessa HERRENS h\u00f6gtider."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Olja och br\u00f6d inf\u00f6r Herren - (2 Mos 27:20-21) HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Israels folk att skaffa fram ren olja av pressade oliver till lampst\u00e4llet s\u00e5 att lamporna st\u00e4ndigt kan brinna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r f\u00f6rbundstecknet i uppenbarelset\u00e4ltet ska Aron sk\u00f6ta om dem varje kv\u00e4ll och morgon s\u00e5 att de brinner natten igenom inf\u00f6r HERREN. Detta \u00e4r en best\u00e5ende stadga som ska g\u00e4lla generation efter generation."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lamporna i lampst\u00e4llet av rent guld ska st\u00e4ndigt brinna inf\u00f6r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av siktat mj\u00f6l ska du baka tolv br\u00f6d och anv\u00e4nda fyra liter mj\u00f6l till varje br\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska stapla dem i tv\u00e5 h\u00f6gar med sex br\u00f6d i var p\u00e5 bordet av rent guld inf\u00f6r HERREN"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och bredvid dem ska du l\u00e4gga ren r\u00f6kelse som i st\u00e4llet f\u00f6r br\u00f6d \u00e4r ett p\u00e5minnelseoffer, ett eldoffer inf\u00f6r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sabbatsdag efter sabbatsdag ska man l\u00e4gga ut br\u00f6den inf\u00f6r HERREN som ett evigt f\u00f6rbund f\u00f6r israeliterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska ha br\u00f6den som sin del och \u00e4ta dem p\u00e5 en helig plats. De \u00e4r h\u00f6gheliga och ska f\u00f6r alltid vara hans andel av eldoffret till HERREN.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Straffet f\u00f6r h\u00e4delse mot Gud - Ute i l\u00e4gret b\u00f6rjade en man vars mor var israelit och hans far egypter att sl\u00e5ss med en israelitisk man."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonen till den israelitiska kvinnan sm\u00e4dade och f\u00f6rbannade Namnet och f\u00f6rdes fram till Mose. Hans mor hette Shelomit, dotter till Divri av Dans stam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han h\u00f6lls i f\u00f6rvar till dess HERRENS vilja blev kungjord."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dF\u00f6r ut honom utanf\u00f6r l\u00e4gret och be alla som h\u00f6rt vad han sagt att l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 hans huvud. Sedan ska hela menigheten stena honom till d\u00f6ds."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e4g till israeliterna att den som h\u00e4dar sin Gud m\u00e5ste st\u00e5 f\u00f6r det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som sm\u00e4dar HERRENS namn m\u00e5ste d\u00f6. Hela f\u00f6rsamlingen ska stena honom. S\u00e5v\u00e4l en utl\u00e4nning som en israelit som h\u00e4dar HERRENS namn m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som d\u00f6dar en annan m\u00e4nniska m\u00e5ste straffas med d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som d\u00f6dar ett djur m\u00e5ste ers\u00e4tta det liv f\u00f6r liv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon skadar sin n\u00e4sta, ska man g\u00f6ra detsamma f\u00f6r honom,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "bruten lem f\u00f6r bruten lem, \u00f6ga f\u00f6r \u00f6ga och tand f\u00f6r tand. S\u00e5 som n\u00e5gon skadar en annan, ska han sj\u00e4lv skadas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som allts\u00e5 d\u00f6dar ett djur m\u00e5ste ers\u00e4tta det och den som d\u00f6dar en m\u00e4nniska m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska ha samma lag f\u00f6r en utl\u00e4nning och en israelit, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 talade Mose till israeliterna. De f\u00f6rde d\u00e5 ut mannen som f\u00f6rbannat utanf\u00f6r l\u00e4gret och stenade honom. S\u00e5 som HERREN hade befallt Mose, s\u00e5 gjorde israeliterna."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sabbats\u00e5ret - HERREN talade till Mose p\u00e5 Sinai berg:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019N\u00e4r ni kommer in i landet som jag ska ge er, m\u00e5ste ni l\u00e5ta det f\u00e5 HERRENS sabbat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under sex \u00e5r ska du bes\u00e5 dina \u00e5krar, besk\u00e4ra dina ving\u00e5rdar och b\u00e4rga dina sk\u00f6rdar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "men under det sjunde \u00e5ret ska landet ha en HERRENS sabbatsvila. S\u00e5 inte ditt uts\u00e4de och besk\u00e4r inte dina ving\u00e5rdar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sk\u00f6rda inte ens det som v\u00e4xer upp av spills\u00e4den och samla inte heller in de druvor som mognar i de obeskurna vinstockarna. Det \u00e4r n\u00e4mligen ett vilo\u00e5r f\u00f6r landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det som landet under sabbats\u00e5ret \u00e4nd\u00e5 ger ska vara din mat liksom dina slavars och slavinnors, dina dagl\u00f6nares och deras som bor hos dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ocks\u00e5 din boskap och de vilda djuren ska \u00e4ta av vad landet d\u00e5 ger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fri\u00e5ret - Du ska r\u00e4kna sju g\u00e5nger sju sabbats\u00e5r, allts\u00e5 fyrtionio \u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t sedan hornen ljuda h\u00f6gt i hela landet den tionde dagen i sjunde m\u00e5naden p\u00e5 f\u00f6rsoningsdagen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det femtionde \u00e5ret ska n\u00e4mligen vara heligt. D\u00e5 ska frihet f\u00f6rkunnas f\u00f6r alla inv\u00e5narna i landet. Det ska vara ett fri\u00e5r f\u00f6r er och var och en f\u00e5 tillbaka sin egendom och komma tillbaka till sin sl\u00e4kt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det femtionde \u00e5ret ska allts\u00e5 vara ett fri\u00e5r f\u00f6r er. D\u00e5 ska ni inte s\u00e5, b\u00e4rga in spills\u00e4d eller sk\u00f6rda druvor fr\u00e5n de obeskurna stockarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ska l\u00e5ta det vara ett heligt fri\u00e5r. Under det \u00e5ret ska ni \u00e4ta av det som landet av sig sj\u00e4lvt ger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under det \u00e5ret ska var och en \u00e5terv\u00e4nda hem till sitt eget."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om du s\u00e4ljer mark till eller k\u00f6per av din landsman ska ni inte g\u00f6ra varandra n\u00e5got or\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska betala din landsman efter antalet \u00e5r sedan fri\u00e5ret, efter antalet sk\u00f6rdar han s\u00e4ljer till dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ju fler \u00e5r desto h\u00f6gre pris och ju f\u00e4rre \u00e5r desto l\u00e4gre pris, eftersom det han faktiskt s\u00e4ljer till dig \u00e4r antalet sk\u00f6rdar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Utnyttja inte varandra utan frukta din Gud, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lyd mina bud och f\u00f6lj mina stadgar om ni \u00f6nskar leva tryggt i landet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 kommer landet att ge sina sk\u00f6rdar och ni kan \u00e4ta er m\u00e4tta i lugn och ro."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men ni kommer att undra: \u201dVad ska vi \u00e4ta under det sjunde \u00e5ret, om vi varken f\u00e5r s\u00e5 eller sk\u00f6rda d\u00e5?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4lsigna er med s\u00e5 rikliga sk\u00f6rdar under det sj\u00e4tte \u00e5ret att de kommer att r\u00e4cka f\u00f6r tre \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r ni s\u00e5r det \u00e5ttonde \u00e5ret \u00e4ter ni fortfarande av den gamla sk\u00f6rden \u00e4nda fram tills det nionde \u00e5rets sk\u00f6rd har b\u00e4rgats."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jorden f\u00e5r inte s\u00e4ljas f\u00f6r gott f\u00f6r landet \u00e4r mitt. Ni \u00e4r fr\u00e4mlingar och g\u00e4ster hos mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I hela landet som blir ert m\u00e5ste ni till\u00e5ta \u00e5terk\u00f6p."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om n\u00e5gon blir fattig och s\u00e4ljer en del av sin egendom, ska hans \u00e5terl\u00f6sare, hans n\u00e4rmaste sl\u00e4kting, l\u00f6sa tillbaka den."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om det inte finns n\u00e5gon \u00e5terl\u00f6sare men han sj\u00e4lv kan f\u00e5 ihop tillr\u00e4ckligt med pengar,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ska han alltid kunna k\u00f6pa tillbaka den till ett pris st\u00e4llt i f\u00f6rh\u00e5llande till antalet \u00e5r som g\u00e5tt efter f\u00f6rs\u00e4ljningen och betala k\u00f6paren f\u00f6r de \u00e5terst\u00e5ende. S\u00e5 kan han f\u00e5 tillbaka sin egendom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om den ursprunglige \u00e4garen inte kan l\u00f6sa in den, ska den tillh\u00f6ra den nye \u00e4garen fram till fri\u00e5ret. Men d\u00e5 m\u00e5ste den l\u00e4mnas tillbaka och han f\u00e5r \u00e5terkomma till sin egendom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om en man s\u00e4ljer ett hus i en stad med murar, har han full \u00e5terk\u00f6psr\u00e4tt under ett \u00e5r. D\u00e5 \u00e4r \u00e5terl\u00f6sningen tidsbegr\u00e4nsad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om han inte l\u00f6ser in det inom ett \u00e5r ska huset i en stad med murar f\u00f6r alltid tillh\u00f6ra den nye \u00e4garen och hans \u00e4ttlingar. Det beh\u00f6ver inte l\u00e4mnas tillbaka vid fri\u00e5ret."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Med hus i en by utan omgivande mur \u00e4r det som med \u00e5kermark. De kan k\u00f6pas tillbaka och de ska alltid l\u00e4mnas tillbaka vid fri\u00e5ret."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men leviternas hus, de som ligger i deras st\u00e4der, kan k\u00f6pas tillbaka n\u00e4r som helst"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och m\u00e5ste om de inte \u00e4r \u00e5terk\u00f6pta \u00e5terl\u00e4mnas vid fri\u00e5ret, f\u00f6r leviterna ska inte \u00e4ga mark som de andra israeliterna utan \u00e4r h\u00e4nvisade till att bo i st\u00e4der och deras n\u00e4rhet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Den betesmark som omger deras st\u00e4der f\u00e5r inte s\u00e4ljas f\u00f6r den \u00e4r deras egendom f\u00f6r alltid."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om din landsman blir fattig och inte kan f\u00f6rs\u00f6rja sig bland sitt folk ska du hj\u00e4lpa honom precis som du skulle hj\u00e4lpa en fr\u00e4mling eller en tillf\u00e4lligt bosatt s\u00e5 att han kan bo kvar bland er."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Utkr\u00e4v ingen r\u00e4nta av honom utan frukta din Gud s\u00e5 att din landsman kan bo kvar bland er."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e5na honom inte pengar mot r\u00e4nta eller s\u00e4lj mat till honom f\u00f6r att tj\u00e4na p\u00e5 det."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, er Gud, som f\u00f6rde er ut ur Egypten f\u00f6r att ge er Kanaans land och vara er Gud."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om din landsman blir fattig och s\u00e4ljer sig sj\u00e4lv till dig, f\u00e5r du inte behandla honom som en slav"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "utan i st\u00e4llet som en anst\u00e4lld tj\u00e4nare eller som en g\u00e4st. Han ska bara vara i tj\u00e4nst hos dig fram till fri\u00e5ret."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 kan han l\u00e4mna dig och \u00e5terv\u00e4nda med sina barn till sin egen sl\u00e4kt och till sina f\u00e4ders egendom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "F\u00f6r israeliterna \u00e4r mina tj\u00e4nare och jag ledde dem ut ur Egypten. D\u00e4rf\u00f6r ska de inte s\u00e4ljas som vanliga slavar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Uts\u00e4tt honom inte f\u00f6r h\u00e5rd behandling. Frukta din Gud!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men du kan k\u00f6pa slavar eller slavinnor fr\u00e5n andra folk som bor i n\u00e4rheten"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "och likas\u00e5 barn fr\u00e5n de utl\u00e4nningar som tillf\u00e4lligt bor bland er samt deras familjemedlemmar som f\u00f6ds i landet. De f\u00f6rblir er egendom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dem kan ni l\u00e4mna \u00f6ver till era barn som egendom och ha som slavar f\u00f6r alltid. Men ingen av era br\u00f6der bland israeliterna f\u00e5r behandlas h\u00e5rt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om en utl\u00e4nning eller n\u00e5gon som tillf\u00e4lligt bor bland er blir rik och din landsman blir fattig och s\u00e4ljer sig till utl\u00e4nningen eller den tillf\u00e4lligt bosatte eller dennes familj"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "kan han \u00e5terl\u00f6sas av en av sina br\u00f6der,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "sin farbror, sin kusin eller n\u00e5gon annan n\u00e4ra sl\u00e4kting. Han kan ocks\u00e5 k\u00f6pa sig sj\u00e4lv fri om han senare f\u00e5r m\u00f6jlighet."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Priset p\u00e5 hans frihet ska han och hans k\u00f6pare l\u00e5ta st\u00e5 i proportion till antalet \u00e5r fr\u00e5n det han s\u00e5lde sig och som \u00e4r kvar fram till fri\u00e5ret eller vad det skulle kosta att anst\u00e4lla en tj\u00e4nare f\u00f6r s\u00e5 m\u00e5nga \u00e5r."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Om det \u00e4r m\u00e5nga \u00e5r kvar, ska han betala n\u00e4stan lika mycket som han fick n\u00e4r han s\u00e5lde sig."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Om det bara \u00e4r n\u00e5gra f\u00e5 \u00e5r kvar till fri\u00e5ret, ska han betala en summa ber\u00e4knad efter antalet \u00e5r."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han ska behandlas som en anst\u00e4lld tj\u00e4nare \u00e5r f\u00f6r \u00e5r. Se till att han inte behandlas h\u00e5rt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Om han \u00e4nnu inte har blivit \u00e5terl\u00f6st n\u00e4r fri\u00e5ret \u00e4r inne, ska han och hans barn friges d\u00e5"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "f\u00f6r israeliterna tillh\u00f6r mig och \u00e4r mina tj\u00e4nare. Jag ledde dem ut ur Egypten. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lydnad inneb\u00e4r v\u00e4lsignelse - (5 Mos 7:12-16; 28:1-14) Ni f\u00e5r inte g\u00f6ra er n\u00e5gra avgudar eller s\u00e4tta upp stenstoder eller st\u00e4lla uthuggna stenar i ert land f\u00f6r att tillbe dem. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni ska h\u00e5lla mina sabbater och visa v\u00f6rdnad f\u00f6r min helgedom, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om ni lyder mina stadgar och h\u00e5ller mina bud och r\u00e4ttar er efter dem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska jag ge er regn regelbundet. Landet ska ge sin sk\u00f6rd och tr\u00e4den sin frukt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 tr\u00f6ska tills det \u00e4r dags f\u00f6r druvsk\u00f6rden och den ska i sin tur p\u00e5g\u00e5 tills det \u00e5ter \u00e4r dags att s\u00e5. Ni ska f\u00e5 \u00e4ta er m\u00e4tta och bo tryggt i landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag kommer att ge er fred i landet och ni ska kunna g\u00e5 till vila utan att beh\u00f6va vara r\u00e4dda. Jag ska driva bort alla farliga djur och inget sv\u00e4rd ska mer g\u00e5 fram genom ert land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6rf\u00f6lja era fiender och de ska d\u00f6 f\u00f6r era sv\u00e4rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fem av er ska driva bort hundra och hundra ska driva bort tiotusen. Era fiender ska falla f\u00f6r era sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ska beskydda er, g\u00f6ra er fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka er och uppr\u00e4tth\u00e5lla mitt f\u00f6rbund med er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska ha ett s\u00e5dant \u00f6verfl\u00f6d av s\u00e4d att \u00e4ta att ni inte kommer att veta vad ni ska g\u00f6ra med den n\u00e4r n\u00e4sta sk\u00f6rd \u00e4r mogen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag ska bo hos er och ska inte \u00f6verge er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska vandra ibland er och vara er Gud och ni ska vara mitt folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud, som ledde er ut ur Egyptens land f\u00f6r att ni inte skulle beh\u00f6va vara slavar. Jag har brutit s\u00f6nder ert ok s\u00e5 att ni kan vandra fram med v\u00e4rdighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6ljden av olydnad - (5 Mos 28:15-68) Men om ni inte lyssnar till mig eller lyder mina bud"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "utan f\u00f6rkastar mina stadgar och f\u00f6raktar mina befallningar s\u00e5 att ni inte handlar efter mina bud utan bryter mitt f\u00f6rbund,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 ska jag l\u00e5ta er drabbas av \u00e5ngest, f\u00f6r\u00f6dande sjukdom och br\u00e4nnande feber. Er syn ska f\u00f6rsvagas och era liv f\u00f6rkortas. Ni ska s\u00e5 er s\u00e4d f\u00f6rg\u00e4ves och era fiender ska \u00e4ta upp sk\u00f6rden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4nda mig mot er och ni kommer att bli slagna av era fiender. De som hatar er kommer att regera \u00f6ver er. Ni kommer till och med att fly fast ingen f\u00f6rf\u00f6ljer er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 fortfarande \u00e4r olydiga mot mig, ska jag straffa er sju g\u00e5nger v\u00e4rre f\u00f6r era synder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska krossa ert stolta \u00f6vermod och g\u00f6ra s\u00e5 att er himmel blir som j\u00e4rn och er jord som koppar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni ska anv\u00e4nda era krafter f\u00f6rg\u00e4ves. Ert land ska inte ge sk\u00f6rdar och era tr\u00e4d ska vara utan frukt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om ni \u00e4nd\u00e5 forts\u00e4tter med er fientliga inst\u00e4llning mot mig och inte vill lyssna till mig, ska jag l\u00e5ta er drabbas sju g\u00e5nger v\u00e4rre s\u00e5som era synder f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda vilda djur som ska d\u00f6da era barn, f\u00f6rd\u00e4rva era boskapshjordar och minska ert antal s\u00e5 att v\u00e4garna blir \u00f6de."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om inte ens detta f\u00e5r er att b\u00e4ttra er utan ni forts\u00e4tter att vandra i strid mot min vilja,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ska jag m\u00f6ta er med samma fientlighet och g\u00f6ra det sju g\u00e5nger v\u00e4rre f\u00f6r era synders skull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska h\u00e4mnas med sv\u00e4rd f\u00f6r att ni brutit f\u00f6rbundet med mig. Ni ska tvingas fly till era st\u00e4der, jag ska s\u00e4nda sjukdomar bland er d\u00e4r och ni kommer att besegras av era fiender."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rst\u00f6ra era livsmedelsf\u00f6rr\u00e5d, s\u00e5 att tio kvinnor ska i en enda ugn kunna baka ert br\u00f6d. Ni ska fortfarande vara hungriga efter att ha \u00e4tit de ransoner som v\u00e4gs upp \u00e5t er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 fortfarande inte lyssnar till mig utan forts\u00e4tter med er fientliga inst\u00e4llning,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta min vrede komma l\u00f6s \u00f6ver er och s\u00e4nda sju g\u00e5nger v\u00e4rre straff f\u00f6r era synder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni ska \u00e4ta era egna s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rg\u00f6ra era offerplatser, hugga ner era r\u00f6kelsealtaren och l\u00e4mna era d\u00f6da kroppar att ligga och ruttna bland avgudarna. Jag ska avsky er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra era st\u00e4der \u00f6de och f\u00f6rst\u00f6ra era helgedomar och kommer inte att finna lukten av era offer som behaglig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag ska \u00f6del\u00e4gga ert land, s\u00e5 att era fiender som bor d\u00e4r kommer att f\u00f6rv\u00e5nas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag kommer att sprida ut er bland de olika folken och f\u00f6rf\u00f6lja er med draget sv\u00e4rd. Ert land ska bli \u00f6de och era st\u00e4der f\u00f6rst\u00f6rda."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 ska landet f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r sina sabbater under den tid det ligger \u00f6de och ni \u00e4r f\u00e5ngar i fiendeland. D\u00e5 ska landet vila och njuta av sina sabbater."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hela den tid landet ligger \u00f6de ska det ha den sabbatsvila det inte fick under era sabbater medan ni bodde d\u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag kommer att g\u00f6ra dem som l\u00e4mnats kvar s\u00e5 \u00e4ngsliga i sina hj\u00e4rtan i sina fienders l\u00e4nder att ljudet av ett l\u00f6v som virvlar runt i vinden f\u00e5r dem att fly som om de f\u00f6rf\u00f6ljdes av en man med sv\u00e4rd. De ska falla n\u00e4r ingen jagar dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c4ven om ingen f\u00f6rf\u00f6ljer dem ska de snubbla \u00f6ver varandra i flykten som om de flydde f\u00f6r sv\u00e4rd. Ni kommer inte att kunna st\u00e5 emot era fiender."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6rg\u00e5s bland folken och uppslukas av era fienders land."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De som \u00e4r kvar ska tyna bort i fiendeland p\u00e5 grund av sina egna synder men ocks\u00e5 p\u00e5 grund av sina f\u00f6rf\u00e4ders synder."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men d\u00e5 ska de bek\u00e4nna b\u00e5de sina egna och sina f\u00f6rf\u00e4ders synder, att de och deras f\u00f6rf\u00e4der syndat genom att handla trol\u00f6st mot mig och genom att avvisa mig"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "s\u00e5 att jag ocks\u00e5 visat fientlighet mot dem och f\u00f6rt dem till fiendens land. N\u00e4r slutligen deras onda hj\u00e4rtan \u00f6dmjukar sig och de sonar sina synder,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "ska jag p\u00e5 nytt komma ih\u00e5g mitt f\u00f6rbund med Abraham, Isak och Jakob och jag ska t\u00e4nka p\u00e5 landet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Landet ska \u00f6verges av dem och f\u00e5 njuta av sina sabbater medan det ligger \u00f6de utan dem. D\u00e5 ska de sona sitt brott f\u00f6r att de f\u00f6rkastat mina stadgar och avskytt mina befallningar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Trots detta ska jag \u00e4nd\u00e5 inte\u2006\u2013\u2006medan de \u00e4r i sina fienders land\u2006\u2013\u2006utrota dem och bryta mitt f\u00f6rbund med dem, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, deras Gud."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "F\u00f6r deras skull ska jag t\u00e4nka p\u00e5 mitt f\u00f6rbund med deras f\u00f6rf\u00e4der som jag ledde ut ur Egypten medan alla folk s\u00e5g p\u00e5, f\u00f6r att jag skulle vara deras Gud. Jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Det h\u00e4r var de stadgar, bud och lagar som HERREN gav genom Mose p\u00e5 Sinai berg."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ers\u00e4ttning till Herren - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att n\u00e4r n\u00e5gon genom ett s\u00e4rskilt l\u00f6fte best\u00e4mts f\u00f6r tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN, kan detta v\u00e4rderas enligt f\u00f6ljande:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r en man i \u00e5ldern 20 till 60 \u00e5r g\u00e4ller 50 siklar silver enligt tempelsikeln."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r en kvinna g\u00e4ller 30 siklar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r en pojke mellan 5 och 20 \u00e5r g\u00e4ller 20 siklar och f\u00f6r en flicka 10."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r en pojke i \u00e5ldern fr\u00e5n en m\u00e5nad upp till 5 \u00e5r g\u00e4ller 5 siklar och f\u00f6r en flicka 3 siklar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r en man \u00f6ver 60 \u00e5r g\u00e4ller 15 och f\u00f6r en kvinna 10 siklar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon \u00e4r alltf\u00f6r fattig att betala den fastst\u00e4llda summan ska han f\u00f6ras till pr\u00e4sten och pr\u00e4sten ska best\u00e4mma v\u00e4rdet efter hans betalningsf\u00f6rm\u00e5ga, vad han ska betala som har avlagt l\u00f6ftet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om det \u00e4r ett djur som blivit lovat till HERREN och som \u00e4r acceptabelt som ett offer, \u00e4r det heligt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Man f\u00e5r inte byta ut det eller ers\u00e4tta gott med d\u00e5ligt eller d\u00e5ligt med gott. Om han g\u00f6r det, \u00e4r b\u00e5de det f\u00f6rsta och det andra djuret heligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om djuret \u00e4r orent och inte till\u00e5tet f\u00f6r offer \u00e5t HERREN, ska det f\u00f6ras till pr\u00e4sten"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska v\u00e4rdera det, hur bra eller d\u00e5ligt det \u00e4r och det v\u00e4rdet ska sedan g\u00e4lla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om mannen vill l\u00f6sa in det, ska han \u00f6ka dess v\u00e4rde med tjugo procent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill helga sitt hus \u00e5t HERREN, ska pr\u00e4sten fastst\u00e4lla dess v\u00e4rde utifr\u00e5n hur bra eller d\u00e5ligt det \u00e4r och det v\u00e4rdet ska sedan g\u00e4lla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vill den som helgat sitt hus sedan k\u00f6pa det tillbaka, ska v\u00e4rdet \u00f6kas med tjugo procent f\u00f6r att det \u00e5ter ska bli hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en man helgar ett stycke av familjens \u00e5kermark till HERREN, ska det v\u00e4rderas i f\u00f6rh\u00e5llande till den m\u00e4ngd uts\u00e4de som kr\u00e4vs f\u00f6r att bes\u00e5 det. En \u00e5ker som kr\u00e4ver 220 liter korn f\u00f6r att bes\u00e5s v\u00e4rderas till 50 siklar silver."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r den som \u00f6verl\u00e4mnar sin \u00e5ker under fri\u00e5ret ska det v\u00e4rdet best\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om det sker efter fri\u00e5ret, ska pr\u00e4sten best\u00e4mma v\u00e4rdet i f\u00f6rh\u00e5llande till det antal \u00e5r som \u00e4r kvar till n\u00e4sta fri\u00e5r och minska v\u00e4rdet utifr\u00e5n det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om han som helgat \u00e5kern vill k\u00f6pa tillbaka den, ska v\u00e4rdet \u00f6kas med tjugo procent och s\u00e5 ska \u00e5kern bli hans igen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om han inte l\u00f6ser in \u00e5kern eller om han har s\u00e5lt \u00e5kern till n\u00e5gon annan, f\u00e5r den inte mer \u00e5terk\u00f6pas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r den blir fri p\u00e5 fri\u00e5ret, blir den helig som en \u00e5ker vigd \u00e5t HERREN och den ska ges till pr\u00e4sten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om en man vill helga \u00e5t HERREN en k\u00f6pt \u00e5ker som inte \u00e4r en del av hans familjeegendom,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ska pr\u00e4sten uppskatta v\u00e4rdet p\u00e5 den fram till fri\u00e5ret. Mannen ska samma dag ge det fastst\u00e4llda v\u00e4rdet som \u00e4r helgat \u00e5t HERREN"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och vid fri\u00e5ret ska \u00e5kern l\u00e4mnas tillbaka till den ursprunglige \u00e4garen vars egendom den var."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alla v\u00e4rden ska fastst\u00e4llas efter tempelsikel. En sikel \u00e4r 20 gera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r helga det f\u00f6rstf\u00f6dda fr\u00e5n boskapen \u00e5t HERREN, vare sig det \u00e4r en oxe, ett f\u00e5r eller en get, f\u00f6r det \u00e4r redan hans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men om det \u00e4r ett orent djur, ska det frik\u00f6pas efter det fastst\u00e4llda v\u00e4rdet plus tjugo procent. Om det inte l\u00f6ses tillbaka ska det s\u00e4ljas efter det fastst\u00e4llda v\u00e4rdet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men allt s\u00e5dant som \u00e4r vigt \u00e5t HERREN, n\u00e5got som en man har vigt \u00e5t honom av sin egendom\u2006\u2013\u2006m\u00e4nniskor, djur eller \u00e4rvd mark, ska inte s\u00e4ljas eller \u00e5terl\u00f6sas, f\u00f6r det \u00e4r h\u00f6gheligt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En m\u00e4nniska som vigts \u00e5t f\u00f6rintelse f\u00e5r aldrig frik\u00f6pas. Han m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En tiondel av landets alla produkter, vare sig det g\u00e4ller s\u00e4d eller frukt, \u00e4r avskilda och helgade \u00e5t HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om n\u00e5gon skulle vilja l\u00f6sa in sitt tionde, m\u00e5ste han l\u00e4gga tjugo procent till dess v\u00e4rde."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vart tionde djur tillh\u00f6r ocks\u00e5 HERREN b\u00e5de bland n\u00f6tkreatur och all den sm\u00e5boskap som era herdar r\u00e4knar in; vart tionde av dem \u00e4r helgat \u00e5t HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Det ska inte v\u00e4ljas efter vad som \u00e4r gott eller d\u00e5ligt och f\u00e5r inte ers\u00e4ttas med n\u00e5got. Om man byter ut ett djur, ska b\u00e5de det ursprungliga djuret och det som valts i dess st\u00e4lle tillh\u00f6ra HERREN och inte kunna k\u00f6pas tillbaka.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r de bud f\u00f6r Israels folk som HERREN gav Mose p\u00e5 Sinai berg."
                }
            }
        }
    }
}