{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inledning - M\u00e5nga har redan \u00e5tagit sig att sammanst\u00e4lla en skildring av allt det som har h\u00e4nt ibland oss,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "i enlighet med vad vi har f\u00e5tt veta av de \u00f6gonvittnen som var med fr\u00e5n b\u00f6rjan och som blev ordets tj\u00e4nare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men nu har ocks\u00e5 jag noga g\u00e5tt igenom alla fakta \u00e4nda fr\u00e5n b\u00f6rjan och best\u00e4mt mig f\u00f6r att i r\u00e4tt ordning skriva ner det f\u00f6r dig, h\u00f6gt \u00e4rade Theofilos,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r att du ska f\u00f6rst\u00e5 att du kan lita p\u00e5 alla de upplysningar du har f\u00e5tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00e4ngel meddelar att Johannes d\u00f6paren ska f\u00f6das - N\u00e4r Herodes var kung i Judeen, fanns det en pr\u00e4st som hette Sakarias. Han tillh\u00f6rde Avias avdelning bland pr\u00e4sterna. Ocks\u00e5 hans hustru Elisabet var en \u00e4ttling till Aron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De var b\u00e5da r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud och levde klanderfritt efter alla Herrens bud och f\u00f6reskrifter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hade inga barn, f\u00f6r Elisabet kunde inte f\u00e5 n\u00e5gra, och b\u00e5da hade nu hunnit bli ganska gamla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en dag, n\u00e4r Sakarias avdelning var i tj\u00e4nst och han tj\u00e4nstgjorde som pr\u00e4st inf\u00f6r Gud,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och man som vanligt kastat lott om vem som skulle f\u00e5 g\u00e5 in i Herrens tempel och t\u00e4nda r\u00f6kelse, blev Sakarias utvald."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Under tiden som r\u00f6kelseoffret p\u00e5gick stod allt folket utanf\u00f6r och bad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 fick han se en \u00e4ngel fr\u00e5n Herren st\u00e5 till h\u00f6ger om r\u00f6kelsealtaret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sakarias blev f\u00f6rskr\u00e4ckt vid den synen och greps av fruktan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln sa till honom: \u201dVar inte r\u00e4dd, Sakarias! Din b\u00f6n har blivit h\u00f6rd. Du och din hustru Elisabet ska f\u00e5 en son, och du ska l\u00e5ta honom heta Johannes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ska bli till gl\u00e4dje och lycka f\u00f6r dig, och m\u00e5nga ska gl\u00e4dja sig \u00f6ver hans f\u00f6delse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ska bli stor inf\u00f6r Herren. Han ska aldrig smaka vin eller starka drycker, och han ska bli fylld av den heliga Anden redan i moderlivet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska f\u00e5 m\u00e5nga bland Israels folk att v\u00e4nda tillbaka till Herren, deras Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ska g\u00e5 framf\u00f6r honom i Elias ande och kraft. Han ska v\u00e4nda f\u00e4dernas hj\u00e4rtan till deras barn och de upproriska till ett r\u00e4ttf\u00e4rdigt sinnelag, f\u00f6r att f\u00f6rbereda \u00e5t Herren ett folk som \u00e4r berett.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sakarias sa till \u00e4ngeln: \u201dHur kan jag vara s\u00e4ker p\u00e5 detta? Jag \u00e4r ju en gammal man och min hustru \u00e4r till \u00e5ren.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln: \u201dJag \u00e4r Gabriel, och jag st\u00e5r inf\u00f6r Gud. Jag \u00e4r uts\u00e4nd f\u00f6r att tala till dig och meddela denna glada nyhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du ska bli stum och inte kunna tala f\u00f6rr\u00e4n detta intr\u00e4ffar, eftersom du inte trodde p\u00e5 mina ord. De ska g\u00e5 i uppfyllelse n\u00e4r tiden \u00e4r inne.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Utanf\u00f6r stod folket och v\u00e4ntade p\u00e5 att Sakarias skulle komma ut, och man b\u00f6rjade undra varf\u00f6r han dr\u00f6jde s\u00e5 l\u00e4nge."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 han till slut kom ut, kunde han inte tala till dem, och de f\u00f6rstod av hans gester att han m\u00e5ste ha sett en syn. Han f\u00f6rblev stum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Sakarias hade avslutat sin tj\u00e4nstg\u00f6ring, v\u00e4nde han tillbaka hem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och strax efter\u00e5t blev hans hustru Elisabet med barn och h\u00f6ll sig undan fr\u00e5n folk i fem m\u00e5nader. Hon sa:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dT\u00e4nk vad Herren har gjort med mig. Han har sett till mig, s\u00e5 att jag slipper min skam bland m\u00e4nniskor.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00e4ngel meddelar att Jesus ska f\u00f6das - I sj\u00e4tte m\u00e5naden s\u00e4nde Gud \u00e4ngeln Gabriel till staden Nasaret i Galileen,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "till en jungfru som hette Maria och som var trolovad med en man som hette Josef, av Davids sl\u00e4kt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c4ngeln kom in och sa till henne: \u201dGl\u00e4d dig, du h\u00f6gt ben\u00e5dade! Herren \u00e4r med dig!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Maria blev f\u00f6rskr\u00e4ckt och undrade vad \u00e4ngeln kunde mena."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln sa: \u201dVar inte r\u00e4dd, Maria! Du har funnit n\u00e5d hos Gud."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du ska bli med barn och f\u00f6da en Son, och du ska l\u00e5ta honom heta Jesus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han ska bli stor och kallas den H\u00f6gstes Son. Och Herren Gud ska ge honom hans f\u00f6rfader Davids tron."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han ska regera \u00f6ver Jakobs sl\u00e4kt f\u00f6r evigt, och hans kungamakt ska aldrig ta slut.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Maria \u00e4ngeln: \u201dMen hur ska detta kunna ske? Jag har ju inte varit tillsammans med n\u00e5gon man.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade: \u201dDen heliga Anden ska komma \u00f6ver dig och den H\u00f6gstes kraft vila \u00f6ver dig. D\u00e4rf\u00f6r ska det barn du f\u00f6der vara heligt och kallas Guds Son."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Din sl\u00e4kting Elisabet v\u00e4ntar ocks\u00e5 barn, trots sin h\u00f6ga \u00e5lder. Hon, som man sa var steril, \u00e4r nu i sj\u00e4tte m\u00e5naden."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ingenting \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r Gud.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Maria sa: \u201dJag \u00e4r Herrens tj\u00e4narinna. L\u00e5t det bli som du har sagt.\u201d Sedan l\u00e4mnade \u00e4ngeln henne."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Maria bes\u00f6ker Elisabet - N\u00e5gra dagar senare skyndade sig Maria iv\u00e4g till en stad i Juda bergsbygd."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hon gick till Sakarias hus och h\u00e4lsade p\u00e5 Elisabet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r Elisabet h\u00f6rde Marias h\u00e4lsning sparkade barnet till i henne, och hon fylldes av den heliga Anden."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hon ropade h\u00f6gt: \u201dV\u00e4lsignad \u00e4r du bland kvinnorna, och v\u00e4lsignat \u00e4r barnet du b\u00e4r!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vilken \u00e4ra f\u00f6r mig att modern till min Herre kommer p\u00e5 bes\u00f6k!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "I samma stund som jag h\u00f6rde din h\u00e4lsning sparkade barnet till av gl\u00e4dje i min mage."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som trodde, f\u00f6r vad Herren har sagt ska g\u00e5 i uppfyllelse.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Maria sa: \u201dJag vill hylla Herren av hela min sj\u00e4l!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Min ande jublar \u00f6ver Gud, han som r\u00e4ddar mig!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han har sett till sin ringa tj\u00e4narinna. Fr\u00e5n den h\u00e4r stunden ska alla generationer prisa mig lycklig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han, den M\u00e4ktige, har gjort stora ting med mig. Heligt \u00e4r hans namn."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hans barmh\u00e4rtighet \u00e4r stor mot dem som fruktar honom, fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Han har utf\u00f6rt v\u00e4ldiga g\u00e4rningar med sin arm och skingrat dem som har \u00f6vermodiga tankar i sina hj\u00e4rtan."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "H\u00e4rskare st\u00f6rtar han fr\u00e5n deras troner, men de \u00f6dmjuka upph\u00f6jer han."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han m\u00e4ttar de hungriga med sin godhet, men de rika driver han tomh\u00e4nta bort."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han hj\u00e4lper sin tj\u00e4nare Israel och kommer ih\u00e5g sin barmh\u00e4rtighet"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "mot Abraham och hans \u00e4ttlingar f\u00f6r evigt, som han lovade v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der.\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Maria stannade hos Elisabet i ungef\u00e4r tre m\u00e5nader och \u00e5terv\u00e4nde sedan hem."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Johannes d\u00f6parens f\u00f6delse - F\u00f6r Elisabet var det nu dags att f\u00f6da, och hon fick en son."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Hennes grannar och sl\u00e4ktingar fick h\u00f6ra om Herrens stora barmh\u00e4rtighet mot henne, och de gladde sig med henne."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen kom de f\u00f6r att omsk\u00e4ra pojken. De ville kalla honom Sakarias efter hans far,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "men hans mor sa: \u201dNej, han ska heta Johannes.\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "D\u00e5 sa de: \u201dDet finns ju ingen annan i din sl\u00e4kt som heter s\u00e5.\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Med hj\u00e4lp av tecken fr\u00e5gade de d\u00e5 fadern vad han ville att pojken skulle heta."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Han bad om en tavla att skriva p\u00e5, och till allas f\u00f6rv\u00e5ning skrev han: \u201dHan ska heta Johannes.\u201d"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Och i samma stund kunde Sakarias tala igen, och han b\u00f6rjade lovprisa Gud."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Alla som bodde d\u00e4romkring greps av fruktan, och nyheten om vad som hade h\u00e4nt spreds i hela Judeens bergsbygd."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "De som h\u00f6rde om h\u00e4ndelsen lade det p\u00e5 hj\u00e4rtat och fr\u00e5gade sig: \u201dVad ska det bli av detta barn? Herrens hand var ju med honom.\u201d"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Och hans far Sakarias fylldes av den heliga Anden och profeterade:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u201dV\u00e4lsignad \u00e4r Herren, Israels Gud, f\u00f6r han kommer till sitt folk och \u00e5terl\u00f6ser det."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Han reser en m\u00e4ktig r\u00e4ddare fr\u00e5n sin tj\u00e4nare Davids \u00e4tt,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "som han f\u00f6r l\u00e4nge sedan lovade genom sina heliga profeter,"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "till r\u00e4ddning fr\u00e5n v\u00e5ra fiender, fr\u00e5n alla som hatar oss."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Han visar barmh\u00e4rtighet mot v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der och h\u00e5ller sitt heliga f\u00f6rbund,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "eden han svor v\u00e5r fader Abraham:"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "att r\u00e4dda oss fr\u00e5n v\u00e5ra fienders hand, s\u00e5 att vi f\u00e5r tj\u00e4na honom utan fruktan,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "i helighet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet inf\u00f6r honom s\u00e5 l\u00e4nge vi lever."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Och du, mitt barn, ska kallas den H\u00f6gstes profet, f\u00f6r du ska g\u00e5 f\u00f6re Herren och bana v\u00e4g f\u00f6r honom."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "S\u00e5 ska hans folk veta att r\u00e4ddningen \u00e4r h\u00e4r med f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r deras synder."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "F\u00f6r p\u00e5 grund av v\u00e5r Guds innerliga barmh\u00e4rtighet ska en soluppg\u00e5ng komma ner till oss fr\u00e5n h\u00f6jden"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "och lysa \u00f6ver dem som lever i m\u00f6rker och d\u00f6dens skugga och leda v\u00e5ra steg in p\u00e5 fridens v\u00e4g.\u201d"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Pojken v\u00e4xte sedan upp och blev andligt stark. Han h\u00f6ll till ute i \u00f6demarken till den dag d\u00e5 han skulle tr\u00e4da fram inf\u00f6r Israel."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ds i Betlehem - Vid den h\u00e4r tiden hade kejsaren Augustus gett order om att hela v\u00e4rlden skulle skattskrivas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det var den f\u00f6rsta skattskrivningen, och den gjordes n\u00e4r Quirinius var landsh\u00f6vding i Syrien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var och en fick d\u00e5 resa till sin hemstad f\u00f6r att registrera sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom Josef tillh\u00f6rde Davids \u00e4tt, reste han fr\u00e5n staden Nasaret i Galileen till Davids stad Betlehem i Judeen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han tog med sig Maria, som han var trolovad med, och som nu v\u00e4ntade barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men medan de var d\u00e4r blev det dags f\u00f6r henne att f\u00f6da,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och hon f\u00f6dde sitt f\u00f6rsta barn, en pojke. Hon lindade honom sedan med tygstycken och lade honom i en krubba, f\u00f6r det fanns inte plats f\u00f6r dem inne i v\u00e4rdshuset."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e5gra herdar bes\u00f6ker Jesus - Samma natt var n\u00e5gra herdar ute och vaktade sina f\u00e5r p\u00e5 f\u00e4lten om natten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 stod pl\u00f6tsligt en Herrens \u00e4ngel framf\u00f6r dem, och Herrens h\u00e4rlighet lyste omkring dem. De blev fruktansv\u00e4rt r\u00e4dda,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men \u00e4ngeln sa till dem: \u201dVar inte r\u00e4dda! Jag kommer till er med ett budskap om en stor gl\u00e4dje som g\u00e4ller hela folket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inatt har en Fr\u00e4lsare f\u00f6tts \u00e5t er i Betlehem, Davids stad. Han \u00e4r Messias, Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r ett tecken f\u00f6r er: ni ska finna ett lindat barn som ligger i en krubba.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt var \u00e4ngeln omgiven av en stor himmelsk h\u00e4r som prisade Gud:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201d\u00c4ra till Gud i h\u00f6jden, och frid p\u00e5 jorden, till dem som hans v\u00e4lvilja vilar \u00f6ver.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e4nglarna hade farit tillbaka upp till himlen, sa herdarna till varandra: \u201dKom! Vi m\u00e5ste g\u00e5 till Betlehem och se det som har h\u00e4nt och som Herren har l\u00e5tit oss f\u00e5 veta!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 skyndade de iv\u00e4g och fann Maria och Josef och det nyf\u00f6dda barnet som l\u00e5g i krubban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade sett barnet, ber\u00e4ttade de f\u00f6r alla vad som hade sagts till dem om detta barn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla f\u00f6rv\u00e5nades \u00f6ver herdarnas ber\u00e4ttelse,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men Maria lade allt detta p\u00e5 minnet och begrundade det i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herdarna v\u00e4nde sedan tillbaka och hyllade och \u00e4rade Gud f\u00f6r allt de hade f\u00e5tt h\u00f6ra och se. Allt var precis s\u00e5 som det hade sagts dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c5tta dagar senare, n\u00e4r pojken skulle omsk\u00e4ras, fick han heta Jesus, det namn som \u00e4ngeln gav honom innan hans mor blev gravid."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Maria och Josef tar med Jesus till templet - N\u00e4r det sedan var dags f\u00f6r f\u00f6r\u00e4ldrarnas rening enligt Moses lag, tog de med Jesus till Jerusalem f\u00f6r att b\u00e4ra fram honom inf\u00f6r Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det st\u00e5r n\u00e4mligen i Herrens lag att varje f\u00f6rstf\u00f6dd son som kommer ur moderlivet ska helgas \u00e5t Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samtidigt bar de fram offret, som enligt Herrens lag skulle vara ett par turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vid den h\u00e4r tiden var en man som hette Symeon i Jerusalem, en r\u00e4ttf\u00e4rdig och from man som v\u00e4ntade p\u00e5 Israels tr\u00f6st och var fylld av den heliga Anden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den heliga Anden hade uppenbarat f\u00f6r honom att han inte skulle d\u00f6 f\u00f6rr\u00e4n han hade sett Herrens Messias."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ledd av Anden kom han till templet, och n\u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna kom med barnet Jesus f\u00f6r att g\u00f6ra som sed var enligt lagen,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "tog han barnet i sin famn och prisade Gud och sa:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dHerre, nu kan jag, din tj\u00e4nare, d\u00f6 i frid, s\u00e5 som du har lovat!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r nu har jag med egna \u00f6gon sett din fr\u00e4lsning,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "som du har berett inf\u00f6r alla folk,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ett ljus som ska uppenbaras f\u00f6r hedningarna och ge \u00e4ra \u00e5t ditt folk Israel.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hans far och mor var mycket f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver vad som sades om honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Symeon v\u00e4lsignade dem och sa till hans mor Maria: \u201dDet h\u00e4r barnet ska bli till fall och uppr\u00e4ttelse f\u00f6r m\u00e5nga i Israel och till ett tecken man strider om."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ocks\u00e5 genom din egen sj\u00e4l ska ett sv\u00e4rd g\u00e5. S\u00e5 ska avsl\u00f6jas vad m\u00e5nga t\u00e4nker i sina hj\u00e4rtan.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en profetissa, som hette Hanna, dotter till Fanuel fr\u00e5n Ashers stam. Hon var nu gammal. Hon hade varit gift i sju \u00e5r n\u00e4r hon var ung"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och sedan levt som \u00e4nka tills hon nu var \u00e5ttiofyra \u00e5r. Hon l\u00e4mnade aldrig templet utan var d\u00e4r dag och natt och tj\u00e4nade Gud genom fasta och b\u00f6n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Just d\u00e5 kom Hanna dit och b\u00f6rjade tacka och prisa Gud. Hon ber\u00e4ttade om Jesus f\u00f6r alla som v\u00e4ntade p\u00e5 att Jerusalem skulle \u00e5terl\u00f6sas."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna sedan hade gjort allt det som Herrens lag f\u00f6reskriver, \u00e5terv\u00e4nde de till sin hemstad Nasaret i Galileen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e4r v\u00e4xte pojken upp och blev stark och fylld av visdom. Och Guds n\u00e5d var med honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus talar med l\u00e4rarna i templet - Jesus f\u00f6r\u00e4ldrar brukade varje \u00e5r g\u00e5 till Jerusalem vid p\u00e5skh\u00f6gtiden."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och n\u00e4r Jesus var tolv \u00e5r gick de dit som vanligt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men d\u00e5 festen var \u00f6ver och de skulle v\u00e4nda tillbaka hem igen stannade pojken Jesus kvar i Jerusalem utan att f\u00f6r\u00e4ldrarna visste om det."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "F\u00f6r\u00e4ldrarna gick en hel dag utan att sakna honom, f\u00f6r de trodde att han var med i ress\u00e4llskapet. Men sedan b\u00f6rjade de fr\u00e5ga efter honom bland sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och n\u00e4r de inte kunde hitta honom n\u00e5gonstans, v\u00e4nde de tillbaka till Jerusalem f\u00f6r att leta efter honom d\u00e4r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Efter tre dagars letande hittade de honom till sist i templet, d\u00e4r han satt mitt bland l\u00e4rarna och lyssnade p\u00e5 dem och st\u00e4llde fr\u00e5gor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde honom f\u00f6rv\u00e5nades \u00f6ver hans intelligens och hans svar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hans f\u00f6r\u00e4ldrar visste inte vad de skulle tro, s\u00e5 f\u00f6rv\u00e5nade var de, och Maria sa: \u201dBarn, hur kunde du g\u00f6ra s\u00e5 mot oss? Din far och jag har varit s\u00e5 oroliga och letat \u00f6verallt efter dig!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har ni letat efter mig?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dVisste ni inte att jag m\u00e5ste \u00e4gna mig \u00e5t det som tillh\u00f6r min Fader?\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad han menade."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ljde han med dem hem till Nasaret och lydde dem i allt. Men hans mor bevarade allt detta i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jesus blev \u00e4ldre och visare f\u00f6r varje dag och var \u00e4lskad av b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren banar v\u00e4g f\u00f6r Jesus - (Matt 3:1-12; Mark 1:2-8; Joh 1:19-28) Det var nu kejsaren Tiberius femtonde regerings\u00e5r. Pontius Pilatus var landsh\u00f6vding i Judeen, Herodes var tetrark \u00f6ver Galileen, hans bror Filippos \u00f6ver Itureen och Trachonitis och Lysanias \u00f6ver Abilene."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hannas och Kajafas var \u00f6verstepr\u00e4ster. Vid den h\u00e4r tiden kom Guds ord till Johannes, Sakarias son, i \u00f6demarken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han gav sig iv\u00e4g till trakterna kring Jordanfloden och f\u00f6rkunnade omv\u00e4ndelsens dop f\u00f6r syndernas f\u00f6rl\u00e5telse,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet i boken om profeten Jesajas ord: \u201dEn r\u00f6st ropar i \u00f6demarken: \u2019Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren! J\u00e4mna v\u00e4gen f\u00f6r honom!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varje dal ska fyllas, alla berg och h\u00f6jder s\u00e4nkas, krokiga stigar r\u00e4tas och steniga v\u00e4gar j\u00e4mnas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla m\u00e4nniskor f\u00e5 se Guds r\u00e4ddning.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r stora m\u00e4ngder m\u00e4nniskor nu kom till Johannes f\u00f6r att bli d\u00f6pta, sa han till dem: \u201dNi huggormsyngel, tror ni att ni kan klara er undan den kommande vreden?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, handla som det anst\u00e5r en som \u00e4r omv\u00e4nd! T\u00e4nk inte att ni bara kan s\u00e4ga: \u2019Abraham \u00e4r v\u00e5r stamfar.\u2019 Jag s\u00e4ger er att Gud kan f\u00f6rvandla de h\u00e4r stenarna till Abrahams \u00e4ttlingar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yxan \u00e4r redan satt till roten p\u00e5 tr\u00e4den. Varje tr\u00e4d som inte b\u00e4r god frukt ska huggas ner och kastas i elden!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade folket: \u201dVad ska vi d\u00e5 g\u00f6ra?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade: \u201dOm n\u00e5gon har tv\u00e5 skjortor, ska han ge bort en av dem till n\u00e5gon som ingen har. Och den som har mat ska g\u00f6ra likadant.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ven tullindrivare kom f\u00f6r att d\u00f6pas, och de fr\u00e5gade: \u201dM\u00e4stare, vad ska vi g\u00f6ra?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han svarade: \u201dKr\u00e4v inte mer \u00e4n vad ni f\u00e5tt order om.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dOch vi d\u00e5, vad ska vi g\u00f6ra?\u201d fr\u00e5gade n\u00e5gra soldater. Johannes svarade: \u201dTvinga inte till er pengar genom hot och v\u00e5ld, utan n\u00f6j er med er l\u00f6n.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hela folket levde i v\u00e4ntan, och alla undrade i sina hj\u00e4rtan om inte Johannes kunde vara Messias."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Johannes svarade dem alla: \u201dJag d\u00f6per er med vatten, men snart kommer en som \u00e4r starkare \u00e4n jag. Jag \u00e4r inte ens v\u00e4rdig att knyta upp hans sandalremmar. Han ska d\u00f6pa er i den heliga Anden och eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han har kastskoveln i sin hand f\u00f6r att rensa upp sin tr\u00f6skplats och samla vetet i ladan, men agnarna ska han br\u00e4nna upp i en eld som aldrig slocknar.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 m\u00e5nga olika s\u00e5dana s\u00e4tt f\u00f6rmanade Johannes folket n\u00e4r han framf\u00f6rde sitt budskap f\u00f6r dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes s\u00e4tter Johannes i f\u00e4ngelse - Johannes riktade ocks\u00e5 direkt kritik mot Herodes, tetrarken i Galileen, f\u00f6r hans f\u00f6rh\u00e5llande med sin brors hustru Herodias och f\u00f6r allt annat ont han gjort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t Herodes s\u00e4tta Johannes i f\u00e4ngelse, och gjorde p\u00e5 det viset \u00e4nnu en ond g\u00e4rning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus blir d\u00f6pt - (Matt 3:13-17; Mark 1:9-11; Joh 1:32-34) Men n\u00e4r nu allt folket kom f\u00f6r att bli d\u00f6pta, och ocks\u00e5 Jesus hade blivit d\u00f6pt och stod d\u00e4r och bad, \u00f6ppnades himlen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den heliga Anden s\u00e4nkte sig ner \u00f6ver honom i form av en duva, och en r\u00f6st fr\u00e5n himlen sa: \u201dDu \u00e4r min \u00e4lskade Son, du \u00e4r min gl\u00e4dje.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sl\u00e4kttavla - (Matt 1:1-17) Jesus var runt trettio \u00e5r n\u00e4r han b\u00f6rjade sin verksamhet. Han ans\u00e5gs vara son till Josef, som var son till Eli,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "son till Mattat, son till Levi, son till Melki, son till Jannaj, son till Josef,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "son till Mattatias, son till Amos, son till Nahum, son till Hesli, son till Naggaj,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "son till Machat, son till Mattatias, son till Shimi, son till Josek, son till Joda,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "son till Jochanan, son till Resa, son till Serubbabel, son till Shealtiel, son till Ner,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "son till Melki, son till Addi, son till Kosam, son till Elmadam, son till Er,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "son till Josua, son till Elieser, son till Jorim, son till Mattat, son till Levi,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "son till Symeon, son till Juda, son till Josef, son till Jonam, son till Eljakim,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "son till Melea, son till Menna, son till Mattatta, son till Natan, son till David,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "son till Jishaj, son till Oved, son till Boas, son till Salma, son till Nachshon,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "son till Amminadav, son till Admin, son till Arni, son till Hesron, son till Peres, son till Juda,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "son till Jakob, son till Isak, son till Abraham, son till Terach, son till Nachor,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "son till Serug, son till Regu, son till Peleg, son till Ever, son till Shelach,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "son till Kenan, son till Arpakshad, son till Sem, son till Noa, son till Lemek,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "son till Metushelach, son till Henok, son till Jered, son till Mahalalel, son till Kenan,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "son till Enosh, son till Set, son till Adam, son till Gud."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus pr\u00f6vas av dj\u00e4vulen - (Matt 4:1-11; Mark 1:12-13) Jesus \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n Jordanfloden fylld av den heliga Anden, och Anden f\u00f6rde honom ut i \u00f6demarken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r pr\u00f6vades han av dj\u00e4vulen under fyrtio dagar. Under hela den tiden \u00e5t han ingenting, och han blev till slut hungrig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa dj\u00e4vulen till honom: \u201dS\u00e4g till stenen h\u00e4r att bli br\u00f6d, om du nu \u00e4r Guds Son!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Jesus svarade honom: \u201dDet st\u00e5r skrivet: \u2019M\u00e4nniskan lever inte bara av br\u00f6d.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rde dj\u00e4vulen honom h\u00f6gt upp och l\u00e4t honom i ett \u00f6gonblick se alla riken i v\u00e4rlden"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och sa: \u201dJag ska ge dig all deras makt och h\u00e4rlighet, f\u00f6r den har getts \u00e5t mig och jag kan ge den till vem jag vill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om du bara tillber mig ska allt detta bli ditt.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDet st\u00e5r skrivet: \u2019Det \u00e4r Herren, din Gud, du ska tillbe, och bara honom du ska tj\u00e4na.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 tog dj\u00e4vulen honom med till Jerusalem och st\u00e4llde honom h\u00f6gst upp p\u00e5 tempelmuren och sa: \u201dKasta dig ner h\u00e4rifr\u00e5n, om du nu \u00e4r Guds Son!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: \u2019Han ger sina \u00e4nglar befallning om dig att beskydda dig\u2019."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och: \u2019Med sina h\u00e4nder ska de b\u00e4ra dig, s\u00e5 att du inte st\u00f6ter din fot mot n\u00e5gon sten.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Jesus svarade honom: \u201dDet s\u00e4gs: \u2019S\u00e4tt inte Herren, din Gud, p\u00e5 prov.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r dj\u00e4vulen hade pr\u00f6vat honom p\u00e5 alla s\u00e4tt, l\u00e4mnade han honom sedan i fred under en tid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus talar till folket i Galileen - (Matt 4:12-17; Mark 1:14-15) Efter detta \u00e5terv\u00e4nde Jesus till Galileen i Andens kraft, och snart talade man om honom \u00f6verallt i trakten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han undervisade i deras synagogor, och alla lovordade honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus i synagogan i Nasaret - (Matt 13:54-58; Mark 6:1-6) N\u00e4r han kom till Nasaret, d\u00e4r han v\u00e4xt upp, gick han som vanligt till synagogan p\u00e5 sabbaten. Och d\u00e5 han reste sig upp f\u00f6r att l\u00e4sa,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "r\u00e4ckte man honom profeten Jesajas bokrulle. Han \u00f6ppnade den och hittade det st\u00e4lle d\u00e4r det st\u00e5r:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dHerrens Ande \u00e4r \u00f6ver mig f\u00f6r han har smort mig att f\u00f6rkunna goda nyheter till de fattiga. Han har s\u00e4nt mig att f\u00f6rkunna frihet f\u00f6r de f\u00e5ngna och syn f\u00f6r de blinda, till att befria de f\u00f6rtryckta"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och ropa ut ett n\u00e5dens \u00e5r fr\u00e5n Herren.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han rullade sedan ihop boken, l\u00e4mnade den till tj\u00e4naren och satte sig. Alla i synagogan hade sina blickar v\u00e4nda mot honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han b\u00f6rjade tala till dem: \u201dIdag har det h\u00e4r skriftst\u00e4llet g\u00e5tt i uppfyllelse inf\u00f6r er som lyssnar.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla talade v\u00e4l om honom och f\u00f6rv\u00e5nades \u00f6ver hans underbara ord. De sa till varandra. \u201dDet \u00e4r v\u00e4l bara Josefs son?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till dem: \u201dSnart p\u00e5minner ni mig s\u00e4kert om ordspr\u00e5ket: \u2019L\u00e4kare, bota dig sj\u00e4lv!\u2019 och s\u00e4ger till mig: \u2019G\u00f6r samma under h\u00e4r i din hemstad som vi har h\u00f6rt att du gjort i Kafarnaum.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och han fortsatte: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: ingen profet blir accepterad i sin egen hemstad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er en sanning: det fanns m\u00e5nga \u00e4nkor i Israel p\u00e5 Elias tid, n\u00e4r himlen inte gav n\u00e5got regn p\u00e5 tre och ett halvt \u00e5r och det var sv\u00e5r hungersn\u00f6d i landet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Elia blev inte s\u00e4nd till n\u00e5gon av dem, utan till en \u00e4nka i Sarefat n\u00e4ra Sidon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och det fanns m\u00e5nga spet\u00e4lska i Israel p\u00e5 profeten Elishas tid, men ingen av dem blev renad utan bara syriern Naaman.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i synagogan blev rasande n\u00e4r de h\u00f6rde detta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De rusade upp och drev Jesus ut ur staden, \u00e4nda till kanten av det berg som staden var byggd p\u00e5, och t\u00e4nkte knuffa honom utf\u00f6r klippan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han gick rakt igenom folkhopen och l\u00e4mnade dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus undervisar med makt - (Mark 1:21-28) Sedan gick Jesus ner till staden Kafarnaum i Galileen, och d\u00e4r undervisade han folket i synagogan p\u00e5 sabbaten."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De var mycket h\u00e4pna \u00f6ver hans undervisning, f\u00f6r han talade med makt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I synagogan fanns en man som var besatt av en oren ande, och han b\u00f6rjade ropa h\u00f6gt:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dVad har du med oss att g\u00f6ra, Jesus fr\u00e5n Nasaret? Har du kommit f\u00f6r att ta d\u00f6d p\u00e5 oss? Jag vet vem du \u00e4r, du Guds helige!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men Jesus sa str\u00e4ngt till honom: \u201dTig! Far ut ur honom!\u201d Och anden kastade ner mannen inf\u00f6r dem och for sedan ut ur honom utan att skada honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alla f\u00f6rundrade sig och b\u00f6rjade diskutera med varandra: \u201dVad \u00e4r det med den h\u00e4r mannens ord? Med makt och myndighet befaller han de orena andarna, och genast far de ut!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och ryktet om honom spred sig i hela trakten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus botar Simons sv\u00e4rmor och m\u00e5nga andra - (Matt 8:14-16; Mark 1:29-34) Sedan l\u00e4mnade Jesus synagogan och gick hem till Simon. Men Simons sv\u00e4rmor l\u00e5g sjuk i h\u00f6g feber, och de bad att Jesus skulle hj\u00e4lpa henne."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 gick han fram, lutade sig ner \u00f6ver henne, gav en befallning till febern, och den l\u00e4mnade henne. Genast steg hon upp och betj\u00e4nade dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen, n\u00e4r solen h\u00f6ll p\u00e5 att g\u00e5 ner, kom alla med sina olika sjuka till Jesus. Han lade sina h\u00e4nder p\u00e5 var och en av dem och botade dem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e5nga blev ocks\u00e5 befriade fr\u00e5n onda andar, som, n\u00e4r de for ut, ropade: \u201dDu \u00e4r Guds Son!\u201d Men han talade str\u00e4ngt till dem och f\u00f6rbj\u00f6d dem att tala, eftersom de visste att han var Messias."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus forts\u00e4tter att tala till folket - (Mark 1:35-38) Tidigt n\u00e4sta morgon gick Jesus d\u00e4rifr\u00e5n, bort till en enslig plats. Folket letade efter honom \u00f6verallt, och n\u00e4r de till slut hittade honom, f\u00f6rs\u00f6kte de hindra honom fr\u00e5n att l\u00e4mna dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men han sa till dem: \u201dJag m\u00e5ste f\u00f6rkunna evangeliet om Guds rike f\u00f6r de andra st\u00e4derna ocks\u00e5. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har blivit uts\u00e4nd.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och han predikade i synagogorna i Judeen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den stora fiskf\u00e5ngsten.\u2006De f\u00f6rsta l\u00e4rjungarna - (Matt 4:18-22; Mark 1:16-20) En dag n\u00e4r Jesus stod vid sj\u00f6n Gennesaret, tr\u00e4ngde folket p\u00e5 f\u00f6r att h\u00f6ra Guds ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fick d\u00e5 se tv\u00e5 tomma b\u00e5tar som n\u00e5gra fiskare l\u00e4mnat vid stranden medan de sk\u00f6ljde sina n\u00e4t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han steg i en av b\u00e5tarna och bad Simon, som \u00e4gde den, att ro ut en bit fr\u00e5n land. Sedan satte han sig i b\u00e5ten och undervisade folket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han hade slutat tala, sa han till Simon: \u201dRo nu ut p\u00e5 djupt vatten och l\u00e4gg ut n\u00e4ten!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dHerre\u201d, sa Simon, \u201dvi har arbetat h\u00e5rt hela natten och har \u00e4nd\u00e5 inte f\u00e5tt n\u00e5got. Men eftersom du s\u00e4ger det, s\u00e5 ska vi l\u00e4gga ut n\u00e4ten igen.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r de gjorde det, fick de en s\u00e5dan m\u00e4ngd fisk att n\u00e4ten h\u00f6ll p\u00e5 att g\u00e5 s\u00f6nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 vinkade de till sig sina kamrater i den andra b\u00e5ten, f\u00f6r att de skulle hj\u00e4lpa till. De kom, och snart var b\u00e5da b\u00e5tarna s\u00e5 fulla med fisk att de var n\u00e4ra att sjunka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Simon s\u00e5g detta, f\u00f6ll han p\u00e5 kn\u00e4 inf\u00f6r Jesus och sa: \u201dHerre, l\u00e4mna mig! Jag \u00e4r en syndare!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e5de han och de andra i b\u00e5ten hade blivit helt f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r de s\u00e5g hur mycket fisk de hade f\u00e5tt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och likadant hans kompanjoner, Jakob och Johannes, Sebedaios s\u00f6ner. Men Jesus sa till Simon: \u201dVar inte r\u00e4dd! Fr\u00e5n och med nu ska du f\u00e5nga m\u00e4nniskor.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de hade rott b\u00e5tarna i land, l\u00e4mnade de allt f\u00f6r att f\u00f6lja Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus botar en spet\u00e4lsk man - (Matt 8:2-4; Mark 1:40-44) En annan g\u00e5ng, n\u00e4r Jesus bes\u00f6kte en stad, tr\u00e4ffade han en man som var sv\u00e5rt angripen av spet\u00e4lska. N\u00e4r mannen fick se Jesus, kastade han sig till marken framf\u00f6r honom och bad: \u201dHerre, om du vill, s\u00e5 kan du g\u00f6ra mig ren.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 str\u00e4ckte Jesus ut handen och r\u00f6rde vid honom och sa: \u201dDet vill jag. Du \u00e4r ren!\u201d Och genast f\u00f6rsvann spet\u00e4lskan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rbj\u00f6d Jesus mannen att ber\u00e4tta om det f\u00f6r n\u00e5gon och sa: \u201dG\u00e5 och visa upp dig f\u00f6r pr\u00e4sten. Ta ocks\u00e5 med dig det offer f\u00f6r din rening som Mose har best\u00e4mt, till ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r dem.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ryktet om Jesus spred sig allt snabbare, och m\u00e4ngder med m\u00e4nniskor kom f\u00f6r att lyssna p\u00e5 honom och bli botade fr\u00e5n sina sjukdomar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han drog sig d\u00e4rf\u00f6r ofta undan till \u00f6de trakter f\u00f6r att be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus botar en f\u00f6rlamad man - (Matt 9:2-8; Mark 2:3-12) En dag n\u00e4r Jesus undervisade satt d\u00e4r n\u00e5gra av fariseerna och lagl\u00e4rarna. De hade kommit fr\u00e5n alla byar i Galileen och Judeen, och ocks\u00e5 fr\u00e5n Jerusalem. Herrens kraft var \u00f6ver Jesus s\u00e5 att han kunde bota m\u00e4nniskor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 kom n\u00e5gra m\u00e4n b\u00e4rande p\u00e5 en b\u00e5r med en f\u00f6rlamad man. De f\u00f6rs\u00f6kte tr\u00e4nga sig fram f\u00f6r att s\u00e4tta ner honom framf\u00f6r Jesus,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men lyckades inte ta sig fram genom folkmassan. De gick d\u00e4rf\u00f6r upp p\u00e5 taket och tog bort n\u00e5gra takplattor och firade sedan ner den f\u00f6rlamade p\u00e5 b\u00e5ren mitt framf\u00f6r Jesus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g deras tro, sa han: \u201dMin v\u00e4n, dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r en, som h\u00e4dar?\u201d t\u00e4nkte de skriftl\u00e4rda och fariseerna. \u201dVem utom Gud kan f\u00f6rl\u00e5ta synder?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod vad de t\u00e4nkte och fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r t\u00e4nker ni s\u00e5 i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vilket \u00e4r l\u00e4ttare att s\u00e4ga: \u2019Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna\u2019, eller: \u2019Res dig upp och g\u00e5\u2019?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r att ni ska veta att M\u00e4nniskosonen har makt att f\u00f6rl\u00e5ta synder h\u00e4r p\u00e5 jorden, s\u00e4ger jag till dig\u201d\u2006\u2013\u2006nu talade han till den f\u00f6rlamade: \u201dRes dig upp, ta din b\u00e5r och g\u00e5 hem!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och genast reste sig mannen upp, mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dem. Sedan tog han sin b\u00e5r d\u00e4r han hade legat och gick hem, och hela tiden prisade han Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alla som s\u00e5g det var f\u00f6rbluffade och prisade Gud. Fyllda av fruktan sa de: \u201dDet vi har sett idag \u00e4r helt otroligt!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus kallar en tullindrivare att f\u00f6lja honom - (Matt 9:9-13; Mark 2:14-17) N\u00e4r Jesus gick d\u00e4rifr\u00e5n fick han se en tullindrivare som hette Levi sitta utanf\u00f6r tullhuset. \u201dKom och f\u00f6lj mig\u201d, sa Jesus till honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Levi l\u00e4mnade allt och reste sig och f\u00f6ljde Jesus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Levi ordnade sedan med en fest f\u00f6r Jesus i sitt hus, och d\u00e4r var en m\u00e4ngd tullindrivare och andra som \u00e5t tillsammans med dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fariseerna, och s\u00e4rskilt de skriftl\u00e4rda bland dem, blev d\u00e5 mycket arga och sa till Jesus l\u00e4rjungar. \u201dHur kan ni \u00e4ta tillsammans med tullindrivare och syndare?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r inte de friska som beh\u00f6ver l\u00e4kare, utan de sjuka."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag har n\u00e4mligen inte kommit f\u00f6r att kalla r\u00e4ttf\u00e4rdiga utan syndare till omv\u00e4ndelse.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus svarar p\u00e5 en fr\u00e5ga om fasta - (Matt 9:14-17; Mark 2:18-22) De sa till honom: \u201dJohannes l\u00e4rjungar fastar ofta och ber, och det g\u00f6r fariseernas ocks\u00e5. Men dina, de \u00e4ter och dricker!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dNi vill v\u00e4l inte f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 br\u00f6llopsg\u00e4sterna att fasta medan brudgummen \u00e4r hos dem?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men en dag ska han tas ifr\u00e5n dem, och d\u00e5 kommer de att fasta.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan ber\u00e4ttade han f\u00f6r dem en liknelse: \u201dIngen river en lapp fr\u00e5n ett nytt, okrympt plagg, och s\u00e4tter den p\u00e5 ett gammalt plagg. D\u00e5 blir ju det nya plagget f\u00f6rst\u00f6rt, och dessutom passar inte lappen fr\u00e5n det nya p\u00e5 det gamla plagget."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och ingen h\u00e4ller nytt vin i gamla vins\u00e4ckar, f\u00f6r n\u00e4r vinet j\u00e4ser spr\u00e4ngs s\u00e4ckarna och blir f\u00f6rst\u00f6rda, och vinet rinner ut."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nej, nytt vin m\u00e5ste h\u00e4llas i nya s\u00e4ckar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ingen som har druckit av det gamla vinet vill ha det nya. Det gamla \u00e4r b\u00e4st, s\u00e4ger man.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna plockar ax p\u00e5 sabbaten - (Matt 12:1-8; Mark 2:23-28) En sabbat, n\u00e4r Jesus och hans l\u00e4rjungar gick genom n\u00e5gra s\u00e4desf\u00e4lt, ryckte hans l\u00e4rjungar av ax, som de gnuggade mellan h\u00e4nderna och \u00e5t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av fariseerna sa: \u201dVarf\u00f6r g\u00f6r ni s\u00e5 d\u00e4r? Det d\u00e4r \u00e4r ju inte till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus dem: \u201dHar ni aldrig l\u00e4st vad David gjorde n\u00e4r han och hans m\u00e4n blev hungriga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick in i Guds hus och \u00e5t av sk\u00e5debr\u00f6den som bara pr\u00e4sterna f\u00e5r \u00e4ta och delade sedan med sig till de andra.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till dem: \u201dM\u00e4nniskosonen \u00e4r Herre \u00f6ver sabbaten.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus botar en man p\u00e5 sabbaten - (Matt 12:9-14; Mark 3:1-6) En annan sabbat gick han in i synagogan och undervisade. D\u00e5 satt d\u00e4r en man med en f\u00f6rtvinad h\u00f6gerhand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda och fariseerna h\u00f6ll noga \u00f6gonen p\u00e5 Jesus, om han skulle bota p\u00e5 sabbaten. I s\u00e5 fall skulle de f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod precis vad de t\u00e4nkte. D\u00e4rf\u00f6r sa han till mannen med den f\u00f6rtvinade handen: \u201dRes dig upp och kom hit.\u201d Och mannen reste sig och kom fram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus sa till dem: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 fr\u00e5ga er en sak: Vad \u00e4r till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten, att g\u00f6ra gott eller att g\u00f6ra ont, att r\u00e4dda liv eller att f\u00f6rg\u00f6ra det?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e5g sig omkring p\u00e5 dem och sa sedan till mannen: \u201dR\u00e4ck fram din hand!\u201d Och n\u00e4r mannen gjorde det, blev handen normal igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de blev rasande och b\u00f6rjade prata med varandra om vad de skulle kunna g\u00f6ra med Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus utser sina tolv l\u00e4rjungar - (Matt 10:2-4; Mark 3:13-19; Apg 1:13) N\u00e5gra dagar senare gick Jesus upp p\u00e5 ett berg f\u00f6r att be, och han bad till Gud hela natten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r det ljusnade kallade han sedan samman sina l\u00e4rjungar och uts\u00e5g tolv av dem som han kallade apostlar:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon, som han gav namnet Petrus, Simons bror Andreas, Jakob, Johannes, Filippos, Bartolomaios,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matteus, Tomas, Alfaios son Jakob, Simon, som kallades seloten,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jakobs son Judas och Judas Iskariot, han som senare f\u00f6rr\u00e5dde Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mycket folk f\u00f6ljer Jesus - (Matt 5:3-12) N\u00e4r Jesus hade kommit ner tillsammans med dem, stannade de p\u00e5 en sl\u00e4tt. D\u00e4r var m\u00e5nga av hans l\u00e4rjungar och en stor folkmassa fr\u00e5n hela Judeen och Jerusalem och fr\u00e5n kustomr\u00e5det vid Tyros och Sidon"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "som hade kommit f\u00f6r att h\u00f6ra honom och bli botade fr\u00e5n sina sjukdomar. De som led av orena andar blev helade,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och alla f\u00f6rs\u00f6kte r\u00f6ra vid honom, eftersom det gick ut kraft fr\u00e5n honom som gjorde alla friska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Verklig lycka - Sedan v\u00e4nde han sig till sina l\u00e4rjungar och sa: \u201dLyckliga \u00e4r ni som \u00e4r fattiga, f\u00f6r er tillh\u00f6r Guds rike."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r ni som nu hungrar, f\u00f6r ni ska bli m\u00e4ttade. Lyckliga \u00e4r ni som nu gr\u00e5ter, f\u00f6r ni ska f\u00e5 skratta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r ni n\u00e4r man f\u00f6r M\u00e4nniskosonens skull hatar er och tar avst\u00e5nd fr\u00e5n er, h\u00e5nar er och smutskastar ert namn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gl\u00e4d er d\u00e5, hoppa av gl\u00e4dje, f\u00f6r ni f\u00e5r en stor l\u00f6n i himlen. S\u00e5 gjorde ju deras f\u00f6rf\u00e4der med profeterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men ve er som \u00e4r rika, f\u00f6r ni har redan f\u00e5tt ut er tr\u00f6st."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ve er som nu \u00e4r m\u00e4tta, ni ska f\u00e5 g\u00e5 hungriga. Ve er som nu skrattar, ni ska f\u00e5 s\u00f6rja och gr\u00e5ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ve er som man nu talar v\u00e4l om. S\u00e5 gjorde ju deras f\u00f6rf\u00e4der med de falska profeterna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om att \u00e4lska sina fiender - (Matt 5:39-42) Men till dem som lyssnar s\u00e4ger jag: \u00e4lska era fiender, g\u00f6r gott mot dem som hatar er,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "v\u00e4lsigna dem som f\u00f6rbannar er och be f\u00f6r dem som f\u00f6rol\u00e4mpar er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sl\u00e5r n\u00e5gon dig p\u00e5 ena kinden, s\u00e5 v\u00e4nd ocks\u00e5 fram den andra. Vill n\u00e5gon ta ditt ytterplagg, s\u00e5 hindra honom inte fr\u00e5n att ta skjortan ocks\u00e5."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ge till alla som ber dig, och om n\u00e5gon tar det som \u00e4r ditt, s\u00e5 kr\u00e4v det inte tillbaka."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00f6r s\u00e5 mot andra s\u00e5 som ni vill att de ska g\u00f6ra mot er."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om ni bara \u00e4lskar dem som \u00e4lskar er, \u00e4r ni d\u00e5 v\u00e4rda s\u00e4rskilt ber\u00f6m? \u00c4ven syndare \u00e4lskar ju dem som ger dem k\u00e4rlek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och om ni g\u00f6r gott mot dem som g\u00f6r gott mot er, \u00e4r det n\u00e5got s\u00e5 m\u00e4rkv\u00e4rdigt med det? Det g\u00f6r ju syndare ocks\u00e5!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om ni l\u00e5nar ut pengar till dem som kan betala tillbaka, \u00e4r det n\u00e5got man b\u00f6r tacka er f\u00f6r? \u00c4ven syndare l\u00e5nar ju till sina v\u00e4nner om de f\u00e5r igen pengarna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nej, \u00e4lska era fiender och g\u00f6r gott mot dem, och ge l\u00e5n utan att oroa er f\u00f6r om ni f\u00e5r det tillbaka. D\u00e5 ska ni f\u00e5 stor l\u00f6n och bli den H\u00f6gstes barn, f\u00f6r han \u00e4r sj\u00e4lv god mot dem som \u00e4r otacksamma och onda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var barmh\u00e4rtiga, s\u00e5 som er Fader i himlen \u00e4r barmh\u00e4rtig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om att d\u00f6ma andra - (Matt 7:1-5) D\u00f6m inte, s\u00e5 ska ni sj\u00e4lva inte bli d\u00f6mda. F\u00f6rklara ingen skyldig, s\u00e5 ska ni inte f\u00f6rklaras skyldiga. F\u00f6rl\u00e5t, s\u00e5 ska ni f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ge, s\u00e5 kommer ni att f\u00e5. Ett gott, packat, skakat och r\u00e5gat m\u00e5tt ska ges i er famn. F\u00f6r med det m\u00e5tt ni m\u00e4ter ska det m\u00e4tas upp \u00e5t er.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan ber\u00e4ttade han en liknelse: \u201dEn blind kan v\u00e4l inte leda en annan blind? Faller d\u00e5 inte b\u00e5da i gropen?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och en l\u00e4rjunge st\u00e5r inte \u00f6ver sin l\u00e4rare, men n\u00e4r han \u00e4r full\u00e4rd, kan han bli som sin l\u00e4rare."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Varf\u00f6r ser du flisan i din medm\u00e4nniskas \u00f6ga, n\u00e4r du inte m\u00e4rker bj\u00e4lken i ditt eget?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hur kan du s\u00e4ga till henne: \u2019Kom s\u00e5 ska jag ta bort flisan ur ditt \u00f6ga\u2019, n\u00e4r du samtidigt inte m\u00e4rker bj\u00e4lken i ditt eget? Du hycklare, ta f\u00f6rst bort bj\u00e4lken ur ditt \u00f6ga! Sedan kan du se klart och ta bort flisan ur din medm\u00e4nniskas \u00f6ga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Av frukten k\u00e4nner man tr\u00e4det - (Matt 7:17-20) Ett bra tr\u00e4d kan aldrig b\u00e4ra d\u00e5lig frukt, och ett d\u00e5ligt tr\u00e4d kan aldrig b\u00e4ra bra frukt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tr\u00e4det k\u00e4nns igen p\u00e5 den frukt det b\u00e4r. Man hittar inte fikon p\u00e5 tistlar eller vindruvor p\u00e5 t\u00f6rnbuskar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En god m\u00e4nniska b\u00e4r fram det goda ur den godhet som lagrats i hennes hj\u00e4rta, medan en ond m\u00e4nniska b\u00e4r fram det onda ur den ondska som lagrats i hennes hj\u00e4rta. Munnen talar ju vad hj\u00e4rtat \u00e4r fullt av."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Om att bygga p\u00e5 stadig grund - (Matt 7:24-27) Varf\u00f6r kallar ni mig \u2019Herre, Herre\u2019, n\u00e4r ni \u00e4nd\u00e5 inte g\u00f6r som jag s\u00e4ger?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den som kommer till mig och h\u00f6r mina ord och handlar efter dem\u2006\u2013\u2006vem han liknar, det ska jag visa er."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han liknar en man som bygger ett hus och gr\u00e4ver s\u00e5 djupt att han kan l\u00e4gga grunden p\u00e5 ett berg. N\u00e4r floden sedan sv\u00e4mmar \u00f6ver och vattnet vr\u00e4ker sig mot huset, st\u00e5r det stadigt kvar, eftersom det \u00e4r v\u00e4l byggt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men den som h\u00f6r och inte handlar, han liknar en man som bygger ett hus direkt p\u00e5 marken utan att gr\u00e4va n\u00e5gon grund. Och n\u00e4r floden vr\u00e4ker sig mot huset, faller det genast ihop med ett stort brak.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En romersk officer visar stark tro - (Matt 8:5-13) N\u00e4r Jesus hade slutat tala till folket gick han in i Kafarnaum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en romersk officer som hade en tj\u00e4nare som han satte stort v\u00e4rde p\u00e5, och nu var tj\u00e4naren sjuk och l\u00e5g f\u00f6r d\u00f6den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r officeren fick h\u00f6ra talas om Jesus, s\u00e4nde han n\u00e5gra av judarnas ledare till honom f\u00f6r att be honom komma och bota tj\u00e4naren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa kom nu till Jesus och bad ivrigt till honom: \u201dHan f\u00f6rtj\u00e4nar din hj\u00e4lp\u201d, sa de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dHan \u00e4lskar v\u00e5rt folk och har till och med byggt synagogan \u00e5t oss.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ljde Jesus med dem. Men innan han kom fram till huset, skickade officeren n\u00e5gra v\u00e4nner f\u00f6r att s\u00e4ga till honom: \u201dHerre, stanna d\u00e4r du \u00e4r, jag \u00e4r inte v\u00e4rd att du g\u00e5r in i mitt hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e5gade jag inte heller komma till dig. Men s\u00e4g bara ett ord, och l\u00e5t min tj\u00e4nare s\u00e5 bli frisk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har sj\u00e4lv \u00f6verordnade officerare som ger mig order, och jag har andra soldater som \u00e4r under mig. Om jag s\u00e4ger till en av dem: \u2019G\u00e5\u2019, s\u00e5 g\u00e5r han, och till en annan: \u2019Kom\u2019, s\u00e5 kommer han, och om jag s\u00e4ger till min tj\u00e4nare: \u2019G\u00f6r det h\u00e4r\u2019, s\u00e5 g\u00f6r han det.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta blev han mycket f\u00f6rv\u00e5nad och v\u00e4nde sig till folket som f\u00f6ljde honom och sa: \u201dJag s\u00e4ger er att inte ens bland Israels folk har jag funnit en s\u00e5 stark tro.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de uts\u00e4nda kom tillbaka till huset, s\u00e5g de att tj\u00e4naren var fullt frisk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker en \u00e4nkas son fr\u00e5n d\u00f6den - Sedan gick Jesus till en stad som hette Nain, och med honom f\u00f6ljde hans l\u00e4rjungar och mycket folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och just som han n\u00e4rmade sig stadsporten bar man ut en d\u00f6d. Den d\u00f6de var ende sonen, och hans mor var \u00e4nka. Mycket folk fr\u00e5n staden gjorde henne s\u00e4llskap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Herren s\u00e5g \u00e4nkan fylldes han av medlidande och sa: \u201dGr\u00e5t inte!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan gick han fram till b\u00e5ren och r\u00f6rde vid den, och b\u00e4rarna stannade. \u201dUnge man\u201d, sa han, \u201djag s\u00e4ger dig: Res dig upp!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 satte sig den d\u00f6de upp och b\u00f6rjade tala. Och Jesus gav honom tillbaka till hans mor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De greps av fruktan och hyllade Gud och sa: \u201dEn stor profet har uppst\u00e5tt bland oss!\u201d och: \u201dGud har bes\u00f6kt sitt folk\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ber\u00e4ttelsen om detta spred sig sedan \u00f6ver hela Judeen och till och med utanf\u00f6r landets gr\u00e4nser."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus svarar p\u00e5 Johannes d\u00f6parens fr\u00e5ga - (Matt 11:2-19) Johannes d\u00f6paren fick h\u00f6ra allt detta av sina l\u00e4rjungar. Han kallade till sig tv\u00e5 av dem"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och skickade dem till Herren f\u00f6r att fr\u00e5ga: \u201d\u00c4r du den som ska komma, eller ska vi v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nnen kom till Jesus sa de: \u201dJohannes d\u00f6paren har skickat oss till dig f\u00f6r att fr\u00e5ga: \u2019\u00c4r du den som ska komma, eller ska vi v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus h\u00f6ll just d\u00e5 p\u00e5 att bota m\u00e4nniskor fr\u00e5n sjukdomar och lidanden och fr\u00e5n onda andar. Han gav ocks\u00e5 flera blinda synen tillbaka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade dem: \u201dG\u00e5 tillbaka till Johannes och ber\u00e4tta f\u00f6r honom vad ni har sett och h\u00f6rt: blinda b\u00f6rjar se, f\u00f6rlamade g\u00e5r, spet\u00e4lska blir rena, d\u00f6va h\u00f6r, d\u00f6da uppst\u00e5r, och de fattiga f\u00e5r h\u00f6ra ett glatt budskap."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som inte kommer p\u00e5 fall f\u00f6r min skull.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de som var uts\u00e4nda av Johannes hade g\u00e5tt, b\u00f6rjade Jesus tala till folket om Johannes: \u201dN\u00e4r ni gick ut i \u00f6demarken, vad ville ni d\u00e5 se? Ett gr\u00e4sstr\u00e5 som vajar f\u00f6r vinden?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eller vad gick ni ut f\u00f6r att se? En man kl\u00e4dd i fina kl\u00e4der? Nej, m\u00e4n som g\u00e5r omkring i dyrbara kl\u00e4der och lever i lyx finns i kungapalatsen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vad gick ni ut f\u00f6r att se? En profet? Ja, jag s\u00e4ger er: han \u00e4r mer \u00e4n en profet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han \u00e4r den som det st\u00e5r skrivet om: \u2019Se! Jag ska s\u00e4nda min budb\u00e4rare f\u00f6re dig, och han ska bereda v\u00e4gen f\u00f6r dig\u2019."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: ingen av en kvinna f\u00f6dd \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Johannes, men den minsta i Guds rike \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n han.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Allt folket som lyssnade, \u00e4ven tullindrivarna, gav Gud r\u00e4tt, och de l\u00e4t sig d\u00f6pas med Johannes dop."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men fariseerna och de lagl\u00e4rda f\u00f6rkastade Guds plan och l\u00e4t sig inte d\u00f6pas av Johannes."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dVad ska jag j\u00e4mf\u00f6ra detta sl\u00e4kte med? Vad liknar de?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De \u00e4r som barn som sitter p\u00e5 torget och ropar till varandra: \u2019Vi spelade fl\u00f6jt f\u00f6r er, men ni ville inte dansa. Vi sj\u00f6ng klagos\u00e5ng f\u00f6r er, men ni ville inte gr\u00e5ta.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren kom, och han \u00e4ter inte br\u00f6d och dricker inte vin, och d\u00e5 s\u00e4ger ni: \u2019Han \u00e4r besatt av en ond ande.\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men M\u00e4nniskosonen har kommit och \u00e4ter och dricker, och d\u00e5 s\u00e4ger ni: \u2019Se vilken frossare och drinkare, en v\u00e4n till tullindrivare och syndare!\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men vishetens barn ger \u00e4nd\u00e5 visheten r\u00e4tt.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En syndig kvinna sm\u00f6rjer Jesus f\u00f6tter - (Matt 26:6-13; Mark 14:3-9; Joh 12:1-8) En av fariseerna bj\u00f6d hem Jesus p\u00e5 en m\u00e5ltid, s\u00e5 han gick dit och slog sig ner f\u00f6r att \u00e4ta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "I staden fanns en kvinna som var en synderska, och hon fick h\u00f6ra att han var d\u00e4r i faris\u00e9ns hus och \u00e5t. Hon gick d\u00e5 dit med en alabasterflaska v\u00e4ldoftande olja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hon st\u00e4llde sig bakom Jesus vid hans f\u00f6tter och gr\u00e4t tills hans f\u00f6tter var v\u00e5ta av hennes t\u00e5rar. Sedan torkade hon hans f\u00f6tter med sitt h\u00e5r och kysste dem och smorde dem med olja."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e4rden, som var faris\u00e9, s\u00e5g det, t\u00e4nkte han f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dOm den h\u00e4r mannen verkligen var en profet, hade han f\u00f6rst\u00e5tt vad det h\u00e4r \u00e4r f\u00f6r en slags kvinna som r\u00f6r vid honom, en synderska.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus sa till honom: \u201dSimon, jag har n\u00e5got att s\u00e4ga dig.\u201d Simon svarade: \u201dS\u00e4g det, M\u00e4stare.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201dEn man l\u00e5nade ut pengar till tv\u00e5 personer, femhundra denarer till den ene och femtio till den andre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men ingen av dem kunde betala tillbaka, s\u00e5 han avskrev skulden. Vem av dem \u00e4lskar honom mest?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201dJag antar att den som var skyldig honom mest\u201d, svarade Simon. \u201dJa, det \u00e4r riktigt\u201d, sa Jesus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde sig Jesus mot kvinnan och sa till Simon: \u201dSer du den h\u00e4r kvinnan? N\u00e4r jag kom in i ditt hus gav du mig inget vatten s\u00e5 att jag kunde tv\u00e4tta mina f\u00f6tter, men hon har tv\u00e4ttat mina f\u00f6tter med sina t\u00e5rar och torkat dem med sitt h\u00e5r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du gav mig ingen h\u00e4lsningskyss n\u00e4r jag kom, men hon har kysst mina f\u00f6tter utan uppeh\u00e5ll, \u00e4nda sedan jag kom hit."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Du smorde inte mitt huvud med olja, men hon har smort mina f\u00f6tter med sin v\u00e4ldoftande olja."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag dig att hennes m\u00e5nga synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna, vilket hennes stora k\u00e4rleksfullhet visar. Men den som har f\u00e5tt litet f\u00f6rl\u00e5tet, visar lite k\u00e4rlek.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sedan sa han till kvinnan: \u201dDina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 sa de \u00f6vriga vid bordet till varandra: \u201dVem \u00e4r han som till och med f\u00f6rl\u00e5ter synder?\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus sa till kvinnan: \u201dDin tro har r\u00e4ddat dig. G\u00e5 i frid.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnorna som f\u00f6ljde med Jesus - Efter detta gav sig Jesus ut p\u00e5 vandring till olika st\u00e4der och byar i Galileen. Och \u00f6verallt f\u00f6rkunnade han evangeliet om Guds rike. Med sig hade han sina tolv l\u00e4rjungar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och n\u00e5gra kvinnor som hade blivit botade fr\u00e5n onda andar och fr\u00e5n sjukdomar: Maria fr\u00e5n Magdala, som sju onda andar hade drivits ut ur,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Johanna, hustru till Herodes f\u00f6rvaltare Kusas, Susanna, och m\u00e5nga andra som hj\u00e4lpte dem med sina tillg\u00e5ngar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Liknelsen om lantbrukaren som s\u00e5dde s\u00e4d - (Matt 13:1-10; Mark 4:1-9) En dag n\u00e4r mycket folk hade kommit ut till Jesus fr\u00e5n de olika st\u00e4derna, ber\u00e4ttade han den h\u00e4r liknelsen f\u00f6r dem:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dEn lantbrukare gick ut p\u00e5 sin \u00e5ker f\u00f6r att s\u00e5. N\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del av s\u00e4deskornen p\u00e5 v\u00e4gen bredvid, och folk trampade p\u00e5 dem, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En del korn f\u00f6ll p\u00e5 stengrunden och b\u00f6rjade snart gro, men vissnade lika fort eftersom det inte fanns n\u00e5gon fukt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Andra f\u00f6ll bland tistlarna, och eftersom tistlarna v\u00e4xte upp samtidigt kv\u00e4vde de plantorna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del korn f\u00f6ll i b\u00f6rdig jord och v\u00e4xte upp och gav hundra g\u00e5nger s\u00e5 mycket s\u00e4d som den som hade s\u00e5tts.\u201d Sedan ropade Jesus: \u201dLyssna, h\u00f6r, den som har \u00f6ron!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om s\u00e5dden - (Matt 13:10-23; Mark 4:10-20) Hans l\u00e4rjungar fr\u00e5gade honom nu vad denna liknelse betydde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: \u201dNi har f\u00e5tt g\u00e5van att f\u00f6rst\u00e5 Guds rikes hemligheter, men de andra f\u00e5r bara h\u00f6ra de h\u00e4r liknelserna, f\u00f6r att \u2019de ska se men \u00e4nd\u00e5 inte se, och h\u00f6ra men \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rst\u00e5.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad liknelsen betyder: S\u00e4den \u00e4r Guds ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De vid v\u00e4gen \u00e4r de som h\u00f6r ordet, men sedan kommer dj\u00e4vulen och tar bort s\u00e5dden ur deras hj\u00e4rtan och hindrar dem fr\u00e5n att tro och bli r\u00e4ddade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De p\u00e5 stengrunden \u00e4r de som tar emot ordet med gl\u00e4dje, men som inte har n\u00e5gon rot. De tror en tid, men s\u00e5 fort de uts\u00e4tts f\u00f6r frestelser faller de bort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det som f\u00f6ll bland tistlarna \u00e4r de som h\u00f6r men som snart kv\u00e4vs av livets bekymmer, rikedomar och n\u00f6jen, s\u00e5 att de aldrig ger mogen sk\u00f6rd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men s\u00e4den i den b\u00f6rdiga jorden \u00e4r de som h\u00f6r ordet och g\u00f6mmer det i ett gott och uppriktigt hj\u00e4rta och genom uth\u00e5llighet b\u00e4r frukt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Liknelsen om lampan - (Mark 4:21-25) Ingen t\u00e4nder en lampa och g\u00f6mmer den under ett k\u00e4rl eller s\u00e4tter den under en s\u00e4ng, utan tv\u00e4rtom st\u00e4ller man den i ett lampst\u00e4ll s\u00e5 att alla som kommer in kan se ljuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det finns ingenting g\u00f6mt som inte ska bli synligt och ingenting dolt som inte ska f\u00f6ras fram i ljuset."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r noga med hur ni lyssnar. F\u00f6r den som har ska n\u00e4mligen f\u00e5, men den som inget har ska bli av med \u00e4ven det han tror sig ha.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus riktiga familj - (Matt 12:46-50; Mark 3:31-35) Jesus mor och br\u00f6der kom till honom, men de kunde inte komma fram f\u00f6r folkmassans skull."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Man sa d\u00e5 till honom: \u201dDin mor och dina br\u00f6der st\u00e5r h\u00e4r utanf\u00f6r och vill tr\u00e4ffa dig.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dMin mor och mina syskon, det \u00e4r alla de som h\u00f6r Guds ord och lyder det.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus stillar stormen - (Matt 8:23-27; Mark 4:36-41) En dag sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: \u201dKom, s\u00e5 \u00e5ker vi \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n.\u201d De gav sig iv\u00e4g,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och under resan lade sig Jesus och somnade. Men en v\u00e5ldsam storm svepte ner \u00f6ver sj\u00f6n, och b\u00e5ten b\u00f6rjade fyllas s\u00e5 att de var verkligt illa ute."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick hans l\u00e4rjungar fram och v\u00e4ckte honom och b\u00f6rjade ropa: \u201dM\u00e4stare, M\u00e4stare, vi f\u00f6rg\u00e5s!\u201d N\u00e4r Jesus vaknat talade han str\u00e4ngt till vinden och v\u00e5gorna, och de lade sig genast, och allt blev lugnt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han dem: \u201dHur \u00e4r det med er tro?\u201d H\u00e4pna och f\u00f6rskr\u00e4ckta sa de till varandra: \u201dVem \u00e4r han, som till och med befaller vinden och v\u00e5gorna och de lyder honom?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus befriar en man som \u00e4r besatt av onda andar - (Matt 8:28-34; Mark 5:1-17) S\u00e5 kom de \u00f6ver till omr\u00e5det kring Gerasa, mitt emot Galileen, och lade till d\u00e4r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och n\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten kom en man fr\u00e5n staden emot honom. Han hade l\u00e4nge varit besatt av onda andar och levde heml\u00f6s och naken bland gravarna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 snart han fick se Jesus b\u00f6rjade han skrika och f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom och ropade h\u00f6gt: \u201dL\u00e4mna mig ifred, Jesus, du den h\u00f6gste Gudens Son! Jag ber dig, pl\u00e5ga mig inte!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r Jesus hade just befallt den orena anden att l\u00e4mna mannen. Den hade haft mannen i sitt v\u00e5ld under en l\u00e5ng tid. Man hade bundit honom med kedjor, satt fotbojor p\u00e5 honom och f\u00f6rs\u00f6kt att l\u00e5sa in honom, men han hade slitit sig loss och drivits ut i \u00f6demarken av den onda anden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade nu: \u201dVad heter du?\u201d Mannen svarade: \u201dLegion\u201d, f\u00f6r m\u00e5nga onda andar hade farit in i honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och andarna bad Jesus att inte skicka iv\u00e4g dem till avgrunden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4r gick d\u00e5 en stor svinhjord och betade p\u00e5 berget. De onda andarna bad d\u00e4rf\u00f6r Jesus att f\u00e5 fara in i svinen, och Jesus till\u00e4t dem att g\u00f6ra det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade de onda andarna mannen och for in i svinen, och hela svinhjorden rusade utf\u00f6r bergssluttningen och ner i sj\u00f6n och drunknade."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r herdarna som vaktat svinen s\u00e5g vad som h\u00e4nde, sprang de till staden och ut p\u00e5 landsbygden och ber\u00e4ttade alltihop."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folket gick d\u00e5 ut f\u00f6r att ta reda p\u00e5 vad som hade h\u00e4nt, och n\u00e4r de kom till Jesus fick de se mannen som hade varit besatt av de onda andarna sitta helt lugn vid Jesus f\u00f6tter, p\u00e5kl\u00e4dd och fullst\u00e4ndigt normal. De blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De som varit \u00f6gonvittnen ber\u00e4ttade f\u00f6r dem hur den besatte hade blivit frisk."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men h\u00e4ndelsen hade skr\u00e4mt upp m\u00e4nniskorna i Gerasa-omr\u00e5det s\u00e5 mycket att de bad Jesus l\u00e4mna dem. Han steg d\u00e4rf\u00f6r i en b\u00e5t och \u00e5kte tillbaka."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mannen som de onda andarna hade l\u00e4mnat bad att f\u00e5 f\u00f6lja med Jesus, men Jesus skickade iv\u00e4g honom och sa:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 tillbaka till din familj och ber\u00e4tta vad Gud har gjort med dig.\u201d D\u00e5 gick mannen iv\u00e4g och ber\u00e4ttade f\u00f6r alla i hela staden vad Jesus hade gjort med honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus botar en kvinna med bl\u00f6dningar och uppv\u00e4cker en d\u00f6d flicka - (Matt 9:18-26; Mark 5:22-43) N\u00e4r Jesus kom tillbaka, tog folket emot honom p\u00e5 stranden, f\u00f6r alla hade v\u00e4ntat p\u00e5 honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 kom det fram en man som hette Jairos och som var f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r synagogan. Han kastade sig ner framf\u00f6r Jesus och han bad honom f\u00f6lja med honom hem,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "eftersom hans enda barn, en flicka p\u00e5 tolv \u00e5r, h\u00f6ll p\u00e5 att d\u00f6. P\u00e5 v\u00e4gen dit tr\u00e4ngde folket p\u00e5 fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en kvinna som hade lidit av bl\u00f6dningar i tolv \u00e5r och inte kunnat bli botad av n\u00e5gon, trots att hon lagt ut allt hon \u00e4gde p\u00e5 l\u00e4kare."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Kvinnan n\u00e4rmade sig nu Jesus bakifr\u00e5n och r\u00f6rde vid tofsen p\u00e5 hans mantel. Och genast stannade bl\u00f6dningen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201dVem r\u00f6rde vid mig?\u201d fr\u00e5gade Jesus. Och d\u00e5 alla teg, sa Petrus: \u201dM\u00e4stare, det \u00e4r ju s\u00e5 m\u00e5nga som knuffas och tr\u00e4nger sig p\u00e5 \u00f6verallt.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: \u201dN\u00e5gon r\u00f6rde vid mig, f\u00f6r jag k\u00e4nde att det gick ut kraft fr\u00e5n mig.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan f\u00f6rstod att hon var uppt\u00e4ckt, kom hon darrande fram och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom. Sedan ber\u00e4ttade hon inf\u00f6r alla varf\u00f6r hon hade r\u00f6rt vid honom och att hon genast blivit frisk."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u201dMin dotter\u201d, sa han till henne, \u201ddin tro har gjort dig frisk. G\u00e5 i frid.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Medan Jesus fortfarande talade, kom det en budb\u00e4rare fr\u00e5n synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hus och meddelade: \u201dDin dotter har d\u00f6tt. Det \u00e4r ingen id\u00e9 att du st\u00f6r M\u00e4staren l\u00e4ngre.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men d\u00e5 Jesus h\u00f6rde det, sa han till Jairos: \u201dVar inte r\u00e4dd! Tro bara, s\u00e5 ska hon bli r\u00e4ddad!\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan kom fram till huset l\u00e4t inte Jesus n\u00e5gon f\u00f6lja med in utom Petrus, Jakob och Johannes och flickans far och mor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Alla gr\u00e4t och h\u00f6ll d\u00f6dsklagan \u00f6ver flickan, men Jesus sa: \u201dGr\u00e5t inte! Hon \u00e4r inte d\u00f6d, hon sover.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nskrattade folket \u00e5t Jesus, f\u00f6r de visste ju att hon hade d\u00f6tt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men Jesus tog hennes hand och sa h\u00f6gt: \u201dFlicka, st\u00e4ll dig upp!\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Genast \u00e5terv\u00e4nde hennes ande och hon reste sig upp. Sedan sa Jesus till dem att ge henne n\u00e5got att \u00e4ta."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Hennes f\u00f6r\u00e4ldrar blev alldeles h\u00e4pna, men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem att ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon vad som hade h\u00e4nt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut sina tolv l\u00e4rjungar - (Matt 10:9-14; Mark 6:7-12) Jesus kallade samman de tolv och gav dem makt att driva ut alla slags onda andar och kraft att bota sjukdomar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han ut dem f\u00f6r att f\u00f6rkunna Guds rike och f\u00f6r att bota sjuka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dTa inte med er n\u00e5got p\u00e5 v\u00e4gen, ingen vandringsstav eller v\u00e4ska, inte mat eller pengar, och ingen extra skjorta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i ett hus, stanna d\u00e5 d\u00e4r tills ni vandrar vidare d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om m\u00e4nniskorna i en stad inte vill ta emot er, s\u00e5 g\u00e5 bara d\u00e4rifr\u00e5n och skaka stadens damm av era f\u00f6tter. Det ska vittna mot dem.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 b\u00f6rjade de att vandra fr\u00e5n plats till plats och spred evangeliet och botade sjuka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ryktet om Jesus g\u00f6r Herodes orolig - (Matt 14:1-2; Mark 6:14-16) N\u00e4r tetrarken Herodes fick h\u00f6ra talas om allt detta som h\u00e4nde, blev han orolig och visste inte vad han skulle tro, f\u00f6r somliga sa att det var Johannes d\u00f6paren som hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e5gra sa att det var Elia som visade sig, och andra att n\u00e5gon av de gamla profeterna hade uppst\u00e5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herodes sa: \u201dJag l\u00e4t halshugga Johannes. Men vem \u00e4r denne som jag h\u00f6r s\u00e5dant h\u00e4r om?\u201d Och han f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 tr\u00e4ffa Jesus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t mer \u00e4n 5 000 personer - (Matt 14:13-21; Mark 6:32-44; Joh 6:1-13) Apostlarna kom nu tillbaka och rapporterade till Jesus allt de hade gjort. Jesus drog sig undan med dem till en stad som hette Betsaida,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men folket fick reda p\u00e5 det och f\u00f6ljde efter. Och han tog emot folket och talade till dem om Guds rike och botade alla som beh\u00f6vde hj\u00e4lp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r det b\u00f6rjade bli kv\u00e4ll kom de tolv till honom och sa: \u201dSkicka iv\u00e4g folket, s\u00e5 att de kan g\u00e5 till byarna och g\u00e5rdarna h\u00e4r i n\u00e4rheten och k\u00f6pa mat och ordna n\u00e5gonstans att sova. H\u00e4r i denna \u00f6demark finns det ju ingenting.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dGe dem mat, ni sj\u00e4lva!\u201d De sa: \u201dAllt vi har \u00e4r fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar, om vi nu inte ska g\u00e5 och k\u00f6pa mat s\u00e5 att det r\u00e4cker till alla de h\u00e4r m\u00e4nniskorna.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var omkring 5 000 m\u00e4n d\u00e4r. \u201dBe dem bara att sl\u00e5 sig ner i grupper p\u00e5 femtio personer\u201d, sa han till l\u00e4rjungarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde de som han sa och l\u00e4t alla sl\u00e5 sig ner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan tog Jesus de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna och s\u00e5g upp mot himlen och tackade Gud f\u00f6r dem. Efter det br\u00f6t han dem och gav \u00e5t sina l\u00e4rjungar f\u00f6r att de skulle ge \u00e5t folket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och n\u00e4r man samlade ihop det som var \u00f6ver, blev det tolv korgar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Petrus kallar Jesus f\u00f6r Messias - (Matt 16:13-16; Mark 8:27-29) En g\u00e5ng n\u00e4r Jesus hade dragit sig undan f\u00f6r att be, och hans l\u00e4rjungar var med honom, fr\u00e5gade han dem: \u201dVem s\u00e4ger folkmassorna att jag \u00e4r?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dSomliga s\u00e4ger att du \u00e4r Johannes d\u00f6paren\u201d, svarade de, \u201doch n\u00e5gra att du \u00e4r Elia. Andra s\u00e4ger att n\u00e5gon av de gamla profeterna har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han dem: \u201dVem s\u00e4ger ni att jag \u00e4r?\u201d Petrus svarade: \u201dGuds Messias.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 - (Matt 16:20-23; Mark 8:30-33) Jesus gav dem d\u00e5 str\u00e4nga order att inte tala om detta f\u00f6r n\u00e5gon"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och sa: \u201dM\u00e4nniskosonen m\u00e5ste lida mycket och bli f\u00f6rkastad av folkets ledare och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda, bli d\u00f6dad och uppst\u00e5 p\u00e5 den tredje dagen.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e4rjungeskapets krav - (Matt 16:24-28; Mark 8:34\u20149:1) Sedan sa han till allt folket: \u201dOm n\u00e5gon vill f\u00f6lja mig, m\u00e5ste han f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv, varje dag ta sitt kors och f\u00f6lja mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som vill r\u00e4dda sitt liv ska mista det, men den som mister sitt liv f\u00f6r min skull, han ska r\u00e4dda det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vad vinner en m\u00e4nniska om hela v\u00e4rlden blir hennes, om hon samtidigt g\u00e5r evigt f\u00f6rlorad?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den som sk\u00e4ms f\u00f6r mig och f\u00f6r de ord jag talar, honom ska M\u00e4nniskosonen sk\u00e4mmas f\u00f6r, n\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nder i sin och sin Faders och de heliga \u00e4nglarnas h\u00e4rlighet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er en sanning: n\u00e5gra av er som st\u00e5r h\u00e4r kommer inte att d\u00f6 f\u00f6rr\u00e4n de har sett Guds rike.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlas p\u00e5 berget - (Matt 17:1-13; Mark 9:2-13) Ungef\u00e4r en vecka senare tog Jesus med sig Petrus, Jakob och Johannes och gick upp p\u00e5 ett berg f\u00f6r att be."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Medan han bad f\u00f6rvandlades hans ansikte, och hans kl\u00e4der blev bl\u00e4ndande vita."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tv\u00e5 m\u00e4n stod och talade med honom. Det var Mose och Elia,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "som visade sig i h\u00e4rlighet och talade om Jesus utt\u00e5g som han skulle fullborda i Jerusalem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrus och de b\u00e5da andra hade somnat djupt, men nu vaknade de och fick se Jesus h\u00e4rlighet och de tv\u00e5 m\u00e4nnen som stod d\u00e4r med honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r de skulle l\u00e4mna Jesus, sa Petrus till Jesus: \u201dM\u00e4stare, det \u00e4r gott att f\u00e5 vara h\u00e4r! L\u00e5t oss bygga tre hyddor, en \u00e5t dig och en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia.\u201d Han visste inte vad han sa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men under tiden han talade blev de insvepta i ett moln som s\u00e4nkte sig ner \u00f6ver dem, och de blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rdes en r\u00f6st fr\u00e5n molnet som sa: \u201dDetta \u00e4r min Son, min utvalde. Lyssna p\u00e5 honom!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och n\u00e4r r\u00f6sten hade tystnat fann de Jesus ensam kvar. Men hans l\u00e4rjungar h\u00f6ll tyst om vad de hade sett, och ber\u00e4ttade det inte f\u00f6r n\u00e5gon f\u00f6rr\u00e4n l\u00e5ngt senare."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus botar en pojke som \u00e4r besatt av en ond ande - (Matt 17:14-19; Mark 9:14-29) N\u00e4sta dag, n\u00e4r de kom ner fr\u00e5n berget, m\u00f6ttes de av mycket folk."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och en man i folkhopen ropade till Jesus: \u201dM\u00e4stare, hj\u00e4lp min son, han \u00e4r mitt enda barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En ond ande brukar attackera honom, s\u00e5 att han skriker och vrider sig i kramper tills han f\u00e5r fradga runt munnen. N\u00e4r attacken \u00e4ntligen \u00e4r \u00f6ver, har anden n\u00e4stan tagit d\u00f6d p\u00e5 honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag bad dina l\u00e4rjungar att driva ut den onda anden, men de kunde inte.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201dDetta trol\u00f6sa och f\u00f6rvridna sl\u00e4kte!\u201d svarade Jesus. \u201dHur l\u00e4nge m\u00e5ste jag vara hos er och st\u00e5 ut med er? Ta hit din son.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och medan pojken var p\u00e5 v\u00e4g, kastade den onda anden omkull honom och slet och ryckte v\u00e5ldsamt i honom. Men Jesus talade str\u00e4ngt till den orena anden att l\u00e4mna pojken, och han botade honom och \u00f6verl\u00e4mnade honom till hans far."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Alla blev f\u00f6rundrade \u00f6ver Guds storhet. Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r andra g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 - (Matt 17:22-23; Mark 9:30-32)Medan folket fortfarande stod d\u00e4r helt h\u00e4pna \u00f6ver allt han gjorde, sa Jesus till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201dLyssna noga p\u00e5 vad jag nu s\u00e4ger: M\u00e4nniskosonen ska bli f\u00f6rr\u00e5dd och \u00f6verl\u00e4mnad till m\u00e4nniskorna.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad han talade om. Det var f\u00f6rdolt f\u00f6r dem, s\u00e5 att de inte f\u00f6rm\u00e5dde att fatta det, och de v\u00e5gade inte fr\u00e5ga vad han menade."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar vem som \u00e4r st\u00f6rst - (Matt 18:1-5; Mark 9:33-37) L\u00e4rjungarna b\u00f6rjade nu diskutera med varandra om vem av dem som var st\u00f6rst."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod vad som r\u00f6rde sig i deras hj\u00e4rtan. D\u00e4rf\u00f6r tog han ett barn och st\u00e4llde det bredvid sig"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "och sa till dem: \u201dDen som tar emot det h\u00e4r barnet i mitt namn, han tar emot mig. Och den som tar emot mig, han tar emot den som har s\u00e4nt mig. Den som \u00e4r minst bland er, han \u00e4r st\u00f6rst.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna f\u00f6rbjuder en man att g\u00f6ra under i Jesus namn - (Mark 9:38-40) Johannes sa: \u201dM\u00e4stare, vi s\u00e5g en man som drev ut onda andar i ditt namn, men eftersom han inte var en av oss f\u00f6rs\u00f6kte vi stoppa honom.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till honom: \u201dL\u00e5t honom h\u00e5lla p\u00e5, f\u00f6r den som inte \u00e4r emot er, han \u00e4r f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Motst\u00e5nd i Samarien - Den tid hade nu kommit d\u00e5 Jesus skulle stiga upp till himlen, och han besl\u00f6t d\u00e4rf\u00f6r att b\u00f6rja g\u00e5 mot Jerusalem."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han skickade budb\u00e4rare i f\u00f6rv\u00e4g, och de gick in i en samarisk by f\u00f6r att f\u00f6rbereda f\u00f6r hans ankomst."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men eftersom Jesus var p\u00e5 v\u00e4g mot Jerusalem ville man inte ha med honom att g\u00f6ra."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna Jakob och Johannes s\u00e5g det, sa de: \u201dHerre, ska vi befalla att eld kommer ner fr\u00e5n himlen och br\u00e4nner upp dem?\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig om och tillr\u00e4ttavisade dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sedan gick de vidare till en annan by."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Priset f\u00f6r att f\u00f6lja Jesus - (Matt 8:19-22) Medan de vandrade p\u00e5 v\u00e4gen sa en man till Jesus: \u201dJag vill f\u00f6lja dig vart du \u00e4n g\u00e5r.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dR\u00e4varna har lyor och f\u00e5glarna har bon, men M\u00e4nniskosonen har ingen plats d\u00e4r han kan vila ut.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Till en annan sa han: \u201dKom och f\u00f6lj mig!\u201d Men mannen svarade: \u201dL\u00e5t mig f\u00f6rst g\u00e5 hem och begrava min far.\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dL\u00e5t de d\u00f6da begrava sina d\u00f6da. G\u00e5 du och f\u00f6rkunna Guds rike.\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "En annan man sa: \u201dJag ska f\u00f6lja dig, Herre, men l\u00e5t mig f\u00f6rst ta farv\u00e4l av dem d\u00e4rhemma.\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dDen som ser sig om efter att ha satt sin hand till plogen, han passar inte f\u00f6r Guds rike.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut sjuttiotv\u00e5 l\u00e4rjungar - (Matt 11:21-24) Herren Jesus uts\u00e5g nu ytterligare sjuttiotv\u00e5 l\u00e4rjungar, som han skickade i f\u00f6rv\u00e4g, tv\u00e5 och tv\u00e5, till alla st\u00e4der och byar som han t\u00e4nkte bes\u00f6ka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dSk\u00f6rden \u00e4r stor, men arbetarna \u00e4r f\u00e5. Be d\u00e4rf\u00f6r sk\u00f6rdens Herre att han skickar ut fler arbetare p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 nu, jag s\u00e4nder er som lamm in bland vargar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta inte med er n\u00e5gon b\u00f6rs, n\u00e5gon v\u00e4ska och n\u00e5gra skor. Och stanna inte p\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 n\u00e5gon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i ett hus s\u00e5 \u00f6nska familjen frid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om det d\u00e5 finns n\u00e5gon fridens man d\u00e4r, ska er frid stanna kvar d\u00e4r. Annars f\u00e5r ni den tillbaka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stanna sedan i det huset och l\u00e5t dem bjuda er p\u00e5 mat och dryck, f\u00f6r arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin l\u00f6n. Flytta inte fr\u00e5n hus till hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i en stad d\u00e4r man v\u00e4lkomnar er, s\u00e5 \u00e4t vad man bjuder er p\u00e5,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "bota de sjuka och s\u00e4g till folket: \u2019Guds rike har kommit n\u00e4ra er.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om ni kommer till en stad d\u00e4r man inte vill ta emot er, s\u00e5 g\u00e5 ut p\u00e5 gatorna och s\u00e4g:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till och med dammet fr\u00e5n era gator vill vi skaka av fr\u00e5n v\u00e5ra f\u00f6tter mot er. Men en sak ska ni veta: Guds rike har kommit n\u00e4ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er, att det ska bli l\u00e4ttare f\u00f6r Sodom p\u00e5 den dagen \u00e4n en s\u00e5dan stad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve dig, Korasin, och ve dig, Betsaida! F\u00f6r om de under som gjorts hos er hade gjorts i Tyros och Sidon, hade de f\u00f6r l\u00e4nge sedan omv\u00e4nt sig och suttit i s\u00e4ck och aska."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men p\u00e5 domens dag ska b\u00e5de Tyros och Sidon f\u00e5 det lindrigare \u00e4n ni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och du, Kafarnaum, du ska v\u00e4l inte bli upph\u00f6jt till himlen? Nej, ner till d\u00f6dsriket ska du st\u00f6rtas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som lyssnar till er, han lyssnar till mig, och den som avvisar er, han avvisar mig. Men den som avvisar mig, han avvisar honom som har s\u00e4nt mig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sjuttiotv\u00e5 kommer tillbaka - (Matt 11:25-27; 13:16-17) De sjuttiotv\u00e5 kom sedan glada tillbaka och ber\u00e4ttade: \u201dHerre, till och med de onda andarna lyder oss i ditt namn.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dJag s\u00e5g Satan falla ner fr\u00e5n himlen som en blixt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har gett er makt att trampa p\u00e5 ormar och skorpioner och st\u00e5 emot fiendens alla styrkor. Inget ska skada er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men gl\u00e4d er inte \u00f6ver att de onda andarna lyder er, utan \u00f6ver att era namn \u00e4r skrivna i himlen.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I samma stund fylldes Jesus av innerlig gl\u00e4dje genom den heliga Anden och sa: \u201dJag prisar dig, Fader, du som \u00e4r Herre \u00f6ver himlen och jorden, f\u00f6r att du har dolt detta f\u00f6r de l\u00e4rda och kloka, men visat det f\u00f6r dem som \u00e4r som barn. Ja, Fader, s\u00e5 har du best\u00e4mt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Min Fader har \u00f6verl\u00e4mnat allt \u00e5t mig. Ingen vet vem Sonen \u00e4r, utom Fadern, och ingen vet vem Fadern \u00e4r, utom Sonen och de som Sonen vill uppenbara honom f\u00f6r.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till l\u00e4rjungarna och sa enbart till dem: \u201dLyckliga \u00e4r de \u00f6gon som f\u00e5r se vad ni ser."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er, att m\u00e5nga profeter och kungar har velat se och h\u00f6ra det som ni nu f\u00e5r se och h\u00f6ra, men de fick aldrig g\u00f6ra det.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den goda samariern - (Matt 22:34-40; Mark 12:28-31) En dag kom en lagl\u00e4rd f\u00f6r att s\u00e4tta dit Jesus genom en fr\u00e5ga. Han sa: \u201dM\u00e4stare, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dVad s\u00e4ger lagen? Vad kan du l\u00e4sa d\u00e4r?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mannen svarade: \u201d\u2006\u2019Du ska \u00e4lska Herren, din Gud, av hela ditt hj\u00e4rta, av hela din sj\u00e4l, av hela din kraft och av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd\u2019, och: \u2019Du ska \u00e4lska din medm\u00e4nniska som dig sj\u00e4lv.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r riktigt\u201d, sa Jesus till honom. \u201dG\u00f6r det s\u00e5 ska du f\u00e5 leva!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men mannen, som g\u00e4rna ville visa sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet, fr\u00e5gade Jesus: \u201dVem \u00e4r d\u00e5 min medm\u00e4nniska?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dEn man, som var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Jerusalem till Jeriko, blev \u00f6verfallen av banditer. De slet av honom kl\u00e4derna och misshandlade honom, gick d\u00e4rifr\u00e5n och l\u00e4mnade honom d\u00e4r halvd\u00f6d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e5kade en pr\u00e4st komma f\u00f6rbi. Men n\u00e4r han s\u00e5g mannen ligga d\u00e4r gick han bara \u00e5t sidan och fortsatte att g\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 kom ocks\u00e5 en levit till platsen och s\u00e5g mannen, och \u00e4ven han gick bara \u00e5t sidan och fortsatte att g\u00e5."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 kom en samarier, som ocks\u00e5 var p\u00e5 resa, och n\u00e4r han s\u00e5g mannen fylldes han av medlidande."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Samariern gick fram till honom, h\u00e4llde olja och vin p\u00e5 s\u00e5ren och f\u00f6rband dem. Sedan lyfte han upp mannen p\u00e5 sin \u00e5sna och f\u00f6rde honom till ett v\u00e4rdshus, d\u00e4r han sk\u00f6tte om honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4sta dag, n\u00e4r han m\u00e5ste resa vidare, betalade han v\u00e4rdshusv\u00e4rden tv\u00e5 denarer och sa: \u2019Var sn\u00e4ll och ta hand om mannen, och om r\u00e4kningen g\u00e5r p\u00e5 mer \u00e4n det h\u00e4r, s\u00e5 ska jag betala resten n\u00e4r jag kommer tillbaka.\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vilken av dessa tre tycker du var den misshandlade mannens medm\u00e4nniska?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201dDen som visade barmh\u00e4rtighet naturligtvis\u201d, svarade den lagl\u00e4rde. D\u00e5 sa Jesus: \u201dG\u00e5 iv\u00e4g och g\u00f6r likadant, du ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus bes\u00f6ker Maria och Marta - N\u00e4r Jesus och hans l\u00e4rjungar fortsatte sin vandring, kom de till en by, d\u00e4r de blev inbjudna av en kvinna som hette Marta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Marta hade en syster som hette Maria, som slog sig ner vid Herrens f\u00f6tter och lyssnade till hans tal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Marta var stressad av allt hon hade att utr\u00e4tta. D\u00e4rf\u00f6r gick hon fram till Jesus och sa: \u201dHerre, bryr du dig inte om att min syster har l\u00e4mnat mig till att g\u00f6ra allt arbete sj\u00e4lv? S\u00e4g till henne att hon kommer och hj\u00e4lper mig.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men Herren sa till henne: \u201dMarta, Marta, du g\u00f6r dig s\u00e5 m\u00e5nga bekymmer och oroar dig f\u00f6r s\u00e5 mycket!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men det finns bara en sak som beh\u00f6vs. Maria har valt det som \u00e4r b\u00e4st, och det ska inte tas ifr\u00e5n henne.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus undervisar sina l\u00e4rjungar om b\u00f6n - (Matt 6:9-13; 7:7-11) En g\u00e5ng hade Jesus stannat p\u00e5 ett st\u00e4lle f\u00f6r att be, och n\u00e4r han hade slutat sa en av hans l\u00e4rjungar till honom: \u201dHerre, l\u00e4r oss att be, s\u00e5 som Johannes l\u00e4rde sina l\u00e4rjungar att be.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dS\u00e5 h\u00e4r ska ni s\u00e4ga: \u2019Fader, l\u00e5t ditt namn bli helgat. L\u00e5t ditt rike komma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ge oss den mat vi beh\u00f6ver, dag f\u00f6r dag,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra synder, f\u00f6r vi f\u00f6rl\u00e5ter ocks\u00e5 var och en som st\u00e5r i skuld till oss. Hj\u00e4lp oss n\u00e4r vi pr\u00f6vas.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sa han till dem: \u201dVem av er skulle kunna ha en v\u00e4n som n\u00e5gon gick till mitt i natten och sa: \u2019Min v\u00e4n, l\u00e5na mig tre br\u00f6dkakor!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En av mina v\u00e4nner har kommit resande, och jag har inget att bjuda honom p\u00e5.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och v\u00e4nnen d\u00e4rinne skulle d\u00e5 svara och s\u00e4ga: \u2019D\u00f6rren \u00e4r redan l\u00e5st och mina barn ligger hos mig i s\u00e4ngen, s\u00e5 jag kan inte stiga upp och ge dem till dig.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er att \u00e4ven om han inte stiger upp och ger honom n\u00e5got d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r en v\u00e4n, s\u00e5 g\u00f6r han det f\u00f6r att slippa sk\u00e4mma ut sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: be, s\u00e5 ska ni f\u00e5. S\u00f6k, s\u00e5 ska ni finna. Knacka p\u00e5, och d\u00f6rren ska \u00f6ppnas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r den som ber, han f\u00e5r, och den som s\u00f6ker, han finner. Och f\u00f6r var och en som knackar p\u00e5 ska d\u00f6rren \u00f6ppnas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon far, om hans barn ber om en fisk, ge det en orm,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "eller en skorpion, n\u00e4r barnet ber om ett \u00e4gg?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om nu ni, som \u00e4r onda, har f\u00f6rst\u00e5nd att ge goda g\u00e5vor till era barn, skulle d\u00e5 inte er Fader i himlen ge den heliga Anden till dem som ber honom?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus beskylls f\u00f6r att vara i f\u00f6rbund med dj\u00e4vulen - (Matt 12:22-30; Mark 3:22-27) En annan g\u00e5ng drev Jesus ut en ond ande som var stum. Och n\u00e4r den onda anden for ut, b\u00f6rjade den stumme tala. Folk blev h\u00e4pna,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men n\u00e5gra sa: \u201dHan driver ut de onda andarna med hj\u00e4lp av Beelsebul, de onda andarnas h\u00e4rskare.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5gra andra f\u00f6rs\u00f6kte s\u00e4tta honom p\u00e5 prov och kr\u00e4vde ett tecken fr\u00e5n himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod vad de var ute efter och sa till dem: \u201dNi vet ju att ett rike d\u00e4r man strider mot varandra g\u00e5r under och hus faller p\u00e5 hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om Satan d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r kluven och strider mot sig sj\u00e4lv kan v\u00e4l inte hans rike best\u00e5? Ni menar ju att jag driver ut de onda andarna med hj\u00e4lp av Beelsebul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och om jag driver ut de onda andarna med hj\u00e4lp av Beelsebul, med vilken kraft driver d\u00e5 era egna anh\u00e4ngare ut dem? De ska d\u00e4rf\u00f6r bli era domare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om det \u00e4r med Guds finger jag driver ut de onda andarna, d\u00e5 har ju Guds rike kommit till er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om en stark, bev\u00e4pnad man bevakar sitt hus \u00e4r hans \u00e4godelar skyddade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon starkare dyker upp, besegrar han honom och tar ifr\u00e5n honom hans vapenrustning, som han litade p\u00e5, och f\u00f6rdelar bytet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r f\u00f6r mig \u00e4r emot mig, och den som inte samlar med mig, han skingrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den orena andens \u00e5terkomst - (Matt 12:43-45) N\u00e4r en oren ande drivs ut ur en m\u00e4nniska, irrar den omkring i vattenl\u00f6sa trakter och letar efter ro, utan att hitta n\u00e5gon. D\u00e5 s\u00e4ger den: \u2019Jag v\u00e4nder tillbaka till det hus jag kom ifr\u00e5n.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r den g\u00f6r det och finner huset rent och iordningst\u00e4llt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "letar den reda p\u00e5 sju andar till, \u00e4nnu v\u00e4rre \u00e4n den sj\u00e4lv. Tillsammans \u00e5terv\u00e4nder de sedan och bos\u00e4tter sig d\u00e4r. Den m\u00e4nniskan f\u00e5r det d\u00e5 l\u00e5ngt v\u00e4rre \u00e4n hon hade det f\u00f6rut.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Medan han talade ropade en kvinna i folkmassan: \u201dLycklig \u00e4r den kvinna som har f\u00e5tt f\u00f6da och amma dig.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dS\u00e4g ist\u00e4llet: Lyckliga \u00e4r de som f\u00e5r h\u00f6ra Guds ord och tar vara p\u00e5 det.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r otro - (Matt 12:39-42) Fr\u00e5n alla h\u00e5ll tr\u00e4ngde sig nu folk p\u00e5, och Jesus talade till dem och sa: \u201dDetta sl\u00e4kte \u00e4r ett ont sl\u00e4kte. De kr\u00e4ver ett tecken, men det enda tecken de ska f\u00e5 se \u00e4r Jona-tecknet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 som Jona blev ett tecken f\u00f6r Nineves inv\u00e5nare, s\u00e5 ska M\u00e4nniskosonen bli ett tecken f\u00f6r detta sl\u00e4kte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00f6derns drottning ska p\u00e5 domens dag uppst\u00e5 tillsammans med detta sl\u00e4kte och d\u00f6ma det, f\u00f6r hon kom fr\u00e5n jordens yttersta gr\u00e4ns f\u00f6r att lyssna till Salomos vishet. Men h\u00e4r finns en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Salomo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i Nineve ska p\u00e5 domens dag uppst\u00e5 tillsammans med detta sl\u00e4kte och d\u00f6ma det, f\u00f6r de v\u00e4nde om n\u00e4r Jona predikade. Men h\u00e4r finns en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Jona."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sl\u00e4pp in ljuset - (Matt 6:22-23) N\u00e4r man t\u00e4nder en lampa g\u00f6mmer man den inte i ett h\u00f6rn eller t\u00e4cker \u00f6ver den med ett s\u00e4desm\u00e5tt, utan man st\u00e4ller den i lampst\u00e4llet s\u00e5 att alla som kommer in kan se ljuset."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ditt \u00f6ga \u00e4r kroppens lampa. Om ditt \u00f6ga \u00e4r friskt, s\u00e5 f\u00e5r hela din kropp ljus. Men om det \u00e4r d\u00e5ligt blir det m\u00f6rkt i din kropp."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att ljuset i dig inte \u00e4r m\u00f6rker."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om hela din kropp f\u00e5r ljus och ingen del ligger i m\u00f6rker, blir den helt och h\u00e5llet ljus, som n\u00e4r en lampa l\u00e5ter sitt sken fl\u00f6da \u00f6ver dig.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus anklagar de religi\u00f6sa ledarna - (Matt 23:1-36) Medan Jesus h\u00f6ll p\u00e5 att tala till folket, bj\u00f6d en av fariseerna hem honom p\u00e5 mat, och Jesus f\u00f6ljde med och slog sig ner vid bordet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Faris\u00e9n s\u00e5g att han inte f\u00f6rst tv\u00e4ttade sig och blev f\u00f6rv\u00e5nad."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Herren sa till honom: \u201dNi fariseer reng\u00f6r nog utsidan av b\u00e4gare och fat, men inom er \u00e4r ni fulla av girighet och ondska."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni d\u00e5 inte att han som har gjort utsidan ocks\u00e5 har gjort insidan?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Nej, ge det som finns d\u00e4rinne till de fattiga, s\u00e5 ska allting bli rent f\u00f6r er."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ve er, fariseer! Ni ger Gud en tiondel av mynta och vinruta, och av alla gr\u00f6nsaker, men ni struntar i r\u00e4ttvisan och k\u00e4rleken till Gud. Visst ska ni g\u00f6ra det ena, men f\u00f6rsumma inte det andra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ve er, fariseer, som \u00e4lskar att sitta p\u00e5 fr\u00e4msta raden i synagogorna och bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ve er, f\u00f6r ni \u00e4r som omarkerade gravar, som m\u00e4nniskor trampar p\u00e5 utan att m\u00e4rka n\u00e5got.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201dM\u00e4stare\u201d, sa en av de lagl\u00e4rda, \u201dn\u00e4r du talar s\u00e5 d\u00e4r f\u00f6rol\u00e4mpar du oss ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201dVe er lagl\u00e4rda ocks\u00e5\u201d, sa Jesus, \u201df\u00f6r ni l\u00e4gger b\u00f6rdor p\u00e5 m\u00e4nniskorna som de knappt kan b\u00e4ra, men vill inte r\u00f6ra ett finger f\u00f6r att flytta dem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ve er som reser gravmonument \u00f6ver profeterna, som era f\u00f6rf\u00e4der m\u00f6rdade!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ni vittnar s\u00e5 om era f\u00f6rf\u00e4ders g\u00e4rningar och accepterar dem. De d\u00f6dade profeterna, och ni bygger gravar \u00f6ver dem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har Gud i sin vishet sagt: \u2019Jag ska s\u00e4nda dem profeter och apostlar. N\u00e5gra ska de d\u00f6da och andra ska de f\u00f6rf\u00f6lja.\u2019"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men d\u00e4rf\u00f6r ska ocks\u00e5 detta sl\u00e4kte f\u00e5 st\u00e5 till svars f\u00f6r morden p\u00e5 alla de profeter som d\u00f6dats sedan v\u00e4rldens skapelse,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00e4nda fr\u00e5n Abel till Sakarja, han som blev m\u00f6rdad mellan altaret och templet. Ja, jag s\u00e4ger er att detta sl\u00e4kte ska st\u00e4llas till svars f\u00f6r allt detta."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ve er, lagl\u00e4rda, som har tagit nyckeln till kunskapen. Ni har sj\u00e4lva inte g\u00e5tt in, och andra som vill g\u00e5 in hindrar ni.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "N\u00e4r han gick d\u00e4rifr\u00e5n b\u00f6rjade fariseerna och de skriftl\u00e4rda ans\u00e4tta honom h\u00e5rt och \u00f6ver\u00f6sa honom med besv\u00e4rliga fr\u00e5gor"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "f\u00f6r att f\u00e5 honom att s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde arrestera honom f\u00f6r."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r hyckleri - (Matt 10:26-27) Under tiden hade folk samlats i tusental, s\u00e5 att de h\u00f6ll p\u00e5 att trampa ner varandra. Men Jesus v\u00e4nde sig f\u00f6rst till sina l\u00e4rjungar och varnade dem: \u201dAkta er f\u00f6r fariseernas surdeg, hyckleriet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det finns ingenting g\u00f6mt som inte ska komma fram och ingenting dolt som inte ska bli k\u00e4nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det ni har sagt i m\u00f6rkret ska h\u00f6ras i dagsljuset, och det ni har viskat i n\u00e5gons \u00f6ra i enrum kommer att ropas ut fr\u00e5n hustaken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda - (Matt 10:28-33) Till er som \u00e4r mina v\u00e4nner, s\u00e4ger jag: Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem som kan d\u00f6da kroppen, men sedan inte kan g\u00f6ra n\u00e5got mer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska visa er vem ni ska frukta. Frukta honom som har makt att b\u00e5de d\u00f6da och sedan kasta i Gehenna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4ljs inte fem sparvar f\u00f6r tv\u00e5 kopparslantar? Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r ingen av dem gl\u00f6md av Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och p\u00e5 er \u00e4r till och med h\u00e5rstr\u00e5na r\u00e4knade. Var allts\u00e5 inte r\u00e4dda! Ni \u00e4r mer v\u00e4rda \u00e4n alla sparvar tillsammans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bek\u00e4nnelse och f\u00f6rnekelse - (Matt 12:31-32; Mark 3:28-29) Jag s\u00e4ger er, att om n\u00e5gon bek\u00e4nner mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna, honom ska ocks\u00e5 M\u00e4nniskosonen bek\u00e4nna inf\u00f6r Guds \u00e4nglar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den som f\u00f6rnekar mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna ska bli f\u00f6rnekad inf\u00f6r Guds \u00e4nglar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem som \u00e4n s\u00e4ger n\u00e5got mot M\u00e4nniskosonen kan f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse, men den som h\u00e4dar den heliga Anden kommer aldrig att bli f\u00f6rl\u00e5ten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r man drar er till synagogorna, makthavarna och myndigheterna, s\u00e5 oroa er inte f\u00f6r hur ni ska f\u00f6rsvara er eller f\u00f6r vad ni ska s\u00e4ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den heliga Anden kommer i samma stund att l\u00e5ta er veta vad ni beh\u00f6ver s\u00e4ga.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Liknelsen om den rika lantbrukaren - D\u00e5 sa n\u00e5gon i folkmassan: \u201dM\u00e4stare, s\u00e4g till min bror att han ska dela arvet med mig.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dMin v\u00e4n, vem har satt mig till domare, s\u00e5 att jag kan avg\u00f6ra tvister mellan er?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vidare sa han till dem: \u201dAkta er f\u00f6r allt habeg\u00e4r! En m\u00e4nniskas liv \u00e4r inte beroende av hur mycket hon \u00e4ger.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ber\u00e4ttade han en liknelse f\u00f6r dem. Han sa: \u201dEn rik lantbrukare hade f\u00e5tt en stor sk\u00f6rd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han gick och funderade p\u00e5 vad han skulle g\u00f6ra eftersom det inte gick att f\u00e5 in all sk\u00f6rd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sa: \u2019Nu vet jag, jag river ner mina gamla lador och bygger st\u00f6rre. D\u00e5 f\u00e5r jag plats b\u00e5de med sk\u00f6rden och med allt annat jag \u00e4ger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan kan jag sl\u00e5 mig till ro och s\u00e4ga till mig sj\u00e4lv: Nu har du samlat s\u00e5 mycket att det r\u00e4cker i m\u00e5nga \u00e5r. Koppla av nu! \u00c4t, drick och roa dig!\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Gud sa till mannen: \u2019Din d\u00e5re, redan i natt ska ditt liv tas ifr\u00e5n dig! Vem ska d\u00e5 f\u00e5 allt som du har sparat ihop?\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det f\u00f6r den som samlar rikedomar \u00e5t sig sj\u00e4lv men inte \u00e4r rik inf\u00f6r Gud.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om att oroa sig - (Matt 6:25-33) Sedan sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: \u201dD\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: oroa er inte f\u00f6r hur ni ska klara livet, hur ni ska f\u00e5 mat att \u00e4ta och kl\u00e4der att ta p\u00e5 er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Livet \u00e4r ju mer \u00e4n maten och kroppen mer \u00e4n kl\u00e4derna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 korparna! De varken s\u00e5r eller sk\u00f6rdar, eller skaffar f\u00f6rr\u00e5d eller lador, men Gud ger dem mat \u00e4nd\u00e5. \u00c4r ni inte mycket mer v\u00e4rda \u00e4n f\u00e5glarna?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem av er kan med sina bekymmer f\u00f6rl\u00e4nga sitt liv med en enda timma?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om ni nu inte ens klarar s\u00e5 lite, varf\u00f6r oroar ni er d\u00e5 f\u00f6r allt annat?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 liljorna hur de v\u00e4xer! De arbetar inte och spinner inte. \u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger jag er, att inte ens Salomo i all sin prakt var s\u00e5 kl\u00e4dd som de."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om Gud nu ger s\u00e5dana kl\u00e4der \u00e5t gr\u00e4set, som idag st\u00e5r p\u00e5 \u00e4ngen och imorgon kastas p\u00e5 elden, skulle han d\u00e5 inte ordna kl\u00e4der \u00e5t er? S\u00e5 lite tro ni har!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Grubbla inte \u00f6ver vad ni ska \u00e4ta och dricka. Oroa er inte f\u00f6r s\u00e5dant."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5dant jagar all v\u00e4rldens folk efter, men er Fader vet redan att ni beh\u00f6ver det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00f6k f\u00f6rst hans rike, s\u00e5 f\u00e5r ni det \u00f6vriga ocks\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, du lilla hjord. Er Fader i himlen har beslutat att ge er riket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e4lj vad ni \u00e4ger och ge \u00e5t de fattiga. Skaffa er en b\u00f6rs som aldrig slits ut och en skatt i himlen som \u00e4r i s\u00e4kert f\u00f6rvar, d\u00e4r ingen kan stj\u00e4la den och d\u00e4r ingen mal f\u00f6rst\u00f6r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r er skatt finns, d\u00e4r kommer ocks\u00e5 ert hj\u00e4rta att vara."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Var beredda - (Matt 24:43-51; 25:1-13; Mark 13:33-37) F\u00e4st upp era kl\u00e4der och h\u00e5ll lamporna brinnande."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var som tj\u00e4nare som v\u00e4ntar p\u00e5 att deras herre ska komma hem fr\u00e5n en br\u00f6llopsfest, s\u00e5 att de snabbt kan \u00f6ppna d\u00f6rren f\u00f6r honom n\u00e4r han knackar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som deras herre finner vakna n\u00e4r han kommer. Sannerligen s\u00e4ger jag er: han ska sj\u00e4lv g\u00f6ra sig redo att tj\u00e4na, och han ska l\u00e5ta dem f\u00e5 sl\u00e5 sig ner vid bordet f\u00f6r att \u00e4ta medan han passar upp dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kanske kommer han inte f\u00f6rr\u00e4n vid midnatt eller till och med inte f\u00f6rr\u00e4n strax f\u00f6re gryningen. Men lyckliga \u00e4r de som \u00e4r beredda."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ni ska veta att om hus\u00e4garen bara visste n\u00e4r tjuven t\u00e4nkte komma, skulle han hindra honom fr\u00e5n att bryta sig in."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Var beredda ni ocks\u00e5, f\u00f6r M\u00e4nniskosonen kommer tillbaka n\u00e4r ni minst av allt v\u00e4ntar det.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade: \u201dHerre, talar du denna liknelse bara till oss, eller g\u00e4ller detta alla?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Herren svarade: \u201dVem \u00e4r som en trogen och klok tj\u00e4nare, som av sin herre har f\u00e5tt i uppgift att ansvara f\u00f6r de andra tj\u00e4narna och ge dem mat n\u00e4r de beh\u00f6ver?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den tj\u00e4naren om hans herre kommer hem och f\u00e5r se att han g\u00f6r det han ska."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: en s\u00e5dan trogen tj\u00e4nare ska f\u00e5 ansvar f\u00f6r allt hans herre \u00e4ger."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men om tj\u00e4naren s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: \u2019Min herre kommer inte \u00e4n p\u00e5 ett tag\u2019, och b\u00f6rjar misshandla de andra tj\u00e4narna och \u00e4ta och dricka sig full,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "d\u00e5 ska hans herre komma en dag d\u00e5 han inte alls v\u00e4ntar honom, vid en tid som han inte vet om. Han ska sl\u00e5 honom i stycken och l\u00e5ta honom dela plats med dem som inte tror."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den tj\u00e4nare som k\u00e4nner till sin herres vilja, men \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rbereder sig eller g\u00f6r vad hans herre vill, han ska straffas med m\u00e5nga piskslag."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men den som inte \u00e4r medveten om att han handlar fel och g\u00f6r n\u00e5got straffbart, ska bara straffas med n\u00e5gra f\u00e5 piskslag. Av den som har f\u00e5tt mycket kommer det att kr\u00e4vas mycket, och den som har anf\u00f6rtrotts mycket, har ocks\u00e5 desto st\u00f6rre ansvar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Splittring v\u00e4ntar, inte fred - (Matt 10:34-35) Jag har kommit f\u00f6r att t\u00e4nda en eld p\u00e5 jorden, och jag \u00f6nskar att den redan brann!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men jag m\u00e5ste d\u00f6pas med ett dop som v\u00e4ntar mig, och jag pl\u00e5gas sv\u00e5rt innan det \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Tror ni att jag har kommit f\u00f6r att skapa fred p\u00e5 jorden? Nej, s\u00e4ger jag, utan splittring!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Om fem personer bor i ett hus, kommer de i forts\u00e4ttningen att leva splittrade, tre mot tv\u00e5 och tv\u00e5 mot tre,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "far mot son och son mot far, mor mot dotter och dotter mot mor, sv\u00e4rmor mot sv\u00e4rdotter och sv\u00e4rdotter mot sv\u00e4rmor.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Att tolka den tid man lever i - (Matt 16:2-3; 5:25-26) Sedan sa han till folket: \u201dN\u00e4r ni ser molnen torna upp sig i v\u00e4ster, s\u00e5 s\u00e4ger ni: \u2019Nu blir det regn.\u2019 Och det blir det ocks\u00e5."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00e4r det bl\u00e5ser sydliga vindar s\u00e4ger ni: \u2019Idag blir det hett!\u2019 Och det blir det."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ni hycklare! Ni har l\u00e4tt f\u00f6r att tyda tecken p\u00e5 jorden och himlen, men varf\u00f6r kan ni inte tyda den h\u00e4r tiden?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "G\u00f6r upp med Gud innan det \u00e4r f\u00f6r sent - Varf\u00f6r avg\u00f6r ni inte sj\u00e4lva vad som \u00e4r r\u00e4tt?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "N\u00e4r du \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g med din motpart till domstolen, f\u00f6rs\u00f6k d\u00e5 komma \u00f6verens med honom innan ni \u00e4r framme. Annars kanske han drar dig inf\u00f6r domaren, som sedan l\u00e5ter sin medhj\u00e4lpare ta hand om dig och s\u00e4tta dig i f\u00e4ngelse."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger dig: du slipper inte d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rr\u00e4n du betalt till sista kopparslanten.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4nd om till Gud - Just d\u00e5 kom n\u00e5gra och ber\u00e4ttade f\u00f6r Jesus om de galileer som Pilatus hade d\u00f6dat medan de offrade i templet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade d\u00e5: \u201dTror ni att dessa galileer var st\u00f6rre syndare \u00e4n de andra i Galileen? Var det d\u00e4rf\u00f6r de fick lida?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej! Men jag s\u00e4ger er att om ni inte v\u00e4nder om, s\u00e5 ska ni ocks\u00e5 mista livet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och hur var det med de arton m\u00e4nniskor som dog n\u00e4r tornet i Siloa f\u00f6ll \u00f6ver dem? Var de st\u00f6rre syndare \u00e4n alla andra i Jerusalem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nej! Men jag s\u00e4ger er att om ni inte v\u00e4nder om, s\u00e5 ska ni ocks\u00e5 mista livet.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ber\u00e4ttade han en liknelse: \u201dEn man planterade ett fikontr\u00e4d i sin ving\u00e5rd. Sedan kom han f\u00f6r att se om det fanns n\u00e5gon frukt p\u00e5 det, men han hittade ingen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till sist bad han sin tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare att hugga ner tr\u00e4det. \u2019Jag har i tre \u00e5r kommit och letat efter frukt p\u00e5 det, utan att finna n\u00e5gonting\u2019, sa han. \u2019Varf\u00f6r l\u00e5ta det ta upp n\u00e4ring ur jorden?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren bad: \u2019Herre, l\u00e5t det st\u00e5 kvar ett \u00e5r till, s\u00e5 ska jag gr\u00e4va runt det och ge det g\u00f6dning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kanske blir det fikon p\u00e5 det n\u00e4sta \u00e5r. Om inte, s\u00e5 kan du hugga ner det d\u00e5.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus botar en kvinna p\u00e5 sabbaten - En sabbat n\u00e4r Jesus undervisade i synagogan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "fanns d\u00e4r en kvinna som var handikappad p\u00e5 grund av en ande. Hon hade g\u00e5tt fram\u00e5tb\u00f6jd i arton \u00e5r, och kunde inte r\u00e4ta p\u00e5 ryggen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus fick se henne, kallade han p\u00e5 henne och sa: \u201dKvinna, du \u00e4r fri fr\u00e5n din sjukdom!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan lade han h\u00e4nderna p\u00e5 henne, och genast r\u00e4tade hon p\u00e5 ryggen och b\u00f6rjade hylla Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men synagogf\u00f6rest\u00e5ndaren blev arg \u00f6ver att Jesus botade henne p\u00e5 sabbaten. \u201dDet finns sex dagar i veckan d\u00e5 man f\u00e5r arbeta\u201d, sa han till folket. \u201dNi kan komma och bli botade p\u00e5 dem, men inte p\u00e5 sabbaten!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dNi hycklare! Finns det n\u00e5gon av er h\u00e4r som inte l\u00f6ser sin oxe eller \u00e5sna fr\u00e5n krubban ocks\u00e5 p\u00e5 sabbaten och leder ut den och ger den vatten?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men h\u00e4r har vi en Abrahams dotter som Satan h\u00e5llit bunden i arton \u00e5r, och s\u00e5 skulle hon inte f\u00e5 bli l\u00f6st fr\u00e5n sin boja bara f\u00f6r att det \u00e4r sabbat!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det fick hans fiender att sk\u00e4mmas, men folket gladde sig \u00f6ver de stora under han gjorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Liknelsen om senapsfr\u00f6et och om surdegen - (Matt 13:31-33; Mark 4:30-32) Sedan sa han: \u201dHur ska vi beskriva Guds rike? Vilken liknelse ska jag anv\u00e4nda?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r som ett senapsfr\u00f6 som en man s\u00e5dde i sin tr\u00e4dg\u00e5rd. Det v\u00e4xte och blev till ett tr\u00e4d, d\u00e4r f\u00e5glarna kunde bygga bo bland grenarna.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c5ter fr\u00e5gade han: \u201dVad ska jag j\u00e4mf\u00f6ra Guds rike med?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r som n\u00e4r en kvinna blandar in surdeg i tre m\u00e5tt mj\u00f6l, s\u00e5 att hela degen blir syrad.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den tr\u00e5nga porten - (Matt 7:13-14; 7:2-23; 8:11-12) P\u00e5 sin v\u00e4g mot Jerusalem gick Jesus genom olika st\u00e4der och byar och undervisade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och n\u00e5gon fr\u00e5gade honom: \u201dHerre, \u00e4r det bara n\u00e5gra f\u00e5 som blir r\u00e4ddade?\u201d Jesus sa d\u00e5 till dem:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dK\u00e4mpa f\u00f6r att komma in genom den tr\u00e5nga porten. Jag s\u00e4ger er, att m\u00e5nga ska f\u00f6rs\u00f6ka komma in men inte lyckas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r husets herre v\u00e4l har stigit upp och l\u00e5st porten och ni d\u00e5 st\u00e5r utanf\u00f6r och bankar och ropar: \u2019Herre, \u00f6ppna f\u00f6r oss!\u2019, s\u00e5 ska han svara: \u2019Jag vet inte vilka eller varifr\u00e5n ni \u00e4r!\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4ger ni: \u2019Men vi har ju \u00e4tit och druckit tillsammans med dig. Och du undervisade p\u00e5 v\u00e5ra gator!\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men han ska svara: \u2019Jag k\u00e4nner er inte och vet inte varifr\u00e5n ni \u00e4r! F\u00f6rsvinn h\u00e4rifr\u00e5n, alla ni or\u00e4ttens hantlangare!\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r ska ni gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder n\u00e4r ni blir utest\u00e4ngda fr\u00e5n Guds rike och ser Abraham, Isak och Jakob d\u00e4rinne tillsammans med alla profeterna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och m\u00e4nniskor ska komma fr\u00e5n \u00f6ster och v\u00e4ster, norr och s\u00f6der och ta plats vid m\u00e5ltiden i Guds rike."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ska de som \u00e4r sist bli f\u00f6rst, och de som \u00e4r f\u00f6rst bli sist.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus s\u00f6rjer \u00f6ver Jerusalem - (Matt 23:37-39) Just d\u00e5 kom n\u00e5gra fariseer till honom och sa: \u201dG\u00e5 genast h\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r Herodes t\u00e4nker d\u00f6da dig!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dH\u00e4lsa den r\u00e4ven att jag driver ut onda andar och botar sjuka idag och imorgon, och att jag p\u00e5 den tredje dagen n\u00e5r mitt m\u00e5l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ja, idag, imorgon och i \u00f6vermorgon m\u00e5ste jag forts\u00e4tta min vandring, f\u00f6r en profet kan inte bli d\u00f6dad n\u00e5gon annanstans \u00e4n i Jerusalem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jerusalem, Jerusalem, du som m\u00f6rdar profeterna och stenar dem som s\u00e4nts till dig! Hur ofta har jag inte velat samla dina barn, precis som h\u00f6nan samlar sina kycklingar under vingarna, men ni ville inte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nu f\u00e5r ni sj\u00e4lva ta hand om ert \u00f6vergivna hus. Jag s\u00e4ger er: ni kommer inte att f\u00e5 se mig igen f\u00f6rr\u00e4n ni s\u00e4ger: \u2019V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en man p\u00e5 sabbaten - En sabbat var Jesus hembjuden p\u00e5 mat till en faris\u00e9 som var medlem i r\u00e5det. Man observerade honom noga,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "eftersom det d\u00e4r fanns framf\u00f6r honom en man som led av vatten i kroppen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade d\u00e5 fariseerna och de lagl\u00e4rda: \u201d\u00c4r det till\u00e5tet att bota n\u00e5gon p\u00e5 sabbaten eller inte?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de teg. D\u00e5 r\u00f6rde Jesus vid mannen och botade honom och l\u00e4t honom g\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sa han till dem: \u201dOm n\u00e5gon av er har ett barn eller kanske en oxe som ramlar i en brunn, drar ni d\u00e5 inte genast upp dem, \u00e4ven om det skulle r\u00e5ka vara sabbat?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men det kunde de inte svara p\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Str\u00e4va inte efter fr\u00e4msta platsen - N\u00e4r Jesus s\u00e5g att g\u00e4sterna f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 de fr\u00e4msta platserna vid bordet, gav han dem denna liknelse:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dOm du blir bjuden p\u00e5 br\u00f6llop, s\u00e5 str\u00e4va inte efter att f\u00e5 den fr\u00e4msta platsen. Det kan ju komma n\u00e5gon som \u00e4r mer respekterad \u00e4n du,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och d\u00e5 kommer v\u00e4rden och s\u00e4ger: \u2019Kan du vara sn\u00e4ll och l\u00e4mna din plats \u00e5t den h\u00e4r personen.\u2019 D\u00e5 m\u00e5ste du generad s\u00f6ka upp en plats l\u00e4ngst ner vid bordet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du \u00e4r bjuden, v\u00e4lj ist\u00e4llet en plats l\u00e4ngst ner. N\u00e4r v\u00e4rden d\u00e5 kommer och ser dig kanske han s\u00e4ger: \u2019Min v\u00e4n, det finns en b\u00e4ttre plats h\u00e4r framme f\u00f6r dig!\u2019 D\u00e5 kommer du att bli hedrad inf\u00f6r alla de andra g\u00e4sterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som upph\u00f6jer sig sj\u00e4lv ska f\u00f6r\u00f6dmjukas, men den som \u00f6dmjukar sig sj\u00e4lv ska upph\u00f6jas.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till honom som hade bjudit in honom: \u201dN\u00e4r du bjuder till fest, s\u00e5 bjud inte dina v\u00e4nner eller syskon eller sl\u00e4ktingar eller rika grannar, f\u00f6r d\u00e5 blir din bel\u00f6ning att de bjuder tillbaka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, bjud ist\u00e4llet till festen dem som \u00e4r fattiga och handikappade, f\u00f6rlamade och blinda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r du lycklig, eftersom de inte kan ge n\u00e5gon bel\u00f6ning tillbaka, utan du ska f\u00e5 din bel\u00f6ning vid de r\u00e4ttf\u00e4rdigas uppst\u00e5ndelse.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Liknelsen om den stora festen - (Matt 22:2-14) En man som var med vid bordet och h\u00f6rde detta, sa till honom: \u201dLycklig \u00e4r den som f\u00e5r komma till festm\u00e5ltiden i Guds rike.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus: \u201dEn man ordnade en stor fest och bj\u00f6d in m\u00e5nga g\u00e4ster."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r det sedan var dags f\u00f6r festen, s\u00e4nde han iv\u00e4g sin tj\u00e4nare till de inbjudna f\u00f6r att s\u00e4ga: \u2019Allt \u00e4r klart, v\u00e4lkomna till festen.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men alla kom med urs\u00e4kter. En sa: \u2019Jag har just k\u00f6pt en \u00e5ker och m\u00e5ste g\u00e5 och inspektera den. F\u00f6rl\u00e5t att jag inte kan komma!\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En annan sa: \u2019Jag har just k\u00f6pt fem par oxar och vill se vad de duger till. F\u00f6rl\u00e5t att jag inte kan komma!\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En tredje sa: \u2019Jag har just gift mig och kan inte komma.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r tj\u00e4naren kom tillbaka och ber\u00e4ttade vad de hade sagt, blev hans herre arg och befallde honom att genast g\u00e5 ut p\u00e5 alla gator och gr\u00e4nder i hela staden och h\u00e4mta fattiga och handikappade, blinda och f\u00f6rlamade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men tj\u00e4naren sa: \u2019Herre, jag har gjort som du befallde, men det finns fortfarande platser kvar.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa mannen till sin tj\u00e4nare: \u2019G\u00e5 ut \u00f6verallt p\u00e5 v\u00e4gar och stigar och uppmana alla att komma, s\u00e5 att mitt hus blir fullt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er att ingen av dem som jag bj\u00f6d f\u00f6rsta g\u00e5ngen ska f\u00e5 vara med p\u00e5 festen.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Priset f\u00f6r att vara en l\u00e4rjunge till Jesus - (Matt 10:37-38; 5:13; Mark 9:50) Jesus var omgiven av stora m\u00e4ngder m\u00e4nniskor, och han v\u00e4nde sig till dem och sa:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dDen som kommer till mig utan att hata sina f\u00f6r\u00e4ldrar och sin hustru eller man och barn och syskon, ja, till och med sitt eget liv, kan inte vara min l\u00e4rjunge."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som inte b\u00e4r sitt kors och f\u00f6ljer mig kan inte vara min l\u00e4rjunge."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av er vill bygga ett torn, s\u00e4tter han sig d\u00e5 inte ner f\u00f6rst och r\u00e4knar ut om han har tillr\u00e4ckligt med pengar f\u00f6r att avsluta bygget?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Annars kanske han inte kommer l\u00e4ngre \u00e4n till grunden, och n\u00e4r folk ser det, blir han utskrattad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2019Titta p\u00e5 den d\u00e4r mannen\u2019, kommer man att s\u00e4ga. \u2019Han b\u00f6rjade bygga, men blev inte f\u00e4rdig!\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eller n\u00e4r en kung t\u00e4nker dra ut i krig mot en annan kung, s\u00e4tter han sig inte f\u00f6rst ner och funderar p\u00e5 om hans arm\u00e9 med 10 000 man \u00e4r stark nog att m\u00f6ta den fiende som kommer emot honom med 20 000 man?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Visar det sig vara om\u00f6jligt, s\u00e4nder han ist\u00e4llet ut medlare f\u00f6r att be om fred, medan fiendetrupperna fortfarande \u00e4r l\u00e5ngt borta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ingen av er kan allts\u00e5 bli min l\u00e4rjunge, om han inte ger upp allt han \u00e4ger f\u00f6r min skull."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Salt \u00e4r bra, men till vilken nytta \u00e4r saltet om det f\u00f6rlorat sin kraft? Kan man f\u00e5 det salt igen?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det duger inte ens till jorden eller till g\u00f6dselh\u00f6gen. Det m\u00e5ste kastas bort. Lyssna, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med!\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om det f\u00f6rlorade f\u00e5ret - (Matt 18:12-14) Alla tullindrivare och andra syndare kom f\u00f6r att lyssna till Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta retade fariseerna och de skriftl\u00e4rda, som kritiserade Jesus f\u00f6r att han umgicks med syndare, och till och med \u00e5t med dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade Jesus en liknelse f\u00f6r dem:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dOm n\u00e5gon av er har hundra f\u00e5r och uppt\u00e4cker att han saknar ett av dem, l\u00e4mnar han inte d\u00e5 de nittionio andra i \u00f6demarken och letar efter det som \u00e4r f\u00f6rsvunnet, tills han hittar det?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r han hittar det, blir han glad och b\u00e4r hem det p\u00e5 sina axlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan samlar han sina v\u00e4nner och grannar, s\u00e5 att de ocks\u00e5 kan gl\u00e4djas \u00f6ver att han hittat sitt f\u00f6rlorade f\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er att p\u00e5 samma s\u00e4tt kommer man att gl\u00e4dja sig mer i himlen \u00f6ver en enda syndare som v\u00e4nder om, \u00e4n \u00f6ver nittionio r\u00e4ttf\u00e4rdiga som inte beh\u00f6ver v\u00e4nda om."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Liknelsen om det borttappade myntet - Eller om en kvinna har tio silvermynt och tappar bort ett, t\u00e4nder hon inte d\u00e5 en lampa och sopar igenom hela huset och letar i varje vr\u00e5 tills hon hittar det?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r hon hittar det, kallar hon inte sedan p\u00e5 sina v\u00e4nner och grannar f\u00f6r att de ska gl\u00e4djas med henne \u00f6ver att hon hittat det borttappade?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt, s\u00e4ger jag er, gl\u00e4der sig Guds \u00e4nglar n\u00e4r en enda syndare v\u00e4nder om.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liknelsen om sonen som l\u00e4mnade sin far - Jesus sa: \u201dEn man hade tv\u00e5 s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den yngre sa till sin far: \u2019Far, ge mig min del av arvet nu.\u2019 Och han gick med p\u00e5 att dela sin egendom mellan s\u00f6nerna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare hade den yngre sonen s\u00e5lt allt han \u00e4gde och gav sig iv\u00e4g till ett fr\u00e4mmande land. D\u00e4r levde han ett vilt liv och gjorde snart slut p\u00e5 alla sina pengar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r han hade gjort av med allt, drabbade en sv\u00e5r hungersn\u00f6d landet, och han var snart i n\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han bad d\u00e5 en lantbrukare att anst\u00e4lla honom och mannen skickade ut honom att vakta svin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han l\u00e4ngtade efter att f\u00e5 \u00e4ta sig m\u00e4tt p\u00e5 svinens fr\u00f6skidor, men ingen gav honom n\u00e5got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 ins\u00e5g han sin situation och sa till sig sj\u00e4lv: \u2019Hemma hos min far har de anst\u00e4llda mat i \u00f6verfl\u00f6d, och h\u00e4r h\u00e5ller jag p\u00e5 att sv\u00e4lta ihj\u00e4l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag g\u00e5r hem till min far och s\u00e4ger: Far, jag har syndat mot b\u00e5de himlen och dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte v\u00e4rd att kallas din son l\u00e4ngre, men l\u00e5t mig \u00e5tminstone f\u00e5 arbeta som en av dina tj\u00e4nare.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och s\u00e5 gick han tillbaka hem till sin far. Men medan sonen fortfarande var l\u00e5ngt borta, s\u00e5g hans far honom och fylldes av medlidande. Han sprang emot sin son och kramade om honom och kysste honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonen sa: \u2019Far, jag har syndat mot himlen och mot dig. Jag \u00e4r inte v\u00e4rd att kallas din son l\u00e4ngre.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men hans far sa till tj\u00e4narna: \u2019Skynda er! Ta fram mina finaste dr\u00e4kter och s\u00e4tt p\u00e5 honom dem. S\u00e4tt en ring p\u00e5 hans finger och skor p\u00e5 hans f\u00f6tter!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00e4mta sedan g\u00f6dkalven och slakta den, s\u00e5 att vi kan \u00e4ta och ha fest."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r min son var d\u00f6d men \u00e4r levande igen. Han var f\u00f6rlorad men \u00e4r \u00e5terfunnen.\u2019 Och s\u00e5 b\u00f6rjade festen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Under tiden hade den \u00e4ldre sonen varit ute p\u00e5 f\u00e4lten. N\u00e4r han nu n\u00e4rmade sig huset, h\u00f6rde han ljudet av musik och dans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han kallade p\u00e5 en av tj\u00e4narna och fr\u00e5gade vad det var man firade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tj\u00e4naren svarade: \u2019Din bror har kommit tillbaka, och din far har slaktat g\u00f6dkalven f\u00f6r att fira att han har kommit hem v\u00e4lbeh\u00e5llen.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 blev den \u00e4ldre sonen rasande och ville inte g\u00e5 in i huset. Hans far gick d\u00e4rf\u00f6r ut och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertala honom,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "men han svarade: \u2019Under alla dessa \u00e5r har jag arbetat h\u00e5rt och aldrig n\u00e5gonsin v\u00e4grat att g\u00f6ra vad du har bett mig om. \u00c4nd\u00e5 har du inte gett mig ens en killing, s\u00e5 att jag kunde ha fest med mina v\u00e4nner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men nu n\u00e4r denne din son kommer hem, sl\u00f6saren, som har gjort slut p\u00e5 dina pengar tillsammans med prostituerade, d\u00e5 firar du det med att slakta g\u00f6dkalven!\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2019Mitt barn\u2019, sa fadern till honom, \u2019du \u00e4r alltid hos mig, och allt jag \u00e4ger \u00e4r ditt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men nu m\u00e5ste vi vara glada och fira detta, f\u00f6r din bror var d\u00f6d men \u00e4r levande igen. Han var f\u00f6rlorad men \u00e4r \u00e5terfunnen.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om den o\u00e4rliga f\u00f6rvaltaren - Till sina l\u00e4rjungar sa Jesus ocks\u00e5: \u201dEn rik man hade en f\u00f6rvaltare som sk\u00f6tte hans aff\u00e4rer, men ett rykte b\u00f6rjade spridas om att mannen f\u00f6rskingrade hans pengar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arbetsgivaren kallade d\u00e4rf\u00f6r till sig mannen och sa: \u2019Vad \u00e4r det jag h\u00f6r om dig? G\u00f6r i ordning din redovisning, f\u00f6r jag t\u00e4nker avskeda dig.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rvaltaren t\u00e4nkte d\u00e5 f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u2019Vad ska jag g\u00f6ra om jag m\u00e5ste sluta som f\u00f6rvaltare hos min herre? Gr\u00e4va orkar jag inte, och tigga sk\u00e4ms jag f\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men nu har jag en id\u00e9, s\u00e5 att folk tar emot mig i sina hus n\u00e4r jag m\u00e5ste l\u00e4mna mitt arbete.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan bj\u00f6d han in alla dem som var skyldiga hans arbetsgivare pengar, och b\u00f6rjade diskutera med dem en efter en. Han fr\u00e5gade den f\u00f6rste: \u2019Hur mycket \u00e4r du skyldig?\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2019Hundra krus olja\u2019, svarade mannen. D\u00e5 sa f\u00f6rvaltaren: \u2019H\u00e4r \u00e4r skuldebrevet. Ta det, s\u00e4tt dig och skriv snabbt femtio krus ist\u00e4llet.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han n\u00e4sta person: \u2019Och hur mycket \u00e4r du skyldig honom?\u2019 \u2019Hundra tunnor vete\u2019, svarade han. \u2019H\u00e4r\u2019, sa f\u00f6rvaltaren, \u2019ta ditt skuldebrev och skriv \u00e5ttio tunnor ist\u00e4llet!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren ber\u00f6mde den o\u00e4rliga f\u00f6rvaltaren f\u00f6r hans slughet. Den h\u00e4r tids\u00e5lderns m\u00e4nniskor \u00e4r n\u00e4mligen slugare mot sina egna, \u00e4n vad ljusets m\u00e4nniskor \u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, jag s\u00e4ger er: anv\u00e4nd den ohederlige mammon till att skaffa er v\u00e4nner som v\u00e4lkomnar er i de eviga boningarna den dag d\u00e5 mammon sviker."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som \u00e4r \u00e4rlig i sm\u00e5saker kommer att vara \u00e4rlig n\u00e4r det g\u00e4ller stora saker. Fuskar man i sm\u00e5saker, kommer man ocks\u00e5 att fuska n\u00e4r det g\u00e4ller stora saker."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om ni inte \u00e4r trogna i fr\u00e5ga om den ohederlige mammon, vem vill d\u00e5 l\u00e5ta er ta hand om det som verkligen \u00e4r n\u00e5got v\u00e4rt?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om ni inte \u00e4r trogna n\u00e4r det g\u00e4ller andra m\u00e4nniskors egendom, vem vill d\u00e5 ge er n\u00e5got att \u00e4ga?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen tj\u00e4nare kan tj\u00e4na tv\u00e5 herrar, f\u00f6r antingen kommer han att hata den f\u00f6rste och \u00e4lska den andre, eller att h\u00e5lla sig till den ene och inte bry sig om den andre. Ni kan inte tj\u00e4na Gud och mammon samtidigt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r fariseerna h\u00f6rde detta h\u00e5nade de Jesus, f\u00f6r de var mycket glada f\u00f6r pengar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: \u201dNi vill framst\u00e5 som r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r m\u00e4nniskorna, men Gud k\u00e4nner era hj\u00e4rtan. Det som m\u00e4nniskor v\u00e4rderar h\u00f6gt, avskyr Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En ny tid, men Moses lag g\u00e4ller fortfarande - (Matt 11:12-13; 5:18; 5:31-32) Lagens och profeternas tid r\u00e5dde fram till Johannes. Sedan dess f\u00f6rkunnas evangeliet om Guds rike, och alla tr\u00e4nger p\u00e5 f\u00f6r att komma in d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r himlen och jorden att f\u00f6rg\u00e5s \u00e4n att en enda prick i lagen f\u00f6rsvinner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och gifter om sig med en annan, han \u00e4r otrogen. Och den som gifter sig med en fr\u00e5nskild kvinna beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Liknelsen om den rike mannen och Lasaros - Det var en g\u00e5ng en rik man, som var kl\u00e4dd i purpur och fint linne och varje dag levde i lyx och \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samtidigt l\u00e5g en tiggare som hette Lasaros vid hans port, full av s\u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lasaros l\u00e4ngtade efter att f\u00e5 n\u00e5gra rester fr\u00e5n den rike mannens bord. Hundarna kom till och med och slickade hans s\u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Till slut dog tiggaren och f\u00f6rdes av \u00e4nglarna till platsen vid Abrahams sida. Den rika mannen dog ocks\u00e5 och blev begravd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han slog upp sina \u00f6gon i d\u00f6dsriket, d\u00e4r han pl\u00e5gades, s\u00e5g han Abraham l\u00e5ngt borta, och Lasaros vid hans sida."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2019Fader Abraham\u2019, ropade han, \u2019f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig! Skicka Lasaros hit f\u00f6r att doppa fingertoppen i vatten och svalka min tunga. Jag pl\u00e5gas sv\u00e5rt i dessa l\u00e5gor.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Abraham sa till honom: \u2019Mitt barn, kom ih\u00e5g att du under din livstid fick allt det goda, medan Lasaros fick det onda. Nu \u00e4r han h\u00e4r f\u00f6r att tr\u00f6stas, medan du f\u00e5r pl\u00e5gas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dessutom finns det en stor klyfta som skiljer oss \u00e5t. Ingen h\u00e4rifr\u00e5n kan ta sig \u00f6ver till er, och ingen fr\u00e5n er kan heller komma \u00f6ver hit.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 sa den rika mannen: \u2019Fader, jag ber dig, skicka honom d\u00e5 \u00e5tminstone hem till min far,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "till mina fem br\u00f6der, f\u00f6r att varna dem f\u00f6r detta pl\u00e5gornas st\u00e4lle, s\u00e5 att de slipper komma hit.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Abraham sa: \u2019De har Mose och profeterna som de kan lyssna till.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den rika mannen svarade: \u2019Nej, fader Abraham, men om n\u00e5gon kommer till dem fr\u00e5n de d\u00f6da, d\u00e5 v\u00e4nder de om!\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Abraham sa: \u2019Om de inte vill lyssna till Mose och profeterna, s\u00e5 kommer de inte att bli \u00f6vertygade ens om n\u00e5gon uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om synd, tro och f\u00f6rl\u00e5telse - (Matt 18:6-7; 18:15; 18:21-22; Mark 9:42) Jesus sa till sina l\u00e4rjungar: \u201dDet \u00e4r oundvikligt att f\u00f6rf\u00f6relser kommer, men ve den genom vilken de kommer!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det skulle vara b\u00e4ttre f\u00f6r honom att bli kastad i havet med en stor sten runt halsen, \u00e4n att han ska kunna f\u00f6rf\u00f6ra n\u00e5gon av dessa sm\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt! Om din medm\u00e4nniska syndar, s\u00e5 tillr\u00e4ttavisa henne, och f\u00f6rl\u00e5t henne om hon \u00e5ngrar sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om hon syndar mot dig sju g\u00e5nger om dagen och sju g\u00e5nger kommer tillbaka och \u00e5ngrar sig, s\u00e5 ska du f\u00f6rl\u00e5ta henne.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apostlarna sa till Herren: \u201dGe oss mer tro!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren svarade: \u201dOm ni hade tro som ett senapsfr\u00f6, skulle ni kunna s\u00e4ga till mullb\u00e4rstr\u00e4det d\u00e4r borta: \u2019Ryck upp dig sj\u00e4lv med r\u00f6tterna och kasta dig i havet!\u2019 Och det skulle lyda er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tj\u00e4naren som g\u00f6r sin plikt - Om n\u00e5gon av er har en tj\u00e4nare som kommer hem efter att ha pl\u00f6jt p\u00e5 \u00e5kern eller vallat f\u00e5ren, inte s\u00e4ger ni d\u00e5 till honom: \u2019S\u00e4tt dig genast ned vid bordet och \u00e4t!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, ni s\u00e4ger: \u2019G\u00f6r i ordning maten \u00e5t mig, f\u00e4st upp dina kl\u00e4der och passa upp mig medan jag \u00e4ter. Sedan kan du sj\u00e4lv \u00e4ta och dricka.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man tackar v\u00e4l inte tj\u00e4naren f\u00f6r att han gjorde det han fick order om?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detsamma g\u00e4ller er. N\u00e4r ni gjort allt ni f\u00e5tt befallning om, ska ni s\u00e4ga: \u2019Vi \u00e4r bara enkla tj\u00e4nare, vi har bara gjort v\u00e5r plikt.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus botar tio spet\u00e4lska - P\u00e5 sin fortsatta vandring mot Jerusalem gick Jesus l\u00e4ngs gr\u00e4nsen mellan Galileen och Samarien."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4r gick han in i en by, och d\u00e5 kom tio spet\u00e4lska emot honom. De stannade en bit bort"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och ropade: \u201dJesus, M\u00e4stare, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g han p\u00e5 dem och sa: \u201dG\u00e5 och visa upp er f\u00f6r pr\u00e4sterna!\u201d Och medan de var p\u00e5 v\u00e4g dit blev de rena."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En av dem kom tillbaka till Jesus n\u00e4r han s\u00e5g att han blivit frisk, och han ropade h\u00f6gt och hyllade Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan kastade han sig ner framf\u00f6r Jesus med ansiktet mot marken och tackade honom. Den mannen var fr\u00e5n Samarien."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade d\u00e5: \u201dVar det inte tio personer som blev rena? Var \u00e4r de andra nio?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4r det bara den h\u00e4r fr\u00e4mlingen som har kommit tillbaka f\u00f6r att \u00e4ra Gud?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Till mannen sa han: \u201dRes dig upp och g\u00e5. Din tro har gjort dig frisk.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Guds rike - (Matt 24:28; 24:37-39) En g\u00e5ng fr\u00e5gade fariseerna Jesus n\u00e4r Guds rike skulle komma, och han svarade: \u201dGuds rike kommer inte p\u00e5 ett s\u00e4tt som man kan se med sina fysiska \u00f6gon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man kan inte s\u00e4ga: \u2019H\u00e4r \u00e4r det\u2019, eller: \u2019D\u00e4r \u00e4r det\u2019. Nej! Guds rike \u00e4r mitt ibland er.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan sa han till sina l\u00e4rjungar: \u201dDet ska komma en tid d\u00e5 ni l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 uppleva en enda av M\u00e4nniskosonens dagar men inte f\u00e5r det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man ska s\u00e4ga till er: \u2019D\u00e4r \u00e4r han\u2019, eller: \u2019H\u00e4r \u00e4r han\u2019. Men g\u00e5 inte dit, spring inte efter s\u00e5dant!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r liksom blixten flammar till \u00f6ver himlen och lyser upp hela horisonten, s\u00e5 ska M\u00e4nniskosonen visa sig p\u00e5 sin dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men dessf\u00f6rinnan m\u00e5ste han lida sv\u00e5rt och f\u00f6rkastas av detta sl\u00e4kte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Som p\u00e5 Noas dagar ska det ocks\u00e5 vara p\u00e5 M\u00e4nniskosonens dagar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5t man och drack och gifte sig och blev bortgift, \u00e4nda till den dag d\u00e5 Noa gick in i arken och floden kom och utpl\u00e5nade dem allihop."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Likadant var det p\u00e5 Lots tid. M\u00e4nniskorna \u00e5t och drack, k\u00f6pte och s\u00e5lde, planterade och byggde,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e4nda till den dag d\u00e5 Lot l\u00e4mnade Sodom. D\u00e5 regnade eld och svavel fr\u00e5n himlen och utpl\u00e5nade dem allihop."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 ska det vara n\u00e4r M\u00e4nniskosonen uppenbarar sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den dagen f\u00e5r den som \u00e4r uppe p\u00e5 taket och har sina \u00e4godelar inne i huset inte g\u00e5 dit ner f\u00f6r att h\u00e4mta n\u00e5got, och den som \u00e4r ute p\u00e5 \u00e5kern f\u00e5r inte v\u00e4nda tillbaka."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g Lots hustru!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den som f\u00f6rs\u00f6ker bevara sitt liv ska f\u00f6rlora det, men den som f\u00f6rlorar sitt liv ska bevara det."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: den natten ska tv\u00e5 personer sova i samma s\u00e4ng; den ena tas med, den andra l\u00e4mnas kvar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tv\u00e5 kvinnor ska mala mj\u00f6l tillsammans; den ena tas med, den andra l\u00e4mnas kvar.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar: \u201dHerre, var blir det n\u00e5gonstans?\u201d Jesus svarade: \u201dD\u00e4r kroppen finns, d\u00e4r samlas gamarna.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om den envisa \u00e4nkan - En g\u00e5ng, n\u00e4r Jesus ville visa sina l\u00e4rjungar hur viktigt det \u00e4r att alltid be och inte ge upp, ber\u00e4ttade han den h\u00e4r liknelsen f\u00f6r dem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dI en stad fanns det en domare, som varken fruktade Gud eller brydde sig om m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I samma stad fanns ocks\u00e5 en \u00e4nka som st\u00e4ndigt och j\u00e4mt kom till honom och sa: \u2019Hj\u00e4lp mig att f\u00e5 ut det jag ska ha av min motpart.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under en tid struntade han i henne, men till slut sa han till sig sj\u00e4lv: \u2019Visserligen fruktar jag inte Gud eller bryr mig om m\u00e4nniskor,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men den h\u00e4r \u00e4nkan har blivit f\u00f6r besv\u00e4rlig. Det \u00e4r b\u00e4st jag ser till att hon f\u00e5r det hon har r\u00e4tt till. Annars sliter hon ut mig med sitt st\u00e4ndiga tjat.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan sa Herren: \u201dH\u00f6r vad denna or\u00e4ttf\u00e4rdiga domare s\u00e4ger!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skulle d\u00e5 inte Gud vilja ge r\u00e4tt \u00e5t sina utvalda, n\u00e4r de ber till honom dag och natt? Skulle han l\u00e5ta dem v\u00e4nta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er att han snart ska ge dem deras r\u00e4tt. Men kommer M\u00e4nniskosonen att hitta n\u00e5gon tro p\u00e5 jorden n\u00e4r han kommer?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liknelsen om faris\u00e9n och tullindrivaren - Till n\u00e5gra som litade p\u00e5 sin egen r\u00e4ttf\u00e4rdighet och som s\u00e5g ner p\u00e5 andra m\u00e4nniskor ber\u00e4ttade Jesus denna liknelse:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dTv\u00e5 m\u00e4n gick till templet f\u00f6r att be. En av dem var faris\u00e9, den andre var tullindrivare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Faris\u00e9n stod f\u00f6r sig sj\u00e4lv och bad: \u2019Tack Gud f\u00f6r att jag inte \u00e4r som andra, de som stj\u00e4l, g\u00f6r or\u00e4tt och \u00e4r otrogna i sitt \u00e4ktenskap, eller som tullindrivaren d\u00e4r borta!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag fastar tv\u00e5 g\u00e5nger i veckan och jag ger en tiondel av allt jag tj\u00e4nar.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men tullindrivaren stod en bit bort och v\u00e5gade inte ens lyfta blicken mot himlen utan slog h\u00e4nderna mot br\u00f6stet och ropade: \u2019Gud, var n\u00e5dig mot mig syndare!\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er att han var det, inte den andre, som gick hem r\u00e4ttf\u00e4rdig. F\u00f6r den som upph\u00f6jer sig sj\u00e4lv ska f\u00f6r\u00f6dmjukas, men den som \u00f6dmjukar sig ska upph\u00f6jas.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus ber f\u00f6r barnen - (Matt 19:13-15; Mark 10:13-16) Folk kom ocks\u00e5 fram till Jesus med sina sm\u00e5 barn f\u00f6r att han skulle r\u00f6ra vid dem. Men hans l\u00e4rjungar fick se det och k\u00f6rde bort dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Jesus till sig barnen och sa till dem: \u201dL\u00e5t barnen komma till mig, hindra dem inte, f\u00f6r Guds rike tillh\u00f6r s\u00e5dana som de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: den som inte tar emot Guds rike som ett barn kommer \u00f6verhuvudtaget inte in dit.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus talar med en rik man - (Matt 19:16-29; Mark 10:17-30) En av de ledande m\u00e4nnen fr\u00e5gade Jesus: \u201dGode M\u00e4stare, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r kallar du mig god?\u201d fr\u00e5gade Jesus. \u201dIngen \u00e4r god f\u00f6rutom Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Buden kan du: \u2019Du ska inte vara otrogen i ditt \u00e4ktenskap, Du ska inte m\u00f6rda, Du ska inte stj\u00e4la, Du ska inte vittna falskt, Visa respekt f\u00f6r din far och mor.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mannen svarade: \u201dAlla dessa har jag h\u00e5llit \u00e4nda sedan jag var ung.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till honom: \u201dDet \u00e4r bara en sak till du beh\u00f6ver g\u00f6ra. S\u00e4lj allt du \u00e4ger och ge pengarna till de fattiga. D\u00e5 ska du f\u00e5 en skatt i himlen. Kom sedan och f\u00f6lj mig.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men n\u00e4r mannen h\u00f6rde det, blev han bedr\u00f6vad, f\u00f6r han var mycket rik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g det och sa: \u201dHur sv\u00e5rt \u00e4r det inte f\u00f6r den som har pengar att komma in i Guds rike!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik att komma in i Guds rike.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som h\u00f6rde detta sa: \u201dVem kan d\u00e5 bli r\u00e4ddad?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDet som \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r m\u00e4nniskor \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r Gud.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus: \u201dVi har l\u00e4mnat allt vi \u00e4gde f\u00f6r att f\u00f6lja dig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dSannerligen s\u00e4ger jag er\u201d, svarade Jesus: \u201dvar och en som l\u00e4mnar hus eller hustru eller man eller syskon eller f\u00f6r\u00e4ldrar eller barn f\u00f6r Guds rikes skull,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "han ska f\u00e5 m\u00e5ngdubbelt igen redan h\u00e4r i tiden och dessutom evigt liv i den kommande tids\u00e5ldern.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r tredje g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 - (Matt 20:17-19; Mark 10:32-34) Jesus samlade sedan de tolv omkring sig och sa till dem: \u201dVi \u00e4r nu p\u00e5 v\u00e4g upp till Jerusalem, och d\u00e4r ska allt det som profeterna skrivit om M\u00e4nniskosonen g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han ska \u00f6verl\u00e4mnas till hedningarna, och han ska bli h\u00e5nad och misshandlad. De ska spotta p\u00e5 honom"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och piska honom och till slut d\u00f6da honom, och p\u00e5 den tredje dagen ska han uppst\u00e5.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men hans l\u00e4rjungar fattade inget av detta. Betydelsen var dold f\u00f6r dem och d\u00e4rf\u00f6r begrep de ingenting av det han sa."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus botar en blind tiggare utanf\u00f6r Jeriko - (Matt 20:29-34; Mark 10:46-52) P\u00e5 sin v\u00e4g n\u00e4rmade sig Jesus Jeriko, och d\u00e4r satt d\u00e5 en blind man vid v\u00e4gkanten och tiggde."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mannen h\u00f6rde en folkhop komma p\u00e5 v\u00e4gen och fr\u00e5gade vad som stod p\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r han d\u00e5 fick h\u00f6ra att det var Jesus fr\u00e5n Nasaret som kom,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "b\u00f6rjade han ropa: \u201dJesus, Davids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Folket som gick fr\u00e4mst f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 honom att h\u00e5lla tyst, men han ropade bara \u00e4nnu h\u00f6gre: \u201dDavids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus stannade och sa till dem att leda fram mannen till honom. Och han fr\u00e5gade honom n\u00e4r han kom:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201dVad vill du att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r dig?\u201d \u201dHerre\u201d, bad mannen, \u201djag vill kunna se igen!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till honom: \u201dDu kan se igen! Din tro har gjort dig frisk.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och genast kunde mannen se. Sedan f\u00f6ljde han efter Jesus och hyllade Gud, och alla som s\u00e5g det lovprisade Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tullindrivaren Sackaios - Jesus kom sedan in i Jeriko och gick genom staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r bodde en man som hette Sackaios. Han var chef f\u00f6r tullindrivarna och en rik man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sackaios ville g\u00e4rna f\u00e5 en skymt av Jesus, men han var f\u00f6r kort f\u00f6r att kunna se \u00f6ver folkmassan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sprang han i f\u00f6rv\u00e4g och kl\u00e4ttrade upp i ett sykomortr\u00e4d vid sidan av v\u00e4gen, f\u00f6r att kunna se Jesus komma f\u00f6rbi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus efter en stund kom dit fram s\u00e5g han upp mot Sackaios och ropade: \u201dSackaios! Skynda dig ner, jag m\u00e5ste g\u00e4sta ditt hem idag!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade sig Sackaios ner, och lycklig tog han emot Jesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta retade dem som s\u00e5g det, och de muttrade: \u201dVarf\u00f6r ska han g\u00e5 hem till en s\u00e5dan syndare?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Sackaios st\u00e4llde sig upp och sa till Herren: \u201dHerre, jag ska ge h\u00e4lften av det jag \u00e4ger till de fattiga. Och om jag tagit ut f\u00f6r mycket av n\u00e5gon ska jag betala tillbaka fyra g\u00e5nger s\u00e5 mycket.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus sa d\u00e5 till honom: \u201dIdag har r\u00e4ddning kommit till detta hem. Han \u00e4r ju ocks\u00e5 son till Abraham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r M\u00e4nniskosonen har kommit f\u00f6r att s\u00f6ka upp och r\u00e4dda det som var f\u00f6rlorat.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liknelsen om kungen och de tio f\u00f6rvaltarna - (Matt 25:14-30) F\u00f6r dem som lyssnade p\u00e5 detta ber\u00e4ttade han ocks\u00e5 en liknelse, eftersom de nu var n\u00e4ra Jerusalem och de trodde att de nu skulle f\u00e5 se Guds rike komma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sa: \u201dEn man av kunglig sl\u00e4kt gav sig iv\u00e4g till ett avl\u00e4gset land f\u00f6r att kr\u00f6nas till kung och sedan komma tillbaka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han kallade till sig tio av sina tj\u00e4nare och gav dem en summa p\u00e5 tio pund att dela p\u00e5 och f\u00f6rvalta i aff\u00e4rer, tills han skulle komma tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hans landsm\u00e4n hatade honom, och de s\u00e4nde en delegation efter honom f\u00f6r att meddela att de inte ville ha honom till kung."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan trots allt blivit kr\u00f6nt till kung och kom tillbaka till sitt land, kallade han till sig de tio tj\u00e4nare som han hade gett pengar och ville ha reda p\u00e5 hur mycket de hade tj\u00e4nat p\u00e5 sina aff\u00e4rer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta mannen kom och rapporterade: \u2019Herre, de pengar jag fick att f\u00f6rvalta har tiodubblats.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2019Bra!\u2019 sa kungen. \u2019Du \u00e4r en god tj\u00e4nare. Du har visat dig trogen i sm\u00e5tt. D\u00e4rf\u00f6r ska du nu f\u00e5 ansvar \u00f6ver tio st\u00e4der.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4sta man kunde ocks\u00e5 rapportera en vinst f\u00f6r sin herre, fem g\u00e5nger s\u00e5 stor som den ursprungliga summan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sa hans herre till honom: \u2019Du ska f\u00e5 ansvar \u00f6ver fem st\u00e4der.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men en av tj\u00e4narna l\u00e4mnade bara tillbaka den summa han hade f\u00e5tt fr\u00e5n b\u00f6rjan och f\u00f6rklarade: \u2019Jag har f\u00f6rvarat pengarna tryggt, inlindade i en duk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag var r\u00e4dd f\u00f6r dig, herre, eftersom du \u00e4r en h\u00e5rd man som tar ut vad du inte har satt in och sk\u00f6rdar vad du inte har s\u00e5tt.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sa kungen: \u2019Jag d\u00f6mer dig efter dina egna ord. Du \u00e4r en ond tj\u00e4nare! Du visste att jag \u00e4r h\u00e5rd och tar ut vad jag inte satt in och sk\u00f6rdar vad jag inte s\u00e5tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varf\u00f6r satte du d\u00e5 inte in mina pengar p\u00e5 en bank, s\u00e5 att jag \u00e5tminstone hade f\u00e5tt r\u00e4nta p\u00e5 dem n\u00e4r jag kom tillbaka?\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till dem som stod d\u00e4r: \u2019Ta pengarna ifr\u00e5n honom och ge dem till mannen som tiodubblade sitt pund.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2019Men herre\u2019, sa de, \u2019han har ju redan tio pund!\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2019Jag s\u00e4ger er att den som har ska f\u00e5 mer, medan den som inte har ska bli fr\u00e5ntagen till och med det han har."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och mina fiender, de som inte ville ha mig till kung, f\u00f6r dem hit och avr\u00e4tta dem h\u00e4r inf\u00f6r mig.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem p\u00e5 en \u00e5sna - (Matt 21:1-9; Mark 11:1-10; Joh 12:12-15) D\u00e5 Jesus hade sagt detta, fortsatte han sin vandring mot Jerusalem, och han gick framf\u00f6r sina l\u00e4rjungar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r han kom i n\u00e4rheten av Betfage och Betania vid det berg som kallas Olivberget, skickade han iv\u00e4g tv\u00e5 av l\u00e4rjungarna"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och sa: \u201dG\u00e5 till byn som ligger framf\u00f6r er. D\u00e4r inne kommer ni att hitta en ung\u00e5sna st\u00e5 bunden, en som ingen har ridit p\u00e5 \u00e4nnu. Ta den och led hit den."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon fr\u00e5gar varf\u00f6r ni tar den, s\u00e5 s\u00e4g bara: \u2019Herren beh\u00f6ver den.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De tv\u00e5 gick d\u00e5 iv\u00e4g och hittade den precis som Jesus sagt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6ll p\u00e5 att l\u00f6sg\u00f6ra den, kom \u00e4garna och fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r tar ni \u00e5snan?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De svarade: \u201dHerren beh\u00f6ver den.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 tog de \u00e5snan och ledde den till Jesus. De lade sina mantlar p\u00e5 den och hj\u00e4lpte Jesus att sitta upp."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kom ridande, bredde folket ut sina mantlar p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och d\u00e5 han n\u00e4rmade sig den plats d\u00e4r v\u00e4gen b\u00f6rjade g\u00e5 nerf\u00f6r Olivberget, b\u00f6rjade hela l\u00e4rjungaskaran att ropa ut sin gl\u00e4dje och lovprisa Gud f\u00f6r alla de under de hade sett."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dV\u00e4lsignad \u00e4r han, kungen, som kommer i Herrens namn!\u201d jublade de. \u201dFred i himlen och \u00e4ra i h\u00f6jden!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men n\u00e5gra fariseer i folkmassan sa d\u00e5 till honom: \u201dM\u00e4stare, s\u00e4g \u00e5t dina l\u00e4rjungar att inte ropa s\u00e5 d\u00e4r!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han dem: \u201dJag s\u00e4ger er att om de tiger, s\u00e5 kommer stenarna att ropa.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kom n\u00e4rmare och s\u00e5g staden framf\u00f6r sig, brast han i gr\u00e5t \u00f6ver den."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201dT\u00e4nk om du idag hade f\u00f6rst\u00e5tt hur du skulle kunna f\u00e5 fred\u201d, sa han. \u201dMen nu \u00e4r det f\u00f6rdolt f\u00f6r dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Det ska komma en tid d\u00e5 dina fiender bel\u00e4grar dig, omringar dig och anfaller dig fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De ska j\u00e4mna dig med marken och dina inv\u00e5nare med dig. De ska inte l\u00e4mna kvar en enda sten ovanp\u00e5 en annan, eftersom du inte tog tillf\u00e4llet i akt n\u00e4r Gud bes\u00f6kte dig.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus rensar templet - (Matt 21:12-16; Mark 11:15-18; Joh 2:13-16) Sedan gick Jesus till templet och k\u00f6rde v\u00e4g k\u00f6pm\u00e4nnen som h\u00f6ll till d\u00e4r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dDet st\u00e5r skrivet: \u2019Mitt hus ska kallas ett b\u00f6nehus.\u2019 Men ni har gjort det till \u2019ett r\u00f6varn\u00e4ste\u2019.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Efter det undervisade han varje dag i templet. \u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och alla folkets ledare f\u00f6rs\u00f6kte hitta ett s\u00e4tt att g\u00f6ra sig av med honom,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "men de visste inte hur de skulle b\u00e4ra sig \u00e5t, f\u00f6r han var omtyckt av hela folket, och alla ville lyssna p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De judiska ledarna ifr\u00e5gas\u00e4tter Jesus fullmakt - (Matt 21:23-27; Mark 11:27-33) En dag n\u00e4r Jesus undervisade folket i templet om evangeliet, kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och folkets ledare fram"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och fr\u00e5gade honom: \u201dS\u00e4g oss vad du har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta, och vem det \u00e4r som har gett dig den fullmakten?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dJag vill ocks\u00e5 st\u00e4lla en fr\u00e5ga till er. Svara mig:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var Johannes dop fr\u00e5n himlen eller fr\u00e5n m\u00e4nniskorna?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De b\u00f6rjade genast diskutera med varandra och sa: \u201dOm vi s\u00e4ger att det var fr\u00e5n himlen, s\u00e5 kommer han att fr\u00e5ga varf\u00f6r vi inte trodde p\u00e5 honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om vi s\u00e4ger att det var fr\u00e5n m\u00e4nniskor, d\u00e5 kommer folket att stena oss. De \u00e4r ju \u00f6vertygade om att Johannes var en profet.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svarade de till slut: \u201dVi vet inte.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dI s\u00e5 fall s\u00e4ger inte jag heller vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liknelsen om mannen som arrenderade ut sin ving\u00e5rd - (Matt 21:33-46; Mark 12:1-12) Sedan ber\u00e4ttade han f\u00f6r folket denna liknelse: \u201dEn man planterade en ving\u00e5rd och arrenderade ut den till n\u00e5gra lantbrukare medan han sj\u00e4lv reste bort f\u00f6r en l\u00e4ngre tid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r det s\u00e5 blev dags att sk\u00f6rda, s\u00e4nde han en av sina tj\u00e4nare till lantbrukarna f\u00f6r att h\u00e4mta den del av sk\u00f6rden som var hans. Men de \u00f6verf\u00f6ll tj\u00e4naren och skickade tillbaka honom tomh\u00e4nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4garen s\u00e4nde d\u00e5 en annan tj\u00e4nare, men han blev misshandlad och f\u00f6rol\u00e4mpad och skickades iv\u00e4g tomh\u00e4nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ocks\u00e5 en tredje tj\u00e4nare s\u00e4ndes dit, men \u00e4ven honom slog de blodig och kastade ut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2019Vad ska jag g\u00f6ra?\u2019 sa \u00e4garen. \u2019Jo, jag s\u00e4nder min egen \u00e4lskade son. Honom visar de v\u00e4l respekt f\u00f6r.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r lantbrukarna fick se sonen, sa de till varandra: \u2019H\u00e4r kommer arvtagaren. Kom s\u00e5 d\u00f6dar vi honom, och d\u00e5 blir arvet v\u00e5rt!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 sl\u00e4pade de ut sonen ur ving\u00e5rden och d\u00f6dade honom.\u201d \u201dVad ska nu ving\u00e5rds\u00e4garen g\u00f6ra med dem?\u201d fr\u00e5gade Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dJo, han kommer sj\u00e4lv dit och d\u00f6dar dem och ger sedan ving\u00e5rden till andra.\u201d N\u00e4r de h\u00f6rde detta, sa de: \u201dNej! Det f\u00e5r aldrig h\u00e4nda!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Jesus s\u00e5g p\u00e5 dem och sa: \u201dVad betyder d\u00e5 det som st\u00e5r skrivet: \u2019Den sten som inte d\u00f6g \u00e5t byggnadsarbetarna har blivit en h\u00f6rnsten.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var och en som snubblar p\u00e5 den stenen blir krossad, och den som stenen faller p\u00e5 blir s\u00f6ndersmulad.\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda och \u00f6verstepr\u00e4sterna ville arrestera Jesus genast, men de var r\u00e4dda f\u00f6r folket. De f\u00f6rstod att det var dem han syftade p\u00e5 i liknelsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ska man betala skatt till kejsaren? - (Matt 22:15-22; Mark 12:13-17) Medan de v\u00e4ntade p\u00e5 sitt tillf\u00e4lle, skickade de iv\u00e4g n\u00e5gra som skulle l\u00e5tsas vara r\u00e4ttf\u00e4rdiga och som var ute efter att f\u00e5 Jesus att s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde arrestera honom f\u00f6r, f\u00f6r att sedan kunna \u00f6verl\u00e4mna honom \u00e5t landsh\u00f6vdingens makt och myndighet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dM\u00e4stare\u201d, fr\u00e5gade de honom, \u201dvi vet att du har r\u00e4tt n\u00e4r du talar och undervisar. Du l\u00e5ter dig inte p\u00e5verkas av m\u00e4nniskor, utan l\u00e4r oss i sanning Guds v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4r det r\u00e4tt eller inte att betala skatt till kejsaren?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Jesus genomsk\u00e5dade deras list och sa:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dVisa mig en denar. Vems bild finns p\u00e5 den, och vems underskrift?\u201d \u201dKejsarens\u201d, svarade de."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dD\u00e5 s\u00e5\u201d, sa han, \u201dge kejsaren det som \u00e4r hans och Gud det som \u00e4r Guds.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De lyckades allts\u00e5 inte s\u00e4tta fast honom f\u00f6r n\u00e5got han sa n\u00e4r folket h\u00f6rde p\u00e5. De f\u00f6rv\u00e5nades \u00f6ver hans svar och blev alldeles tysta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ska de d\u00f6da uppst\u00e5 igen? - (Matt 22:23-33; Mark 12:18-27) Sedan kom n\u00e5gra saddukeer till honom. De p\u00e5st\u00e5r att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse, s\u00e5 de fr\u00e5gade:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dM\u00e4stare, Mose skrev att om en man d\u00f6r barnl\u00f6s, ska hans bror gifta sig med \u00e4nkan och skaffa en arvtagare \u00e5t sin bror."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu fanns det sju br\u00f6der. Den \u00e4ldste gifte sig och dog barnl\u00f6s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bror nummer tv\u00e5"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och tre gifte sig med \u00e4nkan, och s\u00e5 fortsatte det tills alla sju hade varit gifta med henne och d\u00f6tt utan att l\u00e4mna n\u00e5gra barn efter sig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Till slut dog ocks\u00e5 kvinnan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r de nu uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da, vems hustru blir hon d\u00e5? Alla sju har ju varit gifta med henne.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade saddukeerna: \u201dDen h\u00e4r tids\u00e5lderns m\u00e4nniskor gifter sig och blir bortgifta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De som anses v\u00e4rdiga att f\u00e5 vara med i den kommande tids\u00e5ldern och uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da, de ska inte gifta sig eller bli bortgifta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De kan inte heller d\u00f6, utan ska vara som \u00e4nglarna. De \u00e4r Guds barn, f\u00f6r de har uppst\u00e5tt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Att de d\u00f6da uppst\u00e5r bevisar ocks\u00e5 Mose n\u00e4r han talar om t\u00f6rnbusken. Han kallar Herren f\u00f6r Abrahams, Isaks och Jakobs Gud."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Gud \u00e4r allts\u00e5 inte en gud f\u00f6r d\u00f6da, utan f\u00f6r levande. Alla \u00e4r levande f\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201dDet var bra svarat, M\u00e4stare\u201d, sa n\u00e5gra av de skriftl\u00e4rda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och sedan v\u00e5gade ingen st\u00e4lla n\u00e5gra fler fr\u00e5gor till honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c4r Messias \u00e4ttling till David? - (Matt 22:41-46; Mark 12:35-37) Sedan fr\u00e5gade Jesus dem: \u201dHur kan man s\u00e4ga att Messias \u00e4r Davids Son?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "David sj\u00e4lv skrev ju i Psaltaren: \u2019Herren sa till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "tills jag har lagt dina fiender som en pall under dina f\u00f6tter.\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "David kallar honom f\u00f6r Herre, hur skulle han d\u00e5 kunna vara Davids Son?\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r de religi\u00f6sa ledarnas dubbelmoral - (Matt 23:1-7; Mark 12:38-39) Medan folket lyssnade sa Jesus till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201dAkta er f\u00f6r de skriftl\u00e4rda, som \u00e4lskar att g\u00e5 omkring i l\u00e5nga dr\u00e4kter och g\u00e4rna vill bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen, ta plats p\u00e5 fr\u00e4msta raden i synagogan och sitta vid honn\u00f6rsborden under festerna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De \u00e4ter \u00e4nkorna ur husen och ber l\u00e5nga b\u00f6ner f\u00f6r syns skull. De kommer att straffas desto h\u00e5rdare.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En fattig \u00e4nka ger allt hon har - (Mark 12:41-44) Jesus s\u00e5g upp och lade m\u00e4rke till hur de rika lade sina g\u00e5vor i offerkistorna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han s\u00e5g ocks\u00e5 hur en fattig \u00e4nka lade dit tv\u00e5 kopparslantar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: \u201dSannerligen, den d\u00e4r fattiga \u00e4nkan gav mer \u00e4n alla de andra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r de tog bara en liten del av sitt \u00f6verfl\u00f6d och lade det bland g\u00e5vorna. Men hon, som \u00e4r s\u00e5 fattig, lade dit allt hon hade att leva p\u00e5.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus talar om framtiden - (Matt 24:1-22; Mark 13:1-20) N\u00e5gra b\u00f6rjade nu tala om templet med alla dess vackra stenar och dyrbara g\u00e5vor som m\u00e4nniskor sk\u00e4nkt. Han sa:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dAllt det ni ser h\u00e4r ska i sinom tid j\u00e4mnas med marken, inte en sten ska l\u00e4mnas kvar p\u00e5 den andra.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dM\u00e4stare, n\u00e4r ska detta h\u00e4nda?\u201d undrade de. \u201dVilket blir tecknet p\u00e5 att tiden har kommit d\u00e5 dessa ting ska g\u00e5 i uppfyllelse?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han svarade: \u201dSe upp s\u00e5 att ingen lurar er! M\u00e5nga ska komma i mitt namn och s\u00e4ga: \u2019Det \u00e4r jag\u2019, och \u2019Tiden \u00e4r n\u00e4ra.\u2019 Men f\u00f6lj dem inte!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni f\u00e5r h\u00f6ra om krig och oroligheter, s\u00e5 grips inte av panik. Det m\u00e5ste ske f\u00f6rst, men det betyder inte att slutet har kommit.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han fortsatte: \u201dFolk och l\u00e4nder ska resa sig mot varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det blir allvarliga jordb\u00e4vningar, epidemier och hungersn\u00f6d p\u00e5 den ena platsen efter den andra. Fruktansv\u00e4rda saker ska h\u00e4nda och stora tecken ska visa sig p\u00e5 himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men innan allt detta intr\u00e4ffar, ska man gripa er och f\u00f6rf\u00f6lja er. Ni ska dras inf\u00f6r domstol i synagogorna och kastas i f\u00e4ngelse, och ni ska st\u00e4llas inf\u00f6r kungar och makthavare f\u00f6r mitt namns skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men detta ger er samtidigt tillf\u00e4lle att vittna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Best\u00e4m d\u00e4rf\u00f6r i era hj\u00e4rtan att inte i f\u00f6rv\u00e4g planera n\u00e5gra f\u00f6rsvarstal,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r jag ska ge er ord och visdom som ingen av era motst\u00e5ndare kan st\u00e5 emot eller motbevisa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni ska bli f\u00f6rr\u00e5dda till och med av f\u00f6r\u00e4ldrar, syskon, sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner, och n\u00e5gra av er kommer att d\u00f6das."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni ska bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men inte ett h\u00e5rstr\u00e5 p\u00e5 ert huvud ska g\u00e5 f\u00f6rlorat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Genom att h\u00e5lla ut ska ni vinna ert liv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men den dag ni ser Jerusalem omringat av arm\u00e9er, d\u00e5 vet ni att stadens underg\u00e5ng \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00e5ste de som \u00e4r i Judeen fly upp i bergen. De som \u00e4r i staden m\u00e5ste l\u00e4mna den, och ingen som \u00e4r ute p\u00e5 landet f\u00e5r g\u00e5 in i staden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 har tiden kommit f\u00f6r straffet, och allt som st\u00e5r skrivet ska g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r gravida eller ammar n\u00e4r den tiden kommer! Det ska bli stor n\u00f6d i landet och vrede ska drabba folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e5nga ska brutalt d\u00f6das med sv\u00e4rd och f\u00f6ras bort som f\u00e5ngar till alla de andra folken. Jerusalem ska trampas av fr\u00e4mmande folk, tills deras tider \u00e4r fullbordade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kommer tillbaka - (Matt 24:23-35; Mark 13:21-31) Sedan ska tecken visa sig i solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna, och p\u00e5 jorden ska folken gripas av \u00e5ngest och f\u00f6rvirring inf\u00f6r havets och v\u00e5gornas d\u00e5n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e4nniskor ska g\u00e5 under av skr\u00e4ck inf\u00f6r det som ska drabba v\u00e4rlden, f\u00f6r himlens krafter skakas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 ska man f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen komma p\u00e5 ett moln med makt och stor h\u00e4rlighet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni ser allt detta h\u00e4nda, r\u00e4ta p\u00e5 er och fatta mod, f\u00f6r d\u00e5 \u00e4r er befrielse n\u00e4ra.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Liknelsen om fikontr\u00e4det - Sedan ber\u00e4ttade Jesus en liknelse f\u00f6r dem: \u201dL\u00e4gg m\u00e4rke till fikontr\u00e4det, eller vilket annat tr\u00e4d som helst."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 bladen b\u00f6rjar knoppas, vet ni att sommaren snart \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt vet ni att Guds rike snart \u00e4r h\u00e4r, n\u00e4r ni ser allt detta h\u00e4nda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: detta sl\u00e4kte ska inte g\u00e5 under innan allt detta h\u00e4nder."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Himmel och jord ska f\u00f6rg\u00e5, men mina ord ska aldrig f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Var beredda - (Matt 24:36-51; Mark 13:32-37) Var p\u00e5 er vakt, s\u00e5 att era hj\u00e4rtan inte f\u00f6rsl\u00f6as av festande och supande, eller av vardagliga bekymmer. Annars \u00f6verraskas ni av den dagen"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "som av en snara. Den ska komma \u00f6ver alla som bor p\u00e5 hela jorden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e5ll er st\u00e4ndigt vakna! Be att ni ska f\u00e5 kraft att fly undan det som v\u00e4ntar, s\u00e5 att ni kan st\u00e5 inf\u00f6r M\u00e4nniskosonen.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e5 dagarna var Jesus i templet och undervisade, men varje kv\u00e4ll gick han ut till det berg som kallades Olivberget och \u00f6vernattade d\u00e4r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Folkmassorna samlades redan tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6r att h\u00f6ra honom i templet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Planer p\u00e5 att d\u00f6da Jesus - (Matt 26:2-5; Mark 14:1-2; Joh 11:45-53) Nu n\u00e4rmade sig det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid som kallas p\u00e5sk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda s\u00f6kte fortfarande efter ett s\u00e4tt att bli av med Jesus. De var n\u00e4mligen r\u00e4dda f\u00f6r folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas beslutar att f\u00f6rr\u00e5da Jesus - (Matt 26:14-16; Mark 14:10-11) D\u00e5 for Satan in i Judas, som kallades Iskariot och som var en av de tolv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Judas gick till \u00f6verstepr\u00e4sterna och officerarna vid tempelvakten f\u00f6r att diskutera med dem hur han skulle kunna f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De blev mycket glada och erbj\u00f6d honom pengar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som han genast accepterade. Sedan s\u00f6kte han efter ett tillf\u00e4lle att utan folkets vetskap f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna f\u00f6rbereder p\u00e5skm\u00e5ltiden - (Matt 26:17-19; Mark 14:12-16) S\u00e5 kom det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtidsdag d\u00e5 p\u00e5sklammet skulle slaktas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 skickade Jesus iv\u00e4g Petrus och Johannes och sa: \u201dG\u00e5 och g\u00f6r i ordning p\u00e5skm\u00e5ltiden, s\u00e5 att vi kan \u00e4ta tillsammans.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dVar vill du att vi ska g\u00f6ra det n\u00e5gonstans?\u201d fr\u00e5gade de."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: \u201dN\u00e4r ni kommer in i staden, kommer ni att m\u00f6ta en man som b\u00e4r p\u00e5 en vattenkruka. F\u00f6lj efter honom till det hus som han g\u00e5r in i"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och s\u00e4g till mannen som \u00e4ger huset: \u2019V\u00e5r M\u00e4stare s\u00e4ger: Var \u00e4r salen d\u00e4r jag kan \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden med mina l\u00e4rjungar?\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han kommer d\u00e5 att ta med er en trappa upp till ett stort rum som redan \u00e4r f\u00f6rberett. G\u00f6r i ordning m\u00e5ltiden d\u00e4r.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 gick de iv\u00e4g och fann att allt var precis som Jesus hade sagt, och de ordnade med p\u00e5skm\u00e5ltiden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar \u00e4ter den sista m\u00e5ltiden - (Matt 26:20-29; Mark 14:17-25; 1 Kor 11:23-25) N\u00e4r det sedan var dags, slog sig Jesus och hans tolv apostlar ner vid bordet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sa till dem: \u201dJag har l\u00e4ngtat s\u00e5 mycket efter att f\u00e5 \u00e4ta den h\u00e4r p\u00e5skm\u00e5ltiden med er innan mitt lidande b\u00f6rjar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r jag s\u00e4ger er nu att jag inte kommer att \u00e4ta den igen f\u00f6rr\u00e4n den f\u00e5r sin fullkomning i Guds rike.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan tog han en b\u00e4gare, tackade Gud och sa: \u201dTa det h\u00e4r och dela det mellan er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er att fr\u00e5n och med nu ska jag inte dricka av det som vinstocken ger, f\u00f6rr\u00e4n Guds rike har kommit.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efter det tog han ett br\u00f6d, tackade Gud, br\u00f6t det och gav det till dem och sa: \u201dDetta \u00e4r min kropp som ska offras f\u00f6r er. G\u00f6r detta till minne av mig!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efter m\u00e5ltiden tog han p\u00e5 samma s\u00e4tt b\u00e4garen och sa: \u201dDenna b\u00e4gare \u00e4r det nya f\u00f6rbundet genom mitt blod som utgjuts f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men h\u00e4r vid bordet med mig finns hans hand som kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r M\u00e4nniskosonen g\u00e5r bort, som det \u00e4r best\u00e4mt, men ve den m\u00e4nniska som f\u00f6rr\u00e5der honom!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade de fr\u00e5ga varandra vem som skulle kunna g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vem \u00e4r st\u00f6rst? - (Matt 20:25-28; 19:28; Mark 10:42-45) Sedan b\u00f6rjade de diskutera med varandra vem av dem som kunde anses vara den st\u00f6rste."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till dem: \u201dI den h\u00e4r v\u00e4rlden upptr\u00e4der kungarna som herrar \u00f6ver sina folk, och makthavare kallar sig folkets v\u00e4lg\u00f6rare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men s\u00e5 f\u00e5r det inte vara bland er. Den st\u00f6rste av er ska vara som den yngste, och den som vill vara ledare ska vara de andras tj\u00e4nare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vem \u00e4r st\u00f6rst, den som \u00e4ter vid bordet eller den som tj\u00e4nar vid bordet? \u00c4r det inte den som \u00e4ter vid bordet? Men jag \u00e4r h\u00e4r hos er som en tj\u00e4nare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni \u00e4r de som har stannat kvar hos mig under mina pr\u00f6vningar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Samma kungliga makt som jag har f\u00e5tt av min Fader i himlen \u00f6verl\u00e4mnar jag \u00e5t er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och d\u00e5 ska ni f\u00e5 \u00e4ta och dricka vid mitt bord i mitt rike, och ni ska f\u00e5 sitta p\u00e5 troner och d\u00f6ma Israels tolv stammar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger att Petrus ska svika honom - (Matt 26:33-35; Mark 14:29-31; Joh 13:37-38) Simon, Simon, Satan har beg\u00e4rt att f\u00e5 s\u00e5lla er som vete."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men jag har bett f\u00f6r dig att du inte helt ska tappa tron. Och n\u00e4r du en g\u00e5ng har v\u00e4nt om, styrk d\u00e5 dina br\u00f6der.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Simon sa: \u201dHerre, jag \u00e4r beredd att b\u00e5de g\u00e5 i f\u00e4ngelse och d\u00f6 f\u00f6r dig!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dPetrus, jag s\u00e4ger dig att innan tuppen hinner gala i natt, kommer du tre g\u00e5nger att ha f\u00f6rnekat att du ens k\u00e4nner mig.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Jesus dem: \u201dN\u00e4r jag s\u00e4nde ut er, och ni varken hade b\u00f6rs, v\u00e4ska eller skor med er, saknade ni n\u00e5got d\u00e5?\u201d \u201dNej, ingenting\u201d, svarade de."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dMen nu\u201d, sa han, \u201dska den som har b\u00f6rs ta med sig den, och likas\u00e5 v\u00e4ska. Och om n\u00e5gon inte har n\u00e5got sv\u00e4rd, ska han s\u00e4lja sin mantel och k\u00f6pa ett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f6r jag s\u00e4ger er att de h\u00e4r orden i Skriften ska g\u00e5 i uppfyllelse genom mig: \u2019Han r\u00e4knades som en syndare\u2019. Ja, allt som har f\u00f6rutsagts om mig ska nu slutf\u00f6ras.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dHerre\u201d, svarade de, \u201dvi har tv\u00e5 sv\u00e4rd.\u201d \u201dDet r\u00e4cker\u201d, sa Jesus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus ber i Getsemane - (Matt 26:36-46; Mark 14:32-42) Jesus l\u00e4mnade sedan staden tillsammans med sina l\u00e4rjungar och gick som vanligt till Olivberget."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e4r sa han till dem: \u201dBe att ni inte faller f\u00f6r frestelsen!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sj\u00e4lv gick han ett stenkast l\u00e4ngre bort och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och bad:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201dFader, om du vill, l\u00e5t mig slippa denna b\u00e4gare! Men l\u00e5t det bli som du vill, inte som jag vill.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig en \u00e4ngel fr\u00e5n himlen och gav honom kraft."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men i sin \u00e5ngest bad han allt intensivare, s\u00e5 hans svett f\u00f6ll som blodsdroppar till marken."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Till slut reste han sig och gick tillbaka till sina l\u00e4rjungar och s\u00e5g att de hade somnat, utmattade av sorg."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till dem: \u201dHur kan ni sova nu! St\u00e5 upp och be att ni inte faller f\u00f6r frestelsen!\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och arresterad - (Matt 26:47-56; Mark 14:43-50; Joh 18:3-11) Medan Jesus fortfarande talade kom en folkhop dit ledd av honom som hette Judas, en av de tolv. Judas gick fram till Jesus f\u00f6r att ge honom en h\u00e4lsningskyss."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dJudas, f\u00f6rr\u00e5der du M\u00e4nniskosonen med en kyss?\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "N\u00e4r de som var med Jesus s\u00e5g vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda, fr\u00e5gade de: \u201dHerre, ska vi sl\u00e5 till med v\u00e5ra sv\u00e4rd?\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och en av dem slog till \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare och h\u00f6gg av honom h\u00f6gra \u00f6rat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dInget mer v\u00e5ld!\u201d Och s\u00e5 r\u00f6rde han vid mannens \u00f6ra och helade honom."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till de \u00f6verstepr\u00e4ster och officerare vid tempelvakten och folkets ledare som hade kommit dit f\u00f6r att gripa honom: \u201dSom med en farlig brottsling har ni kommit med sv\u00e4rd och klubbor f\u00f6r att gripa mig!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Dag efter dag var jag tillsammans med er i templet utan att ni r\u00f6rde mig. Men nu \u00e4r det dags f\u00f6r er att handla, nu har m\u00f6rkret makten.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar att han k\u00e4nner Jesus - (Matt 26:67-75; Mark 14:66-72; Joh 18:15-18; 18:25-27) D\u00e5 grep de Jesus och ledde honom till \u00f6verstepr\u00e4stens hus, och Petrus f\u00f6ljde med p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Inne p\u00e5 g\u00e5rden gjorde de upp en eld och satte sig runt den, och Petrus slog sig ner mitt ibland dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En tj\u00e4nsteflicka lade d\u00e5 m\u00e4rke till honom i eldskenet och b\u00f6rjade titta n\u00e4rmare p\u00e5 honom. Sedan sa hon: \u201dDen d\u00e4r mannen var ocks\u00e5 tillsammans med honom!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men Petrus nekade och sa: \u201dNej, kvinna, jag k\u00e4nner inte den mannen.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Efter en stund fick en annan syn p\u00e5 honom och sa: \u201dDu \u00e4r ocks\u00e5 en av dem!\u201d \u201dNej, det \u00e4r jag inte\u201d, svarade Petrus."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ungef\u00e4r en timma senare var det en tredje som p\u00e5stod: \u201dS\u00e4kert var den d\u00e4r karln med honom, han \u00e4r ju fr\u00e5n Galileen.\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men Petrus sa: \u201dJag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du menar, m\u00e4nniska!\u201d Och just n\u00e4r han sa det gol tuppen."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "I samma stund v\u00e4nde sig Herren om och s\u00e5g p\u00e5 Petrus, och d\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g vad Herren hade sagt till honom: \u201dInnan tuppen gal i natt ska du f\u00f6rneka mig tre g\u00e5nger.\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Och han gick ut och gr\u00e4t bittert."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "De m\u00e4n som bevakade Jesus b\u00f6rjade nu h\u00e5na och sl\u00e5 honom."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "De band f\u00f6r hans \u00f6gon och slog honom och sa: \u201dVisa att du \u00e4r en profet! Avsl\u00f6ja vem som slog dig.\u201d"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Och de f\u00f6rol\u00e4mpade honom p\u00e5 alla m\u00f6jliga s\u00e4tt."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Det judiska r\u00e5det vill se Jesus d\u00f6md till d\u00f6den - (Matt 26:63-65; Mark 14:61-64; Joh 18:19-21) Tidigt n\u00e4sta morgon samlades folkets ledare och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda. Jesus f\u00f6rdes till r\u00e5det."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: \u201d\u00c4r du Messias? S\u00e4g oss som det \u00e4r!\u201d Han svarade: \u201dOm jag s\u00e4ger det, s\u00e5 kommer ni inte att tro mig,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "och om jag b\u00f6rjar fr\u00e5ga er om n\u00e5got kommer ni inte att svara."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Men fr\u00e5n och med nu kommer M\u00e4nniskosonen att sitta p\u00e5 Maktens h\u00f6gra sida.\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "D\u00e5 sa de allihop: \u201dAllts\u00e5 \u00e4r du Guds Son?\u201d Men Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r ni sj\u00e4lva som s\u00e4ger att jag \u00e4r det.\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "D\u00e5 sa de igen: \u201dVi beh\u00f6ver v\u00e4l inga fler vittnen! Nu har vi h\u00f6rt honom s\u00e4ga det sj\u00e4lv.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av Pilatus - (Matt 27:11-14; Mark 15:1-5; Joh 18:28-37) Alla de f\u00f6rsamlade gick sedan iv\u00e4g och f\u00f6rde Jesus till Pilatus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r anklagade de honom och sa: \u201dDen h\u00e4r mannen leder v\u00e5rt folk vilse. Han p\u00e5st\u00e5r att vi inte ska betala skatt till kejsaren och ger sig ut f\u00f6r att vara Messias, en kung.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Pilatus honom: \u201d\u00c4r du judarnas kung?\u201d Men Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r du sj\u00e4lv som s\u00e4ger det.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilatus sa d\u00e5 till \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkmassan: \u201dJag kan inte finna den h\u00e4r mannen skyldig till n\u00e5got brott.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de envisades och sa: \u201dHan hetsar upp folket med sin undervisning \u00f6verallt i hela Judeen, fr\u00e5n Galileen och \u00e4nda hit.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Herodes - N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde detta, fr\u00e5gade han: \u201d\u00c4r mannen fr\u00e5n Galileen?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r han fick reda p\u00e5 att Jesus kom fr\u00e5n Herodes omr\u00e5de, skickade han honom till Herodes, som just d\u00e5 befann sig i Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herodes blev mycket glad \u00f6ver att f\u00e5 tr\u00e4ffa Jesus, f\u00f6r det hade han \u00f6nskat l\u00e4nge, eftersom han hade h\u00f6rt mycket om honom och hoppades f\u00e5 se honom g\u00f6ra n\u00e5got tecken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han st\u00e4llde d\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5ga p\u00e5 fr\u00e5ga till Jesus, men Jesus svarade honom inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Under tiden stod \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda d\u00e4r och fortsatte med sina v\u00e5ldsamma anklagelser."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till slut b\u00f6rjade Herodes och hans soldater att h\u00e5na och f\u00f6rl\u00f6jliga Jesus. Sedan satte de p\u00e5 honom en praktfull mantel och skickade honom tillbaka till Pilatus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen blev Herodes och Pilatus v\u00e4nner med varandra. De hade tidigare varit fiender."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pilatus d\u00f6mer Jesus till d\u00f6den - (Matt 27:15-26; Mark 15:6-15; Joh 18:39\u201419:16) Sedan kallade Pilatus samman \u00f6verstepr\u00e4sterna, medlemmarna i r\u00e5det och folket,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sa till dem: \u201dNi har f\u00f6rt den h\u00e4r mannen till mig och anklagat honom f\u00f6r att hetsa upp folket. Jag har f\u00f6rh\u00f6rt honom i er n\u00e4rvaro, och finner honom inte skyldig till era anklagelser."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herodes har kommit till samma slutsats och har d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nt honom tillbaka hit. Ingenting som den h\u00e4r mannen har gjort f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag bara straffa honom och sedan sl\u00e4ppa honom fri.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade hela folkhopen skrika: \u201dD\u00f6da honom, och sl\u00e4pp Barabbas fri ist\u00e4llet!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "(Barabbas satt f\u00e4ngslad f\u00f6r ett upplopp i staden och mord.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng f\u00f6rs\u00f6kte Pilatus att diskutera med dem, f\u00f6r han ville g\u00e4rna sl\u00e4ppa Jesus fri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de ropade utan uppeh\u00e5ll: \u201dKorsf\u00e4st honom, korsf\u00e4st honom!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r tredje g\u00e5ngen fr\u00e5gade Pilatus: \u201dVad har han gjort f\u00f6r ont? Jag har inte funnit honom skyldig till n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den. Jag kommer bara att straffa honom och sedan l\u00e5ta honom g\u00e5.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men folket skrek utan uppeh\u00e5ll att Jesus skulle korsf\u00e4stas, och till slut gav deras rop effekt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pilatus best\u00e4mde sig f\u00f6r att g\u00f6ra som de kr\u00e4vde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han frigav mannen som satt i f\u00e4ngelse f\u00f6r upplopp och mord. Men Jesus \u00f6verl\u00e4mnade han \u00e5t dem s\u00e5 att de fick g\u00f6ra som de ville."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus korsf\u00e4sts - (Matt 27:32-44; Mark 15:21-32; Joh 19:17-24) N\u00e4r de f\u00f6rde bort honom grep de tag i en man fr\u00e5n Kyrene som hette Simon. Han var p\u00e5 v\u00e4g in fr\u00e5n landsbygden, och de lade korset p\u00e5 honom och l\u00e4t honom b\u00e4ra det efter Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En stor folkmassa f\u00f6ljde med Jesus, bland annat m\u00e5nga s\u00f6rjande och gr\u00e5tande kvinnor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig till dem och sa: \u201dJerusalems d\u00f6ttrar! Gr\u00e5t inte \u00f6ver mig, utan gr\u00e5t \u00f6ver er sj\u00e4lva och era barn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det kommer en tid, d\u00e5 man ska s\u00e4ga: Lyckliga \u00e4r de ofruktsamma, de kvinnor som aldrig har f\u00f6tt barn eller ammat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ska man s\u00e4ga till bergen: D\u00f6lj oss! och till h\u00f6jderna: Fall \u00f6ver oss!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r om de g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r mot det gr\u00f6na tr\u00e4det, vad kommer d\u00e5 inte att h\u00e4nda med det torra?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tv\u00e5 brottslingar f\u00f6rdes ocks\u00e5 ut f\u00f6r att avr\u00e4ttas tillsammans med Jesus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och n\u00e4r man kom till den plats som kallas Skallen korsf\u00e4ste de honom tillsammans med brottslingarna, en p\u00e5 var sida om honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus bad: \u201dFader, f\u00f6rl\u00e5t dem, f\u00f6r de vet inte vad de g\u00f6r.\u201d De kastade sedan lott om hans kl\u00e4der och delade dem mellan sig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folkhopen stod och tittade p\u00e5, och medlemmarna i r\u00e5det h\u00e5nade honom: \u201dHan var bra p\u00e5 att r\u00e4dda andra\u201d, sa de. \u201dNu f\u00e5r han r\u00e4dda sig sj\u00e4lv, om han \u00e4r Guds Messias, den utvalde.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c4ven soldaterna h\u00e5nade honom. De r\u00e4ckte honom surt vin"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och sa: \u201dOm du \u00e4r judarnas kung, s\u00e5 r\u00e4dda dig sj\u00e4lv!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Man hade n\u00e4mligen satt upp en skylt ovanf\u00f6r Jesus, d\u00e4r det stod: DETTA \u00e4R JUDARNAS KUNG."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En av de brottslingar som h\u00e4ngde d\u00e4r h\u00e5nade honom ocks\u00e5 och sa: \u201d\u00c4r det inte du som \u00e4r Messias? R\u00e4dda d\u00e5 dig sj\u00e4lv och oss!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men den andra brottslingen tillr\u00e4ttavisade honom och sa: \u201dFruktar du inte ens Gud, du som f\u00e5tt samma dom?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vi f\u00e5r det vi f\u00f6rtj\u00e4nar, vi har d\u00f6mts f\u00f6r v\u00e5ra brott, men den h\u00e4r mannen har inte gjort n\u00e5got ont.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sedan sa han: \u201dJesus, kom ih\u00e5g mig den dag du kommer med ditt rike.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag dig att du idag ska vara med mig i paradiset.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r p\u00e5 korset - (Matt 27:45-56; Mark 15:33-41; Joh 19:28-30) Klockan var nu runt tolv p\u00e5 dagen. D\u00e5 blev det m\u00f6rkt \u00f6ver hela jorden \u00e4nda fram till klockan tre,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "f\u00f6r solen f\u00f6rm\u00f6rkades helt. Och f\u00f6rh\u00e4nget i templet brast i tv\u00e5 delar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Samtidigt ropade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dFader, i dina h\u00e4nder \u00f6verl\u00e4mnar jag min ande\u201d, och med de orden slutade han att andas."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den romerska officeren, som s\u00e5g vad som h\u00e4nde, prisade d\u00e5 Gud och sa: \u201dHan m\u00e5ste verkligen ha varit en r\u00e4ttf\u00e4rdig man.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r folket, som hade samlats f\u00f6r att se p\u00e5, s\u00e5g vad som h\u00e4nde, slog de sig mot br\u00f6stet och gick hem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men alla hans v\u00e4nner, d\u00e4ribland kvinnorna som hade f\u00f6ljt med honom fr\u00e5n Galileen, stod p\u00e5 avst\u00e5nd och s\u00e5g alltihop."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus begravs - (Matt 27:57-61; Mark 15:42-47; Joh 19:38-42) Nu fanns det en man som hette Josef och var medlem i r\u00e5det, en god och r\u00e4ttf\u00e4rdig man,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "som inte var delaktig i de andras beslut och handlingar. Han var fr\u00e5n staden Arimataia i Judeen och v\u00e4ntade p\u00e5 Guds rike."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Josef gick till Pilatus och bad att f\u00e5 Jesus kropp."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han tog sedan ner kroppen och lindade den i linnetyg och lade den i en grav som var uthuggen i en klippa och d\u00e4r \u00e4nnu ingen hade blivit lagd."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta var p\u00e5 f\u00f6rberedelsedagen, just innan sabbaten skulle b\u00f6rja."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Kvinnorna som hade f\u00f6ljt med Jesus fr\u00e5n Galileen gick efter och s\u00e5g hur hans kropp lades i graven."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sedan gick de hem och gjorde i ordning v\u00e4lluktande oljor. Men p\u00e5 sabbaten h\u00f6ll de sig stilla, i enlighet med budordet."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da - (Matt 28:1-8; Mark 16:1-8; Joh 20:1-18) Mycket tidigt p\u00e5 morgonen efter sabbaten, i gryningen, gick kvinnorna till graven med oljorna som de hade gjort i ordning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fick de se att stenen var bortrullad fr\u00e5n grav\u00f6ppningen,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och n\u00e4r de gick in i graven kunde de inte hitta Herren Jesus kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De visste inte vad de skulle tro. D\u00e5 stod d\u00e4r pl\u00f6tsligt tv\u00e5 m\u00e4n i skinande vita kl\u00e4der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kvinnorna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och bugade sig djupt, men m\u00e4nnen fr\u00e5gade dem: \u201dVarf\u00f6r letar ni efter den levande bland de d\u00f6da?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r inte h\u00e4r. Han har uppst\u00e5tt. Kommer ni inte ih\u00e5g vad han sa till er d\u00e5 han fortfarande var i Galileen:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "att M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste \u00f6verl\u00e4mnas till syndiga m\u00e4nniskor och korsf\u00e4stas och uppst\u00e5 p\u00e5 den tredje dagen?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom de ih\u00e5g att Jesus hade sagt detta,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och n\u00e4r de kom tillbaka fr\u00e5n graven ber\u00e4ttade de allt detta f\u00f6r de elva och f\u00f6r alla de andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var Maria fr\u00e5n Magdala, och Johanna och Maria, Jakobs mor, och flera andra, som tillsammans ber\u00e4ttade detta f\u00f6r apostlarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de tyckte att det l\u00e4t som tomt prat och trodde inte p\u00e5 det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Petrus sprang iv\u00e4g till graven, och n\u00e4r han b\u00f6jde sig ner och tittade in s\u00e5g han linnesvepningen ligga d\u00e4r. Han gick d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rundrad \u00f6ver det som hade h\u00e4nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tv\u00e5 l\u00e4rjungar p\u00e5 v\u00e4g till Emmaus - Samma dag var tv\u00e5 l\u00e4rjungar p\u00e5 v\u00e4g till en by som heter Emmaus och som ligger drygt en mil fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gick och samtalade med varandra om allt som hade h\u00e4nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt, medan de pratade och diskuterade, kom Jesus sj\u00e4lv och b\u00f6rjade g\u00e5 bredvid dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men fast de s\u00e5g honom var det n\u00e5got som hindrade dem fr\u00e5n att k\u00e4nna igen honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det ni g\u00e5r h\u00e4r och diskuterar med varandra?\u201d undrade han. D\u00e5 stannade de, och med sorg i blicken"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "svarade en av dem, som hette Kleopas: \u201d\u00c4r du bara en bes\u00f6kare som har varit i Jerusalem och inte vet vad som h\u00e4nt d\u00e4r de senaste dagarna?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det som har h\u00e4nt?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dDet h\u00e4r med Jesus fr\u00e5n Nasaret\u201d, sa de. \u201dHan var en profet, som var m\u00e4ktig i ord och g\u00e4rning inf\u00f6r b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna och medlemmarna i r\u00e5det \u00f6verl\u00e4mnade honom till att d\u00f6mas till d\u00f6den och korsf\u00e4stas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och vi som hoppades att han var den som skulle befria Israel! Idag \u00e4r det dessutom tredje dagen sedan allt detta h\u00e4nde,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och nu har n\u00e5gra kvinnor bland oss gjort oss helt uppskakade. De gick n\u00e4mligen ut till graven tidigt i morse"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men fann inte hans kropp. N\u00e4r de kom tillbaka ber\u00e4ttade de att de i en syn hade sett \u00e4nglar, som sa att han lever."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra av de v\u00e5ra gick d\u00e4rf\u00f6r till graven, och de fann att det st\u00e4mde som kvinnorna hade sagt. Men honom s\u00e5g de inte.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dT\u00e4nk vad lite ni f\u00f6rst\u00e5r! Och hur sv\u00e5rt era hj\u00e4rtan har f\u00f6r att tro p\u00e5 det som profeterna har sagt!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Skulle inte Messias lida detta och efter det g\u00e5 in i sin h\u00e4rlighet?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rklarade han f\u00f6r dem, med b\u00f6rjan hos Mose och alla profeterna, vad som stod om honom i alla Skrifterna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vid det laget var de n\u00e4stan framme i byn dit de var p\u00e5 v\u00e4g, och det s\u00e5g ut som om Jesus t\u00e4nkte g\u00e5 vidare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men de hejdade honom och bad ivrigt: \u201dStanna h\u00e4r hos oss. Det b\u00f6rjar ju redan bli kv\u00e4ll, och dagen har g\u00e5tt.\u201d Jesus f\u00f6ljde d\u00e5 med dem in och stannade."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan slagit sig ner f\u00f6r att \u00e4ta, tog han br\u00f6det och tackade Gud f\u00f6r det, br\u00f6t det och r\u00e4ckte det till dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnades deras \u00f6gon och de k\u00e4nde igen honom. Men d\u00e5 var han f\u00f6rsvunnen ur deras \u00e5syn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De sa till varandra: \u201dVisst k\u00e4ndes det som en eld som brann i v\u00e5ra hj\u00e4rtan n\u00e4r han talade med oss p\u00e5 v\u00e4gen och f\u00f6rklarade Skriften f\u00f6r oss?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och utan att f\u00f6rlora n\u00e5gon tid skyndade de tillbaka till Jerusalem, d\u00e4r de fann de elva och de andra f\u00f6rsamlade."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dessa tog emot dem med orden: \u201dHerren har verkligen uppst\u00e5tt! Han har visat sig f\u00f6r Simon!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade de tv\u00e5 vad som hade h\u00e4nt p\u00e5 v\u00e4gen, och hur de hade k\u00e4nt igen honom d\u00e5 han br\u00f6t br\u00f6det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r sina l\u00e4rjungar - (Joh 20:19-23) Medan de fortfarande h\u00f6ll p\u00e5 att ber\u00e4tta stod Jesus pl\u00f6tsligt d\u00e4r mitt ibland dem och sa till dem: \u201dFrid \u00e5t er alla!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men de blev fruktansv\u00e4rt r\u00e4dda allihop, och trodde att det var en ande."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r \u00e4r ni r\u00e4dda?\u201d fr\u00e5gade Jesus. \u201dVarf\u00f6r stiger det upp tvivel i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Se p\u00e5 mina h\u00e4nder och mina f\u00f6tter! Det \u00e4r jag sj\u00e4lv. K\u00e4nn p\u00e5 mig och se! En ande har inte k\u00f6tt och ben, som ni kan se att jag har.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r han sagt det visade han dem sina h\u00e4nder och f\u00f6tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men fortfarande kunde de inte tro, s\u00e5 fyllda av b\u00e5de gl\u00e4dje och f\u00f6rv\u00e5ning var de. D\u00e5 fr\u00e5gade han dem: \u201dHar ni n\u00e5got att \u00e4ta?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och de gav honom en bit stekt fisk,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "som han \u00e5t medan de s\u00e5g p\u00e5."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sedan sa han till dem: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r vad jag sa till er medan jag fortfarande var hos er, att allt som st\u00e5r skrivet om mig i Moses lag, hos profeterna och i psalmerna, m\u00e5ste g\u00e5 i uppfyllelse.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan \u00f6ppnade han deras sinnen s\u00e5 att de f\u00f6rstod Skrifterna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dDetta \u00e4r vad som st\u00e5r skrivet, att Messias ska lida och uppst\u00e5 igen p\u00e5 den tredje dagen."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och omv\u00e4ndelse och syndernas f\u00f6rl\u00e5telse ska f\u00f6rkunnas i hans namn f\u00f6r alla folk, med b\u00f6rjan i Jerusalem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ni ska vittna om allt detta."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och jag ska s\u00e4nda er vad min Fader har lovat. Men stanna h\u00e4r i staden tills ni utrustas med kraft fr\u00e5n h\u00f6jden.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus far upp till himlen - Sedan tog Jesus dem med sig ut ur staden och bort mot Betania, och d\u00e4r lyfte han sina h\u00e4nder och v\u00e4lsignade dem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Medan han v\u00e4lsignade dem, l\u00e4mnade han dem och togs upp till himlen."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De f\u00f6ll d\u00e5 ner och tillbad honom och \u00e5terv\u00e4nde sedan till Jerusalem fyllda av en stor gl\u00e4dje."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Och de var st\u00e4ndigt i templet och hyllade Gud."
                }
            }
        }
    }
}