{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren banar v\u00e4g f\u00f6r Jesus - (Matt 3:1-12; Luk 3:2-16; Joh 1:19-28) H\u00e4r b\u00f6rjar evangeliet om Jesus Kristus, Guds Son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet genom profeten Jesaja: \u201dSe! Jag ska s\u00e4nda min budb\u00e4rare f\u00f6re dig, och han ska bereda v\u00e4gen f\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En r\u00f6st ropar i \u00f6demarken: \u2019Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren! J\u00e4mna en v\u00e4g f\u00f6r honom!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 tr\u00e4dde Johannes d\u00f6paren fram i \u00f6demarken och f\u00f6rkunnade omv\u00e4ndelsens dop f\u00f6r syndernas f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e4nniskor fr\u00e5n hela Judeen och alla i Jerusalem kom ut till honom, och n\u00e4r de hade bek\u00e4nt sina synder, d\u00f6pte han dem i Jordanfloden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Johannes hade kl\u00e4der som var gjorda av kamelh\u00e5r, och han hade ett l\u00e4derb\u00e4lte runt midjan. Han \u00e5t gr\u00e4shoppor och vildhonung."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00f6rkunnade: \u201dEfter mig kommer en som \u00e4r starkare \u00e4n jag. Jag \u00e4r inte ens v\u00e4rdig att b\u00f6ja mig ner och knyta upp hans sandalremmar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag d\u00f6per er med vatten, men han ska d\u00f6pa er i den heliga Anden.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus blir d\u00f6pt - (Matt 3:13-17; Luk 3:21-22; Joh 1:32-34) Vid den tiden kom Jesus fr\u00e5n Nasaret i Galileen och blev d\u00f6pt av Johannes i Jordanfloden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sedan steg upp ur vattnet, fick han se himlen \u00f6ppna sig och Anden s\u00e4nka sig ner \u00f6ver honom som en duva."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och en r\u00f6st fr\u00e5n himlen sa: \u201dDu \u00e4r min \u00e4lskade Son, du \u00e4r min gl\u00e4dje.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus pr\u00f6vas av Satan - (Matt 4:1-11; Luk 4:1-13) D\u00e5 f\u00f6rde Anden ut Jesus i \u00f6demarken,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och d\u00e4r stannade han under fyrtio dagar och pr\u00f6vades av Satan. Han levde bland de vilda djuren, och \u00e4nglarna betj\u00e4nade honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus talar till folket i Galileen - (Matt 4:12-17; Luk 4:14-15) N\u00e4r Johannes sedan sattes i f\u00e4ngelse, kom Jesus till Galileen f\u00f6r att sprida evangeliet fr\u00e5n Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dTiden har nu kommit d\u00e5 Guds rike \u00e4r n\u00e4ra. V\u00e4nd om och tro p\u00e5 evangeliet!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De f\u00f6rsta l\u00e4rjungarna - (Matt 4:18-22; Luk 5:2-11) En dag n\u00e4r Jesus vandrade l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n, fick han se Simon och hans bror Andreas st\u00e5 och kasta ut n\u00e4t i sj\u00f6n, f\u00f6r de var fiskare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus sa till dem: \u201dKom och f\u00f6lj mig, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra er till m\u00e4nniskofiskare.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De l\u00e4mnade genast sina n\u00e4t och f\u00f6ljde honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r han gick lite l\u00e4ngre bort fick han se Sebedaios s\u00f6ner, Jakob och Johannes, sitta i en b\u00e5t och g\u00f6ra i ordning sina n\u00e4t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han kallade genast p\u00e5 dem ocks\u00e5, och de l\u00e4mnade d\u00e5 sin far Sebedaios och hans arbetare f\u00f6r att f\u00f6lja Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus undervisar med makt - (Luk 4:31-37) De kom nu till Kafarnaum, och n\u00e4r det blev sabbat gick de till synagogan, d\u00e4r Jesus undervisade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De var mycket h\u00e4pna \u00f6ver hans undervisning, f\u00f6r han talade med makt, och inte som de skriftl\u00e4rda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I synagogan fanns den h\u00e4r dagen en man som var besatt av en oren ande, och han b\u00f6rjade ropa:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dVad har du med oss att g\u00f6ra, Jesus fr\u00e5n Nasaret? Har du kommit f\u00f6r att ta d\u00f6d p\u00e5 oss? Jag vet vem du \u00e4r, du Guds helige!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus sa str\u00e4ngt till honom: \u201dTig! Far ut ur honom!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade den orena anden rycka och slita i mannen och for ut ur honom med ett v\u00e5ldsamt skrik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De blev alldeles f\u00f6rskr\u00e4ckta och b\u00f6rjade diskutera med varandra och fr\u00e5ga: \u201dVad \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r en ny l\u00e4ra? Vilken makt! Till och med de orena andarna lyder hans order!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och ryktet om honom spred sig snabbt genom hela Galileen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar Simons sv\u00e4rmor och m\u00e5nga andra - (Matt 8:14-16; Luk 4:38-41) N\u00e4r de hade l\u00e4mnat synagogan, gick de hem till Simon och Andreas, tillsammans med Jakob och Johannes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4r l\u00e5g Simons sv\u00e4rmor sjuk i feber, och det ber\u00e4ttade de genast f\u00f6r Jesus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han gick d\u00e5 fram till henne och tog henne i handen och reste henne upp. Febern l\u00e4mnade henne, och hon betj\u00e4nade dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen, efter solnedg\u00e5ngen, kom man till honom med alla sjuka och besatta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hela staden hade samlats utanf\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus botade m\u00e5nga sjuka som led av olika slags sjukdomar, och han drev ut m\u00e5nga onda andar. Men han f\u00f6rbj\u00f6d andarna att tala eftersom de visste vem han var."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus talar till folket i Galileen - (Luk 4:42-44) N\u00e4sta morgon, l\u00e5ngt f\u00f6re gryningen, gick Jesus bort d\u00e4rifr\u00e5n till en enslig plats f\u00f6r att be."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon och de andra skyndade snart ut f\u00f6r att leta reda p\u00e5 honom,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och n\u00e4r de hade hittat honom sa de: \u201dAlla fr\u00e5gar efter dig.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dVi m\u00e5ste g\u00e5 till de andra st\u00e4derna h\u00e4romkring, s\u00e5 att jag kan f\u00f6rkunna d\u00e4r ocks\u00e5. Det var d\u00e4rf\u00f6r jag kom hit.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han vandrade sedan genom hela Galileen och predikade i synagogorna och drev ut onda andar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus botar en spet\u00e4lsk man - (Matt 8:2-4; Luk 5:12-16) En g\u00e5ng kom en spet\u00e4lsk man och f\u00f6ll ner p\u00e5 kn\u00e4 framf\u00f6r honom och bad: \u201dOm du vill, s\u00e5 kan du g\u00f6ra mig ren.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 greps Jesus av medlidande, str\u00e4ckte ut handen och r\u00f6rde vid honom och sa: \u201dDet vill jag. Du \u00e4r ren!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och genast f\u00f6rsvann spet\u00e4lskan, och mannen var ren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus skickade sedan bort honom och sa str\u00e4ngt till honom:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201dBer\u00e4tta inte detta f\u00f6r n\u00e5gon, utan g\u00e5 och visa upp dig f\u00f6r pr\u00e4sten. Ta ocks\u00e5 med dig det offer f\u00f6r din rening som Mose har best\u00e4mt, till ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r dem.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men mannen gick genast iv\u00e4g och ber\u00e4ttade detta \u00f6ppet f\u00f6r alla. Jesus kunde d\u00e4rf\u00f6r inte visa sig \u00f6ppet l\u00e4ngre i n\u00e5gon stad, utan m\u00e5ste h\u00e5lla till ute i \u00f6demarken. Men folk kom \u00e4nd\u00e5 till honom fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en f\u00f6rlamad man - (Matt 9:2-8; Luk 5:18-26) N\u00e5gra dagar senare kom Jesus tillbaka till Kafarnaum igen, och nyheten om att han kommit hem spred sig snabbt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 samlades d\u00e4r s\u00e5 mycket folk att de inte ens fick plats utanf\u00f6r d\u00f6rren. Och han f\u00f6rkunnade ordet f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom fyra m\u00e4n till honom b\u00e4rande p\u00e5 en f\u00f6rlamad man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r de inte kunde tr\u00e4nga sig igenom folkmassan och komma fram till Jesus gjorde de h\u00e5l i taket ovanf\u00f6r honom. Genom \u00f6ppningen firade de sedan ner b\u00e4dden med den f\u00f6rlamade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g deras tro, sa han till den f\u00f6rlamade: \u201dMin son, dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e5gra skriftl\u00e4rda satt d\u00e4r, och de t\u00e4nkte i sina hj\u00e4rtan:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dHur kan han tala p\u00e5 det viset och h\u00e4da? Vem utom Gud kan f\u00f6rl\u00e5ta synder?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod i sin ande vad de t\u00e4nkte, och fr\u00e5gade dem: \u201dVarf\u00f6r t\u00e4nker ni s\u00e5dana tankar i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vilket \u00e4r l\u00e4ttare, att s\u00e4ga till den f\u00f6rlamade: \u2019Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna\u2019, eller att s\u00e4ga: \u2019Res dig upp, ta din b\u00e4dd och g\u00e5?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dMen f\u00f6r att ni ska veta att M\u00e4nniskosonen har makt att f\u00f6rl\u00e5ta synder h\u00e4r p\u00e5 jorden,\u201d \u2013\u2006nu talade han till den f\u00f6rlamade:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201ds\u00e4ger jag till dig: Res dig upp, ta din b\u00e5r och g\u00e5 hem!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 steg mannen upp, tog sin b\u00e4dd och gick ut, mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 de f\u00f6rbluffade m\u00e4nniskorna. Och man hyllade Gud och sa: \u201dAldrig f\u00f6rr har vi sett n\u00e5got s\u00e5dant!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus kallar en tullindrivare att f\u00f6lja honom - (Matt 9:9-13; Luk 5:27-32) Sedan gick Jesus l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n igen, och stora folkmassor kom till honom, och han undervisade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han gick d\u00e4r fick han se Levi, Alfaios son, sitta vid tullhuset. \u201dKom och f\u00f6lj mig\u201d, sa Jesus till honom. Och Levi reste sig och f\u00f6ljde Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus senare \u00e5t i hans hus, fanns d\u00e4r m\u00e5nga tullindrivare och syndare som \u00e5t tillsammans med honom och hans l\u00e4rjungar, f\u00f6r m\u00e5nga av dem hade ocks\u00e5 b\u00f6rjat f\u00f6lja Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 de skriftl\u00e4rda bland fariseerna s\u00e5g Jesus i detta s\u00e4llskap, sa de till hans l\u00e4rjungar: \u201d\u00c4ter han verkligen med tullindrivare och syndare?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Jesus h\u00f6rde det och sa till dem: \u201dDet \u00e4r inte de friska som beh\u00f6ver l\u00e4kare, utan de sjuka. Jag har inte kommit f\u00f6r att kalla r\u00e4ttf\u00e4rdiga utan syndare.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus svarar p\u00e5 en fr\u00e5ga om fasta - (Matt 9:14-17; Luk 5:33-39) Johannes d\u00f6parens l\u00e4rjungar och fariseerna fastade. D\u00e5 kom n\u00e5gra och fr\u00e5gade Jesus: \u201dVarf\u00f6r fastar inte dina l\u00e4rjungar som Johannes l\u00e4rjungar och fariseerna g\u00f6r?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dBr\u00f6llopsg\u00e4sterna kan v\u00e4l inte fasta medan brudgummen \u00e4r hos dem? Nej, s\u00e5 l\u00e4nge brudgummen \u00e4r tillsammans med dem kan de inte fasta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men en dag ska han tas ifr\u00e5n dem, och d\u00e5 kommer de att fasta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen lagar ett gammalt kl\u00e4desplagg med ett stycke nytt, okrympt tyg, f\u00f6r d\u00e5 krymper det nya tyget och river s\u00f6nder plagget, s\u00e5 att h\u00e5let blir \u00e4nnu st\u00f6rre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och ingen h\u00e4ller nytt vin i gamla vins\u00e4ckar, f\u00f6r n\u00e4r vinet j\u00e4ser spr\u00e4ngs s\u00e4ckarna, och allt blir f\u00f6rst\u00f6rt, b\u00e5de vinet och s\u00e4ckarna. Nej, nytt vin h\u00e4ller man i nya s\u00e4ckar.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus l\u00e4rjungar plockar ax p\u00e5 sabbaten - (Matt 12:1-8; Luk 6:1-5) En g\u00e5ng n\u00e4r det var sabbat gick Jesus och hans l\u00e4rjungar genom n\u00e5gra s\u00e4desf\u00e4lt, och medan de gick ryckte hans l\u00e4rjungar av ax."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fariseerna sa d\u00e5 till Jesus: \u201dVarf\u00f6r g\u00f6r de s\u00e5 d\u00e4r? Det d\u00e4r \u00e4r ju inte till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus svarade dem: \u201dHar ni aldrig l\u00e4st vad David gjorde n\u00e4r han och hans m\u00e4n blev hungriga och inte hade n\u00e5got att \u00e4ta?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han gick in i Guds hus\u2006\u2013\u2006d\u00e5 var Evjatar \u00f6verstepr\u00e4st\u2006\u2013\u2006och \u00e5t av sk\u00e5debr\u00f6den som bara pr\u00e4sterna f\u00e5r \u00e4ta och delade med sig till de andra.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till dem: \u201dSabbaten blev till f\u00f6r m\u00e4nniskans skull, och inte m\u00e4nniskan f\u00f6r sabbatens skull."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r M\u00e4nniskosonen ocks\u00e5 Herre \u00f6ver sabbaten.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en man p\u00e5 sabbaten - (Matt 12:9-14; Luk 6:6-11) En annan g\u00e5ng gick Jesus in i en synagoga, och d\u00e4r var en man som hade en f\u00f6rtvinad hand."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De h\u00f6ll noga \u00f6gonen p\u00e5 honom f\u00f6r att se om han skulle bota mannen p\u00e5 sabbaten, s\u00e5 att de skulle f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jesus sa till mannen med den f\u00f6rtvinade handen: \u201dRes dig upp och kom hit fram.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han dem: \u201dVad \u00e4r till\u00e5tet att g\u00f6ra p\u00e5 sabbaten, g\u00f6ra gott eller ont, r\u00e4dda liv eller d\u00f6da n\u00e5gon?\u201d Men ingen ville s\u00e4ga n\u00e5got."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g han p\u00e5 dem med vrede, djupt bedr\u00f6vad \u00f6ver h\u00e5rdheten i deras hj\u00e4rtan. Sedan sa han till mannen: \u201dR\u00e4ck fram din hand!\u201d Och d\u00e5 mannen gjorde det, blev handen normal igen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men fariseerna gick ut och b\u00f6rjade genast g\u00f6ra upp planer tillsammans med Herodes anh\u00e4ngare p\u00e5 hur de skulle f\u00e5 Jesus d\u00f6dad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mycket folk f\u00f6ljer Jesus - (Matt 4:23-25; 12:15-16; Luk 6:17-19) Jesus och hans l\u00e4rjungar drog sig nu till sj\u00f6n, och massor av m\u00e4nniskor fr\u00e5n Galileen, men ocks\u00e5 fr\u00e5n Judeen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jerusalem och Idumeen, fr\u00e5n andra sidan Jordan och \u00e4nda bortifr\u00e5n Tyros och Sidon, f\u00f6ljde honom n\u00e4r de h\u00f6rde om allt han gjorde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus bad sina l\u00e4rjungar att ha en b\u00e5t f\u00e4rdig, f\u00f6r att han skulle slippa bli tr\u00e4ngd av folkmassan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga m\u00e4nniskor hade blivit botade, och de sjuka tr\u00e4ngde d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 fr\u00e5n alla h\u00e5ll f\u00f6r att r\u00f6ra vid honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de orena andarna fick syn p\u00e5 honom, f\u00f6ll de ner vid hans f\u00f6tter och ropade: \u201dDu \u00e4r Guds Son!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem str\u00e4ngt att avsl\u00f6ja vem han var."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus utser sina tolv l\u00e4rjungar - (Matt 10:2-4; Luk 6:14-16; Apg 1:13) Sedan gick Jesus upp p\u00e5 ett berg och tog med sig n\u00e5gra som han hade valt ut. N\u00e4r de kom till honom,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "uts\u00e5g han tolv av dem, som han kallade apostlar, till att f\u00f6lja honom och s\u00e4ndas ut f\u00f6r att predika,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och han gav dem makt att driva ut onda andar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De tolv han uts\u00e5g var: Simon, som han gav namnet Petrus,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sebedaios s\u00f6ner Jakob och Johannes, som han kallade Boanerges, \u201d\u00e5sks\u00f6nerna\u201d,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Andreas, Filippos, Bartolomaios, Matteus, Tomas, Alfaios son Jakob, Taddaios, Simon \u201dden ivrige\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och Judas Iskariot, som senare f\u00f6rr\u00e5dde Jesus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus beskylls f\u00f6r att vara i f\u00f6rbund med dj\u00e4vulen - (Matt 12:22-29; Luk 11:14-23; 12:10) N\u00e4r Jesus kom hem, b\u00f6rjade folk att samlas igen, i en s\u00e5dan m\u00e4ngd att varken han eller hans l\u00e4rjungar ens fick tid att \u00e4ta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r hans familj fick h\u00f6ra det, gick de dit f\u00f6r att ta hand om honom. \u201dHan \u00e4r fr\u00e5n sina sinnen!\u201d sa de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men de skriftl\u00e4rda, som hade kommit fr\u00e5n Jerusalem, sa: \u201dHan \u00e4r besatt av Beelsebul. Han driver ut de onda andarna med hj\u00e4lp av de onda andarnas h\u00e4rskare.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus kallade d\u00e5 till sig dem och talade till dem i liknelser: \u201dHur kan Satan driva ut Satan?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ett rike d\u00e4r man strider mot varandra g\u00e5r ju under."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och en familj d\u00e4r man strider mot varandra upph\u00f6r snart att existera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om nu Satan \u00e4r kluven och strider mot sig sj\u00e4lv, d\u00e5 kan han inte best\u00e5, utan det \u00e4r snart ute med honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ingen kan g\u00e5 in i en stark mans hus och plundra honom p\u00e5 vad han \u00e4ger utan att f\u00f6rst binda honom. Sedan kan man plundra hans hus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: M\u00e4nniskor kan f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r alla slags synder och h\u00e4delser, hur mycket man \u00e4n h\u00e4dar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men den som h\u00e4dar den heliga Anden kan aldrig i evighet f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse. D\u00e5 g\u00f6r man sig skyldig till en evig synd.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De hade n\u00e4mligen sagt att han hade en oren ande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus riktiga familj - (Matt 12:46-50; Luk 8:19-21) Nu kom Jesus mor och hans br\u00f6der och stannade utanf\u00f6r och skickade bud till honom f\u00f6r att kalla p\u00e5 honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Skaran som satt runt Jesus sa d\u00e5 till honom: \u201dDin mor och dina br\u00f6der st\u00e5r h\u00e4r utanf\u00f6r och fr\u00e5gar efter dig.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dMin mor och mina br\u00f6der! Vilka \u00e4r det?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g han p\u00e5 dem som satt runt omkring honom och sa: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r min mor och mina syskon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Var och en som g\u00f6r Guds vilja \u00e4r min bror och min syster och min mor.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om lantbrukaren som s\u00e5dde s\u00e4d - (Matt 13:1-9; Luk 8:4-8) Sedan b\u00f6rjade Jesus undervisa nere vid sj\u00f6n igen. Och folkmassan som samlades omkring honom var s\u00e5 stor att han fick stiga i en b\u00e5t och sitta i den, medan folket stod p\u00e5 stranden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han undervisade dem genom m\u00e5nga liknelser. I sin undervisning sa han:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dLyssna! En lantbrukare gick ut f\u00f6r att s\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del av s\u00e4deskornen p\u00e5 v\u00e4gen bredvid, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En del korn f\u00f6ll d\u00e4r marken var stenig och jordlagret tunt. De v\u00e4xte snabbt upp i den tunna myllan,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men n\u00e4r solen steg vissnade de bort, eftersom de saknade rot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Andra f\u00f6ll bland tistlarna, och n\u00e4r tistlarna v\u00e4xte upp kv\u00e4vdes de, s\u00e5 att de inte gav n\u00e5gon sk\u00f6rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del korn f\u00f6ll i b\u00f6rdig jord och v\u00e4xte upp och gav sk\u00f6rd, trettio, sextio och till och med hundra g\u00e5nger s\u00e5 mycket s\u00e4d som hade s\u00e5tts.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan sa han: \u201dLyssna, h\u00f6r, den som har \u00f6ron!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om s\u00e5dden - (Matt 13:10-23; Luk 8:9-15) N\u00e4r han senare var ensam med de tolv och de andra som f\u00f6ljde honom, fr\u00e5gade de honom om liknelsen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade: \u201dNi har f\u00e5tt g\u00e5van att f\u00f6rst\u00e5 Guds rikes hemlighet, men de andra utanf\u00f6r f\u00e5r allting bara i liknelser,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r att \u2019de ska se men \u00e4nd\u00e5 inte fatta, h\u00f6ra men \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rst\u00e5, och d\u00e4rf\u00f6r inte v\u00e4nda om och f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni inte f\u00f6rst\u00e5r ens den h\u00e4r liknelsen, hur ska ni d\u00e5 kunna begripa n\u00e5gra andra liknelser?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det lantbrukaren s\u00e5r \u00e4r ordet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5dden bredvid v\u00e4gen \u00e4r de hos vilka ordet blir s\u00e5tt, men som knappt har h\u00f6rt det f\u00f6rr\u00e4n Satan kommer och tar bort ordet som s\u00e5tts i dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5dden p\u00e5 den steniga marken \u00e4r de som h\u00f6r ordet och tar emot det med gl\u00e4dje,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men som saknar rot inom sig och bara best\u00e5r en kort tid. N\u00e4r sedan lidanden eller f\u00f6rf\u00f6ljelser kommer p\u00e5 grund av ordet, faller de genast bort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5dden bland tistlar \u00e4r de som h\u00f6r ordet"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men l\u00e5ter v\u00e4rldsliga bekymmer, rikedomens lockelser och beg\u00e4r efter andra saker f\u00e5 komma in och kv\u00e4va ordet, s\u00e5 att det blir fruktl\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men s\u00e5dden i den b\u00f6rdiga jorden \u00e4r de som lyssnar till ordet och tar det till sig och b\u00e4r frukt, trettio, sextio eller till och med hundra g\u00e5nger s\u00e5 mycket som den s\u00e5dd som s\u00e5ddes.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Liknelsen om lampan - (Luk 8:16-18) Sedan sa Jesus till dem: \u201dMan tar inte fram en lampa och st\u00e4ller ett s\u00e4desm\u00e5tt \u00f6ver den eller s\u00e4tter den under en s\u00e4ng. En lampa st\u00e4ller man i ett lampst\u00e4ll."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt som nu \u00e4r g\u00f6mt ska en dag f\u00f6ras fram, och allt som \u00e4r dolt ska dras upp i ljuset."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lyssna, h\u00f6r, du som har \u00f6ron!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dH\u00f6r upp! Med det m\u00e5tt ni m\u00e4ter ska det m\u00e4tas upp \u00e5t er och \u00e4ven mer kommer ni att f\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som har ska n\u00e4mligen f\u00e5. Men den som inget har, ska bli av med \u00e4ven det.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Liknelsen om s\u00e4den som v\u00e4xer - Han sa ocks\u00e5: \u201dGuds rike \u00e4r som n\u00e4r en man s\u00e5r s\u00e4d p\u00e5 marken."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mannen sover och vaknar, och allteftersom dagarna g\u00e5r b\u00f6rjar s\u00e4den gro och v\u00e4xa utan att han vet hur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det \u00e4r jorden som f\u00e5r s\u00e4den att gro, f\u00f6rst str\u00e5, sedan ax, och till slut \u00e4r vetet moget."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r gr\u00f6dan mognar kommer han med sin lie och sk\u00f6rdar den, eftersom det \u00e4r dags att sk\u00f6rda.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Liknelsen om senapsfr\u00f6et - (Matt 13:31-32; Luk 13:18-19) Han sa: \u201dHur ska vi beskriva Guds rike? Vilken liknelse ska vi anv\u00e4nda?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r som ett senapsfr\u00f6 som s\u00e5s i jorden. Det \u00e4r det minsta av alla fr\u00f6n som s\u00e5s i jorden,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men n\u00e4r det har s\u00e5tts v\u00e4xer det upp och blir st\u00f6rst bland kryddv\u00e4xterna och f\u00e5r s\u00e5 stora grenar att himlens f\u00e5glar kan bygga bo i dess skugga.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rkunnade ordet f\u00f6r dem i m\u00e5nga s\u00e5dana liknelser, s\u00e5 mycket de nu kunde f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han talade aldrig till dem utan en liknelse, men n\u00e4r han blev ensam med sina l\u00e4rjungar f\u00f6rklarade han allt f\u00f6r dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus stillar stormen - (Matt 8:18; 18:23-27; Luk 8:22-25) N\u00e4r det blev kv\u00e4ll sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: \u201dKom, s\u00e5 \u00e5ker vi \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade de folket och \u00e5kte \u00f6ver i den b\u00e5t d\u00e4r Jesus redan satt. Flera andra b\u00e5tar f\u00f6ljde ocks\u00e5 med."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men d\u00e5 bl\u00e5ste en v\u00e5ldsam storm upp, och h\u00f6ga v\u00e5gor slog in i b\u00e5ten s\u00e5 att den fylldes n\u00e4stan helt av vatten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus sj\u00e4lv l\u00e5g och sov i b\u00e5tens akter med huvudet mot en kudde. Men hans l\u00e4rjungar v\u00e4ckte honom och sa: \u201dM\u00e4stare, m\u00e4rker du inte att vi h\u00e5ller p\u00e5 att f\u00f6rg\u00e5s?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 reste han sig upp och talade str\u00e4ngt till vinden och sj\u00f6n och sa: \u201dTig! Var tyst!\u201d Och genast lade sig vinden, och det blev alldeles lugnt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han sina l\u00e4rjungar: \u201dVarf\u00f6r \u00e4r ni r\u00e4dda? Har ni fortfarande sv\u00e5rt att tro?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "F\u00f6rskr\u00e4ckta sa de till varandra: \u201dVem \u00e4r han, som till och med vinden och sj\u00f6n lyder?\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus befriar en man som \u00e4r besatt av onda andar - (Matt 8:28-34; Luk 8:26-37) S\u00e5 kom de \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n, till omr\u00e5det kring Gerasa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten kom en man emot honom fr\u00e5n gravplatsen. Han var besatt av en oren ande"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och levde bland gravarna. Numera gick det inte att binda honom ens med kedjor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Man hade flera g\u00e5nger f\u00f6rs\u00f6kt binda b\u00e5de hans h\u00e4nder och f\u00f6tter, men varje g\u00e5ng hade han slitit s\u00f6nder kedjorna och fotbojorna. Ingen kunde r\u00e5 p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dag och natt h\u00f6ll han till bland gravarna eller uppe bland bergen och skrek och skar s\u00f6nder sig sj\u00e4lv med stenar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mannen hade f\u00e5tt syn p\u00e5 Jesus redan d\u00e5 han var l\u00e5ngt borta och kom nu rusande och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dL\u00e4mna mig ifred, Jesus, du den h\u00f6gste Gudens Son! Sv\u00e4r inf\u00f6r Gud att inte pl\u00e5ga mig!\u201d skrek han,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r Jesus hade just befallt: \u201dFar ut ur mannen, du orena ande.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade nu: \u201dVad heter du?\u201d Han svarade: \u201dJag heter legion, f\u00f6r vi \u00e4r m\u00e5nga.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng bad han att Jesus inte skulle k\u00f6ra bort dem ifr\u00e5n omr\u00e5det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r gick en stor svinhjord och betade p\u00e5 berget."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Andarna tiggde d\u00e4rf\u00f6r och bad: \u201dSkicka iv\u00e4g oss till svinen, s\u00e5 att vi kan fara in i dem\u201d,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och Jesus l\u00e4t dem f\u00e5 som de ville. D\u00e5 l\u00e4mnade de orena andarna mannen och for in i svinen, och hela hjorden p\u00e5 omkring 2 000 svin st\u00f6rtade utf\u00f6r bergssluttningen och drunknade i sj\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herdarna som vaktat svinen sprang till staden och till landsbygden och ber\u00e4ttade alltihop, och folket gick d\u00e5 ut f\u00f6r att ta reda p\u00e5 vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till Jesus fick de se mannen som varit besatt av legionen sitta d\u00e4r, p\u00e5kl\u00e4dd och fullst\u00e4ndigt normal, och de blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6gonvittnena ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt med den besatta mannen och hur det hade g\u00e5tt f\u00f6r svinen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men d\u00e5 bad folket Jesus att l\u00e4mna deras omr\u00e5de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han steg i b\u00e5ten, bad mannen som varit besatt att han skulle f\u00e5 f\u00f6lja med Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Jesus ville inte ta med honom. \u201dG\u00e5 hem till de dina\u201d, sa han, \u201doch ber\u00e4tta f\u00f6r dem vad Herren har gjort med dig, och hur han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver dig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 gick mannen iv\u00e4g och ber\u00e4ttade i hela Tiostadsomr\u00e5det vad Jesus hade gjort med honom. Alla h\u00e4pnade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus botar en kvinna med bl\u00f6dningar och uppv\u00e4cker en d\u00f6d flicka - (Matt 9:18-26; Luk 8:41-56) N\u00e4r Jesus hade \u00e5kt tillbaka till andra sidan sj\u00f6n, samlades mycket folk omkring honom. Och medan han var d\u00e4r p\u00e5 stranden,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "kom en synagogf\u00f6rest\u00e5ndare som hette Jairos dit. S\u00e5 fort han fick syn p\u00e5 Jesus, f\u00f6ll han ner framf\u00f6r honom"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och v\u00e4djade: \u201dMin lilla dotter h\u00e5ller p\u00e5 att d\u00f6. Jag ber dig, kom och l\u00e4gg h\u00e4nderna p\u00e5 henne s\u00e5 att hennes liv kan r\u00e4ddas.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus gick genast med honom, f\u00f6ljd av mycket folk som tr\u00e4ngde p\u00e5 fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en kvinna, som under tolv \u00e5rs tid lidit av bl\u00f6dningar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon hade pl\u00e5gats mycket och behandlats av m\u00e5nga l\u00e4kare, men trots att hon gjort slut p\u00e5 allt hon \u00e4gde, hade hon inte blivit b\u00e4ttre, utan snarare s\u00e4mre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nu hade hon h\u00f6rt om Jesus och tr\u00e4ngde sig fram bakom honom i folksamlingen och r\u00f6rde vid hans mantel,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r hon sa: \u201dOm jag bara f\u00e5r r\u00f6ra vid hans kl\u00e4der s\u00e5 kommer jag att bli frisk.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och s\u00e5 snart hon r\u00f6rt vid honom, stannade bl\u00f6dningen och hon k\u00e4nde att hon var befriad fr\u00e5n sitt lidande."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte genast att det hade g\u00e5tt ut kraft fr\u00e5n honom, och han v\u00e4nde sig om och fr\u00e5gade: \u201dVem r\u00f6rde vid mina kl\u00e4der?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar sa till honom: \u201dFolk tr\u00e4nger ju p\u00e5 fr\u00e5n alla h\u00e5ll, sj\u00e4lvklart m\u00e5ste n\u00e5gon ha r\u00f6rt vid dig!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men Jesus s\u00e5g sig omkring f\u00f6r att f\u00e5 reda p\u00e5 vem som hade gjort det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kvinnan blev f\u00f6rskr\u00e4ckt, eftersom hon visste vad som hade h\u00e4nt med henne, men hon kom darrande fram och f\u00f6ll ner f\u00f6r Jesus och ber\u00e4ttade hur allt hade g\u00e5tt till."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till henne: \u201dMin dotter, din tro har gjort dig frisk. G\u00e5 i frid! Bli helad fr\u00e5n ditt lidande!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Medan Jesus fortfarande talade, kom det en budb\u00e4rare fr\u00e5n synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hus och meddelade: \u201dDin dotter har d\u00f6tt. Det \u00e4r ingen id\u00e9 att du st\u00f6r M\u00e4staren l\u00e4ngre.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men Jesus brydde sig inte om deras ord, utan sa till synagogf\u00f6rest\u00e5ndaren: \u201dVar inte r\u00e4dd! Tro bara.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t han bara Petrus, Jakob och Johannes, Jakobs bror, f\u00f6lja med."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hem, s\u00e5g Jesus en uppr\u00f6rd skara som gr\u00e4t och klagade h\u00f6gljutt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och han gick in till dem och sa till dem: \u201dVarf\u00f6r gr\u00e5ter ni och \u00e4r s\u00e5 uppr\u00f6rda? Flickan \u00e4r inte d\u00f6d, hon sover.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom, men han k\u00f6rde ut dem allihop och tog med sig flickans f\u00f6r\u00e4ldrar och l\u00e4rjungarna och gick in i rummet d\u00e4r flickan l\u00e5g."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5 tog han flickan i handen och sa till henne: \u201dTalita koum!\u201d (det betyder: Lilla flicka, jag s\u00e4ger dig, st\u00e4ll dig upp!)"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och flickan, som var tolv \u00e5r gammal, reste sig genast upp och b\u00f6rjade g\u00e5 omkring. De blev mycket h\u00e4pna,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem att ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon vad som hade h\u00e4nt. Sedan sa han \u00e5t dem att ge flickan n\u00e5got att \u00e4ta."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i Nasaret v\u00e4grar att tro - (Matt 13:54-58; Luk 4:16-30) Sedan l\u00e4mnade Jesus platsen, och han kom till sin hemstad tillsammans med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r det blev sabbat undervisade han i synagogan, och m\u00e5nga som h\u00f6rde honom blev f\u00f6rv\u00e5nade och sa: \u201dVarifr\u00e5n har han f\u00e5tt detta? Varifr\u00e5n har han f\u00e5tt denna visdom, och att han kan g\u00f6ra s\u00e5dana under med sina h\u00e4nder?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r ju bara snickaren, Marias son, bror till Jakob, Joses, Judas och Simon, och hans systrar bor ocks\u00e5 h\u00e4r hos oss.\u201d Och s\u00e5 retade de sig p\u00e5 honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dEn profet blir f\u00f6raktad bara i sin egen hemstad, bland sina sl\u00e4ktingar och i sin egen familj.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 kunde han inte g\u00f6ra n\u00e5gra under d\u00e4r, f\u00f6rutom att han botade n\u00e5gra f\u00e5 sjuka genom att l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00f6rv\u00e5nade sig \u00f6ver deras otro. Jesus s\u00e4nder ut sina tolv l\u00e4rjungar - (Matt 10:1; 10:9-14; Luk 9:1-6)Sedan vandrade Jesus runt i byarna och undervisade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kallade till sig de tolv och s\u00e4nde ut dem tv\u00e5 och tv\u00e5 och gav dem makt \u00f6ver orena andar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sa \u00e5t dem att inte ta med sig n\u00e5got annat p\u00e5 v\u00e4gen \u00e4n en vandringsstav, ingen mat, ingen v\u00e4ska och inga pengar i b\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sandaler skulle de ha, och bara en skjorta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r ni kommer in i ett hus, stanna d\u00e5 d\u00e4r tills ni forts\u00e4tter d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om man p\u00e5 en plats inte vill ta emot er eller lyssna till er, s\u00e5 g\u00e5 bara d\u00e4rifr\u00e5n och skaka platsens damm av era f\u00f6tter, och det f\u00e5r d\u00e5 vittna mot dem.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 gick de iv\u00e4g och f\u00f6rkunnade att folk skulle v\u00e4nda om."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och de drev ut m\u00e5nga onda andar och smorde m\u00e5nga sjuka med olja och botade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Johannes d\u00f6parens d\u00f6d - (Matt 14:1-12; Luk 9:7-9) Snart fick ocks\u00e5 kung Herodes h\u00f6ra talas om Jesus, eftersom ryktet om Jesus spreds \u00f6verallt. Folk sa: \u201dDet \u00e4r Johannes d\u00f6paren som har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r s\u00e5dana krafter verkar i honom.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men en del sa: \u201dHan \u00e4r Elia.\u201d Andra sa: \u201dHan \u00e4r en profet, precis som profeterna f\u00f6rr i tiden.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dNej\u201d, sa Herodes, n\u00e4r han h\u00f6rde det, \u201ddet \u00e4r Johannes, han som jag l\u00e4t halshugga. Han har uppst\u00e5tt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herodes hade n\u00e4mligen arresterat Johannes och l\u00e5tit binda honom och kasta honom i f\u00e4ngelse p\u00e5 grund av Herodias, hans bror Filippos hustru, som Herodes hade gift sig med."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Johannes hade sagt rent ut till Herodes: \u201dDet \u00e4r inte till\u00e5tet f\u00f6r dig att leva ihop med din brors hustru.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r hatade Herodias honom och ville d\u00f6da honom, men kunde inte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes hade innerst inne respekt f\u00f6r Johannes och ville skydda honom, f\u00f6r han visste att Johannes var en r\u00e4ttf\u00e4rdig och helig man. N\u00e4r han lyssnade p\u00e5 Johannes k\u00e4nde han sig os\u00e4ker, men \u00e4nd\u00e5 lyssnade han g\u00e4rna p\u00e5 honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Till slut kom i alla fall Herodias chans. Herodes firade sin f\u00f6delsedag och st\u00e4llde till med en fest f\u00f6r hovfolket, officerarna och de f\u00f6rn\u00e4msta m\u00e4nnen i Galileen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Medan festen p\u00e5gick kom Herodias dotter in och dansade. Herodes och hans g\u00e4ster blev mycket f\u00f6rtjusta, och kungen sa till flickan: \u201dBe mig om vad du vill, och jag ska ge det till dig.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan svor han inf\u00f6r g\u00e4sterna och upprepade: \u201dJa, vad du \u00e4n ber mig om ska du f\u00e5, om det s\u00e5 \u00e4r h\u00e4lften av mitt rike.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hon gick d\u00e5 ut och fr\u00e5gade sin mor vad hon skulle be om. Och hon svarade: \u201dBe om Johannes d\u00f6parens huvud!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Flickan skyndade genast tillbaka till kungen och sa till honom: \u201dJag vill ha Johannes d\u00f6parens huvud p\u00e5 ett fat, nu genast!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kungen blev mycket ledsen, men p\u00e5 grund av sitt l\u00f6fte och f\u00f6r g\u00e4sternas skull, l\u00e4t han henne f\u00e5 som hon ville."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han gav d\u00e4rf\u00f6r order till en av sina livvakter att g\u00e5 och h\u00e4mta Johannes huvud. Mannen gick iv\u00e4g till f\u00e4ngelset och halsh\u00f6gg Johannes"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och kom tillbaka med hans huvud p\u00e5 ett fat. Han gav det sedan till flickan, som i sin tur bar det till sin mor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men n\u00e4r Johannes l\u00e4rjungar h\u00f6rde vad som h\u00e4nt, kom de och h\u00e4mtade hans kropp och lade den i en grav."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t mer \u00e4n 5 000 personer - (Matt 14:13-21; Luk 9:10-17; Joh 6:1-13) Apostlarna samlades nu hos Jesus och rapporterade allt de hade gjort och undervisat om."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men eftersom det var s\u00e5 mycket folk som kom och gick att de inte ens fick tid att \u00e4ta, sa Jesus: \u201dKom s\u00e5 drar vi oss undan till en \u00f6de plats d\u00e4r ni kan vila er lite.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och s\u00e5 \u00e5kte de iv\u00e4g i en b\u00e5t till en \u00f6de plats f\u00f6r att vara f\u00f6r sig sj\u00e4lva."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men m\u00e5nga s\u00e5g att de \u00e5kte iv\u00e4g och skyndade dit till fots fr\u00e5n alla st\u00e4der och m\u00f6tte dem n\u00e4r de kom dit."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och n\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten och fick se allt folk som hade samlats, k\u00e4nde han medlidande med dem, f\u00f6r de var som f\u00e5r utan herde. D\u00e5 undervisade han dem l\u00e4nge."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fram emot kv\u00e4llen kom hans l\u00e4rjungar till honom och sa: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r \u00f6demark, och det \u00e4r redan sent."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Skicka iv\u00e4g folket, s\u00e5 att de kan g\u00e5 till byarna och g\u00e5rdarna h\u00e4r i n\u00e4rheten och k\u00f6pa sig mat, s\u00e5 att de har n\u00e5got att \u00e4ta.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dGe dem mat, ni sj\u00e4lva!\u201d \u201dHur d\u00e5?\u201d fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar. \u201dDet skulle ju kosta tv\u00e5hundra denarer att k\u00f6pa mat till allihop.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dHur mycket mat har ni?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dG\u00e5 och ta reda p\u00e5 det.\u201d N\u00e4r de kom tillbaka rapporterade de att det fanns fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus bad dem d\u00e5 att s\u00e4ga till m\u00e4nniskorna att s\u00e4tta sig ner i grupper d\u00e4r det fanns gr\u00f6nt gr\u00e4s."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De satte sig i grupper p\u00e5 hundra eller femtio personer."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han tog sedan de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna och s\u00e5g upp mot himlen och tackade Gud f\u00f6r dem. Efter det br\u00f6t han br\u00f6den i bitar och gav l\u00e4rjungarna, f\u00f6r att de skulle ge det vidare till folket. Han delade ocks\u00e5 de tv\u00e5 fiskarna s\u00e5 att alla fick."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och efter\u00e5t samlade man upp tolv fulla korgar med br\u00f6d och fisk."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Det var 5 000 m\u00e4n som hade \u00e4tit."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet - (Matt 14:22-33; Joh 6:16-21) Genast efter detta bad Jesus sina l\u00e4rjungar att s\u00e4tta sig i b\u00e5ten och \u00e5ka i f\u00f6rv\u00e4g till Betsaida p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n. Sj\u00e4lv stannade han kvar f\u00f6r att se till att folket kom d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och sedan han f\u00e5tt iv\u00e4g folket, gick han upp p\u00e5 ett berg f\u00f6r att be."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r det blev kv\u00e4ll var b\u00e5ten mitt ute p\u00e5 sj\u00f6n. Jesus, som var ensam kvar p\u00e5 land,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "s\u00e5g hur de slet vid \u00e5rorna eftersom de hade motvind. Strax innan det b\u00f6rjade ljusna kom Jesus till sina l\u00e4rjungar, g\u00e5ende mot dem p\u00e5 vattnet, och skulle g\u00e5 f\u00f6rbi dem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men n\u00e4r de s\u00e5g honom g\u00e5 p\u00e5 vattnet skrek de till av r\u00e4dsla, f\u00f6r de trodde det var ett sp\u00f6ke."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Alla s\u00e5g de honom och blev f\u00f6rskr\u00e4ckta. Men Jesus talade genast till dem och sa: \u201dLugna er, det \u00e4r jag. Var inte r\u00e4dda.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan steg han i b\u00e5ten till dem, och i samma stund lade sig vinden. De var alldeles h\u00e4pna."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De hade \u00e4nnu inte fattat det d\u00e4r med br\u00f6den heller. Deras hj\u00e4rtan var f\u00f6rstockade."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus botar alla som r\u00f6r vid honom - (Matt 14:34-36) N\u00e4r de hade \u00e5kt \u00f6ver sj\u00f6n, kom de till Gennesaret, d\u00e4r de gick i land."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Och s\u00e5 snart de steg ur b\u00e5ten k\u00e4nde m\u00e4nniskorna igen Jesus."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "De sprang runt i hela omr\u00e5det och b\u00f6rjade b\u00e4ra fram sjuka p\u00e5 deras b\u00e4ddar till de platser d\u00e4r de h\u00f6rde att han befann sig."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00d6verallt dit han kom, i st\u00e4der och byar och p\u00e5 g\u00e5rdar, bar man ut de sjuka i det fria och bad att de \u00e5tminstone skulle f\u00e5 r\u00f6ra vid tofsen p\u00e5 hans mantel. Och alla som gjorde det blev friska."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds bud och m\u00e4nniskors regler - (Matt 15:1-20) Fariseer och en del skriftl\u00e4rda som hade kommit fr\u00e5n Jerusalem samlades kring Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De lade m\u00e4rke till att en del av hans l\u00e4rjungar \u00e5t br\u00f6d med orena h\u00e4nder, utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "(Varken fariseerna eller n\u00e5gra andra judar \u00e4ter utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna; de h\u00e5ller fast vid f\u00f6rf\u00e4dernas tradition."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de kommer hem fr\u00e5n marknadsplatsen genomf\u00f6r de en tvagning innan de \u00e4ter. Det finns ocks\u00e5 m\u00e5nga andra traditioner som de \u00e4r noga med att f\u00f6lja, som att sk\u00f6lja b\u00e4gare, kannor och koppark\u00e4rl.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fariseerna och de skriftl\u00e4rda fr\u00e5gade d\u00e4rf\u00f6r Jesus: \u201dVarf\u00f6r h\u00e5ller sig inte dina l\u00e4rjungar till f\u00f6rf\u00e4dernas tradition? De \u00e4ter ju med orena h\u00e4nder.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dNi hycklare! Profeten Jesaja profeterade r\u00e4tt om er, som det st\u00e5r skrivet: \u2019Det h\u00e4r folket \u00e4rar mig med sina ord, men deras hj\u00e4rtan \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras tillbedjan \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s, f\u00f6r de l\u00e4r bara ut m\u00e4nniskobud.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni struntar i Guds bud och h\u00e5ller fast vid m\u00e4nskliga traditioner.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sa ocks\u00e5 till dem: \u201dS\u00e5 v\u00e4l struntar ni i Guds bud och h\u00e5ller fast vid er tradition!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose sa: \u2019Visa respekt f\u00f6r dina f\u00f6r\u00e4ldrar\u2019, och: \u2019Den som talar illa om sina f\u00f6r\u00e4ldrar ska d\u00f6mas till d\u00f6den.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni menar att om n\u00e5gon s\u00e4ger till sin far eller mor: \u2019Det du kunde ha f\u00e5tt av mig \u00e4r korban\u2019 (det vill s\u00e4ga tempelg\u00e5va),"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "l\u00e5ter ni d\u00e4rmed inte den personen g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r sina f\u00f6r\u00e4ldrar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 ogiltigf\u00f6rklarar ni Guds ord genom era egna traditioner. Och mycket annat liknande g\u00f6r ni.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan kallade Jesus till sig folket p\u00e5 nytt och sa: \u201dH\u00f6r p\u00e5 allihop och f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r inte det som kommer in i m\u00e4nniskan utifr\u00e5n som g\u00f6r henne oren, utan det \u00e4r det som kommer ut fr\u00e5n m\u00e4nniskan som g\u00f6r henne oren.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sedan hade l\u00e4mnat folkhopen och kommit hem igen, fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar honom om liknelsen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dF\u00f6rst\u00e5r inte ni heller?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dInser ni inte att det som kommer in i en m\u00e4nniska utifr\u00e5n aldrig kan g\u00f6ra henne oren?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det g\u00e5r ju inte in i hennes hj\u00e4rta, utan passerar bara genom magen och kommer ut p\u00e5 avtr\u00e4det.\u201d Med detta f\u00f6rklarade Jesus all mat ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan tillade han: \u201dDet som kommer ut ur m\u00e4nniskan g\u00f6r henne oren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inifr\u00e5n, ifr\u00e5n m\u00e4nniskohj\u00e4rtan, kommer ju onda tankar, sexuell omoral, st\u00f6ld, mord,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "otrohet i \u00e4ktenskapet, egoism, ondska, bedr\u00e4geri, liderlighet, avund, f\u00f6rtal, h\u00f6gf\u00e4rd och allt annat of\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt detta onda kommer inifr\u00e5n, och det \u00e4r det som g\u00f6r m\u00e4nniskan oren.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En icke-judisk kvinnas tro - (Matt 15:21-28) Sedan gick han d\u00e4rifr\u00e5n och kom till trakten av Tyros, d\u00e4r han tog in i ett hus. Han ville inte att det skulle bli k\u00e4nt, men det gick inte att hemligh\u00e5lla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En kvinna, som hade en dotter som var besatt av en oren ande, fick h\u00f6ra om honom och kom genast dit och kastade sig ner f\u00f6r Jesus f\u00f6tter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det var en grekisk kvinna, av syrisk-fenikisk h\u00e4rkomst. Hon bad att han skulle driva ut den onda anden ur hennes dotter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus sa till henne: \u201dL\u00e5t f\u00f6rst barnen bli m\u00e4ttade, f\u00f6r det \u00e4r inte r\u00e4tt att ta br\u00f6det fr\u00e5n barnen och kasta det \u00e5t hundarna.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hon svarade: \u201dDet \u00e4r sant, Herre, men till och med hundarna under bordet f\u00e5r \u00e4ta av de smulor som barnen l\u00e4mnar.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dEftersom du s\u00e4ger s\u00e5\u201d, sa han, \u201dg\u00e5 hem igen, f\u00f6r den onda anden har l\u00e4mnat din dotter.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r hon kom hem, l\u00e5g flickan i s\u00e4ngen, och den onda anden var borta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus botar en d\u00f6v man med talsv\u00e5righeter - (Matt 15:29-31) Fr\u00e5n Tyros omr\u00e5de gick Jesus vidare till Sidon och sedan till Galileiska sj\u00f6n via Tiostadsomr\u00e5det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4r kom man till honom med en d\u00f6v man, som ocks\u00e5 hade talsv\u00e5righeter, och man bad att Jesus skulle l\u00e4gga sin hand p\u00e5 honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus ledde honom d\u00e5 undan fr\u00e5n folket och satte fingrarna i hans \u00f6ron och spottade och r\u00f6rde vid hans tunga."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g han upp mot himlen, suckade djupt och sa: \u201dEffata!\u201d (det betyder: \u00d6ppna dig!)"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och genast kunde mannen h\u00f6ra perfekt, och han talade klart och tydligt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbj\u00f6d folket att ber\u00e4tta vad som hade h\u00e4nt. Men ju mer han f\u00f6rbj\u00f6d dem, desto mer spred de nyheten."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De var fulla av f\u00f6rv\u00e5ning och sa: \u201dAllt han g\u00f6r \u00e4r fantastiskt! Han f\u00e5r till och med de d\u00f6va att h\u00f6ra och de stumma att tala.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t 4 000 personer - (Matt 15:32-39) Nu h\u00e4nde det \u00e4n en g\u00e5ng att mycket folk hade samlats, och att de inte hade n\u00e5got att \u00e4ta. Jesus kallade d\u00e5 p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJag k\u00e4nner medlidande med dessa m\u00e4nniskor. De har varit hos mig i tre dagar och har inget att \u00e4ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag skickar hem dem hungriga, kommer de att svimma av utmattning l\u00e4ngs v\u00e4gen. En del av dem bor ju l\u00e5ngt h\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men hans l\u00e4rjungar svarade: \u201dVar ska man f\u00e5 tag p\u00e5 tillr\u00e4ckligt med mat \u00e5t alla dessa m\u00e4nniskor h\u00e4r i \u00f6demarken?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade dem: \u201dHur m\u00e5nga br\u00f6d har ni?\u201d \u201dSju\u201d, svarade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 bad Jesus folket att sl\u00e5 sig ner p\u00e5 marken, och han tog de sju br\u00f6den, tackade Gud f\u00f6r dem och br\u00f6t dem i bitar. Sedan gav han bitarna till sina l\u00e4rjungar, som i sin tur delade ut dem till folket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man hade dessutom n\u00e5gra sm\u00e5 fiskar, och Jesus tackade Gud f\u00f6r dem ocks\u00e5 och bad sedan sina l\u00e4rjungar att dela ut dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e5t och blev m\u00e4tta, och n\u00e4r man samlade ihop det som var \u00f6ver, blev det sju hela korgar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det var omkring 4 000 m\u00e4n d\u00e4r. Jesus skickade sedan hem folket"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och steg i en b\u00e5t och \u00e5kte till trakten av Dalmanuta tillsammans med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna vill se ett tecken fr\u00e5n Gud - (Matt 16:1-4) Fariseerna kom ut f\u00f6r att diskutera med Jesus, och f\u00f6r att pr\u00f6va honom kr\u00e4vde de ett tecken fr\u00e5n himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus suckade djupt och sa: \u201dVarf\u00f6r s\u00f6ker detta sl\u00e4kte efter ett tecken? Sannerligen s\u00e4ger jag er: detta sl\u00e4kte ska inte f\u00e5 n\u00e5got tecken.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade han dem och steg i b\u00e5ten igen och \u00e5kte \u00f6ver till andra sidan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r falsk undervisning - (Matt 16:5-12) L\u00e4rjungarna hade gl\u00f6mt att ta med sig br\u00f6d. En enda br\u00f6dkaka var allt de hade med sig i b\u00e5ten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus varnade dem d\u00e5 och sa: \u201dAkta er noga f\u00f6r b\u00e5de fariseernas och Herodes surdeg.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De diskuterade med varandra om att de inte hade n\u00e5got br\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus m\u00e4rkte det sa han till dem: \u201dVarf\u00f6r diskuterar ni att ni inte har n\u00e5got br\u00f6d? F\u00f6rst\u00e5r ni fortfarande ingenting? \u00c4r era hj\u00e4rtan s\u00e5 h\u00e5rda?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni har \u00f6gon att se med och ser \u00e4nd\u00e5 ingenting, och \u00f6ron att h\u00f6ra med och h\u00f6r \u00e4nd\u00e5 ingenting. Kommer ni inte ih\u00e5g"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "att jag m\u00e4ttade mer \u00e4n 5 000 personer med bara fem br\u00f6d? Hur m\u00e5nga korgar med rester plockade ni upp den g\u00e5ngen?\u201d \u201dTolv\u201d, sa de."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dOch n\u00e4r jag m\u00e4ttade mer \u00e4n 4 000 personer med sju br\u00f6d, hur m\u00e5nga korgar ni fick \u00f6ver d\u00e5?\u201d \u201dSju\u201d, svarade de."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dF\u00f6rst\u00e5r ni \u00e4nnu inte?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En blind man b\u00f6rjar se igen - N\u00e4r de kom \u00f6ver till Betsaida f\u00f6rde man fram en blind man till Jesus och bad att han skulle r\u00f6ra vid mannen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus tog d\u00e5 den blinde mannen vid handen och ledde honom ut ur byn. Sedan spottade han p\u00e5 hans \u00f6gon och lade sina h\u00e4nder p\u00e5 honom. \u201dKan du se n\u00e5got?\u201d fr\u00e5gade Jesus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mannen s\u00e5g sig omkring. \u201dJa\u201d, sa han, \u201djag ser m\u00e4nniskor. Men de ser ut som tr\u00e4d som g\u00e5r omkring.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 lade Jesus sina h\u00e4nder p\u00e5 mannens \u00f6gon en g\u00e5ng till. Och nu blev mannen helt botad och kunde se igen, och han s\u00e5g allting klart och tydligt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus skickade sedan hem honom med uppmaningen: \u201dG\u00e5 inte ens in i byn.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Petrus kallar Jesus f\u00f6r Messias - (Matt 16:13-16; 16:20; Luk 9:18-21) Sedan gick Jesus och hans l\u00e4rjungar till byarna kring Caesarea Filippi. P\u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5gade han dem: \u201dVem s\u00e4ger m\u00e4nniskorna att jag \u00e4r?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dSomliga s\u00e4ger att du \u00e4r Johannes d\u00f6paren\u201d, svarade de, \u201dn\u00e5gra s\u00e4ger att du \u00e4r Elia, och andra att du \u00e4r n\u00e5gon av profeterna.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han dem: \u201dVem s\u00e4ger ni att jag \u00e4r?\u201d Petrus svarade: \u201dDu \u00e4r Messias.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem str\u00e4ngt att tala med n\u00e5gon om honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 - (Matt 16:21-23; Luk 9:22) Efter det b\u00f6rjade Jesus undervisa sina l\u00e4rjungar om att M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste lida mycket och bli f\u00f6rkastad av folkets ledare, av \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och d\u00f6das, men att han efter tre dagar skulle uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta sa han helt \u00f6ppet. Men Petrus drog honom \u00e5t sidan och b\u00f6rjade tillr\u00e4ttavisa honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus v\u00e4nde sig d\u00e5 om och s\u00e5g bort mot sina l\u00e4rjungar och sa str\u00e4ngt till Petrus: \u201dG\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, Satan! Det du t\u00e4nker \u00e4r m\u00e4nniskotankar och kommer inte fr\u00e5n Gud.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u00e4rjungeskapets krav - (Matt 16:24-28; Luk 9:23-27) Sedan kallade han till sig allt folket och sina l\u00e4rjungar och sa till dem: \u201dOm n\u00e5gon vill f\u00f6lja mig, m\u00e5ste han f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv, ta sitt kors och f\u00f6lja mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den som vill r\u00e4dda sitt liv ska mista det, men den som mister sitt liv f\u00f6r min och evangeliets skull, ska r\u00e4dda det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vad vinner en m\u00e4nniska om hela v\u00e4rlden blir hennes, om hon samtidigt mister sitt liv?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vad kan hj\u00e4lpa henne att f\u00e5 det tillbaka?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som inf\u00f6r dessa trol\u00f6sa och syndiga m\u00e4nniskor sk\u00e4ms f\u00f6r mig och f\u00f6r de ord jag talar, honom ska M\u00e4nniskosonen sk\u00e4mmas f\u00f6r, n\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nder i sin Faders h\u00e4rlighet tillsammans med de heliga \u00e4nglarna.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus sa sedan till dem: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: n\u00e5gra av er som st\u00e5r h\u00e4r kommer inte att d\u00f6 f\u00f6rr\u00e4n de har sett Guds rike komma med makt.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlas p\u00e5 berget - (Matt 17:1-13; Luk 9:28-36) Sex dagar senare tog Jesus med sig Petrus, Jakob och Johannes till ett h\u00f6gt berg, d\u00e4r de kunde vara f\u00f6r sig sj\u00e4lva. D\u00e4r f\u00f6rvandlades han inf\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans kl\u00e4der blev bl\u00e4ndande vita, vitare \u00e4n n\u00e5got blekningsmedel i v\u00e4rlden kan g\u00f6ra kl\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och de fick se Elia och Mose st\u00e5 och tala med Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus till Jesus: \u201dRabbi, det \u00e4r gott att f\u00e5 vara h\u00e4r! L\u00e5t oss bygga tre hyddor, en \u00e5t dig och en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han visste inte vad han skulle s\u00e4ga, f\u00f6r de var helt skr\u00e4ckslagna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan kom ett moln och s\u00e4nkte sig ner \u00f6ver dem, och en r\u00f6st fr\u00e5n molnet sa: \u201dDetta \u00e4r min \u00e4lskade Son. Lyssna p\u00e5 honom!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men d\u00e5 de pl\u00f6tsligt s\u00e5g sig omkring, s\u00e5g de ingen d\u00e4r mer, f\u00f6rutom Jesus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4g ner fr\u00e5n berget befallde Jesus dem att inte ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon vad de sett, f\u00f6rr\u00e4n M\u00e4nniskosonen hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r h\u00f6ll de det f\u00f6r sig sj\u00e4lva men talade med varandra om vad som menades med att \u201duppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna fr\u00e5gade honom nu: \u201dVarf\u00f6r s\u00e4ger de skriftl\u00e4rda att Elia f\u00f6rst m\u00e5ste komma?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dElia ska komma f\u00f6rst och st\u00e4lla allt till r\u00e4tta. Men varf\u00f6r st\u00e5r det i Skriften att M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste lida och bli f\u00f6raktad?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er, att Elia redan har kommit och de behandlade honom som de ville, precis som det st\u00e5r skrivet om honom.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar en pojke som \u00e4r besatt av en ond ande - (Matt 17:14-19; Luk 9:37-42) N\u00e4r de hade kommit tillbaka till de \u00f6vriga l\u00e4rjungarna, fick de se mycket folk som hade samlats runt dem, och n\u00e5gra skriftl\u00e4rda som h\u00f6ll p\u00e5 att diskutera med dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket fick se Jesus blev de \u00f6verv\u00e4ldigade och sprang fram till honom f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han fr\u00e5gade dem: \u201dVad \u00e4r det ni diskuterar med dem?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En man i folkhopen sa d\u00e5: \u201dM\u00e4stare, jag har tagit med min son hit som \u00e4r besatt av en ond ande som g\u00f6r honom stum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng anden g\u00e5r till attack, sl\u00e5r den honom till marken och f\u00e5r honom att tugga fradga och gnissla t\u00e4nder, och han blir alldeles stel. Jag bad dina l\u00e4rjungar att driva ut den onda anden, men de klarade det inte.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dDetta trol\u00f6sa sl\u00e4kte!\u201d svarade Jesus. \u201dHur l\u00e4nge m\u00e5ste jag vara hos er? Hur l\u00e4nge m\u00e5ste jag st\u00e5 ut med er? Ta hit honom till mig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 kom de fram med honom. Men n\u00e4r han fick se Jesus b\u00f6rjade anden rycka och slita i honom, s\u00e5 att han f\u00f6ll till marken och v\u00e4ltrade sig med fradga runt munnen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dHur l\u00e4nge har han varit s\u00e5dan h\u00e4r?\u201d fr\u00e5gade Jesus hans far. Han svarade: \u201d\u00c4nda sedan han var liten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och den har ofta kastat honom i elden eller i vattnet f\u00f6r att d\u00f6da honom. Ha medlidande med oss och hj\u00e4lp oss, om du kan!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dOm jag kan?\u201d svarade Jesus. \u201dAllt \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r den som tror.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dJag tror\u201d, utropade pojkens far. \u201dHj\u00e4lp min otro!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men nu s\u00e5g Jesus att folk kom springande fr\u00e5n alla h\u00e5ll, och d\u00e4rf\u00f6r talade han str\u00e4ngt till den orena anden och sa: \u201dDu stumma och d\u00f6va ande, jag befaller dig att fara ut ur honom och aldrig mer komma tillbaka!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Anden skrek och ryckte och slet i pojken men for till sist ut ur honom. Pojken l\u00e5g d\u00e4r alldeles livl\u00f6s, och m\u00e5nga sa: \u201dHan \u00e4r d\u00f6d.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Jesus tog honom i handen och drog upp honom, och d\u00e5 reste han sig upp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sedan kom hem och blev ensam med sina l\u00e4rjungar, fr\u00e5gade de honom: \u201dVarf\u00f6r kunde inte vi driva ut den?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDen sorten kan bara drivas ut genom b\u00f6n.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r andra g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 - (Matt 17:22-23; Luk 9:43-45) Sedan gick de d\u00e4rifr\u00e5n och vandrade genom Galileen. Han f\u00f6rs\u00f6kte undvika att det skulle bli k\u00e4nt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "eftersom han undervisade sina l\u00e4rjungar. Han sa: \u201dM\u00e4nniskosonen ska \u00f6verl\u00e4mnas till m\u00e4nniskorna, och de kommer att d\u00f6da honom, men efter tre dagar ska han uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad han talade om, och de v\u00e5gade inte fr\u00e5ga heller."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar vem som \u00e4r st\u00f6rst - (Matt 18:1-5; Luk 9:46-48) S\u00e5 kom de till Kafarnaum, och n\u00e4r de var hemma, fr\u00e5gade han dem: \u201dVad pratade ni om p\u00e5 v\u00e4gen?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men de teg, f\u00f6r de hade diskuterat vem av dem som var st\u00f6rst."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 satte han sig ner och bad de tolv att komma till honom, och han sa till dem: \u201dDen som vill vara den fr\u00e4mste m\u00e5ste g\u00f6ra sig minst och bli allas tj\u00e4nare.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan tog han ett barn och st\u00e4llde det mitt ibland dem, lade armen om barnet och sa:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201dDen som tar emot ett s\u00e5dant barn i mitt namn, han tar emot mig. Och den som tar emot mig, han tar inte emot mig utan den som har s\u00e4nt mig.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna f\u00f6rbjuder en man att g\u00f6ra under i Jesus namn - (Matt 10:42; Luk 9:49-50) Johannes sa till Jesus: \u201dM\u00e4stare, vi s\u00e5g en man som drev ut onda andar i ditt namn, men eftersom han inte var en av oss f\u00f6rs\u00f6kte vi stoppa honom.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dL\u00e5t honom h\u00e5llas. Ingen som g\u00f6r under i mitt namn kan pl\u00f6tsligt efter\u00e5t b\u00f6rja tala illa om mig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r mot oss, han \u00e4r f\u00f6r oss."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: om n\u00e5gon bara ger er ett glas vatten att dricka d\u00e4rf\u00f6r att ni tillh\u00f6r Kristus, s\u00e5 ska han inte g\u00e5 miste om sin l\u00f6n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r f\u00f6rf\u00f6relser - (Matt 18:8-9; Luk 17:1-2) Om n\u00e5gon f\u00f6rf\u00f6r en av dessa sm\u00e5 som tror p\u00e5 mig, s\u00e5 skulle det vara b\u00e4ttre f\u00f6r den personen att kastas i havet med en kvarnsten runt halsen."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om din hand f\u00f6rf\u00f6r dig, s\u00e5 hugg av den. Det \u00e4r b\u00e4ttre att g\u00e5 in i livet stympad, \u00e4n att ha b\u00e5da h\u00e4nderna i beh\u00e5ll och hamna i Gehenna, i den eld som aldrig slocknar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och om din fot f\u00f6rf\u00f6r dig, s\u00e5 hugg av den. Det \u00e4r b\u00e4ttre att g\u00e5 in i livet handikappad, \u00e4n att ha b\u00e5da f\u00f6tterna i beh\u00e5ll och kastas i Gehenna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om ditt \u00f6ga f\u00f6rf\u00f6r dig, s\u00e5 riv ut det. Det \u00e4r b\u00e4ttre att g\u00e5 in i Guds rike en\u00f6gd, \u00e4n att ha b\u00e5da \u00f6gonen i beh\u00e5ll och kastas i Gehenna,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "d\u00e4r \u2019deras maskar aldrig ska d\u00f6 och deras eld aldrig sl\u00e4ckas.\u2019"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Alla m\u00e5ste saltas genom eld."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Salt \u00e4r bra, men till vilken nytta \u00e4r saltet om det har f\u00f6rlorat sin kraft? Kan man f\u00e5 det salt igen? Bevara er s\u00e4lta och lev i fred med varandra!\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus talar om \u00e4ktenskap och skilsm\u00e4ssa - (Matt 19:1-9) Sedan l\u00e4mnade Jesus det omr\u00e5det och gick mot Judeen och till andra sidan Jordan. Folkmassor samlades omkring honom igen, och som vanligt undervisade han dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom n\u00e5gra fariseer f\u00f6r att pr\u00f6va Jesus och fr\u00e5gade: \u201dHar en man r\u00e4tt att skilja sig fr\u00e5n sin hustru?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dVilka best\u00e4mmelser gav Mose er?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De svarade: \u201dMose till\u00e4t en man att ge ett intyg om skilsm\u00e4ssan och skicka iv\u00e4g kvinnan.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dMose skrev den best\u00e4mmelsen\u201d, fortsatte Jesus, \u201dd\u00e4rf\u00f6r att era hj\u00e4rtan \u00e4r h\u00e5rda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men fr\u00e5n skapelsens b\u00f6rjan skapade Gud dem till man och kvinna, och"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mnar en man sin far och mor och h\u00e5ller sig till sin hustru,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e5 att de tv\u00e5 blir ett k\u00f6tt. De \u00e4r allts\u00e5 inte l\u00e4ngre tv\u00e5 utan en kropp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och vad Gud har f\u00f6renat, f\u00e5r m\u00e4nniskan inte skilja \u00e5t.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan kom hem, fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar honom mer om detta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sa d\u00e5 till dem: \u201dDen som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och gifter sig med en annan \u00e4r otrogen mot henne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om en fr\u00e5nskild kvinna gifter om sig med en annan, beg\u00e5r hon \u00e4ktenskapsbrott.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus v\u00e4lsignar barnen - (Matt 19:13-15; Luk 18:15-17) N\u00e5gra f\u00f6r\u00e4ldrar kom nu till Jesus med sina barn f\u00f6r att han skulle r\u00f6ra vid dem. Men l\u00e4rjungarna k\u00f6rde bort dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g det blev han arg och sa till dem: \u201dL\u00e5t barnen komma till mig, hindra dem inte, f\u00f6r Guds rike tillh\u00f6r s\u00e5dana som de."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: den som inte tar emot Guds rike som ett barn kommer \u00f6verhuvudtaget inte in dit.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 tog han barnen i famnen och lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem och v\u00e4lsignade dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus talar med en rik man - (Matt 19:16-30; Luk 18:18-30) N\u00e4r han sedan skulle forts\u00e4tta sin v\u00e4g, kom en man springande och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 framf\u00f6r honom och sa: \u201dGode M\u00e4stare, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r kallar du mig god?\u201d fr\u00e5gade Jesus. \u201dIngen \u00e4r god f\u00f6rutom Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Buden kan du: \u2019Du ska inte m\u00f6rda, Du ska inte vara otrogen i ditt \u00e4ktenskap, Du ska inte stj\u00e4la, Du ska inte vittna falskt. Du ska inte lura av n\u00e5gon det som \u00e4r hans, Visa respekt f\u00f6r din far och mor.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dM\u00e4stare\u201d, svarade mannen, \u201dallt detta har jag h\u00e5llit \u00e4nda sedan jag var ung.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 fylldes Jesus av k\u00e4rlek och s\u00e5g p\u00e5 honom och sa: \u201dDet \u00e4r bara en sak som fattas dig. G\u00e5 och s\u00e4lj allt du \u00e4ger och ge pengarna \u00e5t de fattiga. D\u00e5 ska du f\u00e5 en skatt i himlen. Kom sedan och f\u00f6lj mig.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r mannen h\u00f6rde det m\u00f6rknade hans ansikte och han gick bedr\u00f6vad bort, f\u00f6r han \u00e4gde mycket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g sig omkring och sa till sina l\u00e4rjungar: \u201dHur sv\u00e5rt \u00e4r det inte f\u00f6r den som har pengar att komma in i Guds rike!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta \u00f6ver det han sa. Jesus upprepade: \u201dMina barn, hur sv\u00e5rt \u00e4r det inte att komma in i Guds rike!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik att komma in i Guds rike.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De blev \u00e4nnu mer f\u00f6rskr\u00e4ckta och sa till varandra: \u201dVem kan d\u00e5 bli r\u00e4ddad?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g p\u00e5 dem och sa: \u201dF\u00f6r m\u00e4nniskorna \u00e4r det om\u00f6jligt, men inte f\u00f6r Gud, eftersom allting \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus till honom: \u201dVi har l\u00e4mnat allt f\u00f6r att f\u00f6lja dig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: var och en som l\u00e4mnar hus eller syskon eller f\u00f6r\u00e4ldrar eller barn eller \u00e5krar f\u00f6r min och evangeliets skull,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "han ska f\u00e5 hundra g\u00e5nger s\u00e5 mycket igen. Han ska f\u00e5 hus och syskon och m\u00f6drar och barn och \u00e5krar redan h\u00e4r i tiden, mitt under f\u00f6rf\u00f6ljelser, och evigt liv i den kommande tids\u00e5ldern."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e5nga som \u00e4r sist ska bli f\u00f6rst, och m\u00e5nga som \u00e4r f\u00f6rst ska bli sist.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r tredje g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 - (Matt 20:17-19; Luk 18:31-33) De var nu p\u00e5 v\u00e4g upp till Jerusalem, och Jesus gick f\u00f6rst. De var fulla av f\u00f6rundran, och de \u00f6vriga som f\u00f6ljde med var r\u00e4dda. Jesus samlade d\u00e5 de tolv och f\u00f6rklarade f\u00f6r dem vad som skulle h\u00e4nda med honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201dVi \u00e4r nu p\u00e5 v\u00e4g till Jerusalem\u201d, sa han. \u201dD\u00e4r kommer M\u00e4nniskosonen att bli f\u00f6rr\u00e5dd och \u00f6verl\u00e4mnad till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda, och de ska d\u00f6ma honom till d\u00f6den och \u00f6verl\u00e4mna honom till hedningarna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De ska sedan h\u00e5na honom och spotta p\u00e5 honom, piska honom och till slut d\u00f6da honom. Men efter tre dagar ska han uppst\u00e5.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jakob och Johannes vill ha hedersplatserna - (Matt 20:20-28; Luk 22:24-27) D\u00e5 gick Jakob och Johannes, Sebedaios s\u00f6ner, fram till honom och sa: \u201dM\u00e4stare, vi vill be dig om en sak.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dVad vill ni d\u00e5 att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r er?\u201d fr\u00e5gade han."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De sa: \u201dL\u00e5t oss f\u00e5 sitta en p\u00e5 h\u00f6ger och en p\u00e5 v\u00e4nster sida om dig i din h\u00e4rlighet.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: \u201dNi vet inte vad ni ber om! Kan ni dricka den b\u00e4gare som jag m\u00e5ste dricka? Kan ni bli d\u00f6pta med det dop som jag m\u00e5ste d\u00f6pas med?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, svarade de. \u201dDet kan vi!\u201d D\u00e5 sa Jesus: \u201dNi kommer att f\u00e5 dricka den b\u00e4gare som jag dricker, och d\u00f6pas med det dop som jag d\u00f6ps med,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "men det \u00e4r inte min sak att best\u00e4mma \u00f6ver platser p\u00e5 min h\u00f6gra och p\u00e5 min v\u00e4nstra sida. De ges \u00e5t dem som de har beretts f\u00f6r.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r de tio \u00f6vriga h\u00f6rde detta blev de uppr\u00f6rda \u00f6ver Jakob och Johannes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men Jesus kallade dem till sig och sa: \u201dNi vet att de som betraktas som h\u00e4rskare regerar \u00f6ver folken och att storm\u00e4nnen ut\u00f6var makt \u00f6ver dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men s\u00e5 \u00e4r det inte bland er. Den av er som vill bli stor m\u00e5ste vara de andras tj\u00e4nare,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och den som vill vara den f\u00f6rste m\u00e5ste vara allas slav."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen har inte kommit f\u00f6r att bli tj\u00e4nad utan f\u00f6r att tj\u00e4na och ge sitt liv till l\u00f6sen f\u00f6r m\u00e5nga.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesus botar den blinde Bartimaios utanf\u00f6r Jeriko - (Matt 20:29-34; Luk 18:35-43) De kom till Jeriko. Och n\u00e4r han och hans l\u00e4rjungar och en stor skara folk var p\u00e5 v\u00e4g ut fr\u00e5n staden, satt en blind tiggare som hette Bartimaios (son till Timaios) vid v\u00e4gkanten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r Bartimaios fick h\u00f6ra att det var Jesus fr\u00e5n Nasaret som kom, b\u00f6rjade han ropa: \u201dJesus, Davids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "M\u00e5nga f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 honom att h\u00e5lla tyst, men han ropade bara \u00e4nnu h\u00f6gre: \u201dDavids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jesus stannade och sa: \u201dBe honom komma hit!\u201d D\u00e5 ropade de p\u00e5 den blinda mannen och sa: \u201dLugna ner dig. Res p\u00e5 dig och kom. Jesus ropar p\u00e5 dig.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Bartimaios sl\u00e4ngde av sig sin mantel och hoppade upp och kom fram till Jesus."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201dVad vill du att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r dig?\u201d fr\u00e5gade Jesus. \u201dRabbouni\u201d, sa den blinde, \u201djag vill kunna se igen!\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till honom: \u201dG\u00e5! Din tro har gjort dig frisk.\u201d Och genast kunde mannen se. Sedan f\u00f6ljde han efter Jesus p\u00e5 v\u00e4gen."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem p\u00e5 en \u00e5sna - (Matt 21:1-9; Luk 19:28-38; Joh 12:12-15) N\u00e4r de n\u00e4rmade sig Jerusalem och kom till Betfage och Betania, som l\u00e5g vid Olivberget, skickade Jesus iv\u00e4g tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sa till dem: \u201dG\u00e5 till byn som ligger framf\u00f6r er. D\u00e4r inne kommer ni genast att hitta en ung\u00e5sna st\u00e5 bunden, en som ingen har ridit p\u00e5 \u00e4nnu. Ta den och led hit den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon fr\u00e5gar vad ni h\u00e5ller p\u00e5 med s\u00e5 s\u00e4g bara: \u2019Herren beh\u00f6ver den, men han kommer snart att l\u00e4mna den tillbaka.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gav sig d\u00e5 iv\u00e4g och hittade en ung\u00e5sna som stod bunden vid en port p\u00e5 bygatan. Och medan de h\u00f6ll p\u00e5 att l\u00f6sg\u00f6ra den,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "sa n\u00e5gra som stod d\u00e4r: \u201dVad g\u00f6r ni? Tar ni \u00e5snan?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de svarade som Jesus hade sagt, och d\u00e5 l\u00e4t man dem g\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ledde sedan \u00e5snan till Jesus, lade sina mantlar p\u00e5 den, och Jesus satte sig p\u00e5 den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5nga bredde ut sina mantlar p\u00e5 v\u00e4gen, och andra str\u00f6dde ut gr\u00f6na kvistar fr\u00e5n tr\u00e4den runt omkring."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och b\u00e5de de som gick framf\u00f6r Jesus och de som gick efter ropade: \u201dHosianna! V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e4lsignat \u00e4r v\u00e5r fader Davids kommande rike! Hosianna i h\u00f6jden!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 red han in i Jerusalem och gick till templet. D\u00e4r s\u00e5g han p\u00e5 allt, men eftersom det redan var sent gick han d\u00e4rifr\u00e5n till Betania med de tolv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus rensar templet - (Matt 21:18-22) N\u00e4sta morgon, n\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Betania, blev Jesus hungrig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 fick han se att det lite l\u00e4ngre bort fanns ett fikontr\u00e4d med gr\u00f6na blad, och han gick dit f\u00f6r att se om det fanns n\u00e5gon frukt p\u00e5 det. Men n\u00e4r han kom dit fann han bara blad. Fikonens tid var n\u00e4mligen inte inne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till tr\u00e4det: \u201dAldrig mer i evighet ska n\u00e5gon \u00e4ta frukt fr\u00e5n dig!\u201d Och hans l\u00e4rjungar h\u00f6rde det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Templet rensas - (Matt 21:12-16; Luk 19:45-47; Joh 2:13-16) N\u00e4r de kom fram till Jerusalem gick han in i templet och drev ut k\u00f6pm\u00e4nnen och deras kunder. Han v\u00e4lte omkull borden f\u00f6r dem som v\u00e4xlade pengar och st\u00e5nden f\u00f6r dem som s\u00e5lde duvor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och han stoppade alla som f\u00f6rs\u00f6kte b\u00e4ra varor \u00f6ver tempelplatsen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan undervisade han dem och sa: \u201dSt\u00e5r det inte skrivet: \u2019Mitt hus ska kallas ett b\u00f6nehus f\u00f6r alla folk?\u2019 Men ni har gjort det till ett r\u00f6varn\u00e4ste.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda fick h\u00f6ra detta, b\u00f6rjade de g\u00f6ra upp planer p\u00e5 hur de skulle bli av med honom. Men de var r\u00e4dda f\u00f6r honom, eftersom alla m\u00e4nniskor var s\u00e5 imponerade av hans undervisning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen l\u00e4mnade sedan Jesus och hans l\u00e4rjungar staden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar att hans l\u00e4rjungar kan be om stora ting - (Matt 21:20-22; 6:14) N\u00e4r de n\u00e4sta morgon gick f\u00f6rbi fikontr\u00e4det igen, s\u00e5g de att det hade vissnat \u00e4nda fr\u00e5n roten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g det och sa: \u201dRabbi, har du sett? Fikontr\u00e4det som du f\u00f6rbannade har vissnat!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dNi m\u00e5ste tro p\u00e5 Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: om n\u00e5gon s\u00e4ger till det h\u00e4r berget: \u2019Upp med dig och kasta dig i havet!\u2019 och inte tvivlar i sitt hj\u00e4rta utan tror att det ska ske som han s\u00e4ger, d\u00e5 kommer det att bli s\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er d\u00e4rf\u00f6r att vad ni \u00e4n ber om i er b\u00f6n i tron att ni f\u00e5r det, s\u00e5 ska ni f\u00e5 det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni st\u00e5r och ber till Gud ska ni f\u00f6rst f\u00f6rl\u00e5ta dem ni har n\u00e5got emot. D\u00e5 ska ocks\u00e5 er Fader i himlen f\u00f6rl\u00e5ta er era \u00f6vertr\u00e4delser.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De judiska ledarna ifr\u00e5gas\u00e4tter Jesus fullmakt - (Matt 21:23-27; Luk 20:1-8) S\u00e5 kom de tillbaka till Jerusalem, och medan Jesus gick omkring i templet kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och folkets ledare fram till honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: \u201dVad har du f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta? Vem har gett dig den fullmakten att g\u00f6ra det?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dJag vill ocks\u00e5 st\u00e4lla en fr\u00e5ga till er. Om ni svarar p\u00e5 den ska jag tala om f\u00f6r er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Var Johannes dop fr\u00e5n himlen eller fr\u00e5n m\u00e4nniskorna? Svara mig!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De b\u00f6rjade genast diskutera med varandra och sa: \u201dOm vi s\u00e4ger att det var fr\u00e5n himlen, s\u00e5 kommer han att fr\u00e5ga varf\u00f6r vi inte trodde p\u00e5 honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men kan vi s\u00e4ga att det var fr\u00e5n m\u00e4nniskor?\u201d Det v\u00e5gade de inte f\u00f6r folket, eftersom alla ans\u00e5g att Johannes faktiskt var en profet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svarade de till slut: \u201dVi vet inte.\u201d D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dI s\u00e5 fall s\u00e4ger inte jag heller vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om mannen som arrenderade ut sin ving\u00e5rd - (Matt 21:33-46; Luk 20:9-19) Sedan b\u00f6rjade Jesus tala till dem i liknelser: \u201dEn man planterade en ving\u00e5rd. Han byggde en mur runt omkring den och gr\u00e4vde en grop d\u00e4r han kunde pressa druvorna. Han byggde ocks\u00e5 ett vakttorn. Sedan arrenderade han ut ving\u00e5rden till n\u00e5gra lantbrukare medan han sj\u00e4lv reste bort."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dags att sk\u00f6rda, s\u00e4nde han en av sina tj\u00e4nare till lantbrukarna f\u00f6r att h\u00e4mta en del av ving\u00e5rdens sk\u00f6rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men de tog fast tj\u00e4naren, misshandlade honom och skickade honom tillbaka tomh\u00e4nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4garen s\u00e4nde d\u00e5 en annan av sina tj\u00e4nare, men de slog honom i huvudet och f\u00f6rol\u00e4mpade honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4sta tj\u00e4nare som han s\u00e4nde d\u00f6dade de. Han s\u00e4nde flera andra, men en del misshandlade de, andra slog de ihj\u00e4l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till slut fanns det bara en kvar att s\u00e4nda, \u00e4garens egen \u00e4lskade son. Honom s\u00e4nde han iv\u00e4g som den siste, f\u00f6r han t\u00e4nkte: \u2019Honom ska de v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 visa respekt f\u00f6r.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men lantbrukarna sa till varandra: \u2019H\u00e4r kommer arvtagaren. Kom s\u00e5 d\u00f6dar vi honom, och d\u00e5 blir arvet v\u00e5rt!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 tog de fast sonen och d\u00f6dade honom och sl\u00e4ngde kroppen utanf\u00f6r ving\u00e5rden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad ska nu ving\u00e5rds\u00e4garen g\u00f6ra? Jo, han kommer sj\u00e4lv dit och d\u00f6dar lantbrukarna och ger sedan ving\u00e5rden till andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har ni inte l\u00e4st det h\u00e4r st\u00e4llet i Skriften: \u2019Den sten som inte d\u00f6g \u00e5t byggnadsarbetarna har blivit en h\u00f6rnsten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r Herrens verk och f\u00f6runderligt i v\u00e5ra \u00f6gon.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ville arrestera Jesus genast, eftersom de f\u00f6rstod att det var dem han syftade p\u00e5 i liknelsen, men de var r\u00e4dda f\u00f6r folket. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mnade de honom och gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ska man betala skatt till kejsaren? - (Matt 22:15-22; Luk 20:20-26) De skickade nu n\u00e5gra fariseer och anh\u00e4ngare till Herodes f\u00f6r att lura Jesus att s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde s\u00e4tta dit honom f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de kom och sa till honom: \u201dM\u00e4stare, vi vet att du \u00e4r uppriktig. Du l\u00e5ter dig inte p\u00e5verkas av m\u00e4nniskor och ser inte till personen, utan l\u00e4r oss i sanning Guds v\u00e4g. \u00c4r det r\u00e4tt eller inte att betala skatt till kejsaren. Ska vi g\u00f6ra det eller inte?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod att de hycklade och sa: \u201dVarf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker ni s\u00e4tta mig p\u00e5 prov? Ta hit en denar s\u00e5 f\u00e5r jag titta p\u00e5 den.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 gav de honom ett mynt, och han fr\u00e5gade dem: \u201dVems bild \u00e4r det h\u00e4r, och vems underskrift?\u201d \u201dKejsarens\u201d, svarade de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dD\u00e5 s\u00e5\u201d, sa han, \u201dge kejsaren det som \u00e4r hans och Gud det som \u00e4r Guds.\u201d Och de blev f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver hans svar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ska de d\u00f6da uppst\u00e5? - (Matt 22:23-33; Luk 20:27-40) Sedan kom n\u00e5gra saddukeer till Jesus. De p\u00e5st\u00e5r att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse, och d\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade de:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dM\u00e4stare, Mose skrev att om en man d\u00f6r och l\u00e4mnar efter sig hustru men inga barn, ska hans bror gifta sig med \u00e4nkan och skaffa en arvtagare \u00e5t sin bror."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu fanns det sju br\u00f6der. Den \u00e4ldste gifte sig, men dog utan att l\u00e4mna n\u00e5gra barn efter sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gifte sig bror nummer tv\u00e5 med \u00e4nkan, men dog utan att l\u00e4mna n\u00e5gra barn efter sig, likadant den tredje"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och alla sju; inga l\u00e4mnade efter sig n\u00e5gra barn. Sedan dog ocks\u00e5 kvinnan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r de nu uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da, vems hustru blir hon d\u00e5? Alla sju har ju varit gifta med henne.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201d\u00c4r det inte d\u00e4rf\u00f6r ni tar s\u00e5 fel eftersom ni f\u00f6rst\u00e5r varken Skriften eller Guds kraft?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de d\u00f6da uppst\u00e5r ska de inte gifta sig eller bli bortgifta, utan vara som \u00e4nglarna i himlen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse, har ni d\u00e5 aldrig l\u00e4st i Moseb\u00f6ckerna om t\u00f6rnbusken, d\u00e4r Gud s\u00e4ger till Mose: \u2019Jag \u00e4r Abrahams, Isaks och Jakobs Gud.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gud \u00e4r inte en gud f\u00f6r d\u00f6da, utan f\u00f6r levande. Ni tar fullst\u00e4ndigt fel.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vilket bud \u00e4r viktigast? - (Matt 22:34-40; Luk 10:25-28) En av de skriftl\u00e4rda som stod d\u00e4r och lyssnade till diskussionen var mycket imponerad av det svar Jesus gett, och fr\u00e5gade d\u00e4rf\u00f6r: \u201dVilket \u00e4r det viktigaste av alla buden?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDet viktigaste budet \u00e4r: \u2019Lyssna, Israel, Herren \u00e4r v\u00e5r Gud. Herren \u00e4r en."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du ska \u00e4lska Herren, din Gud, av hela ditt hj\u00e4rta, av hela din sj\u00e4l, av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd och av hela din kraft.\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det n\u00e4st viktigaste budet \u00e4r: \u2019Du ska \u00e4lska din medm\u00e4nniska som dig sj\u00e4lv.\u2019 Inget bud \u00e4r viktigare \u00e4n dessa.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den skriftl\u00e4rda svarade: \u201dM\u00e4stare, du har r\u00e4tt. Det \u00e4r sant att Gud \u00e4r en, och det finns ingen annan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och att \u00e4lska honom av hela sitt hj\u00e4rta, av hela sitt f\u00f6rst\u00e5nd och av hela sin kraft och sin medm\u00e4nniska som sig sj\u00e4lv, \u00e4r viktigare \u00e4n alla br\u00e4nnoffer och andra offer.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde hur klokt mannen svarade, sa han: \u201dDu \u00e4r inte l\u00e5ngt fr\u00e5n Guds rike.\u201d Och efter det v\u00e5gade ingen st\u00e4lla n\u00e5gra fler fr\u00e5gor till honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4r Messias \u00e4ttling till David? - (Matt 22:41-46; Luk 20:41-44) N\u00e4r Jesus senare undervisade folket p\u00e5 tempelplatsen, fr\u00e5gade han: \u201dHur kan de skriftl\u00e4rda s\u00e4ga att Messias \u00e4r Davids Son?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "David har ju sj\u00e4lv sagt, ledd av Anden: \u2019Herren sa till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag har lagt dina fiender under dina f\u00f6tter.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "David kallar honom f\u00f6r Herre, hur skulle han d\u00e5 kunna vara hans Son?\u201d Folkskarorna lyssnade g\u00e4rna till honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r de religi\u00f6sa ledarnas dubbelmoral - (Matt 23:1-7; Luk 11:43-46; 20:45-47) Han fortsatte sin undervisning: \u201dAkta er f\u00f6r de skriftl\u00e4rda, som gillar att g\u00e5 omkring i l\u00e5nga dr\u00e4kter och bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ta plats p\u00e5 fr\u00e4msta raden i synagogan och sitta vid honn\u00f6rsborden under festerna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De \u00e4ter \u00e4nkorna ur husen och ber l\u00e5nga b\u00f6ner f\u00f6r syns skull. De kommer att straffas desto h\u00e5rdare.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En fattig \u00e4nka ger allt hon har - (Luk 21:1-4) Sedan gick Jesus och satte sig mittemot kammaren, d\u00e4r offerkistorna stod, och s\u00e5g hur folk kom och lade sina pengar i dem. M\u00e5nga som var rika lade dit stora summor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men s\u00e5 kom en fattig \u00e4nka och lade dit tv\u00e5 kopparslantar, allts\u00e5 ett \u00f6re."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han till sig sina l\u00e4rjungar och sa till dem: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: den d\u00e4r fattiga \u00e4nkan gav mer i offerkistan \u00e4n alla de andra,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "f\u00f6r de gav bara en liten del av sitt \u00f6verfl\u00f6d. Men hon, som \u00e4r s\u00e5 fattig, lade dit allt hon \u00e4gde, allt vad hon hade att leva p\u00e5.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus talar om framtiden - (Matt 24:1-22; Luk 21:5-24) N\u00e4r Jesus sedan l\u00e4mnade templet sa en av hans l\u00e4rjungar: \u201dM\u00e4stare, se vilka stenar och fantastiska byggnader!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dAlla dessa stora byggnader som du nu ser kommer att j\u00e4mnas med marken, inte en sten ska l\u00e4mnas kvar p\u00e5 den andra.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han senare satt p\u00e5 Olivberget, mitt emot templet, och Petrus, Jakob, Johannes och Andreas var ensamma med honom fr\u00e5gade de:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dBer\u00e4tta f\u00f6r oss, n\u00e4r ska detta h\u00e4nda? Vad blir tecknet p\u00e5 att den tid har kommit d\u00e5 allt detta ska g\u00e5 i uppfyllelse?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dSe upp s\u00e5 att ingen lurar er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5nga ska komma i mitt namn och s\u00e4ga: \u2019Det \u00e4r jag\u2019, och de ska leda m\u00e5nga vilse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni f\u00e5r h\u00f6ra om krig och rykten om krig, s\u00e5 l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas. Det m\u00e5ste ske, men det betyder inte att slutet har kommit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folk och l\u00e4nder ska resa sig mot varandra. Det blir jordb\u00e4vningar p\u00e5 den ena platsen efter den andra och det blir hungersn\u00f6d. Men detta \u00e4r bara b\u00f6rjan p\u00e5 f\u00f6dslov\u00e4rkarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt! Man ska arrestera er och dra er inf\u00f6r domstolar, och ni ska bli misshandlade i synagogorna. Och ni ska f\u00f6r min skull f\u00e5 st\u00e5 inf\u00f6r kungar och makthavare, som vittnen inf\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Evangeliet ska f\u00f6rst predikas f\u00f6r alla folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r ni arresteras och utl\u00e4mnas beh\u00f6ver ni inte oroa er f\u00f6r vad ni ska s\u00e4ga. S\u00e4g bara det ni f\u00e5r att s\u00e4ga just d\u00e5, f\u00f6r det \u00e4r inte ni som talar, utan den heliga Anden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Syskon ska f\u00f6rr\u00e5da varandra och l\u00e5ta d\u00f6da varandra, och f\u00f6r\u00e4ldrar sina barn. Barn ska g\u00f6ra uppror mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar och ta livet av dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni ska bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull. Men den som h\u00e5ller ut till slutet ska bli r\u00e4ddad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser \u2019den vanhelgande sk\u00e4ndligheten\u2019 st\u00e5 d\u00e4r den inte borde (m\u00e5 den som l\u00e4ser detta f\u00f6rst\u00e5 det), d\u00e5 ska de som \u00e4r i Judeen fly upp i bergen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som \u00e4r uppe p\u00e5 taket f\u00e5r inte g\u00e5 ner till huset f\u00f6r att h\u00e4mta n\u00e5got,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och den som \u00e4r ute p\u00e5 \u00e5kern f\u00e5r inte v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att h\u00e4mta kl\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r gravida eller ammar n\u00e4r den tiden kommer!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Be att detta inte beh\u00f6ver ske p\u00e5 vintern,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r den tidens lidande ska bli s\u00e5 sv\u00e5rt att inget liknande har intr\u00e4ffat, fr\u00e5n den dag Gud skapade v\u00e4rlden och till nu, och inte heller senare kommer att intr\u00e4ffa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om Herren inte hade f\u00f6rkortat den tiden, skulle ingen r\u00e4ddas. Men nu har han f\u00f6rkortat tiden f\u00f6r sina utvaldas skull."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kommer tillbaka - (Matt 24:23-35; Luk 21:25-33) Om n\u00e5gon d\u00e5 s\u00e4ger till er: \u2019H\u00e4r \u00e4r Messias\u2019, eller: \u2019D\u00e4r \u00e4r han\u2019, s\u00e5 tro honom inte!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Falska messiaser och falska profeter ska komma och g\u00f6ra tecken och under f\u00f6r att om m\u00f6jligt lura de utvalda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men var p\u00e5 er vakt! Se, jag har varnat er f\u00f6r allt i f\u00f6rv\u00e4g!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men i de dagarna, efter den tidens lidande, \u2019kommer solen att f\u00f6rm\u00f6rkas och m\u00e5nen att sluta lysa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stj\u00e4rnorna ska falla fr\u00e5n himlen och himlens krafter skakas.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 ska man f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen komma bland molnen med stor makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han ska s\u00e4nda ut sina \u00e4nglar, och han ska samla ihop sina utvalda fr\u00e5n alla v\u00e4derstreck, fr\u00e5n jordens gr\u00e4ns till himlens gr\u00e4ns."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Liknelsen om fikontr\u00e4det - L\u00e4r er en liknelse fr\u00e5n fikontr\u00e4det: n\u00e4r kvisten blir mjuk och l\u00f6ven b\u00f6rjar spricka ut, d\u00e5 vet ni att sommaren snart \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kan ni veta, n\u00e4r ni ser detta h\u00e4nda, att det \u00e4r n\u00e4ra, utanf\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: detta sl\u00e4kte ska inte g\u00e5 under innan allt detta h\u00e4nder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Himmel och jord ska f\u00f6rg\u00e5, men mina ord ska aldrig f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var beredda - (Matt 24:36-51; Luk 21:34-36) Ingen k\u00e4nner till dagen eller timmen, inte ens \u00e4nglarna i himlen, eller ens Sonen. Bara Fadern vet det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r beredda och h\u00e5ll er vakna, eftersom ni inte vet n\u00e4r den tiden kommer."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det blir som n\u00e4r en man har rest bort. Han har \u00f6verl\u00e5tit ansvaret f\u00f6r huset \u00e5t sina tj\u00e4nare. Var och en har f\u00e5tt sin uppgift, och portvakten order om att h\u00e5lla sig vaken och beredd."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "H\u00e5ll er d\u00e4rf\u00f6r vakna, f\u00f6r ni vet inte n\u00e4r husets herre kommer! Kanske blir det p\u00e5 kv\u00e4llen eller vid midnatt eller strax f\u00f6re gryningen eller tidigt p\u00e5 morgonen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "L\u00e5t honom inte komma \u00f6ver er helt pl\u00f6tsligt och hitta er sovande."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det jag s\u00e4ger er h\u00e4r g\u00e4ller alla: h\u00e5ll er vakna!\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Planer p\u00e5 att d\u00f6da Jesus - (Matt 26:2-5; Luk 22:1-2; Joh 11:45-53) Det var nu tv\u00e5 dagar kvar till p\u00e5sken och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid. \u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda s\u00f6kte fortfarande efter ett s\u00e4tt att arrestera Jesus och d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dMen\u201d, sa de till varandra, \u201dinte under sj\u00e4lva p\u00e5skh\u00f6gtiden, f\u00f6r det kan leda till upplopp.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En kvinna sm\u00f6rjer Jesus med dyrbar olja - (Matt 26:6-13; Luk 7:37-38; Joh 12:1-8) N\u00e4r Jesus var i Betania och l\u00e5g till bords hos Simon, den spet\u00e4lske, kom en kvinna fram med en alabasterflaska v\u00e4lluktande, dyrbar \u00e4kta nardusolja. Hon br\u00f6t s\u00f6nder flaskan och h\u00e4llde inneh\u00e5llet \u00f6ver Jesus huvud,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vilket retade n\u00e5gra av g\u00e4sterna. \u201dVilket sl\u00f6seri med olja!\u201d sa de till varandra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dDen d\u00e4r oljan var ju v\u00e4rd \u00f6ver trehundra denarer, man kunde ha s\u00e5lt den och gett pengarna \u00e5t de fattiga.\u201d Och s\u00e5 b\u00f6rjade de sk\u00e4lla p\u00e5 henne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dL\u00e4mna henne ifred! Varf\u00f6r kritiserar ni henne? Hon har gjort en god g\u00e4rning mot mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fattiga kommer ni alltid att ha ibland er, och ni kan g\u00f6ra gott mot dem hur mycket ni vill, men mig kommer ni inte alltid att ha hos er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den h\u00e4r kvinnan har gjort vad hon kunde. Hon har i f\u00f6rv\u00e4g smort min kropp inf\u00f6r begravningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: \u00f6verallt i v\u00e4rlden d\u00e4r man f\u00f6rkunnar evangeliet, ska man ocks\u00e5 ber\u00e4tta om det hon nyss gjorde och komma ih\u00e5g henne.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Judas beslutar att f\u00f6rr\u00e5da Jesus - (Matt 26:14-16; Luk 22:3-6) Judas Iskariot, en av de tolv, gick till \u00f6verstepr\u00e4sterna f\u00f6r att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De blev mycket glada och lovade honom pengar. Sedan s\u00f6kte han efter ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus l\u00e4rjungar f\u00f6rbereder p\u00e5skm\u00e5ltiden - (Matt 26:17-19; Luk 22:7-13) P\u00e5 f\u00f6rsta dagen av det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, den dag d\u00e5 p\u00e5sklammet slaktades, fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna honom: \u201dVart vill du att vi ska g\u00e5 och ordna s\u00e5 att du kan \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus skickade d\u00e5 iv\u00e4g tv\u00e5 av dem och sa \u00e5t dem: \u201dG\u00e5 in i staden. D\u00e4r kommer ni att m\u00f6ta en man som b\u00e4r p\u00e5 en vattenkruka. F\u00f6lj efter honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e4g sedan till den man som \u00e4ger huset d\u00e4r han g\u00e5r in: \u2019V\u00e5r M\u00e4stare s\u00e4ger: Var \u00e4r salen d\u00e4r jag kan \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden med mina l\u00e4rjungar?\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kommer d\u00e5 att ta med er en trappa upp till ett stort rum som redan \u00e4r f\u00f6rberett. G\u00f6r i ordning v\u00e5r m\u00e5ltid d\u00e4r.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 gick de tv\u00e5 l\u00e4rjungarna iv\u00e4g till staden och fann att allt var precis som Jesus hade sagt, och de ordnade med p\u00e5skm\u00e5ltiden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar \u00e4ter den sista m\u00e5ltiden - (Matt 26:20-29; Luk 22:17-23; 1 Kor 11:23-25) P\u00e5 kv\u00e4llen kom sedan Jesus dit med de tolv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och medan de l\u00e5g till bords och \u00e5t sa Jesus till dem: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: en av er kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig, en av er som \u00e4ter h\u00e4r med mig.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 blev de bedr\u00f6vade, och en efter en fr\u00e5gade de Jesus: \u201dDet \u00e4r v\u00e4l inte jag?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han svarade: \u201dDet \u00e4r en av er tolv, han som doppar sitt br\u00f6d i fatet tillsammans med mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r M\u00e4nniskosonen g\u00e5r bort, som det st\u00e5r skrivet om honom. Men ve den m\u00e4nniska som f\u00f6rr\u00e5der M\u00e4nniskosonen! Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r den m\u00e4nniskan att aldrig ha blivit f\u00f6dd.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Medan de \u00e5t tog Jesus ett br\u00f6d, och n\u00e4r han hade tackat Gud f\u00f6r det, br\u00f6t han det och gav det till dem och sa: \u201dTa detta, f\u00f6r det \u00e4r min kropp.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan tog han en b\u00e4gare och tackade Gud och gav den till dem, och alla drack ur den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dDetta \u00e4r mitt blod, f\u00f6rbundsblodet, som utgjuts f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: fr\u00e5n och med nu ska jag inte dricka av det som vinstocken ger, f\u00f6rr\u00e4n den dag d\u00e5 jag dricker det nya vinet i Guds rike.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger att Petrus ska svika honom - (Matt 26:30-35; Luk 22:31-34; Joh 13:37-38) N\u00e4r de till sist hade sjungit lovs\u00e5ngen tillsammans, gick de ut till Olivberget."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4r sa Jesus till dem: \u201dNi kommer alla p\u00e5 fall, f\u00f6r det st\u00e5r skrivet: \u2019Jag ska sl\u00e5 herden, s\u00e5 att f\u00e5ren skingras.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, ska jag g\u00e5 f\u00f6re er till Galileen.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus: \u201d\u00c4ven om alla andra kommer p\u00e5 fall, s\u00e5 ska inte jag g\u00f6ra det!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus sa till honom: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag dig, att redan i natt, innan tuppen hinner gala tv\u00e5 g\u00e5nger, ska du tre g\u00e5nger ha f\u00f6rnekat mig.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Petrus gav sig inte utan sa: \u201dOm jag s\u00e5 m\u00e5ste d\u00f6 med dig, ska jag aldrig f\u00f6rneka dig!\u201d Och alla de andra sa samma sak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus ber i Getsemane - (Matt 26:36-46; Luk 22:39-46) De kom s\u00e5 till ett st\u00e4lle som kallas Getsemane, och d\u00e4r sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: \u201dS\u00e4tt er h\u00e4r medan jag ber\u201d,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "men han tog med sig Petrus, Jakob och Johannes. Han greps nu av b\u00e4van och \u00e5ngest,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och han sa till dem: \u201dJag \u00e4r djupt bedr\u00f6vad, \u00e4nda till d\u00f6ds. Stanna kvar h\u00e4r och vaka.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan gick han lite l\u00e4ngre bort och f\u00f6ll ner p\u00e5 marken, och han bad till sin Fader att f\u00e5 slippa denna stund, om det var m\u00f6jligt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dAbba, Fader\u201d, sa han, \u201dallt \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r dig. L\u00e5t mig slippa denna b\u00e4gare. Men l\u00e5t det inte bli som jag vill utan som du vill.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sedan kom han tillbaka och hittade dem sovande. Han sa till Petrus: \u201dSimon, sover du? Klarade du inte att h\u00e5lla dig vaken en enda timma?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vaka och be s\u00e5 att ni inte faller f\u00f6r frestelsen. Anden \u00e4r villig, men kroppen \u00e4r svag.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e5 gick han bort och bad med samma ord."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men n\u00e4r han kom tillbaka, fann han dem \u00e5ter sovande. De kunde inte h\u00e5lla \u00f6gonen \u00f6ppna, och de visste inte vad de skulle s\u00e4ga."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka till dem f\u00f6r tredje g\u00e5ngen sa han: \u201dJa, ni sover och vilar er fortfarande. Men nu r\u00e4cker det! Nu \u00e4r stunden inne, och M\u00e4nniskosonen ska \u00f6verl\u00e4mnas i syndarnas h\u00e4nder."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Res er upp, s\u00e5 g\u00e5r vi h\u00e4rifr\u00e5n! H\u00e4r kommer han som ska f\u00f6rr\u00e5da mig.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och arresterad - (Matt 26:47-56; Luk 22:47-50; Joh 18:3-11) Medan Jesus fortfarande talade kom Judas, en av de tolv, tillsammans med en folkhop bev\u00e4pnad med sv\u00e4rd och klubbor. De var uts\u00e4nda av \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och folkets ledare."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "F\u00f6rr\u00e4daren hade kommit \u00f6verens med dem om ett tecken och sagt: \u201dDen man som jag h\u00e4lsar med en kyss \u00e4r det. Grip honom och f\u00f6r bort honom under bevakning.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Judas gick direkt till Jesus och sa: \u201dRabbi\u201d, och kysste honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 grep de Jesus och h\u00f6ll fast honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men en av dem som stod d\u00e4r drog sitt sv\u00e4rd och h\u00f6gg \u00f6rat av \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade dem: \u201dSom mot en farlig brottsling har ni kommit med sv\u00e4rd och klubbor f\u00f6r att gripa mig!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Varje dag har jag varit tillsammans med er i templet och undervisat utan att ni har gripit mig. Men Skriften m\u00e5ste g\u00e5 i uppfyllelse.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6vergav alla honom och flydde."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men en ung man, som bara hade ett linneskynke p\u00e5 sig, f\u00f6ljde efter Jesus. Och n\u00e4r man f\u00f6rs\u00f6kte gripa honom,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "l\u00e4mnade han skynket och sprang d\u00e4rifr\u00e5n naken."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av det judiska r\u00e5det - (Matt 26:57-68; Luk 22:54-55; 22:63-71; Joh 18:12-13; 18:19-24) De f\u00f6rde nu Jesus till \u00f6verstepr\u00e4sten, d\u00e4r alla \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare och de skriftl\u00e4rda hade samlats."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde efter p\u00e5 avst\u00e5nd, \u00e4nda in p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4stens g\u00e5rd. D\u00e4r slog han sig sedan ner bland tj\u00e4narna och v\u00e4rmde sig vid elden."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och hela det judiska r\u00e5det f\u00f6rs\u00f6kte hitta vittnesber\u00e4ttelser som skulle r\u00e4cka f\u00f6r att d\u00f6ma Jesus till d\u00f6den. Men de hittade inga."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "M\u00e5nga vittnade falskt, men vittnena sa hela tiden emot varandra."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Till sist kom n\u00e5gra med detta falska vittnesm\u00e5l mot honom:"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u201dVi har h\u00f6rt honom s\u00e4ga: \u2019Jag ska riva ner det h\u00e4r templet, som \u00e4r byggt av m\u00e4nniskor, och p\u00e5 tre dagar bygga upp ett annat som inte \u00e4r byggt av m\u00e4nniskor.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Men inte heller p\u00e5 den punkten st\u00e4mde deras vittnesb\u00f6rd \u00f6verens."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig \u00f6verstepr\u00e4sten upp inf\u00f6r r\u00e5det och sa till Jesus: \u201dSvarar du inte p\u00e5 vad de vittnar mot dig?\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men Jesus teg och svarade ingenting. D\u00e5 st\u00e4llde \u00f6verstepr\u00e4sten \u00e4nnu en fr\u00e5ga: \u201d\u00c4r du Messias, den V\u00e4lsignades Son?\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u201dJa, det \u00e4r jag\u201d, svarade Jesus, \u201doch ni ska f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Maktens h\u00f6gra sida och komma p\u00e5 himlens moln.\u201d"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "D\u00e5 slet \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: \u201dVi beh\u00f6ver v\u00e4l inga fler vittnen!"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ni har sj\u00e4lva h\u00f6rt h\u00e4delsen. Vad anser ni?\u201d Alla ans\u00e5g att han f\u00f6rtj\u00e4nade d\u00f6den."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Sedan b\u00f6rjade n\u00e5gra att spotta p\u00e5 honom, och de band f\u00f6r hans \u00f6gon och slog honom med knytn\u00e4varna och sa: \u201dVisa att du \u00e4r en profet!\u201d Och tj\u00e4narna gav honom \u00f6rfilar."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar att han k\u00e4nner Jesus - (Matt 26:69-75; Luk 22:54-62; Joh 18:15-18; 18:5-27) Under tiden v\u00e4ntade Petrus nere p\u00e5 g\u00e5rdsplanen. En av \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nsteflickor kom d\u00e5 dit"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "och fick syn p\u00e5 Petrus som satt och v\u00e4rmde sig vid elden. Hon stirrade p\u00e5 honom och sa sedan: \u201dDu var ocks\u00e5 tillsammans med den d\u00e4r Jesus fr\u00e5n Nasaret.\u201d"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Men Petrus nekade: \u201dJag vet inte ens vad du pratar om!\u201d Sedan gick han ut till den yttre g\u00e5rden. Och just d\u00e5 gol tuppen."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Efter en stund fick tj\u00e4nsteflickan syn p\u00e5 honom d\u00e4r och sa \u00e4n en g\u00e5ng till dem som stod runt omkring: \u201dHan \u00e4r ocks\u00e5 en av dem!\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Men Petrus nekade igen. Lite senare sa de som stod d\u00e4r till Petrus: \u201dVisst \u00e4r du en av dem. Du kommer ju ocks\u00e5 fr\u00e5n Galileen.\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Men Petrus svor, och lovade dyrt och heligt: \u201dJag k\u00e4nner inte den d\u00e4r mannen som ni talar om!\u201d"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Och i samma stund gol tuppen f\u00f6r andra g\u00e5ngen. D\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g vad Jesus hade sagt till honom: \u201dInnan tuppen gal tv\u00e5 g\u00e5nger ska du f\u00f6rneka mig tre g\u00e5nger.\u201d Och han brast i gr\u00e5t."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det judiska r\u00e5det vill se Jesus d\u00f6md till d\u00f6den - (Matt 27:1-2; 27:11-14; Luk 23:1-5; Joh 18:28-38) Tidigt n\u00e4sta morgon samlades \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare och de skriftl\u00e4rda\u2006\u2013\u2006hela r\u00e5det\u2006\u2013\u2006och fattade ett beslut. Sedan l\u00e4t de binda Jesus och f\u00f6rde bort honom och \u00f6verl\u00e4mnade honom till Pilatus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av Pilatus - Pilatus fr\u00e5gade honom: \u201d\u00c4r du judarnas kung?\u201d Men Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r du sj\u00e4lv som s\u00e4ger det.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan anklagade \u00f6verstepr\u00e4sterna honom f\u00f6r en rad olika brott,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och Pilatus fr\u00e5gade honom: \u201dVarf\u00f6r s\u00e4ger du ingenting? Du h\u00f6r ju hur mycket de anklagar dig f\u00f6r!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men till Pilatus stora f\u00f6rv\u00e5ning svarade Jesus inget mer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pilatus d\u00f6mer Jesus till d\u00f6den - (Matt 27:15-26; Luk 23:13-25; Joh 18:39\u201419:16) Vid p\u00e5skh\u00f6gtiden brukade Pilatus alltid frige en f\u00e5nge \u00e5t dem, vem som helst som de ville ha fri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Just d\u00e5 satt en man f\u00e4ngslad som hette Barabbas. Han hade tillsammans med n\u00e5gra andra beg\u00e5tt mord under ett uppror."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folket b\u00f6rjade nu samlas inf\u00f6r Pilatus f\u00f6r att be honom g\u00f6ra som han brukade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dVill ni att jag ska sl\u00e4ppa judarnas kung?\u201d fr\u00e5gade Pilatus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han visste mycket v\u00e4l att \u00f6verstepr\u00e4sterna hade \u00f6verl\u00e4mnat Jesus \u00e5t honom f\u00f6r att de var avundsjuka p\u00e5 Jesus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna hetsade upp folket och fick dem att kr\u00e4va att Barabbas skulle friges ist\u00e4llet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade d\u00e5 igen: \u201dVad ska jag d\u00e5 g\u00f6ra med den h\u00e4r mannen som ni kallar judarnas kung?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dKorsf\u00e4st honom!\u201d ropade de tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dMen vad har han gjort f\u00f6r ont?\u201d fr\u00e5gade Pilatus. D\u00e5 ropade de \u00e4nnu h\u00f6gre: \u201dKorsf\u00e4st honom!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till slut gav Pilatus efter och sl\u00e4ppte Barabbas, eftersom han ville g\u00f6ra som folket kr\u00e4vde. Men Jesus l\u00e4t han piska och \u00f6verl\u00e4mnade honom sedan till att korsf\u00e4stas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De romerska soldaterna h\u00e5nar Jesus - (Matt 27:27-31; Joh 19:2-3) Soldaterna ledde f\u00f6rst in Jesus p\u00e5 g\u00e5rden till landsh\u00f6vdingens residens, d\u00e4r hela vaktstyrkan kallades samman."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De kl\u00e4dde p\u00e5 honom en purpurr\u00f6d mantel och vred ihop en krona av t\u00f6rnen som de satte p\u00e5 honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dLeve judarnas kung!\u201d ropade de."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De slog honom i huvudet med en k\u00e4pp, spottade p\u00e5 honom och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r att hylla honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efter att ha h\u00e5nat honom tog de av honom den purpurr\u00f6da manteln, satte p\u00e5 honom hans egna kl\u00e4der och f\u00f6rde bort honom f\u00f6r att korsf\u00e4stas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus korsf\u00e4sts - (Matt 27:32-44; Luk 23:26-43; Joh 19:17-24) En man, Simon fr\u00e5n Kyrene, far till Alexandros och Rufus, var p\u00e5 v\u00e4g in fr\u00e5n landsbygden, och honom tvingade de att b\u00e4ra Jesus kors."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De f\u00f6rde Jesus till den plats som kallas Golgota (vilket betyder Skalleplatsen)."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4r gav man honom vin blandat med myrra, men han ville inte ha det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan korsf\u00e4ste de honom och delade hans kl\u00e4der mellan sig genom att kasta lott om dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Klockan var runt nio p\u00e5 morgonen n\u00e4r han korsf\u00e4stes."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ovanf\u00f6r honom hade man satt upp en skylt med texten: JUDARNAS KUNG, f\u00f6r att visa vad han anklagades f\u00f6r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Samtidigt med Jesus blev ocks\u00e5 tv\u00e5 brottslingar korsf\u00e4sta, en p\u00e5 var sida om honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och de som gick f\u00f6rbi h\u00e5nade Jesus och skakade p\u00e5 huvudet och sa: \u201dSe d\u00e4r ja! Var det inte du som skulle riva ner templet och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "R\u00e4dda dig sj\u00e4lv nu och kliv ner fr\u00e5n korset!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c4ven \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda gjorde sig lustiga \u00f6ver honom och sa till varandra: \u201dHan var bra p\u00e5 att r\u00e4dda andra, men han kan inte r\u00e4dda sig sj\u00e4lv!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Skulle han vara Messias, Israels kung? Ja, om vi f\u00e5r se honom kliva ner fr\u00e5n korset, d\u00e5 ska vi tro p\u00e5 honom!\u201d Ocks\u00e5 de som var korsf\u00e4sta tillsammans med honom h\u00e5nade honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r p\u00e5 korset - (Matt 27:45-56; Luk 23:44-49; Joh 19:28-30) N\u00e4r klockan var tolv blev det m\u00f6rkt \u00f6ver hela jorden, och m\u00f6rkret varade \u00e4nda fram till klockan tre."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vid tretiden ropade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dEloi, Eloi, lema sabachtani?\u201d (det betyder: \u201dMin Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig?\u201d)"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som stod d\u00e4r i n\u00e4rheten h\u00f6rde det och sa: \u201dH\u00f6r, han ropar p\u00e5 Elia!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En av dem sprang bort och fyllde en svamp med surt vin, och satte den p\u00e5 en k\u00e4pp och h\u00f6ll upp den s\u00e5 att han kunde dricka. \u201dL\u00e5t oss se om Elia kommer och tar ner honom!\u201d, sa han."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Jesus ropade h\u00f6gt och slutade att andas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 brast f\u00f6rh\u00e4nget i templet i tv\u00e5 delar, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ned."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r den romerska officeren, som stod framf\u00f6r honom, s\u00e5g p\u00e5 vilket s\u00e4tt Jesus gav upp andan, ropade han: \u201dDen mannen var verkligen Guds Son!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e5gra kvinnor stod ocks\u00e5 en bit bort och s\u00e5g p\u00e5. Bland dem var Maria fr\u00e5n Magdala och den Maria som var mor till Jakob den yngre och Joses, och Salome."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De hade f\u00f6ljt Jesus och hj\u00e4lpt honom d\u00e5 han var i Galileen. D\u00e4r fanns ocks\u00e5 m\u00e5nga andra kvinnor som f\u00f6ljt med Jesus till Jerusalem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus begravs - (Matt 27:57-61; Luk 23:50-56; Joh 19:38-42) Detta h\u00e4nde p\u00e5 fredagen, f\u00f6rberedelsedagen, allts\u00e5 dagen f\u00f6re sabbaten. Och n\u00e4r kv\u00e4llen n\u00e4rmade sig"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "var Josef fr\u00e5n Arimataia, en respekterad medlem av r\u00e5det som v\u00e4ntade p\u00e5 Guds rike, modig nog att g\u00e5 till Pilatus och be att f\u00e5 ta hand om Jesus kropp."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pilatus hade sv\u00e5rt att tro att Jesus redan var d\u00f6d, s\u00e5 han kallade till sig officeren f\u00f6r att fr\u00e5ga honom om Jesus verkligen redan hade d\u00f6tt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r officeren bekr\u00e4ftade det, l\u00e4t han Josef ta kroppen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Josef k\u00f6pte linnetyg, tog ner Jesus, lindade honom i tyget och lade honom i en grav som var uthuggen i berget. Sedan rullade han en sten framf\u00f6r ing\u00e5ngen till graven."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "B\u00e5de Maria fr\u00e5n Magdala och Maria, Joses mor, s\u00e5g var Jesus kropp lades."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da - (Matt 28:1-8; Luk 24:1-12; Joh 20:1-18) N\u00e4r sabbaten var \u00f6ver, k\u00f6pte Maria fr\u00e5n Magdala, Salome och Maria, Jakobs mor, v\u00e4lluktande oljor f\u00f6r att g\u00e5 och sm\u00f6rja Jesus kropp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen efter sabbaten, vid soluppg\u00e5ngen, gick de sedan ut till graven"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och fr\u00e5gade varandra: \u201dVem ska rulla undan stenen fr\u00e5n ing\u00e5ngen \u00e5t oss?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom fram s\u00e5g de att stenen, som var mycket stor, redan var bortrullad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gick in i graven och s\u00e5g d\u00e4r p\u00e5 den h\u00f6gra sidan en ung man sitta kl\u00e4dd i en l\u00e5ng vit dr\u00e4kt. Kvinnorna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han sa: \u201dVar inte f\u00f6rskr\u00e4ckta! Ni s\u00f6ker efter Jesus fr\u00e5n Nasaret, han som blev korsf\u00e4st. Han har uppst\u00e5tt. Han \u00e4r inte h\u00e4r. Titta, h\u00e4r \u00e4r platsen d\u00e4r de lade honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e5 nu och s\u00e4g till hans l\u00e4rjungar, och till Petrus, att han ska g\u00e5 f\u00f6re dem till Galileen. D\u00e4r ska de f\u00e5 se honom, s\u00e5 som han sa till dem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade kvinnorna graven och sprang d\u00e4rifr\u00e5n, darrande och utom sig. De var s\u00e5 chockade att de inte sa n\u00e5got till n\u00e5gon. [Kortare avslutning p\u00e5 Markusevangeliet]Efter\u00e5t ber\u00e4ttade de helt kort allt de f\u00e5tt befallning om f\u00f6r Petrus och de andra som var med honom. Sedan s\u00e4nde Jesus genom dem ut det heliga och od\u00f6dliga budskapet om den eviga r\u00e4ddningen, fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster. Amen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "[L\u00e4ngre avslutning p\u00e5 Markusevangeliet]Jesus visar sig f\u00f6r Maria fr\u00e5n Magdala - P\u00e5 morgonen, dagen efter sabbaten, n\u00e4r Jesus hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, visade han sig f\u00f6rst f\u00f6r Maria fr\u00e5n Magdala, som han hade drivit sju onda andar ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon gick och ber\u00e4ttade det f\u00f6r dem som hade varit med honom och som nu s\u00f6rjde och gr\u00e4t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r de fick h\u00f6ra att han levde och hade visat sig f\u00f6r henne, trodde de inte p\u00e5 det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar - Senare visade sig Jesus i en annan form f\u00f6r tv\u00e5 av dem n\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g ut p\u00e5 landsbygden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De gick och ber\u00e4ttade det f\u00f6r de andra. Men ingen trodde p\u00e5 dem heller."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r sina elva l\u00e4rjungar och befaller dem att sprida budskapet om honom - Lite senare visade han sig f\u00f6r de elva n\u00e4r de \u00e5t tillsammans. Han tillr\u00e4ttavisade dem f\u00f6r deras otro och envisa v\u00e4gran att tro dem som hade sett honom sedan han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sa till dem: \u201dG\u00e5 ut i hela v\u00e4rlden och f\u00f6rkunna evangelium f\u00f6r hela skapelsen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som tror och blir d\u00f6pt ska r\u00e4ddas, men den som inte tror ska bli d\u00f6md."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa tecken ska f\u00f6lja dem som tror: de ska driva ut onda andar i mitt namn, de ska tala nya spr\u00e5k,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "de ska utan risk kunna handskas med ormar, de ska inte bli skadade om de dricker n\u00e5got gift och de ska l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 de sjuka och g\u00f6ra dem friska.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus far upp till himlen - N\u00e4r Herren Jesus hade sagt detta till dem, togs han upp till himlen och satte sig p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de gick ut \u00f6verallt och f\u00f6rkunnade, och Herren var med dem och bekr\u00e4ftade ordet genom de tecken som f\u00f6ljde."
                }
            }
        }
    }
}