{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus sl\u00e4kttavla - (Luk 3:23-38) Detta \u00e4r sl\u00e4kttavlan f\u00f6r Jesus Kristus, som var \u00e4ttling till David och Abraham:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abraham var far till Isak, Isak till Jakob, Jakob till Juda och hans br\u00f6der,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juda var far till Peres och Serach, och deras mor hette Tamar, Peres var far till Hesron, Hesron till Ram,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ram till Amminadav, Amminadav till Nachshon, Nachshon till Salma,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salma till Boas, vars mor hette Rachav, Boas till Oved, vars mor hette Rut, Oved till Jishaj,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jishaj till kung David. David var far till Salomo, vars mor var \u00e4nkan efter Uria,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salomo till Rehabeam, Rehabeam till Avia, Avia till Asa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Asa till Joshafat, Joshafat till Joram, Joram till Ussia,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ussia till Jotam, Jotam till Achas, Achas till Hiskia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiskia till Manasse, Manasse till Amon, Amon till Josia,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Josia till Jekonia och hans br\u00f6der, som f\u00f6ddes vid den tid d\u00e5 folket f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap till Babylon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter bortf\u00f6randet till Babylon: Jekonias, far till Shealtiel, Shealtiel till Serubbabel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Serubbabel till Avihud, Avihud till Eljakim, Eljakim till Asor,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Asor till Sadok, Sadok till Akim, Akim till Elihud,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elihud till Elasar, Elasar till Mattan, Mattan till Jakob,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och Jakob till Josef. Josef var Marias man, och hon var mor till Jesus som kallas Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det var allts\u00e5 fjorton sl\u00e4ktled fr\u00e5n Abraham fram till David, fjorton sl\u00e4ktled fr\u00e5n David fram till bortf\u00f6randet till Babylon och fjorton sl\u00e4ktled fr\u00e5n bortf\u00f6randet till Babylon fram till Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ds - N\u00e4r Jesus Kristus f\u00f6ddes gick det till s\u00e5 h\u00e4r: Hans mor Maria var trolovad med Josef. Men redan innan de gift sig blev hon med barn genom den heliga Anden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Josef, hennes blivande man, var r\u00e4ttf\u00e4rdig och ville inte sk\u00e4mma ut Maria offentligt utan t\u00e4nkte skilja sig fr\u00e5n henne i hemlighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Medan han fortfarande grubblade \u00f6ver detta visade sig en Herrens \u00e4ngel f\u00f6r honom i en dr\u00f6m. \u00c4ngeln sa: \u201dJosef, du \u00e4ttling till David, tveka inte att gifta dig med Maria, f\u00f6r barnet hon b\u00e4r har blivit till genom den heliga Anden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon ska f\u00e5 en Son, och du ska l\u00e5ta honom heta Jesus, f\u00f6r han ska r\u00e4dda sitt folk fr\u00e5n deras synder.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Genom detta gick det som Herren f\u00f6rutsagt genom profeten Jesaja i uppfyllelse:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dJungfrun ska bli med barn och f\u00f6da en Son, och man ska ge honom namnet Immanuel\u201d. (Det betyder: Gud med oss)."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Josef vaknade gjorde han som \u00e4ngeln hade befallt och gifte sig med Maria,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "men de hade inget sexuellt umg\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n Sonen hade f\u00f6tts. Och Josef l\u00e4t honom heta Jesus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6sterl\u00e4ndska stj\u00e4rntydare hyllar Jesus - Jesus f\u00f6ddes i Betlehem i Judeen under kung Herodes regeringstid. D\u00e5 kom n\u00e5gra \u00f6sterl\u00e4ndska stj\u00e4rntydare till Jerusalem"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: \u201dVar finns judarnas nyf\u00f6dda kung? Vi har sett hans stj\u00e4rna g\u00e5 upp i v\u00e5rt eget land och har kommit f\u00f6r att hylla honom.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kung Herodes blev skr\u00e4ckslagen, och hela Jerusalem med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kallade d\u00e4rf\u00f6r samman folkets \u00f6verstepr\u00e4ster och skriftl\u00e4rda och fr\u00e5gade dem om de visste var Messias skulle f\u00f6das."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dI Betlehem i Judeen\u201d, svarade de, \u201df\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r skrev profeten:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2019Du Betlehem i Judas land, du \u00e4r inte den mest oansenlige bland Judas furstar, f\u00f6r en h\u00e4rskare ska komma fr\u00e5n dig, en som blir en herde f\u00f6r mitt folk Israel.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Herodes i hemlighet till sig stj\u00e4rntydarna igen f\u00f6r att f\u00e5 reda p\u00e5 den exakta tidpunkten d\u00e5 de f\u00f6rst hade sett stj\u00e4rnan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dRes till Betlehem och leta efter barnet\u201d, sa han till dem. \u201dOch n\u00e4r ni har hittat det, kom d\u00e5 tillbaka och tala om det f\u00f6r mig, s\u00e5 att jag ocks\u00e5 kan resa dit och hylla det.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter samtalet med kungen gav stj\u00e4rntydarna sig iv\u00e4g, och d\u00e5 visade sig den stj\u00e4rna igen som de hade sett g\u00e5 upp i deras eget land. Den gick f\u00f6re dem tills den stannade \u00f6ver det st\u00e4lle d\u00e4r barnet fanns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stj\u00e4rntydarna blev mycket glada d\u00e5 de fick se stj\u00e4rnan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och de gick in i huset och fann barnet och hans mor, Maria. D\u00e4r f\u00f6ll de ner f\u00f6r honom och hyllade honom. Sedan tog de fram sina kistor och gav barnet g\u00e5vor. Det var guld, r\u00f6kelse och myrra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r de skulle \u00e5terv\u00e4nda till sitt eget land, reste de aldrig tillbaka till kung Herodes, f\u00f6r de hade varnats f\u00f6r det genom en dr\u00f6m, och d\u00e4rf\u00f6r tog de en annan v\u00e4g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Flykten till Egypten - N\u00e4r stj\u00e4rntydarna hade rest sin v\u00e4g visade sig en Herrens \u00e4ngel i en dr\u00f6m f\u00f6r Josef. \u00c4ngeln sa: \u201dStig upp och fly till Egypten med barnet och hans mor och stanna d\u00e4r tills jag s\u00e4ger till, f\u00f6r kung Herodes kommer att leta efter barnet och f\u00f6rs\u00f6ka d\u00f6da det.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 gav sig Josef iv\u00e4g till Egypten tillsammans med barnet och hans mor"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och stannade d\u00e4r tills Herodes hade d\u00f6tt. Genom detta gick det i uppfyllelse som Herren hade f\u00f6rutsagt genom profeten: \u201dUt ur Egypten kallade jag min Son.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herodes blev rasande n\u00e4r han f\u00f6rstod att stj\u00e4rntydarna hade lurat honom. Han gav order om att d\u00f6da alla pojkar som var tv\u00e5 \u00e5r eller yngre, b\u00e5de i Betlehem och dess omgivning, med den tidsangivelse som utg\u00e5ngspunkt som han f\u00e5tt reda p\u00e5 av stj\u00e4rntydarna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 gick det i uppfyllelse som profeten Jeremia f\u00f6rutsagt:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dEtt rop h\u00f6rs i Rama, klagan och bitter gr\u00e5t. Rakel gr\u00e5ter \u00f6ver sina barn och l\u00e5ter sig inte tr\u00f6stas, f\u00f6r de finns inte mer.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hemkomsten till Israel - N\u00e4r Herodes hade d\u00f6tt visade sig en Herrens \u00e4ngel i en dr\u00f6m f\u00f6r Josef i Egypten"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och sa till honom: \u201dG\u00f6r dig klar, ta med dig barnet och hans mor och res tillbaka till Israels land, f\u00f6r de som f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da barnet \u00e4r d\u00f6da.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Josef \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 genast till Israels land med barnet och hans mor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men p\u00e5 v\u00e4gen tillbaka blev han r\u00e4dd, eftersom han fick veta att Herodes son, Archelaos, nu hade blivit kung i Judeen. I en annan dr\u00f6m blev han d\u00e4rf\u00f6r uppmanad att resa till Galileen"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och bosatte sig i staden Nasaret. Genom detta gick det i uppfyllelse som profeterna f\u00f6rutsagt: Han ska kallas nasar\u00e9."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren banar v\u00e4g f\u00f6r Jesus - (Mark 1:2-8; Luk 3:1-18; Joh 1:19-28) Vid den tiden b\u00f6rjade Johannes d\u00f6paren f\u00f6rkunna ute i den judiska \u00f6demarken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sa: \u201dV\u00e4nd om! Himmelriket \u00e4r n\u00e4ra.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var honom det talades om genom profeten Jesaja, n\u00e4r han sa: \u201dEn r\u00f6st ropar i \u00f6demarken: \u2019Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren! J\u00e4mna v\u00e4gen f\u00f6r honom!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes hade kl\u00e4der som var gjorda av kamelh\u00e5r, och han hade ett l\u00e4derb\u00e4lte runt midjan. Den mat han \u00e5t var gr\u00e4shoppor och vildhonung."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folk fr\u00e5n Jerusalem, fr\u00e5n alla delar av Judeen och fr\u00e5n hela Jordandalen kom ut till honom,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och n\u00e4r de hade bek\u00e4nt sina synder d\u00f6pte han dem i Jordanfloden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r Johannes s\u00e5g att m\u00e5nga fariseer och saddukeer kom f\u00f6r att bli d\u00f6pta, sa han till dem: \u201dNi huggormsyngel, tror ni att ni kan klara er undan den kommande vreden?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, handla som det anst\u00e5r en som \u00e4r omv\u00e4nd!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inbilla er inte att ni bara kan s\u00e4ga: \u2019Abraham \u00e4r v\u00e5r stamfar.\u2019 Jag s\u00e4ger er att Gud kan f\u00f6rvandla de h\u00e4r stenarna till Abrahams \u00e4ttlingar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yxan \u00e4r redan satt till roten p\u00e5 tr\u00e4den. Varje tr\u00e4d som inte b\u00e4r god frukt ska huggas ner och kastas i elden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag d\u00f6per er med vatten till omv\u00e4ndelse. Men efter mig kommer en som \u00e4r starkare \u00e4n jag. Jag \u00e4r inte ens v\u00e4rdig att ta av honom hans sandaler. Han ska d\u00f6pa er i den heliga Anden och eld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han har kastskoveln i sin hand, f\u00e4rdig att rensa upp sin tr\u00f6skplats och samla vetet i ladan, men agnarna ska han br\u00e4nna upp i en eld som aldrig slocknar.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus blir d\u00f6pt - Jesus l\u00e4mnade nu Galileen och kom till Jordanfloden f\u00f6r att bli d\u00f6pt av Johannes,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men Johannes ville inte d\u00f6pa honom. Han sa: \u201dDet kan inte vara r\u00e4tt. Jag beh\u00f6ver bli d\u00f6pt av dig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dG\u00f6r det \u00e4nd\u00e5, f\u00f6r vi beh\u00f6ver uppfylla all r\u00e4ttf\u00e4rdighet.\u201d D\u00e5 d\u00f6pte Johannes honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade blivit d\u00f6pt, steg han genast upp ur vattnet. D\u00e5 \u00f6ppnade sig himlen och han s\u00e5g Guds Ande komma ner som en duva och stanna \u00f6ver honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och en r\u00f6st fr\u00e5n himlen sa: \u201dDetta \u00e4r min \u00e4lskade Son, han \u00e4r min gl\u00e4dje.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus pr\u00f6vas av dj\u00e4vulen - (Mark 1:12-13; Luk 4:1-13) Sedan f\u00f6rdes Jesus ut i \u00f6demarken av Anden f\u00f6r att dj\u00e4vulen skulle pr\u00f6va honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter \u00e5t han ingenting, och han blev till slut hungrig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom frestaren fram till honom och sa: \u201dS\u00e4g till de h\u00e4r stenarna att bli br\u00f6d, om du nu \u00e4r Guds Son!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dDet st\u00e5r skrivet: \u2019M\u00e4nniskan lever inte bara av br\u00f6d, utan av alla de ord som utg\u00e5r ur Guds mun.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan tog dj\u00e4vulen honom med till den heliga staden och st\u00e4llde honom h\u00f6gst upp p\u00e5 tempelmuren"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och sa: \u201dKasta dig ner, om du nu \u00e4r Guds Son! Det st\u00e5r ju skrivet: \u2019Han ger sina \u00e4nglar befallning om dig. Med sina h\u00e4nder ska de b\u00e4ra dig, s\u00e5 att du inte st\u00f6ter din fot mot n\u00e5gon sten.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jesus svarade honom: \u201dDet st\u00e5r ocks\u00e5 skrivet: \u2019S\u00e4tt inte Herren, din Gud, p\u00e5 prov.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter tog dj\u00e4vulen med honom upp till toppen av ett mycket h\u00f6gt berg och l\u00e4t honom se alla riken i v\u00e4rlden och deras h\u00e4rlighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dAllt detta ska jag ge dig\u201d, sa han, \u201dom du bara faller ner och tillber mig.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dF\u00f6rsvinn, Satan\u201d, svarade Jesus honom. \u201dDet st\u00e5r ju skrivet: \u2019Det \u00e4r Herren, din Gud, du ska tillbe, och bara honom du ska tj\u00e4na.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t dj\u00e4vulen honom vara, och \u00e4nglar kom till Jesus f\u00f6r att betj\u00e4na honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus talar till folket i Galileen - (Mark 1:14-15; Luk 4:14-15) N\u00e4r Jesus h\u00f6rde att Johannes hade blivit f\u00e4ngslad, \u00e5terv\u00e4nde han till Galileen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade Nasaret och bosatte sig i Kafarnaum vid Galileiska sj\u00f6n, i Sebulons och Naftalis omr\u00e5de."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom detta gick det i uppfyllelse som f\u00f6rutsagts genom profeten Jesaja:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dSebulons land och Naftalis land, sj\u00f6v\u00e4gen, landet bortom Jordan, de fr\u00e4mmande folkens Galileen\u2006\u2013"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "det folk som lever i m\u00f6rkret s\u00e5g ett stort ljus. \u00d6ver dem som bor i skuggans land har ett ljus g\u00e5tt upp.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu b\u00f6rjade Jesus tala till folket och s\u00e4ga: \u201dV\u00e4nd om, f\u00f6r himmelriket \u00e4r n\u00e4ra!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De f\u00f6rsta l\u00e4rjungarna - (Mark 1:16-20; Luk 5:2-11) En dag n\u00e4r han vandrade l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n fick han se tv\u00e5 br\u00f6der, Simon, som kallas Petrus, och Andreas. De h\u00f6ll p\u00e5 att kasta ut n\u00e4t i sj\u00f6n, f\u00f6r de var fiskare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus sa till dem: \u201dKom och f\u00f6lj mig, s\u00e5 ska jag g\u00f6ra er till m\u00e4nniskofiskare.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de l\u00e4mnade genast sina n\u00e4t och f\u00f6ljde honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r han gick vidare fick han se tv\u00e5 andra br\u00f6der, Jakob och Johannes, sitta i en b\u00e5t tillsammans med sin far Sebedaios och g\u00f6ra i ordning sina n\u00e4t. Han kallade p\u00e5 dem ocks\u00e5, och"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "genast l\u00e4mnade de b\u00e5ten och sin far och f\u00f6ljde honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus undervisar och botar sjuka - (Mark 3:7-12; Luk 6:17-19) Jesus vandrade nu omkring i hela Galileen och undervisade i synagogorna, och vart han \u00e4n kom predikade han evangeliet om riket, och han botade alla slags sjukdomar och pl\u00e5gor bland folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ryktet om honom spreds \u00f6ver hela Syrien, och man f\u00f6rde till honom alla slags sjuka och pl\u00e5gade, besatta av onda andar, s\u00e5dana som led av krampanfall eller var f\u00f6rlamade, och han botade dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stora folkmassor f\u00f6ljde honom vart han \u00e4n gick\u2006\u2013\u2006m\u00e4nniskor fr\u00e5n Galileen, Tiostadsomr\u00e5det, Jerusalem och hela Judeen och fr\u00e5n andra sidan Jordan."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bergspredikan - Verklig lycka(Luk 6:20-23) En dag n\u00e4r Jesus s\u00e5g folkmassorna gick han upp p\u00e5 ett berg och satte sig ner. Hans l\u00e4rjungar kom till honom,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han b\u00f6rjade undervisa dem. Han sa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dLyckliga \u00e4r de som \u00e4r fattiga i anden, f\u00f6r dem tillh\u00f6r himmelriket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som s\u00f6rjer, f\u00f6r de ska bli tr\u00f6stade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de \u00f6dmjuka, f\u00f6r de ska f\u00e5 \u00e4rva jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som hungrar och t\u00f6rstar efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, f\u00f6r de ska bli m\u00e4ttade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de barmh\u00e4rtiga, f\u00f6r de ska f\u00e5 barmh\u00e4rtighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de renhj\u00e4rtade, f\u00f6r de ska f\u00e5 se Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som str\u00e4var efter frid, f\u00f6r de ska kallas Guds barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som f\u00f6rf\u00f6ljs f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdighetens skull, f\u00f6r dem tillh\u00f6r himmelriket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r ni n\u00e4r man h\u00e5nar och f\u00f6rf\u00f6ljer er, ljuger och s\u00e4ger allt ont om er f\u00f6r min skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jubla och var glada, f\u00f6r ni f\u00e5r en stor l\u00f6n i himlen. S\u00e5 f\u00f6rf\u00f6ljde de ju profeterna f\u00f6re er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salt och ljus(Mark 9:50; Luk 11:33; 14:34-35) Ni \u00e4r jordens salt. Men om saltet har f\u00f6rlorat sin kraft, hur f\u00e5r man det salt igen? Det duger inte till n\u00e5got annat \u00e4n att kastas ut och trampas ner av m\u00e4nniskorna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni \u00e4r det ljus som lyser upp v\u00e4rlden. En stad uppe p\u00e5 ett berg kan inte g\u00f6mmas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r man t\u00e4nder en lampa st\u00e4ller man inte ett s\u00e4desm\u00e5tt \u00f6ver den. En lampa st\u00e4ller man i ett lampst\u00e4ll s\u00e5 att den lyser f\u00f6r alla i huset."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ert ljus lysa f\u00f6r m\u00e4nniskorna, s\u00e5 att de ser allt gott ni g\u00f6r och hyllar er Fader i himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus och lagen(Luk 16:17) Tro inte att jag har kommit f\u00f6r att upph\u00e4va lagen eller profeterna. Nej, jag har inte kommit f\u00f6r att upph\u00e4va dem utan f\u00f6r att uppfylla dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: inte en enda bokstav, inte minsta prick i lagen ska f\u00f6rg\u00e5s s\u00e5 l\u00e4nge himlen och jorden finns kvar, inte innan allting har intr\u00e4ffat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den som bryter mot minsta lilla bud i lagen och l\u00e4r andra att g\u00f6ra likadant, han ska kallas som den minste i himmelriket. Men den som h\u00e5ller dem och l\u00e4r andra att g\u00f6ra det, han ska kallas stor i himmelriket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: om ni inte vida \u00f6vertr\u00e4ffar de skriftl\u00e4rda och fariseerna i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, s\u00e5 kommer ni inte in i himmelriket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om mord och ov\u00e4nskap(Luk 12:58-59) Ni har h\u00f6rt att det sades till f\u00f6rf\u00e4derna: \u2019Du ska inte m\u00f6rda, och den som m\u00f6rdar n\u00e5gon ska d\u00f6mas.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: det r\u00e4cker med att man blir vred p\u00e5 n\u00e5gon, s\u00e5 ska man d\u00f6mas. Kallar n\u00e5gon en annan f\u00f6r idiot, s\u00e5 ska han st\u00e4llas inf\u00f6r domstol, och f\u00f6rbannar n\u00e5gon en annan, s\u00e5 v\u00e4ntar honom Gehennas eld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du d\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r framf\u00f6r altaret f\u00f6r att b\u00e4ra fram ett offer och s\u00e5 kommer ih\u00e5g att n\u00e5gon har n\u00e5got emot dig,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s\u00e5 l\u00e4gg ner ditt offer vid altaret och g\u00e5 och red upp det med honom. Kom sedan och b\u00e4r fram ditt offer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skynda dig att komma \u00f6verens med din motpart redan innan ni \u00e4r framme vid domstolen. Annars kanske han \u00f6verl\u00e4mnar dig till domaren, som sedan l\u00e5ter vakten ta hand om dig och s\u00e4tta dig i f\u00e4ngelse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag dig: du slipper inte d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rr\u00e4n du betalt det sista \u00f6ret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om otrohet(Matt 18:8-9; Mark 9:43-48) Ni har h\u00f6rt det s\u00e4gas: \u2019Du ska inte vara otrogen i ditt \u00e4ktenskap.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger: den som ser p\u00e5 en kvinna med beg\u00e4r i blicken har redan varit otrogen med henne i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ditt h\u00f6gra \u00f6ga f\u00e5r dig att synda, s\u00e5 riv ut det och kasta det ifr\u00e5n dig. Det \u00e4r b\u00e4ttre att en del av din kropp f\u00f6rst\u00f6rs \u00e4n att hela du kastas i Gehenna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och om din h\u00f6gra hand f\u00e5r dig att synda s\u00e5 hugg av den och kasta bort den. Det \u00e4r b\u00e4ttre att en del av din kropp f\u00f6rst\u00f6rs \u00e4n att hela du kommer till Gehenna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om skilsm\u00e4ssa(Matt 19:9; Mark 10:11-12; Luk 16:18) Det har sagts: \u2019Om n\u00e5gon vill skilja sig fr\u00e5n sin hustru, s\u00e5 kan han g\u00f6ra det genom att ge henne ett intyg om skilsm\u00e4ssan.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger: Den man som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru, utan att hon varit otrogen, han blir orsak till att hon verkligen kan bli otrogen. Och den som gifter sig med en fr\u00e5nskild kvinna g\u00f6r s\u00e5 att hon \u00e4r otrogen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om l\u00f6ften Ni har ocks\u00e5 h\u00f6rt det s\u00e4gas till f\u00f6rf\u00e4derna: \u2019Du ska inte bryta en ed som du har svurit, utan du ska h\u00e5lla allt som du har lovat inf\u00f6r Gud.\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger: Sv\u00e4r \u00f6verhuvudtaget inga eder, varken vid himlen, f\u00f6r himlen \u00e4r Guds tron,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "eller vid jorden, f\u00f6r jorden \u00e4r pallen under hans f\u00f6tter, eller vid Jerusalem, f\u00f6r Jerusalem \u00e4r den store Kungens stad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sv\u00e4r inte heller vid ditt huvud, f\u00f6r du kan inte g\u00f6ra ett enda h\u00e5rstr\u00e5 vare sig vitt eller svart."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e4g bara ja eller nej. Det r\u00e4cker. Tanken att ge mer tyngd \u00e5t orden kommer fr\u00e5n den Onde."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om h\u00e4mnd(Luk 6:29-30) Ni har h\u00f6rt det s\u00e4gas: \u2019\u00d6ga f\u00f6r \u00f6ga, tand f\u00f6r tand.\u2019"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger: M\u00f6t inte ont med ont. Sl\u00e5r n\u00e5gon dig p\u00e5 ena kinden, s\u00e5 v\u00e4nd ocks\u00e5 fram den andra mot honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "St\u00e4lls du inf\u00f6r domstol och n\u00e5gon tar ifr\u00e5n dig din skjorta, s\u00e5 ge honom ytterplagget ocks\u00e5."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Befaller n\u00e5gon dig att g\u00e5 med honom en mil, s\u00e5 g\u00e5 tv\u00e5."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ge till den som ber dig och v\u00e4nd inte ryggen \u00e5t den som vill l\u00e5na av dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om att \u00e4lska sina fiender(Luk 6:27-28; 6:32-36) Ni har h\u00f6rt det s\u00e4gas: \u2019Du ska \u00e4lska din medm\u00e4nniska och hata din fiende.\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: \u00e4lska era fiender, be f\u00f6r dem som f\u00f6rf\u00f6ljer er."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r ni barn till er Fader i himlen. F\u00f6r han l\u00e5ter solen skina \u00f6ver b\u00e5de onda och goda och regnet falla p\u00e5 b\u00e5de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och or\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r m\u00e4rkv\u00e4rdigt med att ni \u00e4lskar dem som \u00e4lskar er? G\u00f6r inte tullindrivare det ocks\u00e5?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och om ni h\u00e4lsar v\u00e4nligt p\u00e5 era v\u00e4nner men inte p\u00e5 n\u00e5gon annan, vad \u00e4r det f\u00f6r m\u00e4rkv\u00e4rdigt med det? Det g\u00f6r ju de andra folken ocks\u00e5."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Var fullkomliga som er Fader i himlen \u00e4r fullkomlig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om att dela med sig N\u00e4r ni ut\u00f6var er r\u00e4ttf\u00e4rdighet, se d\u00e5 till att ni inte g\u00f6r det f\u00f6r att m\u00e4nniskor ska l\u00e4gga m\u00e4rke till er, f\u00f6r annars har ni ingen l\u00f6n att v\u00e4nta fr\u00e5n er Fader i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du ger en g\u00e5va till en n\u00f6dlidande, ropa d\u00e5 inte ut det till andra. Var inte som hycklarna som basunerar ut sina goda g\u00e4rningar i synagogorna och p\u00e5 gatorna f\u00f6r att f\u00e5 ber\u00f6m! Sannerligen s\u00e4ger jag er att de redan har f\u00e5tt ut sin l\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, om du hj\u00e4lper n\u00e5gon, s\u00e5 ska inte din v\u00e4nstra hand veta vad den h\u00f6gra g\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ge din hj\u00e4lp i det f\u00f6rdolda. D\u00e5 kommer din Fader, som ser allt, att bel\u00f6na dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om b\u00f6n(Mark 11:25; Luk 11:2-4) N\u00e4r ni ber, ska ni inte visa upp er f\u00f6r andra som hycklarna g\u00f6r. De \u00e4lskar att be offentligt i gath\u00f6rnen och i synagogorna d\u00e4r alla kan se dem. Sannerligen s\u00e4ger jag er att de redan har f\u00e5tt ut sin l\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du ber, g\u00e5 d\u00e5 ist\u00e4llet in i ditt rum och st\u00e4ng d\u00f6rren om dig. L\u00e5t din b\u00f6n vara en hemlighet mellan dig och din Fader i himlen. Han vet allt och ska bel\u00f6na dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rabbla inte upp tomma ord, som hedningarna g\u00f6r. De tror att b\u00f6nen har st\u00f6rre chans att bli besvarad om de anv\u00e4nder m\u00e5nga ord."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte som de, f\u00f6r er Fader vet vad ni beh\u00f6ver, innan ni ens ber honom om det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Be ist\u00e4llet s\u00e5 h\u00e4r: V\u00e5r Fader i himlen, l\u00e5t ditt namn bli helgat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t ditt rike komma och din vilja ske h\u00e4r p\u00e5 jorden s\u00e5 som den sker i himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ge oss idag den mat vi beh\u00f6ver,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra skulder, liksom vi f\u00f6rl\u00e5ter dem som st\u00e5r i skuld till oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hj\u00e4lp oss n\u00e4r vi pr\u00f6vas, och r\u00e4dda oss fr\u00e5n det onda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r om ni f\u00f6rl\u00e5ter dem som har gjort fel mot er, ska er Fader i himlen ocks\u00e5 f\u00f6rl\u00e5ta er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni inte f\u00f6rl\u00e5ter andra deras \u00f6vertr\u00e4delser, kommer han inte att f\u00f6rl\u00e5ta er era."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om fasta N\u00e4r ni fastar, visa d\u00e5 inte upp er f\u00f6r andra som hycklare som ser dystra och ov\u00e5rdade ut bara f\u00f6r att folk ska l\u00e4gga m\u00e4rke till att de fastar. Sannerligen s\u00e4ger jag er att de redan har f\u00e5tt ut sin l\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du fastar ska du sk\u00f6ta om ditt h\u00e5r och tv\u00e4tta dig som vanligt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t fastan vara en hemlighet mellan dig och din Fader i himlen. Han vet allt och ska bel\u00f6na dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skatter i himlen(Luk 11:34-36; 12:33-34; 16:13) Samla inte skatter h\u00e4r p\u00e5 jorden, d\u00e4r de f\u00f6rst\u00f6rs av mal och mask och l\u00e4tt kan bli stulna av inbrottstjuvar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samla skatter i himlen, d\u00e4r varken mask eller mal f\u00f6rst\u00f6r och d\u00e4r de \u00e4r s\u00e4kra f\u00f6r tjuvar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r din skatt finns, d\u00e4r kommer ocks\u00e5 ditt hj\u00e4rta att vara."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6gat \u00e4r kroppens lampa. Om ditt \u00f6ga \u00e4r friskt, s\u00e5 f\u00e5r hela din kropp ljus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om ditt \u00f6ga \u00e4r d\u00e5ligt, s\u00e5 blir det m\u00f6rkt i hela din kropp. Om det ljus du tror dig ha i sj\u00e4lva verket \u00e4r m\u00f6rker, d\u00e5 \u00e4r ditt m\u00f6rker verkligen nattsvart."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ingen kan tj\u00e4na tv\u00e5 herrar, f\u00f6r antingen kommer han att hata den f\u00f6rste och \u00e4lska den andre, eller att h\u00e5lla sig till den ene och inte bry sig om den andre. Ni kan inte tj\u00e4na Gud och mammon samtidigt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om att oroa sig D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: oroa er inte f\u00f6r hur ni ska klara livet, hur ni ska f\u00e5 mat och dryck eller kl\u00e4der att ta p\u00e5 er. Nog \u00e4r livet mer \u00e4n maten och kroppen mer \u00e4n kl\u00e4derna?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se p\u00e5 himlens f\u00e5glar! De varken s\u00e5r eller sk\u00f6rdar eller samlar i lador, men er Fader i himlen ger dem mat \u00e4nd\u00e5. \u00c4r ni inte mycket mer v\u00e4rda \u00e4n f\u00e5glarna?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vem av er kan med sina bekymmer f\u00f6rl\u00e4nga sitt liv med en enda timma?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och varf\u00f6r oroar ni er f\u00f6r kl\u00e4der? L\u00e4gg m\u00e4rke till liljorna p\u00e5 \u00e4ngen hur de v\u00e4xer! De arbetar inte och spinner inte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4ger jag er, att inte ens Salomo i all sin prakt var s\u00e5 kl\u00e4dd som de."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om Gud nu ger s\u00e5dana kl\u00e4der \u00e5t gr\u00e4set, som idag st\u00e5r p\u00e5 \u00e4ngen och imorgon kastas p\u00e5 elden, skulle han d\u00e5 inte ordna kl\u00e4der \u00e5t er? S\u00e5 lite tro ni har!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Oroa er allts\u00e5 inte f\u00f6r vad ni ska \u00e4ta och dricka, eller f\u00f6r vad ni ska ta p\u00e5 er."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5dant jagar all v\u00e4rldens folk efter. Er Fader i himlen vet att ni beh\u00f6ver allt detta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00f6k f\u00f6rst Guds rike och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet, s\u00e5 f\u00e5r ni allt det \u00f6vriga ocks\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Oroa er allts\u00e5 inte f\u00f6r morgondagen, utan l\u00f6s problemen den dag de dyker upp. En dags bekymmer r\u00e4cker mer \u00e4n v\u00e4l."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om att d\u00f6ma andra(Luk 6:37-38; 6:41-42) D\u00f6m inte, s\u00e5 blir ni sj\u00e4lva inte d\u00f6mda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r ni kommer att d\u00f6mas s\u00e5 som ni d\u00f6mer andra. Med det m\u00e5tt ni m\u00e4ter ska det m\u00e4tas upp \u00e5t er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r ser du flisan i din medm\u00e4nniskas \u00f6ga, n\u00e4r du inte m\u00e4rker bj\u00e4lken i ditt eget?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r s\u00e4ger du till henne: \u2019Kom s\u00e5 ska jag ta bort flisan ur ditt \u00f6ga\u2019, n\u00e4r du samtidigt har en bj\u00e4lke i ditt eget?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du hycklare, ta f\u00f6rst bort bj\u00e4lken ur ditt eget \u00f6ga! Sedan kan du se klart och ta bort flisan ur din medm\u00e4nniskas \u00f6ga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ge inte det som \u00e4r heligt \u00e5t hundarna; de kommer att v\u00e4nda sig om och slita er i stycken. Och kasta inte p\u00e4rlor \u00e5t svinen, de kommer att trampa p\u00e5 dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Be, s\u00e5 ska ni f\u00e5(Luk 11:9-13; 6:31) Be, s\u00e5 ska ni f\u00e5. S\u00f6k, s\u00e5 ska ni finna. Knacka p\u00e5 och d\u00f6rren ska \u00f6ppnas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r den som ber, han f\u00e5r, och den som s\u00f6ker, han finner. Och f\u00f6r var och en som knackar p\u00e5 ska d\u00f6rren \u00f6ppnas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du som \u00e4r f\u00f6r\u00e4lder, inte ger du v\u00e4l ditt barn en sten n\u00e4r det ber om br\u00f6d,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "eller en orm n\u00e4r det ber om en fisk?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om nu ni, som \u00e4r onda, har f\u00f6rst\u00e5nd att ge goda g\u00e5vor till era barn, skulle d\u00e5 inte er Fader i himlen ge goda g\u00e5vor till dem som ber honom?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den gyllene regeln G\u00f6r mot andra s\u00e5 som ni vill att de ska g\u00f6ra mot er. Detta \u00e4r vad lagen och profeterna s\u00e4ger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den tr\u00e5nga porten(Luk 13:24) G\u00e5 in genom den tr\u00e5nga porten. V\u00e4gen till f\u00f6rd\u00e4rvet \u00e4r bred, och porten dit in \u00e4r vid, och m\u00e5nga \u00e4r de som v\u00e4ljer den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men porten till livet \u00e4r tr\u00e5ng, och v\u00e4gen dit \u00e4r smal. Det \u00e4r f\u00e5 som finner den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tr\u00e4det k\u00e4nns igen p\u00e5 frukten(Luk 6:43-44) Akta er f\u00f6r falska profeter. De kommer till er f\u00f6rkl\u00e4dda till f\u00e5r men \u00e4r i verkligheten glupska vargar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni kan k\u00e4nna igen dem p\u00e5 deras frukt, s\u00e5 som man ju inte plockar vindruvor p\u00e5 t\u00f6rnbuskar eller fikon p\u00e5 tistlar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ett bra tr\u00e4d b\u00e4r bra frukt och ett d\u00e5ligt tr\u00e4d b\u00e4r d\u00e5lig frukt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ett bra tr\u00e4d kan inte b\u00e4ra d\u00e5lig frukt, och ett d\u00e5ligt tr\u00e4d kan inte b\u00e4ra bra frukt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men varje tr\u00e4d som inte b\u00e4r bra frukt huggs ner och br\u00e4nns upp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni kan k\u00e4nna igen dem p\u00e5 deras frukt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sanna l\u00e4rjungar Inte alla som s\u00e4ger \u2019Herre, Herre\u2019 till mig kommer in i himmelriket, utan bara de som g\u00f6r min himmelske Faders vilja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska m\u00e5nga s\u00e4ga till mig: \u2019Herre, Herre! Vi har ju profeterat i ditt namn och drivit ut onda andar i ditt namn och gjort m\u00e5nga under i ditt namn.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men d\u00e5 ska jag s\u00e4ga dem sanningen: \u2019Jag har aldrig k\u00e4nt er! F\u00f6rsvinn h\u00e4rifr\u00e5n, ni lagl\u00f6sa!\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om att bygga p\u00e5 stadig grund(Luk 6:47-49) Den som h\u00f6r min undervisning och handlar efter den \u00e4r klok. Han liknar en man som byggde sitt hus p\u00e5 berggrunden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det blev skyfall och \u00f6versv\u00e4mning, och stormvindarna bl\u00e5ste med v\u00e5ldsam kraft mot huset, men det rasade inte eftersom det var byggt p\u00e5 berggrund."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men den som h\u00f6r min undervisning och inte handlar efter den \u00e4r en d\u00e5re. Han liknar en man som byggde sitt hus direkt p\u00e5 sanden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r sedan regnet kom och det blev \u00f6versv\u00e4mning, och stormvindarna bl\u00e5ste mot huset, f\u00f6ll det ihop med ett stort brak.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade avslutat detta tal var m\u00e4nniskorna mycket h\u00e4pna \u00f6ver hans undervisning,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r han talade med makt, och inte som deras skriftl\u00e4rda."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en man med spet\u00e4lska - (Mark 1:40-44; Luk 5:12-14) N\u00e4r Jesus sedan gick ner fr\u00e5n berget f\u00f6ljde massor av m\u00e4nniskor efter honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 n\u00e4rmade sig en spet\u00e4lsk man och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och bad: \u201dHerre, om du vill, s\u00e5 kan du g\u00f6ra mig ren.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 str\u00e4ckte Jesus ut handen och r\u00f6rde vid honom och sa: \u201dDet vill jag. Du \u00e4r ren!\u201d Och i samma stund var mannen fri fr\u00e5n sin spet\u00e4lska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: \u201dBer\u00e4tta inte detta f\u00f6r n\u00e5gon, utan g\u00e5 och visa upp dig f\u00f6r pr\u00e4sten. Ta ocks\u00e5 med dig det offer som Mose har best\u00e4mt, till ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r dem.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En romersk officer visar stark tro - (Luk 7:1-10; 13:28-29) N\u00e4r Jesus hade g\u00e5tt in i Kafarnaum, kom en romersk officer fram till honom och bad om hj\u00e4lp:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dHerre, min tj\u00e4nare ligger f\u00f6rlamad d\u00e4rhemma och har f\u00f6rf\u00e4rliga pl\u00e5gor.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dJag ska komma med och bota honom\u201d, sa Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men officeren sa: \u201dHerre, jag \u00e4r inte v\u00e4rd att du g\u00e5r in i mitt hus. S\u00e4g bara ett ord, s\u00e5 blir min tj\u00e4nare frisk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har sj\u00e4lv \u00f6verordnade officerare som ger mig order, och jag har andra soldater som \u00e4r under mig. Om jag s\u00e4ger till en av dem: \u2019G\u00e5\u2019, s\u00e5 g\u00e5r han, och till en annan: \u2019Kom\u2019, s\u00e5 kommer han, och om jag s\u00e4ger till min tj\u00e4nare: \u2019G\u00f6r det h\u00e4r\u2019, s\u00e5 g\u00f6r han det.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta blev han mycket f\u00f6rv\u00e5nad och sa till dem som f\u00f6ljde honom: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: jag har inte funnit en s\u00e5 stark tro hos n\u00e5gon bland Israels folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er att m\u00e5nga m\u00e4nniskor ska komma fr\u00e5n \u00f6ster och v\u00e4ster och ta plats med Abraham, Isak och Jakob vid m\u00e5ltiden i himmelriket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men rikets egna barn ska kastas ut i m\u00f6rkret utanf\u00f6r. D\u00e4r ska de gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sa Jesus till officeren: \u201dG\u00e5 hem. Det ska bli s\u00e5 som du trodde!\u201d Och i samma stund blev tj\u00e4naren frisk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar Petrus sv\u00e4rmor och m\u00e5nga andra - (Mark 1:29-34; Luk 4:38-41) N\u00e4r Jesus sedan kom hem till Petrus fick han se att Petrus sv\u00e4rmor l\u00e5g till s\u00e4ngs med h\u00f6g feber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han tog henne i handen, och febern l\u00e4mnade henne. Hon steg upp och b\u00f6rjade betj\u00e4na honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen f\u00f6rde man m\u00e5nga besatta m\u00e4nniskor till Jesus, och han drev ut de onda andarna genom att bara tala till dem. Han botade ocks\u00e5 alla de sjuka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 gick det i uppfyllelse som f\u00f6rutsagts genom profeten Jesaja: \u201dDet var v\u00e5ra sjukdomar han bar, och v\u00e5ra sm\u00e4rtor tog han p\u00e5 sig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Priset f\u00f6r att f\u00f6lja Jesus - (Luk 9:57-60) N\u00e4r Jesus s\u00e5g att det samlades mer och mer folk befallde han att de skulle \u00e5ka \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 kom en av de skriftl\u00e4rda fram till honom och sa: \u201dM\u00e4stare, jag vill f\u00f6lja dig vart du \u00e4n g\u00e5r.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dR\u00e4varna har lyor och f\u00e5glarna har bon, men M\u00e4nniskosonen har ingen plats d\u00e4r han kan vila ut.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En annan av hans l\u00e4rjungar sa: \u201dL\u00e5t mig f\u00f6rst g\u00e5 hem och begrava min far.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus honom: \u201dF\u00f6lj mig och l\u00e5t de d\u00f6da begrava sina d\u00f6da.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus stillar stormen - (Mark 4:36-41; Luk 8:22-25) Sedan steg Jesus i en b\u00e5t och \u00e5kte \u00f6ver sj\u00f6n tillsammans med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt bl\u00e5ste en fruktansv\u00e4rd storm upp med h\u00f6ga v\u00e5gor som slog in \u00f6ver b\u00e5ten. Men Jesus sov."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 gick hans l\u00e4rjungar fram till honom och v\u00e4ckte honom och sa: \u201dHerre, r\u00e4dda oss! Vi f\u00f6rg\u00e5s!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dVarf\u00f6r \u00e4r ni r\u00e4dda? S\u00e5 lite tro ni har!\u201d Sedan reste han sig upp och talade str\u00e4ngt till vinden och sj\u00f6n, och det blev alldeles lugnt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e4nnen blev alldeles h\u00e4pna. \u201dVad \u00e4r detta f\u00f6r en sorts m\u00e4nniska\u201d, sa de till varandra, \u201deftersom till och med vinden och sj\u00f6n lyder honom?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus befriar tv\u00e5 m\u00e4n som \u00e4r besatta av onda andar - (Mark 5:1-17; Luk 8:26-37) N\u00e4r Jesus hade kommit \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n, till gadarenernas omr\u00e5de, kom tv\u00e5 m\u00e4n som var besatta av onda andar emot honom fr\u00e5n gravplatsen och var s\u00e5 v\u00e5ldsamma att ingen kunde ta sig fram den v\u00e4gen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och de ropade till Jesus: \u201dL\u00e4mna oss ifred, du Guds Son! Har du kommit f\u00f6r att pl\u00e5ga oss i f\u00f6rtid?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Samtidigt gick en stor svinhjord och betade inte l\u00e5ngt d\u00e4rifr\u00e5n,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och andarna tiggde och bad: \u201dOm du driver ut oss, s\u00e5 skicka oss \u00e5tminstone in i svinhjorden.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dSom ni vill, ge er iv\u00e4g!\u201d Och genast l\u00e4mnade de onda andarna m\u00e4nnen och for in i svinen, och hela hjorden rusade utf\u00f6r bergssluttningen och drunknade i sj\u00f6n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Herdarna som vaktat svinen sprang till staden och ber\u00e4ttade alltihop, \u00e4ven det som h\u00e4nt med de besatta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alla i staden gick d\u00e5 ut f\u00f6r att tr\u00e4ffa Jesus, och n\u00e4r de kom fram till honom bad de honom l\u00e4mna deras omr\u00e5de."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en f\u00f6rlamad man - (Mark 2:3-12; Luk 5:18-26) Jesus steg sedan i en b\u00e5t och \u00e5kte \u00f6ver till staden d\u00e4r han bodde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r kom de till honom med en f\u00f6rlamad man som l\u00e5g p\u00e5 en b\u00e5r. Och n\u00e4r Jesus s\u00e5g deras tro, sa han till den f\u00f6rlamade: \u201dVar vid gott mod, min son. Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5gra av de skriftl\u00e4rda sa d\u00e5 f\u00f6r sig sj\u00e4lva: \u201dHan h\u00e4dar ju!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Jesus visste vad de t\u00e4nkte och fr\u00e5gade dem: \u201dVarf\u00f6r t\u00e4nker ni onda tankar i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vilket \u00e4r l\u00e4ttare, att s\u00e4ga: \u2019Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna\u2019, eller: \u2019Res dig upp och g\u00e5?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dMen f\u00f6r att ni ska veta att M\u00e4nniskosonen har makt att f\u00f6rl\u00e5ta synder h\u00e4r p\u00e5 jorden,\u201d\u2006\u2013\u2006nu talade han till den f\u00f6rlamade: \u201dRes dig upp, ta din b\u00e5r och g\u00e5 hem!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och mannen reste sig och gick hem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g vad som h\u00e4nde blev de alldeles f\u00f6rskr\u00e4ckta, och de hyllade Gud f\u00f6r att han gett s\u00e5dan makt till m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus kallar en tullindrivare att f\u00f6lja honom - (Mark 2:14-17; Luk 5:27-32) N\u00e4r Jesus gick vidare d\u00e4rifr\u00e5n fick han se en tullindrivare som hette Matteus sitta utanf\u00f6r tullhuset. \u201dKom och f\u00f6lj mig\u201d, sa Jesus till honom. Och Matteus reste sig och f\u00f6ljde Jesus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus senare \u00e5t i hans hus, fanns d\u00e4r m\u00e5nga tullindrivare och syndare som \u00e5t tillsammans med honom och l\u00e4rjungarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseerna var uppr\u00f6rda. \u201dHur kan er m\u00e4stare \u00e4ta tillsammans med tullindrivare och syndare?\u201d fr\u00e5gade de Jesus l\u00e4rjungar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Jesus h\u00f6rde det och sa: \u201dDet \u00e4r inte de friska som beh\u00f6ver l\u00e4kare, utan de sjuka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n och f\u00f6rs\u00f6k f\u00f6rst\u00e5 vad som menas med detta: \u2019Jag vill hellre ha n\u00e5d \u00e4n slaktoffer.\u2019 Jag har n\u00e4mligen inte kommit f\u00f6r att kalla r\u00e4ttf\u00e4rdiga utan syndare.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus svarar p\u00e5 en fr\u00e5ga om fasta - (Mark 2:18-22; Luk 5:33-39) En dag kom Johannes d\u00f6parens l\u00e4rjungar till Jesus och fr\u00e5gade honom: \u201dVarf\u00f6r fastar inte dina l\u00e4rjungar som vi och fariseerna g\u00f6r?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dBr\u00f6llopsg\u00e4sterna kan v\u00e4l inte s\u00f6rja medan brudgummen \u00e4r hos dem? Men en dag ska han tas ifr\u00e5n dem, och d\u00e5 kommer de att fasta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingen lagar ett gammalt kl\u00e4desplagg med ett stycke nytt, okrympt tyg, f\u00f6r d\u00e5 krymper det nya tyget och river s\u00f6nder plagget, s\u00e5 att h\u00e5let blir \u00e4nnu st\u00f6rre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och ingen h\u00e4ller nytt vin i gamla vins\u00e4ckar, f\u00f6r n\u00e4r vinet j\u00e4ser spr\u00e4ngs s\u00e4ckarna och blir f\u00f6rst\u00f6rda, och vinet rinner ut. Nej, nytt vin h\u00e4ller man i nya s\u00e4ckar, f\u00f6r d\u00e5 har man b\u00e5de vin och s\u00e4ckar kvar.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus botar en kvinna med bl\u00f6dningar och uppv\u00e4cker en d\u00f6d flicka - (Mark 5:22-43; Luk 8:41-56) Under tiden som Jesus sa detta kom en f\u00f6rest\u00e5ndare och f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom. \u201dMin dotter har just d\u00f6tt\u201d, sa han. \u201dKom och l\u00e4gg h\u00e4nderna p\u00e5 henne, s\u00e5 f\u00e5r hon liv igen.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Jesus och f\u00f6ljde med mannen, tillsammans med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom en kvinna, som under tolv \u00e5rs tid lidit av bl\u00f6dningar. Hon n\u00e4rmade sig Jesus bakifr\u00e5n och r\u00f6rde vid tofsen p\u00e5 hans mantel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r hon t\u00e4nkte: \u201dOm jag bara f\u00e5r r\u00f6ra vid hans kl\u00e4der s\u00e5 kommer jag att bli frisk.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Jesus sig om och fick se henne: \u201dMin dotter\u201d, sa han, \u201dvar inte orolig! Din tro har gjort dig frisk.\u201d Och fr\u00e5n den stunden var kvinnan frisk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sedan kom fram till f\u00f6rest\u00e5ndarens hus och s\u00e5g fl\u00f6jtbl\u00e5sarna och folkskaran som klagade h\u00f6gljutt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sa han: \u201dG\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n. Flickan \u00e4r inte d\u00f6d, hon sover.\u201d D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket hade k\u00f6rts ut ur huset, gick Jesus in i rummet d\u00e4r flickan l\u00e5g och tog henne i handen. Och genast reste hon sig upp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ryktet om detta spred sig sedan i hela omr\u00e5det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus botar blinda och stumma - N\u00e4r Jesus gick d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6ljde tv\u00e5 blinda m\u00e4n efter honom och ropade: \u201dJesus, Davids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De gick efter honom \u00e4nda in i det hus d\u00e4r han bodde. Och Jesus fr\u00e5gade dem: \u201dTror ni att jag kan g\u00f6ra det?\u201d \u201dJa, Herre\u201d, svarade de. \u201dDet g\u00f6r vi.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00f6rde han vid deras \u00f6gon och sa: \u201dEftersom ni tror, ska det ocks\u00e5 bli s\u00e5.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt kunde de se. Jesus varnade dem sedan str\u00e4ngt f\u00f6r att ber\u00e4tta detta f\u00f6r n\u00e5gon,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "men trots det var ryktet om honom snart ute \u00f6ver hela trakten."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r de b\u00e5da m\u00e4nnen var p\u00e5 v\u00e4g ut, kom man till Jesus med en besatt man som inte kunde tala."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus drev d\u00e5 ut den onda anden, och den stumme b\u00f6rjade tala. Folk blev h\u00e4pna och sa: \u201dAldrig f\u00f6rr har n\u00e5got s\u00e5dant h\u00e4nt i Israel!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men fariseerna sa: \u201dHan driver ut de onda andarna med hj\u00e4lp av de onda andarnas h\u00e4rskare.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus uppmanar sina l\u00e4rjungar att be om arbetare - Jesus vandrade omkring i alla st\u00e4der och byar och undervisade i synagogorna. Och vart han \u00e4n kom f\u00f6rkunnade han evangeliet om riket, och han botade alla slags sjukdomar och pl\u00e5gor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g m\u00e4nniskorna k\u00e4nde han medlidande med dem, eftersom de var nedslagna och hj\u00e4lpl\u00f6sa, som f\u00e5r utan herde."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201dSk\u00f6rden \u00e4r stor, men arbetarna \u00e4r f\u00e5\u201d, sa han till sina l\u00e4rjungar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dBe d\u00e4rf\u00f6r sk\u00f6rdens Herre att han skickar ut fler arbetare p\u00e5 f\u00e4lten.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus utser sina tolv l\u00e4rjungar - (Mark 3:15-19; Luk 6:14-16; Apg 1:13) Jesus kallade nu till sig sina tolv l\u00e4rjungar och gav dem makt att driva ut orena andar och att bota alla slags sjukdomar och pl\u00e5gor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r namnen p\u00e5 dessa tolv apostlar: Simon, som kallas Petrus, hans bror Andreas, Sebedaios s\u00f6ner Jakob och Johannes,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filippos, Bartolomaios, Tomas, tullindrivaren Matteus, Alfaios son Jakob, Taddaios,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simon \u201dden ivrige\u201d och Judas Iskariot, som senare f\u00f6rr\u00e5dde Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut sina tolv l\u00e4rjungar - (Mark 6:7-13; Luk 9:2-6; 10:4-12) Dessa tolv s\u00e4nde Jesus ut, och han befallde dem: \u201dG\u00e5 inte till andra folk eller till n\u00e5gon samarisk stad,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "utan bara till Israels f\u00f6rlorade f\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e5 och tala om f\u00f6r dem att himmelriket \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bota sjuka, v\u00e4ck upp d\u00f6da, g\u00f6r spet\u00e4lska rena och driv ut onda andar. Ge vidare vad ni har f\u00e5tt som g\u00e5va."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ta inget guld eller silver eller koppar med er,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och packa ingen v\u00e4ska f\u00f6r vandringen. Ta inte med extra skjortor eller skor och inte heller n\u00e5gon vandringsstav, f\u00f6r arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin mat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng ni kommer in i en stad eller en by, s\u00e5 s\u00f6k upp n\u00e5gon som \u00e4r v\u00e4rdig. Stanna sedan d\u00e5 tills ni forts\u00e4tter till n\u00e4sta stad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i ett hus, h\u00e4lsa dem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och om de \u00e4r v\u00e4rda att f\u00e5 del av er frid, ska de f\u00e5 den. Men om inte, f\u00e5r ni sj\u00e4lva beh\u00e5lla den frid ni \u00f6nskade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tar man inte emot er eller lyssnar till er i en stad eller i ett hem, s\u00e5 g\u00e5 bara d\u00e4rifr\u00e5n. Skaka stadens damm av era f\u00f6tter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: det ska bli l\u00e4ttare p\u00e5 domens dag f\u00f6r Sodom och Gomorra \u00e4n f\u00f6r en s\u00e5dan stad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljelse - (Mark 13:11-13; Luk 21:12-19) Jag s\u00e4nder er som f\u00e5r in bland vargar. Var d\u00e4rf\u00f6r listiga som ormar och oskyldiga som duvor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akta er f\u00f6r m\u00e4nniskorna! Ni kommer att arresteras och dras inf\u00f6r domstol och bli piskade i synagogorna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och ni ska f\u00f6r min skull bli anklagade inf\u00f6r kungar och makthavare och f\u00e5 st\u00e4lla upp som vittnen inf\u00f6r dem och fr\u00e4mmande folk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni st\u00e4lls inf\u00f6r domstolen beh\u00f6ver ni inte oroa er f\u00f6r hur eller vad ni ska s\u00e4ga, f\u00f6r ni ska f\u00e5 de r\u00e4tta orden just n\u00e4r ni beh\u00f6ver dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r inte ni som ska tala d\u00e5, utan er Faders Ande talar genom er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Syskon ska f\u00f6rr\u00e5da varandra och l\u00e5ta d\u00f6da varandra, och f\u00f6r\u00e4ldrar sina barn. Barn ska g\u00f6ra uppror mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar och ta livet av dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull. Men den som h\u00e5ller ut till slutet ska bli r\u00e4ddad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r ni blir f\u00f6rf\u00f6ljda i en stad s\u00e5 fly till en annan. Sannerligen s\u00e4ger jag er: M\u00e4nniskosonen kommer tillbaka innan ni hunnit till alla Israels st\u00e4der."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e4rjungen st\u00e5r inte \u00f6ver sin l\u00e4rare, och en tj\u00e4nare st\u00e5r inte \u00f6ver sin herre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och en l\u00e4rjunge f\u00e5r acceptera att det g\u00e5r med honom som med hans l\u00e4rare, och tj\u00e4naren f\u00e5r acceptera att det g\u00e5r med honom som med hans herre. Om nu husets herre har kallats Beelsebul, kommer man naturligtvis att s\u00e4ga samma sak om dem som \u00e4r medlemmar i hans hush\u00e5ll."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda - (Luk 12:2-9) Men var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem, f\u00f6r det finns ingenting g\u00f6mt som inte ska komma fram och ingenting dolt som inte ska bli k\u00e4nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vad jag s\u00e4ger er i m\u00f6rkret, det ska ni ropa ut i dagsljuset. Och vad jag viskar i era \u00f6ron, det ska ni ropa ut fr\u00e5n hustaken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem som kan d\u00f6da kroppen men inte har makt att g\u00f6ra n\u00e5got mer. Det finns bara en ni ska frukta, han som har makt att f\u00f6rg\u00f6ra b\u00e5de sj\u00e4l och kropp i Gehenna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En sparv s\u00e4ljs ju f\u00f6r en kopparslant, men ingen av dem faller d\u00f6d till marken utan att er Fader i himlen vet om det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och p\u00e5 er \u00e4r till och med h\u00e5rstr\u00e5na r\u00e4knade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Var allts\u00e5 inte r\u00e4dda! Ni \u00e4r mer v\u00e4rda \u00e4n alla sparvar tillsammans."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bek\u00e4nnelse och f\u00f6rnekelse - (Luk 12:51-53; 14:26-27; 17:33) Om n\u00e5gon bek\u00e4nner mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna, ska jag inf\u00f6r min Fader i himlen bek\u00e4nna honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men den som f\u00f6rnekar mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna ska jag f\u00f6rneka inf\u00f6r min Fader i himlen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tro inte att jag har kommit f\u00f6r att skapa fred p\u00e5 jorden! Nej, inte fred utan sv\u00e4rd."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag har kommit f\u00f6r att v\u00e4nda \u2019en son emot sin far, en dotter emot sin mor, och en sv\u00e4rdotter emot sin sv\u00e4rmor,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och en man ska finna fiender i sitt eget hus.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon \u00e4lskar sina f\u00f6r\u00e4ldrar mer \u00e4n mig, \u00e4r han inte v\u00e4rdig att tillh\u00f6ra mig. Och om n\u00e5gon \u00e4lskar sina barn mer \u00e4n mig, \u00e4r han inte v\u00e4rdig att tillh\u00f6ra mig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som inte tar sitt kors och f\u00f6ljer mig \u00e4r inte v\u00e4rdig att tillh\u00f6ra mig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Den som finner sitt liv ska f\u00f6rlora det, men den som f\u00f6rlorar sitt liv f\u00f6r min skull ska finna det."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som tar emot er, han tar emot mig, och den som tar emot mig, han tar emot den som har s\u00e4nt mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tar emot en profet, d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r en profet, s\u00e5 f\u00e5r han samma l\u00f6n som profeten. Och om n\u00e5gon tar emot en r\u00e4ttf\u00e4rdig, d\u00e4rf\u00f6r att det \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig, f\u00e5r han samma bel\u00f6ning som den m\u00e4nniskan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Den som ger s\u00e5 mycket som bara ett glas kallt vatten till en av dessa minsta, en som \u00e4r min l\u00e4rjunge, sannerligen s\u00e4ger jag er: han inte ska g\u00e5 miste om sin l\u00f6n.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus svarar p\u00e5 Johannes d\u00f6parens fr\u00e5ga - (Luk 7:18-35; 16:16) N\u00e4r Jesus hade gett sina tolv l\u00e4rjungar dessa f\u00f6reskrifter, gick han vidare f\u00f6r att undervisa och f\u00f6rkunna i st\u00e4derna i Galileen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren, som satt i f\u00e4ngelse, fick h\u00f6ra om Kristus g\u00e4rningar och skickade d\u00e4rf\u00f6r iv\u00e4g n\u00e5gra av sina l\u00e4rjungar"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r att fr\u00e5ga honom: \u201d\u00c4r du den som ska komma, eller ska vi v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade dem: \u201dG\u00e5 tillbaka till Johannes och ber\u00e4tta f\u00f6r honom vad ni har h\u00f6rt och sett:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att blinda b\u00f6rjar se, f\u00f6rlamade g\u00e5r, spet\u00e4lska blir rena, d\u00f6va h\u00f6r, d\u00f6da uppst\u00e5r, och de fattiga f\u00e5r h\u00f6ra evangeliet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som inte kommer p\u00e5 fall f\u00f6r min skull.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Johannes l\u00e4rjungar hade g\u00e5tt, b\u00f6rjade Jesus tala till folket om Johannes. Han sa: \u201dN\u00e4r ni gick ut i \u00f6demarken, vad ville ni d\u00e5 se? Ett gr\u00e4sstr\u00e5 som vajar f\u00f6r vinden?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eller vad gick ni ut f\u00f6r att se? En man kl\u00e4dd i fina kl\u00e4der? Nej, m\u00e4n som g\u00e5r omkring i dyrbara kl\u00e4der finns i kungapalatsen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad gick ni ut f\u00f6r att se? En profet? Ja, jag s\u00e4ger er: han \u00e4r mer \u00e4n en profet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han \u00e4r den som det st\u00e5r skrivet om: \u2019Se! Jag ska s\u00e4nda min budb\u00e4rare f\u00f6re dig, och han ska bereda v\u00e4gen f\u00f6r dig.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: ingen av kvinna f\u00f6dd har tr\u00e4tt fram som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Johannes d\u00f6paren. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r den minsta i himmelriket st\u00f6rre \u00e4n han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4nda sedan Johannes d\u00f6parens tid och fram tills nu har himmelriket tr\u00e4ngt fram, och det finns de som vill f\u00e5 det att ske med v\u00e5ld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lagen och profeterna har profeterat fram till Johannes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och vare sig ni tror det eller inte, s\u00e5 \u00e4r han Elia som skulle komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lyssna, h\u00f6r, den som har \u00f6ron!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad ska jag j\u00e4mf\u00f6ra detta sl\u00e4kte med? De \u00e4r som barn som leker p\u00e5 torget och ropar till de andra barnen:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2019Vi spelade fl\u00f6jt f\u00f6r er, men ni ville inte dansa. Vi sj\u00f6ng klagos\u00e5ng f\u00f6r er, men ni ville inte s\u00f6rja.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Johannes d\u00f6paren kom och g\u00e5r ofta utan mat och dricker inte vin, och d\u00e5 s\u00e4ger man: \u2019Han \u00e4r besatt av en ond ande.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men M\u00e4nniskosonen har kommit och \u00e4ter och dricker, och d\u00e5 s\u00e4ger folk: \u2019Se vilken frossare och drinkare, en v\u00e4n till tullindrivare och syndare! Men vishetens g\u00e4rningar ger \u00e4nd\u00e5 visheten r\u00e4tt.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus anklagar galileiska st\u00e4der - (Luk 10:13-15) Sedan b\u00f6rjade Jesus anklaga m\u00e4nniskorna i de st\u00e4der d\u00e4r han hade gjort de flesta av sina under, eftersom de inte hade omv\u00e4nt sig. Han sa:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dVe dig, Korasin, och ve dig, Betsaida! F\u00f6r om de under som gjorts hos er hade gjorts i Tyros och Sidon, hade de f\u00f6r l\u00e4nge sedan omv\u00e4nt sig i s\u00e4ck och aska."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er, att p\u00e5 domens dag ska b\u00e5de Tyros och Sidon f\u00e5 det lindrigare \u00e4n ni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och du, Kafarnaum, du ska v\u00e4l inte bli upph\u00f6jt till himlen? Nej, ner till d\u00f6dsriket ska du st\u00f6rtas. F\u00f6r om de under som gjorts hos dig hade utf\u00f6rts i Sodom, skulle den staden ha funnits kvar \u00e4n idag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag kan f\u00f6rs\u00e4kra er, att Sodom ska slippa lindrigare undan p\u00e5 domens dag \u00e4n du!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus utlovar ro och vila - (Luk 10:21-22) Vid den tiden sa Jesus: \u201dJag prisar dig, Fader, du som \u00e4r Herre \u00f6ver himlen och jorden, f\u00f6r att du har dolt detta f\u00f6r de l\u00e4rda och kloka, men visat det f\u00f6r dem som \u00e4r som barn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, Fader, s\u00e5 har du best\u00e4mt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Min fader har \u00f6verl\u00e4mnat allt \u00e5t mig. Ingen k\u00e4nner Sonen, utom Fadern, och ingen k\u00e4nner Fadern, utom Sonen och de som Sonen vill uppenbara honom f\u00f6r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kom till mig alla ni som \u00e4r tr\u00f6tta och b\u00e4r tunga b\u00f6rdor, s\u00e5 ska jag ge er vila."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "G\u00e5 in under mitt ok och l\u00e4r av mig. Jag \u00e4r mild och \u00f6dmjuk i hj\u00e4rtat. Hos mig finner ni ro f\u00f6r era sj\u00e4lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mitt ok \u00e4r behagligt och min b\u00f6rda \u00e4r l\u00e4tt.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus l\u00e4rjungar plockar ax p\u00e5 sabbatsdagen - En sabbat en tid senare vandrade Jesus och hans l\u00e4rjungar genom n\u00e5gra s\u00e4desf\u00e4lt. Hans l\u00e4rjungar var hungriga och b\u00f6rjade rycka av ax och \u00e4ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men fariseerna fick se det och sa: \u201dTitta hur dina l\u00e4rjungar g\u00f6r s\u00e5dant som inte \u00e4r till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dHar ni aldrig l\u00e4st vad David gjorde n\u00e4r han och hans m\u00e4n blev hungriga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick in i Guds hus, och b\u00e5de han och hans m\u00e4n \u00e5t av sk\u00e5debr\u00f6den som bara pr\u00e4sterna f\u00e5r \u00e4ta. De br\u00f6t ocks\u00e5 mot lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och har ni aldrig l\u00e4st i lagen att pr\u00e4sterna som tj\u00e4nstg\u00f6r i templet vanhelgar sabbaten och \u00e4r \u00e4nd\u00e5 oskyldiga?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er, att h\u00e4r finns en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n templet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ni f\u00f6rstod vad som menas med orden: \u2019Jag vill hellre ha n\u00e5d \u00e4n slaktoffer\u2019, s\u00e5 skulle ni inte d\u00f6ma oskyldiga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r M\u00e4nniskosonen \u00e4r Herre \u00f6ver sabbaten.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus botar en man p\u00e5 sabbatsdagen - (Mark 3:1-6; Luk 6:6-11) Sedan gick Jesus vidare och kom in i deras synagoga,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och d\u00e4r fick han se en man som hade en f\u00f6rtvinad hand. Fariseerna fr\u00e5gade honom d\u00e5: \u201d\u00c4r det till\u00e5tet att bota n\u00e5gon p\u00e5 sabbaten?\u201d, f\u00f6r att f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dOm n\u00e5gon av er har ett f\u00e5r och det faller i en grop p\u00e5 sabbaten, griper han d\u00e5 inte tag i det och drar upp det?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e4nk d\u00e5 p\u00e5 hur mycket mer v\u00e4rd en m\u00e4nniska \u00e4r \u00e4n ett f\u00e5r! Det \u00e4r allts\u00e5 till\u00e5tet att g\u00f6ra gott p\u00e5 sabbaten.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sa han till mannen: \u201dR\u00e4ck fram din hand!\u201d Och n\u00e4r mannen gjorde det, blev handen lika frisk igen som den andra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men fariseerna gick ut och b\u00f6rjade g\u00f6ra upp planer p\u00e5 hur de skulle f\u00e5 Jesus d\u00f6dad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Guds tj\u00e4nare - (Mark 3:7-12; Luk 6:17-19) N\u00e4r Jesus fick reda p\u00e5 detta, drog han sig bort d\u00e4rifr\u00e5n. M\u00e5nga m\u00e4nniskor f\u00f6ljde efter honom, och han botade alla sjuka bland dem,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men han f\u00f6rbj\u00f6d dem att avsl\u00f6ja vem han var."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 skulle det g\u00e5 i uppfyllelse som f\u00f6rutsagts genom profeten Jesaja:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDetta \u00e4r min utvalda tj\u00e4nare, min \u00e4lskade, min innerliga gl\u00e4dje. Jag l\u00e5ter min Ande komma \u00f6ver honom, och han ska f\u00f6rkunna r\u00e4tten f\u00f6r folken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han tvistar inte, han skriker inte, hans r\u00f6st h\u00f6rs inte p\u00e5 gatorna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han krossar inte ett brutet str\u00e5, han sl\u00e4cker inte en veke som tynar. Han f\u00f6r fram r\u00e4ttvisan till seger."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans namn ska vara folkens hopp.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus beskylls f\u00f6r att vara i f\u00f6rbund med dj\u00e4vulen - (Mark 3:22-29; Luk 11:14-23; 12:10) Sedan f\u00f6rde man till honom en besatt man som var b\u00e5de blind och stum. Och Jesus botade honom, s\u00e5 att han kunde tala och se."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folk blev alldeles h\u00e4pna, och sa: \u201dKanske denne \u00e4nd\u00e5 \u00e4r Davids Son?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men n\u00e4r fariseerna fick h\u00f6ra det, sa de: \u201dHan driver s\u00e4kert ut de onda andarna med hj\u00e4lp av Beelsebul, de onda andarnas h\u00e4rskare.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus, som f\u00f6rstod vad fariseerna t\u00e4nkte, sa d\u00e5 till dem: \u201dEtt rike d\u00e4r man strider mot varandra g\u00e5r under, och en stad eller en familj d\u00e4r man strider mot varandra upph\u00f6r snart att existera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om nu Satan driver ut Satan, d\u00e5 \u00e4r han ju kluven och strider mot sig sj\u00e4lv. D\u00e5 kan v\u00e4l inte hans rike best\u00e5?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och om jag driver ut de onda andarna med hj\u00e4lp av Beelsebul, med vilken kraft driver d\u00e5 era egna anh\u00e4ngare ut dem? De ska d\u00e4rf\u00f6r bli era domare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om det \u00e4r med Guds Ande jag driver ut de onda andarna, d\u00e5 har ju Guds rike kommit till er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hur kan n\u00e5gon g\u00e5 in i en stark mans hus och plundra honom p\u00e5 vad han \u00e4ger, om han inte f\u00f6rst binder honom? Sedan kan man plundra hans hus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r f\u00f6r mig \u00e4r emot mig, och den som inte samlar med mig, han skingrar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: all synd och h\u00e4delse kan f\u00f6rl\u00e5tas, utom h\u00e4delse mot Anden, den \u00e4r of\u00f6rl\u00e5tlig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger n\u00e5got mot M\u00e4nniskosonen kan f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse, men den som s\u00e4ger n\u00e5got mot den heliga Anden, kommer aldrig att bli f\u00f6rl\u00e5ten, vare sig i den h\u00e4r tids\u00e5ldern eller i den kommande."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00e5 ett tr\u00e4d att bli bra, s\u00e5 b\u00e4r det bra frukt, eller f\u00e5 tr\u00e4det att bli d\u00e5ligt, s\u00e5 b\u00e4r det d\u00e5lig frukt. F\u00f6r ett tr\u00e4d k\u00e4nns igen p\u00e5 sin frukt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni huggormsyngel! Hur skulle ni som \u00e4r onda kunna s\u00e4ga n\u00e5got gott? Munnen talar ju vad hj\u00e4rtat \u00e4r fullt av."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En god m\u00e4nniska b\u00e4r fram det goda ur den godhet som lagrats i hennes hj\u00e4rta, medan en ond m\u00e4nniska b\u00e4r fram det onda ur den ondska som lagrats i hennes hj\u00e4rta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er, att p\u00e5 domens dag ska m\u00e4nniskorna f\u00e5 st\u00e5 till svars f\u00f6r varje onyttigt ord de har talat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De ord du talar nu avg\u00f6r om du ska frias eller d\u00f6mas.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna ber Jesus om ett tecken - (Luk 11:29-32) En dag bad n\u00e5gra av de skriftl\u00e4rda och fariseerna: \u201dM\u00e4stare, vi vill se dig g\u00f6ra ett tecken.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dDetta onda och trol\u00f6sa sl\u00e4kte s\u00f6ker efter tecken, men det enda tecken de ska f\u00e5 se \u00e4r profeten Jonas tecken."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som Jona var i den stora fisken i tre dagar och tre n\u00e4tter, ska M\u00e4nniskosonen vara i jordens hj\u00e4rta i tre dagar och tre n\u00e4tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i Nineve ska p\u00e5 domens dag uppst\u00e5 tillsammans med detta sl\u00e4kte och d\u00f6ma det, f\u00f6r de v\u00e4nde om n\u00e4r Jona predikade. Men h\u00e4r finns en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Jona."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00f6derns drottning ska p\u00e5 domens dag uppst\u00e5 tillsammans med detta sl\u00e4kte och d\u00f6ma det, f\u00f6r hon kom fr\u00e5n jordens yttersta gr\u00e4ns f\u00f6r att lyssna till Salomos vishet. Men h\u00e4r finns en som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Salomo."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Den orena andens \u00e5terkomst - (Luk 11:24-26) N\u00e4r en oren ande drivs ut ur en m\u00e4nniska, irrar den omkring i vattenl\u00f6sa trakter och letar efter ro, utan att hitta n\u00e5gon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4ger den: \u2019Jag v\u00e4nder tillbaka till det hus jag kom ifr\u00e5n.\u2019 Och n\u00e4r den g\u00f6r det och finner huset tomt, rent och iordningst\u00e4llt,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "letar den reda p\u00e5 sju andar till, \u00e4nnu v\u00e4rre \u00e4n den sj\u00e4lv. Tillsammans \u00e5terv\u00e4nder de sedan och bos\u00e4tter sig d\u00e4r. Den m\u00e4nniskan f\u00e5r det d\u00e5 l\u00e5ngt v\u00e4rre \u00e4n hon hade det f\u00f6rut. S\u00e5 blir det ocks\u00e5 med detta onda sl\u00e4kte.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesus riktiga familj - (Mark 3:31-35; Luk 8:19-21) Medan Jesus fortfarande talade till folket, kom hans mor och br\u00f6der dit och ville prata med honom, men de stannade utanf\u00f6r huset."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e5gon sa till honom: \u201dDin mor och dina br\u00f6der st\u00e5r h\u00e4r utanf\u00f6r och vill prata med dig.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dMin mor och mina br\u00f6der! Vilka \u00e4r det?\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Sedan pekade han p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och sa: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r min mor och mina syskon."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Var och en som g\u00f6r min himmelske Faders vilja \u00e4r min bror, min syster och min mor.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om lantbrukaren som s\u00e5dde s\u00e4d - (Mark 4:1-9; Luk 8:4-8) Senare samma dag gick Jesus hemifr\u00e5n och satte sig nere vid sj\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och snart hade det samlats s\u00e5 mycket folk omkring honom att han var tvungen att stiga i en b\u00e5t och sitta i den och tala, medan folket stod p\u00e5 stranden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade f\u00f6r dem m\u00e5nga liknelser: \u201dEn lantbrukare gick ut p\u00e5 sin \u00e5ker f\u00f6r att s\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del av s\u00e4deskornen p\u00e5 v\u00e4gen bredvid, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En del korn f\u00f6ll d\u00e4r marken var stenig och jordlagret tunt. De v\u00e4xte snabbt upp i den tunna myllan,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men n\u00e4r solen steg vissnade de bort, eftersom de saknade rot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Andra f\u00f6ll bland tistlarna, och n\u00e4r tistlarna v\u00e4xte upp kv\u00e4vde de plantorna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del korn f\u00f6ll i b\u00f6rdig jord och gav sk\u00f6rd, hundra, sextio och trettio g\u00e5nger s\u00e5 mycket s\u00e4d som hade s\u00e5tts."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna, h\u00f6r, den som har \u00f6ron!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om s\u00e5dden - (Mark 4:10-20; Luk 8:9-15; 10:23-24) Jesus l\u00e4rjungar kom senare fram till honom och fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r ber\u00e4ttar du liknelser f\u00f6r folket?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han: \u201dNi har f\u00e5tt g\u00e5van att f\u00f6rst\u00e5 himmelrikets hemligheter, men andra har inte f\u00e5tt den g\u00e5van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som har ska f\u00e5 \u00e4nnu mer. Men den som inget har ska bli av med \u00e4ven det han har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag ber\u00e4ttar de h\u00e4r liknelserna, \u2019s\u00e5 att de ska se och h\u00f6ra, men \u00e4nd\u00e5 inte se, h\u00f6ra och f\u00f6rst\u00e5.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det i uppfyllelse som f\u00f6rutsagts om dem genom profeten Jesaja: \u2019Ni lyssnar och lyssnar men fattar inget. Ni tittar och tittar men ser inget."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det h\u00e4r folkets hj\u00e4rta \u00e4r h\u00e5rt. Deras h\u00f6rsel \u00e4r avtrubbad, s\u00e5 att de inte kan h\u00f6ra, och de har slutit sina \u00f6gon, s\u00e5 att de inte kan se med sina \u00f6gon eller h\u00f6ra med sina \u00f6ron. D\u00e4rf\u00f6r kan de inte f\u00f6rst\u00e5 i sitt hj\u00e4rta och inte v\u00e4nda om och bli botade av mig.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men era \u00f6gon \u00e4r lyckliga som kan se och era \u00f6ron som kan h\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r sannerligen s\u00e4ger jag er, att m\u00e5nga profeter och r\u00e4ttf\u00e4rdiga l\u00e4ngtade efter att f\u00e5 se och h\u00f6ra det som ni nu f\u00e5r se och h\u00f6ra, men de fick aldrig g\u00f6ra det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f6r nu vad som menas med liknelsen om lantbrukaren som s\u00e5dde s\u00e4d:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon h\u00f6r ordet om riket men inte f\u00f6rst\u00e5r, kommer den Onde och rycker bort s\u00e5dden ur hans hj\u00e4rta. Det \u00e4r s\u00e5dden l\u00e4ngs stigen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den steniga markens s\u00e5dd \u00e4r den som h\u00f6r ordet och tar emot det med gl\u00e4dje,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men som saknar rot inom sig och bara best\u00e5r en kort tid. N\u00e4r sedan lidanden eller f\u00f6rf\u00f6ljelser kommer p\u00e5 grund av ordet, faller han genast bort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5dden bland tistlar \u00e4r den som h\u00f6r ordet men l\u00e5ter v\u00e4rldsliga bekymmer och rikedomens lockelser kv\u00e4va det, s\u00e5 att det blir fruktl\u00f6st."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men den b\u00f6rdiga jorden \u00e4r den som lyssnar till ordet och f\u00f6rst\u00e5r det och b\u00e4r frukt, en sk\u00f6rd som \u00e4r hundra, sextio eller trettio g\u00e5nger s\u00e5 mycket som den s\u00e5dd som s\u00e5ddes.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Liknelsen om ogr\u00e4set och vetet - Jesus ber\u00e4ttade en annan liknelse f\u00f6r folket: \u201dHimmelriket \u00e4r likt en man som s\u00e5dde god s\u00e4d i en \u00e5ker."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En natt d\u00e5 alla l\u00e5g och sov kom hans fiende och s\u00e5dde ogr\u00e4s bland vetet och sm\u00f6g bort d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e4den sedan b\u00f6rjade v\u00e4xa och g\u00e5 i ax, v\u00e4xte ocks\u00e5 ogr\u00e4set upp."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 gick tj\u00e4narna och ber\u00e4ttade f\u00f6r mannen: \u2019Herre, det \u00e4r ogr\u00e4s p\u00e5 \u00e5kern d\u00e4r du ju s\u00e5dde den goda s\u00e4den! Var kom det ifr\u00e5n?\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2019Det m\u00e5ste vara en fiende som har varit d\u00e4r\u2019, svarade han. M\u00e4nnen fr\u00e5gade d\u00e5: \u2019Ska vi rycka upp ogr\u00e4set?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2019Nej\u2019, sa han, \u2019d\u00e5 kommer ni att skada vetet samtidigt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e5t b\u00e5da v\u00e4xa tillsammans tills det blir dags att sk\u00f6rda. Och n\u00e4r sk\u00f6rdetiden kommer ska jag s\u00e4ga till sk\u00f6rdem\u00e4nnen: Sortera f\u00f6rst bort ogr\u00e4set och bunta ihop det s\u00e5 att det kan br\u00e4nnas upp. Samla sedan in vetet i min lada.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Liknelsen om senapsfr\u00f6et - (Mark 4:30-32; Luk 13:18-19) Han ber\u00e4ttade en annan liknelse f\u00f6r dem: \u201dHimmelriket \u00e4r som n\u00e4r en man s\u00e5r ett senapsfr\u00f6 i en \u00e5ker."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r det minsta av alla fr\u00f6n, men n\u00e4r det har v\u00e4xt upp \u00e4r det st\u00f6rst bland kryddv\u00e4xterna och blir till ett tr\u00e4d, d\u00e4r f\u00e5glarna kan komma och bygga bo bland grenarna.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Liknelsen om surdegen - (Mark 4:33-34; Luk 13:20-21) Han ber\u00e4ttade ocks\u00e5 en annan liknelse: \u201dHimmelriket \u00e4r som n\u00e4r en kvinna blandar in surdeg i tre m\u00e5tt mj\u00f6l, s\u00e5 att hela degen blir syrad.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Allt detta ber\u00e4ttade Jesus f\u00f6r folket genom att anv\u00e4nda liknelser. Han talade aldrig till dem utan en liknelse,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "f\u00f6r att det skulle uppfyllas som f\u00f6rutsagts genom en profet: \u201dJag vill \u00f6ppna min mun f\u00f6r liknelser, jag ska yttra hemligheter g\u00f6mda sedan v\u00e4rldens skapelse.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om ogr\u00e4set och vetet - Sedan l\u00e4mnade Jesus folket och gick hem, och hans l\u00e4rjungar kom och bad honom f\u00f6rklara liknelsen om ogr\u00e4set och vetet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han svarade: \u201dM\u00e4nniskosonen \u00e4r den som s\u00e5r den goda s\u00e4den."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c5kern \u00e4r v\u00e4rlden, s\u00e4den \u00e4r rikets barn, och ogr\u00e4set den Ondes."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Fienden, som s\u00e5dde det, \u00e4r dj\u00e4vulen. Sk\u00f6rdetiden \u00e4r tids\u00e5lderns slut, och sk\u00f6rdem\u00e4nnen \u00e4r \u00e4nglar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Som n\u00e4r ogr\u00e4set skiljs fr\u00e5n vetet och br\u00e4nns upp, s\u00e5 ska det vara vid tids\u00e5lderns slut."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen ska s\u00e4nda ut sina \u00e4nglar, och de ska rensa hans rike fr\u00e5n alla dem som f\u00f6rleder andra och g\u00f6r det som \u00e4r mot lagen,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och de ska kasta dem i den brinnande ugnen. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men de r\u00e4ttf\u00e4rdiga ska lysa som solen i sin Faders rike. Lyssna, den som har \u00f6ron!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Liknelserna om skatten i \u00e5kern, den v\u00e4rdefulla p\u00e4rlan och fiskn\u00e4tet - Himmelriket \u00e4r som n\u00e4r en man uppt\u00e4cker en skatt i en \u00e5ker. I sin iver gr\u00e4ver han ner skatten igen och g\u00e5r och s\u00e4ljer allt han \u00e4ger f\u00f6r att kunna k\u00f6pa \u00e5kern."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Himmelriket \u00e4r ocks\u00e5 som n\u00e4r en k\u00f6pman \u00e4r p\u00e5 jakt efter dyrbara p\u00e4rlor."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 han uppt\u00e4cker en v\u00e4rdefull p\u00e4rla, g\u00e5r han iv\u00e4g och s\u00e4ljer allt han \u00e4ger f\u00f6r att kunna k\u00f6pa den."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Himmelriket \u00e4r ocks\u00e5 som n\u00e4r man kastar ut ett n\u00e4t i sj\u00f6n f\u00f6r att f\u00e5nga fiskar av olika slag."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e4tet \u00e4r fullt drar man upp det p\u00e5 stranden och s\u00e4tter sig ner och sorterar fisken. De \u00e4tbara fiskarna l\u00e4gger man i en korg, men de andra sl\u00e4nger man bort."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00e5 ska det vara vid tids\u00e5lderns slut. \u00c4nglarna ska komma och skilja de onda m\u00e4nniskorna fr\u00e5n de r\u00e4ttf\u00e4rdiga,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "och sedan kasta de onda i den brinnande ugnen. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Har ni nu f\u00f6rst\u00e5tt alla dessa liknelser?\u201d \u201dJa\u201d, sa de, \u201ddet har vi.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: \u201dDet betyder att varje skriftl\u00e4rd som blivit himmelrikets l\u00e4rjunge \u00e4r som en husbonde som ur sitt f\u00f6rr\u00e5d kan ta fram b\u00e5de av det nya och det gamla.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i Nasaret v\u00e4grar att tro - (Mark 6:1-6; Luk 4:16-30) N\u00e4r Jesus hade ber\u00e4ttat alla dessa liknelser, l\u00e4mnade han platsen."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han kom sedan till sin hemstad. D\u00e4r undervisade han i synagogan, och han f\u00f6rv\u00e5nade alla med sin vishet och sina under. De sa:"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r ju bara snickarens son. \u00c4r inte hans mor Maria, och hans br\u00f6der Jakob, Josef, Simon och Judas,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "och alla hans systrar bor v\u00e4l h\u00e4r? Var har han f\u00e5tt allt detta ifr\u00e5n?\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Och de retade sig p\u00e5 honom. D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dEn profet blir f\u00f6raktad bara i sin egen hemstad och i sin egen familj.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Och p\u00e5 grund av deras otro gjorde han bara n\u00e5gra f\u00e5 under d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes d\u00f6parens d\u00f6d - (Mark 6:14-29; Luk 9:7-9) Efter ett tag fick tetrarken Herodes h\u00f6ra vad man ber\u00e4ttade om Jesus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han sa d\u00e5 till sina tj\u00e4nare: \u201dDet m\u00e5ste vara Johannes d\u00f6paren som har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r s\u00e5dana krafter verkar i honom.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herodes hade n\u00e4mligen arresterat Johannes och l\u00e5tit binda honom och kasta honom i f\u00e4ngelse p\u00e5 grund av Herodias, hans bror Filippos hustru."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes hade sagt rent ut till Herodes: \u201dDet \u00e4r inte till\u00e5tet f\u00f6r dig att leva ihop med henne.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Helst hade Herodes velat d\u00f6da Johannes, men han var r\u00e4dd f\u00f6r folket, som ans\u00e5g att Johannes var en profet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r Herodes hade sin f\u00f6delsedag, dansade Herodias dotter inf\u00f6r g\u00e4sterna. Herodes blev s\u00e5 f\u00f6rtjust"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "att han svor att ge henne vad hon \u00e4n beg\u00e4rde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hennes mor fick henne d\u00e5 att s\u00e4ga: \u201dJag vill ha Johannes d\u00f6parens huvud p\u00e5 ett fat.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen blev ledsen, men p\u00e5 grund av sitt l\u00f6fte och f\u00f6r g\u00e4sternas skull, gav han order om att hon skulle f\u00e5 det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r halsh\u00f6ggs Johannes i f\u00e4ngelset,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och man lade hans huvud p\u00e5 ett fat och gav det till flickan, som i sin tur bar det till sin mor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter\u00e5t kom Johannes l\u00e4rjungar och h\u00e4mtade kroppen och begravde den. Sedan gick de till Jesus och ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t mer \u00e4n 5 000 personer - (Mark 6:32-44; Luk 9:10-17; Joh 6:1-13) D\u00e5 Jesus fick h\u00f6ra vad som hade h\u00e4nt \u00e5kte han iv\u00e4g med en b\u00e5t till en \u00f6de plats f\u00f6r att vara f\u00f6r sig sj\u00e4lv. Men folket i st\u00e4derna fick reda p\u00e5 det och f\u00f6ljde efter honom till fots."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten och fick se allt folk som hade samlats, k\u00e4nde han medlidande med dem och botade dem som var sjuka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen kom sedan hans l\u00e4rjungar fram till honom och sa: \u201dDet \u00e4r redan sent, och det h\u00e4r \u00e4r \u00f6demark. Skicka iv\u00e4g folket, s\u00e5 att de kan g\u00e5 till byarna och k\u00f6pa sig mat.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dDet beh\u00f6vs inte. Ge dem mat, ni sj\u00e4lva!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sa: \u201dAllt vi har \u00e4r fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dGe dem till mig\u201d, sa han."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan bad han m\u00e4nniskorna att sl\u00e5 sig ner i gr\u00e4set, och han tog de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna, s\u00e5g upp mot himlen och tackade Gud f\u00f6r dem. Efter det br\u00f6t han br\u00f6den i bitar och gav dem till sina l\u00e4rjungar, som delade ut dem till folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och efter\u00e5t samlade man upp det som var \u00f6ver, och det blev tolv fulla korgar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var omkring 5 000 m\u00e4n som hade \u00e4tit, f\u00f6rutom kvinnor och barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet - (Mark 6:45-51; Joh 6:16-21) Genast efter detta bad Jesus sina l\u00e4rjungar att s\u00e4tta sig i b\u00e5ten och \u00e5ka i f\u00f6rv\u00e4g \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n. Sj\u00e4lv stannade han kvar f\u00f6r att se till att folket b\u00f6rjade vandra hem\u00e5t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och sedan han gjort det, gick han upp p\u00e5 ett berg f\u00f6r att be. D\u00e4r var han sedan ensam n\u00e4r det blev kv\u00e4ll."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Under tiden hade b\u00e5ten r\u00e5kat i sv\u00e5righeter l\u00e5ngt ute p\u00e5 sj\u00f6n. Det bl\u00e5ste upp, och b\u00e5ten k\u00e4mpade mot v\u00e5gorna i motvinden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Strax innan det b\u00f6rjade ljusna kom sedan Jesus till dem, g\u00e5ende p\u00e5 vattnet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 hans l\u00e4rjungar fick se honom g\u00e5 p\u00e5 sj\u00f6n blev de f\u00f6rskr\u00e4ckta, f\u00f6r de trodde det var ett sp\u00f6ke, och de skrek av r\u00e4dsla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Jesus talade genast till dem och sa: \u201dLugna er, det \u00e4r jag. Var inte r\u00e4dda.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Petrus honom: \u201dHerre, om det verkligen \u00e4r du, s\u00e5 s\u00e4g till mig att komma till dig p\u00e5 vattnet.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, sa Jesus. \u201dKom!\u201d Petrus klev d\u00e5 \u00f6ver b\u00e5tkanten och b\u00f6rjade g\u00e5 p\u00e5 vattnet mot Jesus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r han s\u00e5g hur det bl\u00e5ste blev han r\u00e4dd och b\u00f6rjade sjunka. \u201dR\u00e4dda mig, Herre!\u201d skrek han."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och genast r\u00e4ckte Jesus ut handen och grep tag i honom. \u201dS\u00e5 lite tro du har!\u201d sa Jesus. \u201dVarf\u00f6r tvivlade du?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan steg de i b\u00e5ten, och i samma stund lade sig vinden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De som var i b\u00e5ten f\u00f6ll d\u00e5 ner f\u00f6r Jesus och sa: \u201dDu \u00e4r verkligen Guds Son!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus botar alla som r\u00f6r vid honom - (Mark 6:53-56) N\u00e4r de hade \u00e5kt \u00f6ver sj\u00f6n, kom de till Gennesaret,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och d\u00e4r blev Jesus genast igenk\u00e4nd av m\u00e4nniskorna p\u00e5 platsen. De skickade bud i hela omr\u00e5det, och snart kom folk dit med alla sina sjuka."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Man bad att de \u00e5tminstone skulle f\u00e5 r\u00f6ra vid tofsen p\u00e5 hans mantel. Och alla som gjorde det blev friska."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds bud och m\u00e4nniskors regler - (Mark 7:1-23) Sedan kom n\u00e5gra fariseer och en del skriftl\u00e4rda fr\u00e5n Jerusalem till Jesus och fr\u00e5gade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r bryter dina l\u00e4rjungar mot f\u00f6rf\u00e4dernas tradition? De tv\u00e4ttar ju inte h\u00e4nderna innan de \u00e4ter.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade: \u201dVarf\u00f6r bryter ni sj\u00e4lva mot Guds bud genom att f\u00f6lja er tradition?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud sa: \u2019Visa respekt f\u00f6r dina f\u00f6r\u00e4ldrar\u2019, och: \u2019Den som talar illa om sina f\u00f6r\u00e4ldrar ska d\u00f6mas till d\u00f6den.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men ni menar att om n\u00e5gon s\u00e4ger till sin far eller mor: \u2019Det du kunde ha f\u00e5tt av mig ger jag som tempelg\u00e5va\u2019,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 beh\u00f6ver han inte respektera sina f\u00f6r\u00e4ldrar. S\u00e5 ogiltigf\u00f6rklarar ni Guds ord genom era egna traditioner."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni hycklare! Profeten Jesaja profeterade r\u00e4tt om er:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2019Det h\u00e4r folket \u00e4rar mig med sina ord, men deras hj\u00e4rtan \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras tillbedjan \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s, f\u00f6r de l\u00e4r bara ut m\u00e4nniskobud.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan kallade Jesus till sig folket och sa: \u201dH\u00f6r p\u00e5 och f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e4nniskan blir inte oren av det som kommer in i munnen. Det \u00e4r det som g\u00e5r ut ur munnen, som g\u00f6r m\u00e4nniskan oren.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 gick hans l\u00e4rjungar fram till honom och sa: \u201dVet du att du retade upp fariseerna genom det du sa?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dVarje planta, som inte har planterats av min Fader i himlen, ska ryckas upp med roten,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e5 bry er inte om fariseerna. De \u00e4r blinda ledare som leder andra blinda, och om en blind leder en blind, s\u00e5 faller b\u00e5da i gropen.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 bad Petrus att Jesus skulle f\u00f6rklara liknelsen f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dF\u00f6rst\u00e5r inte ni heller?\u201d fr\u00e5gade han."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dInser ni inte att det som kommer in i en m\u00e4nniska bara passerar genom magen och kommer ut p\u00e5 avtr\u00e4det?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men det som g\u00e5r ut ur munnen kommer fr\u00e5n hj\u00e4rtat, och det \u00e4r det som g\u00f6r m\u00e4nniskan oren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ifr\u00e5n hj\u00e4rtat kommer ju onda tankar, mord, otrohet i \u00e4ktenskapet, sexuell omoral, st\u00f6ld, l\u00f6gn och f\u00f6rtal,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och det \u00e4r s\u00e5dant som g\u00f6r m\u00e4nniskan oren. Men ingen blir oren av att \u00e4ta utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En icke-judisk kvinnas tro - (Mark 7:24-30) Jesus l\u00e4mnade sedan Galileen och drog sig undan till omr\u00e5det kring Tyros och Sidon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En kanaaneisk kvinna fr\u00e5n trakten kom d\u00e5 till honom och ropade: \u201dHerre, Davids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig! Min dotter \u00e4r besatt av en ond ande och den pl\u00e5gar henne st\u00e4ndigt.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Jesus gav henne inte ett ord till svar. Hans l\u00e4rjungar kom d\u00e4rf\u00f6r till honom och sa: \u201dSkicka iv\u00e4g henne, hon f\u00f6rf\u00f6ljer oss ju med sina rop.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han sa d\u00e5 till kvinnan: \u201dJag har s\u00e4nts bara till Israels f\u00f6rlorade f\u00e5r.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men kvinnan kom n\u00e4rmare och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och sa: \u201dHerre, hj\u00e4lp mig!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r inte r\u00e4tt att ta br\u00f6det fr\u00e5n barnen och kasta det \u00e5t hundarna.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r sant, Herre\u201d, sa hon, \u201dmen till och med hundarna \u00e4ter de smulor som faller fr\u00e5n deras herrars bord.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dKvinna\u201d, sa Jesus till henne, \u201ddin tro \u00e4r stark. Du ska f\u00e5 det du ber om.\u201d Och i samma stund blev hennes dotter botad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar m\u00e5nga sjuka - (Mark 7:31-37) Jesus \u00e5terv\u00e4nde nu till Galileiska sj\u00f6n och gick upp p\u00e5 ett berg och satte sig d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Snart hade det samlats en stor folkmassa omkring honom, och de hade med sig r\u00f6relsehindrade, blinda, missbildade, stumma och m\u00e5nga andra. Man lade dem framf\u00f6r Jesus, och han botade dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folk var alldeles h\u00e4pna, f\u00f6r de stumma b\u00f6rjade tala, de missbildade blev friska, de r\u00f6relsehindrade gick, och de blinda kunde se. Och alla hyllade Israels Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus ger mat \u00e5t mer \u00e4n 4 000 personer - (Mark 8:1-10) Sedan kallade Jesus p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och sa: \u201dJag k\u00e4nner stort medlidande med dessa m\u00e4nniskor. De har varit hos mig i tre dagar och har inget att \u00e4ta. Jag vill inte skicka iv\u00e4g dem hungriga, f\u00f6r d\u00e5 kanske de svimmar av utmattning l\u00e4ngs v\u00e4gen.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men hans l\u00e4rjungar svarade: \u201dVar ska vi f\u00e5 tag p\u00e5 tillr\u00e4ckligt med mat \u00e5t dem alla h\u00e4r i \u00f6demarken?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade dem: \u201dHur m\u00e5nga br\u00f6d har ni?\u201d \u201dSju br\u00f6d och n\u00e5gra sm\u00e5 fiskar\u201d, svarade de."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 bad Jesus folket att sl\u00e5 sig ner p\u00e5 marken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och han tog de sju br\u00f6den och fiskarna och tackade Gud f\u00f6r dem och br\u00f6t dem i bitar. Sedan gav han bitarna till sina l\u00e4rjungar, som i sin tur delade ut dem till folket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och n\u00e4r man samlade ihop det som var \u00f6ver, blev det sju fulla korgar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det var 4 000 m\u00e4n som hade \u00e4tit, f\u00f6rutom kvinnor och barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan sa Jesus \u00e5t m\u00e4nniskorna att g\u00e5 hem, men sj\u00e4lv steg han i en b\u00e5t och \u00e5kte \u00f6ver sj\u00f6n till trakten kring Magadan."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De religi\u00f6sa ledarna vill se ett tecken fr\u00e5n Gud - (Mark 8:11-13; Luk 12:54-56) Fariseerna och saddukeerna kom fram till Jesus f\u00f6r att s\u00e4tta honom p\u00e5 prov och bad honom att han skulle visa dem ett tecken fr\u00e5n himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dNi har l\u00e4tt f\u00f6r att avl\u00e4sa de tecken ni ser p\u00e5 himlen: Om himlen \u00e4r r\u00f6d p\u00e5 kv\u00e4llen, vet ni att det blir vackert v\u00e4der,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och om himlen \u00e4r r\u00f6d och mulen p\u00e5 morgonen, vet ni att det snart blir ov\u00e4der. Ni kan tolka himlens tecken men inte tidens."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta onda och trol\u00f6sa sl\u00e4kte s\u00f6ker efter ett tecken, men det enda tecken de ska f\u00e5 \u00e4r Jona-tecknet.\u201d Sedan l\u00e4mnade Jesus dem och gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r falsk undervisning - (Mark 8:14-21) N\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n hade l\u00e4rjungarna gl\u00f6mt att ta med sig br\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus sa d\u00e5 till dem: \u201dAkta er noga f\u00f6r fariseernas och saddukeernas surdeg.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna diskuterade med varandra: \u201dVi har ju inte tagit med oss n\u00e5got br\u00f6d.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus m\u00e4rkte det sa han till dem: \u201dS\u00e5 lite tro ni har! Varf\u00f6r diskuterar ni att ni inte har n\u00e5got br\u00f6d?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni fortfarande ingenting? Kommer ni inte ih\u00e5g de fem br\u00f6den f\u00f6r mer \u00e4n 5 000 personer, och hur m\u00e5nga korgar ni fick \u00f6ver?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och de sju br\u00f6den f\u00f6r mer \u00e4n 4 000 personer, och hur m\u00e5nga korgar ni fick \u00f6ver d\u00e5?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hur kan ni tro att jag talade om br\u00f6d? Men akta er f\u00f6r fariseernas och saddukeernas surdeg.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod de att han inte menade br\u00f6d utan fariseernas och saddukeernas undervisning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petrus kallar Jesus f\u00f6r Messias - (Mark 8:27-30; Luk 9:18-21) N\u00e4r Jesus kom till omr\u00e5det kring Caesarea Filippi fr\u00e5gade han sina l\u00e4rjungar: \u201dVem s\u00e4ger m\u00e4nniskorna att M\u00e4nniskosonen \u00e4r?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De svarade: \u201dSomliga s\u00e4ger Johannes d\u00f6paren, n\u00e5gra s\u00e4ger Elia och andra Jeremia eller n\u00e5gon annan av profeterna.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han dem: \u201dVem s\u00e4ger ni att jag \u00e4r?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simon Petrus svarade: \u201dDu \u00e4r Messias, den levande Gudens Son.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDu \u00e4r lycklig, Simon, Jonas son\u201d, sa Jesus, \u201df\u00f6r min Fader i himlen, och inte n\u00e5gon m\u00e4nniska av k\u00f6tt och blod, har visat detta f\u00f6r dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger dig att du \u00e4r Petrus, och p\u00e5 den klippan ska jag bygga min f\u00f6rsamling. Inte ens d\u00f6dsrikets portar ska kunna besegra den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska ge dig nycklarna in till himmelriket. Allt du binder p\u00e5 jorden blir bundet i himlen och allt du l\u00f6ser p\u00e5 jorden blir l\u00f6st i himlen.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rbj\u00f6d han sina l\u00e4rjungar att ber\u00e4tta f\u00f6r n\u00e5gon att han var Messias."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 - (Mark 8:31-33; Luk 9:22) Efter det b\u00f6rjade Jesus tala \u00f6ppet med sina l\u00e4rjungar om att han m\u00e5ste g\u00e5 till Jerusalem och lida mycket genom folkets ledare och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda, bli d\u00f6dad och uppst\u00e5 p\u00e5 den tredje dagen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Petrus drog honom \u00e5t sidan och b\u00f6rjade tillr\u00e4ttavisa honom och sa: \u201dNej, Herre! Det h\u00e4r ska aldrig h\u00e4nda dig!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig om och sa till Petrus: \u201dG\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, Satan! Du f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 mig p\u00e5 fall, f\u00f6r det du t\u00e4nker \u00e4r m\u00e4nniskotankar och kommer inte fr\u00e5n Gud.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e4rjungeskapets krav - (Mark 8:34\u20149:1; Luk 9:23-27) Sedan sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: \u201dOm n\u00e5gon vill f\u00f6lja mig, m\u00e5ste han f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv, ta sitt kors och f\u00f6lja mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som vill r\u00e4dda sitt liv ska mista det, men den som mister sitt liv f\u00f6r min skull ska finna det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vad vinner en m\u00e4nniska om hela v\u00e4rlden blir hennes, om hon samtidigt mister sitt liv? Vad kan hj\u00e4lpa henne att f\u00e5 det tillbaka?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen ska komma i sin Faders h\u00e4rlighet med sina \u00e4nglar och d\u00f6ma varje m\u00e4nniska f\u00f6r vad hon har gjort."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: n\u00e5gra av er som st\u00e5r h\u00e4r kommer inte att d\u00f6 f\u00f6rr\u00e4n de har sett M\u00e4nniskosonen komma med sitt rike.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlas p\u00e5 berget - (Mark 9:2-13; Luk 9:28-36) Sex dagar senare tog Jesus med sig Petrus, Jakob och hans bror Johannes till ett h\u00f6gt berg, d\u00e4r de kunde vara f\u00f6r sig sj\u00e4lva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r f\u00f6rvandlades hans utseende inf\u00f6r dem: hans ansikte lyste som solen, och hans kl\u00e4der blev bl\u00e4ndande vita."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan fick de se Mose och Elia st\u00e5 och tala med Jesus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus till Jesus: \u201dHerre, det \u00e4r gott att f\u00e5 vara h\u00e4r. Om du vill kan jag bygga tre hyddor, en \u00e5t dig och en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men just som han sa det, sveptes de in i ett ljust moln som s\u00e4nkte sig \u00f6ver dem och en r\u00f6st fr\u00e5n molnet sa: \u201dDetta \u00e4r min \u00e4lskade Son, han \u00e4r min gl\u00e4dje. Lyssna p\u00e5 honom!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna h\u00f6rde r\u00f6sten blev de fruktansv\u00e4rt r\u00e4dda och kastade sig ner med ansiktet mot marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jesus kom fram till dem och r\u00f6rde vid dem. \u201dRes er upp\u201d, sa han, \u201dvar inte r\u00e4dda!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r de s\u00e5g upp igen, s\u00e5g de ingen annan \u00e4n Jesus d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4g ner fr\u00e5n berget befallde Jesus dem: \u201dBer\u00e4tta inte f\u00f6r n\u00e5gon om det ni har sett, f\u00f6rr\u00e4n M\u00e4nniskosonen har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar honom: \u201dVarf\u00f6r s\u00e4ger d\u00e5 de skriftl\u00e4rda att Elia f\u00f6rst m\u00e5ste komma?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dElia ska komma och st\u00e4lla allt till r\u00e4tta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er, att Elia redan har kommit, men ingen k\u00e4nde igen honom, och de behandlade honom som de ville. P\u00e5 samma s\u00e4tt ska de ocks\u00e5 l\u00e5ta M\u00e4nniskosonen f\u00e5 lida.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod hans l\u00e4rjungar att han talade om Johannes d\u00f6paren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar en pojke som \u00e4r besatt av en ond ande - (Mark 9:14-29; Luk 9:37-42) N\u00e4r de hade kommit tillbaka till folket igen, kom det fram en man och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r Jesus och sa:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dHerre, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver min son! Han f\u00e5r sv\u00e5ra kramper och lider mycket. Han faller ofta i elden eller i vattnet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag tog med honom till dina l\u00e4rjungar, men de kunde inte bota honom.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDetta trol\u00f6sa och f\u00f6rvridna sl\u00e4kte!\u201d svarade Jesus. \u201dHur l\u00e4nge m\u00e5ste jag vara hos er? Hur l\u00e4nge m\u00e5ste jag st\u00e5 ut med er? Ta hit pojken till mig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan talade Jesus str\u00e4ngt till den onda anden i pojken. Anden l\u00e4mnade pojken, och fr\u00e5n den stunden var han frisk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus och hans l\u00e4rjungar var f\u00f6r sig sj\u00e4lva igen, fr\u00e5gade de Jesus: \u201dVarf\u00f6r kunde inte vi driva ut den?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dD\u00e4rf\u00f6r att ni har s\u00e5 liten tro\u201d, svarade Jesus. \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: om ni hade tro som ett senapsfr\u00f6, kunde ni s\u00e4ga till det h\u00e4r berget: \u2019Flytta dig dit bort!\u2019 och det skulle g\u00f6ra det. Inget skulle vara om\u00f6jligt f\u00f6r er.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r andra g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 - (Mark 9:30-32; Luk 9:43-45) N\u00e4r de samlades igen i Galileen, sa Jesus till dem: \u201dM\u00e4nniskosonen ska bli f\u00f6rr\u00e5dd och \u00f6verl\u00e4mnad till m\u00e4nniskorna,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och de kommer att d\u00f6da honom. Men p\u00e5 den tredje dagen ska han uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da.\u201d D\u00e5 blev hans l\u00e4rjungar bedr\u00f6vade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Petrus hittar ett mynt i munnen p\u00e5 en fisk - N\u00e4r de \u00e5terv\u00e4nt till Kafarnaum, kom de m\u00e4n som tog upp tempelskatten fram till Petrus och fr\u00e5gade: \u201dBetalar inte er m\u00e4stare n\u00e5gon tempelskatt?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Petrus svarade: \u201dJo, visst g\u00f6r han det.\u201d Sedan gick han in i huset, men innan han hann s\u00e4ga n\u00e5got, fr\u00e5gade Jesus honom: \u201dVad tror du, Simon? Kr\u00e4ver kungarna p\u00e5 jorden tull och skatt av sitt eget folk eller av andra?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dAv andra naturligtvis\u201d, svarade Petrus. \u201dD\u00e5 g\u00e5r allts\u00e5 de egna medborgarna fria\u201d, sa Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dMen vi ska inte ge dem n\u00e5got att anklaga oss f\u00f6r, s\u00e5 g\u00e5 ner till stranden och kasta ut en metkrok och \u00f6ppna munnen p\u00e5 den f\u00f6rsta fisk du f\u00e5r. D\u00e5 kommer du att hitta ett silvermynt, som r\u00e4cker till skatt f\u00f6r oss b\u00e5da tv\u00e5. Ta det och betala m\u00e4nnen.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar vem som \u00e4r st\u00f6rst - (Mark 9:33-37; Luk 9:46-48; 17:1-2) Lite senare kom l\u00e4rjungarna fram till Jesus och fr\u00e5gade vem som var st\u00f6rst i himmelriket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Jesus p\u00e5 ett barn och st\u00e4llde det mitt ibland dem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sa: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: om ni inte omv\u00e4nder er och blir som barn, kommer ni \u00f6verhuvudtaget inte in i himmelriket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som g\u00f6r sig liten som det h\u00e4r barnet, han \u00e4r st\u00f6rst i himmelriket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och den som tar emot ett s\u00e5dant barn i mitt namn, han tar emot mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r f\u00f6rf\u00f6relser - (Mark 9:43-47) Men om n\u00e5gon f\u00f6rf\u00f6r en av dessa sm\u00e5 som tror p\u00e5 mig, skulle det vara b\u00e4ttre f\u00f6r den personen att f\u00e5 en stor kvarnsten bunden runt halsen och att han s\u00e4nktes i havets djup."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve dig v\u00e4rlden f\u00f6r dina f\u00f6rf\u00f6relser! F\u00f6rf\u00f6relser m\u00e5ste ju komma, men ve den m\u00e4nniska som f\u00f6rf\u00f6r andra!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om din hand eller fot f\u00f6rf\u00f6r dig, s\u00e5 hugg av den och kasta bort den. Det \u00e4r b\u00e4ttre att g\u00e5 in i livet stympad eller handikappad \u00e4n att kastas i den eviga elden med b\u00e5de h\u00e4nder och f\u00f6tter i beh\u00e5ll."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och om ditt \u00f6ga f\u00f6rf\u00f6r dig, s\u00e5 riv ut det och kasta bort det. Det \u00e4r b\u00e4ttre att g\u00e5 in i livet en\u00f6gd \u00e4n att kastas i elden i Gehenna med b\u00e5da \u00f6gonen i beh\u00e5ll."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se till att ni inte f\u00f6raktar n\u00e5gon enda av dessa sm\u00e5, f\u00f6r jag s\u00e4ger er att deras \u00e4nglar alltid ser min Faders ansikte i himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Liknelsen om det f\u00f6rlorade f\u00e5ret - (Luk 15:4-7) Vad tror ni? Om en man har hundra f\u00e5r och ett har kommit bort, l\u00e4mnar han inte de nittionio andra kvar bland bergen och ger sig iv\u00e4g f\u00f6r att leta efter det som har f\u00f6rsvunnit?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r han har hittat det, sannerligen s\u00e4ger jag er att han gl\u00e4der sig mer \u00f6ver det \u00e4n \u00f6ver de nittionio andra som aldrig kom bort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt vill inte er Fader i himlen att n\u00e5gon enda av dessa sm\u00e5 ska g\u00e5 f\u00f6rlorad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en troende har handlat fel - (Luk 17:3) Men om din n\u00e4sta har beg\u00e5tt en synd mot dig, s\u00e5 g\u00e5 till honom enskilt och tillr\u00e4ttavisa honom. Lyssnar han d\u00e5 p\u00e5 dig har du vunnit tillbaka din n\u00e4sta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om han inte g\u00f6r det, s\u00e5 h\u00e4mta en eller tv\u00e5 personer som vittnen, f\u00f6r det kr\u00e4vs tv\u00e5 eller tre vittnen f\u00f6r att en sak ska avg\u00f6ras."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e4grar han fortfarande att lyssna p\u00e5 dig, ska du ta upp fallet i f\u00f6rsamlingen. Och om han inte vill lyssna p\u00e5 f\u00f6rsamlingen heller, s\u00e5 behandla honom som en fr\u00e4mling eller en tullindrivare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: allt ni binder p\u00e5 jorden blir bundet i himlen och allt ni l\u00f6ser p\u00e5 jorden blir l\u00f6st i himlen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er ocks\u00e5 att allt som tv\u00e5 av er h\u00e4r p\u00e5 jorden kommer \u00f6verens att be om, det ska de f\u00e5 av min Fader i himlen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r tv\u00e5 eller tre samlas i mitt namn, d\u00e5 \u00e4r jag mitt ibland dem.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus undervisar om f\u00f6rl\u00e5telse - (Luk 17:4) D\u00e5 kom Petrus fram till honom och fr\u00e5gade: \u201dHerre, hur m\u00e5nga g\u00e5nger m\u00e5ste jag f\u00f6rl\u00e5ta en m\u00e4nniska som syndar mot mig? R\u00e4cker det med sju g\u00e5nger?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dNej\u201d, svarade Jesus, \u201dinte sju g\u00e5nger, utan sjuttio g\u00e5nger sju g\u00e5nger."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Himmelriket \u00e4r som n\u00e4r en kung ville ha redovisning av sina tj\u00e4nare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han b\u00f6rjade granskningen visade det sig att en av dem var skyldig honom flera miljarder."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och eftersom tj\u00e4naren inte kunde betala tillbaka pengarna, befallde kungen att han skulle s\u00e4ljas tillsammans med sin hustru och sina barn och allt han \u00e4gde, s\u00e5 att skulden kunde betalas p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men mannen f\u00f6ll ner f\u00f6r kungen och bad: \u2019Ge mig bara lite tid, s\u00e5 ska jag betala alltihop.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00e4nde kungen medlidande med honom och sl\u00e4ppte honom och avskrev hans skuld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r tj\u00e4naren gick d\u00e4rifr\u00e5n, tr\u00e4ffade han p\u00e5 en annan tj\u00e4nare som var skyldig honom 100 denarer. Och han tog struptag p\u00e5 honom och kr\u00e4vde pengarna tillbaka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hans arbetskamrat f\u00f6ll d\u00e5 ner inf\u00f6r honom och sa: \u2019Ge mig bara lite tid, s\u00e5 ska jag betala.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men mannen ville inte v\u00e4nta, utan gick d\u00e4rifr\u00e5n och ordnade s\u00e5 att den andre tj\u00e4naren blev satt i f\u00e4ngelse tills hela skulden var betald."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r de andra tj\u00e4narna fick reda p\u00e5 detta blev de mycket uppr\u00f6rda och gick till kungen och ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kungen kallade d\u00e5 till sig tj\u00e4naren och sa: \u2019Din usling! H\u00e4r avskrev jag denna stora skuld bara f\u00f6r att du bad mig om det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Borde inte du ha f\u00f6rbarmat dig \u00f6ver din medtj\u00e4nare p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag f\u00f6rbarmade mig \u00f6ver dig?\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t den uppretade kungen sina f\u00e5ngvaktare ta hand om mannen, tills han betalt allt han var skyldig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska min Fader i himlen g\u00f6ra med er, om ni inte av hela hj\u00e4rtat f\u00f6rl\u00e5ter era medm\u00e4nniskor.\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus talar om \u00e4ktenskap och skilsm\u00e4ssa - (Mark 10:1-12) N\u00e4r Jesus hade avslutat detta tal, l\u00e4mnade han Galileen och gick mot Judeen och till andra sidan Jordan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stora folkmassor f\u00f6ljde honom dit, och han botade dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom n\u00e5gra fariseer f\u00f6r att pr\u00f6va Jesus. De fr\u00e5gade: \u201dHar en man r\u00e4tt att skilja sig fr\u00e5n sin hustru av vilken orsak som helst?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dHar ni inte l\u00e4st i Skriften?\u201d svarade Jesus, \u201datt fr\u00e5n b\u00f6rjan skapade Gud dem till man och kvinna, och"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att en man d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mnar sin far och mor och h\u00e5ller sig till sin hustru, s\u00e5 att de tv\u00e5 blir ett k\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e4r allts\u00e5 inte l\u00e4ngre tv\u00e5 utan en kropp. Och vad Gud har f\u00f6renat, f\u00e5r m\u00e4nniskan inte skilja \u00e5t.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de: \u201dVarf\u00f6r best\u00e4mde d\u00e5 Mose att en man kan ge ett intyg om skilsm\u00e4ssan och skicka iv\u00e4g kvinnan?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dMose till\u00e4t er att skiljas f\u00f6r era h\u00e5rda hj\u00e4rtans skull, men det var inte s\u00e5 fr\u00e5n b\u00f6rjan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er att den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru, utan att hon varit otrogen, och sedan gifter sig med en annan, han beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa hans l\u00e4rjungar till honom: \u201dOm det \u00e4r p\u00e5 det s\u00e4ttet, \u00e4r det b\u00e4ttre att inte gifta sig alls.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dAlla kan inte ta till sig detta, utan bara de som f\u00e5tt den g\u00e5van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En del f\u00f6ds utan k\u00f6nsidentitet, andra har kastrerats av m\u00e4nniskor, och andra lever frivilligt i avh\u00e5llsamhet och avst\u00e5r fr\u00e5n att gifta sig f\u00f6r himmelrikets skull. Den som kan ta till sig detta, ska g\u00f6ra det.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus ber f\u00f6r barnen - (Mark 10:13-16; Luk 18:15-17) Sedan kom man till Jesus med barn f\u00f6r att han skulle l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 dem och be. Men hans l\u00e4rjungar k\u00f6rde bort dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus: \u201dL\u00e5t barnen komma till mig och hindra dem inte, f\u00f6r himmelriket tillh\u00f6r s\u00e5dana som de.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 lade han h\u00e4nderna p\u00e5 barnen. Sedan gick han d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus talar med en rik ung man - (Mark 10:17-31; Luk 18:18-30) En ung man kom nu och fr\u00e5gade Jesus: \u201dM\u00e4stare, vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r gott f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r fr\u00e5gar du mig om vad som \u00e4r gott?\u201d svarade Jesus. \u201dDet finns bara en som \u00e4r god. Men evigt liv kan du f\u00e5 om du h\u00e5ller buden.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dVilka av buden?\u201d fr\u00e5gade mannen. Jesus svarade: \u201d\u2006\u2019Du ska inte m\u00f6rda, Du ska inte vara otrogen i ditt \u00e4ktenskap, Du ska inte stj\u00e4la, Du ska inte vittna falskt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Visa respekt f\u00f6r din far och mor, och Du ska \u00e4lska din medm\u00e4nniska som dig sj\u00e4lv.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dJag har h\u00e5llit alla dessa\u201d, svarade den unga mannen. \u201dVad mer beh\u00f6ver jag g\u00f6ra?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus sa till honom: \u201dOm du vill bli fullkomlig, s\u00e5 g\u00e5 och s\u00e4lj allt du \u00e4ger och ge pengarna till de fattiga. D\u00e5 ska du f\u00e5 en skatt i himlen. Kom sedan och f\u00f6lj mig.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r den unga mannen h\u00f6rde detta gick han bedr\u00f6vad d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r han \u00e4gde mycket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till sina l\u00e4rjungar: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: det \u00e4r sv\u00e5rt f\u00f6r en rik m\u00e4nniska att komma in i himmelriket!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, jag s\u00e4ger er att det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett n\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik att komma in i Guds rike.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta p\u00e5st\u00e5ende gjorde hans l\u00e4rjungar f\u00f6rskr\u00e4ckta, och de sa: \u201dVem kan d\u00e5 bli r\u00e4ddad?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g p\u00e5 dem och sa: \u201dF\u00f6r m\u00e4nniskorna \u00e4r det inte m\u00f6jligt, men f\u00f6r Gud \u00e4r allting m\u00f6jligt.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus till honom: \u201dVi har ju l\u00e4mnat allt f\u00f6r att f\u00f6lja dig. Kommer vi att f\u00e5 n\u00e5got f\u00f6r det?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, svarade Jesus. \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: vid v\u00e4rldens p\u00e5nyttf\u00f6delse, n\u00e4r M\u00e4nniskosonen s\u00e4tter sig p\u00e5 sin h\u00e4rlighets tron, d\u00e5 ska ocks\u00e5 ni som har f\u00f6ljt mig f\u00e5 sitta p\u00e5 tolv troner och d\u00f6ma Israels tolv stammar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Var och en som har l\u00e4mnat hus eller syskon eller f\u00f6r\u00e4ldrar eller barn eller \u00e5krar f\u00f6r min skull ska f\u00e5 hundrafalt igen och f\u00e5 evigt liv som arv."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e5nga som \u00e4r sist ska bli f\u00f6rst, och m\u00e5nga som \u00e4r f\u00f6rst ska bli sist."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om ving\u00e5rdsarbetarna - Himmelriket \u00e4r som n\u00e4r en jord\u00e4gare gick ut tidigt en morgon f\u00f6r att anst\u00e4lla arbetare till sin ving\u00e5rd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kom \u00f6verens med dem om en dagsl\u00f6n p\u00e5 en denar, och arbetarna gick iv\u00e4g till ving\u00e5rden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Klockan nio gick jord\u00e4garen ut igen och fick se n\u00e5gra andra m\u00e4n st\u00e5 p\u00e5 torget utan att ha n\u00e5got att g\u00f6ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven dem skickade han iv\u00e4g till ving\u00e5rden och lovade att han skulle betala vad som var r\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt p\u00e5 dagen och vid tretiden p\u00e5 eftermiddagen gjorde han likadant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Klockan fem, en timma innan arbetsdagens slut, var han tillbaka i staden igen och s\u00e5g d\u00e5 n\u00e5gra andra m\u00e4n st\u00e5 d\u00e4r. Han fr\u00e5gade dem: \u2019Varf\u00f6r har ni inte arbetat p\u00e5 hela dagen?\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2019D\u00e4rf\u00f6r att ingen har anst\u00e4llt oss\u2019, svarade de. \u2019G\u00e5 d\u00e5 iv\u00e4g och arbeta tillsammans med de andra i min ving\u00e5rd\u2019, sa han till dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r kv\u00e4llen sedan kom, bad jord\u00e4garen sin f\u00f6rman att kalla p\u00e5 arbetarna och ge dem deras l\u00f6n och b\u00f6rja med dem som kommit sist."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De m\u00e4n som b\u00f6rjat arbeta klockan fem kom d\u00e5 fram, och var och en fick en denar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de m\u00e4n som anst\u00e4llts f\u00f6rst kom f\u00f6r att f\u00e5 sin l\u00f6n, trodde de d\u00e4rf\u00f6r att de skulle f\u00e5 mycket mer. Men ocks\u00e5 de fick en denar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade de protestera mot jord\u00e4garen:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2019De h\u00e4r karlarna har bara h\u00e5llit p\u00e5 en timma och \u00e4nd\u00e5 betalar du lika mycket till dem som till oss, trots att vi har arbetat hela dagen i den br\u00e4nnande hettan.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2019Min v\u00e4n\u2019, svarade han en av dem, \u2019jag har inte handlat fel mot dig. Kom vi inte \u00f6verens om en denar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ta den och g\u00e5. Jag t\u00e4nker ge alla samma l\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har jag inte r\u00e4tt att g\u00f6ra vad jag vill med mina egna pengar? Eller ser du med onda \u00f6gon p\u00e5 att jag \u00e4r gener\u00f6s?\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 ska de sista bli f\u00f6rst och de f\u00f6rsta sist.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger f\u00f6r tredje g\u00e5ngen att han ska d\u00f6 - (Mark 10:32-34; Luk 18:31-33) N\u00e4r Jesus var p\u00e5 v\u00e4g upp till Jerusalem samlade han sina tolv l\u00e4rjungar omkring sig och sa till dem medan de gick:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dVi \u00e4r nu p\u00e5 v\u00e4g till Jerusalem. D\u00e4r kommer M\u00e4nniskosonen att bli f\u00f6rr\u00e5dd och \u00f6verl\u00e4mnad till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda, och de ska d\u00f6ma honom till d\u00f6den"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och \u00f6verl\u00e4mna honom till hedningarna f\u00f6r att h\u00e5nas och piskas och korsf\u00e4stas, men p\u00e5 den tredje dagen ska han uppst\u00e5.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jakob och Johannes vill ha hedersplatserna - (Mark 10:35-45; Luk 22:24-27) Lite senare kom Sebedaios s\u00f6ners mor fram till Jesus tillsammans med sina s\u00f6ner och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom; hon ville be om n\u00e5got."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dVad vill du?\u201d undrade han. Hon svarade: \u201dJag vill att du ska l\u00e5ta mina s\u00f6ner f\u00e5 sitta en p\u00e5 h\u00f6ger och en p\u00e5 v\u00e4nster sida om dig i ditt rike.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Jesus sa: \u201dNi vet inte vad ni ber om. Kan ni dricka den b\u00e4gare som jag m\u00e5ste dricka?\u201d \u201dJa\u201d, svarade de. \u201dDet kan vi.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dNi kommer att f\u00e5 dricka min b\u00e4gare, men jag best\u00e4mmer inte vilka som ska sitta p\u00e5 min h\u00f6gra och p\u00e5 min v\u00e4nstra sida. De platserna ges \u00e5t dem som min Fader har berett dem f\u00f6r.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de tio \u00f6vriga h\u00f6rde detta blev de uppr\u00f6rda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus kallade dem till sig och sa: \u201dNi vet att furstarna regerar \u00f6ver folken och storm\u00e4nnen ut\u00f6var makt \u00f6ver dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men s\u00e5 f\u00e5r det inte g\u00e5 till bland er. Den av er som vill bli stor bland er m\u00e5ste vara de andras tj\u00e4nare,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och den som vill vara den f\u00f6rste m\u00e5ste vara de andras slav."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Inte heller M\u00e4nniskosonen har kommit f\u00f6r att bli tj\u00e4nad, utan f\u00f6r att tj\u00e4na och ge sitt liv till l\u00f6sen f\u00f6r m\u00e5nga.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar tv\u00e5 blinda utanf\u00f6r Jeriko - (Mark 10:46-52; Luk 18:35-43) N\u00e4r Jesus och hans l\u00e4rjungar l\u00e4mnade Jeriko f\u00f6ljde mycket folk med."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Just d\u00e5 satt tv\u00e5 blinda m\u00e4n vid v\u00e4gkanten, och n\u00e4r de fick h\u00f6ra att Jesus kom g\u00e5ende, b\u00f6rjade de ropa: \u201dHerre, Davids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folket f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 dem att h\u00e5lla tyst, men de ropade bara \u00e4nnu h\u00f6gre: \u201dHerre, Davids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta, stannade han och kallade dem till sig och fr\u00e5gade: \u201dVad vill ni att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r er?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201dHerre\u201d, sa de, \u201dl\u00e5t v\u00e5ra \u00f6gon bli \u00f6ppnade!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 fylldes Jesus av medlidande med dem och r\u00f6rde vid deras \u00f6gon. Och genast \u00e5terfick de sin syn. Sedan f\u00f6ljde de med honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem p\u00e5 en \u00e5sna - (Mark 11:1-10; Luk 19:28-38; Joh 12:12-15) N\u00e4r de n\u00e4rmade sig Jerusalem och kom till Betfage vid Olivberget, skickade han iv\u00e4g tv\u00e5 l\u00e4rjungar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sa till dem: \u201dG\u00e5 till byn som ligger framf\u00f6r er. D\u00e4r kommer ni genast att hitta ett \u00e5snesto st\u00e5 bundet med ett f\u00f6l bredvid sig. Ta dem och led hit dem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och om n\u00e5gon fr\u00e5gar vad ni h\u00e5ller p\u00e5 med, s\u00e5 s\u00e4g bara: \u2019Herren beh\u00f6ver dem och kommer snart att l\u00e4mna tillbaka dem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom detta gick det i uppfyllelse som f\u00f6rutsagts genom profeten:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till dotter Sion: \u2019Se, din kung kommer till dig, \u00f6dmjuk och ridande p\u00e5 en \u00e5sna, ja, p\u00e5 ett \u00e5snef\u00f6l.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De b\u00e5da l\u00e4rjungarna gjorde som Jesus hade befallt dem och"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tog med \u00e5snan och f\u00f6let till honom. Sedan lade de sina mantlar p\u00e5 \u00e5snorna, och Jesus satt upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5nga i folkmassan bredde ut sina mantlar p\u00e5 v\u00e4gen, och andra skar kvistar fr\u00e5n tr\u00e4den och str\u00f6dde ut p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och allt folket, b\u00e5de de som gick framf\u00f6r Jesus och de som gick efter, ropade: \u201dHosianna, Davids Son!\u201d \u201dV\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn!\u201d \u201dHosianna i h\u00f6jden!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det blev stor uppst\u00e5ndelse i hela Jerusalem n\u00e4r han red in, och m\u00e4nniskorna fr\u00e5gade: \u201dVem \u00e4r han?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folkmassan svarade d\u00e5: \u201dDet \u00e4r profeten Jesus fr\u00e5n Nasaret i Galileen.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus rensar templet - (Mark 11:15-19; Luk 19:45-47; Joh 2:13-16) Sedan gick Jesus in i templet och drev ut alla k\u00f6pm\u00e4nnen och deras kunder ur templet. Han v\u00e4lte omkull borden f\u00f6r dem som v\u00e4xlade pengar och st\u00e5nden f\u00f6r dem som s\u00e5lde duvor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och han sa till dem: \u201dDet st\u00e5r skrivet: \u2019Mitt hus ska kallas ett b\u00f6nehus.\u2019 Men ni g\u00f6r det till ett r\u00f6varn\u00e4ste.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu kom m\u00e5nga blinda och f\u00f6rlamade fram till honom p\u00e5 tempelplatsen, och han botade dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda s\u00e5g dessa m\u00e4rkliga under och sm\u00e5 barn som ropade p\u00e5 tempelomr\u00e5det: \u201dHosianna, Davids Son\u201d, blev de uppr\u00f6rda och fr\u00e5gade honom: \u201dH\u00f6r du inte vad barnen ropar?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dJo\u201d, svarade Jesus. \u201dMen har ni inte l\u00e4st: \u2019Av barns och sm\u00e5barns mun har du gjort en lovs\u00e5ng till dig?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade han dem och gick ut ur staden till Betania, d\u00e4r han stannade \u00f6ver natten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbannar fikontr\u00e4det - (Mark 11:12-14; 11:20-24) N\u00e4r Jesus p\u00e5 morgonen var p\u00e5 v\u00e4g tillbaka till staden blev han hungrig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han fick d\u00e5 syn p\u00e5 ett fikontr\u00e4d vid v\u00e4gen, gick fram f\u00f6r att se om det fanns n\u00e5gon frukt p\u00e5 det men det fanns bara blad. D\u00e5 sa han till tr\u00e4det: \u201dAldrig mer ska du b\u00e4ra frukt!\u201d Och genast vissnade fikontr\u00e4det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna blev alldeles h\u00e4pna och fr\u00e5gade: \u201dHur kom det sig att fikontr\u00e4det vissnade s\u00e5 fort?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: om ni tror och inte tvivlar, kan ni ocks\u00e5 g\u00f6ra s\u00e5 h\u00e4r med fikontr\u00e4det, och mer \u00e4n s\u00e5. Ni kan till och med s\u00e4ga till det h\u00e4r berget: \u2019Upp med dig och kasta dig i havet\u2019 och det kommer att g\u00f6ra det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni kan f\u00e5 vad som helst som ni ber om i era b\u00f6ner, om ni bara tror.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De judiska ledarna ifr\u00e5gas\u00e4tter Jesus fullmakt - (Mark 11:27-33; Luk 20:1-8) N\u00e4r Jesus hade kommit till tempelplatsen och h\u00f6ll p\u00e5 att undervisa d\u00e4r, kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare fram till honom. De fr\u00e5gade: \u201dVad har du f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta, och vem har gett dig den fullmakten?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus sa: \u201dJag vill ocks\u00e5 st\u00e4lla en fr\u00e5ga till er. Om ni svarar p\u00e5 den, ska jag tala om f\u00f6r er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dVarifr\u00e5n kom Johannes dop, fr\u00e5n himlen eller fr\u00e5n m\u00e4nniskor?\u201d De b\u00f6rjade genast diskutera med varandra och sa: \u201dOm vi s\u00e4ger att det var fr\u00e5n himlen, s\u00e5 kommer han att fr\u00e5ga varf\u00f6r vi inte trodde p\u00e5 honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om vi s\u00e4ger att det var fr\u00e5n m\u00e4nniskor, d\u00e5 kommer vi att f\u00e5 vara r\u00e4dda f\u00f6r folket. Alla anser ju att Johannes var en profet.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svarade de till slut: \u201dVi vet inte.\u201d D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dI s\u00e5 fall s\u00e4ger inte jag heller vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Liknelsen om de tv\u00e5 s\u00f6nerna - \u201dMen vad s\u00e4ger ni om det h\u00e4r? En man hade tv\u00e5 s\u00f6ner, och en dag sa han till den ene: \u2019G\u00e5 ut och arbeta i ving\u00e5rden idag.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2019Det vill jag inte\u2019, svarade sonen, men efter ett tag \u00e4ndrade han sig och gick \u00e4nd\u00e5."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan sa fadern likadant till den andre, och han svarade: \u2019Javisst, far, det ska jag g\u00f6ra.\u2019 Men han gick aldrig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vilken av dessa tv\u00e5 lydde sin far?\u201d De svarade: \u201dDen f\u00f6rste naturligtvis.\u201d D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: tullindrivare och prostituerade ska g\u00e5 f\u00f6re er till Guds rike."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Johannes kom ju och visade er r\u00e4ttf\u00e4rdighetens v\u00e4g, men ni trodde inte p\u00e5 honom. Tullindrivarna och de prostituerade trodde d\u00e4remot p\u00e5 honom. Men trots att ni s\u00e5g detta \u00e5ngrade ni er inte och b\u00f6rjade tro p\u00e5 honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Liknelsen om mannen som arrenderade ut sin ving\u00e5rd - (Mark 12:1-12; Luk 20:9-19) H\u00f6r nu p\u00e5 en annan liknelse. En jord\u00e4gare planterade en ving\u00e5rd. Han byggde en mur runt omkring den och gr\u00e4vde en grop d\u00e4r han kunde pressa druvorna. Han byggde ocks\u00e5 ett vakttorn. Sedan arrenderade han ut ving\u00e5rden till n\u00e5gra lantbrukare medan han sj\u00e4lv reste bort."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r det s\u00e5 blev dags att sk\u00f6rda, s\u00e4nde han n\u00e5gra tj\u00e4nare till lantbrukarna f\u00f6r att h\u00e4mta den del av sk\u00f6rden som var hans."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men lantbrukarna tog fast tj\u00e4narna, misshandlade en, d\u00f6dade en annan och stenade en tredje."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde jord\u00e4garen dit \u00e4nnu fler tj\u00e4nare, men samma sak h\u00e4nde igen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till slut s\u00e4nde \u00e4garen sin son, f\u00f6r han t\u00e4nkte: \u2019Honom ska de v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 visa respekt f\u00f6r.\u2019"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men n\u00e4r lantbrukarna fick se sonen, sa de till varandra: \u2019H\u00e4r kommer arvtagaren. Kom s\u00e5 d\u00f6dar vi honom och l\u00e4gger beslag p\u00e5 den sj\u00e4lva!\u2019"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e5 tog de fast sonen, sl\u00e4pade ut honom ur ving\u00e5rden och d\u00f6dade honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vad ska nu ving\u00e5rds\u00e4garen g\u00f6ra med dessa lantbrukare n\u00e4r han kommer tillbaka?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare svarade: \u201dHan kommer helt s\u00e4kert att d\u00f6da dem, och sedan arrenderar han ut ving\u00e5rden till andra som ger honom hans del av sk\u00f6rden n\u00e4r det \u00e4r dags.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till dem: \u201dHar ni aldrig l\u00e4st i Skrifterna: \u2019Den sten som inte d\u00f6g \u00e5t byggnadsarbetarna har blivit en h\u00f6rnsten. Det \u00e4r Herrens verk och f\u00f6runderligt i v\u00e5ra \u00f6gon.\u2019"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er att Guds rike ska tas ifr\u00e5n er och \u00f6verl\u00e4mnas till ett folk som b\u00e4r dess frukt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den som snubblar p\u00e5 den stenen blir krossad, och den som stenen faller p\u00e5 blir s\u00f6ndersmulad.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna h\u00f6rde Jesus liknelser, f\u00f6rstod de att det var dem han talade om."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ville de arrestera honom genast, men de var r\u00e4dda f\u00f6r folket, som ans\u00e5g att Jesus var en profet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om br\u00f6llopsfesten - (Luk 14:16-24) Jesus ber\u00e4ttade \u00e4nnu en liknelse f\u00f6r dem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dHimmelriket \u00e4r som n\u00e4r en kung f\u00f6rberedde en br\u00f6llopsfest f\u00f6r sin son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han skickade ut sina tj\u00e4nare f\u00f6r att kalla de inbjudna, men de tackade nej."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han andra tj\u00e4nare f\u00f6r att s\u00e4ga till dem: \u2019Allt \u00e4r klart f\u00f6r m\u00e5ltiden, mina oxar och kalvar \u00e4r slaktade. Skynda er att komma!\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de var inte intresserade. De fortsatte var och en med sitt, den ene med sin lantg\u00e5rd, den andre med sina aff\u00e4rer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e5gra grep kungens tj\u00e4nare och misshandlade dem och d\u00f6dade dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 greps kungen av vrede och s\u00e4nde ut sin arm\u00e9, avr\u00e4ttade m\u00f6rdarna och br\u00e4nde ner deras stad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sa han till sina tj\u00e4nare: \u2019Br\u00f6llopsfesten \u00e4r klar, men de g\u00e4ster jag bj\u00f6d in \u00e4r inte v\u00e4rdiga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ut i gath\u00f6rnen och bjud alla ni ser till br\u00f6llopet.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tj\u00e4narna gjorde d\u00e5 det och tog med sig alla de kunde hitta, b\u00e5de onda och goda, och festsalen fylldes med g\u00e4ster."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r kungen kom in f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 g\u00e4sterna lade han m\u00e4rke till en man som inte hade br\u00f6llopskl\u00e4der p\u00e5 sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2019Min v\u00e4n\u2019, fr\u00e5gade han, \u2019hur kan du vara h\u00e4r utan att ha br\u00f6llopskl\u00e4der p\u00e5 dig?\u2019 Men mannen kunde inte svara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa kungen till sina tj\u00e4nare: \u2019Bind hans h\u00e4nder och f\u00f6tter och kasta ut honom i m\u00f6rkret h\u00e4r utanf\u00f6r. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5nga \u00e4r inbjudna, men f\u00e5 \u00e4r utvalda.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ska man betala skatt till kejsaren? - (Mark 12:13-17; Luk 20:20-26) D\u00e5 gick fariseerna iv\u00e4g f\u00f6r att fundera ut ett s\u00e4tt att f\u00e5 Jesus att s\u00e4ga n\u00e5got som de kunde arrestera honom f\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De skickade n\u00e5gra av sina l\u00e4rjungar, tillsammans med Herodes anh\u00e4ngare, och l\u00e4t dem s\u00e4ga till Jesus: \u201dM\u00e4stare, vi vet att du \u00e4r uppriktig och verkligen l\u00e4r oss Guds v\u00e4g. Du l\u00e5ter dig inte p\u00e5verkas av n\u00e5gon och ser inte till personen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tala nu om f\u00f6r oss om det \u00e4r r\u00e4tt eller inte att betala skatt till kejsaren.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Jesus visste deras ondska. \u201dNi hycklare!\u201d sa han. \u201dVarf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker ni lura mig?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Visa mig ett mynt, ett s\u00e5dant som man betalar skatt med.\u201d D\u00e5 gav de honom en denar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och han fr\u00e5gade dem: \u201dVems bild \u00e4r det h\u00e4r, och vems underskrift?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dKejsarens\u201d, svarade de. \u201dD\u00e5 s\u00e5\u201d, sa han, \u201dge kejsaren det som \u00e4r hans och Gud det som \u00e4r Guds.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta blev de f\u00f6rv\u00e5nade och gick sin v\u00e4g och l\u00e4mnade honom ifred."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ska de d\u00f6da uppst\u00e5? - (Mark 12:18-27; Luk 20:27-40) Samma dag kom n\u00e5gra av saddukeerna, som p\u00e5st\u00e5r att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse, och d\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade de honom:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dM\u00e4stare, Mose har sagt: \u2019Om en man d\u00f6r barnl\u00f6s, ska hans bror gifta sig med \u00e4nkan och skaffa en arvtagare \u00e5t sin bror.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu fanns det faktiskt bland oss sju br\u00f6der. Den f\u00f6rste av br\u00f6derna gifte sig och dog barnl\u00f6s, och d\u00e4rf\u00f6r gifte sig bror nummer tv\u00e5 med \u00e4nkan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men han dog ocks\u00e5 barnl\u00f6s, och d\u00e5 gifte sig bror nummer tre med henne. S\u00e5 fortsatte det tills hon varit gift med dem alla sju."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan dog ocks\u00e5 kvinnan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vems hustru blir hon n\u00e4r de nu uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da? Alla sju har ju varit gifta med henne.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Jesus svarade: \u201dNi tar alldeles fel, eftersom ni varken f\u00f6rst\u00e5r Skriften eller Guds kraft."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r de d\u00f6da har uppst\u00e5tt, ska de inte gifta sig eller bli bortgifta, utan vara som \u00e4nglarna i himlen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse, har ni d\u00e5 aldrig l\u00e4st vad Gud har sagt till er:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2019Jag \u00e4r Abrahams, Isaks och Jakobs Gud\u2019. Gud \u00e4r inte en gud f\u00f6r d\u00f6da, utan f\u00f6r levande.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde detta, blev de alldeles h\u00e4pna \u00f6ver hans undervisning."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vilket bud \u00e4r viktigast? - (Mark 12:28-31; Luk 10:25-28) Men n\u00e4r fariseerna fick h\u00f6ra att Jesus hade f\u00e5tt tyst p\u00e5 saddukeerna, samlades de,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och en av dem, en lagl\u00e4rd, f\u00f6rs\u00f6kte s\u00e4tta dit Jesus genom att fr\u00e5ga:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dM\u00e4stare, vilket \u00e4r det st\u00f6rsta budet i lagen?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201d\u2006\u2019Du ska \u00e4lska Herren, din Gud, av hela ditt hj\u00e4rta, av hela din sj\u00e4l och av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd.\u2019"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta \u00e4r det f\u00f6rsta budet, och ocks\u00e5 det st\u00f6rsta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Det n\u00e4st viktigaste liknar det f\u00f6rsta: \u2019Du ska \u00e4lska din medm\u00e4nniska som dig sj\u00e4lv.\u2019"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De h\u00e4r tv\u00e5 buden sammanfattar hela lagen och profeterna.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c4r Messias \u00e4ttling till David? - (Mark 12:35-37; Luk 20:41-44) Medan fariseerna var samlade runt Jesus, fr\u00e5gade han dem:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201dVad anser ni om Messias? Vem \u00e4r han \u00e4ttling till?\u201d De svarade: \u201dDavid.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r kallar David honom d\u00e5 \u2019Herre\u2019, n\u00e4r han talar ledd av Anden?\u201d fr\u00e5gade Jesus. \u201dDavid sa ju:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u2019Herren sa till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida, tills jag har lagt dina fiender under dina f\u00f6tter.\u2019"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "David kallar honom f\u00f6r Herre, hur skulle han d\u00e5 kunna vara Davids Son?\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men de kunde inte svara, och fr\u00e5n den dagen v\u00e5gade ingen st\u00e4lla n\u00e5gra fler fr\u00e5gor till honom."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r de religi\u00f6sa ledarnas dubbelmoral - (Mark 12:38-39; Luk 11:43-46; 20:45-46) Sedan talade Jesus till folket och till sina l\u00e4rjungar och sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDessa skriftl\u00e4rda och fariseer sitter p\u00e5 Moses stol."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni lyda och f\u00f6lja vad de s\u00e4ger, men f\u00f6lj inte deras exempel, f\u00f6r de talar g\u00e4rna, men handlar inte efter sina egna ord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De binder ihop tunga b\u00f6rdor som de l\u00e4gger p\u00e5 m\u00e4nniskornas axlar, men sj\u00e4lva vill de inte r\u00f6ra ett finger f\u00f6r att flytta dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allt de g\u00f6r, g\u00f6r de f\u00f6r att synas. De g\u00e5r omkring med breda b\u00f6neremmar p\u00e5 armarna och s\u00e4tter l\u00e5nga tofsar p\u00e5 sina mantlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e4lskar att sitta vid honn\u00f6rsborden under festerna, och i synagogorna tar de plats p\u00e5 fr\u00e4msta raden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De vill g\u00e4rna bli h\u00e4lsade med respekt p\u00e5 torgen och kallas \u2019rabbi\u2019 av alla m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men l\u00e5t aldrig n\u00e5gon kalla er \u2019rabbi\u2019, f\u00f6r bara en \u00e4r er l\u00e4rom\u00e4stare, och ni \u00e4r alla syskon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kalla inte heller n\u00e5gon h\u00e4r p\u00e5 jorden \u2019fader\u2019, f\u00f6r bara en \u00e4r er Fader, han som \u00e4r i himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och l\u00e5t ingen kalla er \u2019l\u00e4rare\u2019, f\u00f6r bara en \u00e4r er l\u00e4rare, Kristus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som vill bli stor bland er m\u00e5ste bli de andras tj\u00e4nare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som upph\u00f6jer sig sj\u00e4lv ska f\u00f6r\u00f6dmjukas, men den som \u00f6dmjukar sig sj\u00e4lv ska upph\u00f6jas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus anklagar de religi\u00f6sa ledarna - (Luk 11:39-42; 11:44; 11:47-52) Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare som st\u00e4nger himmelriket f\u00f6r m\u00e4nniskorna. Ni g\u00e5r inte sj\u00e4lva in, och dem som vill komma in hindrar ni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare, som kan resa \u00f6ver b\u00e5de hav och land f\u00f6r att vinna en enda proselyt, men sedan g\u00f6r ni honom till ett Gehennas barn, dubbelt v\u00e4rre \u00e4n ni sj\u00e4lva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve er, ni blinda ledare! Ni p\u00e5st\u00e5r att om man sv\u00e4r vid templet betyder det ingenting, men om man sv\u00e4r vid guldet i templet \u00e4r det bindande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Blinda d\u00e5rar! Vilket \u00e4r viktigast, guldet, eller templet som g\u00f6r guldet heligt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger ocks\u00e5 att om man sv\u00e4r vid altaret betyder det ingenting, men om man sv\u00e4r vid g\u00e5van p\u00e5 altaret \u00e4r det bindande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Blinda d\u00e5rar! Vilket \u00e4r st\u00f6rst, g\u00e5van p\u00e5 altaret, eller altaret som g\u00f6r g\u00e5van helig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon sv\u00e4r vid altaret sv\u00e4r han b\u00e5de vid altaret och vid allt som \u00e4r p\u00e5 det,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och n\u00e4r n\u00e5gon sv\u00e4r vid templet sv\u00e4r han b\u00e5de vid templet och vid honom som bor i det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon sv\u00e4r vid himlen, s\u00e5 sv\u00e4r han vid Guds tron och vid honom som sitter d\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare! Ni ger en tiondel av mynta, dill och kummin, men ni struntar i det som \u00e4r l\u00e5ngt viktigare: r\u00e4ttvisa, barmh\u00e4rtighet och trohet. Visst ska ni g\u00f6ra det ena, men f\u00f6rsumma inte det andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni blinda ledare! Ni silar bort myggor, men sv\u00e4ljer kameler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare! P\u00e5 utsidan g\u00f6r ni b\u00e4garen och sk\u00e5len ren, men inuti \u00e4r de fulla av girighet och njutningslystnad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Blinda faris\u00e9! Se f\u00f6rst till att du f\u00e5r insidan ren, s\u00e5 kommer utsidan ocks\u00e5 att bli ren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer! Ni \u00e4r som vitm\u00e5lade gravar, vackra p\u00e5 utsidan, men inuti \u00e4r de fyllda av d\u00f6da m\u00e4nniskors ben och orenhet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni ser ut som om ni var r\u00e4ttf\u00e4rdiga, men inombords \u00e4r ni fulla av hyckleri och lagl\u00f6shet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare! Ni bygger profeternas gravar och smyckar de r\u00e4ttf\u00e4rdigas minnesstenar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och ni s\u00e4ger: \u2019Om vi hade levt p\u00e5 f\u00f6rf\u00e4dernas tid, skulle vi aldrig ha d\u00f6dat n\u00e5gra profeter.\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men s\u00e5 vittnar ni om att ni \u00e4r \u00e4ttlingar till dem som m\u00f6rdade profeterna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 forts\u00e4tt att g\u00e5 i era f\u00f6rf\u00e4ders fotsp\u00e5r, och g\u00f6r f\u00e4rdigt det de startade!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ormar, huggormsyngel! Hur ska ni kunna slippa att d\u00f6mas till Gehenna?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda er profeter och visa m\u00e4n och skriftl\u00e4rda. En del av dem kommer ni att d\u00f6da och korsf\u00e4sta. Andra kommer ni att piska i era synagogor och f\u00f6rf\u00f6lja fr\u00e5n stad till stad."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men p\u00e5 grund av detta ska ni f\u00e5 st\u00e5 till svars f\u00f6r alla mord p\u00e5 de r\u00e4ttf\u00e4rdiga, \u00e4nda fr\u00e5n Abel till Sakarja, Berekjas son, honom som ni m\u00f6rdade mellan templet och altaret."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: allt detta ska detta sl\u00e4kte f\u00e5 svara f\u00f6r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus s\u00f6rjer \u00f6ver Jerusalem - (Luk 13:34-35) Jerusalem, Jerusalem, du som m\u00f6rdar profeterna och stenar dem som s\u00e4nts till dig! Hur ofta har jag inte velat samla dina barn, precis som h\u00f6nan samlar sina kycklingar under vingarna, men ni ville inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nu f\u00e5r ni sj\u00e4lva ta hand om ert \u00f6vergivna hus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: ni kommer h\u00e4refter inte att f\u00e5 se mig igen f\u00f6rr\u00e4n ni s\u00e4ger: \u2019V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus talar om framtiden - (Mark 13:1-20; Luk 21:5-24) N\u00e4r Jesus l\u00e4mnade templet och var p\u00e5 v\u00e4g d\u00e4rifr\u00e5n, kom hans l\u00e4rjungar fram och ville f\u00e5 honom att beundra tempelbyggnaderna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han sa till dem: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: allt detta som ni nu ser kommer att j\u00e4mnas med marken, inte en sten ska l\u00e4mnas kvar p\u00e5 den andra.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus senare satt p\u00e5 Olivberget och var ensam med sina l\u00e4rjungar, kom de fram till honom och fr\u00e5gade: \u201dBer\u00e4tta f\u00f6r oss, n\u00e4r ska detta h\u00e4nda? Vad blir tecknet som visar att du kommer tillbaka, och att tids\u00e5lderns slut n\u00e4rmar sig?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus sa till dem: \u201dSe upp s\u00e5 att ingen lurar er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5nga ska komma i mitt namn och s\u00e4ga: \u2019Jag \u00e4r Messias\u2019, och de ska leda m\u00e5nga vilse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni kommer att f\u00e5 h\u00f6ra om krig och rykten om krig, men l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas. Det m\u00e5ste ske, men det betyder inte att slutet har kommit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folk och l\u00e4nder ska resa sig mot varandra, och det blir hungersn\u00f6d och jordb\u00e4vningar p\u00e5 den ena platsen efter den andra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men allt detta \u00e4r bara b\u00f6rjan p\u00e5 f\u00f6dslov\u00e4rkarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man ska tortera och d\u00f6da er, och ni ska bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga kommer d\u00e5 att f\u00f6rneka sin tro och f\u00f6rr\u00e5da och hata varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nga falska profeter ska framtr\u00e4da och lura m\u00e5nga,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och n\u00e4r lagl\u00f6sheten \u00f6kar, kommer k\u00e4rleken hos de flesta att kallna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men den som h\u00e5ller ut till slutet ska bli r\u00e4ddad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och evangeliet om riket ska f\u00f6rkunnas i hela v\u00e4rlden, till vittnesb\u00f6rd f\u00f6r alla folk. Sedan ska slutet komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser \u2019den vanhelgande sk\u00e4ndligheten\u2019, som \u00e4r omtalad genom profeten Daniel, st\u00e5 p\u00e5 den heliga platsen (m\u00e5 den som l\u00e4ser detta f\u00f6rst\u00e5 det),"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 ska de som \u00e4r i Judeen fly upp i bergen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som \u00e4r uppe p\u00e5 taket f\u00e5r inte g\u00e5 ner till huset f\u00f6r att h\u00e4mta n\u00e5got,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och den som \u00e4r ute p\u00e5 \u00e5kern f\u00e5r inte v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att h\u00e4mta kl\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r gravida eller ammar n\u00e4r den tiden kommer!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Be att ni inte beh\u00f6ver fly p\u00e5 vintern eller p\u00e5 sabbaten,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r detta lidande ska bli s\u00e5 sv\u00e5rt att inget liknande har intr\u00e4ffat sedan v\u00e4rldens begynnelse, och inte heller senare kommer att intr\u00e4ffa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om inte den tiden f\u00f6rkortades skulle ingen r\u00e4ddas, men f\u00f6r de utvaldas skull ska tiden f\u00f6rkortas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kommer tillbaka - (Mark 13:21-31; Luk 21:25-33; 17:23-24; 17:37) Om n\u00e5gon d\u00e5 s\u00e4ger till er: \u2019H\u00e4r \u00e4r Messias\u2019, eller: \u2019H\u00e4r \u00e4r han\u2019, s\u00e5 tro honom inte!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Falska messiaser och falska profeter ska komma och g\u00f6ra stora tecken och under f\u00f6r att om m\u00f6jligt lura ocks\u00e5 de utvalda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt! Se, jag har varnat er i f\u00f6rv\u00e4g!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00e5r ni allts\u00e5 h\u00f6ra ett rykte om att han \u00e4r ute i \u00f6knen, s\u00e5 g\u00e5 inte dit. Och s\u00e4ger n\u00e5gon att han har g\u00f6mt sig n\u00e5gonstans, s\u00e5 tro det inte!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r som n\u00e4r blixten flammar till \u00f6ver himlen fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster, s\u00e5 ska det vara n\u00e4r M\u00e4nniskosonen \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r kadavret finns, d\u00e4r samlas gamarna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Strax efter den tidens lidande \u2019kommer solen att f\u00f6rm\u00f6rkas och m\u00e5nen att sluta lysa. Stj\u00e4rnorna ska falla fr\u00e5n himlen och himlens krafter skakas.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ska M\u00e4nniskosonens tecken visa sig p\u00e5 himlen, och alla folk p\u00e5 jorden ska j\u00e4mra sig och klaga. De ska f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen komma p\u00e5 himlens moln med makt och stor h\u00e4rlighet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och till ljudet av m\u00e4ktiga trumpetst\u00f6tar ska han s\u00e4nda ut sina \u00e4nglar f\u00f6r att samla ihop hans utvalda fr\u00e5n alla v\u00e4derstreck, fr\u00e5n himlens ena gr\u00e4ns till den andra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Liknelsen om fikontr\u00e4det - L\u00e4r er en liknelse fr\u00e5n fikontr\u00e4det: N\u00e4r kvisten blir mjuk och l\u00f6ven b\u00f6rjar spricka ut, d\u00e5 vet ni att sommaren snart \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kan ni veta att han \u00e4r n\u00e4ra, utanf\u00f6r d\u00f6rren, n\u00e4r ni ser allt detta h\u00e4nda."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: detta sl\u00e4kte ska inte g\u00e5 under innan allt detta h\u00e4nder."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Himmel och jord ska f\u00f6rg\u00e5, men mina ord ska aldrig f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var beredda - (Mark 13:32-37; Luk 21:34-36; 17:26-27; 17:34-35; 12:39-46) Ingen k\u00e4nner till dagen eller timmen, inte ens \u00e4nglarna i himlen, eller ens Sonen. Bara Fadern vet det."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r M\u00e4nniskosonen kommer tillbaka ska det vara som p\u00e5 Noas dagar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dagarna innan floden kom \u00e5t man och drack och gifte sig och blev bortgift, \u00e4nda till den dag d\u00e5 Noa gick in i arken."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ingen anade n\u00e5gonting f\u00f6rr\u00e4n floden kom och dr\u00e4nkte dem allihop. S\u00e5 kommer det ocks\u00e5 att vara n\u00e4r M\u00e4nniskosonen \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 ska tv\u00e5 m\u00e4n vara tillsammans p\u00e5 \u00e5kern; den ena tas med, den andra l\u00e4mnas kvar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tv\u00e5 kvinnor ska mala mj\u00f6l tillsammans p\u00e5 en handkvarn; den ena tas med, den andra l\u00e4mnas kvar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "H\u00e5ll er d\u00e4rf\u00f6r vakna, f\u00f6r ni vet inte vilken dag er Herre kommer!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ni ska veta att om hus\u00e4garen bara visste vilken tid p\u00e5 natten tjuven t\u00e4nkte komma, skulle han h\u00e5lla sig vaken och hindra honom fr\u00e5n att bryta sig in."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r ocks\u00e5 ni beredda, f\u00f6r M\u00e4nniskosonen kommer tillbaka n\u00e4r ni minst av allt v\u00e4ntar det."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vem \u00e4r en trogen och klok tj\u00e4nare, som av sin herre har f\u00e5tt i uppgift att ansvara f\u00f6r de andra tj\u00e4narna och ge dem mat n\u00e4r de beh\u00f6ver?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den tj\u00e4naren om hans herre kommer hem och f\u00e5r se att han g\u00f6r det han ska."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: en s\u00e5dan trogen tj\u00e4nare ska f\u00e5 ansvar f\u00f6r allt hans herre \u00e4ger."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men om det \u00e4r en ond tj\u00e4nare som s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: \u2019Min herre kommer inte \u00e4n p\u00e5 ett tag\u2019,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och b\u00f6rjar misshandla de andra tj\u00e4narna och \u00e4ta och dricka med druckna,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "d\u00e5 ska hans herre komma en dag d\u00e5 han inte alls v\u00e4ntar honom, vid en tid som han inte vet om."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Han ska sl\u00e5 honom i stycken och l\u00e5ta honom dela plats med hycklarna. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om de tio brudt\u00e4rnorna - D\u00e5 blir det med himmelriket som n\u00e4r tio unga flickor tog sina oljelampor och gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta brudgummen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fem av dem var of\u00f6rst\u00e5ndiga och fem kloka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De fem of\u00f6rst\u00e5ndiga tog med sig lamporna men ingen olja,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "medan de kloka hade b\u00e5de oljekrukor och lampor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r brudgummen sedan dr\u00f6jde, blev de s\u00e5 tr\u00f6tta att de somnade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men vid midnatt v\u00e4cktes de av ett rop: \u2019Brudgummen kommer! Kom ut och v\u00e4lkomna honom!\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla flickorna skyndade sig genast upp och gjorde i ordning sina lampor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de fem som inte hade n\u00e5gon extra olja bad att de andra skulle dela med sig, eftersom deras lampor slocknade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 svarade de andra: \u2019Vi har inte s\u00e5 mycket att det r\u00e4cker till er ocks\u00e5. G\u00e5 iv\u00e4g till dem som s\u00e4ljer olja och k\u00f6p det ni beh\u00f6ver!\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men medan de var borta och k\u00f6pte olja, kom brudgummen. De som var beredda fick d\u00e5 f\u00f6lja med honom in till br\u00f6llopsfesten, och porten l\u00e5stes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter en stund kom de fem andra tillbaka och ropade: \u2019Herre, Herre, \u00f6ppna f\u00f6r oss!\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men d\u00e5 ropade han tillbaka: \u2019Sannerligen s\u00e4ger jag er: jag k\u00e4nner er inte!\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll er d\u00e4rf\u00f6r vakna, f\u00f6r ni vet inte dagen eller timmen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Liknelsen om de tre f\u00f6rvaltarna - (Luk 19:12-27) Det blir n\u00e4mligen som n\u00e4r en man reste utomlands. Han samlade sina tj\u00e4nare och gav dem i uppdrag att f\u00f6rvalta hans f\u00f6rm\u00f6genhet medan han var borta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till den ene gav han fem s\u00e4ckar med pengar, till den andre tv\u00e5 s\u00e4ckar och till den tredje en s\u00e4ck, allt efter deras f\u00f6rm\u00e5ga. Sedan reste han."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mannen som hade f\u00e5tt fem s\u00e4ckar b\u00f6rjade genast k\u00f6pa och s\u00e4lja och tj\u00e4nade snart ihop fem s\u00e4ckar till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mannen som hade f\u00e5tt tv\u00e5 s\u00e4ckar gjorde likadant och tj\u00e4nade ihop tv\u00e5 s\u00e4ckar till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men den man som hade f\u00e5tt bara en s\u00e4ck gick och gr\u00e4vde en grop i marken och g\u00f6mde sin herres pengar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efter en l\u00e5ng tid kom deras herre tillbaka och bad dem om redovisning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den man som hade f\u00e5tt fem s\u00e4ckar med pengar kom d\u00e5 och gav honom tio s\u00e4ckar tillbaka och sa: \u2019Herre, du gav mig fem s\u00e4ckar med pengar. H\u00e4r har jag tj\u00e4nat ihop fem till.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2019Bra!\u2019 sa hans herre. \u2019Du \u00e4r en god och p\u00e5litlig tj\u00e4nare. Du har troget f\u00f6rvaltat den lilla summa du fick. D\u00e4rf\u00f6r ska du f\u00e5 ansvar f\u00f6r mycket mer. Kom in och dela gl\u00e4djen med din herre!\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan kom den man fram som hade f\u00e5tt tv\u00e5 s\u00e4ckar med pengar, och han rapporterade: \u2019Herre, du gav mig tv\u00e5 s\u00e4ckar med pengar att f\u00f6rvalta, och jag har tj\u00e4nat ihop tv\u00e5 till.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2019Bra!\u2019 sa hans herre. \u2019Du \u00e4r en god och p\u00e5litlig tj\u00e4nare. Du har troget f\u00f6rvaltat den lilla summa du fick. D\u00e4rf\u00f6r ska du f\u00e5 ansvar f\u00f6r mycket mer. Kom in och dela gl\u00e4djen med din herre!\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Till sist kom den man fram som bara hade f\u00e5tt en s\u00e4ck med pengar, och han sa: \u2019Herre, jag vet att du \u00e4r en h\u00e5rd man. Du sk\u00f6rdar d\u00e4r du inte har s\u00e5tt och samlar ihop s\u00e5dant du inte har planterat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e5gade jag inte ge mig in i n\u00e5gra aff\u00e4rer, utan gr\u00e4vde ner pengarna i jorden. H\u00e4r f\u00e5r du dem tillbaka!\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men hans herre svarade: \u2019Du \u00e4r en ond och lat tj\u00e4nare! Du visste att jag sk\u00f6rdar d\u00e4r jag inte har s\u00e5tt och samlar ihop s\u00e5dant jag inte har planterat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 borde du \u00e5tminstone ha satt in mina pengar p\u00e5 banken, s\u00e5 att jag hade f\u00e5tt r\u00e4nta p\u00e5 dem n\u00e4r jag kom tillbaka."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ta pengarna ifr\u00e5n honom och ge dem till mannen som tiodubblade sin pennings\u00e4ck."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r den som har ska f\u00e5 \u00e4nnu mer. Men den som inte har, han ska bli fr\u00e5ntagen till och med det han har."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kasta ut den odugliga tj\u00e4naren i m\u00f6rkret h\u00e4r utanf\u00f6r. D\u00e4r ska man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder.\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den slutliga domen - N\u00e4r M\u00e4nniskosonen kommer i sin h\u00e4rlighet tillsammans med alla sina \u00e4nglar, d\u00e5 ska han s\u00e4tta sig p\u00e5 sin h\u00e4rlighets tron."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alla folk ska samlas inf\u00f6r honom, och han ska dela in m\u00e4nniskorna i tv\u00e5 grupper, som n\u00e4r en herde skiljer f\u00e5ren fr\u00e5n getterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00e5ren ska han st\u00e4lla p\u00e5 sin h\u00f6gra sida och getterna p\u00e5 sin v\u00e4nstra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan ska Kungen s\u00e4ga till dem som st\u00e5r p\u00e5 hans h\u00f6gra sida: \u2019Kom alla ni som min Fader har v\u00e4lsignat. G\u00e5 in i det rike som \u00e4nda fr\u00e5n v\u00e4rldens skapelse har gjorts i ordning \u00e5t er."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag var hungrig, och ni gav mig mat. Jag var t\u00f6rstig, och ni gav mig att dricka. Jag var en fr\u00e4mling, och ni \u00f6ppnade era hem f\u00f6r mig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag var naken, och ni gav mig kl\u00e4der. Jag var sjuk, och ni tog hand om mig. Jag var i f\u00e4ngelse, och ni bes\u00f6kte mig.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 kommer de r\u00e4ttf\u00e4rdiga att fr\u00e5ga: \u2019Herre, n\u00e4r s\u00e5g vi dig hungrig och gav dig mat, eller t\u00f6rstig och gav dig n\u00e5got att dricka?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e5g vi dig som fr\u00e4mling och hj\u00e4lpte dig, eller naken och gav dig kl\u00e4der?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e5g vi dig sjuk eller i f\u00e4ngelse och bes\u00f6kte dig?\u2019"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och Kungen ska svara dem: \u2019Sannerligen s\u00e4ger jag er: n\u00e4r ni gjorde detta f\u00f6r n\u00e5gon av mina minsta br\u00f6der, d\u00e5 gjorde ni det f\u00f6r mig.\u2019"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Efter det ska Kungen v\u00e4nda sig till dem som st\u00e5r p\u00e5 den v\u00e4nstra sidan och s\u00e4ga: \u2019G\u00e5 bort fr\u00e5n mig alla ni som \u00e4r f\u00f6rbannade. G\u00e5 bort till den eviga eld som har gjorts i ordning \u00e5t dj\u00e4vulen och hans \u00e4nglar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jag var hungrig, men ni gav mig ingen mat. Jag var t\u00f6rstig, men ni gav mig inget att dricka."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag var fr\u00e4mling, men ni gav mig inget husrum. Jag var naken, men ni gav mig inga kl\u00e4der. Jag var sjuk och i f\u00e4ngelse, men ni bes\u00f6kte mig inte.\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 kommer de ocks\u00e5 att fr\u00e5ga: \u2019Herre, har vi n\u00e5gonsin sett att du var hungrig eller t\u00f6rstig, eller att du var en fr\u00e4mling, eller att du var naken eller sjuk eller i f\u00e4ngelse utan att vi hj\u00e4lpte dig?\u2019"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och Kungen ska svara dem: \u2019Sannerligen s\u00e4ger jag er: vad ni inte gjorde f\u00f6r n\u00e5gon av mina minsta, det gjorde ni inte f\u00f6r mig.\u2019"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och de ska g\u00e5 bort till evigt straff, men de r\u00e4ttf\u00e4rdiga till evigt liv.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Planer p\u00e5 att d\u00f6da Jesus - (Mark 14:1-2; Luk 22:1-2; Joh 11:45-53) N\u00e4r Jesus hade avslutat hela detta tal sa han till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dSom ni vet b\u00f6rjar p\u00e5skh\u00f6gtiden om tv\u00e5 dagar. D\u00e5 ska M\u00e4nniskosonen bli utl\u00e4mnad och korsf\u00e4st.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under tiden samlades \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare i \u00f6verstepr\u00e4sten Kajafas palats"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r att diskutera hur man i hemlighet skulle kunna arrestera Jesus och d\u00f6da honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dMen\u201d, sa de till varandra, \u201dinte under sj\u00e4lva p\u00e5skh\u00f6gtiden, f\u00f6r det kan leda till upplopp.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En kvinna sm\u00f6rjer Jesus med dyrbar olja - (Mark 14:3-9; Luk 7:37-38; Joh 12:1-8) Jesus var en dag i Betania hos Simon, den spet\u00e4lske."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och medan de \u00e5t d\u00e4r tillsammans, kom en kvinna fram till Jesus med en alabasterflaska dyrbar olja, som hon h\u00e4llde \u00f6ver hans huvud n\u00e4r han l\u00e5g till bords."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna blev uppr\u00f6rda och sa: \u201dVilket sl\u00f6seri!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oljan kunde man ju ha s\u00e5lt och f\u00e5tt mycket pengar att ge till de fattiga.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Jesus m\u00e4rkte det och sa: \u201dVarf\u00f6r kritiserar ni henne? Hon har gjort en god g\u00e4rning mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De fattiga kommer ni alltid att ha ibland er, men mig kommer ni inte alltid att ha hos er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Genom att h\u00e4lla den h\u00e4r oljan \u00f6ver mig har hon f\u00f6rberett min begravning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sannerligen s\u00e4ger jag er: \u00f6verallt i v\u00e4rlden d\u00e4r man f\u00f6rkunnar detta evangelium ska man ocks\u00e5 ber\u00e4tta om det hon nyss gjorde och komma ih\u00e5g henne.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Judas beslutar att f\u00f6rr\u00e5da Jesus - (Mark 14:10-11; Luk 22:3-6) D\u00e5 gick Judas Iskariot, en av de tolv, till \u00f6verstepr\u00e4sterna"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: \u201dHur mycket betalar ni mig om jag f\u00f6rr\u00e5der honom?\u201d De gav honom d\u00e5 trettio silvermynt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och fr\u00e5n den stunden s\u00f6kte Judas efter ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus l\u00e4rjungar f\u00f6rbereder p\u00e5skm\u00e5ltiden - (Mark 14:12-16; Luk 22:7-13) P\u00e5 f\u00f6rsta dagen av det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid kom l\u00e4rjungarna till Jesus och fr\u00e5gade: \u201dVar vill du att vi ska ordna s\u00e5 att du kan \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dG\u00e5 in i Jerusalem och s\u00f6k upp en viss man och s\u00e4g till honom: \u2019V\u00e5r M\u00e4stare s\u00e4ger: Min tid n\u00e4rmar sig. Nu vill jag \u00e4ta p\u00e5skm\u00e5ltiden i ditt hus tillsammans med mina l\u00e4rjungar.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar gjorde d\u00e5 som han hade sagt, och de ordnade sedan med p\u00e5skm\u00e5ltiden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar \u00e4ter den sista m\u00e5ltiden - (Mark 14:17-25; Luk 22:17-23; 1 Kor 11:23-25) N\u00e4r kv\u00e4llen kom slog sig Jesus och de tolv ner vid bordet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och medan de \u00e5t sa han: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag er: en av er kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 blev de mycket bedr\u00f6vade, och en efter en fr\u00e5gade de: \u201dDet \u00e4r v\u00e4l inte jag, Herre?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade: \u201dDen som doppade sitt br\u00f6d i fatet tillsammans med mig, han \u00e4r det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r M\u00e4nniskosonen g\u00e5r bort, som det st\u00e5r skrivet om honom. Men ve den m\u00e4nniska som f\u00f6rr\u00e5der M\u00e4nniskosonen! Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r den m\u00e4nniskan att aldrig ha blivit f\u00f6dd.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Judas, han som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom: \u201dRabbi, det \u00e4r v\u00e4l inte mig du menar?\u201d Jesus svarade: \u201dDu har sj\u00e4lvt sagt det.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Medan de \u00e5t tog Jesus ett br\u00f6d, och n\u00e4r han hade tackat Gud f\u00f6r det, br\u00f6t han det och gav det till sina l\u00e4rjungar och sa: \u201dTa detta och \u00e4t, f\u00f6r det \u00e4r min kropp.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan tog han en b\u00e4gare och tackade Gud och gav den till dem och sa: \u201dDrick av det allihop,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r detta \u00e4r mitt blod, f\u00f6rbundsblodet, som ska utgjutas f\u00f6r m\u00e5nga till syndernas f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er, att fr\u00e5n och med nu ska jag inte dricka av det som vinstocken ger, f\u00f6rr\u00e4n jag dricker det nya vinet med er i min Faders rike.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger att Petrus ska svika honom - (Mark 14:26-31; Luk 22:33-34; Joh 13:37-38) N\u00e4r de till sist hade sjungit lovs\u00e5ngen tillsammans, gick de ut till Olivberget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4r sa Jesus till dem: \u201dI natt kommer ni alla p\u00e5 fall f\u00f6r min skull, f\u00f6r det st\u00e5r skrivet: \u2019Jag ska sl\u00e5 herden, s\u00e5 att f\u00e5ren i hjorden skingras.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, ska jag g\u00e5 f\u00f6re er till Galileen.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Petrus svarade: \u201d\u00c4ven om alla andra kommer p\u00e5 fall, s\u00e5 ska jag aldrig g\u00f6ra det!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: \u201dSannerligen s\u00e4ger jag dig: redan i natt, innan tuppen hinner gala, ska du tre g\u00e5nger ha f\u00f6rnekat mig.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus: \u201dOm jag s\u00e5 m\u00e5ste d\u00f6 med dig, ska jag aldrig f\u00f6rneka dig!\u201d Och alla de andra l\u00e4rjungarna sa samma sak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus ber i Getsemane - (Mark 14:32-42; Luk 22:39-46) Sedan gick Jesus med sina l\u00e4rjungar till ett st\u00e4lle som kallas Getsemane, och d\u00e4r sa han till dem: \u201dS\u00e4tt er h\u00e4r medan jag g\u00e5r bort en bit och ber.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han tog med sig Petrus och Sebedaios b\u00e5da s\u00f6ner. Jesus greps nu av sorg och \u00e5ngest,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och han sa till dem: \u201dJag \u00e4r djupt bedr\u00f6vad, \u00e4nda till d\u00f6ds. Stanna kvar h\u00e4r och vaka tillsammans med mig.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan gick han lite l\u00e4ngre bort och f\u00f6ll ner p\u00e5 sitt ansikte och bad: \u201dMin Fader, om det \u00e4r m\u00f6jligt, s\u00e5 l\u00e5t mig slippa denna b\u00e4gare. Men l\u00e5t det bli som du vill, inte som jag vill.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan kom han tillbaka till sina l\u00e4rjungar och hittade dem sovande. Han sa till Petrus: \u201dKlarade ni inte att h\u00e5lla er vakna med mig en enda timma?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vaka och be, s\u00e5 att ni inte faller f\u00f6r frestelsen. Anden \u00e4r villig, men kroppen \u00e4r svag.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4mnade han dem och bad samma b\u00f6n f\u00f6r andra g\u00e5ngen: \u201dFader i himlen, om det inte \u00e4r m\u00f6jligt att slippa denna b\u00e4gare, utan jag m\u00e5ste t\u00f6mma den, s\u00e5 l\u00e5t din vilja ske.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men n\u00e4r han kom tillbaka, fann han dem \u00e5ter sovande. De kunde inte h\u00e5lla \u00f6gonen \u00f6ppna."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade dem d\u00e4rf\u00f6r och bad f\u00f6r tredje g\u00e5ngen med samma ord."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan gick han tillbaka till sina l\u00e4rjungar och sa: \u201dJa, ni sover och vilar er fortfarande. Men nu \u00e4r stunden inne d\u00e5 M\u00e4nniskosonen ska \u00f6verl\u00e4mnas i syndarnas h\u00e4nder."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Res er upp, s\u00e5 g\u00e5r vi h\u00e4rifr\u00e5n! H\u00e4r kommer han som ska f\u00f6rr\u00e5da mig.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och arresterad - (Mark 14:43-50; Luk 22:47-53; Joh 18:3-11) Medan Jesus fortfarande talade kom Judas, en av de tolv, tillsammans med en stor folkhop bev\u00e4pnad med sv\u00e4rd och klubbor. De var uts\u00e4nda av \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "F\u00f6rr\u00e4daren hade kommit \u00f6verens med dem om ett tecken och sagt: \u201dDen man som jag h\u00e4lsar med en kyss \u00e4r det, honom ska ni gripa.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Judas gick direkt till Jesus och sa: \u201dVar h\u00e4lsad, Rabbi!\u201d och kysste honom."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dMin v\u00e4n, g\u00f6r det du har kommit hit f\u00f6r att g\u00f6ra.\u201d Och genast gick de andra fram och grep Jesus och h\u00f6ll fast honom."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En av de m\u00e4n som var med Jesus drog d\u00e5 sitt sv\u00e4rd och h\u00f6gg \u00f6rat av \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Men Jesus sa till honom: \u201dStoppa tillbaka sv\u00e4rdet! De som anv\u00e4nder sv\u00e4rd, kommer sj\u00e4lva att falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Inser du inte att jag skulle kunna be min Fader att skicka mer \u00e4n tolv arm\u00e9er med \u00e4nglar f\u00f6r att hj\u00e4lpa mig, och att han genast skulle g\u00f6ra det?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men hur skulle det d\u00e5 g\u00e5 i uppfyllelse som f\u00f6rutsagts i Skriften, att allt detta m\u00e5ste h\u00e4nda?\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde sig Jesus till folkhopen och sa: \u201dSom mot en farlig brottsling har ni kommit med sv\u00e4rd och klubbor f\u00f6r att gripa mig! Varje dag satt jag i templet och undervisade utan att ni grep mig."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men allt detta har h\u00e4nt f\u00f6r att profeternas skrifter ska g\u00e5 i uppfyllelse.\u201d I samma stund \u00f6vergav alla hans l\u00e4rjungar honom och flydde."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av det judiska r\u00e5det - (Mark 14:53-65; Luk 22:54-55; 22:63-71; Joh 18:12-13; 18:19-24) De som hade arresterat Jesus f\u00f6rde honom nu till \u00f6verstepr\u00e4sten Kajafas, d\u00e4r de skriftl\u00e4rda och folkets ledare hade samlats."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde efter p\u00e5 avst\u00e5nd, \u00e4nda in p\u00e5 g\u00e5rden till \u00f6verstepr\u00e4stens palats. D\u00e4r slog han sig sedan ner bland tj\u00e4narna f\u00f6r att se vad som skulle h\u00e4nda."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och hela det judiska r\u00e5det f\u00f6rs\u00f6kte hitta falska vittnesber\u00e4ttelser som skulle r\u00e4cka f\u00f6r att d\u00f6ma Jesus till d\u00f6den."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men de hittade inga, trots att det fanns m\u00e5nga som var villiga att vittna falskt. Till slut kom tv\u00e5"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "som sa: \u201dVi har h\u00f6rt den h\u00e4r mannen s\u00e4ga: \u2019Jag kan riva ner Guds tempel och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig \u00f6verstepr\u00e4sten och sa till Jesus: \u201dSvarar du inte p\u00e5 vad de vittnar mot dig?\u201d"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Men Jesus teg. D\u00e5 sa \u00f6verstepr\u00e4sten: \u201dInf\u00f6r den Gud som lever besv\u00e4r jag dig att du talar om f\u00f6r oss om du \u00e4r Messias, Guds Son.\u201d"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r du sj\u00e4lv som kallar mig det. Men jag s\u00e4ger er, att efter detta ska ni f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Maktens h\u00f6gra sida och komma p\u00e5 himlens moln.\u201d"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "D\u00e5 slet \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: \u201dHan har h\u00e4dat! Vi beh\u00f6ver v\u00e4l inga fler vittnen! Ni har sj\u00e4lva h\u00f6rt h\u00e4delsen."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Vad anser ni?\u201d De ropade tillbaka: \u201dHan f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den!\u201d"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Sedan spottade de Jesus i ansiktet och slog honom med knytn\u00e4varna. N\u00e5gra gav honom ocks\u00e5 \u00f6rfilar"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "och sa: \u201dDu som \u00e4r Messias, visa nu att du \u00e4r en profet! Avsl\u00f6ja vem som slog dig.\u201d"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar att han k\u00e4nner Jesus - (Mark 14:66-72; Luk 22:54-62; Joh 18:16-18; 18:25-27) Under tiden satt Petrus ute p\u00e5 g\u00e5rden. En tj\u00e4nsteflicka kom d\u00e5 fram till honom och sa: \u201dDu var v\u00e4l ocks\u00e5 tillsammans med den d\u00e4r Jesus fr\u00e5n Galileen!\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Men Petrus nekade inf\u00f6r alla och sa: \u201dJag vet inte ens vad du pratar om.\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Sedan gick han ut i porten, och d\u00e4r fick en annan tj\u00e4nsteflicka syn p\u00e5 honom. \u201dDen h\u00e4r mannen var tillsammans med Jesus fr\u00e5n Nasaret\u201d, sa hon till dem som stod runt omkring."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Men Petrus nekade igen, ja, han till och med svor p\u00e5 det: \u201dJag k\u00e4nner inte den d\u00e4r mannen!\u201d"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Efter en stund kom de som stod d\u00e4r fram till honom och sa: \u201dVisst \u00e4r du en av dem. Det h\u00f6rs p\u00e5 din dialekt.\u201d"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Petrus svor d\u00e5 igen och bedyrade: \u201dJag k\u00e4nner inte den mannen.\u201d Och i samma stund gol tuppen."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "D\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g vad Jesus hade sagt: \u201dInnan tuppen gal ska du f\u00f6rneka mig tre g\u00e5nger.\u201d Och han gick ut och gr\u00e4t bittert."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det judiska r\u00e5det vill se Jesus d\u00f6md till d\u00f6den - (Mark 15:1; Luk 23:1; Joh 18:28) Tidigt n\u00e4sta morgon besl\u00f6t alla \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare att de skulle f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 Jesus avr\u00e4ttad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t de binda Jesus och f\u00f6rde bort honom och \u00f6verl\u00e4mnade honom till Pilatus, den romerska landsh\u00f6vdingen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas beg\u00e5r sj\u00e4lvmord - (Apg 1:16-20) Men n\u00e4r Judas, som hade f\u00f6rr\u00e5tt honom, s\u00e5g att man d\u00f6mt Jesus \u00e5ngrade han sig. Han gick tillbaka till \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare med de trettio silvermynten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJag har syndat\u201d, sa han, \u201df\u00f6r jag har f\u00f6rr\u00e5tt en oskyldig m\u00e4nniska.\u201d \u201dJaha, och vad har det med oss att g\u00f6ra?\u201d svarade de. \u201dDet \u00e4r v\u00e4l ditt problem.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sl\u00e4ngde Judas pengarna in i templet och gick bort och h\u00e4ngde sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna samlade ihop pengarna och sa: \u201dDe kan inte l\u00e4ggas i offerkistan, f\u00f6r de \u00e4r pengar som betalats f\u00f6r ett mord.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 best\u00e4mde man sig ist\u00e4llet f\u00f6r att k\u00f6pa Krukmakar\u00e5kern till gravplats f\u00f6r fr\u00e4mlingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r denna \u00e5ker fortfarande kallas \u201dBlods\u00e5kern\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 gick det i uppfyllelse som f\u00f6rutsagts genom profeten Jeremia: \u201dDe tog de trettio silvermynten, det pris som han v\u00e4rderats till av Israels folk,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och k\u00f6pte en \u00e5ker av krukmakarna, precis som Herren befallt mig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rh\u00f6rs av Pilatus - (Mark 15:2-5; Luk 23:2-5; Joh 18:29-38) Jesus st\u00e4lldes nu inf\u00f6r den romerska landsh\u00f6vdingen, som fr\u00e5gade honom: \u201d\u00c4r du judarnas kung?\u201d Men Jesus svarade: \u201dDet \u00e4r du sj\u00e4lv som s\u00e4ger det.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare b\u00f6rjade anklaga honom svarade han inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r du inte hur mycket de anklagar dig f\u00f6r?\u201d undrade Pilatus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men till landsh\u00f6vdingens stora f\u00f6rv\u00e5ning svarade inte Jesus p\u00e5 en enda fr\u00e5ga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pilatus d\u00f6mer Jesus till d\u00f6den - (Mark 15:6-15; Luk 23:13-25; Joh 18:39\u201419:16) Vid p\u00e5skh\u00f6gtiden brukade landsh\u00f6vdingen alltid frige en f\u00e5nge, vem som helst som folket ville ha fri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och just d\u00e5 satt en \u00f6k\u00e4nd brottsling i f\u00e4ngelset. Han hette Jesus Barabbas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r folket samlades fr\u00e5gade Pilatus dem: \u201dVem ska jag sl\u00e4ppa fri, Jesus Barabbas eller den Jesus som kallas Messias?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pilatus visste mycket v\u00e4l att de hade \u00f6verl\u00e4mnat Jesus \u00e5t honom f\u00f6r att de var avundsjuka p\u00e5 Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Medan Pilatus satt d\u00e4r p\u00e5 domstolen fick han ocks\u00e5 ett meddelande fr\u00e5n sin hustru, som varnade honom: \u201dL\u00e4mna den h\u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdige mannen ifred, f\u00f6r jag har haft fruktansv\u00e4rda mardr\u00f6mmar i natt f\u00f6r hans skull.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare \u00f6vertalade folket att kr\u00e4va att Barabbas skulle friges och att Jesus skulle d\u00f6das."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 n\u00e4r landsh\u00f6vdingen nu fr\u00e5gade: \u201dVilken av dessa tv\u00e5 ska jag sl\u00e4ppa?\u201d ropade folket: \u201dBarabbas!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dVad ska jag d\u00e5 g\u00f6ra med Jesus som kallas Messias?\u201d undrade Pilatus. \u201dL\u00e5t honom bli korsf\u00e4st!\u201d sa alla."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dMen vad har han gjort f\u00f6r ont?\u201d fr\u00e5gade Pilatus. D\u00e5 ropade de \u00e4nnu h\u00f6gre: \u201dL\u00e5t honom bli korsf\u00e4st!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och n\u00e4r Pilatus till slut ins\u00e5g att ingenting hj\u00e4lpte och att folket n\u00e4r som helst kunde st\u00e4lla till med upplopp, tog han vatten och tv\u00e4ttade sina h\u00e4nder inf\u00f6r folkmassan och sa: \u201dJag \u00e4r oskyldig till den h\u00e4r mannens blod. Ansvaret \u00e4r ert!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Folket skrek tillbaka: \u201dL\u00e5t hans blod komma \u00f6ver oss och v\u00e5ra barn!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 gav Pilatus efter och sl\u00e4ppte Barabbas, men Jesus l\u00e4t han piska och \u00f6verl\u00e4mnade honom sedan till att korsf\u00e4stas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De romerska soldaterna h\u00e5nar Jesus - (Mark 15:16-20; Joh 19:2-3) Landsh\u00f6vdingens soldater tog honom f\u00f6rst till residenset, d\u00e4r hela vaktstyrkan kallades samman."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De tog av honom hans kl\u00e4der och satte p\u00e5 honom en r\u00f6d soldatkappa"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och gjorde en krona av t\u00f6rnen och de satte den p\u00e5 hans huvud. Sedan satte de en k\u00e4pp i hans h\u00f6gra hand och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 inf\u00f6r honom och h\u00e5nade honom. \u201dLeve judarnas kung!\u201d ropade de."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De spottade p\u00e5 honom och tog k\u00e4ppen och slog honom i huvudet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Efter att ha h\u00e5nat honom tog de av honom kappan och satte p\u00e5 honom hans egna kl\u00e4der och f\u00f6rde bort honom f\u00f6r att korsf\u00e4stas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus korsf\u00e4sts - (Mark 15:21-32; Luk 23:26-43; Joh 19:17-24) P\u00e5 v\u00e4gen dit m\u00f6tte de en man fr\u00e5n Kyrene som hette Simon. Honom tvingade de att b\u00e4ra Jesus kors."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och n\u00e4r de kom ut till ett st\u00e4lle som kallas Golgota, (vilket betyder Skalleplatsen),"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "gav de Jesus vin blandat med galla. Men n\u00e4r han smakade p\u00e5 det, ville han inte dricka."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan korsf\u00e4ste de honom och delade hans kl\u00e4der mellan sig genom att kasta lott,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och satte sig sedan ner f\u00f6r att vakta honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ovanf\u00f6r Jesus huvud hade man satt upp en skylt f\u00f6r att visa vad han anklagades f\u00f6r, och texten l\u00f6d: DETTA \u00e4R JESUS, JUDARNAS KUNG."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Samtidigt med Jesus blev ocks\u00e5 tv\u00e5 brottslingar korsf\u00e4sta, en p\u00e5 var sida om honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De som gick f\u00f6rbi h\u00e5nade Jesus och skakade p\u00e5 huvudet"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "och sa: \u201dVar det inte du som skulle riva ner templet och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar? Om du \u00e4r Guds Son, s\u00e5 r\u00e4dda dig sj\u00e4lv nu och kliv ner fr\u00e5n korset!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c4ven \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och folkets ledare gjorde sig lustiga \u00f6ver honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201dHan var bra p\u00e5 att r\u00e4dda andra\u201d, sa de, \u201dmen han kan inte r\u00e4dda sig sj\u00e4lv! Skulle han vara Israels kung? Ja, om han kliver ner fr\u00e5n korset, d\u00e5 ska vi tro p\u00e5 honom!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han f\u00f6rlitar sig ju p\u00e5 Gud. L\u00e5t nu Gud r\u00e4dda honom, eftersom han \u00e4lskar honom. Han har ju sagt att han \u00e4r Guds Son.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och p\u00e5 samma s\u00e4tt blev han h\u00e5nad av de b\u00e5da brottslingar som var korsf\u00e4sta tillsammans med honom."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r p\u00e5 korset - (Mark 15:33-41; Luk 23:44-49; Joh 19:28-30) N\u00e4r klockan var tolv blev det m\u00f6rkt \u00f6ver hela jorden, och m\u00f6rkret varade \u00e4nda fram till klockan tre."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och n\u00e4r klockan var runt tre ropade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st: \u201dEli, Eli, lema sabachtani?\u201d (det betyder: \u201dMin Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig?\u201d)."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som stod d\u00e4r h\u00f6rde det och sa: \u201dHan ropar p\u00e5 Elia!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En av dem sprang snabbt bort och fyllde en svamp med surt vin och satte den p\u00e5 en k\u00e4pp och h\u00f6ll upp den s\u00e5 att han kunde dricka."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men de andra sa: \u201dL\u00e5t oss se om Elia kommer och r\u00e4ddar honom!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men Jesus ropade \u00e4n en g\u00e5ng med h\u00f6g r\u00f6st och gav upp andan."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och se, d\u00e5 brast f\u00f6rh\u00e4nget i templet i tv\u00e5 delar, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ned. Marken skakade och klipporna br\u00f6ts s\u00f6nder,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "gravarna \u00f6ppnade sig, och m\u00e5nga avlidna heligas kroppar uppstod till liv."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De l\u00e4mnade sina gravar, och n\u00e4r Jesus hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, gick de in i den heliga staden och visade sig f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Den romerska officeren och de soldater som h\u00f6ll vakt blev fruktansv\u00e4rt r\u00e4dda n\u00e4r de s\u00e5g jordb\u00e4vningen och allt som h\u00e4nde, och de ropade: \u201dDen mannen var verkligen Guds Son!\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "M\u00e5nga kvinnor stod ocks\u00e5 en bit bort och s\u00e5g p\u00e5. De hade f\u00f6ljt med Jesus fr\u00e5n Galileen f\u00f6r att hj\u00e4lpa honom."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Bland dem var Maria fr\u00e5n Magdala och den Maria som var mor till Jakob och Josef, och modern till Sebedaios s\u00f6ner."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jesus begravs - (Mark 15:42-47; Luk 23:50-56; Joh 19:38-42) P\u00e5 kv\u00e4llen kom Josef, en rik man fr\u00e5n Arimataia, som ocks\u00e5 hade blivit en av Jesus l\u00e4rjungar."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Han gick till Pilatus och bad om Jesus kropp, och Pilatus gav order om att den skulle l\u00e4mnas till honom."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Josef tog d\u00e5 kroppen, lindade den i rent linnetyg"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "och lade den i en ny grav, som han hade l\u00e5tit hugga ut i berget till sig sj\u00e4lv. Sedan rullade han en stor sten framf\u00f6r ing\u00e5ngen till graven och gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "B\u00e5de Maria fr\u00e5n Magdala och den andra Maria var d\u00e4r och satt i n\u00e4rheten av graven."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Vakter placeras vid graven - N\u00e4sta dag, som var dagen efter f\u00f6rberedelsedagen, kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna till Pilatus"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "och sa: \u201dVi har kommit att t\u00e4nka p\u00e5 att den l\u00f6gnaren en g\u00e5ng, medan han fortfarande levde, sa att han skulle uppst\u00e5 efter tre dagar."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ge d\u00e4rf\u00f6r order om att graven bevakas i tre dagar, s\u00e5 att hans l\u00e4rjungar inte kan komma och stj\u00e4la kroppen och sedan s\u00e4ga till alla att han har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da. F\u00f6r d\u00e5 skulle det senare bedr\u00e4geriet bli \u00e4nnu st\u00f6rre \u00e4n det f\u00f6rra.\u201d"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pilatus svarade: \u201dJag ska ge er vakter. Bevaka sedan graven s\u00e5 gott ni kan.\u201d"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Och de gick iv\u00e4g och f\u00f6rseglade graven och placerade ut vakter."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da - (Mark 16:1-8; Luk 24:1-12; Joh 20:1-18) I morgongryningen p\u00e5 f\u00f6rsta veckodagen, dagen efter sabbaten, gick Maria fr\u00e5n Magdala och den andra Maria ut f\u00f6r att se p\u00e5 graven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 blev det pl\u00f6tsligt en v\u00e5ldsam jordb\u00e4vning, f\u00f6r en Herrens \u00e4ngel steg ner fr\u00e5n himlen och rullade undan stenen och satte sig p\u00e5 den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans ansikte lyste som blixten, och hans kl\u00e4der var vita som sn\u00f6."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vakterna skakade skr\u00e4ckslagna f\u00f6r honom och l\u00e5g d\u00e4r sedan som d\u00f6da."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln talade till kvinnorna och sa: \u201dVar inte r\u00e4dda! Jag vet att ni s\u00f6ker efter Jesus, som blev korsf\u00e4st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r inte h\u00e4r. Han har uppst\u00e5tt, precis som han sa. Kom och se var han l\u00e5g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skynda er sedan och s\u00e4g till hans l\u00e4rjungar att han har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, och att han ska g\u00e5 f\u00f6re dem till Galileen. D\u00e4r ska de f\u00e5 se honom. Jag har sagt detta till er.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r n\u00e5gra kvinnor - Kvinnorna l\u00e4mnade genast graven, uppskr\u00e4mda men samtidigt glada, och sprang f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r Jesus l\u00e4rjungar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom pl\u00f6tsligt Jesus emot dem och h\u00e4lsade p\u00e5 dem. Och de gick fram till honom och grep om hans f\u00f6tter och tillbad honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Jesus sa till dem: \u201dVar inte r\u00e4dda! G\u00e5 och s\u00e4g till mina br\u00f6der att de ska ge sig av till Galileen. D\u00e4r ska de f\u00e5 se mig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vakterna vid graven mutas - Medan kvinnorna var p\u00e5 v\u00e4g, kom n\u00e5gra av de vakter som st\u00e5tt d\u00e4r till staden, till \u00f6verstepr\u00e4sterna och ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna diskuterade d\u00e5 saken med folkets ledare, och gav sedan vakterna en stor summa pengar"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sa till dem: \u201dS\u00e4g att Jesus l\u00e4rjungar kom mitt i natten och stal kroppen medan ni sov."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om landsh\u00f6vdingen f\u00e5r h\u00f6ra om det, s\u00e5 ska vi ta hand om honom. Ni beh\u00f6ver inte oroa er.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Soldaterna tog d\u00e4rf\u00f6r pengarna och gjorde som man sagt till dem. Snart spreds detta rykte bland judarna, och sprids \u00e4n idag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus befaller sina l\u00e4rjungar att sprida budskapet om honom i hela v\u00e4rlden - De elva l\u00e4rjungarna gick sedan till det berg i Galileen dit Jesus hade befallt dem att g\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och n\u00e4r de s\u00e5g honom f\u00f6ll de ner inf\u00f6r honom, men n\u00e5gra tvivlade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 gick Jesus fram till dem och sa: \u201dJag har f\u00e5tt all makt i himlen och p\u00e5 jorden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ut till alla folk och g\u00f6r dem till mina l\u00e4rjungar. D\u00f6p dem i Faderns och Sonens och den heliga Andens namn,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och l\u00e4r dem att f\u00f6lja allt som jag har befallt er. Och jag ska alltid vara med er, \u00e4nda till tids\u00e5lderns slut.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}