{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Micah",
    "book_nr": "33",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Juda och Israel - (1:2\u20143:12) Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till Mika fr\u00e5n Moreshet under de judiska kungarna Jotams, Achas och Hiskias regeringar, vad han fick se ang\u00e5ende Samaria och Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r, alla folk, lyssna, du jord och allt som finns d\u00e4r! Herren, HERREN, vittnar mot er, Herren fr\u00e5n sitt heliga tempel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Samaria och Jerusalem Se! HERREN kommer! Han stiger ner fr\u00e5n sin boning och tr\u00e4der fram \u00f6ver jordens h\u00f6jder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bergen sm\u00e4lter under honom och dalarna spricker upp, som vax f\u00f6r elden och som vatten st\u00f6rtar utf\u00f6r branten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allt detta \u00e4r f\u00f6r Jakobs \u00f6vertr\u00e4delse och israeliternas synd. Vad \u00e4r Jakobs \u00f6vertr\u00e4delse? \u00c4r det inte Samaria? Vad \u00e4r Judas offerplatser? \u00c4r de inte Jerusalem?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dD\u00e4rf\u00f6r ska jag g\u00f6ra Samaria till en stenh\u00f6g p\u00e5 en \u00e5ker, till en plats d\u00e4r ving\u00e5rdar kan planteras. Jag ska vr\u00e4ka ner hennes stenar i dalen och blotta hennes grundvalar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla hennes gudabilder ska sl\u00e5s i stycken, allt som hon tj\u00e4nat som prostituerad ska eldas upp, och alla hennes avgudar ska jag f\u00f6rg\u00f6ra. Med l\u00f6nen f\u00f6r prostitution har hon skaffat dem, och l\u00f6n f\u00f6r prostitution ska de \u00e5ter bli.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gr\u00e5t och klagan \u00d6ver detta gr\u00e5ter och klagar jag. Jag g\u00e5r barfota och naken, ylar som en schakal, klagar som en berguv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hennes s\u00e5r kan inte l\u00e4kas. Det har kommit till Juda och n\u00e5tt till mitt folks port, till Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tala inte om det i Gat, gr\u00e5t inte! V\u00e4ltra er i stoftet i Bet Leafra!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dra bort, Shafirs inv\u00e5nare, i nakenhet och skam. De som bor i Saanan kan inte komma undan. I Bet Haesel s\u00f6rjer man, dess beskydd har tagits ifr\u00e5n er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Marots inv\u00e5nare vrider sig av sm\u00e4rta och hoppas p\u00e5 n\u00e5got b\u00e4ttre, f\u00f6r det onda som kommer fr\u00e5n HERREN har n\u00e5tt Jerusalems portar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sp\u00e4nn f\u00f6r stridsvagnar, befolkningen i Lakish. Det var b\u00f6rjan till dotter Sions synd att man hos dig fann Israels \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni ge avskedsg\u00e5vor \u00e5t Moreshet Gat. Husen i Aksiv har lurat kungarna i Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska \u00e5ter l\u00e5ta er\u00f6vrare komma mot er, Mareshas inv\u00e5nare. Israels h\u00e4rlighet ska komma till Adullam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Raka ditt huvud och sk\u00e4r av ditt h\u00e5r f\u00f6r dina barns skull som var din gl\u00e4dje. G\u00f6r dig skallig som gamen, f\u00f6r de har f\u00f6rts bort fr\u00e5n dig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver de h\u00e4nsynsl\u00f6sa och falska Ve dem som t\u00e4nker ut or\u00e4tt och g\u00f6r upp onda planer n\u00e4r de ligger i sin b\u00e4dd! N\u00e4r morgonen gryr genomf\u00f6r de det, f\u00f6r det st\u00e5r i deras makt att g\u00f6ra det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De f\u00e5r beg\u00e4r till \u00e5kermark och tar f\u00f6r sig, till hus, och l\u00e4gger beslag p\u00e5 dem. De tar \u00f6ver b\u00e5de \u00e4garen och hans hus, mannen och hans egendom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger d\u00e4rf\u00f6r HERREN: \u201dJag t\u00e4nker ut ont mot detta sl\u00e4kte. Ni ska inte kunna r\u00e4dda er ur det och inte mer g\u00e5 d\u00e4r s\u00e5 stolta, f\u00f6r det \u00e4r en ond tid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den dagen ska man st\u00e4mma upp en nidvisa \u00f6ver er och sjunga en klagos\u00e5ng: \u2019Det \u00e4r slut med oss, vi \u00e4r ruinerade. Mitt folks arvedel skiftas ut och tas ifr\u00e5n mig! V\u00e5ra \u00e5kermarker delas ut till avf\u00e4llingar.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du inte i HERRENS f\u00f6rsamling ha n\u00e5gon som drar upp gr\u00e4nserna f\u00f6r n\u00e5gon jordlott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Falska profeter \u201dF\u00f6rkunna inte\u201d, f\u00f6rkunnar de. \u201dOm s\u00e5dant f\u00e5r man inte f\u00f6rkunna. Vi ska inte drabbas av n\u00e5gon van\u00e4ra.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skulle man s\u00e4ga, o Jakobs \u00e4tt: \u201d\u00c4r HERRENS Ande ot\u00e5lig? \u00c4r det h\u00e4r hans g\u00e4rningar?\u201d \u201d\u00c4r inte mina ord f\u00f6r den m\u00e4nniskas b\u00e4sta som lever r\u00e4ttr\u00e5digt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 sistone har mitt folk rest sig upp som en fiende. Ni sliter manteln av dem som tryggt g\u00e5r f\u00f6rbi, likt m\u00e4n som \u00e5terv\u00e4nder fr\u00e5n kriget."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni driver bort mitt folks kvinnor fr\u00e5n deras hem som varit deras gl\u00e4dje, och fr\u00e5n deras barn ber\u00f6var ni min prakt f\u00f6r evigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Res er, ge er iv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n! Det h\u00e4r \u00e4r ingen viloplats, f\u00f6r den \u00e4r orenad, o\u00e5terkalleligt f\u00f6rd\u00e4rvad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om n\u00e5gon skulle komma med l\u00f6gnaktigt prat i v\u00e4dret och s\u00e4ga: \u2019Vin och \u00f6l f\u00f6rkunnar jag f\u00f6r dig!\u2019 skulle han vara en profet f\u00f6r detta folk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren samlar sitt folk Jag ska samla dig, hela Jakob, f\u00f6ra samman det som \u00e5terst\u00e5r av Israel. Jag ska f\u00f6ra dem tillsammans igen, som f\u00e5r i sin f\u00e5lla, som en hjord p\u00e5 bete, en sorlande skara m\u00e4nniskor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han som banar v\u00e4g g\u00e5r f\u00f6re dem, de bryter sig igenom och drar ut genom porten. Deras kung g\u00e5r f\u00f6re dem, HERREN g\u00e5r i spetsen f\u00f6r dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver folkets ledare Jag sa: \u201dLyssna, ni Jakobs ledare, ni styresm\u00e4n f\u00f6r Israels folk! Ni borde v\u00e4l veta vad som \u00e4r r\u00e4tt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men ni hatar det goda och \u00e4lskar det onda. Ni sliter skinnet av dem och k\u00f6ttet av deras ben,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e4ter mitt folks k\u00f6tt, sliter av deras skinn, krossar deras ben, styckar dem och l\u00e4gger dem som k\u00f6tt i grytan, som en k\u00f6ttr\u00e4tt i pannan.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan ropar de till HERREN, men han svarar dem inte. Han ska d\u00f6lja sitt ansikte f\u00f6r dem f\u00f6r det onda de har gjort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om profeterna som leder mitt folk vilse: \u201dN\u00e4r man matar dem ropar de: \u2019Frid!\u2019 Men mot den som inte stoppar n\u00e5got i deras mun f\u00f6rklarar de krig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En natt utan syner ska d\u00e4rf\u00f6r komma \u00f6ver er, och ett m\u00f6rker utan sp\u00e5domar. Solen ska g\u00e5 ner f\u00f6r profeterna och dagen bli m\u00f6rk f\u00f6r dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Siarna ska st\u00e5 d\u00e4r med skam och sp\u00e5m\u00e4nnen blygas. Alla ska de d\u00f6lja sitt ansikte, n\u00e4r Gud inte ger n\u00e5got svar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag \u00e4r fylld med kraft, med HERRENS Ande, r\u00e4tt och styrka, jag kan f\u00f6rkunna f\u00f6r Jakob hans \u00f6vertr\u00e4delse och f\u00f6r Israel dess synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 detta, ni ledare f\u00f6r Jakobs sl\u00e4kt, ni styresm\u00e4n f\u00f6r Israels folk, ni som avskyr r\u00e4ttvisa, och f\u00f6rvr\u00e4nger det r\u00e4tta,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ni som bygger Sion med mord och Jerusalem med gudl\u00f6shet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stadens ledare d\u00f6mer f\u00f6r mutor, dess pr\u00e4ster tar betalt f\u00f6r sin v\u00e4gledning, och dess profeter sp\u00e5r f\u00f6r pengar. \u00c4nd\u00e5 st\u00f6der de sig p\u00e5 HERREN och s\u00e4ger: \u201d\u00c4r inte HERREN mitt ibland oss? Inget ont kan komma \u00f6ver oss.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r p\u00e5 grund av er som Sion ska pl\u00f6jas upp som en \u00e5ker, Jerusalem f\u00f6rvandlas till en stenh\u00f6g och tempelberget till en skogbevuxen h\u00f6jd."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels \u00e5teruppr\u00e4ttelse - (4:1\u20145:15)Herrens berg - (Jes 2:2-4) I de yttersta dagarna ska berget med HERRENS hus st\u00e5 fast grundat, h\u00f6gst av bergen, \u00f6verst bland kullarna. Folken ska str\u00f6mma dit,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "m\u00e5nga folk ska komma och s\u00e4ga: \u201dKom, l\u00e5t oss g\u00e5 upp p\u00e5 HERRENS berg, till Jakobs Guds hus! Han ska l\u00e4ra oss sina v\u00e4gar, och vi ska vandra p\u00e5 hans stigar.\u201d Fr\u00e5n Sion ska n\u00e4mligen lagen g\u00e5 ut, och HERRENS ord fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska d\u00f6ma mellan m\u00e5nga folk och skipa r\u00e4tt bland m\u00e4ktiga nationer l\u00e5ngt borta. De ska smida sina sv\u00e4rd till plogbillar och sina spjut till ving\u00e5rdsknivar. En nation ska inte mer lyfta sv\u00e4rd mot en annan och inte mer tr\u00e4na sig f\u00f6r krig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en ska sitta under sin vinstock och sitt fikontr\u00e4d, utan att n\u00e5gon skr\u00e4mmer dem mer. H\u00e4rskarornas HERRE har talat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De andra folken vandrar i sina gudars namn, men vi vandrar i HERRENS, v\u00e5r Guds, namn i all evighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herrens plan - \u201dDen dagen, s\u00e4ger HERREN, ska jag samla de haltande, f\u00f6ra samman de skingrade och dem som jag har pl\u00e5gat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra de haltande till en kvarleva, de f\u00f6rdrivna till en m\u00e4ktig nation, och HERREN ska vara deras kung p\u00e5 Sions berg nu och f\u00f6r evigt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du, herdetorn, dotter Sions kulle, till dig ska makten komma tillbaka och dotter Jerusalems forna herrav\u00e4lde \u00e5terv\u00e4nda.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men varf\u00f6r ropar du nu s\u00e5 h\u00f6gt? Finns det ingen kung hos dig? Har din r\u00e5dgivare f\u00f6rsvunnit? Sm\u00e4rtan har ju drabbat dig som n\u00e4r en kvinna f\u00f6der barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vrid dig i f\u00f6dslov\u00e5nda, dotter Sion, likt en barnaf\u00f6derska, f\u00f6r nu m\u00e5ste du l\u00e4mna staden och bo ute p\u00e5 f\u00e4ltet! Du m\u00e5ste komma till Babylon. Men d\u00e4r ska du bli r\u00e4ddad, d\u00e4r ska HERREN befria dig ur dina fienders grepp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nga folk har samlat sig mot dig och s\u00e4ger: \u201dL\u00e5t Sion bli orenat, det vill vi besk\u00e5da!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de k\u00e4nner inte HERRENS tankar och f\u00f6rst\u00e5r inte hans planer, att han har samlat dem som k\u00e4rvar p\u00e5 en tr\u00f6skplats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dRes dig upp och tr\u00f6ska, dotter Sion! Jag ska ge dig horn av j\u00e4rn och kl\u00f6var av koppar, s\u00e5 att du kan krossa m\u00e5nga folk.\u201d Deras or\u00e4tta byte ska du viga \u00e5t HERREN, deras rikedomar \u00e5t hela jordens Herre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En h\u00e4rskare ska f\u00f6das i Betlehem - Rista sorgm\u00e4rken p\u00e5 dig, du bel\u00e4grade stad! En bel\u00e4gringsvall \u00e4r rest mot oss, och med k\u00e4pp sl\u00e5r de Israels domare p\u00e5 kinden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dMen du Betlehem i Efrata, s\u00e5 oansenlig bland Judas sl\u00e4kter, fr\u00e5n dig ska det ges \u00e5t mig en som ska h\u00e4rska \u00f6ver Israel, en som har sitt ursprung i det f\u00f6rflutna, i eviga tider.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska de bli \u00f6vergivna, fram till den tid d\u00e5 hon som ska f\u00f6da har f\u00f6tt. D\u00e5 ska de som finns kvar av hans br\u00f6der \u00e5terv\u00e4nda till israeliterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska tr\u00e4da fram och vara herde i HERRENS kraft, i HERRENS, sin Guds namns majest\u00e4t. De ska leva i lugn och ro, f\u00f6r han ska vara stor \u00f6ver hela jorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska vara v\u00e5r frid. Och n\u00e4r assyrierna invaderar v\u00e5rt land och tr\u00e4nger in i v\u00e5ra palats st\u00e4ller vi mot dem sju herdar och \u00e5tta ledande m\u00e4n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ska h\u00e4rska \u00f6ver Assyrien med sv\u00e4rd och \u00f6ver Nimrod med dragna vapen. Han ska befria oss fr\u00e5n assyrierna, n\u00e4r de anfaller v\u00e5rt land och t\u00e5gar in p\u00e5 v\u00e5rt territorium."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De som \u00e4r kvar av Jakob ska vara mitt ibland m\u00e5nga folk som dagg fr\u00e5n HERREN, som regnskurar p\u00e5 gr\u00e4set, som inte v\u00e4ntar p\u00e5 en m\u00e4nniska eller dr\u00f6jer f\u00f6r m\u00e4nsklighetens skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som \u00e4r kvar av Jakob ska vara mitt ibland m\u00e5nga folk som ett lejon bland djuren i skogen, som ett ungt lejon bland f\u00e5rhjordar, som, d\u00e4r det g\u00e5r fram, trampar ner och river, och vars byte ingen kan r\u00e4dda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t din hand lyftas mot dina motst\u00e5ndare, l\u00e5t alla dina fiender f\u00f6rintas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dDen dagen, s\u00e4ger HERREN, utpl\u00e5nar jag dina h\u00e4star som finns hos dig och f\u00f6rst\u00f6r dina stridsvagnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag f\u00f6rst\u00f6r st\u00e4derna i ditt land och river ner alla dina f\u00e4stningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag g\u00f6r slut p\u00e5 all trolldom hos dig, det ska inte l\u00e4ngre finnas n\u00e5gra teckentydare hos dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag river ner dina utskurna gudabilder och stoder som finns hos dig. Du ska inte mer tillbe n\u00e5gonting som du med dina h\u00e4nder har gjort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag utrotar dina asherap\u00e5lar och \u00f6del\u00e4gger dina st\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska i vrede och f\u00f6rbittring ta h\u00e4mnd p\u00e5 de folk som v\u00e4grat att lyda.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n straff till uppr\u00e4ttelse - (6:1\u20147:20) H\u00f6r vad HERREN s\u00e4ger: \u201dSt\u00e5 upp, g\u00e5 till r\u00e4tta inf\u00f6r bergen! L\u00e5t h\u00f6jderna h\u00f6ra din r\u00f6st!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r, ni berg, p\u00e5 HERRENS anklagelser! Lyssna, ni jordens fasta grundvalar! HERREN anklagar sitt folk, han g\u00e5r till r\u00e4tta med Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mitt folk, vad \u00e4r det jag har gjort mot dig? Vad har jag tyngt ner dig med? Svara mig!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var jag som f\u00f6rde dig ut ur Egypten och befriade dig fr\u00e5n slaveriet. Jag s\u00e4nde Mose, Aron och Mirjam framf\u00f6r dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g, mitt folk, vad Balak, kungen i Moab, hade t\u00e4nkt ut och vad det var f\u00f6r svar han fick av Bileam, Beors son. T\u00e4nk p\u00e5 vandringen fr\u00e5n Shittim till Gilgal, och l\u00e4r dig f\u00f6rst\u00e5 HERRENS r\u00e4ttf\u00e4rdiga handlande.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad ska jag kunna komma med inf\u00f6r HERREN, n\u00e4r jag ska b\u00f6ja mig ner inf\u00f6r Gud i h\u00f6jden? Ska jag komma fram inf\u00f6r honom med br\u00e4nnoffer och \u00e5rsgamla kalvar?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skulle HERREN finna behag i tusentals baggar och tiotusentals floder av olja? Skulle jag offra min f\u00f6rstf\u00f6dde f\u00f6r min \u00f6vertr\u00e4delse, frukten av min kropp f\u00f6r en synd i mitt liv?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han har l\u00e5tit dig veta, o m\u00e4nniska, vad det goda \u00e4r f\u00f6r n\u00e5got. Ingenting annat beg\u00e4r HERREN av dig \u00e4n att du g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt, \u00e4lskar barmh\u00e4rtighet och lever ett liv i \u00f6dmjukhet inf\u00f6r din Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels skuld och straff HERREN ropar till staden; vis \u00e4r den som fruktar hans namn! \u201dLyssna, du stam, och stadens f\u00f6rsamling!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Finns det \u00e4nnu i den gudl\u00f6ses hus skatter som m\u00e4tts upp med f\u00f6r sm\u00e5 m\u00e5tt, s\u00e5dana m\u00e5tt som jag har f\u00f6rbannat?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skulle jag acceptera fiffel med v\u00e5gen och falska vikter i v\u00e4skan?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Stadens rika m\u00e4n \u00e4r v\u00e5ldsben\u00e4gna, dess inv\u00e5nare \u00e4r l\u00f6gnare och talar med bedr\u00e4glig tunga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag nu tagit itu med dig f\u00f6r att straffa dig och l\u00e4gga dig i ruiner f\u00f6r dina synders skull."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska \u00e4ta utan att bli m\u00e4tt och st\u00e4ndigt g\u00e5 hungrig. Du f\u00f6rs\u00f6ker spara men kan \u00e4nd\u00e5 inte r\u00e4dda n\u00e5got, och det du r\u00e4ddar \u00f6verl\u00e4mnar jag \u00e5t sv\u00e4rdet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska s\u00e5 men inte sk\u00f6rda. Du ska pressa oliver men inte f\u00e5 sm\u00f6rja dig med oljan. Du ska trampa druvor men inte f\u00e5 dricka vinet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Man f\u00f6ljer Omris stadgar och g\u00f6r som Achavs sl\u00e4kt. Ni har f\u00f6ljt deras r\u00e5d. D\u00e4rf\u00f6r ska jag l\u00e5ta dig \u00f6del\u00e4ggas och stadens inv\u00e5nare bli till \u00e5tl\u00f6je. Ni f\u00e5r b\u00e4ra mitt folks f\u00f6rakt.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Landets f\u00f6rfall - Ve mig! Jag \u00e4r som fruktplockare och druvsk\u00f6rdare efter sk\u00f6rdetiden: Inte en druvklase finns att \u00e4ta och inte ett enda efterl\u00e4ngtat fikon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De fromma har f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n landet, och ingen \u00e4rlig m\u00e4nniska finns kvar. Alla ligger de p\u00e5 lur f\u00f6r att m\u00f6rda och f\u00e5nga n\u00e5gon annan i sina n\u00e4t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med b\u00e5da h\u00e4nderna \u00e4r de beredda att beg\u00e5 onda g\u00e4rningar, fursten vill ha g\u00e5vor och domaren tar mutor, den m\u00e4ktige dikterar vad han \u00f6nskar. P\u00e5 det viset blir allting f\u00f6rvridet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den b\u00e4ste bland dem \u00e4r som ett t\u00f6rnsn\u00e5r, och den \u00e4rligaste bland dem som en taggig h\u00e4ck. Den dag som dina v\u00e4ktare f\u00f6rutsagt \u00e4r inne, dagen d\u00e5 Gud ska bes\u00f6ka dig, och f\u00f6rvirring drabbar folket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 din n\u00e4sta, f\u00f6rtr\u00f6sta inte p\u00e5 en v\u00e4n, var f\u00f6rsiktig med vad du s\u00e4ger till kvinnan i din famn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonen f\u00f6raktar sin far, dottern s\u00e4tter sig upp mot sin mor och sonhustrun mot sin sv\u00e4rmor, och en man ska finna fiender i sitt eget hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag vill se upp till HERREN och v\u00e4nta p\u00e5 min fr\u00e4lsnings Gud. Min Gud ska h\u00f6ra mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israel reser sig - Gl\u00e4ds inte \u00f6ver mig, min fiende, f\u00f6r \u00e4ven om jag har fallit ska jag resa mig igen. N\u00e4r jag sitter i m\u00f6rkret ska HERREN vara mitt ljus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har syndat mot HERREN och m\u00e5ste uth\u00e4rda hans vrede till dess han tar sig an min sak och skaffar mig r\u00e4tt. Han ska f\u00f6ra mig ut i ljuset, och jag ska f\u00e5 se hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 ska min fiende f\u00e5 se det och h\u00f6ljas i skam, hon som sa till mig: \u201dVar \u00e4r nu HERREN, din Gud?\u201d Jag ska med egna \u00f6gon f\u00e5 se n\u00e4r hon trampas ner som smuts p\u00e5 gatan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dagen ska komma d\u00e5 dina murar byggs upp, och den dagen ska dina gr\u00e4nser vidgas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den dagen ska man komma till dig fr\u00e5n Assyrien och Egyptens st\u00e4der, fr\u00e5n Egypten till Eufrat, fr\u00e5n hav till hav och fr\u00e5n berg till berg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jorden ska l\u00e4ggas \u00f6de f\u00f6r sina inv\u00e5nares och deras g\u00e4rningars skull."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6n och lovprisning - Valla ditt folk med din stav, din hjord, din arvedel, som bor ensam i skogen, mitt i ett b\u00f6rdigt land. L\u00e5t dem f\u00e5 beta i Bashan och Gilead, som en g\u00e5ng f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t oss f\u00e5 se under som vid ditt utt\u00e5g ur Egypten.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folken ska se det och komma p\u00e5 skam i all sin makt. De ska l\u00e4gga handen p\u00e5 munnen, och deras \u00f6ron ska bli d\u00f6va."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ska slicka stoft som ormar, som markens kr\u00e4ldjur. Darrande ska de komma ut ur sina f\u00e4sten, skr\u00e4ckslagna inf\u00f6r HERREN, v\u00e5r Gud, och frukta f\u00f6r dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vem \u00e4r en s\u00e5dan Gud som du, som utpl\u00e5nar skuld och f\u00f6rl\u00e5ter synd hos dem som finns kvar av hans arvedel? Hans vrede best\u00e5r inte f\u00f6r evigt, f\u00f6r vad han vill \u00e4r n\u00e5d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska han f\u00f6rbarma sig \u00f6ver oss, trampa p\u00e5 v\u00e5ra synder och kasta v\u00e5ra missg\u00e4rningar i havets djup."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska visa Jakob trohet och Abraham n\u00e5d, som du med ed lovade v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der f\u00f6r s\u00e5 l\u00e4nge sedan."
                }
            }
        }
    }
}