{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Nehemiah",
    "book_nr": "16",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Muren byggs upp - (1:1\u20147:3)Nehemja \u00e5terv\u00e4nder till Jerusalem - D\u00e5liga nyheter fr\u00e5n Jerusalem Nehemjas, Hakaljas sons, ber\u00e4ttelse. I m\u00e5naden kislev, under det tjugonde \u00e5ret, var jag i Susans borg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom Hanani, en av mina br\u00f6der, dit tillsammans med n\u00e5gra m\u00e4n fr\u00e5n Juda. Jag fr\u00e5gade dem om judarna som var kvar efter f\u00e5ngenskapen och hur det stod till i Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De svarade mig: \u201dDe som \u00e4r kvar efter f\u00e5ngenskapen och befinner sig i provinsen \u00e4r i n\u00f6d och van\u00e4ra. Jerusalems mur \u00e4r nedriven, och dess portar uppbr\u00e4nda.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nehemja ber f\u00f6r Israel N\u00e4r jag fick h\u00f6ra detta, satte jag mig ner och gr\u00e4t. Under flera dagar s\u00f6rjde och fastade jag och bad till himlens Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag sa: \u201dHERRE, himlens Gud, du store och fruktansv\u00e4rde Gud, du h\u00e5ller f\u00f6rbundet och \u00e4r n\u00e5dig mot dem som \u00e4lskar dig och h\u00e5ller dina bud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t ditt \u00f6ra och dina \u00f6gon vara \u00f6ppna f\u00f6r din tj\u00e4nares b\u00f6n, som din tj\u00e4nare natt och dag ber f\u00f6r dina tj\u00e4nare israeliterna. Jag bek\u00e4nner de synder som vi israeliter har beg\u00e5tt mot dig. \u00c4ven jag och min fars familj har syndat mot dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi har gjort mycket ont gentemot dig. Vi har inte lytt dina bud, stadgar och lagar som du gav din tj\u00e4nare Mose."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad du sa till din tj\u00e4nare Mose: \u2019Om ni \u00e4r trol\u00f6sa ska jag skingra er bland folken,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men om ni v\u00e4nder tillbaka till mig och h\u00e5ller mina bud och f\u00f6ljer dem, ska jag samla er igen, \u00e4ven om ni blivit f\u00f6rvisade bort till de mest avl\u00e4gsna delar av v\u00e4rlden. Jag ska samla dem och f\u00f6ra dem tillbaka till den plats jag har utvalt, d\u00e4r mitt namn ska bo.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e4r ju dina tj\u00e4nare och ditt folk som du befriat genom din stora makt och styrka."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, h\u00f6r din tj\u00e4nares b\u00f6n och dina tj\u00e4nares b\u00f6ner, deras som gl\u00e4der sig i att frukta ditt namn. Ge nu mig, din tj\u00e4nare, framg\u00e5ng och l\u00e5t mig f\u00e5 m\u00f6ta v\u00e4lvilja inf\u00f6r denne man.\u201d Jag var vid den tiden kungens munsk\u00e4nk."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen l\u00e5ter Nehemja resa I m\u00e5naden nisan, under kung Artaxerxes tjugonde regerings\u00e5r, n\u00e4r vin serverades f\u00f6r kungen, tog jag vinet och gav det \u00e5t kungen. Jag hade aldrig f\u00f6rr visat mig nedst\u00e4md inf\u00f6r honom,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men nu fr\u00e5gade han mig: \u201dVarf\u00f6r ser du s\u00e5 ledsen ut? Du \u00e4r v\u00e4l inte sjuk? Du ser ut som om du hade en hj\u00e4rtesorg.\u201d Jag blev mycket r\u00e4dd,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "men sedan svarade jag kungen: \u201dM\u00e5 kungen leva f\u00f6r evigt! Skulle jag inte se ledsen ut, n\u00e4r staden d\u00e4r mina f\u00f6rf\u00e4der \u00e4r begravda ligger i ruiner, och portarna har br\u00e4nts ner?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dOch vad \u00f6nskar du?\u201d fr\u00e5gade kungen mig. D\u00e5 bad jag till himlens Gud"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och svarade sedan: \u201dOm det behagar dig, min kung, och om du vill visa din v\u00e4lvilja mot mig, din tj\u00e4nare, s\u00e5 l\u00e5t mig f\u00e5 resa till den stad i Juda d\u00e4r mina f\u00e4der ligger begravda, f\u00f6r att bygga upp den igen.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dHur l\u00e4nge r\u00e4knar du med att vara borta?\u201d fr\u00e5gade kungen, d\u00e4r han satt med drottningen vid sin sida. \u201dOch n\u00e4r kan du vara tillbaka?\u201d Kungen till\u00e4t mig allts\u00e5 att resa. Jag angav d\u00e5 en viss tid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan sa jag till honom: \u201dOm det behagar dig, min kung, l\u00e5t mig f\u00e5 med mig brev till st\u00e5th\u00e5llarna v\u00e4ster om Eufrat, s\u00e5 att de l\u00e5ter mig passera genom deras omr\u00e5den, tills jag kommer till Juda,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och \u00e4ven ett brev till Asaf, f\u00f6rvaltaren f\u00f6r de kungliga skogarna, s\u00e5 att han ger mig virke till portarna i tempelborgen, till stadsmuren och till det hus jag ska bo i.\u201d Kungen gav mig det jag beg\u00e4rde, f\u00f6r min Guds goda hand var \u00f6ver mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag kom fram till st\u00e5th\u00e5llarna i provinsen v\u00e4ster om Eufrat, \u00f6verl\u00e4mnade jag kungens brev. Kungen hade ocks\u00e5 s\u00e4nt med mig soldater och en eskort av ryttare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r horoniten Sanvallat och den ammonitiske tj\u00e4nstemannen Tobia fick h\u00f6ra om detta, blev de mycket f\u00f6rargade \u00f6ver att n\u00e5gon hade kommit dit f\u00f6r att g\u00f6ra livet b\u00e4ttre f\u00f6r israeliterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nehemja tar \u00f6ver ledningen i Juda och unders\u00f6ker muren S\u00e5 kom jag till Jerusalem. N\u00e4r jag varit d\u00e4r i tre dagar"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "steg jag upp p\u00e5 natten och gick ut med n\u00e5gra f\u00e5 m\u00e4n med mig. Jag hade \u00e4nnu inte ber\u00e4ttat f\u00f6r n\u00e5gon vad min Gud hade lagt p\u00e5 mitt hj\u00e4rta att g\u00f6ra f\u00f6r Jerusalem. Jag tog inte heller n\u00e5got annat djur med mig f\u00f6rutom min \u00e5sna som jag red p\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag gick p\u00e5 natten ut genom Dalporten, mot Drakk\u00e4llan och till Dyngporten, och jag unders\u00f6kte Jerusalems nedrivna murar och de nedbr\u00e4nda portarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag fortsatte till K\u00e4llporten och Kungsdammen, men d\u00e4r kunde inte mitt riddjur ta sig fram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gick jag vidare upp l\u00e4ngs dalen och unders\u00f6kte muren. Sedan \u00e5terv\u00e4nde jag och kom tillbaka genom Dalporten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nehemja uppmanar folket att bygga upp muren De ledande i staden visste ingenting om var jag hade varit eller vad jag hade gjort. Jag hade inte ber\u00e4ttat n\u00e5got f\u00f6r judarna, pr\u00e4sterna, de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen, styresm\u00e4nnen eller andra som skulle utf\u00f6ra arbetet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men nu sade jag till dem: \u201dNi ser sj\u00e4lva vilken n\u00f6d vi befinner oss i. Jerusalem ligger i ruiner och dess portar \u00e4r nerbr\u00e4nda. L\u00e5t oss bygga upp Jerusalems murar igen, s\u00e5 att vi kan f\u00e5 ett slut p\u00e5 denna van\u00e4ra.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan ber\u00e4ttade jag f\u00f6r dem hur min Gud hade h\u00e5llit sin goda hand \u00f6ver mig och vad kungen hade lovat mig. \u201dJa, l\u00e5t oss b\u00f6rja bygga upp murarna!\u201d svarade de och satte sedan i g\u00e5ng med det goda arbetet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r horoniten Sanvallat, ammoniten Tobia, tj\u00e4nstemannen, och araben Geshem fick h\u00f6ra om v\u00e5ra planer, b\u00f6rjade de h\u00e5na och f\u00f6rl\u00f6jliga oss. \u201dVad \u00e4r det egentligen ni t\u00e4nker g\u00f6ra?\u201d fr\u00e5gade de. \u201dSka ni s\u00e4tta er upp mot kungen?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dHimlens Gud ska ge oss framg\u00e5ng\u201d, svarade jag dem d\u00e5. \u201dVi \u00e4r hans tj\u00e4nare, och vi, hans tj\u00e4nare, t\u00e4nker b\u00f6rja bygga. Men vad g\u00e4ller er, s\u00e5 har ni ingen del i eller historisk r\u00e4tt till Jerusalem.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rdelning av arbetet \u00d6verstepr\u00e4sten Eljashiv och de andra pr\u00e4sterna b\u00f6rjade bygga upp F\u00e5rporten, helgade den och satte in d\u00f6rrarna. D\u00e4refter fortsatte de \u00e4nda bort till Hundradetornet och Hananeltornet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bredvid dem byggde m\u00e4nnen fr\u00e5n Jeriko, och bredvid dem Imris son Sackur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiskporten byggdes av Hassenaas s\u00f6ner. De timrade upp den, gjorde i ordning bj\u00e4lkarna och satte in d\u00f6rrar, l\u00e5s och bommar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Meremot, son till Uria och sonson till Hackos, arbetade bredvid dem, och sedan f\u00f6ljde Meshullam, son till Berekja och sonson till Meshesavel, och bredvid dem Sadok, Baanas son."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bredvid dem arbetade m\u00e4n fr\u00e5n Tekoa p\u00e5 n\u00e4sta avsnitt, men de f\u00f6rn\u00e4msta bland dem ville inte b\u00f6ja sig f\u00f6r att tj\u00e4na sin herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeshanaporten reparerades av Jojada, Paseachs son, och Meshullam, Besodejas son. De timrade upp den och satte in d\u00f6rrar med l\u00e5s och bommar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Intill dem arbetade Melatja fr\u00e5n Givon och Jadon fr\u00e5n Meronot, m\u00e4nnen fr\u00e5n Givon och Mispa, som lydde under st\u00e5th\u00e5llaren i provinsen v\u00e4ster om Eufrat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Guldsmeden Ussiel, Harhajas son, arbetade bredvid dem, och bredvid honom Hananja, som var parfymtillverkare. De \u00e5teruppbyggde Jerusalem \u00e4nda fram till Breda muren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Refaja, Hurs son, ledare f\u00f6r ena h\u00e4lften av Jerusalems omr\u00e5de, arbetade n\u00e4rmast dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jedaja, Harumafs son, arbetade d\u00e4rn\u00e4st, intill sitt eget hus, och bredvid honom Hashavnejas son Hattush."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Malkia, Harims son, och Hashuv, Pachat Moabs son, arbetade p\u00e5 n\u00e4sta murstr\u00e4cka och p\u00e5 Ugnstornet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Shallum, Hallocheshs son, ledare f\u00f6r den andra h\u00e4lften av Jerusalemomr\u00e5det, arbetade bredvid dem tillsammans med sina d\u00f6ttrar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dalporten reparerade Hanun och inv\u00e5narna i Sanoach. De byggde upp den och satte in d\u00f6rrar, l\u00e5s och bommar. De reparerade ocks\u00e5 en halv kilometer av muren fram till Dyngporten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dyngporten reparerades av Malkia, Rekavs son, ledare f\u00f6r Bet-Hackeremdistriktet. Han byggde upp den och satte in dess d\u00f6rrar, l\u00e5s och bommar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Shallun, Kol-Hoses son, ledare f\u00f6r Mispadistriktet, reparerade K\u00e4llporten. Han byggde upp den, lade tak p\u00e5 den och satte in dess d\u00f6rrar med l\u00e5s och bommar. Sedan reparerade han muren vid vattenledningsdammen intill den kungliga tr\u00e4dg\u00e5rden \u00e4nda fram till de trappor som leder ner fr\u00e5n Davids stad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4rmast honom arbetade Asbuks son Nehemja, ledare f\u00f6r ena h\u00e4lften av Bet-Surdistriktet. Han byggde upp muren fram till Davids gravar, vattenreservoaren och Hj\u00e4ltehuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Intill honom arbetade leviter: Banis son Rechum, bredvid honom Hashavja, ledare f\u00f6r den ena h\u00e4lften av Keiladistriktet, som reparerade sitt distrikts del."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Intill dem arbetade deras br\u00f6der under Bavvaj, Henadads son, ledare f\u00f6r den andra h\u00e4lften av Keiladistriktet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bredvid dem arbetade Eser, Jeshuas son, ledare i Mispa, p\u00e5 mursektionen mitt emot uppg\u00e5ngen till vapenf\u00f6rr\u00e5det, vid murvinkeln."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4rmast honom reparerade Baruk, Sabbajs son, ivrigt murstr\u00e4ckan fr\u00e5n murvinkeln fram till \u00f6verstepr\u00e4sten Eljashivs hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Intill honom reparerade Urias son Meremot en murstr\u00e4cka fr\u00e5n ing\u00e5ngen till Eljashivs hus till husets slut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st arbetade pr\u00e4sterna fr\u00e5n stadens omgivningar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Intill dem arbetade Benjamin och Hashuv utanf\u00f6r sina egna hus, och sedan Asarja, Maasejas son och Ananjas sonson, invid sitt hus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan kom Binnuj, Henadads son, som reparerade en murstr\u00e4cka fr\u00e5n Asarjas hus fram till murvinkeln och h\u00f6rnet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Usajs son Palal fortsatte mitt emot vinkeln och tornet som skjuter ut fr\u00e5n det \u00f6vre kungapalatset, n\u00e4ra f\u00e4ngelseg\u00e5rden. Intill honom arbetade Paroshs son Pedaja"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och tempeltj\u00e4narna som bodde p\u00e5 Ofel, fram till \u00f6stra Vattenporten och det framskjutande tornet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tekoaiterna arbetade d\u00e4rn\u00e4st med sektionen mitt emot det stora utskjutande tornet och bort till Ofelmuren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna reparerade muren ovanf\u00f6r H\u00e4stporten, var och en framf\u00f6r sitt eget hus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Immers son Sadok arbetade intill dem vid muren framf\u00f6r sitt eget hus, och intill honom Shemaja, Shekanjas son, som var vakt vid \u00d6stra porten."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st arbetade Hananja, Shelemjas son, och Hanun, Salafs sj\u00e4tte son p\u00e5 n\u00e4sta str\u00e4cka. Meshullam, Berekjas son, reparerade muren mitt emot sin tempelkammare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Intill honom arbetade Malkia, en av guldsmederna, \u00e4nda bort till tempeltj\u00e4narnas och k\u00f6pm\u00e4nnens hus mitt emot M\u00f6nstringsporten och vidare fram till \u00f6vre H\u00f6rnsalen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Guldsmederna och k\u00f6pm\u00e4nnen reparerade muren mellan \u00f6vre H\u00f6rnsalen och F\u00e5rporten."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fienden protesterar N\u00e4r Sanvallat h\u00f6rde att vi h\u00f6ll p\u00e5 att bygga upp muren, blev han rasande. F\u00f6rgrymmad som han var f\u00f6rl\u00f6jligade han judarna"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och drev med oss inf\u00f6r sina br\u00f6der och inf\u00f6r arm\u00e9n i Samaria: \u201dVad g\u00f6r de d\u00e4r el\u00e4ndiga judarna? Tror de att de ska kunna bygga upp muren och offra och klara av allt p\u00e5 en dag? Ska de kunna ge liv \u00e5t de d\u00e4r f\u00f6rbr\u00e4nda stenarna i grush\u00f6garna?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ammoniten Tobia vid hans sida fortsatte: \u201dL\u00e5t dem bygga. Det beh\u00f6vs bara att en r\u00e4v springer upp p\u00e5 deras stenmur, f\u00f6r att den ska falla ihop.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dV\u00e5r Gud, h\u00f6r hur f\u00f6raktade vi \u00e4r. L\u00e5t deras h\u00e5n falla tillbaka \u00f6ver dem sj\u00e4lva och l\u00e5t dem bli plundrade och f\u00e5ngar i ett fr\u00e4mmande land!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gl\u00f6m aldrig deras synd. Utpl\u00e5na den inte, f\u00f6r de har f\u00f6raktat dem som bygger.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 fortsatte vi att bygga, och snart hade muren n\u00e5tt h\u00e4lften av sin h\u00f6jd, f\u00f6r alla arbetade helhj\u00e4rtat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r Sanvallat och Tobia och araberna, ammoniterna och ashdoditerna fick h\u00f6ra att man fortsatte med att reparera Jerusalems murar och att sprickorna hade t\u00e4tats, blev de ursinniga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De gaddade sig samman f\u00f6r att anfalla Jerusalem och orsaka f\u00f6rvirring d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men vi bad till v\u00e5r Gud och satte dag och natt ut vakter f\u00f6r att skydda oss mot dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Juda klagade: \u201dB\u00e4rarnas krafter sviker, f\u00f6r det finns s\u00e5 mycket grus kvar att vi inte orkar bygga muren f\u00e4rdig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e5ra fiender sa: \u201dInnan de vet ordet av eller ser n\u00e5got \u00e4r vi mitt ibland dem och d\u00f6dar dem och s\u00e4tter s\u00e5 stopp f\u00f6r arbetet.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De judar som bodde n\u00e4ra kom och varnade oss g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng: \u201dVart ni \u00e4n v\u00e4nder er kommer de att anfalla oss.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r placerade jag n\u00e5gra vid de l\u00e4gsta st\u00e4llena bakom muren och p\u00e5 de \u00f6ppna platserna, sl\u00e4ktvis, bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd, spjut och b\u00e5gar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r jag sedan hade skaffat mig en \u00f6verblick stod jag upp och talade till de f\u00f6rn\u00e4msta, styresm\u00e4nnen och resten av folket: \u201dVar inte r\u00e4dda f\u00f6r dem! T\u00e4nk p\u00e5 Herren, den store och m\u00e4ktige, och strid f\u00f6r era br\u00f6der, era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, era hustrur och era hem!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e5ra fiender fick reda p\u00e5 att vi k\u00e4nde till deras plan och att Gud hade gjort den om intet, \u00e5terv\u00e4nde vi allesammans till muren, var och en till sitt arbete."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen var det bara h\u00e4lften av m\u00e4nnen som arbetade, medan den andra h\u00e4lften stod bev\u00e4pnad med spjut, sk\u00f6ld, b\u00e5ge och harnesk bakom Judas folk,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "som byggde p\u00e5 muren. De som bar byggnadsmaterial arbetade med ena handen och hade ett vapen i den andra,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och alla som byggde hade sitt sv\u00e4rd bundet vid h\u00f6ften medan de arbetade. En trumpetare stod bredvid mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag talade till de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen, styresm\u00e4nnen och resten av folket: \u201dArbetet \u00e4r stort och omfattande, och vi \u00e4r spridda l\u00e4ngs muren, p\u00e5 l\u00e5ngt avst\u00e5nd fr\u00e5n varandra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var ni \u00e4n h\u00f6r hornsignalen ljuda, ska ni samlas h\u00e4r hos oss. V\u00e5r Gud ska strida f\u00f6r oss.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi utf\u00f6rde s\u00e5 v\u00e5rt arbete, med h\u00e4lften av m\u00e4nnen bev\u00e4pnade med sina spjut, fr\u00e5n gryningen till dess att stj\u00e4rnorna kom fram."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag sa d\u00e5 ocks\u00e5 till folket: \u201dVar och en ska tillbringa natten tillsammans med sina tj\u00e4nare inne i Jerusalem, s\u00e5 att de kan h\u00e5lla vakt om natten och arbeta p\u00e5 dagen.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Under hela denna period var varken jag eller mina br\u00f6der eller de tj\u00e4nare eller vakter som var med mig n\u00e5gonsin ur kl\u00e4derna, och hela tiden var vi bev\u00e4pnade."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nehemja p\u00e5 de fattigas sida Folket, \u00e4ven kvinnorna, klagade bittert \u00f6ver sina judiska landsm\u00e4n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra sa: \u201dVi och v\u00e5ra s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e4r m\u00e5nga och beh\u00f6ver f\u00e5 br\u00f6ds\u00e4d f\u00f6r att kunna \u00f6verleva.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Andra sa: \u201dVi m\u00e5ste pants\u00e4tta v\u00e5ra marker, ving\u00e5rdar och hus f\u00f6r att f\u00e5 br\u00f6ds\u00e4d och h\u00e5lla hungern borta.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ytterligare andra sa: \u201dVi m\u00e5ste l\u00e5na pengar med \u00e5krar och ving\u00e5rdar som s\u00e4kerhet f\u00f6r att kunna betala skatten \u00e5t kungen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dVi \u00e4r av samma k\u00f6tt och blod som v\u00e5ra landsm\u00e4n, och v\u00e5ra barn \u00e4r lika goda som deras. \u00c4nd\u00e5 m\u00e5ste vi l\u00e5ta v\u00e5ra s\u00f6ner och d\u00f6ttrar bli slavar. N\u00e5gra av v\u00e5ra d\u00f6ttrar har redan blivit slavar, och vi st\u00e5r maktl\u00f6sa, f\u00f6r det \u00e4r andra som \u00e4ger v\u00e5ra \u00e5krar och ving\u00e5rdar.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag blev mycket uppr\u00f6rd n\u00e4r jag fick h\u00f6ra deras f\u00f6rtvivlan och klagan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sedan jag t\u00e4nkt p\u00e5 saken gick jag till r\u00e4tta med de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen och styresm\u00e4nnen. \u201dVad \u00e4r det ni fordrar av era br\u00f6der?\u201d fr\u00e5gade jag. Sedan sammankallade jag till ett storm\u00f6te mot dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag sa till dem: \u201dVi har gjort allt vi kan f\u00f6r att frik\u00f6pa v\u00e5ra judiska br\u00f6der som hade s\u00e5lts till utl\u00e4nningar. Och nu s\u00e4ljer ni dem p\u00e5 nytt! Ska vi beh\u00f6va k\u00f6pa dem fria igen?\u201d Men de teg, f\u00f6r de kunde inte finna n\u00e5got att s\u00e4ga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 fortsatte jag: \u201dDet ni g\u00f6r \u00e4r inte r\u00e4tt. Ni borde leva i fruktan f\u00f6r v\u00e5r Gud och inte ge de fr\u00e4mmande folken, v\u00e5ra fiender, anledning att h\u00e5na oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jag, mina br\u00f6der och mina m\u00e4n l\u00e5nar dem pengar och br\u00f6ds\u00e4d. Men l\u00e5t oss nu avst\u00e5 fr\u00e5n v\u00e5r fordran."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e4mna genast tillbaka deras \u00e5krar, ving\u00e5rdar, olivplanteringar och hus, och avskriv alla fordringar ni har p\u00e5 dem, till varje minsta del av pengar, s\u00e4d, vin eller olja.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De svarade: \u201dVi ska ge tillbaka allt och inte kr\u00e4va n\u00e5got mer av dem. Vi ska g\u00f6ra som du har sagt. Sedan sammankallade jag pr\u00e4sterna och l\u00e4t dessa avl\u00e4gga en ed inf\u00f6r dem att de skulle h\u00e5lla sina l\u00f6ften."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag skakade ur mantelvecket och sa: \u201dGud kommer att p\u00e5 samma s\u00e4tt skaka bort fr\u00e5n sitt hem och fr\u00e5n sina \u00e4gor var och en av er som inte h\u00e5ller vad han lovat. En s\u00e5dan man blir utskakad och utblottad.\u201d \u201dAmen\u201d, ropade hela f\u00f6rsamlingen och prisade HERREN. Folket h\u00f6ll sitt l\u00f6fte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dag jag blev st\u00e5th\u00e5llare i Juda, fr\u00e5n Artaxerxes tjugonde regerings\u00e5r till hans trettioandra \u00e5r, i tolv \u00e5r, avstod jag och mina m\u00e4n fr\u00e5n det underh\u00e5ll som en st\u00e5th\u00e5llare normalt skulle ha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00e5th\u00e5llarna f\u00f6re mig hade lagt tunga b\u00f6rdor p\u00e5 folket och kr\u00e4vt att f\u00e5 ett halvt kilo silver om dagen till mat och dryck. Dessutom hade deras tj\u00e4nare tyranniserat folket. Men s\u00e5 gjorde inte jag, eftersom jag fruktade Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4gnade mig \u00e5t arbetet p\u00e5 muren, och mina tj\u00e4nstem\u00e4n var d\u00e4r f\u00f6r att arbeta. Vi skaffade oss ingen egen mark."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid mitt bord \u00e5t 150 judar och styresm\u00e4n, f\u00f6rutom alla bes\u00f6kare fr\u00e5n l\u00e4nder runt omkring."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varje dag tillagades det f\u00f6r min r\u00e4kning en oxe, sex uts\u00f6kta f\u00e5r och \u00e4ven f\u00e5glar samt var tionde dag m\u00e4ngder av vin. \u00c4nd\u00e5 kr\u00e4vde jag inte det underh\u00e5ll som st\u00e5th\u00e5llaren har r\u00e4tt till, eftersom detta folk redan var s\u00e5 h\u00e5rt tyngt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dMin Gud, kom ih\u00e5g allt jag gjort f\u00f6r detta folk, och r\u00e4kna mig det till godo.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fortsatt motst\u00e5nd N\u00e4r Sanvallat, Tobia, araben Geshem och v\u00e5ra \u00f6vriga fiender fick h\u00f6ra att jag hade byggt upp muren, och att det inte n\u00e5gonstans fanns en spricka kvar, \u00e4ven om jag \u00e4nnu inte satt in d\u00f6rrar i portarna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e4nde Sanvallat och Geshem bud till mig: \u201dKom, l\u00e5t oss m\u00f6tas i Kefirim i Onodalen.\u201d Men de hade onda avsikter mot mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skickade bud till dem med ett svar: \u201dJag har ett stort arbete att utf\u00f6ra och kan inte komma. Varf\u00f6r skulle jag l\u00e5ta arbetet avbrytas f\u00f6r att komma och tr\u00e4ffa er?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyra g\u00e5nger s\u00e4nde de samma bud till mig, och varje g\u00e5ng gav jag dem samma svar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Femte g\u00e5ngen skickade Sanvallat sin tj\u00e4nare till mig med samma budskap, nu i ett brev som han hade i handen och som inte var f\u00f6rseglat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I brevet stod det: \u201dDet ber\u00e4ttas bland de andra folken, och Geshem s\u00e4ger det ocks\u00e5 till mig, att du och judarna t\u00e4nker g\u00f6ra uppror och att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ni bygger upp muren. Det p\u00e5st\u00e5s ocks\u00e5 att du t\u00e4nker bli deras kung,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och att du har tillsatt profeter som ska ropa ut om dig i Jerusalem: Det finns nu en kung i Juda! Dessa uppgifter kommer att n\u00e5 kungen, s\u00e5 l\u00e5t oss komma och r\u00e5dg\u00f6ra med varandra.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skickade honom ett svar: \u201dIngenting av det du s\u00e4ger har skett. Du har sj\u00e4lv hittat p\u00e5 alltihop.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte allesammans att skr\u00e4mma oss, f\u00f6r de t\u00e4nkte: \u201dDe kommer att bli f\u00f6r svaga f\u00f6r arbetet, och det kommer aldrig att bli utf\u00f6rt.\u201d \u201dMen styrk du nu mina h\u00e4nder!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gick sedan till Shemaja, Delajas son och Mehetavels sonson, som inte kunde l\u00e4mna sitt hus, och han sa: \u201dL\u00e5t oss m\u00f6tas inne i Guds hus och st\u00e4nga igen templets d\u00f6rrar, f\u00f6r de kommer f\u00f6r att d\u00f6da dig, i natt kommer de f\u00f6r att d\u00f6da dig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dSkulle en man som jag fly?\u201d fr\u00e5gade jag. \u201dOch skulle en man som jag kunna g\u00e5 in i templet och f\u00e5 beh\u00e5lla livet. Nej, jag g\u00e5r inte dit.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod jag att han inte var s\u00e4nd av Gud, utan han uttalade denna profetia mot mig d\u00e4rf\u00f6r att Tobia och Sanvallat hade lejt honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han var lejd f\u00f6r att jag skulle bli r\u00e4dd och g\u00f6ra som han ville och d\u00e4rmed beg\u00e5 en synd. Det skulle skada mitt rykte s\u00e5 att de kunde sprida f\u00f6rtal om mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dMin Gud, t\u00e4nk p\u00e5 allt ont som Tobia, Sanvallat, profetissan Noadja och alla de andra profeterna gjort i sina f\u00f6rs\u00f6k att skr\u00e4mma mig!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Muren uppbyggd Den tjugofemte Elul blev muren f\u00e4rdig, efter femtiotv\u00e5 dagar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e5ra fiender h\u00f6rde det och de angr\u00e4nsande folken s\u00e5g det, blev de vanm\u00e4ktiga, eftersom de f\u00f6rstod att det var Gud som hj\u00e4lpt oss i arbetet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Under denna tid s\u00e4nde de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen i Juda m\u00e5nga brev till Tobia och Tobia till dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det var n\u00e4mligen m\u00e5nga i Juda som var bundna till honom med en ed, d\u00e4rf\u00f6r att han var sv\u00e4rson till Shekanja, Aras son, och hans son Jochanan hade gift sig med en dotter till Meshullam, Berekjas son."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ber\u00e4ttade f\u00f6r mig om hans goda g\u00e4rningar, och sedan ber\u00e4ttade de f\u00f6r honom vad jag sagt. Tobia skickade ocks\u00e5 brev f\u00f6r att skr\u00e4mma mig."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r muren var f\u00e4rdig och jag hade satt in d\u00f6rrarna, uts\u00e5gs d\u00f6rrvaktare, s\u00e5ngare och leviter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag \u00f6verl\u00e4mnade ansvaret f\u00f6r ledningen av Jerusalem till min bror Hanani tillsammans med Hananja, bef\u00e4lhavaren i borgen, en p\u00e5litlig man, som var gudfruktigare \u00e4n de flesta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag gav dem denna order: \u201d\u00d6ppna inte Jerusalems portar f\u00f6rr\u00e4n solen st\u00e5r h\u00f6gt och st\u00e4ng och l\u00e5s dem innan vakterna g\u00e5r. Utse ocks\u00e5 vakter bland Jerusalems inv\u00e5nare, och st\u00e4ll var och en p\u00e5 sin post och var och en framf\u00f6r sitt eget hus.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c5teruppbyggnad av samh\u00e4llet - (7:4\u201413:31)F\u00f6rteckning \u00f6ver dem som \u00e5terv\u00e4nde - (Esra 2:1-70) Staden var n\u00e4mligen stor och vidstr\u00e4ckt, men d\u00e4r fanns lite folk och husen var inte uppbyggda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min Gud ingav mig att sammankalla de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen, styresm\u00e4nnen och folket f\u00f6r att f\u00f6ra in dem i sl\u00e4ktregistret. Jag fann sl\u00e4ktregistret \u00f6ver dem som f\u00f6rst kommit tillbaka, och s\u00e5 h\u00e4r stod det skrivet:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de fr\u00e5n provinsen som \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n deportation och f\u00e5ngenskap. De hade f\u00f6rts bort av den babyloniske kungen Nebukadnessar till Babylonien och \u00e5terv\u00e4nde nu till Jerusalem och Juda, var och en till sin stad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De kom tillsammans med Serubbabel, Jeshua, Nehemja, Asarja, Raamja, Nachamani, Mordokaj, Bilshan, Misperet, Bigvaj, Nechum och Baana. Detta var antalet israelitiska m\u00e4n:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paroshs sl\u00e4kt: 2 172"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Shefatjas sl\u00e4kt: 372"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Arachs sl\u00e4kt: 652"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pachat Moabs sl\u00e4kt, \u00e4ttlingar till Jeshua och Joav: 2 818"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elams sl\u00e4kt: 1 254"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sattus sl\u00e4kt: 845"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sackajs sl\u00e4kt: 760"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Binnujs sl\u00e4kt: 648"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bevajs sl\u00e4kt: 628"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Asgads sl\u00e4kt: 2 322"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Adonikams sl\u00e4kt: 667"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bigvajs sl\u00e4kt: 2 067"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adins sl\u00e4kt: 655"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aters, dvs. Hiskias sl\u00e4kt: 98"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hashums sl\u00e4kt: 328"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Besajs sl\u00e4kt: 324"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Harifs sl\u00e4kt: 112"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Givons sl\u00e4kt: 95"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Betlehem och Netofa: 188"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Anatot: 128"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Bet-Asmavet: 42"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Kirjat-Jearim, Kefira och Beerot: 743"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Rama och Geva: 621"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Mikmas: 122"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Betel och Aj: 123"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n det andra Nebo: 52"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "den andre Elams sl\u00e4kt: 1 254"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Harims sl\u00e4kt: 320"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jerikos sl\u00e4kt: 345"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Lods, Hadids och Onos sl\u00e4kt: 721"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Senaas sl\u00e4kt: 3 930."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pr\u00e4ster: Jedajas sl\u00e4kt, Jeshuas familj: 973"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Immers sl\u00e4kt: 1 052"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pashchurs sl\u00e4kt: 1 247"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Harims sl\u00e4kt: 1 017."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Leviter: Jeshuas och Kadmiels sl\u00e4kt, dvs. Hodavjas sl\u00e4kt: 74."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00e5ngare: Asafs sl\u00e4kt: 148."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00f6rrvaktare: Shallums sl\u00e4kt, Aters sl\u00e4kt, Talmons sl\u00e4kt, Ackuvs sl\u00e4kt, Hatitas sl\u00e4kt och Shovajs sl\u00e4kt, sammanlagt 138."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Tempeltj\u00e4nare: Sichas sl\u00e4kt, Hasufas sl\u00e4kt, Tabbaots sl\u00e4kt,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Keros sl\u00e4kt, Sias sl\u00e4kt, Padons sl\u00e4kt,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Levanas sl\u00e4kt, Hagavas sl\u00e4kt, Shalmajs sl\u00e4kt,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hanans sl\u00e4kt, Giddels sl\u00e4kt, Gachars sl\u00e4kt,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Reajas sl\u00e4kt, Resins sl\u00e4kt, Nekodas sl\u00e4kt,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Gassams sl\u00e4kt, Ussas sl\u00e4kt, Paseachs sl\u00e4kt,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Besajs sl\u00e4kt, Meunims sl\u00e4kt, Nefushesims sl\u00e4kt,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bakbuks sl\u00e4kt, Hakufas sl\u00e4kt, Harchurs sl\u00e4kt,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Baslits sl\u00e4kt, Mechidas sl\u00e4kt, Harshas sl\u00e4kt,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Barkos sl\u00e4kt, Siseras sl\u00e4kt, Temachs sl\u00e4kt,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Nesiachs sl\u00e4kt och Hatifas sl\u00e4kt."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c4ttlingar till Salomos tj\u00e4nare: Sotajs sl\u00e4kt, Soferets sl\u00e4kt, Peridas sl\u00e4kt,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jalas sl\u00e4kt, Darkons sl\u00e4kt, Giddels sl\u00e4kt,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Shefatjas sl\u00e4kt, Hattils sl\u00e4kt, Pokeret Hassevajims sl\u00e4kt och Amons sl\u00e4kt."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Tempeltj\u00e4narna och \u00e4ttlingarna till Salomos tj\u00e4nare utgjorde sammanlagt 392 personer."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Dessa var de som \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n Tel Melach, Tel Harsha, Keruv, Addon och Immer, men som inte kunde uppge om deras familj och sl\u00e4kt h\u00e4rstammade fr\u00e5n Israel:"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Delajas, Tobias och Nekodas sl\u00e4kter: 642."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Av pr\u00e4stsl\u00e4kter: Hovajas, Hackos och Barsillajs sl\u00e4kt, han som gifte sig med en av gileaditen Barsillajs d\u00f6ttrar och antog det namnet."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "De letade i sina sl\u00e4ktregister, men kunde inte finna dem. D\u00e4rf\u00f6r utesl\u00f6ts de fr\u00e5n pr\u00e4st\u00e4mbetet."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Guvern\u00f6ren f\u00f6rbj\u00f6d dem att \u00e4ta av det h\u00f6gheliga tills en pr\u00e4st tr\u00e4dde fram med urim och tummim."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen utgjorde sammanlagt 42 360,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "f\u00f6rutom deras slavar och slavinnor som var 7 337. De hade ocks\u00e5 245 s\u00e5ngare, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "De hade 736 h\u00e4star, 245 mulor,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "435 kameler och 6 720 \u00e5snor."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "N\u00e5gra familje\u00f6verhuvuden gav g\u00e5vor till tempelfonden. Guvern\u00f6ren gav 1 000 gulddareiker, 50 sk\u00e5lar och 530 pr\u00e4stdr\u00e4kter."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Andra familje\u00f6verhuvuden gav till tempelfonden 20 000 gulddareiker och 2 000 silverminor,"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "och det \u00f6vriga folket bidrog med 20 000 gulddareiker, 2 000 silverminor och 67 pr\u00e4stdr\u00e4kter."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna, leviterna, d\u00f6rrvakterna, s\u00e5ngarna, en del av folket och tempeltj\u00e4narna bosatte sig i likhet med de \u00f6vriga israeliterna i sina st\u00e4der. N\u00e4r den sjunde m\u00e5naden var inne hade alla israeliterna bosatt sig i sina st\u00e4der."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundet med Gud f\u00f6rnyas - Esra l\u00e4ser ur Guds lag Hela folket samlades p\u00e5 torget mitt framf\u00f6r Vattenporten i Jerusalem och bad att Esra, den skriftl\u00e4rde, skulle h\u00e4mta boken med Moses lag som HERREN hade gett Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Esra kom med lagen till f\u00f6rsamlingen, till m\u00e4n och kvinnor, till alla som kunde f\u00f6rst\u00e5. Det var p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i sjunde m\u00e5naden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han l\u00e4ste ur lagen p\u00e5 torget mitt emot Vattenporten fr\u00e5n tidigt p\u00e5 morgonen till mitt p\u00e5 dagen, f\u00f6r m\u00e4nnen och kvinnorna och alla som kunde f\u00f6rst\u00e5. Hela folket lyssnade uppm\u00e4rksamt till lagens ord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esra, den skriftl\u00e4rde, stod p\u00e5 en plattform av tr\u00e4, som var tillverkad speciellt f\u00f6r detta tillf\u00e4lle. Bredvid honom stod p\u00e5 h\u00f6ger sida Mattitja, Shema, Anaja, Uria, Hilkia och Maaseja, och p\u00e5 hans v\u00e4nstra sida stod Pedaja, Mishael, Malkia, Hashum, Hashbaddana, Sakarja och Meshullam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Esra \u00f6ppnade boken inf\u00f6r allt folket\u2006\u2013\u2006han stod ju h\u00f6gre \u00e4n de\u2006\u2013\u2006och n\u00e4r han \u00f6ppnade den reste sig allt folket upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esra prisade HERREN, den store Guden, och med upplyfta h\u00e4nder svarade allt folket \u201dAmen, amen!\u201d De b\u00f6jde sig ner och tillbad HERREN med sina ansikten mot marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Leviterna Jeshua, Bani, Sherevja, Jamin, Ackuv, Shabbetaj, Hodia, Maaseja, Kelita, Asarja, Josavad, Hanan och Pelaja f\u00f6rklarade lagen f\u00f6r folket som stod kvar p\u00e5 sina platser."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De l\u00e4ste ur Guds lagbok, tolkade den och utlade texten s\u00e5 att folket kunde f\u00f6rst\u00e5 vad som l\u00e4stes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Guvern\u00f6ren Nehemja, pr\u00e4sten Esra, den skriftl\u00e4rde, och leviterna som undervisade folket sa d\u00e5 till dem alla: \u201dDenna dag \u00e4r helgad \u00e5t HERREN, er Gud. Gr\u00e5t inte och s\u00f6rj inte.\u201d Hela folket gr\u00e4t n\u00e4mligen n\u00e4r de lyssnade till lagens ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han fortsatte: \u201dG\u00e5 nu hem och njut av er godaste mat och s\u00f6tt vin. S\u00e4nd g\u00e5vor till dem som inget har f\u00f6rberett. Denna dag \u00e4r helgad \u00e5t v\u00e5r Herre. Var inte bedr\u00f6vade, f\u00f6r gl\u00e4dje i HERREN \u00e4r er f\u00e4stning!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Leviterna f\u00f6rs\u00f6kte ocks\u00e5 lugna folket och sa till dem: \u201dVar stilla, f\u00f6r detta \u00e4r en helig dag. Var inte bedr\u00f6vade.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allt folket gick d\u00e5 iv\u00e4g f\u00f6r att \u00e4ta och dricka och dela med sig \u00e5t andra. De firade en stor gl\u00e4djeh\u00f6gtid, f\u00f6r de f\u00f6rstod vad de hade f\u00e5tt undervisning om."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andra dagen i m\u00e5naden samlades \u00f6verhuvudena f\u00f6r alla folkets familjer tillsammans med pr\u00e4sterna och leviterna hos Esra, den skriftl\u00e4rde, f\u00f6r att studera lagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De uppt\u00e4ckte att det var skrivet i lagen att HERREN hade befallt genom Mose att Israels folk skulle bo i l\u00f6vhyddor under h\u00f6gtiden i den sjunde m\u00e5naden,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och att de skulle kung\u00f6ra och tillk\u00e4nnage i alla st\u00e4der och i Jerusalem: \u201dG\u00e5 upp i bergen och samla grenar fr\u00e5n olivtr\u00e4d, vildoliv, myrten, palmtr\u00e4d och andra l\u00f6vtr\u00e4d till att bygga hyddor av, s\u00e5 som det \u00e4r skrivet.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folket gick d\u00e5 ut och h\u00e4mtade grenar och byggde var sin hydda p\u00e5 sitt tak eller p\u00e5 sin g\u00e5rdsplan, p\u00e5 g\u00e5rdarna till Guds hus eller p\u00e5 torgen vid Vattenporten och Efraimporten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen som hade \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen byggde l\u00f6vhyddor och bodde i dem. Israeliterna hade inte gjort s\u00e5 sedan Josuas, Nuns sons, tid. Gl\u00e4djen var mycket stor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esra l\u00e4ste ur bokrullen med Guds lag varje dag, fr\u00e5n den f\u00f6rsta till den sista. De firade h\u00f6gtiden i sju dagar, och p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen h\u00f6lls en h\u00f6gtidssamling som det var f\u00f6reskrivet."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esra leder folket i b\u00f6n och bek\u00e4nnelse Den tjugofj\u00e4rde dagen i samma m\u00e5nad samlades israeliterna f\u00f6r fasta, kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg och med jord p\u00e5 huvudet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De av israelitisk h\u00e4rkomst avskilde sig fr\u00e5n alla utl\u00e4nningar. De tr\u00e4dde fram och bek\u00e4nde sina synder och sina f\u00e4ders missg\u00e4rningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De stod p\u00e5 sin plats och l\u00e4ste ur HERRENS, sin Guds, lag under en fj\u00e4rdedel av dagen. Under n\u00e4sta fj\u00e4rdedel bek\u00e4nde de sina synder och tillbad HERREN, sin Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 leviternas plattform stod Jeshua, Bani, Kadmiel, Shevanja, Bunni, Sherevja, Bani och Kenani och ropade h\u00f6gt till HERREN, sin Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Leviterna Jeshua, Kadmiel, Bani, Hashavneja, Sherevja, Hodia, Shevanja och Petachja sa: \u201dSt\u00e5 upp och lova HERREN, er Gud, som \u00e4r fr\u00e5n evighet till evighet.\u201d \u201dLovat vare ditt \u00e4rade namn! Det \u00e4r upph\u00f6jt \u00f6ver all v\u00e4lsignelse och lovs\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ensam \u00e4r HERRE. Du har gjort himlarna, himlarnas himlar med hela deras h\u00e4rskara, jorden och allt som finns p\u00e5 den, och haven och allt som finns i dem. Du ger liv \u00e5t allt, och himlens h\u00e4rskara tillber dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du \u00e4r HERREN Gud, som utvalde Abram och ledde honom ut ur Ur i Kald\u00e9en och gav honom namnet Abraham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du fann att han i sitt innersta var dig trogen, och du sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med honom: att ge kanaan\u00e9ernas, hettiternas, amor\u00e9ernas, periss\u00e9ernas, jevus\u00e9ernas och girgash\u00e9ernas land \u00e5t hans \u00e4ttlingar. Du har h\u00e5llit vad du lovat, f\u00f6r du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du s\u00e5g v\u00e5ra f\u00e4ders n\u00f6d i Egypten och h\u00f6rde deras rop vid S\u00e4vhavet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du utf\u00f6rde tecken och under inf\u00f6r farao, inf\u00f6r hans tj\u00e4nare och folket i hans land, f\u00f6r du visste hur \u00f6vermodigt egypterna behandlade dem. Du har gjort dig ett namn, som best\u00e5r \u00e4n idag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du delade havet f\u00f6r dem, s\u00e5 att de kunde g\u00e5 genom det p\u00e5 torr mark. Men deras f\u00f6rf\u00f6ljare l\u00e4t du sjunka i djupet, som en sten i m\u00e4ktiga vatten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du ledde dem med en molnstod p\u00e5 dagen och med en eldstod p\u00e5 natten, som lyste v\u00e4gen de gick."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du steg ner p\u00e5 berget Sinai, du talade till dem fr\u00e5n himlen och gav dem r\u00e4ttf\u00e4rdiga f\u00f6reskrifter och riktiga lagar, goda stadgar och bud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Din heliga sabbat gjorde du k\u00e4nd, och befallningar, bud och lag gav du dem genom din tj\u00e4nare Mose."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du gav dem br\u00f6d fr\u00e5n himlen n\u00e4r de var hungriga och vatten ur klippan n\u00e4r de var t\u00f6rstiga. Du befallde dem att g\u00e5 och inta det land som du lovat dem med en ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men v\u00e5ra f\u00e4der var \u00f6vermodiga, de var motsp\u00e4nstiga och lyssnade inte till dina befallningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De v\u00e4grade att lyda och gl\u00f6mde de under som du hade utf\u00f6rt bland dem. De var motsp\u00e4nstiga och uts\u00e5g en ledare f\u00f6r att \u00e5terv\u00e4nda till sitt slaveri. Men du \u00e4r en f\u00f6rl\u00e5tande Gud, n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig, sen till vrede och rik p\u00e5 n\u00e5d. Du \u00f6vergav dem inte,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "trots att de gjorde \u00e5t sig en gjuten kalv och sa: \u201dDetta \u00e4r din gud som har f\u00f6rt dig ut ur Egypten.\u201d De gjorde sig skyldiga till stora h\u00e4delser."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men i din stora barmh\u00e4rtighet \u00f6vergav du dem inte i \u00f6knen. Molnstoden vek inte fr\u00e5n dem om dagen, utan ledde dem p\u00e5 v\u00e4gen, och eldstoden lyste f\u00f6r dem om natten p\u00e5 den v\u00e4g de gick."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du gav dem din gode Ande f\u00f6r att undervisa dem, du upph\u00f6rde inte att ge dem manna att \u00e4ta, och du gav dem vatten i deras t\u00f6rst."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Under fyrtio \u00e5r uppeh\u00f6ll du dem i \u00f6knen, och de led inte brist p\u00e5 n\u00e5gonting. Deras kl\u00e4der blev inte utslitna, och deras f\u00f6tter svullnade inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du gav dem riken och folk, och du gav stora omr\u00e5den. De intog landet som tillh\u00f6rde Sichon, kungen i Hesbon, och Og, kungen i Bashan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du gjorde deras barn talrika som stj\u00e4rnor p\u00e5 himlen och ledde dem in i det land som du hade lovat deras f\u00e4der att komma till och ta i besittning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Deras barn kom och tog landet i besittning. Du kuvade f\u00f6r dem kanaan\u00e9erna, som bodde i landet, du \u00f6verl\u00e4mnade kanaan\u00e9erna \u00e5t dem, b\u00e5de kungarna och landets folk, s\u00e5 att de fick g\u00f6ra med dem vad de ville."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De intog bef\u00e4sta st\u00e4der och ett b\u00f6rdigt land. De \u00f6vertog hus som var fyllda med allt gott, uthuggna vattencisterner och ving\u00e5rdar, olivplanteringar och frukttr\u00e4d i \u00f6verfl\u00f6d. De \u00e5t, blev m\u00e4tta och v\u00e4lm\u00e5ende, och de nj\u00f6t av din stora godhet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men de blev olydiga och gjorde uppror mot dig. De kastade din lag bakom sin rygg, de d\u00f6dade profeterna, som uppmanade dem att v\u00e4nda om till dig. De gjorde sig skyldiga till fruktansv\u00e4rda h\u00e4delser."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6verl\u00e4mnade du dem \u00e5t deras fiender, och de f\u00f6rtryckte dem. Men i sin n\u00f6d ropade de till dig, och du h\u00f6rde dem fr\u00e5n himlen. I din stora barmh\u00e4rtighet s\u00e4nde du dem befriare, som r\u00e4ddade dem ur deras fienders v\u00e5ld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart de kom till ro gjorde de igen vad som var ont inf\u00f6r dig, och \u00e4n en g\u00e5ng \u00f6verl\u00e4mnade du dem \u00e5t deras fiender, s\u00e5 att de fick h\u00e4rska \u00f6ver dem. Men n\u00e4r de \u00e5ter ropade till dig, h\u00f6rde du dem fr\u00e5n himlen och r\u00e4ddade dem, g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, i din stora barmh\u00e4rtighet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du varnade dem f\u00f6r att f\u00e5 dem att \u00e5terv\u00e4nda till dina lagar, men de var \u00f6vermodiga och lydde inte dina befallningar. De syndade mot dina f\u00f6reskrifter, som ger liv \u00e5t den som f\u00f6ljer dem. Men envist och motsp\u00e4nstigt v\u00e4nde de sig mot dig och ville inte lyssna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I m\u00e5nga \u00e5r hade du t\u00e5lamod med dem. Genom din Ande varnade du dem genom dina profeter, men \u00e4nd\u00e5 lyssnade de inte, och d\u00e4rf\u00f6r \u00f6verl\u00e4mnade du dem \u00e5t fr\u00e4mmande folk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men i din stora n\u00e5d l\u00e4t du dem inte alldeles g\u00e5 under, och du \u00f6vergav dem inte. Du \u00e4r en n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och nu v\u00e5r Gud, du store, v\u00e4ldige och fruktansv\u00e4rde Gud, du som h\u00e5ller ditt n\u00e5desf\u00f6rbund, ringakta inte den pl\u00e5ga som har drabbat oss, v\u00e5ra kungar, furstar, pr\u00e4ster, profeter, f\u00e4der och hela ditt folk, fr\u00e5n de assyriska kungarnas tid \u00e4nda fram till den h\u00e4r dagen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Du har varit r\u00e4ttvis i allt som har h\u00e4nt oss. Du har varit trogen, \u00e4ven n\u00e4r vi gjort fel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e5ra kungar, furstar, pr\u00e4ster och f\u00e4der f\u00f6ljde inte din lag och lyssnade inte till de bud och f\u00f6rordningar som du gav dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fast de hade sitt eget rike och allt det goda du gett dem, i det vidstr\u00e4ckta och b\u00f6rdiga land som du gav dem, tj\u00e4nade de dig inte eller v\u00e4nde sig fr\u00e5n sina onda g\u00e4rningar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r vi nu slavar, slavar i detta land som du gav v\u00e5ra f\u00e4der, f\u00f6r att de skulle \u00e4ta dess frukt och dess goda, d\u00e4r \u00e4r vi nu slavar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dess rika sk\u00f6rd tillfaller nu kungar som du har satt \u00f6ver oss p\u00e5 grund av v\u00e5ra synder. De h\u00e4rskar \u00f6ver v\u00e5ra kroppar och v\u00e5r boskap som de vill, och vi \u00e4r i stor n\u00f6d.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Folket lovar att lyda Herren \u201dP\u00e5 grund av allt detta ger vi ett bindande och skriftligt l\u00f6fte, som undertecknas och f\u00f6rseglas av v\u00e5ra furstar, leviter och pr\u00e4ster.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De som skrev under var guvern\u00f6ren Nehemja, Hakaljas son, och Sidkia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seraja, Asarja, Jeremia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pashchur, Amarja, Malkia,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hattush, Shevanja, Malluk,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Harim, Meremot, Obadja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Daniel, Ginneton, Baruk,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meshullam, Avia, Mijamin,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maasja, Bilgaj och Shemaja. Dessa var pr\u00e4sterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Leviter: Jeshua, Asanjas son, Binnuj av Henadads sl\u00e4kt, Kadmiel,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och deras br\u00f6der Shevanja, Hodia, Kelita, Pelaja, Hanan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mika, Rechov, Hashavja,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sackur, Sherevja, Shevanja,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hodia, Bani och Beninu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Folkets ledare: Parosh, Pachat Moab, Elam, Sattu, Bani,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunni, Asgad, Bevaj,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Adonia, Bigvaj, Adin,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ater, Hiskia, Assur,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hodia, Hashum, Besaj,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Harif, Anatot, Nevaj,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Magpiash, Meshullam, Hesir,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Meshesavel, Sadok, Jaddua,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pelatja, Hanan, Anaja,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hosea, Hananja, Hashuv,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hallochesh, Pilcha, Shovek,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rechum, Hashavna, Maaseja,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Achia, Hanan, Anan,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Malluk, Harim och Baana."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dResten av folket, pr\u00e4sterna, leviterna, d\u00f6rrvakterna, s\u00e5ngarna och tempeltj\u00e4narna och alla, som hade avskilt sig fr\u00e5n de fr\u00e4mmande folken f\u00f6r Guds lags skull, deras hustrur, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, som var tillr\u00e4ckligt gamla f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "alla dessa f\u00f6renade sig nu med sina fr\u00e4msta br\u00f6der och svor dyrt och heligt en ed att h\u00e5lla Guds lag, som getts genom Guds tj\u00e4nare Mose, och att noga f\u00f6lja alla HERRENS, v\u00e5r Herres bud, befallningar och stadgar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi lovar att inte gifta bort v\u00e5ra d\u00f6ttrar med m\u00e4n fr\u00e5n fr\u00e4mmande folk och inte heller ta deras d\u00f6ttrar till hustrur \u00e5t v\u00e5ra s\u00f6ner."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r folken i landet kommer och vill s\u00e4lja varor eller spannm\u00e5l p\u00e5 en sabbatsdag, ska vi inte k\u00f6pa av dem, vare sig p\u00e5 sabbaten eller p\u00e5 n\u00e5gon annan helig dag. Vart sjunde \u00e5r lovar vi att l\u00e5ta marken vila och eftersk\u00e4nka alla fordringar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi tar p\u00e5 oss ansvaret att \u00e5rligen betala en tredjedels sikel till tj\u00e4nsten i v\u00e5r Guds hus,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "f\u00f6r sk\u00e5debr\u00f6den, de dagliga matoffren och br\u00e4nnoffren, offren p\u00e5 sabbatsdagarna, nym\u00e5nadsfesterna och h\u00f6gtiderna, de heliga offren och syndoffren f\u00f6r Israels f\u00f6rsoning och till allt arbete i v\u00e5r Guds hus."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vi, pr\u00e4ster, leviter och allt folket har kastat lott om vedoffret, n\u00e4r varje familj ska f\u00f6ra det till v\u00e5r Guds hus p\u00e5 best\u00e4mda tider varje \u00e5r, f\u00f6r att brinna p\u00e5 HERRENS, v\u00e5r Guds altare, som det \u00e4r f\u00f6reskrivet i lagen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vi lovar ocks\u00e5 att varje \u00e5r f\u00f6ra det f\u00f6rsta av sk\u00f6rden fr\u00e5n v\u00e5r mark och av frukten fr\u00e5n alla slags tr\u00e4d till HERRENS tempel."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 som lagen f\u00f6reskriver ska vi f\u00f6ra till Guds hus de f\u00f6rstf\u00f6dda av v\u00e5ra s\u00f6ner och v\u00e5r boskap, b\u00e5de av v\u00e5r n\u00f6tboskap och sm\u00e5boskap, till pr\u00e4sterna som tj\u00e4nstg\u00f6r d\u00e4r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vi ska f\u00f6ra till pr\u00e4sternas f\u00f6rr\u00e5d i v\u00e5r Guds hus det f\u00f6rsta av v\u00e5rt mj\u00f6l, v\u00e5ra offerg\u00e5vor och det f\u00f6rsta av frukterna fr\u00e5n alla slags tr\u00e4d, av vin och olja. Vi ska ocks\u00e5 ge leviterna en tiondel av det v\u00e5r mark ger, dem som samlar in tiondet i alla st\u00e4der p\u00e5 landsbygden."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En pr\u00e4st, en av Arons \u00e4ttlingar, ska vara med n\u00e4r leviterna tar emot tiondet, och leviterna ska f\u00f6ra en tiondel av tiondet till v\u00e5r Guds hus, till f\u00f6rr\u00e5dskamrarna."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "B\u00e5de israeliterna och leviterna ska n\u00e4mligen f\u00f6ra sin g\u00e5va av s\u00e4d, vin och olja till dessa f\u00f6rr\u00e5d, d\u00e4r helgedomens k\u00e4rl och de tj\u00e4nstg\u00f6rande pr\u00e4sterna, d\u00f6rrvakterna och s\u00e5ngarna \u00e4r. Vi ska aldrig f\u00f6rsumma v\u00e5r Guds hus.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem befolkas(1 Kr\u00f6n 9:1-17) Folkets ledare bosatte sig i Jerusalem, och det \u00f6vriga folket kastade lott s\u00e5 att var tionde familj fick bos\u00e4tta sig i Jerusalem, den heliga staden, medan de \u00f6vriga nio fick bos\u00e4tta sig i andra st\u00e4der."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra flyttade frivilligt till Jerusalem och v\u00e4lsignades av folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r huvudm\u00e4nnen i provinsen som bodde i Jerusalem (i Judas st\u00e4der bodde var och en p\u00e5 sin egendom i sin stad, israeliter, pr\u00e4ster, leviter, tempeltj\u00e4nare och \u00e4ttlingar till Salomos tj\u00e4nare)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En del \u00e4ttlingar till Juda och Benjamin bodde i Jerusalem. Judas \u00e4ttlingar: Ataja, son till Ussia, son till Sakarja, son till Amarja, son till Shefatja, son till Mahalalel av Peres sl\u00e4kt;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Maaseja, son till Baruk, son till Kol-Hose, son till Hasaja, son till Adaja, son till Jojariv, son till Sakarja av Shelas sl\u00e4kt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Peres sl\u00e4kt som bodde i Jerusalem utgjorde sammanlagt 468 vapenf\u00f6ra m\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dessa var Benjamins \u00e4ttlingar: Sallu, son till Meshullam, son till Joed, son till Pedaja, son till Kolaja, son till Maaseja, son till Itiel, son till Jesaja,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och efter honom Gabbaj och Sallaj, 928."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras bef\u00e4lhavare var Joel, Sikris son, och Juda, Hassenuas son, var den n\u00e4st h\u00f6gste bef\u00e4lhavaren i staden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pr\u00e4ster: Jedaja, Jojarivs son, Jakin,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Seraja, son till Hilkia, son till Meshullam, son till Sadok, son till Merajot, son till Achituv, f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r Guds hus,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och deras sl\u00e4ktingar, som utf\u00f6rde arbetet i templet, 822, och Adaja, son till Jerocham, son till Pelalja, son till Amsi, son till Sakarja, son till Pashchur, son till Malkia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och hans sl\u00e4ktingar, familje\u00f6verhuvuden, 242, och Amasaj, son till Asarel, son till Achsaj, son till Meshillemot, son till Immer,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och hans sl\u00e4ktingar, tappra krigare, 128. Deras bef\u00e4lhavare var Savdiel, Haggedolims son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Leviter: Shemaja, son till Hashuv, son till Asrikam, son till Hashavja, son till Bunni,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Shabbetaj och Josavad, som ledde arbetena utanp\u00e5 Guds hus och h\u00f6rde till leviternas huvudm\u00e4n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vidare Mattanja, son till Mika, son till Savdi, son till Asaf, som ledde lovs\u00e5ngen och b\u00f6nen, hans sl\u00e4kting Bakbukja, som var n\u00e4rmast honom; Avda, son till Shammua, son till Galal, son till Jedutun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sammanlagt fanns det 284 leviter i den heliga staden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00f6rrvakter var: Ackuv, Talmon och andra ur deras sl\u00e4kt, som h\u00f6ll vakt vid portarna, 172."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Resten av israeliterna, pr\u00e4sterna och leviterna bodde i Juda st\u00e4der d\u00e4r de hade sina arvslotter."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tempeltj\u00e4narna bodde p\u00e5 Ofel, och Sicha och Gishpa var deras f\u00f6rest\u00e5ndare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r leviterna i Jerusalem var Ussi, son till Bani, son till Hashavja, son till Mattanja, son till Mika, en \u00e4ttling till Asaf, han som ansvarade f\u00f6r s\u00e5ngen i tj\u00e4nsten i Guds hus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6r dem fanns en kunglig f\u00f6rordning utf\u00e4rdad f\u00f6r deras dagliga tj\u00e4nst."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Petachja, son till Meshesavel och \u00e4ttling till Serach, Judas son, var kungens medhj\u00e4lpare i allt som r\u00f6rde folket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller orter med omgivande \u00e5krar, bodde en del av Judas \u00e4ttlingar i Kirjat-Arba med kringliggande byar, Divon med kringliggande byar, Jekavseel och byarna runtomkring,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "i Jeshua, Molada, Bet Pelet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hasar Shual, Beer Sheva med dess byar,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Siklag, Mekona med dess byar,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "i En-Rimmon, Sora, Jarmut,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sanoach, i Adullam och byarna runtomkring, Lakish med n\u00e4rliggande omr\u00e5den och Aseka med dess byar. De slog sig ner fr\u00e5n Beer Sheva till Hinnoms dal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En del av Benjamins \u00e4ttlingar bodde i Geva, Mikmas, Aja, Betel med kringliggande byar,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Anatot, Nov, Ananja,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hasor, Rama, Gittajim,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hadid, Sevoim, Nevallat,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Lod, Ono och i Timmermansdalen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fr\u00e5n leviternas avdelningar f\u00f6rdes n\u00e5gra \u00f6ver fr\u00e5n Juda till Benjamin."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4ster och leviter Dessa var de pr\u00e4ster, som \u00e5terv\u00e4nde med Serubbabel, Shealtiels son, och Jeshua: Seraja, Jeremia, Esra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amarja, Malluk, Hattush,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Shekanja, Rechum, Meremot,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iddo, Ginneton, Avia,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mijamin, Maadja, Bilga,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Shemaja, Jojariv, Jedaja,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sallu, Amok, Hilkia och Jedaja. Dessa var ledare f\u00f6r pr\u00e4sterna och deras medhj\u00e4lpare under Jeshuas tid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leviter: Jeshua, Binnuj, Kadmiel, Sherevja, Juda och Mattanja som tillsammans med sina br\u00f6der ansvarade f\u00f6r lovs\u00e5ngen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bakbukja och Unni var deras medhj\u00e4lpare och stod mitt emot dem under gudstj\u00e4nsten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeshua var far till Jojakim, Jojakim var far till Eljashiv, Eljashiv var far till Jojada,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jojada var far till Jonatan och Jonatan var far till Jaddua."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 Jojakims tid var \u00f6verhuvudena f\u00f6r pr\u00e4sternas familjer f\u00f6ljande: Meraja f\u00f6r Seraja, Hananja f\u00f6r Jeremia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meshullam f\u00f6r Esra, Jochanan f\u00f6r Amarja,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jonatan f\u00f6r Malluk, Josef f\u00f6r Shevanja,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adna f\u00f6r Harim, Helkaj f\u00f6r Merajot,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sakarja f\u00f6r Iddo, Meshullam f\u00f6r Ginneton,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sikri f\u00f6r Avias familj, \u2026f\u00f6r Minjamin, och Piltaj f\u00f6r Moadja,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Shammua f\u00f6r Bilga, Jonatan f\u00f6r Shemaja,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mattenaj f\u00f6r Jojariv, Ussi f\u00f6r Jedaja,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kallaj f\u00f6r Sallu, Ever f\u00f6r Amok,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hashavja f\u00f6r Hilkia och Netanel f\u00f6r Jedaja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ett sl\u00e4ktregister \u00f6ver leviternas \u00f6verhuvuden p\u00e5 Eljashivs, Jojadas, Jochanans och Jadduas tid, och ett register \u00f6ver pr\u00e4sterna uppr\u00e4ttades under den persiske kungen Dareios regering."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6verhuvudena f\u00f6r leviternas sl\u00e4kter fanns ocks\u00e5 registrerade i kr\u00f6nikorna fram till Jochanans, Eljashivs sons, tid."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ledande bland leviterna var Hashavja, Sherevja och Jeshua, Kadmiels son, och deras medhj\u00e4lpare, som stod mitt emot dem f\u00f6r att v\u00e4xelvis lova och prisa, enligt gudsmannen Davids anvisningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00f6rrvakter som tj\u00e4nstgjorde vid f\u00f6rr\u00e5dshusen vid portarna var Mattanja, Bakbukja, Obadja, Meshullam, Talmon och Ackuv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dessa var samtida med Jojakim, som var son till Jeshua och sonson till Josadak, och med st\u00e5th\u00e5llaren Nehemja och pr\u00e4sten Esra, den skriftl\u00e4rde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Muren invigs Vid invigningen av Jerusalems mur s\u00f6kte man upp leviter fr\u00e5n alla platser d\u00e4r de bodde f\u00f6r att f\u00f6ra dem till Jerusalem f\u00f6r att fira invignings- och gl\u00e4djeh\u00f6gtid med lovs\u00e5ng till cymbaler, harpor och lyror."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5ngare samlades d\u00e5 fr\u00e5n regionen kring Jerusalem och fr\u00e5n netofat\u00e9ernas byar,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "fr\u00e5n Bet Haggilgal och fr\u00e5n trakterna kring Geva och Asmavet. De hade byggt sina byar runt Jerusalem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och leviterna renade f\u00f6rst sig sj\u00e4lva och d\u00e4refter folket, portarna och muren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag l\u00e4t ledarna i Juda stiga upp p\u00e5 muren och ordnade tv\u00e5 stora lovs\u00e5ngsk\u00f6rer. Den ena av dem gick till h\u00f6ger p\u00e5 muren, i riktning mot Dyngporten,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och f\u00f6ljdes av Hoshaja och h\u00e4lften av ledarna i Juda,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Asarja, Esra, Meshullam,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Juda, Benjamin, Shemaja och Jeremia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och n\u00e5gra pr\u00e4ster som bl\u00e5ste i trumpet, Sakarja, son till Jonatan, son till Shemaja, son till Mattanja, son till Mikaja, son till Sackur, son till Asaf,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och hans sl\u00e4ktingar Shemaja, Asarel, Milalaj, Gilalaj, Maaj, Netanel, Juda och Hanani. De anv\u00e4nde gudsmannen Davids musikinstrument, och pr\u00e4sten Esra, den skriftl\u00e4rde, gick framf\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vid K\u00e4llporten fortsatte de rakt fram och uppf\u00f6r trapporna till Davids stad, p\u00e5 trappan p\u00e5 muren ovanf\u00f6r Davids hus, och sedan fram till Vattenporten mot \u00f6ster."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den andra k\u00f6ren gick \u00e5t motsatta h\u00e5llet, och jag f\u00f6ljde efter dem med den andra h\u00e4lften av folket. Vi gick p\u00e5 muren, f\u00f6rbi Ugnstornet till Breda muren"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "och sedan f\u00f6rbi Efraimporten, Jeshanaporten, Fiskporten, Hananeltornet, Hundradetornet, bort till F\u00e5rporten och stannade vid Vaktporten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De tv\u00e5 lovs\u00e5ngsk\u00f6rerna st\u00e4llde sig sedan vid Guds hus, liksom jag, tillsammans med h\u00e4lften av styresm\u00e4nnen"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "och pr\u00e4sterna Eljakim, Maaseja, Minjamin, Mikaja, Eljoenaj, Sakarja och Hananja med sina trumpeter"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "samt Maaseja, Shemaja, Elasar, Ussi, Jochanan, Malkia, Elam och Eser. S\u00e5ngarna sj\u00f6ng under ledning av Jisrachja."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De bar fram stora offer p\u00e5 denna dag och gladde sig, f\u00f6r Gud hade gett dem en stor gl\u00e4dje. Ocks\u00e5 kvinnorna och barnen gladde sig. Gl\u00e4djen fr\u00e5n Jerusalem h\u00f6rdes vida omkring."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Underh\u00e5ll till leviterna Vid samma tid tillsattes m\u00e4n att ansvara f\u00f6r skattkamrarna, d\u00e4r man f\u00f6rvarade offerg\u00e5vorna, det f\u00f6rsta av sk\u00f6rden och tiondet. Dessa m\u00e4n skulle samla in fr\u00e5n st\u00e4dernas \u00e5krar det som enligt lagen tillf\u00f6ll pr\u00e4sterna och leviterna. I Juda gladde man sig \u00e5t att pr\u00e4sterna och leviterna nu gjorde tj\u00e4nst igen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De sk\u00f6tte tj\u00e4nsten f\u00f6r sin Gud och f\u00f6r reningarna, och s\u00e5ngarna och d\u00f6rrvakterna sk\u00f6tte sin tj\u00e4nst, s\u00e5 som David och hans son Salomo hade befallt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Redan f\u00f6r l\u00e4nge sedan, under Davids och Asafs tid, fanns det ledare f\u00f6r s\u00e5ngarna, som lovsj\u00f6ng och prisade Gud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Nu, under Serubbabels och Nehemjas tid, gav israeliterna dagligen till s\u00e5ngarna och d\u00f6rrvakterna vad de beh\u00f6vde. Man gav ocks\u00e5 leviterna deras helgade andel, och leviterna i sin tur gav Arons \u00e4ttlingar deras helgade andel."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nehemjas reformer - Inga fr\u00e4mlingar i f\u00f6rsamlingen eller i templet N\u00e4r man denna dag l\u00e4ste f\u00f6r folket ur Moses bok, fann man att d\u00e4r stod skrivet att ingen ammonit eller moabit n\u00e5gonsin skulle till\u00e5tas att komma in i Guds f\u00f6rsamling."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De hade n\u00e4mligen inte bist\u00e5tt israeliterna med mat och dryck utan i st\u00e4llet lejt Bileam att f\u00f6rbanna dem, \u00e4ven om v\u00e5r Gud v\u00e4nde f\u00f6rbannelsen till v\u00e4lsignelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde denna lag, utesl\u00f6t de omedelbart alla utl\u00e4nningar fr\u00e5n Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Innan detta h\u00e4nde hade pr\u00e4sten Eljashiv, en sl\u00e4kting till Tobia, blivit utsedd att f\u00f6rest\u00e5 f\u00f6rr\u00e5den i v\u00e5r Guds hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han hade inrett ett stort rum f\u00f6r honom, d\u00e4r man tidigare hade f\u00f6rvarat matoffren, r\u00f6kelsen och k\u00e4rlen samt tiondet av s\u00e4den, det nya vinet och oljan, som var best\u00e4mda \u00e5t leviterna, s\u00e5ngarna och d\u00f6rrvakterna, samt g\u00e5vorna till pr\u00e4sterna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag var inte i Jerusalem n\u00e4r detta h\u00e4nde, f\u00f6r jag hade \u00e5terv\u00e4nt till kung Artaxerxes av Babylon under hans trettioandra regerings\u00e5r. Efter en tid bad jag dock kungen om tillst\u00e5nd"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "att resa tillbaka till Jerusalem. D\u00e4r fick jag reda p\u00e5 det onda som Eljashiv hade gjort i och med att han hade inrett ett rum \u00e5t Tobia p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rdarna till Guds hus"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och jag blev mycket uppr\u00f6rd och kastade ut alla hans tillh\u00f6righeter d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan befallde jag att man genast skulle rena rummen, och jag h\u00e4mtade tillbaka tempelk\u00e4rlen, matoffren och r\u00f6kelsen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Leviterna \u00e5terinkallas Jag fick ocks\u00e5 reda p\u00e5 att leviterna inte f\u00e5tt vad de var ber\u00e4ttigade till, och d\u00e4rf\u00f6r hade de och s\u00e5ngarna som sk\u00f6tte gudstj\u00e4nsten \u00e5terv\u00e4nt till sina \u00e5krar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 tillr\u00e4ttavisade jag styresm\u00e4nnen och fr\u00e5gade dem: \u201dVarf\u00f6r har Guds hus blivit f\u00f6rsummat?\u201d Sedan kallade jag tillbaka leviterna och \u00e5terinsatte dem i deras tj\u00e4nst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hela Juda bar d\u00e5 fram tionde av s\u00e4d, vin och olja till f\u00f6rr\u00e5dskamrarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag tillsatte pr\u00e4sten Shelemja och Sadok, den skriftl\u00e4rde, tillsammans med Pedalja, en av leviterna, till att vara f\u00f6rvaltare \u00f6ver f\u00f6rr\u00e5dshusen, och till sin assistent fick de Hanan, som var son till Sackur och sonson till Mattanja. Dessa m\u00e4n betraktades som p\u00e5litliga, och deras uppgift var nu att ombes\u00f6rja utdelningen till sina br\u00f6der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min Gud, kom ih\u00e5g mig f\u00f6r detta, och gl\u00f6m inte allt det fromma jag har gjort f\u00f6r min Guds hus och tj\u00e4nsten d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Inget arbete p\u00e5 sabbaten Vid samma tid fick jag se m\u00e4n i Juda som trampade sin vinpress p\u00e5 sabbaten och andra som k\u00f6rde hem s\u00e4d eller lastade sina \u00e5snor med vin, druvor, fikon och alla slags b\u00f6rdor f\u00f6r att frakta detta till Jerusalem p\u00e5 sabbatsdagen. Jag varnade dem f\u00f6r att s\u00e4lja mat p\u00e5 den dagen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det fanns ocks\u00e5 n\u00e5gra d\u00e4r fr\u00e5n Tyros, som f\u00f6rde in fisk och alla sorters varor till f\u00f6rs\u00e4ljning till judarna p\u00e5 sabbaten\u2006\u2013\u2006och detta i Jerusalem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 tillr\u00e4ttavisade jag de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen i Juda: \u201dHur kan ni g\u00f6ra detta onda? Varf\u00f6r vanhelgar ni sabbaten?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var det inte d\u00e4rf\u00f6r att era f\u00e4der gjorde s\u00e5dana \u00f6vertr\u00e4delser som Gud l\u00e4t denna olycka drabba oss och v\u00e5r stad? Nu drar ni ner \u00e4nnu mer vrede \u00f6ver Israel genom att vanhelga sabbaten!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r det b\u00f6rjade bli m\u00f6rkt i Jerusalems portar f\u00f6re sabbaten, befallde jag att stadsportarna skulle st\u00e4ngas och inte \u00f6ppnas f\u00f6rr\u00e4n sabbaten var \u00f6ver. Jag l\u00e4t n\u00e5gra av mina m\u00e4n vakta portarna s\u00e5 att inte n\u00e5gra b\u00f6rdor kunde f\u00f6ras in i staden under sabbaten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tv\u00e5 eller tre g\u00e5nger h\u00e4nde det att k\u00f6pm\u00e4n och f\u00f6rs\u00e4ljare \u00f6vernattade utanf\u00f6r Jerusalem,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men jag varnade dem: \u201dVarf\u00f6r tillbringar ni natten vid muren? Om det h\u00e4nder igen kommer jag att ta till h\u00e5rda tag!\u201d De kom sedan aldrig mer p\u00e5 en sabbat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan befallde jag leviterna att rena sig och h\u00e5lla vakt vid portarna f\u00f6r att bevara sabbaten helig. Min Gud, kom ih\u00e5g mig f\u00f6r detta! F\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig efter din stora n\u00e5d!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nehemja f\u00f6rbjuder bland\u00e4ktenskap Vid den tiden uppt\u00e4ckte jag ocks\u00e5 att n\u00e5gra m\u00e4n i Juda hade gift sig med kvinnor fr\u00e5n Ashdod, Ammon och Moab."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e4lften av deras barn talade ashdoditiska eller n\u00e5got annat av de andra folkens spr\u00e5k och kunde inte tala hebreiska."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag f\u00f6rebr\u00e5dde dem och uttalade f\u00f6rbannelser \u00f6ver dem, jag slog n\u00e5gra av dem och drog dem i h\u00e5ret. Jag l\u00e4t dem sv\u00e4ra vid Gud: \u201dNi f\u00e5r inte ge era d\u00f6ttrar \u00e5t deras s\u00f6ner och inte ta deras d\u00f6ttrar till hustrur \u00e5t era s\u00f6ner eller er sj\u00e4lva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var det inte just s\u00e5 h\u00e4r som kung Salomo av Israel syndade? Det fanns ingen kung bland folken som kunde j\u00e4mf\u00f6ras med honom, och Gud \u00e4lskade honom och gjorde honom till kung \u00f6ver hela Israel, men \u00e4nd\u00e5 fick utl\u00e4ndska kvinnor honom att synda."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och nu m\u00e5ste vi h\u00f6ra att ni g\u00f6r s\u00e5 mycket ont, att ni \u00e4r otrogna mot v\u00e5r Gud, att ni gifter er med fr\u00e4mmande kvinnor!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En son till Jojada, \u00f6verstepr\u00e4sten Eljashivs son, var sv\u00e4rson till horoniten Sanvallat. Honom drev jag bort."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g dem, min Gud, f\u00f6r de har smutsat ner pr\u00e4st\u00e4mbetet och pr\u00e4sternas och leviternas f\u00f6rbund."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag renade dem fr\u00e5n allt fr\u00e4mmande och fastst\u00e4llde pr\u00e4sternas och leviternas uppgifter, s\u00e5 att var och en visste vad han skulle g\u00f6ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag satte ocks\u00e5 upp tidsregler f\u00f6r vedoffret och n\u00e4r den f\u00f6rsta sk\u00f6rden skulle framb\u00e4ras. T\u00e4nk p\u00e5 detta, min Gud, mig till godo!"
                }
            }
        }
    }
}