{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rberedelser f\u00f6r vandringen - (1:1\u201410:10)Den f\u00f6rsta folkr\u00e4kningen - (26:1-51)Gud ger order om en folkr\u00e4kning Den f\u00f6rsta dagen i andra m\u00e5naden \u00e5ret efter det att israeliterna l\u00e4mnat Egypten och kommit till Sinais \u00f6ken, talade HERREN till Mose i uppenbarelset\u00e4ltet:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dR\u00e4kna hela Israels menighet, alla m\u00e4n i varje stam och familj, varje namn f\u00f6r sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du och Aron ska m\u00f6nstra alla vapenf\u00f6ra Israels m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t, h\u00e4ravdelning f\u00f6r h\u00e4ravdelning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En man fr\u00e5n varje stam, ett familje\u00f6verhuvud, ska hj\u00e4lpa er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r namnen p\u00e5 m\u00e4nnen som ska hj\u00e4lpa er: fr\u00e5n Rubens stam Elisur, Shedeurs son,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fr\u00e5n Simons Shelumiel, Surishaddajs son,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "fr\u00e5n Judas Nachshon, Amminadavs son,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fr\u00e5n Isaskars Netanel, Suars son,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fr\u00e5n Sebulons Eliav, Helons son,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "fr\u00e5n Efraims (Josefs son) Elishama, Ammihuds son, fr\u00e5n Manasse (Josefs son) Gamliel, Pedasurs son,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "fr\u00e5n Benjamins Avidan, Gidonis son,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fr\u00e5n Dans Achieser, Ammishaddajs son,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fr\u00e5n Ashers Pagiel, Okrans son,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fr\u00e5n Gads Eljasaf, Deguels son,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "fr\u00e5n Naftalis stam Achira, Enans son.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa m\u00e4n var utsedda av menigheten och var ledare f\u00f6r sina f\u00e4ders stammar, de var Israels stamh\u00f6vdingar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mose och Aron tog dessa namngivna m\u00e4n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och sammankallade hela menigheten p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i andra m\u00e5naden. Folket inf\u00f6rdes i f\u00f6rteckningen efter sina sl\u00e4kter och familjer, varje namn f\u00f6r sig, alla m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "som HERREN hade befallt Mose. S\u00e5 m\u00f6nstrade han dem i Sinai\u00f6knen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Av Rubens, Israels f\u00f6rstf\u00f6ddes, stam upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Av Rubens stam m\u00f6nstrades 46 500 man."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Av Simons \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Av Simons stam m\u00f6nstrades 59 300 man."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Av Gads \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Av Gads stam m\u00f6nstrades 45 650 man."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Av Judas \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Av Judas stam m\u00f6nstrades 74 600 man."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Av Isaskars \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Av Isaskars stam m\u00f6nstrades 54 400 man."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Av Sebulons \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Av Sebulons stam m\u00f6nstrades 57 400 man."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Av Efraims, Josefs sons, \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Av Efraims stam m\u00f6nstrades 40 500 man."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Av Manasses, Josefs sons, \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Av Manasses stam m\u00f6nstrades 32 200 man."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Av Benjamins \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Av Benjamins stam inm\u00f6nstrades 35 400 man."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Av Dans \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Av Dans stam m\u00f6nstrades 62 700 man."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Av Ashers \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Av Ashers stam m\u00f6nstrades 41 500 man."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Av Naftalis \u00e4ttlingar upptecknades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt, familj f\u00f6r familj, namn f\u00f6r namn alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Av Naftalis stam m\u00f6nstrades 53 400 man."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Dessa m\u00f6nstrades av Mose och Aron och Israels h\u00f6vdingar, tolv m\u00e4n som representerade var sin stamfamilj."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Alla vapenf\u00f6ra israeliter fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t m\u00f6nstrades allts\u00e5 familjevis."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sammanlagt r\u00e4knades 603 550 stridsdugliga m\u00e4n vid m\u00f6nstringen."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Leviternas f\u00e4dernestam r\u00e4knades dock inte i m\u00f6nstringen tillsammans med de andra."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "HERREN talade n\u00e4mligen till Mose:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201dDu ska inte r\u00e4kna Levis stam i m\u00f6nstringen av israeliterna."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Du ska ge dem i uppdrag att b\u00e4ra f\u00f6rbundstecknets boning och utf\u00f6ra allt som h\u00f6r samman med den och alla dess redskap och sk\u00f6ta om dem. De m\u00e5ste bo n\u00e4ra t\u00e4ltet"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "och n\u00e4r det ska flyttas \u00e4r det leviternas sak att ta ner det och att s\u00e4tta upp det igen vid n\u00e4sta l\u00e4gerplats. Om n\u00e5gon annan kommer n\u00e4ra det ska han d\u00f6das."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Varje israelit ska sl\u00e5 l\u00e4ger tillsammans och under eget ban\u00e9r, efter sina h\u00e4ravdelningar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Leviternas t\u00e4lt ska sl\u00e5s upp runt f\u00f6rbundstecknets boning f\u00f6r att Guds vrede inte ska komma \u00f6ver Israels meninghet. Leviterna \u00e4r ansvariga f\u00f6r den och dess sk\u00f6tsel.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Alla dessa befallningar som HERREN hade gett Mose efterf\u00f6ljdes av israeliterna."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stammarnas plats i l\u00e4gret - HERREN talade vidare till Mose och Aron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dIsraeliterna ska sl\u00e5 l\u00e4ger runt om t\u00e4ltet, var man p\u00e5 sin plats under det ban\u00e9r som tillh\u00f6r hans sl\u00e4kt, dock ett stycke fr\u00e5n uppenbarelset\u00e4ltet.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 framsidan \u00f6sterut ska Judas h\u00e4ravdelningar ha sitt l\u00e4ger under sitt ban\u00e9r. Nachshon, Amminadavs son, ska vara ledare f\u00f6r Judas m\u00e4n,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de 74 600 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isaskars stam ska ha sitt l\u00e4ger intill honom med Netanel, Suars son, som ledare"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r de 54 400 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sebulon ska vara n\u00e4st med Eliav, Helons son, som ledare"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r de 57 400 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa inm\u00f6nstrade p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utg\u00f6r tillsammans 186 400 man ordnade i h\u00e4ravdelningar och de drar alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna bryter upp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rubens h\u00e4ravdelningar ska ha sitt l\u00e4ger p\u00e5 den s\u00f6dra sidan med Elisur, Shedeurs son, som ledare"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r de 46 500 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Intill honom ska Simons stam ha sitt l\u00e4ger med Shelumiel, Surishaddajs son, som ledare"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r de 59 300 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Likas\u00e5 Gads stam med Eljasaf, Deguels son, som ledare f\u00f6r Gads m\u00e4n,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de 45 650 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa inm\u00f6nstrade p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utg\u00f6r tillsammans 151 450 ordnade i h\u00e4ravdelningar. De drar alltid ut som nummer tv\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan ska leviternas l\u00e4ger med uppenbarelset\u00e4ltet g\u00e5 mitt emellan de tv\u00e5 \u00f6vriga l\u00e4gren. Alla ska dra ut i samma ordning som de slagit l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats och under sitt ban\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efraims h\u00e4ravdelningar ska ha sitt l\u00e4ger p\u00e5 den v\u00e4stra sidan med Elishama, Ammihuds son, som ledare"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r de 40 500 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Intill honom ska Manasses h\u00e4ravdelningar ha sitt l\u00e4ger med Gamliel, Pedasurs son, som ledare,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r de 32 200 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "likas\u00e5 Benjamins h\u00e4ravdelningar med Avidan, Gidonis son, som ledare"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r de 35 400 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dessa inm\u00f6nstrade p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utg\u00f6r tillsammans 108 100 man ordnade i h\u00e4ravdelningar. De drar ut som nummer tre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dans h\u00e4ravdelningar ska ha sitt l\u00e4ger p\u00e5 den norra sidan med Achieser, Ammishaddajs son, som ledare"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r de 62 700 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Intill honom ska Ashers h\u00e4ravdelningar ha sitt l\u00e4ger med Pagiel, Okrans son, som ledare"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r de 41 500 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Likas\u00e5 Naftalis h\u00e4ravdelningar med Achira, Enans son, som ledare"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "f\u00f6r de 53 400 inm\u00f6nstrade fr\u00e5n den h\u00e4ravdelningen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dessa inm\u00f6nstrade p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utg\u00f6r tillsammans 157 600 man. De drar ut sist under sitt ban\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dessa var de israeliter som inm\u00f6nstrades efter sina familjer. Sammanlagt bestod den israelitiska h\u00e4ren av 603 550 man ordnade i avdelningar"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "f\u00f6rutom leviterna. Enligt HERRENS befallning till Mose var de undantagna och skulle inte r\u00e4knas."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Israels folk gjorde allting s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose. S\u00e5 slog de allts\u00e5 l\u00e4ger varje stam under sitt eget ban\u00e9r och de br\u00f6t upp var och en efter sin stam och sin familj."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ber\u00e4ttelsen om Arons och Moses sl\u00e4kt - Det h\u00e4r \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Arons och Moses sl\u00e4kt vid den tid HERREN samtalade med Mose p\u00e5 berget Sinai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arons s\u00f6ner hette Nadav, som var den \u00e4ldste, och Avihu, Elasar och Itamar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 hette allts\u00e5 Arons s\u00f6ner, smorda till pr\u00e4ster och avskilda f\u00f6r att tj\u00e4na som pr\u00e4ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Nadav och Avihu dog inf\u00f6r HERREN i Sinai \u00f6ken n\u00e4r de anv\u00e4nde otill\u00e5ten eld och eftersom de inte hade n\u00e5gra barn, \u00e5terstod bara Elasar och Itamar som pr\u00e4ster under sin far Aron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 talade HERREN till Mose:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dSammankalla Levi stam och l\u00e5t dem f\u00e5 bli assistenter till Aron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ska utf\u00f6ra heliga tj\u00e4nster \u00e5t honom och hela menigheten framf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De har ansvaret f\u00f6r alla tillbeh\u00f6r och f\u00f6r allt som ska utf\u00f6ras f\u00f6r israeliternas r\u00e4kning i boningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge allts\u00e5 leviterna till Arons och hans s\u00f6ners tj\u00e4nst som avskilda \u00e5t honom fr\u00e5n de \u00f6vriga israeliterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men bara Aron och hans s\u00f6ner f\u00e5r sk\u00f6ta sj\u00e4lva pr\u00e4sttj\u00e4nsten och om n\u00e5gon annan f\u00f6rs\u00f6ker tr\u00e4nga sig in, ska han d\u00f6das.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN talade ocks\u00e5 till Mose:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dJag har tagit leviterna i st\u00e4llet f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner bland folket i Israel. Leviterna \u00e4r mina."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt f\u00f6rstf\u00f6tt tillh\u00f6r mig. Fr\u00e5n den dag jag d\u00f6dade egypternas alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner har jag helgat det f\u00f6rstf\u00f6dda i Israel \u00e5t mig, b\u00e5de bland m\u00e4nniskor och djur. De \u00e4r mina. Jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Folkr\u00e4kningen av Levis stam - HERREN talade nu \u00e4n en g\u00e5ng till Mose i Sinai\u00f6knen och sa till honom:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dM\u00f6nstra folket i Levi stam familj f\u00f6r familj och sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt. R\u00e4kna varje man och pojke fr\u00e5n en m\u00e5nads \u00e5lder och upp\u00e5t.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mose m\u00f6nstrade dem som HERREN hade befallt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Namnen p\u00e5 Levis s\u00f6ner var Gershon, Kehat och Merari."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Namnen p\u00e5 Gershons s\u00f6ner efter sina sl\u00e4kter var Livni och Shimi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kehats s\u00f6ner efter sina sl\u00e4kter var Amram, Jishar, Hebron och Ussiel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meraris s\u00f6ner efter sina sl\u00e4kter var Machli och Mushi. Dessa var leviternas sl\u00e4kter efter sina familjer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gershon Fr\u00e5n Gershon h\u00e4rstammade livniterna och shimiterna, de gershonitiska sl\u00e4kterna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det totala antalet m\u00f6nstrade fr\u00e5n en m\u00e5nads \u00e5lder och upp\u00e5t var 7 500."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gershoniterna hade sitt l\u00e4ger bakom t\u00e4ltet p\u00e5 den v\u00e4stra sidan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eljasaf, Laels son, var \u00f6verhuvud f\u00f6r gershoniternas familjer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gershoniterna hade ansvaret f\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet, boningen med t\u00e4lt och dess \u00f6verdrag, f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen, f\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden runt t\u00e4ltet och altaret, alla t\u00e4ltlinor och allt arbete i samband med detta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kehat Fr\u00e5n Kehat h\u00e4rstammade amramiterna, jishariterna, hebroniterna och ussieliterna, de kehatitiska sl\u00e4kterna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det totala antalet m\u00e4n och pojkar fr\u00e5n en m\u00e5nads \u00e5lder och upp\u00e5t var 8 300. Deras uppgift var att sk\u00f6ta om de heliga f\u00f6rem\u00e5len."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kehatiternas sl\u00e4kter hade sitt l\u00e4ger bredvid t\u00e4ltet p\u00e5 den s\u00f6dra sidan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elisafan, Ussiels son, var \u00f6verhuvud f\u00f6r deras familjer."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kehatiternas ansvar var arken, bordet, lampst\u00e4llet, altarna, de heliga f\u00f6rem\u00e5len som anv\u00e4ndes vid tj\u00e4nsten, f\u00f6rh\u00e4nget och arbetet i samband med dess anv\u00e4ndning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den h\u00f6gste ledaren f\u00f6r alla leviterna var Elasar, pr\u00e4sten Arons son. Han var allts\u00e5 \u00f6verhuvud f\u00f6r alla dem som hade ansvaret f\u00f6r helgedomen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Merari Fr\u00e5n Merari h\u00e4rstammade de meraritiska sl\u00e4kterna machliterna och mushiterna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det totala antalet m\u00f6nstrade m\u00e4n och pojkar fr\u00e5n en m\u00e5nads \u00e5lder och upp\u00e5t var 6 200."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Suriel, Avichajils son, var \u00f6verhuvud f\u00f6r de meraritiska sl\u00e4kternas familjer. Deras l\u00e4gerplats var bredvid boningen p\u00e5 den norra sidan."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Merariterna fick till uppgift att sk\u00f6ta om br\u00e4dorna till helgedomen, dess tv\u00e4rbalkar, stolpar, socklar, alla tillbeh\u00f6r och arbetet med dem"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "samt stolparna runt f\u00f6rg\u00e5rden med sina socklar, pluggar och linor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mose och Aron Mitt f\u00f6r boningen, \u00f6ster om det, skulle Mose och Aron och hans s\u00f6ner ha sitt l\u00e4ger. Det var de som f\u00f6r Israels folks r\u00e4kning hade det yttersta ansvaret f\u00f6r helgedomen. Varje utomst\u00e5ende som kom i n\u00e4rheten av den m\u00e5ste d\u00f6das."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Den m\u00f6nstring som Mose och Aron gjorde p\u00e5 HERRENS order bland leviterna efter deras sl\u00e4kter visade p\u00e5 sammanlagt 22 000 m\u00e4n och pojkar fr\u00e5n en m\u00e5nads \u00e5lder."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner r\u00e4knas Sedan sa HERREN till Mose: \u201dR\u00e4kna hur m\u00e5nga f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner det finns i Israel som \u00e4r en m\u00e5nad gamla och \u00e4ldre och skriv upp deras namn."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Leviterna ska du avskilja f\u00f6r att vara mina som ers\u00e4ttning f\u00f6r de f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6nerna i Israel. Jag \u00e4r HERREN. Leviternas boskapsdjur ska ocks\u00e5 tillh\u00f6ra mig som ers\u00e4ttning f\u00f6r det f\u00f6rstf\u00f6dda bland israeliternas boskap.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mose f\u00f6retog allts\u00e5 en folkr\u00e4kning av de \u00e4ldsta s\u00f6nerna bland Israels folk som HERREN hade befallt honom"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och han fick det sammanlagda antalet f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner som var en m\u00e5nad och \u00e4ldre till 22 273."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 talade HERREN till Mose:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201dTa leviterna i st\u00e4llet f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda bland Israels folk och leviternas boskapsdjur i st\u00e4llet f\u00f6r det f\u00f6rstf\u00f6dda bland Israels folks boskap. Leviterna ska tillh\u00f6ra mig. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Till l\u00f6sen f\u00f6r de 273 s\u00f6ner, det antal som \u00f6verstiger antalet leviter,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "ska du f\u00f6r var och en betala fem siklar i silver efter tempelvikt med sikeln r\u00e4knad till 20 gera"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "till Aron och hans s\u00f6ner som l\u00f6sen f\u00f6r de \u00f6vertaliga.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mose tog allts\u00e5 l\u00f6sesumman f\u00f6r de 273 f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner i Israel som \u00f6versteg antalet leviter och som inte var inl\u00f6sta mot leviter."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Det silver som samlades in fr\u00e5n de f\u00f6rstf\u00f6dda israeliterna uppgick till 1 365 siklar efter tempelvikt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mose gav detta till Aron och hans s\u00f6ner s\u00e5 som HERREN hade befallt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kehatiternas uppgift Sedan talade HERREN till Mose och Aron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dR\u00e4kna antalet kehatiter bland leviterna varje sl\u00e4kt och familj f\u00f6r sig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "alla arbetsf\u00f6ra m\u00e4n i \u00e5ldern trettio till femtio \u00e5r. De ska arbeta vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r deras uppgifter vid uppenbarelset\u00e4ltet: att ta hand om dess h\u00f6gheliga f\u00f6rem\u00e5l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4gret ska brytas, ska Aron och hans s\u00f6ner f\u00f6rst g\u00e5 in i boningen, ta ner f\u00f6rh\u00e4nget och t\u00e4cka f\u00f6rbundstecknets ark med det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska de t\u00e4cka f\u00f6rh\u00e4nget med ett \u00f6verdrag av delfinskinn, t\u00e4cka det med ett bl\u00e5tt tyg och sedan placera b\u00e4rst\u00e4ngerna i arkens ringar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan ska de breda ett bl\u00e5tt tyg \u00f6ver bordet d\u00e4r sk\u00e5debr\u00f6det ligger och placera faten, skedarna, sk\u00e5larna, b\u00e4garna, kannorna f\u00f6r dryckesoffren och br\u00f6den p\u00e5 tyget."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ver detta ska de breda ett karmosinr\u00f6tt tyg och sedan ett delfinskinn \u00f6ver det r\u00f6da tyget. D\u00e4refter ska de s\u00e4tta in b\u00e4rst\u00e4ngerna i bordet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan ska de t\u00e4cka lampst\u00e4llet, lamporna, lampst\u00e4ngerna, brickorna och de tillh\u00f6rande oljek\u00e4rlen med ett bl\u00e5tt tyg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla dessa f\u00f6rem\u00e5l ska t\u00e4ckas med delfinskinn och placeras p\u00e5 en b\u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska sedan breda ett bl\u00e5tt tyg \u00f6ver guldaltaret, t\u00e4cka det med ett delfinskinn och s\u00e4tta in b\u00e4rst\u00e4ngerna i altaret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla de \u00f6vriga tillbeh\u00f6ren som anv\u00e4nds i tj\u00e4nsten ska svepas in i ett bl\u00e5tt tyg, t\u00e4ckas med delfinskinn och l\u00e4ggas p\u00e5 b\u00e5ren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Altaret m\u00e5ste g\u00f6ras rent fr\u00e5n aska och sedan t\u00e4ckas med ett purpurr\u00f6tt tyg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla altarets tillbeh\u00f6r ska placeras p\u00e5 tyget, fyrpannorna, gafflarna, skovlarna, sk\u00e5larna och de andra f\u00f6rem\u00e5len och ett t\u00e4cke av delfinskinn ska bredas \u00f6ver detta. Sist ska b\u00e4rst\u00e4ngerna s\u00e4ttas p\u00e5 plats."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Aron och hans s\u00f6ner har avslutat packningen av helgedomen och alla dess tillbeh\u00f6r, ska Kehats sl\u00e4kt b\u00e4ra dem. Men de f\u00e5r inte r\u00f6ra vid de heliga f\u00f6rem\u00e5len f\u00f6r d\u00e5 kommer de att d\u00f6. Detta \u00e4r kehatiternas uppgifter att b\u00e4ra av det som h\u00f6r till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Arons son Elasar ska vara ansvarig f\u00f6r oljan till lampst\u00e4llet, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, det dagliga matoffret och sm\u00f6rjelseoljan. Han har huvudansvaret f\u00f6r hela boningen och allt som finns i den, de heliga f\u00f6rem\u00e5len med deras tillbeh\u00f6r.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan talade HERREN till Mose och Aron:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dSe till att Kehats sl\u00e4kt inte d\u00f6r ut fr\u00e5n leviternas stam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r: F\u00f6r att de ska leva och inte d\u00f6 n\u00e4r de kommer n\u00e4ra de allra heligaste f\u00f6rem\u00e5len, ska Aron och hans s\u00f6ner g\u00e5 dit och anvisa vad var och en ska g\u00f6ra och b\u00e4ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00e5r aldrig ens f\u00f6r ett \u00f6gonblick g\u00e5 in s\u00e5 att de ser de heliga f\u00f6rem\u00e5len, f\u00f6r d\u00e5 kommer de att d\u00f6.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gershoniternas uppgift HERREN talade till Mose:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dR\u00e4kna gershoniterna, familj f\u00f6r familj och sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f6nstra alla m\u00e4n i \u00e5ldern 30 till 50 \u00e5r som \u00e4r arbetsf\u00f6ra. De ska tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r vad gershoniterna ska g\u00f6ra och b\u00e4ra:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De ska b\u00e4ra boningens t\u00e4ltv\u00e5der, sj\u00e4lva uppenbarelset\u00e4ltet med dess skydd, \u00f6verdraget av delfinskinn och f\u00f6rh\u00e4nget till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska ocks\u00e5 b\u00e4ra f\u00f6rh\u00e4ngena som t\u00e4cker f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad och f\u00f6rh\u00e4nget till ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden runt boningen och altaret samt linorna och alla redskapen som anv\u00e4nds i arbetet. De ansvarar f\u00f6r arbetet med allt detta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "All gershoniternas tj\u00e4nstg\u00f6ring ska ske under Arons och hans s\u00f6ners ledning, b\u00e5de b\u00e4randet och allt annat arbete. Ni ska tilldela gershoniterna deras uppgifter, allt vad de ska b\u00e4ra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta \u00e4r de gershonitiska sl\u00e4kternas tj\u00e4nstg\u00f6ring vid uppenbarelset\u00e4ltet. De ska st\u00e5 direkt ansvariga under pr\u00e4sten Arons son Itamar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meraris avdelnings uppgift R\u00e4kna ocks\u00e5 merariterna efter deras sl\u00e4kter och familjer,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "alla arbetsf\u00f6ra m\u00e4n i \u00e5ldern 30 till 50 \u00e5r som ska tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deras uppgift n\u00e4r de arbetar med uppenbarelset\u00e4ltet \u00e4r att b\u00e4ra br\u00e4dorna till boningen med dess tv\u00e4rbalkar, stolpar, socklar,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "stolparna f\u00f6r f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad med dess socklar, pluggar, linor och allt annat som h\u00f6r samman med dess anv\u00e4ndning. Ni ska tilldela var och en hans s\u00e4rskilda uppgift, vad han ska b\u00e4ra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 de meraritiska sl\u00e4kternas uppgifter vid uppenbarelset\u00e4ltet. De ska utf\u00f6ra dem under ledning av Arons son Itamar.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "R\u00e4kning av alla som skulle tj\u00e4na vid t\u00e4ltet Mose och Aron och de andra ledarna m\u00f6nstrade kehatiterna efter deras sl\u00e4kter och familjer."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Antalet arbetsf\u00f6ra m\u00e4n mellan 30 och 50 \u00e5r som skulle tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "uppgick efter deras sl\u00e4kter till 2 750."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dessa var de inm\u00f6nstrade av de kehatitiska sl\u00e4kterna, alla de som skulle tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet. Mose och Aron inm\u00f6nstrade dem i enlighet med HERRENS befallning till Mose."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I en r\u00e4kning av gershoniter efter deras sl\u00e4kter och familjer,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "de arbetsf\u00f6ra som var mellan 30 och 50 \u00e5r gamla och som skulle tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "uppgick antalet sl\u00e4kt- och familjevis inm\u00f6nstrade till 2 630 man."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dessa var allts\u00e5 de inm\u00f6nstrade av gershoniternas sl\u00e4kter, alla de som skulle tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet och som Mose och Aron inm\u00f6nstrade efter HERRENS befallning."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Merariternas sl\u00e4kter inm\u00f6nstrades sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt och familj f\u00f6r familj,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "alla arbetsf\u00f6ra som var mellan 30 och 50 \u00e5r gamla och som skulle tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "till 3 200 man, sl\u00e4ktvis inm\u00f6nstrade."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dessa var de inm\u00f6nstrade av merariternas sl\u00e4kter som Mose och Aron inm\u00f6nstrade efter HERRENS befallning till Mose."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De leviter som Mose och Aron och de \u00f6vriga ledarna i Israel m\u00f6nstrade sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt och familj f\u00f6r familj,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "alla arbetsf\u00f6ra mellan 30 och 50 \u00e5r som skulle b\u00e4ra t\u00e4ltet och tj\u00e4nstg\u00f6ra vid det,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "uppgick totalt till 8 580 inm\u00f6nstrade."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 HERRENS befallning inm\u00f6nstrade Mose dem och var och en insattes till att b\u00e4ra eller g\u00f6ra det som var hans uppgift, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bevara renheten i l\u00e4gret - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dBefall Israels folk att de m\u00e5ste s\u00e4nda bort alla spet\u00e4lska fr\u00e5n l\u00e4gret och alla som har flytningar och alla som har blivit orenade genom att r\u00f6ra vid en d\u00f6d m\u00e4nniska."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta g\u00e4ller b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor. Skicka iv\u00e4g dem fr\u00e5n l\u00e4gret s\u00e5 att de inte orenar den plats d\u00e4r jag bor bland dem.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israeliterna gjorde s\u00e5; de f\u00f6rde dem utanf\u00f6r l\u00e4gret. S\u00e5 som HERREN hade talat till Mose, s\u00e5 gjorde de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ers\u00e4ttning av skuld Sedan talade HERREN till Mose:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dTala om f\u00f6r Israels folk att n\u00e4r n\u00e5gon syndar p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt vare sig det \u00e4r en man eller en kvinna och d\u00e4rmed ocks\u00e5 sviker HERREN, s\u00e5 st\u00e5r den m\u00e4nniskan i skuld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon m\u00e5ste bek\u00e4nna sin synd, ers\u00e4tta det or\u00e4tta fullt ut och d\u00e4rtill tjugo procent och ge det sedan till den som han gjort or\u00e4tt mot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om det inte finns n\u00e5gon \u00e5terl\u00f6sare som gottg\u00f6relsen kan ges till, ska den ges till HERREN, l\u00e4mnas till pr\u00e4sten tillsammans med en bagge som f\u00f6rsoning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla heliga g\u00e5vor som Israels folk \u00f6verl\u00e4mnar till pr\u00e4sten tillfaller denne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla deras heliga g\u00e5vor tillh\u00f6r pr\u00e4sten, allt de ger honom.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Att bevisa otrohet HERREN talade till Mose:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att om en man har en hustru som bedrar honom och \u00e4r otrogen med en annan man"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och har samlag med n\u00e5gon utan att hennes man f\u00e5r veta det och utan att hennes orenhet avsl\u00f6jas d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5gra vittnen och hon inte tagits p\u00e5 bar g\u00e4rning"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och om mannen blir svartsjuk och misst\u00e4nker sin hustru fast\u00e4n hon inte orenat sig,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ska han g\u00e5 till pr\u00e4sten med sin hustru. Han ska ha med ett offer f\u00f6r henne, tre och en halv liter kornmj\u00f6l utan olja och r\u00f6kelse. Detta misstankeoffer, ett p\u00e5minnelseoffer, visar skulden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska f\u00f6ra fram henne inf\u00f6r HERREN,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ta heligt vatten i en lerkruka och blanda detta med jord fr\u00e5n golvet i boningen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska, efter att ha st\u00e4llt kvinnan inf\u00f6r HERREN, l\u00f6sa upp hennes h\u00e5r, placera misstankeoffret, p\u00e5minnelseoffret, i hennes h\u00e4nder medan han sj\u00e4lv h\u00e5ller krukan med det bittra vattnet som ger f\u00f6rbannelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan ta ed av henne och s\u00e4ga till henne: \u2019Om ingen man, f\u00f6rutom din \u00e4kta man, har legat med dig, och om du inte bedragit din man som du tillh\u00f6r och inte orenat dig, ska inte detta bittra vatten som annars orsakar f\u00f6rbannelse skada dig.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om du har bedragit din \u00e4kta man och orenat dig genom att ligga med n\u00e5gon annan \u00e4n din man"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013\u2006d\u00e5 ska pr\u00e4sten l\u00e4sa f\u00f6rbannelsen \u00f6ver kvinnan och s\u00e4ga till henne: \u2019M\u00e5 HERREN d\u00e5 g\u00f6ra dig till en f\u00f6rbannelse och besv\u00e4rjelse bland ditt folk. M\u00e5 HERREN l\u00e5ta ditt moderliv vissna och din buk sv\u00e4lla upp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e5 detta f\u00f6rbannelsevatten komma in i dig s\u00e5 att ditt underliv vissnar bort och din kropp sv\u00e4ller.\u2019 Kvinnan ska d\u00e5 s\u00e4ga: \u2019Ja, l\u00e5t det bli s\u00e5.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten skriva ner f\u00f6rbannelsen p\u00e5 ett ark och tv\u00e4tta av den i det bittra vattnet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan ge kvinnan att dricka av det bittra vattnet som f\u00f6r med sig f\u00f6rbannelse. Det ska komma in i henne med bitter verkan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten ta misstankeoffret fr\u00e5n kvinnans hand, lyfta upp det inf\u00f6r HERREN och b\u00e4ra det till altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han ska ta en handfull av det som ett p\u00e5minnelseoffer och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret och d\u00e4refter l\u00e5ta kvinnan dricka vattnet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e5tit henne dricka vattnet sker f\u00f6ljande: Om hon har orenat sig genom \u00e4ktenskapsbrott mot sin man kommer vattnet att bli bittert i henne. Hennes kropp kommer att sv\u00e4lla upp och hennes underliv att vissna och hon ska bli en f\u00f6rbannelse bland sitt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om hon \u00e4r ren och inte har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott, kommer hon inte att lida n\u00e5gon skada och kommer att kunna forts\u00e4tta att f\u00f6da barn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om misst\u00e4nksamhet n\u00e4r en gift kvinna \u00e4r otrogen och orenar sig"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eller n\u00e4r en man drabbas av svartsjuka och misst\u00e4nker sin hustru. Han ska d\u00e5 st\u00e4lla fram sin hustru inf\u00f6r HERREN. Pr\u00e4sten ska handla efter vad som f\u00f6reskrivs i denna lag."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hennes make g\u00e5r fri, men om hustrun \u00e4r skyldig, f\u00e5r hon st\u00e5 f\u00f6r f\u00f6ljderna av sin synd.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler f\u00f6r nasirl\u00f6ftet Sedan talade HERREN till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att n\u00e4r en man eller en kvinna avl\u00e4gger ett s\u00e4rskilt l\u00f6fte om att avskilja sig som nasir \u00e5t HERREN,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ska de inte under hela den period som l\u00f6ftet g\u00e4ller dricka vin eller j\u00e4sta drycker av n\u00e5got slag inte heller druvsaft och inte smaka vare sig druvor eller russin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte under sin nasirtid \u00e4ta av n\u00e5got som kommer fr\u00e5n vinstocken, inte ens k\u00e4rnor eller skal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Under hela denna best\u00e4mda tid f\u00e5r ingen rakkniv vidr\u00f6ra mannens huvud. Han ska vara helig och avskild f\u00f6r HERREN under hela sin nasirtid och l\u00e5ta sitt h\u00e5r v\u00e4xa fritt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte heller komma i n\u00e4rheten av en d\u00f6d m\u00e4nniska under hela perioden f\u00f6r sitt avskiljande f\u00f6r HERREN,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "inte ens om det \u00e4r hans far, mor, bror eller syster som d\u00f6r f\u00e5r han orena sig. Han b\u00e4r n\u00e4mligen p\u00e5 sitt huvud ett tecken p\u00e5 att han \u00e4r avskild \u00e5t sin Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge han \u00e4r nasir \u00e4r han helgad \u00e5t HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om han f\u00e5r sitt huvud orenat genom att n\u00e5gon pl\u00f6tsligt och ov\u00e4ntat d\u00f6r vid hans sida, ska han efter sju dagar, samma dag som han renar sig, raka sitt huvud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den \u00e5ttonde dagen ska han ta tv\u00e5 turturduvor eller unga duvor och b\u00e4ra fram dem till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska offra den ena som ett syndoffer och den andra som ett br\u00e4nnoffer och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r hans synd som han beg\u00e5tt genom ber\u00f6ringen med den d\u00f6da kroppen. Samma dag m\u00e5ste han \u00e5ter helga sitt huvud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han m\u00e5ste vara avskild \u00e5t HERREN lika l\u00e4nge som han lovat och b\u00e4ra fram ett \u00e5rsgammalt lamm av hank\u00f6n som skuldoffer. De dagar av hans l\u00f6ftesperiod som g\u00e5tt innan han blev orenad r\u00e4knas inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Denna lag g\u00e4ller en nasir. N\u00e4r nasirtiden \u00e4r \u00f6ver ska han g\u00e5 till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och som br\u00e4nnoffer till HERREN offra ett \u00e5rsgammalt, felfritt lamm. Som syndoffer ska han ocks\u00e5 b\u00e4ra fram ett \u00e5rsgammalt lamm av honk\u00f6n utan fel och till gemenskapsoffer en bagge ocks\u00e5 den felfri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 b\u00e4ra fram en korg med osyrat br\u00f6d, br\u00f6dkakor gjorda p\u00e5 fint mj\u00f6l blandat med olja och kakor smorda med olja tillsammans med matoffer och dryckesoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska b\u00e4ra fram dessa till HERREN och offra syndoffret och br\u00e4nnoffret,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och sedan offra baggen som gemenskapsoffer tillsammans med korgen med det osyrade br\u00f6det och slutligen matoffret tillsammans med dryckesoffret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan ska nasiren raka av sitt h\u00e5r, tecknet p\u00e5 nasirl\u00f6ftet, vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet och h\u00e5ret ska kastas i elden under gemenskapsoffret."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r mannens huvud, nasirtecknet, har blivit rakat, ska pr\u00e4sten ta den kokta bogen fr\u00e5n baggen, en av br\u00f6dkakorna ur korgen och en av tunnkakorna, b\u00e5da osyrade, och l\u00e4gga alltsammans i mannens h\u00e4nder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan lyfta upp det som ett offer till HERREN. Alltsammans \u00e4r helgat \u00e5t pr\u00e4sten, \u00e4ven offerbogen och l\u00e5rstycket som burits fram. Sedan f\u00e5r nasiren dricka vin igen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen f\u00f6r en nasir som avlagt ett l\u00f6fte och hans offer \u00e5t HERREN i enlighet med hans l\u00f6fte. F\u00f6rutom dessa offer ska han b\u00e4ra fram det han har r\u00e5d med. Han m\u00e5ste h\u00e5lla l\u00f6ftet han gett och likas\u00e5 nasirlagen.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herrens v\u00e4lsignelse \u00f6ver folket Sedan talade HERREN till Mose:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att de ska v\u00e4lsigna Israels folk med dessa ord:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2019HERREN v\u00e4lsigne och bevare dig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN l\u00e5te sitt ansikte lysa mot dig och vare n\u00e5dig mot dig,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN v\u00e4nde sitt ansikte till dig och ge dig sin frid.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 ska Aron och hans s\u00f6ner l\u00e4gga mitt namn \u00f6ver Israels folk och jag ska sj\u00e4lv v\u00e4lsigna dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00e5vor till t\u00e4ltet Den dag Mose var klar med boningen och hade smort och invigt varje s\u00e4rskild del av den inklusive altaret och dess tillbeh\u00f6r,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kom Israels ledare fr\u00e5n var och en av stammarna, samma m\u00e4n som hade organiserat folkr\u00e4kningen, med sina offer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De kom med sina offerg\u00e5vor inf\u00f6r HERREN, sex t\u00e4ckta vagnar var och en dragen av tv\u00e5 oxar. Varje ledare gav en oxe och tv\u00e5 tillsammans gav en vagn med g\u00e5vor. Allt detta f\u00f6rde de fram inf\u00f6r boningen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN sa till Mose:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dTa emot dessa g\u00e5vor och anv\u00e4nd dem f\u00f6r arbetet med uppenbarelset\u00e4ltet. Ge dem till leviterna, efter deras uppgifter.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose \u00f6verl\u00e4mnade vagnarna och oxarna till leviterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tv\u00e5 vagnar och fyra oxar gavs till gershoniterna, efter behoven i deras tj\u00e4nst,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och fyra vagnar och \u00e5tta oxar gavs till merariterna, efter behoven i deras tj\u00e4nst. De stod under ledning av Arons son Itamar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ingenting gavs till kehatiterna. De skulle b\u00e4ra de heliga f\u00f6rem\u00e5len i boningen p\u00e5 sina axlar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ledarna bar ocks\u00e5 fram invigningsg\u00e5vor den dag som altaret smordes och placerade dessa framf\u00f6r altaret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dL\u00e5t ledarna b\u00e4ra fram sina g\u00e5vor en i taget p\u00e5 olika dagar till altarets invigning!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nachshon, Amminadavs son och ledare f\u00f6r Judas stam, bar allts\u00e5 fram sin g\u00e5va den f\u00f6rsta dagen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han hade ocks\u00e5 med sig en guldsk\u00e5l med r\u00f6kelse som v\u00e4gde 120 gram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessutom hade han med sig en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Nachshons, Amminadavs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag kom Netanel, Suars son, ledare f\u00f6r Isaskars stam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han kom med sin offerg\u00e5va som bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Netanels, Suars sons offerg\u00e5va."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen kom Eliav, Helons son, ledare f\u00f6r Sebulons stam."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Eliavs, Helons sons, offerg\u00e5va."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde dagen l\u00e4mnades offerg\u00e5van av Elisur, Shedeurs son, ledare f\u00f6r Rubens stam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Elisurs, Shedeurs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den femte dagen kom Shelumiel, Surishaddajs son, ledaren f\u00f6r Simons stam, med sin offerg\u00e5va."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Shelumiels, Surishaddajs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte dagen kom Eljasaf, son till Deguel och ledare f\u00f6r Gads stam."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Den offerg\u00e5va som han kom med bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Eljasafs, Deguels sons, offerg\u00e5va."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Den sjunde dagen kom Ammihuds son Elishama. Han var ledare f\u00f6r Efraims stam."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Elishamas, Ammihuds sons, offerg\u00e5va."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Gamliel, Pedasurs son, och ledare f\u00f6r Manasses stam, kom den \u00e5ttonde dagen."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Gamliels, Pedasurs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Den nionde dagen kom Avidan, Gidonis son, ledare f\u00f6r Benjamins stam."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Avidans, Gidonis sons, offerg\u00e5va."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Achieser, Ammishaddajs son och ledare f\u00f6r Dans stam, kom p\u00e5 den tionde dagen."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Achiesers, Ammishaddajs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Pagiel, Okrans son, som var ledare f\u00f6r Ashers stam, kom p\u00e5 den elfte dagen."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Pagiels, Okrans sons, offerg\u00e5va."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Den tolfte dagen kom Achira, Enans son, ledare f\u00f6r Naftalis stam."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "\u00c4ven hans offerg\u00e5va bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l som v\u00e4gde 120 gram fylld med r\u00f6kelse,"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "Till gemenskapsoffer hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm. Detta var Achiras, Enans sons, offerg\u00e5va."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "N\u00e4r altaret smordes, gav ledarna f\u00f6r Israels stammar som invigningsoffer tolv silverfat, tolv silversk\u00e5lar och tolv guldsk\u00e5lar."
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Varje silverfat v\u00e4gde ett och ett halvt kilo, varje sk\u00e5l 800 gram. Allt detta silver v\u00e4gde sammanlagt \u00f6ver 28 kilo."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Fyllda med r\u00f6kelse och vardera p\u00e5 120 gram, utgjorde den sammanlagda vikten p\u00e5 guldet av de tolv guldsk\u00e5larna ett och ett halvt kilo."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Till br\u00e4nnoffer bar de fram tolv tjurar, tolv baggar, tolv \u00e5rsgamla lamm tillsammans med matoffren. Till syndoffren bar de fram tolv bockar."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Till gemenskapsoffren hade de med sig 24 unga tjurar, 60 baggar, 60 bockar och 60 \u00e5rsgamla lamm. Dessa var offerg\u00e5vor till altarets invigning efter att det hade blivit smort."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "N\u00e4r Mose gick in i uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r att tala med Gud, h\u00f6rde han hans r\u00f6st fr\u00e5n f\u00f6rsoningsst\u00e4llet \u00f6ver f\u00f6rbundstecknets ark mellan de b\u00e5da keruberna. D\u00e4r talade Gud till honom."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oljelamporna i lampst\u00e4llet HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Aron att de sju oljelamporna i lampst\u00e4llet ska riktas fram\u00e5t s\u00e5 att skenet kastas framf\u00f6r lampst\u00e4llet.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aron gjorde s\u00e5. Han satte upp lamporna s\u00e5 att deras ljus f\u00f6ll framf\u00f6r lampst\u00e4llet, precis som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lampst\u00e4llet var gjort av hamrat rent guld fr\u00e5n foten och ut till de blommor den var dekorerad med. Mose hade tillverkat den exakt efter den f\u00f6rebild HERREN hade visat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Leviterna avskiljs till tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren Sedan talade HERREN till Mose:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dSkilj leviterna fr\u00e5n det \u00f6vriga folket i Israel och rena dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00f6r det genom att st\u00e4nka reningsvatten p\u00e5 dem och l\u00e5t dem sedan raka hela kroppen och tv\u00e4tta sina kl\u00e4der. S\u00e5 blir de renade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan ska de b\u00e4ra fram en ung tjur och ett matoffer av fint mj\u00f6l blandat med olja tillsammans med \u00e4nnu en ung tjur till syndoffer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r sedan fram leviterna till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng och sammankalla hela Israels menighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r fram leviterna inf\u00f6r HERREN och folket ska l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 dem"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och Aron ska f\u00f6ra fram dem inf\u00f6r HERREN som ett lyftoffer fr\u00e5n hela Israels folk. Leviterna \u00e4r d\u00e4rmed invigda till sin tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ska de l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 de unga tjurarnas huvuden och offra dem inf\u00f6r HERREN. Den ena ska offras som syndoffer och den andra som br\u00e4nnoffer f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t leviterna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter ska leviterna f\u00f6ras fram inf\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner f\u00f6r att ges till HERREN som ett lyftoffer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt har du avskilt leviterna fr\u00e5n det \u00f6vriga folket i Israel och leviterna ska tillh\u00f6ra mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r du har renat dem och f\u00f6rt dem fram p\u00e5 detta s\u00e4tt som lyftoffer, ska de f\u00e5 g\u00e5 ut och in i uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r att utf\u00f6ra sina sysslor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De tillh\u00f6r mig som en g\u00e5va fr\u00e5n Israels folk och jag har tagit emot dem i st\u00e4llet f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda barn i Israel. Ja, jag har tagit leviterna som ers\u00e4ttning f\u00f6r dem"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda bland folket i Israel tillh\u00f6r mig, b\u00e5de bland m\u00e4nniskor och djur. Jag helgade dem \u00e5t mig den natt d\u00e5 jag d\u00f6dade allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland egypterna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har avskilt leviterna som ers\u00e4ttning f\u00f6r de \u00e4ldsta s\u00f6nerna i Israel"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och gett leviterna av alla israeliterna till Aron och hans s\u00f6ner. Leviterna ska f\u00f6r folkets r\u00e4kning utf\u00f6ra de heliga tj\u00e4nsterna i uppenbarelset\u00e4ltet och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r folket f\u00f6r att ingen i Israel ska drabbas av pl\u00e5gor som de annars skulle ha riskerat genom att komma f\u00f6r n\u00e4ra helgedomen.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose och Aron och allt folket gjorde allts\u00e5 med leviterna precis som HERREN befallt Mose."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Leviterna renade sig och tv\u00e4ttade sina kl\u00e4der och Aron f\u00f6rde fram dem till HERREN som ett lyftoffer och f\u00f6rsonade dem f\u00f6r att rena dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter gick de in i uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r att tj\u00e4nstg\u00f6ra under ledning av Aron och hans s\u00f6ner, precis s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose om leviterna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dDetta g\u00e4ller f\u00f6r leviterna: Varje man som \u00e4r minst 25 \u00e5r \u00e4r skyldig att delta i tj\u00e4nstg\u00f6ringen vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vid 50 ska han dra sig tillbaka och inte l\u00e4ngre g\u00f6ra tj\u00e4nst."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han kan hj\u00e4lpa sina br\u00f6der i deras tj\u00e4nst i uppenbarelset\u00e4ltet, men f\u00e5r inte utf\u00f6ra leviternas ordinarie uppgifter. S\u00e5 ska du g\u00f6ra med leviterna och deras uppgifter.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5sken firas f\u00f6r andra g\u00e5ngen S\u00e5 h\u00e4r talade HERREN till Mose i Sinai \u00f6ken under det andra \u00e5rets f\u00f6rsta m\u00e5nad sedan de l\u00e4mnat Egypten:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Israels folk att de ska fira p\u00e5sk p\u00e5 den best\u00e4mda tiden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni ska fira p\u00e5sk varje \u00e5r i skymningen den fjortonde dagen i denna f\u00f6rsta m\u00e5nad p\u00e5 den best\u00e4mda tiden enligt givna f\u00f6reskrifter och bud.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose sa d\u00e5 till israeliterna att de skulle fira p\u00e5sk"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och p\u00e5skfirandet \u00e4gde rum i Sinai \u00f6ken i skymningen den fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden. Israeliterna gjorde precis som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e5gra m\u00e4n var orena d\u00e4rf\u00f6r att de hade kommit n\u00e4ra en d\u00f6d kropp och kunde d\u00e4rf\u00f6r inte fira p\u00e5sk just d\u00e5. De kom d\u00e4rf\u00f6r till Mose och Aron samma dag"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och undrade om de f\u00f6r att ha orenat sig genom en d\u00f6d m\u00e5ste h\u00e5llas ifr\u00e5n att b\u00e4ra fram sina offer till HERREN samtidigt med resten av folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mose bad dem v\u00e4nta medan han r\u00e5dfr\u00e5gade HERREN vad han hade f\u00f6r befallning om dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019Om n\u00e5gon bland Israels folk, vare sig nu eller i kommande generationer, \u00e4r oren p\u00e5 grund av att han r\u00f6rt vid en d\u00f6d kropp eller befinner sig p\u00e5 resa, kan de fira p\u00e5sk"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i skymningen den andra m\u00e5nadens fjortonde dag. De ska vid det tillf\u00e4llet \u00e4ta lammet tillsammans med osyrat br\u00f6d och bittra \u00f6rter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De f\u00e5r inte l\u00e4mna n\u00e5gonting kvar till f\u00f6ljande morgon, de f\u00e5r inte krossa n\u00e5got av lammets ben och de m\u00e5ste f\u00f6lja alla de givna f\u00f6reskrifterna betr\u00e4ffande firandet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon som inte \u00e4r oren eller n\u00e5gon som inte \u00e4r ute p\u00e5 resa \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rsummar att fira p\u00e5sk, ska han utrotas ur sitt folk d\u00e4rf\u00f6r att han inte offrat till HERREN i r\u00e4tt tid och han m\u00e5ste d\u00e5 b\u00e4ra sin skuld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om en utl\u00e4nning som bor bland er vill fira HERRENS p\u00e5sk, ska han f\u00f6lja samma f\u00f6reskrifter som jag gett er om p\u00e5sken. Samma f\u00f6reskrifter g\u00e4ller f\u00f6r alla, utl\u00e4nningar s\u00e5v\u00e4l som israeliter.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Molnet och elden \u00f6ver t\u00e4ltet Den dag d\u00e5 boningen restes, t\u00e4ckte molnet f\u00f6rbundstecknets t\u00e4lt. P\u00e5 kv\u00e4llen och under natten blev molnet i st\u00e4llet till en eld"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och s\u00e5 f\u00f6rblev det \u00e4ven i forts\u00e4ttningen. Molnet som fanns d\u00e4r p\u00e5 dagen, s\u00e5g ut som en eld om natten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r molnet \u00e4n h\u00f6jde sig fr\u00e5n t\u00e4ltet, br\u00f6t hela Israel upp och f\u00f6ljde det till den plats d\u00e4r det stannade och d\u00e4r slog man l\u00e4ger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt efter HERRENS befallning br\u00f6t israeliterna upp och p\u00e5 hans befallning slog de l\u00e4ger. De blev kvar s\u00e5 l\u00e4nge molnet stod stilla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om molnet stod stilla \u00f6ver boningen l\u00e4nge, lydde de HERRENS befallning och stannade ocks\u00e5 l\u00e4nge."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ibland stannade molnet \u00f6ver boningen n\u00e5gra dagar och folket stannade enligt HERRENS befallning och br\u00f6t upp likas\u00e5 enligt HERRENS befallning;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ibland stannade det bara \u00f6ver natten och flyttade sig redan f\u00f6ljande morgon. Men dag eller natt, n\u00e4rhelst det flyttade sig, br\u00f6t folket upp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och om molnet dr\u00f6jde \u00f6ver boningen tv\u00e5 dagar, en m\u00e5nad eller ett helt \u00e5r, blev Israels folk kvar lika l\u00e4nge. Men s\u00e5 snart molnet flyttade sig, f\u00f6ljde folket efter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 HERRENS befallning slog de l\u00e4ger eller gick vidare och vad HERREN \u00e4n gav order om till Mose, det gjorde man."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Silvertrumpeterna HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dG\u00f6r tv\u00e5 trumpeter av hamrat silver. De ska anv\u00e4ndas n\u00e4r folket ska sammankallas eller f\u00f6r att ge signal n\u00e4r l\u00e4gret ska brytas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r b\u00e5da trumpeterna ljuder, ska folket samlas vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om man enbart bl\u00e5ser i den ena, \u00e4r det bara ledarna f\u00f6r stammarna i Israel som ska komma till dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rsta signalen f\u00f6r uppbrott ljuder, ska de som slagit l\u00e4ger p\u00e5 \u00f6stra sidan om t\u00e4ltet ge sig av."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid n\u00e4sta signal \u00e4r det dags f\u00f6r dem p\u00e5 s\u00f6dra sidan att g\u00e5. Vid tredje signalen ska l\u00e4gren p\u00e5 v\u00e4stra sidan g\u00e5 och vid fj\u00e4rde l\u00e4gren p\u00e5 norra sidan. Signalerna bl\u00e5ses allts\u00e5 n\u00e4r l\u00e4gren ska bryta upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r f\u00f6rsamlingen sammankallas, ska ni bl\u00e5sa p\u00e5 vanligt s\u00e4tt, inte som signal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, som ska bl\u00e5sa i trumpeterna och detta \u00e4r en best\u00e5ende stadga som ska f\u00f6ljas fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r ni i ert eget land drar ut i strid mot era fiender som angriper er, ska HERREN t\u00e4nka p\u00e5 er och r\u00e4dda er fr\u00e5n era fiender n\u00e4r ni bl\u00e5ser en larmsignal med dessa trumpeter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Anv\u00e4nd dem ocks\u00e5 under era fester och vid de \u00e5rliga h\u00f6gtiderna och nym\u00e5nadsfesterna. Ni ska bl\u00e5sa i dem n\u00e4r ni kommer med era br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer och d\u00e5 ska Gud t\u00e4nka p\u00e5 er. F\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n Sinai till Kadesh - (10:11\u201420:13)Folket klagar - Molnet lyfte fr\u00e5n f\u00f6rbundstecknets t\u00e4lt den tjugonde dagen i andra m\u00e5naden under det andra \u00e5ret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israeliterna l\u00e4mnade d\u00e5 Sinai \u00f6ken och f\u00f6ljde molnet fr\u00e5n plats till plats tills det stannade i \u00f6knen Paran."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta var deras f\u00f6rsta f\u00f6rflyttning sedan de tagit emot befallningarna som HERREN gett Mose."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En bra b\u00f6rjan - Fr\u00e4mst i ledet fanns Judas stam, ordnad i h\u00e4ravdelningar bakom sitt ban\u00e9r och anf\u00f6rd av Nachshon, Amminadavs son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter kom Isaskar-stammens h\u00e4ravdelning, anf\u00f6rd av Netanel, Suars son,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och Sebulon-stammens h\u00e4ravdelning, anf\u00f6rd av Eliav, Helons son."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan kom m\u00e4nnen fr\u00e5n gershoniterna och merariterna som bar den nedmonterade boningen p\u00e5 sina axlar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rubens stam kom ordnad i h\u00e4ravdelningar bakom sitt ban\u00e9r och anf\u00f6rd av Elisur, Shedeurs son."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter kom Simon-stammens h\u00e4ravdelning, anf\u00f6rd av Shelumiel, Surishaddajs son,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och Gad-stammens h\u00e4ravdelning, anf\u00f6rd av Eljasaf, Deguels son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st kom kehatiterna som bar p\u00e5 de heliga f\u00f6rem\u00e5len. Boningen skulle redan vara p\u00e5 sin nya plats n\u00e4r de kom fram."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efter dem kom Efraims stam ordnad i h\u00e4ravdelningar bakom sitt ban\u00e9r och anf\u00f6rd av Elishama, Ammihuds son;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Manasse-stammens h\u00e4ravdelning anf\u00f6rd av Gamliel, Pedasurs son,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och Benjamin-stammens h\u00e4ravdelning anf\u00f6rd av Avidan, Gidonis son."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sist av alla, ordnad i h\u00e4ravdelningar och med sitt ban\u00e9r i spetsen, kom Dans stam anf\u00f6rd av Achieser, Ammishaddajs son,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Asher-stammens h\u00e4ravdelning anf\u00f6rd av Pagiel, Okrans son,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och Naftali-stammens h\u00e4ravdelning anf\u00f6rd av Achira, Enans son."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det var i denna ordning Israels stammar avt\u00e5gade, h\u00e4ravdelning f\u00f6r h\u00e4ravdelning."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En dag sa Mose till sin sv\u00e4rfar Hovav, midjaniten Reguels son: \u201d\u00c4ntligen \u00e4r vi p\u00e5 v\u00e4g till det land HERREN utlovat \u00e5t oss! Kom med oss s\u00e5 ska vi behandla dig v\u00e4l f\u00f6r HERREN har gett Israel underbara l\u00f6ften!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han svarade: \u201dNej, jag m\u00e5ste v\u00e4nda tillbaka hem till mitt eget land och min egen sl\u00e4kt.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dStanna hos oss\u201d, v\u00e4djade Mose. \u201dDu k\u00e4nner till l\u00e4gerplatserna i \u00f6knen och kan visa oss v\u00e4gen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om du f\u00f6ljer med, ska du f\u00e5 vara med och dela p\u00e5 allt det goda som HERREN ger oss.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n HERRENS berg och vandrade i tre dagar. HERRENS ark gick f\u00f6re dem under de tre dagarna till n\u00e4sta plats d\u00e4r de skulle stanna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "HERRENS moln gick f\u00f6re dem p\u00e5 dagen n\u00e4r de l\u00e4mnade sin l\u00e4gerplats."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng arken br\u00f6t upp, utropade Mose: \u201dSt\u00e5 upp, HERRE, och f\u00f6rskingra dina fiender! L\u00e5t dina motst\u00e5ndare fly f\u00f6r dig!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och n\u00e4r arken sattes ner, sa han: \u201dV\u00e4nd tillbaka, HERRE, till Israels or\u00e4kneliga tusenden!\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud s\u00e4nder eld \u00f6ver folket - Folket b\u00f6rjade snart klaga \u00f6ver alla sv\u00e5righeter och HERREN h\u00f6rde dem. Han blev vred p\u00e5 dem och s\u00e4nde en HERRENS eld och utpl\u00e5nade delar av l\u00e4grets ytteromr\u00e5den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de till Mose om hj\u00e4lp och n\u00e4r han bad till HERREN f\u00f6r dem upph\u00f6rde elden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efter detta blev platsen kallad Tavera eftersom HERRENS eld hade brunnit bland dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folket klagar och Gud ger dem k\u00f6tt - D\u00e5 b\u00f6rjade hopen av l\u00f6st folk bland dem att l\u00e4ngta efter det goda som fanns i Egypten. Ocks\u00e5 bland Israels folk b\u00f6rjade man klaga: \u201dOm vi \u00e4nd\u00e5 hade lite k\u00f6tt att \u00e4ta!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e4nk om vi hade lite av den goda fisk som vi fick i Egypten s\u00e5 mycket vi \u00f6nskade och gurkor och meloner, purjol\u00f6k, r\u00f6dl\u00f6k och vitl\u00f6k!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi tappar matlusten av att inte se annat \u00e4n manna varenda dag!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannat liknade korianderfr\u00f6 och p\u00e5minde om harts."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folket samlade det fr\u00e5n marken och malde det till mj\u00f6l eller krossade det i mortlar. Sedan kokade de det eller gr\u00e4ddade kakor av det och det smakade som om det var tillagat med olivolja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mannat f\u00f6ll om natten samtidigt med daggen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose h\u00f6rde hur familjerna stod i sina t\u00e4lt\u00f6ppningar och gr\u00e4t. HERRENS vrede blev allt st\u00f6rre och Mose blev sj\u00e4lv mycket illa till mods."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till HERREN: \u201dVarf\u00f6r har du gjort s\u00e5 h\u00e4r illa mot din tj\u00e4nare? Varf\u00f6r ser du p\u00e5 mig med s\u00e5 lite v\u00e4lvilja att du har lagt b\u00f6rdan av hela detta folk p\u00e5 mig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte \u00e4r de v\u00e4l mina barn? Inte \u00e4r det v\u00e4l jag som \u00e4r far till dem? Varf\u00f6r har du l\u00e5tit mig bli som en dadda f\u00f6r dem tills vi kommer till det land du lovade deras f\u00f6rf\u00e4der?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var ska jag kunna f\u00e5 tag i k\u00f6tt \u00e5t alla dessa m\u00e4nniskor? De gr\u00e5ter ju och s\u00e4ger till mig: \u2019Ge oss k\u00f6tt!\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag kan inte sj\u00e4lv b\u00e4ra allt detta! B\u00f6rdan \u00e4r alltf\u00f6r tung!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om du t\u00e4nker behandla mig p\u00e5 det s\u00e4ttet, s\u00e5 visa mig v\u00e4lvilja och ta mitt liv nu p\u00e5 fl\u00e4cken! Det skulle vara barmh\u00e4rtigare! L\u00e5t mig f\u00e5 slippa det h\u00e4r el\u00e4ndet!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dKalla samman sjuttio av Israels \u00e4ldste, m\u00e4n som du k\u00e4nner som folkets ledare och tillsyningsm\u00e4n, och f\u00f6r fram dem inf\u00f6r mig vid uppenbarelset\u00e4ltet, s\u00e5 att de st\u00e5r d\u00e4r tillsammans med dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska komma ner och tala med dig d\u00e4r, och jag ska ta av den Ande som \u00e4r \u00f6ver dig och l\u00e5ta den komma ocks\u00e5 \u00f6ver dem. De ska dela b\u00f6rdan av folket med dig, s\u00e5 att inte du ensam beh\u00f6ver ha hela ansvaret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g ocks\u00e5 till folket att helga sig, f\u00f6r i morgon ska de f\u00e5 k\u00f6tt att \u00e4ta. S\u00e4g till dem: \u2019HERREN har h\u00f6rt er gr\u00e5t \u00f6ver att ni inte har k\u00f6tt att \u00e4ta och er klagan \u00f6ver allt som ni varit tvungna att l\u00e4mna bakom er i Egypten. Han t\u00e4nker ge er k\u00f6tt. Ni ska \u00e4ta det,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "inte bara en eller tv\u00e5 dagar eller fem eller tio eller ens tjugo!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I en hel m\u00e5nad ska ni f\u00e5 k\u00f6tt tills ni f\u00e5r avsmak f\u00f6r det och spyr ut det genom n\u00e4san, f\u00f6r ni har f\u00f6rkastat HERREN som finns h\u00e4r bland er och ni har gr\u00e5tit av l\u00e4ngtan efter Egypten.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Mose sa: \u201dH\u00e4r finns det 600 000 m\u00e4n, och \u00e4nd\u00e5 har du lovat dem k\u00f6tt i en hel m\u00e5nad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om vi slaktade all v\u00e5r boskap skulle det \u00e4nd\u00e5 inte r\u00e4cka! Inte ens all fisk i havet \u00e4r nog!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dN\u00e4r skulle HERREN ha blivit s\u00e5 maktl\u00f6s? Nu ska du f\u00e5 se om mitt ord \u00e4r sant eller inte!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose gick ut och ber\u00e4ttade f\u00f6r folket vad HERREN hade sagt. Han samlade sjuttio m\u00e4n av Israels \u00e4ldste runt t\u00e4ltet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN kom ner i molnet och talade med Mose, och han tog av den Ande som var \u00f6ver Mose och l\u00e4t den komma \u00f6ver de sjuttio. N\u00e4r Anden kom \u00f6ver dem profeterade de, men det h\u00e4nde bara vid det tillf\u00e4llet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men tv\u00e5 av de sjuttio, Eldad och Medad, hade blivit kvar i l\u00e4gret, och Anden kom ocks\u00e5 \u00f6ver dem. De h\u00f6rde till de utvalda men hade inte g\u00e5tt till t\u00e4ltet. Nu profeterade de d\u00e4r de stod."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En ung man sprang till Mose och ber\u00e4ttade att Eldad och Medad profeterade i l\u00e4gret."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa Josua, Nuns son, Moses medhj\u00e4lpare sedan sin ungdom: \u201dDu, min herre, m\u00e5ste f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 dem att sluta!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Mose svarade: \u201d\u00c4r du avundsjuk f\u00f6r min skull? Jag \u00f6nskar att allt HERRENS folk var profeter och att HERREN kunde s\u00e4nda sin Ande \u00f6ver dem alla!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4refter \u00e5terv\u00e4nde Mose och de \u00e4ldste till l\u00e4gret."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde HERREN en vind som f\u00f6rde med sig vaktlar in fr\u00e5n havet till l\u00e4gret och en dagsresa runt omkring det. De fl\u00f6g en meter ovanf\u00f6r marken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Folket f\u00e5ngade dem och slaktade dem hela den dagen och natten och \u00e4ven f\u00f6ljande dag. Ingen samlade in mindre \u00e4n ett par\u2006\u2013\u2006tre tusen liter och det l\u00e5g vaktlar \u00f6verallt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket satte t\u00e4nderna i k\u00f6ttet, hann de knappt b\u00f6rja tugga f\u00f6rr\u00e4n HERRENS vrede uppt\u00e4ndes mot dem och m\u00e5nga dog i sv\u00e5ra pl\u00e5gor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Platsen kom att kallas Kivrot Hattaava, d\u00e4rf\u00f6r att det var d\u00e4r de m\u00e4nniskor begravdes som haft beg\u00e4r efter k\u00f6tt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folket br\u00f6t upp fr\u00e5n Kivrot Hattaava och vandrade vidare till Haserot d\u00e4r de stannade en tid."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mirjam och Aron kritiserar Mose - D\u00e5 b\u00f6rjade Mirjam och Aron att kritisera Mose d\u00e4rf\u00f6r att han tagit en kushitisk kvinna till hustru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sa: \u201d\u00c4r det bara genom Mose som HERREN har talat? Har han inte talat genom oss ocks\u00e5?\u201d HERREN h\u00f6rde det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose var den mest \u00f6dmjuka m\u00e4nniska som fanns p\u00e5 jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN sa genast till Mose, Aron och Mirjam: \u201dG\u00e5 ut alla tre till uppenbarelset\u00e4ltet!\u201d D\u00e5 gick de tre dit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN steg ner till dem i en molnpelare och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet. Han kallade p\u00e5 Aron och Mirjam. De steg d\u00e5 fram"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och han sa: \u201dH\u00f6r nu mina ord! Om det finns en profet bland er uppenbarar jag mig sj\u00e4lv f\u00f6r honom genom syner och dr\u00f6mmar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men inte s\u00e5 med min tj\u00e4nare Mose. Han har f\u00f6rtroende h\u00e4r i mitt hus"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och med honom talar jag ansikte mot ansikte i klartext och inte i g\u00e5tor. Han f\u00e5r se HERRENS gestalt. Hur v\u00e5gar ni d\u00e5 kritisera min tj\u00e4nare Mose?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRENS vrede brann mot dem och han l\u00e4mnade dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r molnet flyttade sig fr\u00e5n t\u00e4ltet, var Mirjam alldeles sn\u00f6vit av spet\u00e4lska. Aron v\u00e4nde sig mot henne och fick se hennes spet\u00e4lska."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa Aron till Mose: \u201dO, min herre, straffa oss inte f\u00f6r den synd vi beg\u00e5tt! Vi har handlat d\u00e5raktigt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t henne inte bli som ett d\u00f6df\u00f6tt foster som kommer halvruttet ur moderlivet!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dGud, jag ber dig, g\u00f6r henne frisk igen!\u201d ropade d\u00e5 Mose till HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och HERREN sa till Mose: \u201dOm hennes far hade spottat henne i ansiktet, skulle hon ju ha f\u00e5tt b\u00e4ra sin skam i sju dagar. L\u00e5t henne nu h\u00e5lla sig utanf\u00f6r l\u00e4gret i sju dagar och sedan kan hon f\u00e5 komma tillbaka.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mirjam blev allts\u00e5 utest\u00e4ngd fr\u00e5n l\u00e4gret i sju dagar. Folket v\u00e4ntade med att g\u00e5 vidare tills hon kom tillbaka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Spejarna orsakar uppror - Spejarna s\u00e4nds ut Sedan l\u00e4mnade de Haserot och slog l\u00e4ger i \u00f6knen Paran."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dSkicka spejare in i Kanaans land, landet som jag ska ge Israel. V\u00e4lj en ledare fr\u00e5n varje stam.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose gjorde som HERREN hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g fr\u00e5n Paran\u00f6knen dessa ledare som alla var ledande m\u00e4n bland israeliterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deras namn var: Shammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Shafat, Horis son, fr\u00e5n Simons stam,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kalev, Jefunnes son, fr\u00e5n Judas stam,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jigal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ammiel, Gemallis son, fr\u00e5n Dans stam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Ashers stam,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nachbi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta var allts\u00e5 namnen p\u00e5 spejarna som Mose skickade iv\u00e4g f\u00f6r att utforska landet. Mose \u00e4ndrade Hoseas, Nuns sons, namn till Josua."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Mose s\u00e4nde i v\u00e4g dem f\u00f6r att utforska Kanaan, gav han f\u00f6ljande instruktioner: \u201dG\u00e5 till Negev och upp i bergstrakterna"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och se efter hur landet \u00e4r. Ge akt p\u00e5 m\u00e4nniskorna som bor i landet, om de verkar starka eller svaga och om de \u00e4r f\u00e5 eller m\u00e5nga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4r landet de bor i bra eller d\u00e5ligt? Bor folket i l\u00e4ger eller i bef\u00e4sta st\u00e4der?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4r det ett b\u00f6rdigt eller fattigt land? Finns d\u00e4r skog? G\u00f6r vad ni kan f\u00f6r att f\u00e5 med er tillbaka prov p\u00e5 landets frukter!\u201d Det var just d\u00e5 dags f\u00f6r den f\u00f6rsta druvsk\u00f6rden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e4nnen gav sig allts\u00e5 i v\u00e4g och unders\u00f6kte landet fr\u00e5n \u00f6knen Sin \u00e4nda till Rechov i n\u00e4rheten av Levo-Hamat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De drog f\u00f6rst genom Negev och kom fram till Hebron. D\u00e4r bodde Achiman, Shesaj och Talmaj, som var \u00e4ttlingar till Anak. Hebron var byggt sju \u00e5r f\u00f6re Soan i Egypten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan kom de till Druvdalen. D\u00e4r skar de ner en druvklase som var s\u00e5 stor att det beh\u00f6vdes tv\u00e5 m\u00e4n f\u00f6r att b\u00e4ra den. De tog den p\u00e5 en st\u00e5ng mellan sig och de tog ocks\u00e5 med sig granat\u00e4pplen och fikon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Platsen kom att kallas Druvdalen efter den druvklase israeliterna hade tagit med sig d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Folket g\u00f6r uppror Fyrtio dagar senare \u00e5terv\u00e4nde de fr\u00e5n sin vandring."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De kom till Mose, Aron och hela Israels menighet i Parans \u00f6ken vid Kadesh och de gav dem en rapport och visade upp frukten fr\u00e5n landet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r l\u00f6d deras rapport till Mose: \u201dVi kom fram till landet som du ville att vi skulle unders\u00f6ka och det flyter av mj\u00f6lk och honung. H\u00e4r har vi en del frukter d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskorna som bor d\u00e4r verkar vara mycket starka. St\u00e4derna \u00e4r stora och har v\u00e4ldiga murar och vi s\u00e5g \u00e4ttlingar av Anak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amalekiterna bor i Negev, medan hettiterna, jevus\u00e9erna och amor\u00e9erna bor i bergstrakten och kanaan\u00e9erna bor utmed kusten och i Jordandalen.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Kalev lugnade folket d\u00e4r de stod framf\u00f6r Mose. \u201dVi ska g\u00e5 och inta det h\u00e4r landet p\u00e5 en g\u00e5ng\u201d, sa han. \u201dVi kan g\u00f6ra det!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201dVi kan aldrig besegra ett s\u00e5 starkt folk!\u201d sa de andra spejarna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De talade allts\u00e5 illa bland israeliterna om det land de utforskat: \u201dLandet som vi vandrat igenom och utforskat f\u00f6rt\u00e4r sina inv\u00e5nare. M\u00e4nniskorna vi s\u00e5g var mycket kraftigt byggda."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade folket att klaga och gr\u00e5ta h\u00f6gt och de fortsatte hela natten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israeliternas r\u00f6ster h\u00f6jdes i en v\u00e4ldig klagok\u00f6r mot Mose och Aron. \u201dT\u00e4nk om vi hade f\u00e5tt d\u00f6 i Egypten\u201d, klagade hela menigheten, \u201deller \u00e5tminstone h\u00e4r i \u00f6knen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r leder HERREN oss in i det h\u00e4r landet? Vi kommer att d\u00f6das och v\u00e5ra hustrur och sm\u00e5 barn kommer att tas som byte! L\u00e5t oss f\u00f6rs\u00f6ka komma h\u00e4rifr\u00e5n och \u00e5terv\u00e4nda till Egypten!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De f\u00f6reslog varandra: \u201dVi v\u00e4ljer en ledare som kan f\u00f6ra oss tillbaka till Egypten!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose ber f\u00f6r de upproriska D\u00e5 f\u00f6ll Mose och Aron ner p\u00e5 marken inf\u00f6r hela den f\u00f6rsamlade israelitiska menigheten med ansiktena mot jorden"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och tv\u00e5 av spejarna, Josua, Nuns son, och Kalev, Jefunnes son, rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sa till allt folket: \u201dDet \u00e4r ett underbart land vi har vandrat igenom och utforskat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om HERREN finner behag i oss, kommer han att hj\u00e4lpa oss att komma in i landet som flyter av mj\u00f6lk och honung och ge oss det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00f6r nu inte uppror mot HERREN! Ni beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dda f\u00f6r folken som bor d\u00e4r! De blir en munsbit f\u00f6r oss! Deras beskydd \u00e4r borta, men HERREN \u00e4r med oss. H\u00f6r nu upp med att vara r\u00e4dda!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men hela menigheten hotade att stena dem. D\u00e5 visade sig HERRENS h\u00e4rlighet vid uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r alla israeliterna"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och HERREN sa till Mose: \u201dHur l\u00e4nge t\u00e4nker det h\u00e4r folket f\u00f6rakta mig? Kommer dessa m\u00e4nniskor aldrig att tro mig, trots alla de tecken som jag har gjort bland dem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 dem med pest och utrota dem, men dig ska jag g\u00f6ra till ett folk, mycket st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n de!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dMen vad ska egypterna t\u00e4nka n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra talas om det?\u201d fr\u00e5gade Mose HERREN. \u201dDu har ju med din kraft f\u00f6rt ditt folk d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kommer att ber\u00e4tta det f\u00f6r inv\u00e5narna i det h\u00e4r landet. De har redan h\u00f6rt att du, HERRE, finns mitt ibland detta folk och att du HERRE visar dig f\u00f6r dem ansikte mot ansikte, att ditt moln finns \u00f6ver dem och att du g\u00e5r framf\u00f6r dem i molnpelaren p\u00e5 dagen och i eldpelaren p\u00e5 natten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om du nu d\u00f6dar ditt folk, alla p\u00e5 en g\u00e5ng, kommer de andra folken som har h\u00f6rt talas om dig att s\u00e4ga:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2019HERREN kunde inte leda dem in i det land som han med ed hade lovat att ge dem. D\u00e4rf\u00f6r har han nu slaktat dem i \u00f6knen.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRE, visa nu din makt! Du har ju sagt:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2019HERREN \u00e4r sen till vrede och n\u00e5defull. Han f\u00f6rl\u00e5ter synd och missg\u00e4rning, men han kan inte l\u00e5ta den skyldige f\u00e5 vara ostraffad utan straffar f\u00f6r\u00e4ldrarnas missg\u00e4rningar p\u00e5 barnen \u00e4nda till tredje och fj\u00e4rde generationen.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERRE, f\u00f6rl\u00e5t folket dess synd, du som \u00e4r s\u00e5 full av n\u00e5d! F\u00f6rl\u00e5t dem s\u00e5 som du har f\u00f6rl\u00e5tit dem f\u00f6rut allt sedan de l\u00e4mnade Egypten!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Guds straff\u2006\u2013\u2006fyrtio \u00e5r i \u00f6knen D\u00e5 sa HERREN: \u201dJag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem som du har beg\u00e4rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men jag lovar vid mitt eget namn s\u00e5 sant jag lever och lika visst som att hela jorden ska fyllas av HERRENS h\u00e4rlighet"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "att ingen av dessa som sett min h\u00e4rlighet och alla de tecken jag gjort b\u00e5de i Egypten och i \u00f6knen men \u00e4nd\u00e5 tio g\u00e5nger pr\u00f6vat mig och inte lytt mig,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ingen av dessa som f\u00f6raktat mig ska f\u00e5 se det land som jag med ed lovat deras f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men min tj\u00e4nare Kalev har ett annat sinnelag och har lytt mig i allt. Honom ska jag leda in i det land han har utforskat och hans \u00e4ttlingar ska \u00e4rva landet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amalekiterna och kanaan\u00e9erna bor i dalarna och ni ska i morgon v\u00e4nda tillbaka ut i \u00f6knen i riktning mot S\u00e4vhavet.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN talade till Mose och Aron:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dHur l\u00e4nge t\u00e4nker denna onda menighet forts\u00e4tta att klaga p\u00e5 mig? Jag har h\u00f6rt hur israeliterna knotar mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: \u2019S\u00e5 sant jag lever,\u2019 s\u00e4ger HERREN, \u2019jag ska g\u00f6ra just det jag h\u00f6rt er s\u00e4ga."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni kommer allesammans att d\u00f6 h\u00e4r i \u00f6knen! Ingen enda av er inm\u00f6nstrade som \u00e4r tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre och som har klagat p\u00e5 mig"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ska f\u00e5 komma in i det land jag med ed utlovat er, utom Kalev, Jefunnes son, och Josua, Nuns son."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni sa att era barn skulle bli fiendens byte. Dem t\u00e4nker jag f\u00f6ra in i landet och de ska njuta av det land som ni f\u00f6rkastade"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och era d\u00f6da kroppar ska bli kvar i \u00f6knen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och era barn ska bli herdar i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r och lida f\u00f6r er trol\u00f6shet \u00e4nda tills den sista av er ligger d\u00f6d i \u00f6knen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Spejarna var inne i landet i fyrtio dagar men ni ska tvingas vandra i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r, ett \u00e5r f\u00f6r varje dag. Ni kommer att f\u00e5 b\u00e4ra b\u00f6rdan av er synd och inse vad det betyder att f\u00f6rkasta mig.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag HERREN har talat. Jag ska sannerligen g\u00f6ra s\u00e5 med denna onda menighet, alla som varit med och sammansvurit sig mot mig. De ska m\u00f6ta sitt slut; de ska d\u00f6 h\u00e4r i \u00f6knen.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Spejarna som Mose hade skickat f\u00f6r att utforska landet och som vid sin \u00e5terkomst hade f\u00f6rorsakat folkets knot mot HERREN genom att tala illa om landet,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "blev d\u00e4refter straffade och d\u00f6dade inf\u00f6r HERREN, dessa som talat illa om landet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Av dem som varit med om att utforska landet var det bara Josua och Kalev som fick leva."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4refter blev det oerh\u00f6rd sorg i hela l\u00e4gret n\u00e4r Mose ber\u00e4ttade detta f\u00f6r israeliterna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Folket g\u00e5r vidare utan Gud N\u00e4sta morgon gick de upp tidigt och b\u00f6rjade vandra mot h\u00f6glandet. \u201dH\u00e4r \u00e4r vi nu!\u201d sa de. \u201dVi har syndat, men nu \u00e4r vi beredda att forts\u00e4tta in i det land som HERREN har lovat oss!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r \u00f6vertr\u00e4der ni HERRENS befallning?\u201d sa Mose. \u201dNi kommer inte att lyckas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "G\u00e5 inte! Ni kommer att besegras av fienden f\u00f6r HERREN \u00e4r inte med er."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Amalekiterna och kanaan\u00e9erna kommer att m\u00f6ta er d\u00e4r och ni kommer att falla f\u00f6r deras sv\u00e4rd. Nu n\u00e4r ni har \u00f6vergett HERREN kommer han inte att vara med er.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men de fortsatte i sitt \u00f6vermod in i bergsbygden trots att varken arken eller Mose hade l\u00e4mnat l\u00e4gret."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 kom amalekiterna och kanaan\u00e9erna som bodde d\u00e4r bland bergen och anf\u00f6ll dem och f\u00f6rf\u00f6ljde dem till Horma."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ytterligare regler - Om offer HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019N\u00e4r ni kommer in i det hemland som jag ska ge er"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och vill offra \u00e5t HERREN ett eldoffer, br\u00e4nnoffer eller slaktoffer, f\u00f6r att infria ett l\u00f6fte, ge ett frivilligt offer eller ett s\u00e4rskilt offer i samband med n\u00e5gon av de \u00e5rliga h\u00f6gtiderna f\u00f6r att ge en v\u00e4lbehaglig lukt \u00e5t HERREN, ett offer av n\u00f6t- eller sm\u00e5boskap,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 m\u00e5ste det b\u00e4ras fram inf\u00f6r HERREN tillsammans med ett matoffer. Det ska best\u00e5 av tre liter fint mj\u00f6l blandat med 1,5 liter olja"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och dessutom 1,5 liter vin till dryckesoffer f\u00f6r varje lamm tillsammans med br\u00e4nn- eller slaktoffret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om offret \u00e4r en bagge, ska du till matoffret anv\u00e4nda sex liter fint mj\u00f6l blandat med tv\u00e5 liter olja"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och tv\u00e5 liter vin till dryckesoffret. Det blir en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du offrar en ung tjur som br\u00e4nn- eller slaktoffer f\u00f6r att infria ett l\u00f6fte eller ge ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ska du tillsammans med den framb\u00e4ra ett matoffer som best\u00e5r av nio liter fint mj\u00f6l blandat med tre liter olja"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och tre liter vin till dryckesoffer. Detta \u00e4r ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r f\u00f6reskrifterna f\u00f6r varje tjur, bagge, lamm eller bock."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 ska ni g\u00f6ra med varje enskilt djur, hur m\u00e5nga ni \u00e4n offrar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla israeliter ska g\u00f6ra s\u00e5 h\u00e4r n\u00e4r de offrar ett eldoffer, en lukt som \u00e4r v\u00e4lbehaglig f\u00f6r HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r en utl\u00e4nning som bor bland er, n\u00e5gon som tillf\u00e4lligt vistas bland er, vill offra ett eldoffer \u00e5t HERREN som en v\u00e4lbehaglig lukt, ska han g\u00f6ra precis som ni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r en stadga f\u00f6r alla i f\u00f6rsamlingen, inf\u00f6dda s\u00e5 v\u00e4l som utl\u00e4nningar som bor hos er och den ska g\u00e4lla f\u00f6r alltid fr\u00e5n generation till generation. Ni och utl\u00e4nningar \u00e4r och ska handla lika inf\u00f6r HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samma lag och r\u00e4tt g\u00e4ller allts\u00e5 b\u00e5de er och utl\u00e4nningar som bor hos er.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna: \u2019N\u00e4r ni kommer in i landet dit jag leder er"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och n\u00e4r ni \u00e4ter landets br\u00f6d, s\u00e5 ska ni ge HERREN en offerg\u00e5va av det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Baka en f\u00f6rsta kaka br\u00f6d p\u00e5 grovt mj\u00f6l som en offerg\u00e5va fr\u00e5n tr\u00f6skplatsen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta br\u00f6det ska ni fr\u00e5n generation till generation ge som offerg\u00e5va till HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om ni eller kommande generationer utan att vara medvetna om det skulle bryta mot de bud som HERREN har gett er genom Mose,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mot n\u00e5got av det HERREN befallde er genom Mose fr\u00e5n den dag han gav sin f\u00f6rsta befallning och f\u00f6r all framtid generation efter generation"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och om det skedde oavsiktligt utan att menigheten visste om det, s\u00e5 ska menigheten offra en ung tjur som br\u00e4nnoffer som en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN. Tjuren ska offras tillsammans med f\u00f6reskrivet matoffer och dryckesoffer och med en bock som syndoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r hela Israels menighet och dess synd ska bli f\u00f6rl\u00e5ten f\u00f6r den var ju inte medveten och de har burit fram sitt offer, ett eldoffer och ett syndoffer, inf\u00f6r HERREN f\u00f6r sin oupps\u00e5tliga synd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hela den israelitiska menigheten ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse, \u00e4ven de utl\u00e4nningar som bor i landet f\u00f6r hela befolkningen var delaktig i den oavsiktliga synden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om den oavsiktliga synden har beg\u00e5tts av n\u00e5gon enskild, ska han offra en \u00e5rsgammal get av honk\u00f6n som syndoffer"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska inf\u00f6r HERREN skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t honom som oavsiktligt syndat, s\u00e5 blir han f\u00f6rsonad och f\u00e5r f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Samma lag g\u00e4ller f\u00f6r alla som syndar oavsiktligt, en israelit likv\u00e4l som en utl\u00e4nning som bor bland dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon syndar avsiktligt, vare sig han \u00e4r israelit eller utl\u00e4nning, s\u00e5 h\u00e5nar han d\u00e4rmed HERREN och m\u00e5ste utrotas ur folket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han har n\u00e4mligen f\u00f6raktat HERRENS ord och medvetet l\u00e5tit bli att f\u00f6lja hans bud. Han ska utrotas och m\u00e5ste b\u00e4ra sin skuld.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om sabbatsbudet En g\u00e5ng under Israels tid i \u00f6knen blev en man tagen p\u00e5 bar g\u00e4rning n\u00e4r han samlade ved p\u00e5 sabbaten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han greps och f\u00f6rdes inf\u00f6r Mose, Aron och hela menigheten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De tog honom i f\u00f6rvar tills de f\u00e5tt reda p\u00e5 vad som skulle g\u00f6ras med honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dMannen m\u00e5ste d\u00f6. Hela menigheten ska stena honom till d\u00f6ds utanf\u00f6r l\u00e4gret.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De f\u00f6rde d\u00e5 ut honom utanf\u00f6r l\u00e4gret och stenade honom till d\u00f6ds s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om kl\u00e4der Och HERREN sa till Mose:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att g\u00f6ra tofsar till h\u00f6rnen p\u00e5 sina kl\u00e4der fr\u00e5n generation till generation och i tofsarna ska f\u00e4stas en bl\u00e5 tr\u00e5d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ni ska n\u00e4r ni ser dessa tofsar som ni gjort bli p\u00e5minda om HERRENS befallningar och komma ih\u00e5g att lyda hans lagar i st\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6lja era egna beg\u00e4r och g\u00e5 era egna v\u00e4gar i trol\u00f6shet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ni ska t\u00e4nka p\u00e5 och lyda alla dessa bud och vara helgade \u00e5t er Gud,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r HERREN, er Gud, som ledde er ut ur Egyptens land. Jag \u00e4r HERREN, er Gud.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moses ledarskap ifr\u00e5gas\u00e4tts - Uppror i l\u00e4gret Korach, son till Jishar, son till Kehat, son till Levi, och n\u00e5gra m\u00e4n fr\u00e5n Rubens stam, Datan och Aviram, Eliavs s\u00f6ner, och On, Pelets son,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "intalade folket att g\u00f6ra uppror mot Mose. P\u00e5 deras sida stod 250 ansedda f\u00f6rtroendevalda ledare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De gick till Mose och Aron och sa: \u201dNu har ni g\u00e5tt f\u00f6r l\u00e5ngt! Alla i menigheten \u00e4r heliga och HERREN \u00e4r med oss allihop. Vad har ni f\u00f6r r\u00e4ttighet att framh\u00e5lla er sj\u00e4lva som f\u00f6rmer \u00e4n HERRENS f\u00f6rsamling?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Mose h\u00f6rde detta, f\u00f6ll han ner p\u00e5 marken med ansiktet mot jorden"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sedan sa han till Korach och dem som var med honom: \u201dI morgon ska HERREN visa vem som \u00e4r hans, vem som \u00e4r helig och vem som han l\u00e5ter komma n\u00e4ra honom. Den som han v\u00e4ljer f\u00e5r komma n\u00e4ra honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra: Du Korach och de andra som \u00e4r med dig, ska ta r\u00f6kelsekar"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och t\u00e4nda dem i morgon. L\u00e4gg r\u00f6kelse i dem inf\u00f6r HERREN och den som HERREN har utvalt, \u00e4r den helige. Det \u00e4r ni leviter som har g\u00e5tt f\u00f6r l\u00e5ngt!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sa Mose till Korach: \u201dH\u00f6r p\u00e5, ni leviter!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r det inte tillr\u00e4ckligt att Israels Gud har utvalt er leviter bland alla andra i Israel och att han l\u00e5ter er komma s\u00e5 n\u00e4ra sig n\u00e4r ni tj\u00e4nar honom i hans boning och st\u00e5r framf\u00f6r menigheten och tj\u00e4nar dem?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du och dina levitiska br\u00f6der har ju f\u00e5tt komma n\u00e4ra honom, men nu vill ni allts\u00e5 g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 att f\u00e5 vara pr\u00e4ster ocks\u00e5!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r mot HERREN du och de dina har sammansvurit er. Och vem \u00e4r egentligen Aron att ni knotar mot honom?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter kallade Mose till sig Datan och Aviram, Eliavs s\u00f6ner, men de v\u00e4grade att komma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201d\u00c4r det inte illa nog att du ledde oss bort fr\u00e5n ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung f\u00f6r att d\u00f6da oss h\u00e4r i \u00f6knen?\u201d sa de. \u201dNu t\u00e4nker du g\u00f6ra dig till herre \u00f6ver oss ocks\u00e5!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessutom har du inte lett oss in i ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung och inte heller gett oss \u00e5krar eller ving\u00e5rdar. Vill du f\u00f6rblinda de h\u00e4r m\u00e4nniskorna? Nej, vi kommer inte!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 blev Mose vred och sa till HERREN: \u201dTa inte emot deras offer! Jag har inte stulit s\u00e5 mycket som en \u00e5sna fr\u00e5n dem och har inte gjort dem n\u00e5got ont.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och till Korach sa han: \u201dI morgon ska du med de dina och Aron st\u00e4lla er h\u00e4r inf\u00f6r HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni ska ha med er var sitt r\u00f6kelsekar med r\u00f6kelse, sammanlagt 250 stycken. Du och Aron ska ocks\u00e5 ha med era r\u00f6kelsekar.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De kom dit med sina r\u00f6kelsekar, lade eld i dem och sedan r\u00f6kelse p\u00e5 dem och stod vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet tillsammans med Mose och Aron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Korach hade samlat hela menigheten mitt emot dem vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet, visade sig HERRENS h\u00e4rlighet f\u00f6r dem alla"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och HERREN sa till Mose och Aron:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 bort fr\u00e5n denna menighet s\u00e5 att jag kan d\u00f6da dem omedelbart!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Mose och Aron kastade sig ner p\u00e5 marken och sa: \u201dGud, du som \u00e4r Gud \u00f6ver hela m\u00e4nsklighetens ande, m\u00e5ste du l\u00e5ta din vrede g\u00e5 ut \u00f6ver hela menigheten bara f\u00f6r att en man syndar?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Guds straff f\u00f6r upproret D\u00e5 sa HERREN till Mose:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till folket att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n Korachs, Datans och Avirams t\u00e4lt!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose gick d\u00e5 bort till Datans och Avirams t\u00e4lt, f\u00f6ljd av Israels \u00e4ldste."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dAkta er!\u201d ropade han till menigheten. \u201dVar inte i n\u00e4rheten av dessa gudl\u00f6sa m\u00e4ns t\u00e4lt och r\u00f6r ingenting som \u00e4r deras, s\u00e5 att ni inte f\u00f6rg\u00e5s tillsammans med dem f\u00f6r alla deras synders skull.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla drog sig d\u00e5 undan fr\u00e5n Korachs, Datans och Avirams t\u00e4lt, medan Datan och Aviram kom ut och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till sina t\u00e4lt tillsammans med hustrur och barn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Mose sa: \u201dGenom det h\u00e4r ska ni f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r HERREN som har s\u00e4nt mig att utf\u00f6ra allt det jag gjort och att jag inte har gjort det av mig sj\u00e4lv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om de h\u00e4r m\u00e4nniskorna d\u00f6r en naturlig d\u00f6d och delar alla m\u00e4nniskors erfarenhet, d\u00e5 har inte HERREN s\u00e4nt mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om HERREN g\u00f6r n\u00e5got nytt s\u00e5 att marken \u00f6ppnar sig och slukar dem med allt de \u00e4ger och har, s\u00e5 att de far ner levande till d\u00f6dsriket, d\u00e5 ska ni veta att dessa m\u00e4n har f\u00f6raktat HERREN.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose hann knappt tala till punkt, f\u00f6rr\u00e4n marken pl\u00f6tsligt \u00f6ppnades under dem"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och jorden uppslukade dem tillsammans med deras familjer, allt Korachs folk och deras tillh\u00f6righeter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De for levande ner i d\u00f6dsriket med allt de \u00e4gde, marken sl\u00f6t sig sedan \u00f6ver dem och de var borta fr\u00e5n menigheten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alla israeliterna i deras n\u00e4rhet flydde n\u00e4r de skrek: \u201dVi kommer att uppslukas av jorden!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eld kom d\u00e5 ner fr\u00e5n HERREN och f\u00f6rt\u00e4rde de 250 m\u00e4n som offrade r\u00f6kelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "HERREN sa till Mose:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till Elasar, pr\u00e4sten Arons son, att ta vara p\u00e5 r\u00f6kelsekaren ur askan, f\u00f6r de \u00e4r heliga. De gl\u00f6dande kolen ska han str\u00f6 l\u00e4ngre bort."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Av r\u00f6kelsekaren som tillh\u00f6rde dessa syndare som miste sitt liv ska han hamra ut metallen till pl\u00e5tar och t\u00e4cka altaret med dem. R\u00f6kelsekaren var heliga d\u00e4rf\u00f6r att de anv\u00e4nts inf\u00f6r HERREN och altarpl\u00e5tarna ska finnas d\u00e4r som en varning f\u00f6r Israels folk.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Elasar tog d\u00e5 de 250 r\u00f6kelsekaren av koppar som burits fram av dem som nu f\u00f6rbr\u00e4nts och hamrade ut dem till pl\u00e5tar att t\u00e4cka altaret med."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Detta skulle vara en p\u00e5minnelse f\u00f6r Israels folk om att ingen obeh\u00f6rig, ingen som inte var \u00e4ttling till Aron, fick komma inf\u00f6r HERREN och br\u00e4nna r\u00f6kelse, f\u00f6r d\u00e5 kunde det som h\u00e4nde med Korach och hans anh\u00e4ngare h\u00e4nda honom. Allt detta gjorde Elasar som HERREN befallt genom Mose."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men redan f\u00f6ljande morgon b\u00f6rjade folket anklaga Mose och Aron igen och ropa: \u201dNi har d\u00f6dat HERRENS folk!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Snart hade menigheten samlats mot Mose och Aron och medan de stod d\u00e4r och s\u00e5g upp mot uppenbarelset\u00e4ltet, t\u00e4cktes det av molnet med HERRENS h\u00e4rlighet som visade sig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 kom Mose och Aron och st\u00e4llde sig framf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och HERREN sa till Mose:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201dSkynda dig bort fr\u00e5n denna menighet s\u00e5 att jag omedelbart kan d\u00f6da dem!\u201d Men Mose och Aron f\u00f6ll ner p\u00e5 marken inf\u00f6r HERREN."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201dTa ditt r\u00f6kelsekar och l\u00e4gg eld fr\u00e5n altaret i det\u201d, sa Mose d\u00e4refter till Aron. \u201dL\u00e4gg p\u00e5 r\u00f6kelse och b\u00e4r det omedelbart ut bland folket f\u00f6r att f\u00f6rsona det. HERRENS vrede har kommit l\u00f6s och hems\u00f6kelsen har redan b\u00f6rjat.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aron gjorde som Mose hade sagt till honom och sprang ut bland folket. Hems\u00f6kelsen hade redan b\u00f6rjat h\u00e4rja. Han lade p\u00e5 r\u00f6kelse och skaffade f\u00f6rsoning f\u00f6r dem alla"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "och medan han stod d\u00e4r mitt bland levande och d\u00f6da, upph\u00f6rde hems\u00f6kelsen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men d\u00e5 hade redan 14 700 m\u00e4nniskor hunnit d\u00f6, f\u00f6rutom dem som d\u00f6tt tillsammans med Korach."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "N\u00e4r hems\u00f6kelsen hade upph\u00f6rt helt, \u00e5terv\u00e4nde Aron till Mose vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arons stav gr\u00f6nskar HERREN sa till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g \u00e5t israeliterna att var och en av stam\u00f6verhuvudena ska ge dig en stav, en stav f\u00f6r varje stam, tolv stycken. Skriv namnet p\u00e5 var och en av dess ledare p\u00e5 dessa stavar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skriv Arons namn p\u00e5 Levi stams stav f\u00f6r det ska finnas en stav f\u00f6r varje familje\u00f6verhuvud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4gg sedan alla stavarna i uppenbarelset\u00e4ltet framf\u00f6r f\u00f6rbundstecknet d\u00e4r jag brukar m\u00f6ta dig framf\u00f6r arken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans stav som jag har utvalt kommer att gr\u00f6nska. D\u00e5 slipper jag h\u00f6ra israeliternas st\u00e4ndiga knotande mot er.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose talade till israeliterna och var och en av de tolv stamledarna, Aron inr\u00e4knad, bar fram en stav till honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han lade dem framf\u00f6r HERREN i f\u00f6rbundstecknets t\u00e4lt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka n\u00e4sta dag, gr\u00f6nskade Arons stav som representerade Levi stam och inte bara gr\u00f6nskade, utan hade knoppar och blommor och bar mogna mandlar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose bar ut stavarna som l\u00e5g inf\u00f6r HERREN till israeliterna och de s\u00e5g p\u00e5 dem. Sedan tog var och en sin stav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dL\u00e4gg tillbaka Arons stav vid sidan av arken! D\u00e4r ska den alltid finnas som en varning f\u00f6r de upproriska. S\u00e5 g\u00f6r du slut p\u00e5 deras knotande mot mig och de slipper d\u00f6.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mose gjorde i allt som HERREN hade sagt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israeliterna sa till Mose: \u201dVi d\u00f6r ju! Vi f\u00f6rg\u00e5s allihop!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var och en som kommer i n\u00e4rheten av HERRENS boning d\u00f6r. \u00c4r det verkligen meningen att vi ska g\u00e5 under allesammans?\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Instruktioner till pr\u00e4ster och leviter - D\u00e5 talade HERREN till Aron och sa: \u201dDu och dina s\u00f6ner och din familj \u00e4r ansvariga f\u00f6r den skuld som kan uppst\u00e5 i helgedomen och ni kommer ocks\u00e5 att vara ansvariga f\u00f6r alla fel som beg\u00e5s i den pr\u00e4sterliga tj\u00e4nsten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dina sl\u00e4ktingar i Levi stam ska vara dina medhj\u00e4lpare, men det \u00e4r bara du och dina s\u00f6ner som f\u00e5r utf\u00f6ra tj\u00e4nsten i f\u00f6rbundstecknets t\u00e4lt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Leviterna \u00e4r ansvariga inf\u00f6r dig och de ansvarar f\u00f6r hela t\u00e4ltet, men de f\u00e5r inte komma n\u00e4ra de heliga f\u00f6rem\u00e5len eller altaret, f\u00f6r d\u00e5 kommer b\u00e5de de och ni att d\u00f6."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska vara tillsammans med dig och sk\u00f6ta om uppenbarelset\u00e4ltet. Ingen som inte \u00e4r levit f\u00e5r komma n\u00e4ra er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska ansvara f\u00f6r helgedomen och altaret f\u00f6r att vreden aldrig mer ska komma \u00f6ver israeliterna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har utvalt dina sl\u00e4ktingar leviterna fr\u00e5n israeliterna. De \u00e4r en g\u00e5va till er fr\u00e5n HERREN f\u00f6r att tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men du och dina s\u00f6ner ska personligen utf\u00f6ra pr\u00e4sttj\u00e4nsten och allt som har att g\u00f6ra med altaret och det som finns bakom f\u00f6rh\u00e4nget. Pr\u00e4st\u00e4mbetet har jag sk\u00e4nkt er som en g\u00e5va och den som f\u00f6rs\u00f6ker ta \u00f6ver den, kommer att d\u00f6.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN talade sedan till Aron: \u201dJag g\u00f6r dig ansvarig f\u00f6r alla offer som b\u00e4rs fram till mig. Jag ger dig och dina s\u00f6ner alla de heliga g\u00e5vor som f\u00f6rs fram till HERREN av israeliterna som er del f\u00f6r all framtid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av det h\u00f6gheliga, av det som inte br\u00e4nns p\u00e5 altaret, \u00e4r alla deras g\u00e5vor, mat- och synd- och skuldoffer, era. Det som de kommer med till mig ska vara din och dina s\u00f6ners h\u00f6gheliga andel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du ska \u00e4ta dem som n\u00e5gonting h\u00f6gheligt och varje man bland er ska \u00e4ta av dem. Du ska betrakta dem som heliga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dig tillh\u00f6r ocks\u00e5 alla andra g\u00e5vor som israeliterna lyfter upp som lyftoffer. Jag ger dem till dig och dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar som er best\u00e5ende r\u00e4ttighet. Alla i ditt hus som \u00e4r rena kan \u00e4ta dessa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De f\u00f6rsta g\u00e5vorna av sk\u00f6rden som de b\u00e4r fram till HERREN ger jag ocks\u00e5 \u00e5t dig, det b\u00e4sta av olivoljan, vinet och s\u00e4den"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och landets f\u00f6rstlingsg\u00e5vor av all annan sk\u00f6rd. Alla i hush\u00e5llet som \u00e4r rena f\u00e5r \u00e4ta av det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt som \u00e4r vigt \u00e5t HERREN i Israel \u00e4r ditt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det som f\u00f6rst kommer ur moderlivet bland alla levande varelser, djur likv\u00e4l som m\u00e4nniskor som b\u00e4rs fram inf\u00f6r HERREN, ska tillh\u00f6ra dig. Men en f\u00f6rstf\u00f6dd m\u00e4nniska m\u00e5ste frik\u00f6pas, likas\u00e5 ett f\u00f6rstf\u00f6tt orent djur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ska frik\u00f6pas vid en m\u00e5nads \u00e5lder till ett fastst\u00e4llt v\u00e4rde: fem siklar silver efter tempelvikt som \u00e4r 20 gera per sikel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det f\u00f6rstf\u00f6dda bland kor, f\u00e5r och getter ska du inte k\u00f6pa tillbaka, f\u00f6r de \u00e4r heliga. Blodet ska st\u00e4nkas p\u00e5 altaret och fettet ska br\u00e4nnas som eldoffer som en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6ttet ska vara ditt, liksom bringan som lyfts fram och h\u00f6gra l\u00e5rstycket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla heliga g\u00e5vor som israeliterna offrar \u00e5t HERREN ger jag dig och dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar som en best\u00e5ende r\u00e4ttighet. Detta \u00e4r ett evigt saltf\u00f6rbund inf\u00f6r HERREN f\u00f6r dig och dina efterkommande.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN sa till Aron: \u201dI deras land kommer du inte att ha n\u00e5gon egendom eller arvedel bland dem. Jag \u00e4r din andel och din egendom bland israeliterna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Till leviterna ger jag tiondet fr\u00e5n Israel som egendom, som ers\u00e4ttning f\u00f6r det arbete de utf\u00f6r vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu f\u00e5r inga andra israeliter komma n\u00e4ra uppenbarelset\u00e4ltet, f\u00f6r d\u00e5 f\u00e5r de ta konsekvenserna av sin synd och d\u00f6."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det \u00e4r bara leviterna som f\u00e5r utf\u00f6ra arbetet d\u00e4r och de f\u00e5r st\u00e5 till svars om de drar skuld \u00f6ver sig. Det \u00e4r en best\u00e4ndig stadga f\u00f6r kommande generationer. Leviterna ska inte \u00e4ga n\u00e5got land bland israeliterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Folkets tionde som offras till HERREN ska vara leviternas egendom som jag ger dem. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag s\u00e4ger att de inte ska f\u00e5 n\u00e5gon arvedel som de andra israeliterna.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN sa till Mose:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till leviterna att de ska ge HERREN tionde av det tionde som de f\u00e5r av israeliterna, ett tionde av tiondet som de ska ge HERREN som en offerg\u00e5va."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det ska betraktas som ert offer fr\u00e5n det f\u00f6rsta av s\u00e4den fr\u00e5n tr\u00f6skplatsen och vinet fr\u00e5n vinpressen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 ska ni ge en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN av alla tionden ni tar emot av israeliterna. Av dem ska ni allts\u00e5 ge en offerg\u00e5va till HERREN och den ska ni ge till pr\u00e4sten Aron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Av de b\u00e4sta g\u00e5vor ni tar emot ska ni avskilja en helgad offerg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: \u2019N\u00e4r ni offrar det b\u00e4sta, r\u00e4knas leviternas g\u00e5va som likst\u00e4lld med vad tr\u00f6skplats eller vinpress ger."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni och era familjer kan \u00e4ta det var ni vill, f\u00f6r det \u00e4r er ers\u00e4ttning f\u00f6r tj\u00e4nsten i uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Genom att offra det b\u00e4sta drar ni inte skuld \u00f6ver er och vanhelgar inte israeliternas heliga g\u00e5vor och beh\u00f6ver d\u00e5 inte d\u00f6.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening fr\u00e5n orenhet - HERREN talade till Mose och Aron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dDet h\u00e4r \u00e4r en lag som HERREN har fastst\u00e4llt: S\u00e4g till israeliterna att f\u00f6ra fram en felfri r\u00f6d ko som aldrig g\u00e5tt under n\u00e5got ok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ge den till pr\u00e4sten Elasar. Den ska f\u00f6ras utanf\u00f6r l\u00e4gret och slaktas inf\u00f6r honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Elasar ska ta en del av kons blod p\u00e5 sitt finger och st\u00e4nka sju g\u00e5nger mot uppenbarelset\u00e4ltets framsida."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska kon, dess hud, k\u00f6tt, blod och in\u00e4lvor br\u00e4nnas inf\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elasar ska ta cedertr\u00e4, isop och karmosinr\u00f6tt garn och kasta det i elden med den brinnande kon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan ska han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada innan han \u00e5terv\u00e4nder till l\u00e4gret, men han \u00e4r oren fram till kv\u00e4llen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som br\u00e4nner djuret m\u00e5ste ocks\u00e5 tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada och han \u00e4r oren till kv\u00e4llen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e5gon som \u00e4r ren ska samla upp askan efter kon och l\u00e4gga den p\u00e5 en ren plats utanf\u00f6r l\u00e4gret. D\u00e4r ska den f\u00f6rvaras av israeliternas menighet till reningsvatten f\u00f6r att rena fr\u00e5n synd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mannen som samlat upp askan efter kon ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren till kv\u00e4llen. Detta ska vara en best\u00e4ndig stadga f\u00f6r Israels folk och f\u00f6r de fr\u00e4mlingar som bor bland dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som r\u00f6r en d\u00f6d m\u00e4nniskas kropp \u00e4r oren i sju dagar"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och m\u00e5ste rena sig den tredje och sjunde dagen med vatten som blandats med askan av den r\u00f6da kon. D\u00e5 ska han bli ren. Men om han inte g\u00f6r det p\u00e5 den tredje och sjunde dagen forts\u00e4tter han att vara oren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid en d\u00f6d m\u00e4nniska och inte renar sig har orenat HERRENS boning och ska utrotas ur Israel. Eftersom reningsvattnet inte blev st\u00e4nkt p\u00e5 honom har han orenheten kvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen n\u00e4r n\u00e5gon d\u00f6r i ett t\u00e4lt: var och en som g\u00e5r in i t\u00e4ltet eller \u00e4r d\u00e4r \u00e4r oren i sju dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla k\u00e4rl i t\u00e4ltet som \u00e4r utan lock och inte \u00e4r t\u00e4ckta \u00e4r ocks\u00e5 orena."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ute p\u00e5 ett f\u00e4lt r\u00f6r vid n\u00e5gon som har d\u00f6tt i strid eller p\u00e5 annat s\u00e4tt r\u00f6r vid ett m\u00e4nniskoben eller en grav, \u00e4r denne oren i sju dagar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r att den orene ska bli ren igen, ska man ta av askan fr\u00e5n reningsoffret och l\u00e4gga den i ett k\u00e4rl tillsammans med friskt vatten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan ska n\u00e5gon som inte \u00e4r oren ta en kvist av isop, doppa den i vattnet och st\u00e4nka p\u00e5 t\u00e4ltet, p\u00e5 alla k\u00e4rl i t\u00e4ltet och p\u00e5 dem som har varit inne i t\u00e4ltet, r\u00f6rt vid m\u00e4nniskoben eller en grav eller r\u00f6rt vid n\u00e5gon som blivit d\u00f6dad i strid eller d\u00f6tt p\u00e5 annat s\u00e4tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den rene mannen ska st\u00e4nka p\u00e5 den orene p\u00e5 den tredje och sjunde dagen och p\u00e5 den sjunde dagen ska han renas. D\u00e5 ska han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada och samma kv\u00e4ll blir han fri fr\u00e5n sin orenhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som \u00e4r oren och inte renar sig ska utrotas ur f\u00f6rsamlingen. Han har orenat HERRENS helgedom och inget reningsvatten har blivit st\u00e4nkt p\u00e5 honom, s\u00e5 han \u00e4r oren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r en best\u00e5ende stadga f\u00f6r folket. Mannen som st\u00e4nker reningsvattnet ska tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och om n\u00e5gon r\u00f6r vid reningsvattnet \u00e4r han oren till kv\u00e4llen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt som en oren person r\u00f6r vid blir orent och den som r\u00f6r vid honom, kommer att vara oren till kv\u00e4llen.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose sl\u00e5r p\u00e5 klippan\u2006\u2013\u2006och blir straffad - (2 Mos 17:1-7) Hela Israels menighet kom fram till \u00f6knen Sin i den f\u00f6rsta m\u00e5naden och slog l\u00e4ger vid Kadesh. D\u00e4r dog Mirjam och man begravde henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det fanns d\u00e5 inte tillr\u00e4ckligt med vatten f\u00f6r menigheten att dricka och de samlade sig mot Mose och Aron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dOm \u00e4nd\u00e5 vi ocks\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 tillsammans med v\u00e5ra br\u00f6der inf\u00f6r HERREN!\u201d klagade de inf\u00f6r Mose."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har ni lett HERRENS menighet hit ut till \u00f6knen d\u00e4r b\u00e5de vi och v\u00e5r boskap d\u00f6r?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rde ni oss fr\u00e5n Egypten till denna fruktansv\u00e4rda plats? H\u00e4r finns varken s\u00e4d, fikon, vin eller granat\u00e4pplen, inte ens vatten att dricka!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose och Aron v\u00e4nde d\u00e5 om fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen och gick till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng d\u00e4r de f\u00f6ll ner p\u00e5 sina ansikten och HERRENS h\u00e4rlighet visade sig f\u00f6r dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN sa till Mose:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dTa staven! Sedan ska du och Aron sammankalla menigheten. Tala till klippan inf\u00f6r dem! D\u00e5 kommer den att ge er vatten. Du ska ge dem vatten ur klippan och b\u00e5de folket och boskapen ska f\u00e5 dricka.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose tog staven som l\u00e5g inf\u00f6r HERREN som han hade blivit tillsagd"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och tillsammans med Aron samlade han menigheten vid klippan. Han sa till dem: \u201dLyssna, ni upprorsmakare! M\u00e5ste vi ordna vatten \u00e5t er ur klippan?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 lyfte Mose sin arm och slog med staven tv\u00e5 g\u00e5nger p\u00e5 den. Vatten forsade fram och folket och all boskap drack."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men HERREN sa till Mose och Aron: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att ni inte trodde p\u00e5 mig och inte h\u00e5ller mig helig i Israels folks \u00f6gon, ska ni inte f\u00e5 leda dem in i det land som jag ger dem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta var Merivavatten. D\u00e4r satte sig Israels folk upp mot HERREN och d\u00e4r visade HERREN dem sin helighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n Kadesh till Moabs hedar - (20:14\u201425:18) Fr\u00e5n Kadesh s\u00e4nde Mose budb\u00e4rare till kungen i Edom och sa: S\u00e5 h\u00e4r h\u00e4lsar din bror Israel: \u201dDu k\u00e4nner till v\u00e5r pl\u00e5gsamma historia,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hur v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der drog ner till Egypten d\u00e4r vi bodde l\u00e4nge och blev f\u00f6rtryckta av egypterna, vi liksom v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r vi ropade till HERREN, h\u00f6rde han oss och s\u00e4nde sin \u00e4ngel att leda oss ut ur Egypten. Nu \u00e4r vi h\u00e4r i Kadesh vid ditt lands gr\u00e4nser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00e5 passera genom ditt land! Vi ska inte marschera genom era \u00e5krar eller ving\u00e5rdar och vi ska inte dricka vatten ur era k\u00e4llor. Vi ska h\u00e5lla oss till Kungsv\u00e4gen och varken vika av \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster f\u00f6rr\u00e4n vi passerat ditt land.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men kungen i Edom svarade: H\u00e5ll er borta h\u00e4rifr\u00e5n! Om ni f\u00f6rs\u00f6ker komma in i mitt land, s\u00e5 ska jag m\u00f6ta er med sv\u00e4rd!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israeliterna svarade: Men vi kommer att marschera l\u00e4ngs huvudv\u00e4gen, och om vi eller v\u00e5r boskap skulle dricka ert vatten s\u00e5 ska vi betala vad ni beg\u00e4r f\u00f6r det. Det enda vi \u00f6nskar \u00e4r att f\u00e5 passera genom landet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men han svarade: Nej, du f\u00e5r inte passera. Sedan mobiliserade han sin arm\u00e9 och marscherade mot dem med stora och m\u00e4ktiga styrkor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och eftersom Edom v\u00e4grade att l\u00e5ta Israel passera genom sitt land, vek Israel undan,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "v\u00e4nde tillbaka fr\u00e5n Kadesh och hela menigheten kom till berget Hor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aron d\u00f6r - N\u00e4r de var vid gr\u00e4nsen till Edoms land p\u00e5 berget Hor, sa HERREN till Mose och Aron:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dNu \u00e4r tiden inne f\u00f6r Aron att d\u00f6. Han ska inte komma in i det land som jag har gett Israels folk, d\u00e4rf\u00f6r att ni b\u00e5da handlade upproriskt mot min befallning n\u00e4r det g\u00e4llde vattnet i Meriva."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ta med dig Aron och hans son Elasar upp p\u00e5 berget Hor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4r ska du ta av Aron hans pr\u00e4stkl\u00e4der och s\u00e4tta dem p\u00e5 hans son Elasar. Sedan ska Aron samlas till sitt folk, han ska d\u00f6 d\u00e4r uppe.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mose gjorde som HERREN sagt, och de gick tillsammans upp p\u00e5 berget Hor medan hela menigheten s\u00e5g p\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de kom upp till toppen, tog Mose av Aron hans pr\u00e4stkl\u00e4der och satte dem p\u00e5 hans son Elasar. Sedan dog Aron. Mose och Elasar gick tillbaka ner"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och n\u00e4r folket f\u00e5tt beskedet om Arons d\u00f6d, s\u00f6rjde man honom i trettio dagar."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel besegrar kungen i Arad - N\u00e4r den kanaaneiske kungen i Arad i Negev h\u00f6rde att Israel kom l\u00e4ngs v\u00e4gen till Atarim, anf\u00f6ll han dem och tog n\u00e5gra av dem till f\u00e5nga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 lovade Israel HERREN att om han hj\u00e4lpte dem att besegra detta folk, skulle de viga deras st\u00e4der \u00e5t f\u00f6rintelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN h\u00f6rde deras b\u00f6n och l\u00e4t dem besegra kanaan\u00e9erna. Israel vigde dem och deras st\u00e4der \u00e5t f\u00f6rintelse. Efter detta kallades omr\u00e5det Horma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kopparormen - Sedan fortsatte de fr\u00e5n berget Hor l\u00e4ngs S\u00e4vhavet f\u00f6r att g\u00e5 runt Edoms land. Folket blev ot\u00e5ligt"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och b\u00f6rjade protestera mot Gud och Mose. \u201dVarf\u00f6r har ni lett oss ut ur Egypten s\u00e5 att vi m\u00e5ste d\u00f6 h\u00e4r i \u00f6knen?\u201d gn\u00e4llde de. \u201dH\u00e4r finns ju ingenting att \u00e4ta och ingenting att dricka, och vi avskyr denna smakl\u00f6sa mat!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde HERREN giftiga ormar bland dem och m\u00e5nga israeliter blev bitna och dog."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folket kom till Mose och sa: \u201dVi syndade n\u00e4r vi talade mot HERREN och mot dig. Be till HERREN att han tar bort ormarna fr\u00e5n oss!\u201d D\u00e5 bad Mose f\u00f6r folket"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och HERREN sa till Mose: \u201dG\u00f6r dig en orm och s\u00e4tt upp den p\u00e5 ett ban\u00e9r! Den som blir biten av en orm ska se p\u00e5 den, s\u00e5 f\u00e5r han leva.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose gjorde d\u00e5 en kopparorm och satte den upp p\u00e5 ett ban\u00e9r och n\u00e4r n\u00e5gon blev biten fick han leva, bara han s\u00e5g p\u00e5 kopparormen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israel vandrade d\u00e4refter vidare och slog l\u00e4ger vid Ovot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan fortsatte de till Ije Haavarim i \u00f6knen, inte l\u00e5ngt fr\u00e5n Moab som l\u00e5g \u00f6sterut"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och d\u00e4rifr\u00e5n vandrade de till Sereddalen d\u00e4r de slog l\u00e4ger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De fortsatte sedan \u00f6ver till andra sidan av floden Arnon till \u00f6knen n\u00e4ra amor\u00e9ernas gr\u00e4ns. Floden Arnon \u00e4r gr\u00e4nsen mellan moabiterna och amor\u00e9erna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta omtalas i \u201dBoken om HERRENS krig\u201d: \u201dVahev i Sufa och b\u00e4ckravinerna. Arnon,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och b\u00e4ckravinens sluttningar som leder till landet kring Ar, mot Moabs gr\u00e4ns.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De fortsatte till Beer, den k\u00e4lla d\u00e4r HERREN sa till Mose: \u201dKalla samman folket, s\u00e5 ska jag ge det vatten!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r sj\u00f6ng folket denna s\u00e5ng: \u201dFl\u00f6da, du k\u00e4lla! Sjung om den,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "k\u00e4llan som gr\u00e4vdes av de f\u00f6rn\u00e4msta bland folket, av furstar med spira och stav.\u201d De l\u00e4mnade \u00f6knen och drog vidare mot Mattana,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fr\u00e5n Mattana till Nachaliel och d\u00e4rifr\u00e5n till Bamot"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och fr\u00e5n Bamot till dalen vid Moabs h\u00f6gsl\u00e4tt d\u00e4r man har utsikt \u00f6ver Jeshimon fr\u00e5n berget Pisga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israel besegrar kung Sichon - (5 Mos 2:24-37) Israel s\u00e4nde budb\u00e4rare till kung Sichon, amor\u00e9ernas kung:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00e5 vandra genom ditt land. Vi ska inte trampa ner \u00e5krar eller ving\u00e5rdar eller dricka vatten ur k\u00e4llor. Vi g\u00e5r Kungsv\u00e4gen tills vi kommit igenom ditt omr\u00e5de."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men kung Sichon inte bara v\u00e4grade Israel att t\u00e5ga genom hans land, utan mobiliserade hela sin arm\u00e9, anf\u00f6ll Israel i \u00f6knen och gav sig i strid med dem vid Jahas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Israel besegrade honom med sv\u00e4rd och ockuperade hans land fr\u00e5n floden Arnon till floden Jabbok, bort till ammoniternas gr\u00e4ns som var bef\u00e4st."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Israel intog alla amor\u00e9ernas st\u00e4der och bosatte sig i dem, i Heshbon och dess lydst\u00e4der."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Heshbon var amor\u00e9erkungen Sichons huvudstad. Han hade f\u00f6rt krig mot Moabs f\u00f6rre kung och tagit ifr\u00e5n honom hela hans land \u00e4nda till Arnon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Diktarna s\u00e4ger: \u201dKom till Heshbon, bygg och bef\u00e4st Sichons stad,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r en eld har flammat upp fr\u00e5n Heshbon, en l\u00e5ga fr\u00e5n Sichons stad. Den har f\u00f6rt\u00e4rt Ar i Moab och den som bodde p\u00e5 Arnons h\u00f6jder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve dig, Moab! F\u00f6rlorat \u00e4r du, Kemoshs folk. Han har l\u00e5tit sina s\u00f6ner fly och sina d\u00f6ttrar tas till f\u00e5nga av Sichon, amor\u00e9ernas kung."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi har segrat. Heshbon \u00e4r \u00f6delagt \u00e4nda bort till Dibon, ja, \u00e4nda bort till Nofa och Medeba.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Israel besegrar kung Og - (5 Mos 3:1-11) Israel bosatte sig i amor\u00e9ernas land."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mose s\u00e4nde ut spejare att utforska Jasers omr\u00e5de. Israeliterna anf\u00f6ll lydst\u00e4derna och drev ut de amor\u00e9er som fanns d\u00e4r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4refter b\u00f6rjade de g\u00e5 mot Bashan. Og, kungen i Bashan, mobiliserade genast sin arm\u00e9 f\u00f6r att anfalla dem vid Edrei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men HERREN uppmanade Mose att inte vara r\u00e4dd f\u00f6r honom: \u201dAllt hans folk och hela hans land \u00f6verl\u00e4mnar jag \u00e5t dig. Du ska g\u00f6ra med honom likadant som du gjorde med amor\u00e9ernas kung Sichon som h\u00e4rskade i Heshbon.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De d\u00f6dade kung Og, hans s\u00f6ner och hela hans folk. Ingen enda \u00f6verlevde och Israel ockuperade landet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bileam - Israels folk t\u00e5gade sedan till Moabs sl\u00e4tter och slog l\u00e4ger \u00f6ster om Jordan mitt emot Jeriko."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak, Sippors son, s\u00e5g vad israeliterna hade gjort mot amor\u00e9erna"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och det blev en f\u00f6rskr\u00e4ckelse i Moab f\u00f6r israeliterna var s\u00e5 m\u00e5nga. Moabiterna var r\u00e4dda f\u00f6r dem"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och talade med de \u00e4ldste i Midjan: \u201dDenna v\u00e4ldiga hop kommer att f\u00f6rt\u00e4ra allting omkring oss, som en oxe \u00e4ter \u00e4ngens gr\u00e4s\u201d. Balak, Sippors son, var kung i Moab vid denna tid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bileam f\u00e5r i uppdrag att f\u00f6rbanna Israel Han skickade d\u00e5 budb\u00e4rare till Bileam, Beors son, som bodde i sitt f\u00e4dernesland i Petor, i n\u00e4rheten av floden Eufrat. Balak v\u00e4djade: En v\u00e4ldig massa m\u00e4nniskor har kommit fr\u00e5n Egypten. De brer ut sig \u00f6verallt i landet och nu har de slagit l\u00e4ger mitt emot mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kom och f\u00f6rbanna detta folk \u00e5t mig f\u00f6r de \u00e4r f\u00f6r starka f\u00f6r mig, s\u00e5 att jag d\u00e5 kanske kan driva ut dem ur mitt land. Jag vet att den du v\u00e4lsignar \u00e4r v\u00e4lsignad och den du f\u00f6rbannar \u00e4r f\u00f6rbannad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e4ldste i Moab och de \u00e4ldste i Midjan tog med sig sp\u00e5domsl\u00f6nen och gav sig iv\u00e4g. De kom till Bileam och framf\u00f6rde Balaks \u00e4rende."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dStanna kvar h\u00e4r \u00f6ver natten\u201d, sa Bileam, \u201ds\u00e5 ska jag sedan tala om f\u00f6r er vad det \u00e4r HERREN s\u00e4ger.\u201d De moabitiska h\u00f6vdingarna stannade d\u00e5 hos Bileam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud kom till Bileam och fr\u00e5gade honom: \u201dVad \u00e4r det f\u00f6r m\u00e4n som du har hos dig?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bileam svarade Gud: \u201dBalak, Sippors son, kungen i Moab, har s\u00e4nt mig ett budskap"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "att en v\u00e4ldig massa m\u00e4nniskor har kommit fr\u00e5n Egypten och slagit l\u00e4ger vid hans gr\u00e4ns och vill att jag genast ska ge mig i v\u00e4g och f\u00f6rbanna dem f\u00f6r att han sedan kanske ska kunna besegra dem.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dF\u00f6lj inte med dem!\u201d sa Gud till Bileam. \u201dDu ska inte f\u00f6rbanna detta folk, f\u00f6r det \u00e4r v\u00e4lsignat.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon, n\u00e4r Bileam steg upp, sa han till Balaks furstar: \u201dG\u00e5 hem igen. HERREN till\u00e5ter mig inte att f\u00f6lja med er.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De moabitiska furstarna \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 till Balak och rapporterade att Bileam v\u00e4grat att komma med."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Balak f\u00f6rs\u00f6kte igen och s\u00e4nde en st\u00f6rre delegation med \u00e4nnu mer framst\u00e5ende m\u00e4n \u00e4n de som varit med i den f\u00f6rsta gruppen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De kom till Bileam med f\u00f6ljande budskap: Balak, Sippors son, v\u00e4djar till dig: L\u00e5t ingenting hindra dig fr\u00e5n att komma."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska ge dig bra betalt och du ska f\u00e5 vad du \u00e4n beg\u00e4r, om du bara kommer och f\u00f6rbannar detta folk \u00e5t mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Bileam svarade Balaks tj\u00e4nare: \u201dOm han s\u00e5 gav mig sitt palats fyllt med silver och guld, kan jag \u00e4nd\u00e5 inte g\u00f6ra n\u00e5got mot HERRENS min Guds befallning vare sig stort eller sm\u00e5tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men stanna kvar h\u00e4r i natt ocks\u00e5 ni, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 reda p\u00e5 om HERREN vill l\u00e4gga n\u00e5got till vad han tidigare sagt mig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den natten kom Gud och talade till Bileam: \u201dEftersom de har v\u00e4djat till dig kan du g\u00e5 med dem, men se till att du inte g\u00f6r n\u00e5got annat \u00e4n det jag befaller!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bileams \u00e5sna P\u00e5 morgonen steg Bileam upp, sadlade sin \u00e5sna och gav sig i v\u00e4g tillsammans med de moabitiska h\u00f6vdingarna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men HERRENS vrede uppt\u00e4ndes mot Bileam f\u00f6r att han gav sig iv\u00e4g och HERRENS \u00e4ngel st\u00e4llde sig i v\u00e4gen f\u00f6r Bileam och hans tv\u00e5 tj\u00e4nare som kom ridande p\u00e5 sina \u00e5snor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c5snan s\u00e5g HERRENS \u00e4ngel st\u00e5 p\u00e5 v\u00e4gen med draget sv\u00e4rd. D\u00e5 vek \u00e5snan av fr\u00e5n v\u00e4gen och gick ut p\u00e5 en \u00e5ker. Bileam slog henne och tvingade henne tillbaka upp p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 st\u00e4llde sig HERRENS \u00e4ngel i en tr\u00e5ng passage mellan tv\u00e5 ving\u00e5rdsmurar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e5snan fick se HERRENS \u00e4ngel st\u00e5 d\u00e4r, pressade hon sig mot muren. D\u00e5 kom Bileams fot i kl\u00e4m mot muren och han slog \u00e5snan p\u00e5 nytt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 flyttade HERRENS \u00e4ngel sig ytterligare ett stycke fram\u00e5t v\u00e4gen och st\u00e4llde sig p\u00e5 en plats d\u00e4r det var s\u00e5 smalt att \u00e5snan inte hade n\u00e5gon m\u00f6jlighet att vika av \u00e5t n\u00e5gondera sidan."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g \u00e5snan HERRENS \u00e4ngel d\u00e4r och lade sig ner p\u00e5 v\u00e4gen. Bileam blev rasande och slog henne med sin stav."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde HERREN s\u00e5 att \u00e5snan kunde tala och hon fr\u00e5gade Bileam: \u201dVad har jag gjort som f\u00f6rtj\u00e4nar att du sl\u00e5r mig tre g\u00e5nger?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dDu har f\u00f6rst\u00f6rt mitt anseende! Jag \u00f6nskar jag hade ett sv\u00e4rd med mig!\u201d svarade Bileam. \u201dD\u00e5 skulle jag d\u00f6da dig p\u00e5 fl\u00e4cken.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201d\u00c4r jag inte din egen \u00e5sna som du alltid ridit p\u00e5 \u00e4nda fram till denna dag? Har jag n\u00e5gon g\u00e5ng tidigare i hela mitt liv gjort s\u00e5 h\u00e4r?\u201d fr\u00e5gade \u00e5snan. \u201dNej\u201d, medgav Bileam. \u201dDet har du inte.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnade HERREN Bileams \u00f6gon. N\u00e4r han s\u00e5g HERRENS \u00e4ngel st\u00e5 d\u00e4r p\u00e5 v\u00e4gen med draget sv\u00e4rd, f\u00f6ll han ner p\u00e5 sitt ansikte mot marken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r slog du din \u00e5sna tre g\u00e5nger?\u201d fr\u00e5gade \u00e4ngeln. \u201dJag har kommit f\u00f6r att hindra dig. Du \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mot f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger fick \u00e5snan syn p\u00e5 mig och v\u00e4jde undan f\u00f6r mig och hade hon inte gjort det, hade jag d\u00f6dat dig och l\u00e5tit henne leva.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Bileam HERRENS \u00e4ngel: \u201dJag har syndat. Jag f\u00f6rstod inte att det var du som hindrade mig p\u00e5 v\u00e4gen. Men om detta misshagar dig ska jag v\u00e4nda om hem igen.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men HERRENS \u00e4ngel sa till honom: \u201dF\u00f6lj med m\u00e4nnen, men s\u00e4g bara vad jag befaller dig!\u201d Bileam fortsatte tillsammans med Balaks h\u00f6vdingar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r kung Balak fick h\u00f6ra att Bileam var p\u00e5 v\u00e4g, gick han ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom i en moabitisk stad alldeles intill gr\u00e4nsen som g\u00e5r l\u00e4ngs floden Arnon."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bileam v\u00e4lsignar Israel en f\u00f6rsta g\u00e5ng \u201dHar jag inte v\u00e4djat till dig att komma tidigare? Varf\u00f6r kom du aldrig?\u201d fr\u00e5gade han Bileam. \u201dTror du inte att jag kan bel\u00f6na dig?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bileam svarade Balak: \u201dJag har visserligen kommit hit, men jag har inte makt att s\u00e4ga n\u00e5got annat \u00e4n det Gud befaller mig att s\u00e4ga.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bileam f\u00f6ljde kungen till Kirjat Husot"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "d\u00e4r kungen offrade oxar och f\u00e5r. Han gav ocks\u00e5 djur till Bileam och s\u00e4ndebuden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon tog Balak Bileam med sig upp till Bamot Baal. D\u00e4rifr\u00e5n kunde man se ut \u00f6ver delar av folket."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bileam sa: \u201dBygg sju altaren \u00e5t mig och g\u00f6r i ordning sju unga tjurar och sju baggar till offer!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak gjorde som Bileam sa och tillsammans offrade de en ung tjur och en bagge p\u00e5 varje altare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan sa Bileam till kungen: \u201dSt\u00e5 h\u00e4r vid ditt br\u00e4nnoffer, s\u00e5 ska jag g\u00e5 \u00e5t sidan och se om HERREN vill visa sig f\u00f6r mig. Vad han \u00e4n avsl\u00f6jar f\u00f6r mig ska du f\u00e5 veta.\u201d Bileam gick upp p\u00e5 en kal h\u00f6jd"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och Gud visade sig d\u00e4r f\u00f6r honom. \u201dJag har gjort i ordning sju altaren och jag har l\u00e5tit offra en ung tjur och en bagge p\u00e5 varje altare\u201d, sa Bileam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gav HERREN Bileam ett budskap och befallde honom att g\u00e5 och tala det till Balak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Bileam kom tillbaka, stod kungen bredvid br\u00e4nnoffren tillsammans med alla h\u00f6vdingarna i Moab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och Bileam st\u00e4mde upp sin siars\u00e5ng: \u201dBalak har f\u00f6rt mig hit fr\u00e5n Arams land, kungen i Moab fr\u00e5n bergen i \u00f6ster. \u2019Kom\u2019 sa han, \u2019f\u00f6rbanna Jakob \u00e5t mig! L\u00e5t din vrede uppv\u00e4ckas mot Israel!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men hur skulle jag kunna f\u00f6rbanna vad Gud inte har f\u00f6rbannat? Hur kan jag f\u00f6rd\u00f6ma ett folk som HERREN inte har f\u00f6rd\u00f6mt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ser dem fr\u00e5n klippornas topp, jag iakttar dem fr\u00e5n h\u00f6jderna. De bor avskilt och vill inte j\u00e4mf\u00f6ra sig med andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem kan m\u00e4ta dem som \u00e4r som sandkorn? Det g\u00e5r inte att r\u00e4kna ens en fj\u00e4rdedel av dem. Om jag bara kunde f\u00e5 d\u00f6 som de r\u00e4ttf\u00e4rdiga! Ja, l\u00e5t mig f\u00e5 sluta som de!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det du har gjort mot mig?\u201d fr\u00e5gade Balak Bileam. \u201dJag h\u00e4mtade dig f\u00f6r att f\u00f6rbanna mina fiender och nu har du v\u00e4lsignat dem!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Bileam svarade: \u201dHur skulle jag kunna s\u00e4ga n\u00e5got annat \u00e4n det som HERREN har befallt mig?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bileam v\u00e4lsignar Israel f\u00f6r andra g\u00e5ngen \u201dF\u00f6lj med mig till en annan plats\u201d, sa Balak till honom. \u201dD\u00e4r kommer du att se en annan del av folket men inte dem alla. D\u00e4rifr\u00e5n ska du f\u00f6rbanna dem \u00e5t mig.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Balak tog med sig Bileam till V\u00e4ktarplat\u00e5n p\u00e5 toppen av Pisga. D\u00e4r byggde han sju altaren och p\u00e5 vart och ett av dem offrade han en ung tjur och en bagge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sa Bileam till Balak: \u201dSt\u00e5 h\u00e4r vid ditt br\u00e4nnoffer medan jag g\u00e5r f\u00f6r att m\u00f6ta honom d\u00e4r borta.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och HERREN visade sig f\u00f6r Bileam och talade om f\u00f6r honom vad han skulle s\u00e4ga och befallde honom att g\u00e5 tillbaka till Balak och framf\u00f6ra det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bileam \u00e5terv\u00e4nde till Moabs kung och h\u00f6vdingar som stod bredvid sitt br\u00e4nnoffer. \u201dVad har HERREN sagt?\u201d fr\u00e5gade Balak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bileam st\u00e4mde upp sin siars\u00e5ng: \u201dRes dig, Balak, och lyssna p\u00e5 mig, du Sippors son!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inte \u00e4r v\u00e4l Gud en m\u00e4nniska, s\u00e5 att han skulle kunna ljuga? Han \u00e4ndrar sig inte som m\u00e4nniskor g\u00f6r. G\u00f6r han inte det han s\u00e4ger? Fullf\u00f6ljer han inte det han lovar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt befallning att v\u00e4lsigna. Gud har v\u00e4lsignat dem och jag kan inte \u00e4ndra det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen olycka syns i Jakob, han ser ingen of\u00e4rd i Israel. HERREN deras Gud \u00e4r med dem. Han hyllas med jubelrop som kung bland dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud har lett dem ut ur Egypten. Israel \u00e4ger styrka som en vildoxe."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ingen svartkonst kan komma \u00f6ver Jakob, och ingen sp\u00e5dom ska drabba Israel. F\u00f6r nu ska det s\u00e4gas om Jakob och Israel: \u2019Vad har inte Gud gjort!\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det folket reser sig upp som en lejoninna och vilar inte f\u00f6rr\u00e4n de har \u00e4tit upp sitt byte och druckit de slagnas blod.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sa Balak till Bileam: \u201dOm du inte t\u00e4nker f\u00f6rbanna dem, kunde du v\u00e4l \u00e5tminstone l\u00e5ta bli att v\u00e4lsigna dem!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Bileam svarade Balak: \u201dSade jag inte till dig att jag m\u00e5ste g\u00f6ra allt som HERREN befaller?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bileam v\u00e4lsignar Israel f\u00f6r tredje g\u00e5ngen D\u00e5 sa Balak till Bileam: \u201dKom! Jag ska ta dig med till en annan plats. Kanske vill Gud l\u00e5ta dig f\u00f6rbanna dem \u00e5t mig d\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han tog Bileam med sig till berget Pegor med utsikt \u00f6ver Jeshimon"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och \u00e4n en g\u00e5ng bad Bileam kungen att bygga sju altaren och att g\u00f6ra i ordning sju unga tjurar och sju baggar till offer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Balak gjorde som Bileam sa och offrade en ung tjur och en bagge p\u00e5 varje altare."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bileam f\u00f6rstod nu att HERREN t\u00e4nkte v\u00e4lsigna Israel, s\u00e5 han avstod fr\u00e5n att s\u00f6ka tecken som han gjort vid de tidigare tillf\u00e4llena och s\u00e5g i st\u00e4llet mot \u00f6knen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han lyfte blicken, s\u00e5g han Israel l\u00e4grat efter de olika stammarna. D\u00e5 kom Guds Ande \u00f6ver Bileam"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och han st\u00e4mde upp sin siars\u00e5ng: \u201dS\u00e5 talar Bileam, Beors son, mannen som kan se klart,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "han som h\u00f6rt vad Gud s\u00e4ger, sett det som den V\u00e4ldige har visat honom, han som faller ner inf\u00f6r honom, och vars \u00f6gon \u00f6ppnas:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hur sk\u00f6na \u00e4r inte dina t\u00e4lt, Jakob, och dina boningar, Israel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Som gr\u00f6na dalar str\u00e4cker de sig ut, som tr\u00e4dg\u00e5rdar vid flodstranden, som aloetr\u00e4d planterade av HERREN sj\u00e4lv, som cedrar vid vattnet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vatten ska fl\u00f6da ur deras hinkar, och deras s\u00e5dd ska vara v\u00e4lbevattnad. Deras kung ska bli st\u00f6rre \u00e4n Agag. Deras kungarike \u00e4r upph\u00f6jt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har lett honom ut ur Egypten. Han har styrka som en vildoxe, och ska sluka folken som st\u00e5r honom emot. Han ska bryta s\u00f6nder fiendernas ben. Han ska skjuta dem med vassa pilar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han vilar som ett lejon, som en lejoninna som ingen v\u00e5gar st\u00f6ra. V\u00e4lsignad \u00e4r den som v\u00e4lsignar dig, och f\u00f6rbannad den som f\u00f6rbannar dig!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu blev Balak rasande. Han slog ihop h\u00e4nderna och sa: \u201dJag skickade efter dig f\u00f6r att du skulle f\u00f6rbanna mina fiender och i st\u00e4llet har du nu v\u00e4lsignat dem tre g\u00e5nger!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ge dig i v\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n! G\u00e5 hem! Jag hade planerat att ge dig en riklig bel\u00f6ning, men nu har HERREN ber\u00f6vat dig den f\u00f6rm\u00e5nen.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bileam svarade Balak: \u201dMen jag sa ju till dina s\u00e4ndebud som du skickade,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "att om du s\u00e5 gav mig hela ditt palats fyllt med silver och guld, s\u00e5 kunde jag \u00e4nd\u00e5 inte g\u00e5 f\u00f6rbi HERRENS ord och s\u00e4ga ett enda ord av mig sj\u00e4lv, vare sig gott eller ont! Jag kan bara s\u00e4ga det som HERREN befaller."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu ska jag g\u00e5 tillbaka till mitt eget folk, men f\u00f6rst vill jag tala om f\u00f6r dig vad detta folk kommer att g\u00f6ra med ditt folk i framtiden.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bileam v\u00e4lsignar Israel f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen Bileam st\u00e4mde upp sin siars\u00e5ng: \u201dS\u00e5 talar Bileam, Beors son, en man vars \u00f6gon \u00e4r \u00f6ppna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 talar han som h\u00f6r Guds ord och f\u00e5r kunskap fr\u00e5n den H\u00f6gste. Han ser vad den V\u00e4ldige visat honom. Han faller ner inf\u00f6r honom och hans \u00f6gon \u00f6ppnas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ser honom, men inte nu, jag sk\u00e5dar honom, men inte n\u00e4ra. En stj\u00e4rna ska komma fr\u00e5n Jakob, en spira h\u00f6jas fr\u00e5n Israel. Den krossar Moabs tinningar och hj\u00e4ssan p\u00e5 alla Sets s\u00f6ner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israel ska \u00e4ga hela Edom och Seir, sina fiender. Israels makt ska bli stor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e5n Jakob ska en h\u00e4rskare st\u00e5 upp och f\u00f6rg\u00f6ra de \u00f6verlevande i staden.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Bileam Amalek och st\u00e4mde upp sin siars\u00e5ng: \u201dAmalek var den f\u00f6rste bland folken, men hans \u00f6de \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rv.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter s\u00e5g han keniterna och st\u00e4mde upp sin siars\u00e5ng: \u201dDin boning \u00e4r s\u00e5 trygg och ditt n\u00e4ste \u00e4r placerat bland klipporna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 ska Kain utrotas, n\u00e4r Assur ska f\u00f6ra dig bort i f\u00e5ngenskap.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han st\u00e4mde upp sin siars\u00e5ng: \u201dVem kan komma undan med livet i beh\u00e5ll n\u00e4r Gud g\u00f6r detta?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Skepp ska komma fr\u00e5n kitt\u00e9ernas kust och kuva b\u00e5de Assur och Ever. De m\u00e5ste ocks\u00e5 \u00f6del\u00e4ggas.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bileam \u00e5terv\u00e4nde sedan hem, och Balak gick \u00e5t sitt h\u00e5ll."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israeliterna tillber Baal Medan Israel befann sig i Shittim, b\u00f6rjade folket bedriva otuktigt sexuellt umg\u00e4nge med moabitiska flickor"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som inbj\u00f6d dem att delta i deras avgudars offerm\u00e5ltider. Folket \u00e5t och tillbad deras avgudar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 sl\u00f6t sig Israel till Baal-Pegor. HERREN brann av vrede \u00f6ver sitt folk"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och han befallde Mose: \u201dGrip och avr\u00e4tta alla folkets ledare och l\u00e5t deras d\u00f6da kroppar synas inf\u00f6r allt folket s\u00e5 att HERRENS vrede v\u00e4nds bort fr\u00e5n Israel!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose gav d\u00e5 domarna befallning om att l\u00e5ta avr\u00e4tta alla dem som tillbett Baal-Pegor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men en av de israelitiska m\u00e4nnen tog med sig en midjanitisk flicka in i l\u00e4gret mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 Mose och hela den israelitiska menigheten d\u00e4r de stod gr\u00e5tande vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Pinechas, Elasars son och pr\u00e4sten Arons sonson, fick se detta, gick han fr\u00e5n menigheten, tog sitt spjut"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och f\u00f6ljde efter mannen in i t\u00e4ltet. Han borrade spjutet rakt genom israelitens kropp och in i flickan. Omedelbart upph\u00f6rde den hems\u00f6kelse som drabbat Israel,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men dessf\u00f6rinnan hade 24 000 personer f\u00e5tt s\u00e4tta livet till."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 talade HERREN till Mose:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dEftersom Pinechas, son till Elasar, har v\u00e4nt min vrede fr\u00e5n israeliterna, f\u00f6r han brann av samma lidelse som jag bland dem, utrotade jag inte israeliterna i min lidelse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tillk\u00e4nnage d\u00e4rf\u00f6r att jag sluter ett fredsf\u00f6rbund med honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r honom och hans \u00e4ttlingar ska detta vara ett best\u00e5ende pr\u00e4sterligt f\u00f6rbund, eftersom han brann av lidelse f\u00f6r sin Gud och skaffade f\u00f6rsoning \u00e5t Israel.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den israelitiske mannen som blev d\u00f6dad tillsammans med den midjanitiska flickan hette Simri och var son till Salu, en av ledarna i Simons stam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den d\u00f6dade flickan hette Kosbi och var dotter till Sur, en av de midjanitiska furstarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN talade till Mose igen:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dMidjaniterna \u00e4r era fiender. D\u00f6da dem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De betraktar er som fiender och lurar er genom sin listighet som det blev med Pegor och deras syster Kosbi, dottern till den midjanitiske h\u00f6vdingen, som d\u00f6dades n\u00e4r hems\u00f6kelsen drabbade er f\u00f6r Pegors skull.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rberedelser f\u00f6r att g\u00e5 in i l\u00f6fteslandet - (26:1\u201436:13)Den andra folkr\u00e4kningen - N\u00e4r hems\u00f6kelsen hade upph\u00f6rt, sa HERREN till Mose och till Elasar, pr\u00e4sten Arons son:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dR\u00e4kna antalet m\u00e4n i Israel som \u00e4r 20 \u00e5r och \u00e4ldre, familj f\u00f6r familj, alla vapenf\u00f6ra israeliter!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Elasar talade d\u00e5 till dem p\u00e5 Moabs hedar, vid Jordan:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dR\u00e4kna alla som \u00e4r 20 \u00e5r eller \u00e4ldre, s\u00e5 som HERREN har befallt Mose.\u201d Det var dessa israeliter som hade kommit ut ur Egypten:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ruben var Israels f\u00f6rstf\u00f6dde. Hans \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Henok och henokiterna, Pallu och palluiterna,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hesron och hesroniterna, Karmi och karmiterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta var de rubenitiska sl\u00e4kterna, bland dem m\u00f6nstrades 43 730 man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pallu hade en son som hette Eliav."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eliavs s\u00f6ner var Nemuel, Datan och Aviram. De tv\u00e5 sistn\u00e4mnda, som var utvalda av menigheten, hade tillsammans med Korach gjort uppror mot Mose och Aron och satt sig mot HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men marken \u00f6ppnade sig under dem och uppslukade dem med Korach vars f\u00f6rsamling dog n\u00e4r elden br\u00e4nde 250 m\u00e4n som ett varnande exempel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Korachs sl\u00e4kt utrotades inte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simons \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Nemuel och nemueliterna, Jamin och jaminiterna, Jakin och jakiniterna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Serach och serachiterna och Saul och sauliterna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta var de inm\u00f6nstrade fr\u00e5n de simonitiska sl\u00e4kterna, 22 200 man."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gads \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Sefon och sefoniterna, Haggi och haggiterna, Shuni och shuniterna,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Osni och osniterna, Eri och eriterna,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Arod och aroditerna och Areli och areliterna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta var de inm\u00f6nstrade fr\u00e5n Gads sl\u00e4kter, 40 500 man."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Judas s\u00f6ner Er och Onan hade d\u00f6tt i Kanaan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Judas \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Shela och shelaiterna, Peres och peresiterna, och Serach och serachiterna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Peres \u00e4ttlingar var Hesron och hesroniterna, Hamul och hamuliterna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Detta var de inm\u00f6nstrade fr\u00e5n Judas sl\u00e4kter, 76 500 man."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isaskars \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Tola och tolaiterna, Puva och puvaiterna,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jashuv och jashuviterna, Shimron och shimroniterna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta var de m\u00f6nstrade fr\u00e5n Isaskars sl\u00e4kter, 64 300 man."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sebulons \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Sered och serediterna, Elon och eloniterna, Jachleel och jachleeliterna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Detta var de inm\u00f6nstrade fr\u00e5n Sebulons sl\u00e4kter, 60 500 man."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Josefs \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis genom Efraim och Manasse:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Manasses \u00e4ttlingar var hans son Makir och makiriterna och Manasses sonson Gilead och gileaditerna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gileads \u00e4ttlingar var Ieser och ieseriterna, Helek och helekiterna,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Asriel och asrieliterna, Shekem och shekemiterna,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Shemida och shemidaiterna, Hefer och heferiterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hefers son Selofchad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Machla, Noa, Hogla, Milka och Tirsa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Detta var de inm\u00f6nstrade fr\u00e5n Manasses sl\u00e4kter, 52 700 man."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Efraims \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Shutelach och shutelachiterna, vidare Beker och bekeriterna samt Tachan och tachaniterna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Shutelas \u00e4ttlingar var Eran och eraniterna."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Detta var de inm\u00f6nstrade fr\u00e5n Efraims \u00e4ttlingars sl\u00e4kter, 32 500 man. Detta var Josefs \u00e4ttlingar, sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Benjamins \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Bela och belaiterna, Ashbel och ashbeliterna, Achiram och achiramiterna,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Shufam och shufamiterna, Hufam och hufamiterna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Belas s\u00f6ner var Ard och Naaman. Fr\u00e5n Ard h\u00e4rstammade arditernas sl\u00e4kt och fr\u00e5n Naaman naamaniternas sl\u00e4kt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Detta var de inm\u00f6nstrade Benjamins \u00e4ttlingar, 45 600 man."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dans \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Shucham och shuchamiterna. Detta var Dans sl\u00e4kter"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "som inm\u00f6nstrades, 64 400 man."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ashers \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Jimna och jimnaiterna, Jishvi och jishviterna, och Beria och beriaiterna."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Berias \u00e4ttlingar var Hever och heveriterna, Malkiel och malkieliterna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Asher hade ocks\u00e5 en dotter som hette Serach."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Detta var de inm\u00f6nstrade fr\u00e5n Ashers sl\u00e4kter, 53 400 man."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Naftalis \u00e4ttlingar var sl\u00e4ktvis Jachseel och jachseeliterna, Guni och guniterna,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jeser och jeseriterna, Shillem och shillemiterna."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Detta var de inm\u00f6nstrade fr\u00e5n Naftalis sl\u00e4kter, 45 400 man."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Det totala antalet som inm\u00f6nstrades i Israel var 601 730 man."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u201dDela landet mellan stammarna i proportion till antalet personer."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "De st\u00f6rre stammarna ska allts\u00e5 f\u00e5 st\u00f6rre landomr\u00e5den \u00e4n de mindre stammarna, varje stam efter antalet inm\u00f6nstrade."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Landet ska delas genom lottkastning. De ska delas efter f\u00e4dernestammarnas namn."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Varje stam, stor s\u00e5v\u00e4l som liten, ska f\u00e5 sin andel enligt lottens utslag.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Dessa var de som inm\u00f6nstrades bland leviterna efter sina sl\u00e4kter: Gershon och gershoniterna, Kehat och kehatiterna, Merari och merariterna."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Leviternas sl\u00e4kter var livniterna, hebroniterna, machliterna, mushiterna, korachiterna. Kehat var far till Amram."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Amrams hustru var Jokeved, Levis dotter, som han fick i Egypten. De var f\u00f6r\u00e4ldrar till Aron, Mose och deras syster Mirjam."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Arons s\u00f6ner hette Nadav, Avihu, Elasar och Itamar."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men Nadav och Avihu d\u00f6dades n\u00e4r de frambar otill\u00e5ten eld inf\u00f6r HERREN."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Det totala antalet inm\u00f6nstrade av manligt k\u00f6n bland dessa sl\u00e4kter, fr\u00e5n en m\u00e5nads \u00e5lder och upp\u00e5t, var 23 000. Leviterna r\u00e4knades f\u00f6r sig. De skulle inte delta i f\u00f6rdelningen av landomr\u00e5den som de andra."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r allts\u00e5 resultatet av den folkr\u00e4kning som Mose och pr\u00e4sten Elasar gjorde p\u00e5 Moabs hedar vid floden Jordan mitt emot Jeriko."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ingen som nu r\u00e4knades hade blivit medr\u00e4knad i den f\u00f6reg\u00e5ende folkr\u00e4kningen som genomf\u00f6rdes av Mose och pr\u00e4sten Aron i Sinai\u00f6knen."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Om dem hade HERREN f\u00f6rutsagt: \u201dDe kommer att d\u00f6 i \u00f6knen.\u201d De enda undantagen var Kalev, Jefunnes son, och Josua, Nuns son."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00f6ttrars arvsr\u00e4tt - (4 Mos 36:1-12) En dag kom Selofchads d\u00f6ttrar fram. Selofchad var son till Hefer, son till Gilead, son till Makir, son till Manasse, som tillh\u00f6rde Manasses, Josefs sons sl\u00e4kter. D\u00f6ttrarna hette Machla, Noa, Hogla, Milka och Tirsa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De st\u00e4llde sig inf\u00f6r Mose, pr\u00e4sten Elasar, ledarna och hela menigheten vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet och sa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dV\u00e5r far dog i \u00f6knen. Han var inte med bland dem som gaddade sig samman i Korachs uppror mot HERREN utan dog f\u00f6r sin egen synd. Men han hade inga s\u00f6ner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska hans namn beh\u00f6va d\u00f6 ut bara f\u00f6r att han inte har en son? Vi skulle vilja ha landomr\u00e5den som de andra i hans sl\u00e4kt.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose lade fram deras sak inf\u00f6r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och HERREN svarade Mose:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dSelofchads d\u00f6ttrar har r\u00e4tt. Ge dem land tillsammans med deras farbr\u00f6der. Ge dem det omr\u00e5de som deras far skulle ha f\u00e5tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tala till israeliterna: \u2019Om en man d\u00f6r utan att ha n\u00e5gon son, s\u00e5 ska hans arvslott \u00f6verl\u00e4mnas till hans d\u00f6ttrar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och om han inte har n\u00e5gon dotter, s\u00e5 ska den tillh\u00f6ra hans br\u00f6der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har han inte heller n\u00e5gon bror, s\u00e5 ska den g\u00e5 till hans farbr\u00f6der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om han inte heller har farbr\u00f6der, ska den tillfalla hans n\u00e4rmaste sl\u00e4kting. Detta ska vara en lagstadgad r\u00e4tt f\u00f6r israeliterna, som HERREN har befallt Mose.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose utser Josua till eftertr\u00e4dare - En dag sa HERREN till Mose: \u201dG\u00e5 upp p\u00e5 berget Avarim och se ut \u00f6ver det land, som jag har gett Israels folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r du har sett det, kommer du att d\u00f6 alldeles som din bror Aron,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r ni f\u00f6ljde inte det jag befallde er i \u00f6knen Sin. N\u00e4r menigheten gjorde uppror, h\u00f6ll ni mig inte helig inf\u00f6r israeliterna n\u00e4r det g\u00e4llde vattnet i Meriva vid Kadesh, i \u00f6knen Sin.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till HERREN:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dM\u00e5 HERREN som \u00e4r Gud \u00f6ver allt levandes ande utse en ny ledare \u00e5t folket,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "en man som kan leda dem n\u00e4r de g\u00e5r ut och n\u00e4r de v\u00e4nder \u00e5ter, vara deras ledare och anf\u00f6rare, s\u00e5 att HERRENS folk inte blir som f\u00e5r utan herde!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN svarade: \u201dG\u00e5 och h\u00e4mta Josua, Nuns son, som \u00e4r fylld av ande. L\u00e4gg din hand p\u00e5 honom"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och f\u00f6r honom till pr\u00e4sten Elasar och hela menigheten. Ins\u00e4tt honom i denna uppgift inf\u00f6r dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ge honom av din auktoritet, s\u00e5 att hela Israels menighet kommer att lyda honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han ska st\u00e4lla sig inf\u00f6r pr\u00e4sten Elasar f\u00f6r att f\u00e5 direktiv fr\u00e5n HERREN genom urim. Efter hans ord ska de dra ut och v\u00e4nda tillbaka, Josua och de \u00f6vriga israeliterna, hela menigheten.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose gjorde som HERREN sagt och tog med sig Josua och st\u00e4llde honom inf\u00f6r pr\u00e4sten Elasar och hela menigheten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose lade sina h\u00e4nder p\u00e5 Josua och avskilde honom f\u00f6r hans uppgift, s\u00e5 som HERREN hade sagt."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Instruktioner om offer och l\u00f6ften - (2 Mos 29:38-42; 2 Mos 12:14-20; 3 Mos 23:5-8; 5 Mos 16:1-8) HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dGe israeliterna denna befallning: \u2019Offren, min mat, mina eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r mig, ska ni se till att ni framb\u00e4r p\u00e5 best\u00e4mda tider.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dagliga offer S\u00e4g till dem: \u2019Detta \u00e4r eldoffret ni ska b\u00e4ra fram inf\u00f6r HERREN: tv\u00e5 \u00e5rsgamla felfria lamm. Detta ska ni g\u00f6ra varje dag som ett regelbundet br\u00e4nnoffer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett lamm ska offras p\u00e5 morgonen och ett i skymningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tillsammans med dem ska ni b\u00e4ra fram ett matoffer av tre liter fint mj\u00f6l blandat med 1,5 liter olja av st\u00f6tta oliver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var detta br\u00e4nnoffer som blev instiftat p\u00e5 Sinai berg att framb\u00e4ras regelbundet som en v\u00e4lbehaglig lukt, ett eldoffer till HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tillsammans med det ska dryckesoffret b\u00e4ras fram och det ska best\u00e5 av 1,5 liter starkt vin till varje lamm och det ska h\u00e4llas ut inf\u00f6r HERREN i helgedomen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Offra det andra lammet i skymningen p\u00e5 samma s\u00e4tt som p\u00e5 morgonen med matoffer och dryckesoffer. Det \u00e4r ocks\u00e5 en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN, ett eldoffer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sabbatsoffer P\u00e5 sabbaten ska ni offra tv\u00e5 \u00e5rsgamla felfria lamm och ett matoffer p\u00e5 sex liter fint mj\u00f6l blandat med olja och det vanliga dryckesoffret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta \u00e4r det best\u00e4mda sabbatsbr\u00e4nnoffret ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande dryckesoffer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nadsoffer F\u00f6rsta dagen varje m\u00e5nad ska ni som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN offra tv\u00e5 unga tjurar, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tillsammans med dem ska ett matoffer b\u00e4ras fram av nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja till varje tjur. Till baggen ska matoffret best\u00e5 av sex liter fint mj\u00f6l blandat med olja,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och till varje lamm av tre liter fint mj\u00f6l blandat med olja. Detta br\u00e4nnoffer ska vara ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tillsammans med varje offer ska ett dryckesoffer b\u00e4ras fram, tre liter vin till varje tjur, tv\u00e5 liter till baggen och 1,5 till varje lamm. Detta nym\u00e5nadsbr\u00e4nnoffer ska allts\u00e5 b\u00e4ras fram varje m\u00e5nad under hela \u00e5ret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 b\u00e4ra fram en bock som ett syndoffer inf\u00f6r HERREN. Detta offer ska b\u00e4ras fram f\u00f6rutom det regelbundna dagliga br\u00e4nnoffret med dess dryckesoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Offer under p\u00e5skh\u00f6gtiden Den fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden \u00e4r det HERRENS p\u00e5sk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5, den femtonde, ska en h\u00f6gtid h\u00e5llas och i sju dagar ska man \u00e4ta osyrat br\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen ska en helig sammankomst h\u00e5llas och inget arbete f\u00e5r utf\u00f6ras."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska som eldoffer, som br\u00e4nnoffer till HERREN, offra tv\u00e5 unga tjurar, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till varje tjur ska det b\u00e4ras fram ett matoffer p\u00e5 nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja. Till baggen ska det vara sex liter"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och till vart och ett av lammen tre liter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 offra en bock som syndoffer till f\u00f6rsoning f\u00f6r er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dessa offer ska ske f\u00f6rutom morgonens regelbundna br\u00e4nnoffer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Likadana offer ska b\u00e4ras fram varje dag under h\u00f6gtidens sju dagar, mat- och eldoffer som en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN. Det ska offras ut\u00f6ver det vanliga br\u00e4nnoffret med dess dryckesoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den sjunde dagen ska det h\u00e5llas en helig sammankomst och d\u00e5 f\u00e5r ingen arbeta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Offer under veckoh\u00f6gtiden(3 Mos 23:15-22; 5 Mos 16:9-12) P\u00e5 f\u00f6rstlingsdagen under veckoh\u00f6gtiden ska ni b\u00e4ra fram det f\u00f6rsta av den nya gr\u00f6dan som ett matoffer till HERREN och h\u00e5lla en helig sammankomst. D\u00e5 f\u00e5r ingen utf\u00f6ra n\u00e5got arbete."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ett br\u00e4nnoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN, ska offras: tv\u00e5 unga tjurar, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm, alla felfria."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tillsammans med detta ska ett matoffer b\u00e4ras fram, best\u00e5ende av nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja till varje tjur, sex liter till baggen"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och tre liter till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dessa ska b\u00e4ras fram f\u00f6rutom de regelbundna dagliga br\u00e4nnoffren, matoffren och dryckesoffren. Var noga med att offerdjuren \u00e4r felfria."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Offer under ny\u00e5rsh\u00f6gtiden(3 Mos 23:23-25) Den f\u00f6rsta dagen i sjunde m\u00e5naden ska ni h\u00e5lla en helig sammankomst och ingen f\u00e5r utf\u00f6ra n\u00e5got arbete. L\u00e5t hornen ljuda den dagen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e4r fram ett br\u00e4nnoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN, som best\u00e5r av en ung tjur, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ett matoffer p\u00e5 nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja ska offras tillsammans med tjuren, sex liter tillsammans med baggen"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och tre liter till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till detta ska ni offra en bock som syndoffer f\u00f6r att f\u00e5 f\u00f6rsoning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa ska offras f\u00f6rutom nym\u00e5nadsbr\u00e4nnoffret med dess matoffer och ocks\u00e5 ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret med dess tillh\u00f6rande matoffer och dryckesoffer som det \u00e4r best\u00e4mt, som en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Offer p\u00e5 f\u00f6rsoningsdagen(3 Mos 23:26-32) P\u00e5 tionde dagen i samma m\u00e5nad, den sjunde, ska en helig sammankomst h\u00e5llas. D\u00e5 ska ni \u00f6dmjuka er och inget arbete av n\u00e5got slag f\u00e5r d\u00e5 utf\u00f6ras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni offra ett br\u00e4nnoffer till HERREN, en behaglig lukt f\u00f6r honom, och det ska best\u00e5 av en ung tjur, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Matoffret ska vara nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja att offras tillsammans med tjuren, sex liter till baggen"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och tre liter till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 offra en bock som syndoffer. Detta ska offras f\u00f6rutom f\u00f6rsoningsdagens syndoffer och ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret med dess tillh\u00f6rande matoffer och dryckesoffer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Offer under l\u00f6vhyddefesten(3 Mos 23:33-43; 5 Mos 16:13-17) P\u00e5 femtonde dagen i sjunde m\u00e5naden ska en helig sammankomst h\u00e5llas och d\u00e5 f\u00e5r inget arbete utf\u00f6ras. Det \u00e4r en sju dagar l\u00e5ng h\u00f6gtid inf\u00f6r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som br\u00e4nnoffer, ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN, ska ni offra tretton unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som tillh\u00f6rande matoffer ska ni ge nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja f\u00f6r var och en av de tretton tjurarna, sex liter f\u00f6r var och en av de tv\u00e5 baggarna"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och tre liter f\u00f6r vart och ett av de fjorton lammen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 b\u00e4ra fram en bock som syndoffer f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med dess tillh\u00f6rande matoffer och dryckesoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 den andra dagen ska ni offra tolv unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tillsammans med de vanliga matoffren och dryckesoffren, efter antalet tjurar, baggar och lamm som det \u00e4r f\u00f6reskrivet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 offra en bock som syndoffer ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret med dess tillh\u00f6rande matoffer och dryckesoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den tredje dagen i h\u00f6gtiden ska ni offra elva unga tjurar, tv\u00e5 baggar, fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och de vanliga offren och dryckesoffren tillsammans med tjurarna, baggarna och lammen enligt givna f\u00f6reskrifter och deras antal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 offra en bock som syndoffer ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret med dess tillh\u00f6rande matoffer och dryckesoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 den fj\u00e4rde dagen ska ni offra tio unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och med tillh\u00f6rande matoffer och dryckesoffer tillsammans med tjurarna, baggarna och lammen enligt givna f\u00f6reskrifter och efter deras antal."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock som syndoffer ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret med dess matoffer och dryckesoffer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 den femte dagen ska ni offra nio unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tillsammans med de vanliga matoffren och dryckesoffren f\u00f6r tjurarna, baggarna och lammen enligt givna f\u00f6reskrifter och efter deras antal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock som syndoffer ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret med dess tillh\u00f6rande matoffer och dryckesoffer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 den sj\u00e4tte dagen ska ni offra \u00e5tta unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "tillsammans med de f\u00f6r tjurarna, baggarna och lammen f\u00f6reskrivna matoffren och dryckesoffren efter djurens antal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock som syndoffer ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret med dess tillh\u00f6rande mat- och dryckesoffer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 den sjunde dagen av h\u00f6gtiden ska ni offra sju unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "tillsammans med de f\u00f6r tjurarna, baggarna och lammen f\u00f6reskrivna matoffren och dryckesoffren efter djurens antal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock som syndoffer ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret med dess tillh\u00f6rande mat- och dryckesoffer."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska ni samlas till h\u00f6gtid och ingen f\u00e5r arbeta den dagen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u00e4r fram ett br\u00e4nnoffer, ett eldoffer, en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN, som best\u00e5r av en ung tjur, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "tillsammans med de f\u00f6r tjuren, baggen och lammen f\u00f6reskrivna mat- och dryckesoffren efter deras antal."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock som syndoffer f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med dess mat- och dryckesoffer."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dessa ska ni offra \u00e5t HERREN vid era \u00e5rliga h\u00f6gtider ut\u00f6ver de offer ni ger p\u00e5 grund av l\u00f6ften eller som frivilliga offer, br\u00e4nnoffer, matoffer, dryckesoffer eller gemenskapsoffer.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler ang\u00e5ende givna l\u00f6ften Mose talade detta till Israels folk, s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan talade Mose till ledarna f\u00f6r Israels alla stammar och sa till dem: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har befallt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon avl\u00e4gger ett l\u00f6fte till HERREN, vare sig det g\u00e4ller att g\u00f6ra n\u00e5gonting eller att l\u00e5ta bli att g\u00f6ra n\u00e5gonting, s\u00e5 f\u00e5r han inte bryta sitt l\u00f6fte. Han m\u00e5ste g\u00f6ra exakt det som han har lovat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en ung kvinna som bor hos sin far lovar HERREN att g\u00f6ra eller inte g\u00f6ra n\u00e5got,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och om hennes far h\u00f6r henne utan att inv\u00e4nda n\u00e5got, m\u00e5ste hon h\u00e5lla sitt l\u00f6fte och hennes f\u00f6rpliktelser g\u00e4ller."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om fadern samma dag han h\u00f6r det f\u00f6rbjuder henne att uppfylla l\u00f6ftet, blir hon fri fr\u00e5n det. HERREN befriar henne fr\u00e5n l\u00f6ftet p\u00e5 grund av faderns ingripande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om hon avl\u00e4gger ett l\u00f6fte och sedan gifter sig eller om hon obet\u00e4nksamt binder sig genom sina ord s\u00e5 att hon f\u00f6rpliktar sig till n\u00e5gonting"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och hennes man f\u00e5r reda p\u00e5 l\u00f6ftet och inte s\u00e4ger n\u00e5got samma dag han f\u00e5r h\u00f6ra det, s\u00e5 ska hennes l\u00f6fte och f\u00f6rpliktelse g\u00e4lla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om hennes man samma dag han h\u00f6r om saken v\u00e4grar att acceptera hennes l\u00f6fte eller tankl\u00f6sa f\u00f6rpliktelse, ska det upph\u00e4vas och HERREN ska befria henne fr\u00e5n det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om kvinnan \u00e4r \u00e4nka eller fr\u00e5nskild m\u00e5ste hon infria sitt l\u00f6fte och h\u00e5lla sina f\u00f6rpliktelser."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om hon \u00e4r gift och lever med sin make n\u00e4r hon avl\u00e4gger l\u00f6ftet eller med ed f\u00f6rpliktar sig till n\u00e5got,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och han h\u00f6r det utan att reagera, s\u00e5 ska hennes l\u00f6ften och f\u00f6rpliktelser g\u00e4lla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om han v\u00e4grar att acceptera det samma dag han h\u00f6r talas om det, \u00e4r alla hennes l\u00f6ften och f\u00f6rpliktelser upph\u00e4vda eftersom hennes man har upph\u00e4vt dem och HERREN befriar henne fr\u00e5n det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hennes man ska allts\u00e5 antingen bekr\u00e4fta hennes l\u00f6fte likv\u00e4l som edlig f\u00f6rpliktelse till f\u00f6rsakelse eller f\u00f6rklara det ogiltigt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men om han inte s\u00e4ger n\u00e5got den f\u00f6rsta dagen, har han d\u00e4rmed accepterat alla hennes l\u00f6ften och f\u00f6rpliktelser. Han har gjort dem giltiga genom att inte s\u00e4ga n\u00e5got till henne samma dag han fick h\u00f6ra om saken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om han upph\u00e4ver dem efter att han h\u00f6rt om dem, f\u00e5r han b\u00e4ra hennes skuld.\u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kriget mot Midjan - HERREN talade \u00e4n en g\u00e5ng till Mose och sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dH\u00e4mnas p\u00e5 midjaniterna f\u00f6r israeliterna innan det \u00e4r dags f\u00f6r dig att d\u00f6!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till folket: \u201dEn del av er m\u00e5ste gripa till vapen i krig mot midjaniterna och utf\u00f6ra HERRENS h\u00e4mnd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skicka tusen man fr\u00e5n varje israelitisk stam i krig.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Man tog ut tusen m\u00e4n fr\u00e5n varje israelitisk stam, 12 000 krigsutrustade m\u00e4n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose s\u00e4nde dem ut i krig, tusen man fr\u00e5n varje stam, tillsammans med Pinechas, pr\u00e4sten Elasars son, som tog med sig de heliga f\u00f6rem\u00e5len och stridstrumpeterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De k\u00e4mpade mot midjaniterna s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose och d\u00f6dade alla av manligt k\u00f6n,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "bland dem de fem midjanitiska kungarna Evi, Rekem, Sur, Hur och Reva. \u00c4ven Bileam, Beors son, blev d\u00f6dad med sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan tog israeliterna alla kvinnor och barn som f\u00e5ngar och lade beslag p\u00e5 boskap, hjordar och annat byte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla st\u00e4der och byar, midjanitiska bos\u00e4ttningar och t\u00e4ltl\u00e4ger br\u00e4ndes ner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tog med sig allt plundrat gods och allt byte, m\u00e4nniskor och boskap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00e5ngarna och allt krigsbyte, b\u00e5de m\u00e4nniskor och boskap, f\u00f6rdes fram till Mose och pr\u00e4sten Elasar och till den israeliska menigheten som slagit l\u00e4ger p\u00e5 Moabs hedar vid floden Jordan mitt emot Jeriko."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mose, Elasar och folkets ledare gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta dem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men Mose blev mycket f\u00f6rargad p\u00e5 officerarna och bef\u00e4let, b\u00e5de h\u00f6gre och l\u00e4gre officerare, som nu \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n kriget."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har ni skonat alla kvinnor?\u201d fr\u00e5gade han."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dDet var ju de som f\u00f6ljde Bileams r\u00e5d och fick Israels folk att v\u00e4nda sig fr\u00e5n HERREN n\u00e4r det g\u00e4llde Pegor, s\u00e5 att hems\u00f6kelsen drabbade HERRENS menighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00f6da nu alla pojkar och \u00e4ven alla kvinnor som har legat med en man."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni f\u00e5r bara l\u00e5ta de kvinnor som inte legat med en man leva \u00e5t er sj\u00e4lva."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och var och en som har d\u00f6dat n\u00e5gon eller r\u00f6rt vid n\u00e5gons d\u00f6da kropp ska stanna utanf\u00f6r l\u00e4gret i sju dagar. P\u00e5 den tredje och p\u00e5 den sjunde dagen ska ni rena er och era f\u00e5ngar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 rena alla era kl\u00e4der och allt som \u00e4r gjort av l\u00e4der, geth\u00e5r eller av tr\u00e4.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sa pr\u00e4sten Elasar till m\u00e4nnen som varit med i kriget: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r HERRENS befallning i lagen som han gett till Mose:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det som \u00e4r av guld, silver, koppar, j\u00e4rn, tenn och bly,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "allt som t\u00e5l eld, ska renas i eld. Sedan m\u00e5ste det renas ytterligare genom reningsvattnet. Men det som inte t\u00e5l eld ska renas bara genom vatten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 den sjunde dagen ska ni tv\u00e4tta era kl\u00e4der och bli renade, och d\u00e4refter kan ni g\u00e5 in i l\u00e4gret igen.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN sa till Mose:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dDu, pr\u00e4sten Elasar och menighetens stamledare ska g\u00f6ra en f\u00f6rteckning \u00f6ver m\u00e4nniskor och djur och \u00f6ver allt byte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan ska ni dela bytet i tv\u00e5 delar. Den ena h\u00e4lften ska tillh\u00f6ra m\u00e4nnen som var i kriget, och den andra h\u00e4lften ska ges till Israels menighet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men l\u00e5t krigsfolket betala en tribut \u00e5t HERREN av de f\u00e5ngar, boskap, \u00e5snor, f\u00e5r och getter som tagits som byte. Var femhundrade m\u00e4nniska och dito djur ska tillh\u00f6ra honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ge det till pr\u00e4sten Elasar, s\u00e5 att han kan \u00f6verl\u00e4mna det till HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ta ocks\u00e5 fr\u00e5n de andra israeliternas andel var femtionde f\u00e5nge och vart femtionde bland boskapen, av kor, \u00e5snor och f\u00e5r till att \u00f6verl\u00e4mnas till de leviter, som \u00e4r i tj\u00e4nst i HERRENS boning.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Elasar gjorde som HERREN befallt Mose."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det totala bytet som \u00e5terstod av det byte krigsfolket hade tagit var 675 000 f\u00e5r,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "72 000 oxar,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "61 000 \u00e5snor"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och 32 000 m\u00e4nniskor, flickor som inte legat med n\u00e5gon man."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den h\u00e4lft som gavs till krigsfolket bestod av 337 500 f\u00e5r"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "av vilka 675 gavs till HERREN,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "36 000 oxar av vilka 72 gavs till HERREN,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "30 500 \u00e5snor av vilka 61 gavs till HERREN"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "och 16 000 flickor av vilka 32 tillf\u00f6ll HERREN."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mose \u00f6verl\u00e4mnade hela HERRENS del till pr\u00e4sten Elasar, som HERREN hade befallt honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Den andra h\u00e4lften av bytet som Mose hade avskilt fr\u00e5n krigsfolkets,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "menighetens del, bestod av 337 500 f\u00e5r,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "36 000 oxar,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "30 500 \u00e5snor"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "och 16 000 m\u00e4nniskor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mose tog av israeliternas andel var femtionde av allt och gav till leviterna som hade ansvaret f\u00f6r HERRENS boning, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "D\u00e5 kom bef\u00e4lhavarna \u00f6ver h\u00e4rens avdelningar, b\u00e5de \u00f6verbef\u00e4len och underbef\u00e4len, till Mose"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och sa: \u201dVi, dina tj\u00e4nare, har r\u00e4knat alla de m\u00e4n som drog ut med oss i striden och ingen av dem saknas."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill vi b\u00e4ra fram en s\u00e4rskild offerg\u00e5va till HERREN. Var och en ger sitt byte av guld, armband, fotringar, ringar, \u00f6rh\u00e4ngen och halsband. Detta vill vi g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00f6rsonas med HERREN.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Elasar tog emot deras g\u00e5va, alla slags guldarbeten."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "V\u00e4rdet p\u00e5 den offerg\u00e5va som de h\u00f6gre och l\u00e4gre bef\u00e4lhavarna gav HERREN var 16 750 siklar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Varje soldat hade tagit eget byte i kriget."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Elasar tog guldet och f\u00f6rde in det i uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r att israeliterna skulle bli ih\u00e5gkomna inf\u00f6r HERREN."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e5gra stammar f\u00e5r sitt omr\u00e5de - (5 Mos 3:12-20) Rubens och Gads stammar hade stora boskapshjordar. Nu s\u00e5g de att Jasers och Gileads land var mycket l\u00e4mpligt f\u00f6r boskapen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De gick d\u00e5 till Mose, pr\u00e4sten Elasar och de \u00f6vriga ledarna i menigheten och sa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dAtarot, Divon, Jaser, Nimra, Heshbon, Elale, Sivma, Nebo och Meon,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "landet som HERREN vunnit \u00e5t Israels menighet, \u00e4r idealiskt f\u00f6r v\u00e5ra hjordar och vi dina tj\u00e4nare har ju boskap."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om du ser v\u00e4lvilligt p\u00e5 oss, l\u00e5t oss\u2006\u2013\u2006dina tj\u00e4nare\u2006\u2013\u2006f\u00e5 det h\u00e4r landomr\u00e5det som v\u00e5r del i st\u00e4llet f\u00f6r landet p\u00e5 andra sidan floden Jordan!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dNi menar att ni vill stanna kvar h\u00e4r i allsk\u00f6ns ro, medan era br\u00f6der g\u00e5r \u00f6ver floden f\u00f6r att strida?\u201d fr\u00e5gade Mose gaditerna och rubeniterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r g\u00f6r ni era br\u00f6der os\u00e4kra s\u00e5 att de tvekar att g\u00e5 \u00f6ver till det land som HERREN har gett dem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det var p\u00e5 det s\u00e4ttet era f\u00f6r\u00e4ldrar upptr\u00e4dde! Jag skickade dem fr\u00e5n Kadesh Barnea f\u00f6r att de skulle utforska landet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men n\u00e4r de hade gjort det och kom tillbaka fr\u00e5n Druvdalen, slog de ner modet p\u00e5 israeliterna, s\u00e5 att de inte v\u00e5gade g\u00e5 in i landet som HERREN gett \u00e5t dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN blev d\u00e5 s\u00e5 vred p\u00e5 dem att han med ed lovade"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "att ingen av dem som vid detta tillf\u00e4lle var tjugo \u00e5r eller d\u00e4r\u00f6ver och som varit med vid flykten ut ur Egypten, skulle f\u00e5 se det land han lovat Abraham, Isak och Jakob, eftersom de inte varit trogna mot honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De enda undantagen var Kalev, keniss\u00e9en Jefunnes son, och Josua, Nuns son, d\u00e4rf\u00f6r att b\u00e5da helhj\u00e4rtat f\u00f6ljde HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRENS vrede brann mot Israel och han l\u00e4t dem sedan vandra fram och tillbaka i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r, tills hela denna generation var borta som hade gjort det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och nu st\u00e5r ni h\u00e4r, ni syndares avkomma, och f\u00e5r HERRENS vrede att bli \u00e4nnu st\u00f6rre den h\u00e4r g\u00e5ngen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni v\u00e4nder er bort fr\u00e5n honom p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet, s\u00e5 kommer han att l\u00e4mna folket i \u00f6knen och ni kommer att bli ansvariga f\u00f6r hela nationens underg\u00e5ng!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kom de fram till honom och sa: \u201dVi t\u00e4nker bygga f\u00e5llor \u00e5t v\u00e5ra hjordar och st\u00e4der \u00e5t v\u00e5ra hustrur och barn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men sj\u00e4lva vill vi bev\u00e4pna oss och g\u00e5 \u00f6ver till andra sidan i spetsen f\u00f6r folket tills alla har kommit dit d\u00e4r de ska bo. Under tiden bor v\u00e5ra hustrur och barn i bef\u00e4sta st\u00e4der h\u00e4r, skyddade f\u00f6r dem som bor i omr\u00e5det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi ska inte \u00e5terv\u00e4nda hit till v\u00e5ra hem f\u00f6rr\u00e4n alla bland Israels folk har f\u00e5tt sina arvslotter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi vill inte ha n\u00e5gra landomr\u00e5den p\u00e5 andra sidan floden Jordan eftersom vi f\u00e5r v\u00e5r arvslott h\u00e4r p\u00e5 den \u00f6stra sidan.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose: \u201dOm ni g\u00f6r som ni har sagt, utrustar er f\u00f6r HERRENS krig"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och alla era trupper g\u00e5r \u00f6ver och blir kvar p\u00e5 andra sidan Jordan inf\u00f6r HERREN tills han har drivit ut alla sina fiender"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och landet \u00e4r helt underlagt honom, s\u00e5 kan ni sedan f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka hit. D\u00e5 har ni uppfyllt era skyldigheter mot HERREN och Israel. Och detta land kommer att vara er egendom inf\u00f6r HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om ni inte g\u00f6r som ni lovat, syndar ni mot HERREN och ni kan vara \u00f6vertygade om att ni f\u00e5r k\u00e4nna av f\u00f6ljderna!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e4tt nu i g\u00e5ng och bygg st\u00e4der \u00e5t era familjer och f\u00e5llor \u00e5t era hjordar och g\u00f6r precis som ni har sagt!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dHerre, vi dina tj\u00e4nare ska f\u00f6lja dina f\u00f6reskrifter\u201d, svarade folket fr\u00e5n Gad och Ruben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dV\u00e5ra barn, hustrur och boskapshjordar ska stanna kvar h\u00e4r i Gileads st\u00e4der,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "men alla vi andra dina tj\u00e4nare som \u00e4r krigsutrustade, ska g\u00e5 ut i striden f\u00f6r HERREN, precis som du, herre, har befallt.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose gav nu en befallning om dem till pr\u00e4sten Elasar, Josua, Nuns son, och familje\u00f6verhuvudena av Israels stammar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han sa: \u201dOm alla stridsdugliga m\u00e4n i Gads och Rubens stammar g\u00e5r med er \u00f6ver floden Jordan, s\u00e5 ska ni n\u00e4r ni lagt landet under er, ge dem Gileads land som arvslott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om de inte g\u00e5r \u00f6ver bev\u00e4pnade med er, ska de f\u00e5 landomr\u00e5den bland er \u00f6vriga i Kanaan.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dDet HERREN har befallt dina tj\u00e4nare ska vi g\u00f6ra\u201d, f\u00f6rs\u00e4krade folket fr\u00e5n Gads och Rubens stammar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201dVi ska g\u00e5 \u00f6ver bev\u00e4pnade inf\u00f6r HERREN till Kanaan, men v\u00e5rt eget land ska vara p\u00e5 den h\u00e4r sidan av Jordan.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mose tilldelade Gads och Rubens stammar och ena h\u00e4lften av Josefs son Manasses stam hela det omr\u00e5de som tillh\u00f6rt amor\u00e9ernas kung Sichon och kung Og i Bashan med alla dess st\u00e4der och landomr\u00e5dena runt omkring."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gaditerna byggde upp st\u00e4derna Divon, Atarot, Aroer,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atrot Shofan, Jaser, Jogbeha,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bet Nimra och Bet Haran. Alla var bef\u00e4sta st\u00e4der och f\u00f6rsedda med f\u00e5rf\u00e5llor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Rubeniterna byggde upp st\u00e4derna Heshbon, Elale, Kirjatajim,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nebo, Baal Meon, vilkas namn har \u00e4ndrats, och Sivma. De gav namn \u00e5t st\u00e4derna som de byggde upp."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan begav sig Makirs \u00e4ttlingar fr\u00e5n Manasses stam till Gilead, intog det och drev bort amor\u00e9erna som bodde d\u00e4r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mose gav Manasses son, Makirs \u00e4ttlingar, Gilead och de bosatte sig d\u00e4r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jair fr\u00e5n Manasses stam intog byar i Gilead och kallade dem f\u00f6r Jairs byar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Novach intog Kenat och dess kringliggande byar och gav omr\u00e5det namnet Novach efter sig sj\u00e4lv."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4gret p\u00e5 Moabs sl\u00e4tter - Israels v\u00e4g till l\u00f6fteslandet H\u00e4r \u00e4r de str\u00e4ckor Israels folk vandrade fr\u00e5n den stund d\u00e5 Mose och Aron ledde dem ut ur Egypten i ordnade h\u00e4rskaror."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 HERRENS befallning skrev Mose ner varje uppbrott fr\u00e5n en l\u00e4gerplats till en annan, s\u00e5 som de vandrade str\u00e4cka f\u00f6r str\u00e4cka:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De startade fr\u00e5n Ramses i den f\u00f6rsta m\u00e5naden, dagen efter p\u00e5skh\u00f6gtiden. De drog frimodigt iv\u00e4g och helt \u00f6ppet inf\u00f6r egypterna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "medan dessa h\u00f6ll p\u00e5 att begrava sina f\u00f6rstf\u00f6dda som HERREN hade d\u00f6dat. D\u00e5 d\u00f6mde HERREN alla deras gudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan de l\u00e4mnat Ramses slog de l\u00e4ger i Suckot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4sta l\u00e4gerplats efter uppbrottet fr\u00e5n Suckot var Etam d\u00e4r \u00f6knen b\u00f6rjade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De l\u00e4mnade Etam och v\u00e4nde tillbaka till Pi Hachirot \u00f6ster om Baal Sefon d\u00e4r de slog l\u00e4ger n\u00e4ra Migdol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n fortsatte de genom S\u00e4vhavet och vidare tre dagar ut i Etams \u00f6ken och slog l\u00e4ger i Mara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De l\u00e4mnade Mara och kom till Elim d\u00e4r det fanns tolv k\u00e4llor med vatten och sjuttio palmer och slog l\u00e4ger d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de br\u00f6t upp fr\u00e5n Elim, drog de vidare f\u00f6r att s\u00e5 sm\u00e5ningom sl\u00e5 l\u00e4ger vid S\u00e4vhavet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4sta l\u00e4gerplats efter S\u00e4vhavet blev i \u00f6knen Sin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter slog de l\u00e4ger i Dofka"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och fortsatte sedan fr\u00e5n Dofka till Alush och slog l\u00e4ger d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n Alush drog de vidare till Refidim och slog l\u00e4ger, men d\u00e4r fanns det inte n\u00e5got vatten f\u00f6r folket att dricka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken som var n\u00e4sta l\u00e4gerplats"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och sedan drog de vidare till n\u00e4sta i Kivrot Hattaava."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n Kivrot Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot och slog l\u00e4ger d\u00e4r, sedan till l\u00e4gerplatser enligt f\u00f6ljande:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "fr\u00e5n Haserot till Ritma,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fr\u00e5n Ritma till Rimmon Peres,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "fr\u00e5n Rimmon Peres till Livna,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "fr\u00e5n Livna till Rissa,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fr\u00e5n Rissa till Kehelata,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "fr\u00e5n Kehelata till berget Shefer,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "fr\u00e5n berget Shefer till Harada,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "fr\u00e5n Harada till Makhelot,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "fr\u00e5n Makhelot till Tachat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "fr\u00e5n Tachat till Terach,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "fr\u00e5n Terach till Mitka,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "fr\u00e5n Mitka till Hashmona,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "fr\u00e5n Hashmona till Moserot,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "fr\u00e5n Moserot till Bene Jaakan,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "fr\u00e5n Bene Jaakan till Hor Haggidgad,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "fr\u00e5n Hor Haggidgad till Jotvata,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "fr\u00e5n Jotvata till Avrona,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "fr\u00e5n Avrona till Esjon-Gever,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "d\u00e4rifr\u00e5n till Sin\u00f6knen d\u00e4r de slog l\u00e4ger vid Kadesh och"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "fr\u00e5n Kadesh till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land, d\u00e4r de ocks\u00e5 slog l\u00e4ger som de gjort p\u00e5 de tidigare st\u00e4llena."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vid berget Hor gick pr\u00e4sten Aron p\u00e5 HERRENS befallning upp p\u00e5 berget och d\u00e4ruppe dog han. Detta skedde under det fyrtionde \u00e5ret efter det att Israels folk hade l\u00e4mnat Egypten, den f\u00f6rsta dagen i den femte m\u00e5naden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aron var 123 \u00e5r gammal n\u00e4r han dog p\u00e5 berget Hor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det var d\u00e5 som den kanaaneiske kungen i Arad som bodde i Negev i Kanaans land, fick h\u00f6ra att Israels folk n\u00e4rmade sig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n berget Hor och slog l\u00e4ger vid Salmona,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "sedan i Punon"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och d\u00e4refter i Ovot"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och i Ije Haavarim vid Moabs gr\u00e4ns."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n gick de till Divon Gad,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "vidare till Almon Divlatajma"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och d\u00e4rifr\u00e5n till Avarimbergen framf\u00f6r Nebo och slog l\u00e4ger p\u00e5 alla dessa platser."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Efter att ha brutit upp fr\u00e5n Avarimbergen, slog de l\u00e4ger p\u00e5 Moabs hedar vid floden Jordan mitt emot Jeriko."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Deras l\u00e4ger str\u00e4ckte sig fr\u00e5n Bet Hajshimot \u00e4nda till Avel Hashittim p\u00e5 Moabs hedar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "HERREN talade till Mose p\u00e5 Moabs hedar vid Jordan mitt emot Jeriko:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201dTala till israeliterna: \u2019N\u00e4r ni g\u00e5r \u00f6ver floden Jordan in i Kanaans land"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "ska ni f\u00f6rdriva alla folk som bor d\u00e4r, f\u00f6rst\u00f6ra deras avgudar och gjutna bel\u00e4ten och \u00f6del\u00e4gga deras offerplatser."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ta landet i besittning och bos\u00e4tt er d\u00e4r, f\u00f6r det har jag gett er."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Dela landomr\u00e5dena genom lottkastning i f\u00f6rh\u00e5llande till stammarnas storlek. Ge de st\u00f6rre omr\u00e5dena av landet till de st\u00f6rre stammarna och de mindre omr\u00e5dena till de mindre stammarna. Det som lotten ger ska bli vars och ens del. G\u00f6r f\u00f6rdelningen efter era f\u00e4dernestammar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men om ni inte f\u00f6rdriver folket som bor d\u00e4r, kommer de att bli som t\u00f6rne i era \u00f6gon och taggar i era kroppar. De ska tr\u00e4nga er i landet d\u00e4r ni bor."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och d\u00e5 kommer jag att g\u00f6ra med er s\u00e5 som jag har planerat att g\u00f6ra med dem.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kanaans gr\u00e4nser - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dGe israeliterna denna befallning: \u2019N\u00e4r ni kommer in i Kanaans land, som ni ska f\u00e5 som ert eget, ska det ha f\u00f6ljande gr\u00e4nser:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I s\u00f6der ska ert lands gr\u00e4ns innefatta en del av \u00f6knen Sin utmed gr\u00e4nsen till Edom. I \u00f6ster ska den s\u00f6dra gr\u00e4nsen b\u00f6rja vid D\u00f6da havet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "forts\u00e4tta s\u00f6derut f\u00f6rbi Skorpionh\u00f6jden i riktning mot Sin och vidare mot sin sydligaste punkt Kadesh Barnea, varifr\u00e5n den forts\u00e4tter till Hasar-Addar och fram till Asmon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n Asmon kommer gr\u00e4nsen att f\u00f6lja Egyptens gr\u00e4nsflod ner till havet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kusten utmed Medelhavet ska utg\u00f6ra gr\u00e4ns i v\u00e4ster."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4nsen i norr ska ni dra fr\u00e5n Medelhavet \u00f6sterut till berget Hor,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fr\u00e5n Hor sedan till Levo-Hamat och genom Sedad"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och Sifron till Hasar Enan. Detta ska vara er norra gr\u00e4ns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I \u00f6ster ska ni dra gr\u00e4nsen fr\u00e5n Hasar Enan till Shefam"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och vidare fr\u00e5n Shefam till Rivla \u00f6ster om Ain. D\u00e4rifr\u00e5n forts\u00e4tter den l\u00e4ngs h\u00f6jderna \u00f6ster om Gennesaretsj\u00f6n,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6ljer sedan floden Jordan och slutar vid D\u00f6da havet. Detta \u00e4r ert land med dess gr\u00e4nser.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mose befallde israeliterna: \u201dDetta \u00e4r landet som ska f\u00f6rdelas genom lottkastning, landet som enligt HERRENS befallning ska delas mellan nio och en halv stam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rubens och Gads stammar och halva Manasses stam har redan f\u00e5tt sina omr\u00e5den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allts\u00e5 har 2,5 stam redan f\u00e5tt sin arvedel p\u00e5 \u00f6stra sidan av Jordan mitt emot Jeriko.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDetta \u00e4r namnen p\u00e5 de m\u00e4n som ska ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet: pr\u00e4sten Elasar och Josua, Nuns son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 utse en ledare fr\u00e5n varje stam till att delta i f\u00f6rdelningen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta \u00e4r de m\u00e4nnens namn: fr\u00e5n Judas stam Kalev, Jefunnes son,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "fr\u00e5n Simons stam Samuel, Ammihuds son,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "fr\u00e5n Benjamins stam Elidad, Kislons son,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fr\u00e5n Dans stam h\u00f6vdingen Bucki, Joglis son,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "fr\u00e5n Josefs s\u00f6ner: fr\u00e5n Manasses stam h\u00f6vdingen Hanniel, Efods son, och"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "fr\u00e5n Efraims h\u00f6vdingen Kemuel, Shiftans son."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vidare: fr\u00e5n Sebulons stam h\u00f6vdingen Elisafan, Parnaks son,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "fr\u00e5n Isaskars stam h\u00f6vdingen Paltiel, Assans son,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "fr\u00e5n Ashers stam h\u00f6vdingen Achihud, Shelomis son,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och fr\u00e5n Naftalis stam h\u00f6vdingen Pedahel, Ammihuds son.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 de m\u00e4n som HERREN befallt att \u00f6vervaka uppdelningen av Kanaan mellan israeliterna."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leviternas st\u00e4der och betesmarker - Invid Jordan p\u00e5 Moabs hedar mitt emot Jeriko, talade HERREN till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att av sin arvedel ge till leviterna ett antal st\u00e4der att bo i med kringliggande betesmarker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4derna ska vara deras hem och betesmarkerna \u00e4r till f\u00f6r deras boskap och \u00f6vriga husdjur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Betesmarkerna ska str\u00e4cka sig 500 meter fr\u00e5n stadsmurarna i varje riktning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e4t upp 1 000 meter \u00e5t varje v\u00e4derstreck, \u00f6ster, s\u00f6der, v\u00e4ster och norr och med staden som centrum. Detta ska vara deras betesmarker kring deras st\u00e4der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Frist\u00e4der - (5 Mos 4:41-43; 19:1-14; Jos 20:1-9) Sex av de st\u00e4der ni ger leviterna ska vara frist\u00e4der, dit en person som d\u00f6dat n\u00e5gon kan fly och vara trygg. Dessutom ska ni ge dem 42 andra st\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sammanlagt ska leviterna ha 48 st\u00e4der med kringliggande betesmarker."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Av de st\u00e4der ni ger leviterna av Israels egendom, ska de st\u00f6rre stammarna som har m\u00e5nga st\u00e4der ge fler \u00e4n de mindre stammarna, i proportion till det omr\u00e5de stammen har f\u00e5tt som sin arvedel.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN talade vidare till Mose:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att n\u00e4r de g\u00e5r \u00f6ver Jordan och kommer in i landet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ska de utse frist\u00e4der, s\u00e5 att den som genom en olycksh\u00e4ndelse d\u00f6dar en medm\u00e4nniska ska kunna fly dit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa st\u00e4der ska fungera som skydd mot \u00e5terl\u00f6saren, s\u00e5 att dr\u00e5paren inte d\u00f6das innan han st\u00e4llts inf\u00f6r menighetens domstol."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De sex avskilda st\u00e4derna ska vara era frist\u00e4der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tre av dessa frist\u00e4der ska ni utv\u00e4lja \u00f6ster om floden Jordan och tre i Kanaan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa sex st\u00e4der ska inte bara vara till skydd f\u00f6r israeliter utan ocks\u00e5 f\u00f6r utl\u00e4nning och bes\u00f6kare, f\u00f6r att var och en som oavsiktligt d\u00f6dar n\u00e5gon ska kunna fly dit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sl\u00e5r en annan med ett f\u00f6rem\u00e5l av j\u00e4rn s\u00e5 att han d\u00f6r, \u00e4r han en m\u00f6rdare och m\u00f6rdaren ska d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon i sin hand har en sten som kan d\u00f6da och om han sl\u00e5r en annan med den s\u00e5 att han d\u00f6r, s\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 mord och m\u00f6rdaren ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detsamma g\u00e4ller om n\u00e5gon sl\u00e5r en annan med ett redskap av tr\u00e4 som kan d\u00f6da och denne d\u00f6r. D\u00e5 \u00e4r han en m\u00f6rdare och ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r blodsh\u00e4mnaren som ska d\u00f6da m\u00f6rdaren, var helst han m\u00f6ter honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon med ont i sinnet knuffar till n\u00e5gon, kastar n\u00e5got mot en annan s\u00e5 att han d\u00f6r,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "eller anv\u00e4nder knytn\u00e4varna s\u00e5 att hans offer d\u00f6r, \u00e4r han en m\u00f6rdare och ska d\u00f6das. Blodsh\u00e4mnaren ska d\u00f6da m\u00f6rdaren n\u00e4r han m\u00f6ter honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon knuffar en annan utan onda avsikter, eller oavsiktligt kastar ett f\u00f6rem\u00e5l p\u00e5 honom,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "eller utan att se honom tr\u00e4ffar honom med en sten som kan d\u00f6da och han d\u00f6r, fast\u00e4n den som gjorde det inte var n\u00e5gon fiende eller ville n\u00e5got ont,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ska menigheten d\u00f6ma mellan dr\u00e5paren och blodsh\u00e4mnaren enligt givna f\u00f6reskrifter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Menigheten ska r\u00e4dda dr\u00e5paren ur blodsh\u00e4mnarens hand och till\u00e5ta honom att \u00e5terv\u00e4nda till fristaden dit han flytt. D\u00e4r m\u00e5ste han sedan bli kvar, tills \u00f6verstepr\u00e4sten som \u00e4r smord med helig olja har d\u00f6tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om dr\u00e5paren l\u00e4mnar omr\u00e5det f\u00f6r fristaden dit han flytt"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och blodsh\u00e4mnaren uppt\u00e4cker honom utanf\u00f6r fristadens omr\u00e5de och d\u00f6dar honom, s\u00e5 drar denne ingen skuld \u00f6ver sig,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r dr\u00e5paren borde ha stannat i staden tills \u00f6verstepr\u00e4sten d\u00f6tt. F\u00f6rst d\u00e5 kan han \u00e5terv\u00e4nda till sitt eget land och till sitt eget hem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagar som ska g\u00e4lla f\u00f6r er fr\u00e5n generation till generation var ni \u00e4n bor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Var och en som d\u00f6dar en annan ska d\u00f6das som m\u00f6rdare, men bara om det finns mer \u00e4n ett vittne. Ingen ska beh\u00f6va d\u00f6 om det bara finns ett enda vittne som vittnar mot honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte ta emot n\u00e5gon l\u00f6sesumma f\u00f6r en m\u00f6rdares liv. \u00c4r han skyldig till d\u00f6den, ska han straffas med d\u00f6den."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inte heller f\u00e5r ni ta emot l\u00f6sen f\u00f6r en som tagit sin tillflykt till en fristad f\u00f6r att han ska kunna \u00e5terv\u00e4nda till sitt land innan \u00f6verstepr\u00e4sten har d\u00f6tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni ska inte vanhelga det land d\u00e4r ni bor. Blodsutgjutelse vanhelgar landet och ingen f\u00f6rsoning kan ges landet annat \u00e4n genom blodet fr\u00e5n den som utgjutit det."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni ska inte orena landet som ni lever i och d\u00e4r jag bor, f\u00f6r jag, HERREN, har min boning bland er.\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varje stams omr\u00e5de ska bevaras - (4 Mos 27:1-11) Familje\u00f6verhuvudena f\u00f6r Gileads sl\u00e4kt, Gileads som var son till Makir, son till Manasse fr\u00e5n Josefs stam, kom till Mose och Israels \u00f6vriga ledare med en beg\u00e4ran:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dHERREN gav dig, herre, i uppdrag att dela landet genom att kasta lott bland Israels folk\u201d, sa de, \u201doch att ge v\u00e5r bror Selofchads arvslott till hans d\u00f6ttrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men om de blir ingifta i n\u00e5gon annan stam, f\u00f6ljer den mark de \u00e4ger med dem bort fr\u00e5n v\u00e5ra f\u00e4ders arvedel till den stam de kommer att tillh\u00f6ra. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer det sammanlagda omr\u00e5det f\u00f6r v\u00e5r stam att minska"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och n\u00e4r fri\u00e5ret sedan kommer f\u00f6r israeliterna, l\u00e4ggs deras arvedel till den stam de tillh\u00f6r och har allts\u00e5 tagits bort fr\u00e5n v\u00e5ra f\u00e4ders arvedel.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gav Mose dem f\u00f6ljande befallning fr\u00e5n HERREN: \u201dDet \u00e4r en riktig anm\u00e4rkning som Josefs stam kommer med."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r har HERREN ytterligare best\u00e4mt om Selofchads d\u00f6ttrar: De f\u00e5r gifta sig med vem de vill, s\u00e5 l\u00e4nge det \u00e4r inom den egna stammen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen arvedel f\u00e5r \u00f6verg\u00e5 fr\u00e5n en stam till en annan, utan varje israelitisk stams arvslott ska bevaras inom den egna stammen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De flickor som tillh\u00f6r Israels stammar och som \u00e4r arvtagare m\u00e5ste gifta sig inom den egna stammen, s\u00e5 att deras landomr\u00e5de inte l\u00e4mnar stammen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ingen arvslott f\u00e5r g\u00e5 fr\u00e5n en stam till en annan, utan varje israelitisk stam ska beh\u00e5lla sin arvedel.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Selofchads d\u00f6ttrar gjorde som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Machla, Tirsa, Hogla, Milka och Noa gifte sig med sina kusiner p\u00e5 sin fars sida."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gifte sig med m\u00e4n fr\u00e5n sin egen stam, Manasse, Josefs son. Deras arvslott kom allts\u00e5 att stanna inom stammen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de befallningar och f\u00f6reskrifter som HERREN gav Israels folk genom Mose p\u00e5 Moabs hedar vid floden Jordan mittemot Jeriko."
                }
            }
        }
    }
}