{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Edoms dom - Obadjas syn. S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN, om Edom; vi har h\u00f6rt ett budskap fr\u00e5n HERREN. En budb\u00e4rare har s\u00e4nts till folken: \u201dKom, l\u00e5t oss st\u00e5 upp och strida mot det!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dig litet bland folken och mycket f\u00f6raktat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har lurats av ditt \u00f6vermod, du som bor bland bergsklyftorna, h\u00e5ller till h\u00f6gt d\u00e4ruppe och s\u00e4ger f\u00f6r dig sj\u00e4lv: \u201dVem kan st\u00f6rta mig ner till jorden?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om du bygger ditt n\u00e4ste h\u00f6gt som \u00f6rnen och g\u00f6r dig ett rede bland stj\u00e4rnorna, ska jag st\u00f6rta ner dig d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om tjuvar kommer till dig eller r\u00f6vare om natten \u2013\u202fack, d\u00e5 f\u00f6rg\u00e5s du ju!\u202f\u2013 stj\u00e4l de v\u00e4l bara tills de f\u00e5tt nog? Om druvplockarna kommer till dig, l\u00e4mnar de v\u00e4l en eftersk\u00f6rd?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur noga ska inte Esau genoms\u00f6kas och hans g\u00f6mda skatter letas fram!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla dina allierade f\u00f6rdriver dig till gr\u00e4nsen. Dina fredliga v\u00e4nner bedrar dig och tar makten \u00f6ver dig. De som \u00e4ter ditt br\u00f6d gillrar snaror f\u00f6r dig, och inget f\u00f6rst\u00e5nd infinner sig d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dP\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, ska jag f\u00f6rg\u00f6ra de visa i Edom, allt f\u00f6rst\u00e5nd p\u00e5 Esaus berg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dina hj\u00e4ltar, Teman, blir skr\u00e4ckslagna, och alla p\u00e5 Esaus berg utpl\u00e5nas i slakten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r v\u00e5ld mot din bror Jakob ska du h\u00f6ljas med skam och utpl\u00e5nas f\u00f6r evigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dagen du stod p\u00e5 avst\u00e5nd, den dagen fr\u00e4mlingar drog bort med hans rikedomar och utl\u00e4nningar t\u00e5gade in genom hans portar och kastade lott om Jerusalem, d\u00e5 var du ocks\u00e5 som en av dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se inte ner p\u00e5 din broder p\u00e5 hans olycksdag. Gl\u00e4d dig inte \u00f6ver Judas folk p\u00e5 deras underg\u00e5ngsdag, och gapa inte s\u00e5 stort p\u00e5 deras n\u00f6ds dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00e5ga inte in genom mitt folks port p\u00e5 deras f\u00f6r\u00f6delses dag. Se inte ner, \u00e4ven du, p\u00e5 hans olycka p\u00e5 hans tragiska dag, och l\u00e4gg inte beslag p\u00e5 hans rikedomar p\u00e5 denna hans tragiska dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e5 inte vid v\u00e4gsk\u00e4let f\u00f6r att hugga ner dem som flyr d\u00e4rifr\u00e5n. Utl\u00e4mna inte hans \u00f6verlevande p\u00e5 denna n\u00f6dens dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herrens dag - HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra f\u00f6r alla folk. S\u00e5 som du har gjort, s\u00e5 ska man g\u00f6ra mot dig. Dina g\u00e4rningar kommer att sl\u00e5 tillbaka mot dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israels \u00e5teruppr\u00e4ttelse S\u00e5 som ni har druckit p\u00e5 mitt heliga berg, s\u00e5 ska folken st\u00e4ndigt f\u00e5 dricka. De ska dricka och dricka och bli som om de aldrig funnits."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men p\u00e5 Sions berg ska det finnas r\u00e4ddning, det ska vara heligt och d\u00e4r ska Jakobs \u00e4tt f\u00e5 \u00e4ga sina arvedelar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jakobs \u00e4tt ska bli en eld och Josefs \u00e4tt en l\u00e5ga, men Esaus \u00e4tt ska bli halm som de ska ant\u00e4nda och f\u00f6rt\u00e4ra. Ingen av Esaus \u00e4tt kommer att \u00f6verleva, f\u00f6r HERREN har talat.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De fr\u00e5n Negev ska ockupera Esaus berg. De som bor i L\u00e5glandet ska ockupera filist\u00e9ernas land. De ska inta Efraims och Samariens omr\u00e5den, och Benjamin ska inta Gilead."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De som blivit bortf\u00f6rda fr\u00e5n Israels h\u00e4r och \u00e4r i Kanaan, \u00e4nda till Sarefat, och de bortf\u00f6rda fr\u00e5n Jerusalem, de i Sefarad, ska inta st\u00e4derna i Negev."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Befriare ska dra upp p\u00e5 Sions berg och regera \u00f6ver Esaus berg. Och kungariket ska vara HERRENS."
                }
            }
        }
    }
}