{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Psalms",
    "book_nr": "19",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rsta boken - (1\u201441)Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges lyckliga liv i kontrast till den gudl\u00f6ses - Lycklig \u00e4r den som inte f\u00f6ljer de ogudaktigas r\u00e5d, inte vandrar p\u00e5 syndares v\u00e4g eller sitter bland h\u00e4dare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gl\u00e4der sig i st\u00e4llet \u00f6ver HERRENS lag och reciterar den dag och natt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han \u00e4r som ett tr\u00e4d som v\u00e4xer vid flodstranden, som b\u00e4r sin frukt i r\u00e4tt tid och vars l\u00f6v aldrig vissnar. Han lyckas med allt han g\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men s\u00e5 \u00e4r det inte med de gudl\u00f6sa. De skingras som agnar f\u00f6r vinden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan de gudl\u00f6sa inte best\u00e5 p\u00e5 domens dag, ej heller syndarna bland de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN vakar \u00f6ver de r\u00e4ttf\u00e4rdigas v\u00e4g, men de gudl\u00f6sas v\u00e4g tar slut."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions kung - Varf\u00f6r g\u00f6r folken uppror? Varf\u00f6r smider de meningsl\u00f6sa planer?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jordens kungar reser sig, makthavarna samlas mot HERREN och mot hans smorde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t oss slita s\u00f6nder deras band, kasta av oss deras bojor!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han som bor i himlen ler, Herren h\u00e5nskrattar \u00e5t dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan tillr\u00e4ttavisar han dem i sin vrede, i sin vredes gl\u00f6d f\u00f6rskr\u00e4cker han dem:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dJag har installerat min kung p\u00e5 Sion, mitt heliga berg.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill f\u00f6rkunna HERRENS beslut; han sa till mig: \u201dDu \u00e4r min son. Idag har jag blivit din far."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Beg\u00e4r av mig, och jag ska ge dig alla folk som arv och hela jorden som egendom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du ska krossa dem med j\u00e4rnspira, sl\u00e5 s\u00f6nder dem som lerkrukor.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni kungar, var nu f\u00f6rst\u00e5ndiga, l\u00e5t er varnas, ni h\u00e4rskare p\u00e5 jorden!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tj\u00e4na HERREN med fruktan, och gl\u00e4d er i b\u00e4van!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kyss sonen, s\u00e5 att hans vrede inte uppv\u00e4cks och ni f\u00f6rg\u00e5s p\u00e5 er v\u00e4g! Hans vrede kan snart uppt\u00e4ndas. Lyckliga \u00e4r de som tar sin tillflykt till honom!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Gud f\u00f6r hans beskydd - En psalm av David, n\u00e4r han flydde fr\u00e5n sin son Absalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, mina fiender \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga! Det \u00e4r m\u00e5nga som reser sig mot mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "m\u00e5nga som s\u00e4ger om mig: \u201dDet finns ingen r\u00e4ddning f\u00f6r honom hos Gud.\u201d S\u00e9la"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du, HERRE, \u00e4r min sk\u00f6ld runt omkring mig, min \u00e4ra, den som lyfter upp mitt huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ropar till HERREN, och han h\u00f6r mig fr\u00e5n sitt heliga berg. S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag l\u00e4gger mig ner, sover, och vaknar igen, f\u00f6r HERREN st\u00f6der mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r de tiotusentals m\u00e4nniskor som omringar mig fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00e5 upp, HERRE! R\u00e4dda mig, min Gud! Du sl\u00e5r alla mina fiender p\u00e5 k\u00e4ken och krossar de gudl\u00f6sas t\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n, f\u00f6rtr\u00f6stan - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svara mig n\u00e4r jag ropar, min r\u00e4ttf\u00e4rdighets Gud. I mitt tr\u00e5ngm\u00e5l \u00f6ppnar du v\u00e4gen f\u00f6r mig. Var n\u00e5dig mot mig och h\u00f6r min b\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni m\u00e4nniskor, hur l\u00e4nge ska ni f\u00f6rol\u00e4mpa min heder, \u00e4lska tomhet och s\u00f6ka l\u00f6gn? S\u00e9la"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni ska veta att HERREN har avskilt den fromme \u00e5t sig. Han h\u00f6r mig n\u00e4r jag ropar till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Grips ni av vrede, s\u00e5 synda inte. T\u00e4nk i ert innersta, n\u00e4r ni ligger p\u00e5 er b\u00e4dd: \u201dVar stilla.\u201d S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e4r fram r\u00e4tta offer, f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5nga fr\u00e5gar: \u201dVem kan visa oss n\u00e5got gott?\u201d HERRE, l\u00e5t ditt ansiktes ljus lysa \u00f6ver oss!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har lagt en st\u00f6rre gl\u00e4dje i mitt innersta \u00e4n vad de f\u00e5tt av sitt myckna korn och vin."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan och b\u00f6n n\u00e4r fienden f\u00f6rf\u00f6ljer - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till fl\u00f6jtspel. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, lyssna till mina ord, h\u00f6r p\u00e5 mina suckar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mitt rop, min kung och min Gud! Jag ber till dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om morgonen, HERRE, h\u00f6r du min r\u00f6st, om morgonen l\u00e4gger jag fram mina \u00f6nskningar inf\u00f6r dig och v\u00e4ntar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4r inte en Gud som finner behag i ondskan, och ingen ond f\u00e5r bo hos dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De h\u00f6gf\u00e4rdiga best\u00e5r inte inf\u00f6r din blick, du hatar alla som g\u00f6r or\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du utrotar dem som ljuger, och HERREN avskyr de blodt\u00f6rstiga och falska."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men f\u00f6r din stora n\u00e5d f\u00e5r jag komma till ditt tempel. Jag b\u00f6jer mig ner i din fruktan, mot ditt heliga tempel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE, led mig i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, f\u00f6r mina fienders skull, g\u00f6r din v\u00e4g rak framf\u00f6r mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingenting av vad de s\u00e4ger \u00e4r tillf\u00f6rlitligt, f\u00f6rd\u00e4rvade \u00e4r de i sitt innersta. Deras strupe \u00e4r en \u00f6ppen grav, och hal \u00e4r deras tunga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud, f\u00f6rklara dem skyldiga, och l\u00e5t deras planer f\u00e4lla dem! Driv bort dem f\u00f6r deras m\u00e5nga synder, f\u00f6r de \u00e4r upproriska mot dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men l\u00e5t alla dem gl\u00e4djas, som tar sin tillflykt till dig! L\u00e5t dem f\u00f6r evigt sjunga av gl\u00e4dje, f\u00f6r du beskyddar dem. De som \u00e4lskar ditt namn ska fr\u00f6jdas i dig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5ngerpsalm. B\u00f6n i sv\u00e5righeter. - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument, enligt sheminit. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, straffa mig inte i din vrede, tukta mig inte i din harm!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var n\u00e5dig mot mig, HERRE, f\u00f6r jag \u00e4r svag! Hela mig, HERRE, f\u00f6r \u00e4nda in i mina ben har jag \u00e5ngest."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min sj\u00e4l \u00e4r djupt f\u00f6rskr\u00e4ckt. HERRE, hur l\u00e4nge?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom \u00e5ter, HERRE, och befria mig, r\u00e4dda mig i din n\u00e5d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r i d\u00f6den kommer ingen ih\u00e5g dig. Vem prisar dig fr\u00e5n d\u00f6dsriket?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r utmattad av mitt suckande, och varje natt blir min b\u00e4dd v\u00e5t av t\u00e5rar, min s\u00e4ng dr\u00e4nks i gr\u00e5t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina \u00f6gon f\u00f6rsvagas av sorg, de \u00e5ldras f\u00f6r mina fienders skull."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e4mna mig nu, ni alla som g\u00f6r or\u00e4tt, f\u00f6r HERREN har h\u00f6rt min gr\u00e5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN har h\u00f6rt min v\u00e4djan, HERREN har tagit emot min b\u00f6n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En oskyldig mans b\u00f6n om Guds dom - En klagos\u00e5ng av David, som han sj\u00f6ng till HERREN f\u00f6r benjaminiten Kushs skull."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, min Gud, till dig tar jag min tillflykt, r\u00e4dda mig fr\u00e5n mina f\u00f6rf\u00f6ljare, befria mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t dem inte riva mig som lejon och slita mig i stycken utan att n\u00e5gon r\u00e4ddar mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, min Gud, om jag har gjort detta, om jag har handlat fel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "om jag har l\u00f6nat min v\u00e4n med ont och plundrat min ov\u00e4n utan orsak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "l\u00e5t d\u00e5 fienden f\u00f6rf\u00f6lja mig och hinna upp mig, trampa mitt liv till marken och l\u00e4gga min \u00e4ra i stoftet. S\u00e9la"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRE! Res dig i din vrede, st\u00e5 upp mot mina fienders raseri! Vakna upp, min Gud, du som best\u00e4mmer domen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Samla alla folken runt omkring dig, regera \u00f6ver dem fr\u00e5n h\u00f6jden!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN \u00e4r den som d\u00f6mer folken. D\u00f6m mig, HERRE, efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, efter min integritet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r slut p\u00e5 de gudl\u00f6sas ondska, l\u00e5t den r\u00e4ttf\u00e4rdige st\u00e5 fast! Den som pr\u00f6var sinne och k\u00e4nslor \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud \u00e4r min sk\u00f6ld, han r\u00e4ddar de r\u00e4ttsinniga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud d\u00f6mer i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, Gud ger uttryck f\u00f6r sin vrede varje dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte vill v\u00e4nda om, slipar han sitt sv\u00e4rd, sp\u00e4nner sin b\u00e5ge,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "g\u00f6r sitt d\u00f6dande vapen redo och tar fram sina brinnande pilar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, denne \u00e4r havande med or\u00e4tt, han avlar of\u00e4rd och f\u00f6der l\u00f6gn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han gr\u00e4ver en grop och g\u00f6r den djup men faller sj\u00e4lv i den grop han gr\u00e4vt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Olyckan han planerat kommer \u00f6ver honom sj\u00e4lv, v\u00e5ldet drabbar hans eget huvud."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds storhet och makt och m\u00e4nniskans st\u00e4llning i skapelsen - F\u00f6r k\u00f6rledaren, enligt gittit. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, v\u00e5r Herre, hur majest\u00e4tiskt \u00e4r inte ditt namn \u00f6ver hela jorden! Din h\u00e4rlighet n\u00e5r h\u00f6gre \u00e4n alla himlar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ut ur munnarna p\u00e5 barn och sp\u00e4dbarn har du instiftat makt f\u00f6r att tysta ov\u00e4nnen och h\u00e4mnaren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag ser din himmel, dina fingrars verk, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna, som du har satt d\u00e4r uppe,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska, att du t\u00e4nker p\u00e5 henne, en m\u00e4nniskoson, att du l\u00e4gger m\u00e4rke till honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du gjorde honom lite l\u00e4gre \u00e4n Gud och kr\u00f6nte honom med h\u00e4rlighet och \u00e4ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du satte honom att h\u00e4rska \u00f6ver allt du har skapat, du lade allt under hans f\u00f6tter,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00e5r, oxar, vilda djur,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "himlens f\u00e5glar, havets fiskar och allt som vandrar p\u00e5 havets stigar."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse \u00f6ver segern - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till mutlabb\u00e9n. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, jag vill prisa dig av allt mitt hj\u00e4rta och ber\u00e4tta om alla dina under."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill vara glad och jubla i dig. Jag vill lovsjunga ditt namn, du den H\u00f6gste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina fiender drar sig tillbaka, vacklar och f\u00f6rg\u00e5s inf\u00f6r dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har f\u00f6rsvarat min r\u00e4tt och min sak, du har satt dig p\u00e5 tronen som en r\u00e4ttf\u00e4rdig domare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har tillr\u00e4ttavisat folken och gjort slut p\u00e5 de ogudaktiga och utpl\u00e5nat deras namn f\u00f6r all framtid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fienden \u00e4r borta, utpl\u00e5nad f\u00f6r evigt. Du \u00f6delade st\u00e4derna, man ska inte ens komma ih\u00e5g dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men HERREN regerar f\u00f6r all framtid. Han har st\u00e4llt fram sin tron f\u00f6r att d\u00f6ma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han d\u00f6mer v\u00e4rlden i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, han h\u00e4rskar \u00f6ver folken med r\u00e4ttvisa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN \u00e4r en tillflykt f\u00f6r de f\u00f6rtryckta, en borg i n\u00f6dens tid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De som k\u00e4nner dig vid ditt namn, f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dig, HERRE, f\u00f6r du \u00f6verger inte dem som s\u00f6ker dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lovsjung HERREN, honom som bor p\u00e5 Sion! Ber\u00e4tta f\u00f6r folken vad han har gjort!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han som h\u00e4mnas blodsd\u00e5d kommer ih\u00e5g, han gl\u00f6mmer inte de f\u00f6rtrycktas klagan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERRE, var n\u00e5dig mot mig, se hur jag f\u00e5r lida f\u00f6r dem som hatar mig, du som kan lyfta mig upp fr\u00e5n d\u00f6dens portar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att jag kan lovprisa dig i dotter Sions portar och gl\u00e4djas \u00f6ver din r\u00e4ddning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folken faller sj\u00e4lva i den grop de gr\u00e4vt, och deras egen fot fastnar i det n\u00e4t de lagt ut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r sig k\u00e4nd, han skipar r\u00e4tt. Den gudl\u00f6se sn\u00e4rjs i sina egna g\u00e4rningar. Higgaj\u00f3n. S\u00e9lah"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa ska \u00e5terv\u00e4nda till d\u00f6dsriket, alla folk som har gl\u00f6mt Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den fattige ska inte vara gl\u00f6md f\u00f6r alltid, inte heller \u00e4r de f\u00f6rtrycktas hopp borta f\u00f6r evigt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "St\u00e5 upp, HERRE! L\u00e5t inte m\u00e4nniskor f\u00e5 makten! L\u00e5t folken bli d\u00f6mda inf\u00f6r dig!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varf\u00f6r g\u00e5r det v\u00e4l f\u00f6r syndaren? - HERRE, varf\u00f6r st\u00e5r du s\u00e5 l\u00e5ngt borta, varf\u00f6r g\u00f6mmer du dig i tider av n\u00f6d?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I \u00f6vermod jagar den gudl\u00f6se den svage. L\u00e5t dem f\u00e5ngas i sina egna intriger!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se skryter med sina egna beg\u00e4r, v\u00e4lsignar den girige och f\u00f6raktar HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se s\u00e4tter n\u00e4san i v\u00e4dret. \u201dGud st\u00e4ller mig inte till svars. Det finns ju ingen Gud.\u201d S\u00e5dana \u00e4r alla hans tankar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 lyckas han i allt vad han g\u00f6r, han \u00e4r h\u00f6gf\u00e4rdig och skjuter ifr\u00e5n sig dina lagar, han fnyser \u00e5t sina fiender."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han t\u00e4nker f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dInget kan rubba mig. Jag ska alltid vara lycklig och slippa bekymmer.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras mun \u00e4r full av f\u00f6rbannelse och l\u00f6gn, under hans tunga finns of\u00e4rd och olycka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han l\u00e4gger sig i bakh\u00e5ll vid g\u00e5rdarna och vill l\u00f6nnm\u00f6rda den oskyldige. Hans \u00f6gon f\u00f6ljer den v\u00e4rnl\u00f6se."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ligger i bakh\u00e5ll, g\u00f6md, som lejon, och v\u00e4ntar p\u00e5 att f\u00e5 kasta sig \u00f6ver den hj\u00e4lpl\u00f6se och dra in honom i sitt n\u00e4t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De v\u00e4rnl\u00f6sa krossas, de kollapsar och faller av hans styrka."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e4ger f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dGud har gl\u00f6mt det, han d\u00f6ljer sitt ansikte och ser det aldrig.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRE, res dig! Gud, lyft din hand! Gl\u00f6m inte de f\u00f6rtryckta!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00e5r den gudl\u00f6se f\u00f6rakta Gud och s\u00e4ga f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dHan st\u00e4ller mig inte till svars?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERRE, du ser of\u00e4rden och pl\u00e5gan. Du l\u00e4gger m\u00e4rke till det, du tar det i din hand. Den v\u00e4rnl\u00f6se \u00f6verl\u00e4mnar sin sak \u00e5t dig, du hj\u00e4lper den faderl\u00f6se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Krossa den gudl\u00f6ses och ondes makt! St\u00e4ll honom till svars f\u00f6r sin ondska, s\u00e5 att den inte finns mer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN \u00e4r kung, alltid och f\u00f6r evigt. De fr\u00e4mmande folken f\u00f6rsvinner fr\u00e5n hans land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRE, du h\u00f6r de f\u00f6rtrycktas l\u00e4ngtan, du ger dem nytt mod och lyssnar till dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du ger de faderl\u00f6sa och f\u00f6rtryckta r\u00e4tt, s\u00e5 att ingen som \u00e4r av jord l\u00e4ngre kan skr\u00e4mma dem."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Herren - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av David.Till HERREN tar jag min tillflykt. Hur kan ni d\u00e5 s\u00e4ga till mig: \u201dFly som en f\u00e5gel upp till bergen?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, de gudl\u00f6sa sp\u00e4nner b\u00e5gen, de l\u00e4gger sina pilar mot str\u00e4ngen f\u00f6r att i m\u00f6rkret skjuta de r\u00e4ttsinniga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r grundvalarna bryter samman, vad kan den r\u00e4ttf\u00e4rdige g\u00f6ra?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN \u00e4r i sitt heliga tempel, hans tron \u00e4r i himlen. Han betraktar m\u00e4nniskobarn, hans \u00f6gon granskar dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han pr\u00f6var de r\u00e4ttf\u00e4rdiga, men den gudl\u00f6se och v\u00e5ldsmannen hatar han."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska l\u00e5ta eldkol och svavel regna ner \u00f6ver de gudl\u00f6sa, och en gl\u00f6dande vind ska bli deras lott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet. De r\u00e4ttsinniga ska f\u00e5 se hans ansikte."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan \u00f6ver ondskan - F\u00f6r k\u00f6rledaren, enligt sheminit. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, r\u00e4dda mig! De fromma \u00e4r borta, de trofasta m\u00e4nniskorna finns inte kvar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla ljuger f\u00f6r varandra, de talar med hala tungor ur delade hj\u00e4rtan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN g\u00f6ra slut p\u00e5 de hala tungorna, tysta deras stora ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De s\u00e4ger: \u201dV\u00e5r tunga upph\u00f6jer oss, v\u00e5ra l\u00e4ppar ger oss makt. Vem kan st\u00e5 som herre \u00f6ver oss?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dDe svaga f\u00f6rtrycks, de fattiga klagar, och d\u00e4rf\u00f6r vill jag nu gripa in\u201d, s\u00e4ger HERREN, \u201djag vill ge fr\u00e4lsning \u00e5t den som blir f\u00f6raktad.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRENS ord \u00e4r rena, som silver som renats i sm\u00e4ltugnen sju g\u00e5nger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, du som bevarar dem, beskydda oss alltid f\u00f6r detta sl\u00e4kte!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan i en \u00e5ngestfylld situation - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge, HERRE, ska du gl\u00f6mma mig? Hur l\u00e4nge ska du g\u00f6mma ditt ansikte f\u00f6r mig?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge m\u00e5ste jag brottas med mina tankar, b\u00e4ra denna \u00e4ngslan inom mig dag efter dag? Hur l\u00e4nge ska min fiende ha \u00f6vertaget?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se p\u00e5 mig och svara, HERRE, min Gud! Upplys mina \u00f6gon, l\u00e5t mig inte somna in i d\u00f6den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t inte min fiende s\u00e4ga: \u201dJag har besegrat honom!\u201d L\u00e5t inte mina ov\u00e4nner f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver mitt fall."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 din n\u00e5d, och mitt hj\u00e4rta gl\u00e4der sig \u00f6ver din r\u00e4ddning. Jag vill sjunga till HERRENS \u00e4ra, f\u00f6r han har varit god mot mig."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gudsf\u00f6rnekelsens d\u00e5rskap - (Ps 53) F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av David.D\u00e5ren s\u00e4ger f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dDet finns ingen Gud!\u201d De \u00e4r onda, deras handlingar \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvliga, det finns ingen som g\u00f6r det goda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen ser HERREN ner p\u00e5 m\u00e4nniskorna f\u00f6r att se om det finns n\u00e5gon med f\u00f6rst\u00e5nd, n\u00e5gon som fr\u00e5gar efter Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men alla har v\u00e4nt sig bort, alla \u00e4r lika korrumperade. Det finns ingen som g\u00f6r det goda, inte en enda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r de d\u00e5 ingenting, alla de som g\u00f6r or\u00e4tt, de som \u00e4ter mitt folk som man \u00e4ter br\u00f6d, de som inte ber till HERREN?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de ska bli skr\u00e4ckslagna, f\u00f6r Gud \u00e4r hos de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni h\u00e5nar den fattiges planer, men HERREN \u00e4r hans tillflykt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O, att det fr\u00e5n Sion kom r\u00e4ddning f\u00f6r Israel! N\u00e4r HERREN \u00e5teruppr\u00e4ttar sitt folk fr\u00e5n dess f\u00e5ngenskap ska Jakob gl\u00e4dja sig och Israel jubla."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett r\u00e4ttf\u00e4rdigt liv - En psalm av David.HERRE, vem f\u00e5r bo i ditt t\u00e4lt? Vem f\u00e5r vistas uppe p\u00e5 ditt heliga berg?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som lever ett oklanderligt liv, g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt och talar sanning av hj\u00e4rtat,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "den som inte f\u00f6rtalar andra, den som inte skadar sin granne eller van\u00e4rar sin medm\u00e4nniska,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "den som f\u00f6raktar den f\u00f6rkastlige men \u00e4rar dem som fruktar HERREN, den som h\u00e5ller sin ed \u00e4ven om det skulle skada honom,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "den som inte l\u00e5nar ut pengar mot r\u00e4nta och v\u00e4grar att ta emot mutor f\u00f6r att f\u00e4lla en oskyldig. Den som g\u00f6r s\u00e5 kommer aldrig att vackla."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren som den frommes arv - En inskrift av David.Skydda mig, Gud, f\u00f6r till dig tar jag min tillflykt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till HERREN: \u201dDu \u00e4r min Herre, och allt mitt goda kommer fr\u00e5n dig.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hos de heliga i landet, de h\u00e4rliga, har jag all min gl\u00e4dje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som jagar efter andra gudar kommer att dra mer olycka \u00f6ver sig. Jag t\u00e4nker inte offra blodsoffer \u00e5t dem, och jag vill inte ens uttala deras namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN sj\u00e4lv \u00e4r min arvedel, min b\u00e4gare. Du best\u00e4mmer min del."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt mig tilldelad en underbar lott, ja, ljuvlig \u00e4r min arvedel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill lova HERREN, som ger mig r\u00e5d, p\u00e5 natten f\u00f6rmanar mig mitt innersta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har alltid HERREN inf\u00f6r mig, eftersom han st\u00e5r vid min sida vacklar jag inte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r mitt hj\u00e4rta fyllt av gl\u00e4dje, och jag ropar ut mitt jubel, ocks\u00e5 min kropp vilar i trygghet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r du ska inte l\u00e4mna mig kvar i d\u00f6dsriket, eller l\u00e5ta din helige f\u00f6rmultna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du visar mig v\u00e4gen till livet, du fyller mig med gl\u00e4dje inf\u00f6r dig, med ljuvlighet vid din h\u00f6gra sida f\u00f6r alltid."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En oskyldig mans b\u00f6n - En b\u00f6n av David.H\u00f6r, HERRE, min r\u00e4ttf\u00e4rdiga sak! H\u00f6r min b\u00f6n, lyssna! Min b\u00f6n kommer inte fr\u00e5n o\u00e4rliga l\u00e4ppar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 min r\u00e4tt fr\u00e5n dig, f\u00f6r du ser vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du pr\u00f6var mitt innersta, du utforskar mig om natten, du granskar mig men finner inget. Jag vill inte till\u00e5ta n\u00e5gon \u00f6vertr\u00e4delse komma ur min mun,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som m\u00e4nniskor g\u00f6r. Jag har h\u00e5llit de ord som du talat, jag har h\u00e5llit mig borta fr\u00e5n m\u00e4n som brukar v\u00e5ld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag har h\u00e5llit mina steg p\u00e5 dina v\u00e4gar, mina f\u00f6tter har inte stapplat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ropar till dig, f\u00f6r du svarar mig, Gud. Lyssna p\u00e5 mig, h\u00f6r vad jag s\u00e4ger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visa din underbara n\u00e5d, du som med din starka hand r\u00e4ddar dem som tar sin tillflykt till dig undan sina motst\u00e5ndare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bevara mig som din \u00f6gonsten, g\u00f6m mig under dina vingars skugga,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r de gudl\u00f6sa som anfaller mig, mina d\u00f6dsfiender som omger mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De har f\u00f6rh\u00e4rdat sina hj\u00e4rtan, de tar stora ord i sin mun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De omringar oss \u00f6verallt d\u00e4r vi g\u00e5r, med sin blick f\u00f6ljer de mig f\u00f6r att sl\u00e5 mig till marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han \u00e4r som ett lejon, ivrigt att slita s\u00f6nder sitt byte, som unga lejon som ligger p\u00e5 lur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "St\u00e5 upp, HERRE, g\u00e5 emot honom! Sl\u00e5 ner honom! R\u00e4dda mig fr\u00e5n de onda med ditt sv\u00e4rd!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERRE, r\u00e4dda mig med din hand fr\u00e5n s\u00e5dana, fr\u00e5n v\u00e4rldens m\u00e4nniskor, som har f\u00e5tt sin del h\u00e4r i livet, vilkas buk du fyller med din rikedom, vilkas s\u00f6ner \u00e4r m\u00e5nga och kan samla rikedom \u00e5t sina barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska jag se ditt ansikte, det ska ge mig tr\u00f6st och tillfredsst\u00e4llelse att f\u00e5 se din likhet n\u00e4r jag vaknar."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungens tacks\u00e4gelse - (2 Sam 22:1-51) F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av HERRENS tj\u00e4nare David, som sj\u00f6ng denna s\u00e5ng till HERREN, n\u00e4r HERREN hade r\u00e4ddat honom fr\u00e5n alla hans fiender och fr\u00e5n Sauls v\u00e5ld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, vad jag \u00e4lskar dig, du min styrka!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min klippa, han \u00e4r min borg, min r\u00e4ddare. Han \u00e4r min Gud, min tillflykts klippa. Han \u00e4r min sk\u00f6ld och min fr\u00e4lsnings horn, mitt v\u00e4rn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag ropar till HERREN, han som \u00e4r v\u00e4rd allt pris, r\u00e4ddar han mig fr\u00e5n alla mina fiender."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6dens snaror omgav mig, f\u00f6rd\u00e4rvets str\u00f6mmar sk\u00f6ljde \u00f6ver mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6dsrikets band omgav mig, d\u00f6dens snaror f\u00f6ll \u00f6ver mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I min f\u00f6rtvivlan v\u00e4djade jag till HERREN, ropade till min Gud, och han h\u00f6rde mig i sitt tempel. Mitt rop n\u00e5dde hans \u00f6ron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 darrade jorden och b\u00e4vade, bergens grundvalar skakade. De sk\u00e4lvde, f\u00f6r han var vred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00f6k v\u00e4llde fram ur hans n\u00e4sborrar och eldsl\u00e5gor slog ut fr\u00e5n hans mun. Han sprutade gl\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4nkte ner himlen och kom ner med m\u00f6rka moln under sina f\u00f6tter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han red p\u00e5 en kerub och fl\u00f6g, med vindens vingar sv\u00e4vade han fram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han dolde sig inne i m\u00f6rkrets t\u00e4lt som omsl\u00f6t honom: m\u00f6rka vatten, tjocka regnmoln."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I ljuset av hans n\u00e4rvaro br\u00f6t molnen fram, med hagel och klot av eld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN dundrade i himlen. Den H\u00f6gste l\u00e4t sin st\u00e4mma h\u00f6ras med hagel och klot av eld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sk\u00f6t sina pilar och skingrade dem, han l\u00e4t blixtar i m\u00e4ngd ljunga och f\u00f6rvirrade dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vattnens b\u00e4ddar visade sig, jordens grund blev synlig p\u00e5 din tillr\u00e4ttavisning, HERRE, f\u00f6r din vredes stormvind."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n h\u00f6jden str\u00e4ckte han ner sin hand, grep tag i mig och drog mig upp ur det djupa vattnet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n mina m\u00e4ktiga fiender, fr\u00e5n dem som var starkare \u00e4n jag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De anf\u00f6ll mig p\u00e5 min olyckas dag, men HERREN blev mitt st\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han ledde mig till en rymlig plats, han r\u00e4ddade mig, f\u00f6r han \u00e4lskar mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftersom jag hade handlat r\u00e4ttf\u00e4rdigt och rent bel\u00f6nade HERREN mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har f\u00f6ljt HERRENS v\u00e4gar. Jag har inte avfallit och v\u00e4nt mig bort ifr\u00e5n min Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har noga h\u00e5llit hans lagar och aldrig \u00f6vertr\u00e4tt n\u00e5gon enda av dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag har varit fl\u00e4ckfri inf\u00f6r honom och aktat mig f\u00f6r att synda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har HERREN bel\u00f6nat min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, mina h\u00e4nders renhet inf\u00f6r honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du \u00e4r trogen mot den som \u00e4r trogen. Du \u00e4r p\u00e5litlig f\u00f6r den som \u00e4r p\u00e5litlig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du visar dig ren mot den rene, men den som sviker m\u00f6ter du med list."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du r\u00e4ddar det folk som \u00e4r f\u00f6rnedrat, men du f\u00f6r\u00f6dmjukar de stolta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du l\u00e5ter mitt ljus lysa, HERRE, min Gud, f\u00f6rvandlar mitt m\u00f6rker till ljus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med din hj\u00e4lp kan jag anfalla en h\u00e4r, med min Gud st\u00f6rta fram mot en mur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Guds v\u00e4g \u00e4r fullkomlig. Alla HERRENS ord \u00e4r sanna. Han \u00e4r en sk\u00f6ld f\u00f6r alla som tar sin tillflykt till honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vem \u00e4r Gud utom HERREN? Vem \u00e4r en klippa utom v\u00e5r Gud?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud ger mig kraft och hj\u00e4lper mig att vandra p\u00e5 den r\u00e4tta v\u00e4gen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han g\u00f6r mig s\u00e4ker p\u00e5 foten som en hind, och st\u00e4ller mig uppe p\u00e5 bergen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han ger mig skicklighet i striden och l\u00e4r mig hur jag ska sp\u00e4nna b\u00e5gen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du gav mig din fr\u00e4lsnings sk\u00f6ld. Din h\u00f6gra hand st\u00f6dde mig och n\u00e4r du svarade mig, st\u00e4rkte du mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du gav mig fotf\u00e4ste, s\u00e5 att jag aldrig beh\u00f6vde snava."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde mina fiender och hann upp dem, och jag v\u00e4nde inte om f\u00f6rr\u00e4n alla hade f\u00f6rintats."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag krossade dem, s\u00e5 att de inte kunde resa sig. Jag trampade ner dem fullst\u00e4ndigt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du gav mig styrka till att strida. Mina fiender f\u00f6ll besegrade framf\u00f6r mina f\u00f6tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du drev mina fiender p\u00e5 flykten. Jag har utpl\u00e5nat dem allesammans."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De ropade p\u00e5 hj\u00e4lp, men ingen r\u00e4ddade dem. De ropade p\u00e5 HERREN, men han svarade inte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag krossade dem till dammkorn. Jag trampade ner dem som smuts p\u00e5 gatan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du r\u00e4ddade mig d\u00e5 jag anf\u00f6lls av folken. Du gjorde mig till ledare \u00f6ver folken, \u00e4ven fr\u00e4mlingar kom och betj\u00e4nade mig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar kom krypande till mig. N\u00e4r jag talade till dem, lydde de."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingars mod f\u00f6rsvann, och darrande kom de ut ur sina f\u00e4sten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "HERREN lever! Prisad vare han, min klippa, upph\u00f6jd vare min fr\u00e4lsnings Gud!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Gud l\u00e5ter mig h\u00e4mnas mina fiender, och l\u00e4gger folken under mig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Du r\u00e4ddar mig undan mina fiender. Du l\u00e5ter dem inte f\u00e5 tag p\u00e5 mig, utan skyddar mig fr\u00e5n dessa v\u00e5ldsm\u00e4n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag prisa dig bland folken, HERRE, och sjunga till din \u00e4ra!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds \u00e4ra i naturen, lovprisning av hans lag - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Himlarna f\u00f6rkunnar Guds majest\u00e4t, himlavalvet vittnar om hans h\u00e4nders verk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dag ber\u00e4ttar om det f\u00f6r dag, natt f\u00f6rklarar det f\u00f6r natt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Utan tal, utan ord, utan att deras r\u00f6ster h\u00f6rs"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "n\u00e5r deras r\u00f6st ut \u00f6ver hela jorden, deras ord till v\u00e4rldens \u00e4nde. D\u00e4r har han st\u00e4llt upp ett t\u00e4lt \u00e5t solen,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som \u00e4r som en brudgum, som kommer fr\u00e5n sin kammare, en hj\u00e4lte som gl\u00e4ds \u00e5t loppet p\u00e5 sin bana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Solen g\u00e5r upp vid himlens ena \u00e4nde och g\u00e5r runt till den andra, och ingenting kan g\u00f6mma sig f\u00f6r dess hetta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS lag \u00e4r fullkomlig, den f\u00f6rnyar livet. HERRENS f\u00f6rordningar \u00e4r fasta, de g\u00f6r den okunnige vis."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRENS stadgar \u00e4r r\u00e4tta, de ger hj\u00e4rtat gl\u00e4dje, HERRENS bud \u00e4r klara, de lyser upp \u00f6gonen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS fruktan \u00e4r ren, den best\u00e5r f\u00f6r evigt. HERRENS best\u00e4mmelser \u00e4r sanna, de \u00e4r alla r\u00e4ttf\u00e4rdiga,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mer v\u00e4rdefulla \u00e4n guld, mer \u00e4n m\u00e4ngder av rent guld, s\u00f6tare \u00e4n honung, honung som droppar fr\u00e5n vaxkakan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Genom dem varnas din tj\u00e4nare, och den som f\u00f6ljer dem f\u00e5r en stor l\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem ser sina egna felsteg? Befria mig fr\u00e5n mina hemliga synder,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och bevara mig, din tj\u00e4nare, f\u00f6r avsiktliga felsteg, s\u00e5 att de inte f\u00e5r makt \u00f6ver mig. D\u00e5 blir jag oskyldig och fri fr\u00e5n stor \u00f6vertr\u00e4delse."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n f\u00f6r kungen - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN svara dig p\u00e5 n\u00f6dens dag, m\u00e5 Jakobs Guds namn beskydda dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5 han s\u00e4nda dig hj\u00e4lp fr\u00e5n helgedomen, st\u00f6dja dig fr\u00e5n Sion."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5 han komma ih\u00e5g alla dina offer och ta emot dina br\u00e4nnoffer S\u00e9la"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5 han ge dig vad du i ditt innersta l\u00e4ngtar efter och l\u00e5ta alla dina planer lyckas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi ska jubla vid din r\u00e4ddning och i v\u00e5r Guds namn resa upp baneret. M\u00e5 HERREN besvara alla dina b\u00f6ner!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu vet jag att HERREN r\u00e4ddar sin smorde. Han svarar honom fr\u00e5n sin heliga himmel med sin h\u00f6gra hands v\u00e4ldiga fr\u00e4lsningsg\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5nga litar p\u00e5 vagnar och h\u00e4star, men vi s\u00e4tter v\u00e5rt hopp till HERRENS, v\u00e5r Guds namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De b\u00f6jer sig ner och faller, men vi reser oss och st\u00e5r fasta."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse f\u00f6r Herrens hj\u00e4lp till kungen - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, kungen gl\u00e4der sig \u00f6ver din styrka, han jublar \u00f6ver din r\u00e4ddning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ger honom vad han innerst inne \u00f6nskar, du v\u00e4grar honom inget han ber om. S\u00e9la"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du m\u00f6ter honom med rika v\u00e4lsignelser, du s\u00e4tter en krona av renaste guld p\u00e5 hans huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ber dig om liv, och du ger honom det, livsdagar som str\u00e4cker sig fram\u00e5t i evighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Genom din r\u00e4ddning har hans \u00e4ra blivit stor, du ger honom majest\u00e4t och prakt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ger honom v\u00e4lsignelser f\u00f6r alltid, du ger honom gl\u00e4dje inf\u00f6r dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r kungen litar p\u00e5 HERREN, och genom den H\u00f6gstes n\u00e5d ska han aldrig vackla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Din hand n\u00e5r alla dina fiender, din starka arm tr\u00e4ffar alla som hatar dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du visar dig, s\u00e4tter du dem som i en brinnande ugn. I sin vrede f\u00f6rt\u00e4r HERREN dem, eld \u00e4ter upp dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du f\u00f6rg\u00f6r deras efterkommande fr\u00e5n jorden, deras avkomma fr\u00e5n m\u00e4nniskosl\u00e4ktet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r de planerade ont mot dig, de t\u00e4nkte ut intriger, men de kommer inte att lyckas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 dem att v\u00e4nda sig om och fly, n\u00e4r du riktar dina pilar mot dem."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En lidandepsalm som b\u00f6rjar i djupaste f\u00f6rtvivlan men \u00f6verg\u00e5r i gl\u00e4dje och jubel. - F\u00f6r k\u00f6rledaren, efter \u201dMorgonrodnadens hind\u201d. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig? Min r\u00e4ddning f\u00f6rblir l\u00e5ngt borta, hur f\u00f6rtvivlat jag \u00e4n ropar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min Gud, jag ropar p\u00e5 dagen, men du svarar inte, p\u00e5 natten, men jag f\u00e5r ingen ro,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r du den Helige, till vars tron Israels lovs\u00e5ng stiger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der satte sin tillit till dig, de f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5 dig, och du befriade dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ropade till dig och blev r\u00e4ddade. De f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5 dig och blev aldrig besvikna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag \u00e4r en mask och inte en m\u00e4nniska, h\u00e5nad av m\u00e4nniskor och f\u00f6raktad av folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla som ser mig h\u00e5nar mig, de h\u00e5nskrattar \u00e5t mig och skakar p\u00e5 huvudet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dHan f\u00f6rlitar ju sig p\u00e5 HERREN, l\u00e5t nu HERREN gripa in och befria honom, eftersom han \u00e4lskar honom!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRE, du hj\u00e4lpte mig ut ur min mors liv, du l\u00e4t mig vila tryggt vid min mors br\u00f6st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alltsedan min f\u00f6delse \u00e4r jag \u00f6verl\u00e4mnad \u00e5t dig, sedan jag f\u00f6ddes har du varit min Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var inte l\u00e5ngt borta fr\u00e5n mig n\u00e4r jag \u00e4r i n\u00f6d och ingen finns som hj\u00e4lper."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tjurar i m\u00e4ngd omger mig, Bashans tjurar omringar mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kommer mot mig med \u00f6ppna gap som rovlystna, rytande lejon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag h\u00e4lls ut som vatten, och alla mina ben \u00e4r ur led. Mitt hj\u00e4rta \u00e4r som vax, det sm\u00e4lter i mitt inre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Min styrka har torkat ihop som en lersk\u00e4rva. Min tunga klibbar fast i gommen, och du l\u00e4gger mig i d\u00f6dens stoft."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hundar omger mig, en hop onda m\u00e4n omringar mig. De har genomborrat mina h\u00e4nder och f\u00f6tter,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och jag kan r\u00e4kna varje ben i min kropp. De ser och stirrar p\u00e5 mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De delar mina kl\u00e4der mellan sig, och kastar lott om min kl\u00e4dnad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERRE, var inte s\u00e5 l\u00e5ngt borta, du, min styrka, skynda dig och hj\u00e4lp mig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n sv\u00e4rdet, mitt dyrbara liv fr\u00e5n hundarnas v\u00e5ld!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n lejonens gap och fr\u00e5n vildoxarnas horn. Du svarar mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra ditt namn k\u00e4nt f\u00f6r mina br\u00f6der. Jag ska prisa dig mitt i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni som fruktar HERREN, prisa honom, \u00e4ra honom, ni \u00e4ttlingar till Jakob! B\u00e4va f\u00f6r honom, Israels \u00e4tt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han har inte f\u00f6raktat eller f\u00f6rsm\u00e5tt den lidandes el\u00e4nde, han har inte dolt sitt ansikte f\u00f6r honom, utan h\u00f6rt hans rop om hj\u00e4lp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n dig kommer min lovs\u00e5ng i den stora f\u00f6rsamlingen, jag ska uppfylla mina l\u00f6ften inf\u00f6r dem som fruktar dig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00f6dmjuka ska \u00e4ta och bli m\u00e4tta. De som s\u00f6ker HERREN ska prisa honom. M\u00e5 ni f\u00e5 livsmod f\u00f6r evigt!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hela jorden ska minnas det och \u00e5terv\u00e4nda till HERREN, alla folk och stammar ska tillbe honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "HERREN tillh\u00f6r riket och han regerar \u00f6ver folken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jordens alla rika ska tillbe honom, b\u00f6ja kn\u00e4 inf\u00f6r honom, alla de som s\u00e4nks ner i stoftet, de som inte kan h\u00e5lla sig sj\u00e4lva vid liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De efterkommande ska ocks\u00e5 tj\u00e4na honom, och de ska f\u00e5 h\u00f6ra om Herren."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gode herden - En psalm av David.HERREN \u00e4r min herde, ingenting ska fattas mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han l\u00e5ter mig vila p\u00e5 gr\u00f6na \u00e4ngar och leder mig till lugna vatten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ger mig ny kraft. Han leder mig p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens v\u00e4gar f\u00f6r sitt namns skull."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om jag vandrar i den m\u00f6rkaste dal, fruktar jag inget ont, f\u00f6r du \u00e4r med mig, och din k\u00e4pp och stav tr\u00f6star mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du dukar ett bord f\u00f6r mig framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 mina fiender, du sm\u00f6rjer mitt huvud med olja, min b\u00e4gare fl\u00f6dar \u00f6ver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din godhet och n\u00e5d f\u00f6ljer mig i hela mitt liv, och jag ska f\u00e5 bo i HERRENS hus f\u00f6r alltid."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r \u00e4rans kung - En psalm av David.Jorden tillh\u00f6r HERREN och allt som finns d\u00e4r, v\u00e4rlden och alla som bor i den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han \u00e4r den som lagt dess grund p\u00e5 haven, f\u00e4st den p\u00e5 str\u00f6mmande vatten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem f\u00e5r g\u00e5 upp p\u00e5 HERRENS berg? Vem f\u00e5r st\u00e4lla sig p\u00e5 hans heliga plats?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som har skuldfria h\u00e4nder och ett rent hj\u00e4rta, den som inte v\u00e4nder sig till meningsl\u00f6sa gudar, den som aldrig sv\u00e4r falskt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han f\u00e5r v\u00e4lsignelse av HERREN, r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n sin fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5dant \u00e4r det sl\u00e4kte som s\u00f6ker dig, Jakobs Gud. S\u00e9la"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sl\u00e5 upp er, ni portar, h\u00f6j er, ni eviga d\u00f6rrar, och l\u00e5t h\u00e4rlighetens kung stiga in!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem \u00e4r h\u00e4rlighetens kung? Det \u00e4r HERREN, stark och m\u00e4ktig, oslagbar i strid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sl\u00e5 upp er, ni portar, h\u00f6j er, ni eviga d\u00f6rrar, och l\u00e5t h\u00e4rlighetens kung stiga in!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem \u00e4r denne h\u00e4rlighetens kung? H\u00e4rskarornas HERRE, han \u00e4r h\u00e4rlighetens kung. S\u00e9la"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n om n\u00e5d, ledning och f\u00f6rl\u00e5telse - Av David.Till dig, HERRE, s\u00e4tter jag mitt hopp,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "du min Gud, p\u00e5 dig f\u00f6rtr\u00f6star jag. L\u00e5t mig inte komma p\u00e5 skam, och l\u00e5t inte mina fiender triumfera \u00f6ver mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ingen som hoppas p\u00e5 dig beh\u00f6ver n\u00e5gonsin sk\u00e4mmas. Men de som utan orsak handlar svekfullt ska st\u00e5 d\u00e4r med sin skam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, visa mig dina v\u00e4gar, l\u00e4r mig dina stigar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Led mig i din sanning och undervisa mig, du min fr\u00e4lsnings Gud. Jag hoppas p\u00e5 dig, alltid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 din barmh\u00e4rtighet och n\u00e5d som du alltid har visat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk inte p\u00e5 min ungdoms synder, mina \u00f6vertr\u00e4delser, utan kom ih\u00e5g mig i din n\u00e5d, t\u00e4nk p\u00e5 mig i din godhet, HERRE."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00e4r god och r\u00e4ttsinnig, d\u00e4rf\u00f6r visar han syndarna v\u00e4gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han v\u00e4gleder de \u00f6dmjuka r\u00e4tt, han undervisar de \u00f6dmjuka om sin v\u00e4g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla HERRENS v\u00e4gar \u00e4r n\u00e5d och trofasthet f\u00f6r dem som h\u00e5ller hans f\u00f6rbund och befallningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRE, f\u00f6r ditt namns skull, f\u00f6rl\u00e5t min synd, f\u00f6r den \u00e4r stor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem det \u00e4n \u00e4r som fruktar HERREN, honom l\u00e5ter Herren veta vilken v\u00e4g han ska v\u00e4lja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han f\u00e5r leva ett gott liv, och hans barn ska \u00e4rva landet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN har f\u00f6rtroende f\u00f6r dem som fruktar honom, och de f\u00e5r insyn i hans f\u00f6rbund."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ser alltid upp till HERREN, f\u00f6r han frig\u00f6r min fot ur n\u00e4tet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig, var n\u00e5dig mot mig, f\u00f6r jag \u00e4r ensam och nertyngd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min \u00e5ngest blir allt v\u00e4rre. Befria mig fr\u00e5n min n\u00f6d!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se hur jag lider och vilket el\u00e4nde jag har! F\u00f6rl\u00e5t mig alla mina synder!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se hur m\u00e5nga fiender jag har och hur v\u00e5ldsamt de hatar mig!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bevara mitt liv och r\u00e4dda mig! L\u00e5t mig inte komma p\u00e5 skam, f\u00f6r jag tar min tillflykt till dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t oskuld och uppriktighet bevara mig, f\u00f6r mitt hopp st\u00e5r till dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O, Gud, befria Israel fr\u00e5n all dess n\u00f6d!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En oskyldig mans b\u00f6n - Av David.Skaffa mig r\u00e4tt, HERRE, f\u00f6r jag har levt ett klanderfritt liv. Jag har f\u00f6rtr\u00f6stat p\u00e5 HERREN utan att vackla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4tt mig p\u00e5 prov, HERRE, utforska mig, granska hela mitt innersta!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r jag har din n\u00e5d inf\u00f6r mina \u00f6gon och din sanning som f\u00f6rebild."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag sitter inte tillsammans med l\u00f6gnare och h\u00e5ller inte ihop med hycklare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag hatar de ondas samlingar och v\u00e4grar att sitta hos de gudl\u00f6sa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag tv\u00e4ttar mina h\u00e4nder i oskuld och g\u00e5r runt ditt altare, HERRE."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag h\u00f6jer min r\u00f6st till tacks\u00e4gelse och f\u00f6rkunnar alla dina under."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, jag \u00e4lskar din boning, ditt hus, platsen d\u00e4r din h\u00e4rlighet bor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ryck inte bort mitt liv med syndarnas, l\u00e5t mig inte d\u00f6 som de blodt\u00f6rstiga,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "som har b\u00e5da h\u00e4nderna fulla med onda planer och h\u00f6gra handen med mutor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men jag lever ett klanderfritt liv. Befria mig och visa n\u00e5d!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag st\u00e5r p\u00e5 fast grund, och i f\u00f6rsamlingarna vill jag prisa HERREN."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Herren, b\u00f6n om hj\u00e4lp - Av David.HERREN \u00e4r mitt ljus och min fr\u00e4lsning. Vem beh\u00f6ver jag vara r\u00e4dd f\u00f6r? HERREN \u00e4r mitt livs f\u00e4stning. Vem beh\u00f6ver jag b\u00e4va f\u00f6r?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r onda m\u00e4nniskor kommer emot mig f\u00f6r att slita mig i stycken, mina motst\u00e5ndare och fiender, ska de sj\u00e4lva snubbla och falla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4ven om en arm\u00e9 skulle omringa mig, beh\u00f6ver jag inte k\u00e4nna n\u00e5gon fruktan. Om ett krig skulle bryta ut mot mig, \u00e4r jag trygg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det enda jag ber HERREN om, det jag l\u00e4ngtar efter, \u00e4r att f\u00e5 bo i hans tempel i hela mitt liv, se HERRENS ljuvlighet och s\u00f6ka honom i hans tempel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han h\u00e5ller mig skyddad i sin hydda p\u00e5 olyckans dag, han g\u00f6mmer mig i sitt t\u00e4lt, han f\u00f6r mig upp p\u00e5 en klippa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag kan lyfta mitt huvud inf\u00f6r mina fiender som omringar mig. Med gl\u00e4djerop vill jag ge mitt offer i hans t\u00e4lt, och jag vill sjunga till HERRENS \u00e4ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r n\u00e4r jag ropar, HERRE, var n\u00e5dig mot mig och svara mig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I mitt innersta manar ditt ord: \u201dS\u00f6k Herren!\u201d Dig, HERRE, vill jag s\u00f6ka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00f6lj inte ditt ansikte f\u00f6r mig, visa inte bort din tj\u00e4nare i vrede! Du, som varit min hj\u00e4lp, f\u00f6rkasta mig inte, \u00f6verge mig inte, min fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven om min far och mor skulle \u00f6verge mig, tar HERREN hand om mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Visa mig din v\u00e4g, HERRE, led mig p\u00e5 en rak stig f\u00f6r mina f\u00f6rtryckares skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e4mna mig inte \u00e5t mina fienders illvilja, f\u00f6r falska vittnen reser sig mot mig, och de andas v\u00e5ld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men jag \u00e4r \u00f6vertygad om att jag ska f\u00e5 m\u00f6ta HERRENS godhet i de levandes land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e4nta p\u00e5 HERREN, var stark och modig. V\u00e4nta p\u00e5 HERREN!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n om beskydd, tacks\u00e4gelse f\u00f6r r\u00e4ddning - Av David.Jag ropar till dig, HERRE. Min klippa, var inte stum mot mig. Om du f\u00f6rblir tyst mot mig, blir jag lik dem som g\u00e5r ner till graven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r mina b\u00f6ner, n\u00e4r jag ropar till dig om hj\u00e4lp och str\u00e4cker mina h\u00e4nder mot det allra heligaste."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sl\u00e4pa inte bort mig tillsammans med de onda och de som g\u00f6r or\u00e4tt, de som talar s\u00e5 v\u00e4nligt till sina grannar men g\u00e5r i onda tankar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00f6na dem efter deras handlingar och efter deras onda g\u00e4rningar. L\u00f6na dem efter vad de gjort, ge dem vad de f\u00f6rtj\u00e4nar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De bryr sig inte om HERRENS g\u00e4rningar, om allt han har gjort. Han ska riva ner dem och inte bygga upp dem igen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r HERREN, f\u00f6r han har lyssnat till mina b\u00f6ner!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min styrka och min sk\u00f6ld. Jag f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5 honom, och han hj\u00e4lpte mig. Gl\u00e4djen bubblar nu i mitt hj\u00e4rta, och med min s\u00e5ng vill jag prisa honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00e4r sitt folks styrka och en r\u00e4ddnings f\u00e4stning f\u00f6r sin smorde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e4dda ditt folk och v\u00e4lsigna din arvedel! Led dem som en herde, och b\u00e4r dem f\u00f6r evigt!"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens \u00e4ra och makt - En psalm av David.Ge HERREN, ni Guds s\u00f6ner, ge HERREN \u00e4ra och makt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ra honom f\u00f6r hans h\u00e4rliga namn! B\u00f6j er inf\u00f6r HERREN i helig skrud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st h\u00f6rs \u00f6ver vattnen, Gud, den upph\u00f6jde, dundrar. HERRENS r\u00f6st h\u00f6rs \u00f6ver de stora vattnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st \u00e4r v\u00e4ldig, HERRENS r\u00f6st \u00e4r praktfull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st kn\u00e4cker cedrar, HERREN kn\u00e4cker Libanons cedrar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00e5r Libanon att hoppa som en kalv och Sirjon som en vildoxe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st sl\u00e5r med ljungande blixtar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st skakar \u00f6knen, HERREN skakar Kadesh\u00f6knen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st f\u00e5r hindarna att kalva, den kl\u00e4r av tr\u00e4den i skogarna. Allting i hans tempel ropar: \u201d\u00c4ra!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN satt p\u00e5 sin tron vid syndafloden, HERREN sitter p\u00e5 sin tron f\u00f6r evigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN ger sitt folk styrka. HERREN v\u00e4lsignar sitt folk med frid."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En hyllning till Gud och ett tack f\u00f6r befrielse - En psalm, en s\u00e5ng av David vid tempelinvigningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill lova dig, HERRE, f\u00f6r du lyfte mig upp och l\u00e4t inte mina fiender triumfera \u00f6ver mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, min Gud, jag bad till dig, och du helade mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, du f\u00f6rde mig upp ur d\u00f6dsriket, du r\u00e4ddade mig tillbaka till livet, fr\u00e5n att fara ner i graven."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lovsjung HERREN, ni hans fromma, prisa hans heliga namn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans vrede varar bara ett \u00f6gonblick men hans n\u00e5d hela livet. Gr\u00e5ten kan g\u00e4sta om natten, men n\u00e4r morgonen gryr kommer gl\u00e4djen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag levde i min trygghet sa jag till mig sj\u00e4lv: \u201dIngenting kan rubba mig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, i din godhet st\u00e4llde du mig p\u00e5 en fast berggrund. Men n\u00e4r du v\u00e4nde bort ditt ansikte fr\u00e5n mig, blev jag skr\u00e4ckslagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ropade till dig, HERRE, jag bad Herren om n\u00e5d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dVad vinner du genom att l\u00e5ta mig g\u00e5 under, ner i graven? Kan stoftet prisa dig? Kan det ber\u00e4tta om din trofasthet?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r, HERRE, var n\u00e5dig mot mig, HERRE, bli min hj\u00e4lpare!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rvandlade du min klagan till dans. Du tog av mig sorgdr\u00e4kten och kl\u00e4dde mig i gl\u00e4dje."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan, b\u00f6n om r\u00e4ddning - (Ps 71:1-3) F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till dig, HERRE, tar jag min tillflykt, l\u00e5t mig aldrig komma p\u00e5 skam. Befria mig i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyssna till mig, skynda dig att r\u00e4dda mig. Var en klippa f\u00f6r mig, en f\u00e4stning, en borg d\u00e4r jag finner fr\u00e4lsning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du \u00e4r min klippa och min borg. Led mig, v\u00e4gled mig f\u00f6r ditt namns skull!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Frig\u00f6r mig ur n\u00e4tet som har gillrats \u00e5t mig. Du \u00e4r min f\u00e4stning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I dina h\u00e4nder \u00f6verl\u00e4mnar jag min ande, f\u00f6r du befriar mig, HERRE, du trofaste Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag hatar dem som tillber avgudar. Jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag jublar av gl\u00e4dje f\u00f6r din n\u00e5d. Du s\u00e5g mitt lidande och du s\u00e5g min sj\u00e4ls \u00e5ngest."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du \u00f6verl\u00e4mnade mig inte \u00e5t min fiende. Du ledde mig ut i frihet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRE, var n\u00e5dig mot mig, f\u00f6r jag \u00e4r i n\u00f6d, mina \u00f6gon \u00e4r matta av sorg, likas\u00e5 min kropp och sj\u00e4l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mitt liv f\u00f6rsvinner i \u00e5ngest och mina \u00e5r i suckan, min styrka och min kropp h\u00e5ller p\u00e5 att tyna bort p\u00e5 grund av min skuld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r alla mina fienders skull h\u00e5nas jag, mina grannar f\u00f6rf\u00e4rar sig \u00f6ver mig, och de som ser mig p\u00e5 gatan flyr fr\u00e5n mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r lika bortgl\u00f6md som en d\u00f6d, jag har blivit som en krossad kruka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag h\u00f6r m\u00e5ngas skvaller, skr\u00e4ck finns p\u00e5 alla h\u00e5ll, de g\u00e5r samman mot mig f\u00f6r att r\u00f6ja mig ur v\u00e4gen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dig, HERRE! Jag s\u00e4ger: \u201dDu \u00e4r min Gud.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mina tider ligger i dina h\u00e4nder, r\u00e4dda mig ur mina fienders hand, fr\u00e5n dem som f\u00f6rf\u00f6ljer mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t ditt ansikte lysa \u00f6ver din tj\u00e4nare! R\u00e4dda mig i din n\u00e5d!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERRE, l\u00e5t mig inte komma p\u00e5 skam n\u00e4r jag ropar till dig. L\u00e5t i st\u00e4llet de gudl\u00f6sa f\u00e5 sk\u00e4mmas och l\u00e4gga sig stilla i d\u00f6dsriket,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e4r deras l\u00f6gnaktiga l\u00e4ppar till sist har tystnat, dessa fr\u00e4cka, som h\u00f6gmodigt och f\u00f6raktfullt talar mot de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stor \u00e4r din godhet som du har sparat \u00e5t dem som fruktar dig och som du inf\u00f6r alla ger dem som tar sin tillflykt till dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du g\u00f6mmer dem hos dig, skyddade mot m\u00e4nniskors sammansv\u00e4rjning, du f\u00f6rvarar dem i din hydda i trygghet mot elaka tungor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare HERREN, f\u00f6r han visade mig sin underbara n\u00e5d i en bel\u00e4grad stad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6rskr\u00e4ckt t\u00e4nkte jag: \u201dJag \u00e4r bortst\u00f6tt fr\u00e5n dig.\u201d Men du h\u00f6rde mina b\u00f6ner, n\u00e4r jag ropade till dig om hj\u00e4lp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4lska HERREN, alla hans fromma. HERREN bevarar de trogna, men dem som handlar i \u00f6vermod straffar han str\u00e4ngt."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5ngerpsalm; syndabek\u00e4nnelse och f\u00f6rl\u00e5telse - Av David. Maskil.Lycklig \u00e4r den som har f\u00e5tt sin \u00f6vertr\u00e4delse f\u00f6rl\u00e5ten, den vars synd \u00e4r utpl\u00e5nad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som HERREN inte tillr\u00e4knar synd och vars ande \u00e4r utan svek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge jag teg tynade jag bort i min dagliga klagan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e5de dag och natt fanns din tunga hand \u00f6ver mig. Min livskraft torkade bort som i hettan av en varm sommardag. S\u00e9la"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 bek\u00e4nde jag min synd f\u00f6r dig. Jag dolde inte min skuld. Jag sa: \u201dJag vill bek\u00e4nna mina \u00f6vertr\u00e4delser f\u00f6r HERREN.\u201d Och du f\u00f6rl\u00e4t mig min syndaskuld. S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska alla fromma be till dig, n\u00e4r det g\u00e5r att finna dig. N\u00e4r de stora vattnen stiger kommer de inte att drabba dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du \u00e4r min tillflykt, du bevarar mig f\u00f6r n\u00f6den, du omger mig med befrielsens s\u00e5nger. S\u00e9la"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dJag vill v\u00e4gleda och undervisa dig p\u00e5 den v\u00e4g du ska g\u00e5. Jag ska ge dig r\u00e5d, och jag ska f\u00f6lja dig med min blick."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r inte som en h\u00e4st eller mula utan f\u00f6rst\u00e5nd, som m\u00e5ste kontrolleras med tygel och betsel f\u00f6r att den ska komma till dig.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga sorger drabbar gudl\u00f6sa m\u00e4nniskor, men den som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN ska omslutas av hans n\u00e5d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gl\u00e4d er i HERREN och jubla, ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga, sjung av gl\u00e4dje, ni r\u00e4ttsinniga."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovprisning till Skaparen och Herren - Jubla i HERREN, ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga, f\u00f6r det h\u00f6r till de r\u00e4ttsinniga att prisa honom!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prisa HERREN med lyra, sjung lovs\u00e5ng till honom med tiostr\u00e4ngad harpa!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sjung en ny s\u00e5ng f\u00f6r honom, spela ljuvligt och ropa av gl\u00e4dje!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRENS ord \u00e4r tillf\u00f6rlitligt, allt han g\u00f6r sker i trofasthet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4lskar r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Jorden \u00e4r full av HERRENS n\u00e5d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Genom HERRENS ord blev himlarna till, dess h\u00e4r genom hans muns ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han samlade havsvattnen till en plats, han lade djupen d\u00e4r de skulle f\u00f6rvaras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t alla i hela v\u00e4rlden frukta HERREN, alla jordens inv\u00e5nare visa v\u00f6rdnad f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r han talade, och det blev till, han befallde, och det stod d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r folkens planer om intet, han avvisar deras m\u00e5ls\u00e4ttningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS plan best\u00e5r f\u00f6r evigt, hans avsikter fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lyckligt \u00e4r det folk vars Gud HERREN \u00e4r, det folk som han har utvalt till sitt eget!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen blickar HERREN ner, han ser varje m\u00e4nniska."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han betraktar fr\u00e5n sin boning alla som bor p\u00e5 jorden,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "han som har skapat allas hj\u00e4rtan och vakar \u00f6ver allt de g\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingen kung kan r\u00e4ddas av en stor arm\u00e9, ingen k\u00e4mpe kommer undan f\u00f6r sin stora styrka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stridsh\u00e4star ger falska hopp om r\u00e4ddning. De \u00e4r starka, men de kan inte r\u00e4dda n\u00e5gon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men HERRENS \u00f6gon f\u00f6ljer dem som fruktar honom och hoppas p\u00e5 hans n\u00e5d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar dem fr\u00e5n d\u00f6den och h\u00e5ller dem vid liv under hungersn\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi v\u00e4ntar p\u00e5 HERREN, han \u00e4r v\u00e5r hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I honom har vi v\u00e5r innerliga gl\u00e4dje. Vi f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 hans heliga namn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERRE, l\u00e5t din n\u00e5d vila \u00f6ver oss, f\u00f6r vi hoppas bara p\u00e5 dig."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovprisning och uppmaning till lovprisning f\u00f6r Herren, vittnesb\u00f6rd om hans godhet, visdomsord - Av David, n\u00e4r han hade spelat vansinnig inf\u00f6r Avimelek, som drev bort honom, och han gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill alltid prisa HERREN, st\u00e4ndigt ha en lovs\u00e5ng till honom p\u00e5 mina l\u00e4ppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med stolthet vill jag ber\u00e4tta omHERREN, l\u00e5t de \u00f6dmjuka h\u00f6ra det och gl\u00e4dja sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lova HERREN med mig, l\u00e5t oss tillsammans upph\u00f6ja hans namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00f6kte HERREN, och han svarade mig, han befriade mig fr\u00e5n all min fruktan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som ser upp till honom str\u00e5lar av gl\u00e4dje, de beh\u00f6ver inte b\u00f6ja sina huvuden i skam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Denne arme man ropade till HERREN och han h\u00f6rde honom, han r\u00e4ddade honom ur all hans n\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel h\u00e5ller vakt kring dem som fruktar honom och befriar dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Smaka och se hur god HERREN \u00e4r! Lycklig \u00e4r den m\u00e4nniska som tar sin tillflykt till honom!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frukta HERREN, ni hans heliga, f\u00f6r de som fruktar honom lider ingen brist."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lejon kan lida brist och g\u00e5 hungriga, men de som s\u00f6ker HERREN beh\u00f6ver aldrig sakna n\u00e5got gott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barn, kom och lyssna p\u00e5 mig, s\u00e5 ska jag l\u00e4ra er att frukta HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r du en m\u00e4nniska som \u00e4lskar livet och vill se m\u00e5nga goda dagar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e5ll d\u00e5 din tunga borta fr\u00e5n det onda och dina l\u00e4ppar fria fr\u00e5n l\u00f6gnaktigt tal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e4nd dig bort fr\u00e5n det onda, g\u00f6r det goda och s\u00f6k och str\u00e4va efter frid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS \u00f6gon f\u00f6ljer de r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och hans \u00f6ron h\u00f6r deras rop."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN v\u00e4nder sig mot de onda, han utpl\u00e5nar deras minne fr\u00e5n jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN h\u00f6r n\u00e4r de r\u00e4ttf\u00e4rdiga ropar, och han r\u00e4ddar dem ur all deras n\u00f6d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e4ra de f\u00f6rtvivlade, och han r\u00e4ddar de f\u00f6rkrossade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige f\u00e5r uppleva mycket ont, men HERREN befriar honom fr\u00e5n allt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han beskyddar alla hans ben, inget av dem ska krossas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ondskan ska d\u00f6da den gudl\u00f6se, och de som hatar den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska d\u00f6mas."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n om r\u00e4ddning - Av David.HERRE, bek\u00e4mpa dem som bek\u00e4mpar mig! Strid mot dem som strider mot mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta rustningen och sk\u00f6lden, res dig och kom till min hj\u00e4lp!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyft spjutet och lansen mot mina f\u00f6rf\u00f6ljare! S\u00e4g till mig: \u201dJag \u00e4r din r\u00e4ddning!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t dem som \u00e4r ute efter mitt liv komma p\u00e5 skam och van\u00e4ra! L\u00e5t dem som planerar f\u00f6r min underg\u00e5ng f\u00e5 v\u00e4nda sig bort i skam!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t dem bl\u00e5sa bort som agnar f\u00f6r vinden, n\u00e4r HERRENS \u00e4ngel jagar bort dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f6r deras v\u00e4g m\u00f6rk och hal, n\u00e4r HERRENS \u00e4ngel f\u00f6rf\u00f6ljer dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Utan orsak har de lagt ut ett n\u00e4t f\u00f6r mig och gr\u00e4vt en fallgrop \u00e5t mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t dem drabbas av underg\u00e5ng utan att de vet om det, fastna i sina egna n\u00e4t som de lagt ut, falla i sin egen grop, till sin underg\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men jag ska jubla i HERREN och gl\u00e4dja mig \u00f6ver hans r\u00e4ddning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med hela min kropp ropar jag: \u201dHERRE, vem \u00e4r som du? Du r\u00e4ddar den svage fr\u00e5n den starke och den fattige och den n\u00f6dst\u00e4llde fr\u00e5n dem som plundrar dem.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Falska vittnen kommer emot mig. De fr\u00e5gar mig om s\u00e5dant som jag inte vet n\u00e5got om."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De l\u00f6nar mig med ont f\u00f6r gott, jag \u00e4r \u00f6vergiven."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de var sjuka, kl\u00e4dde jag mig i s\u00e4cktyg, jag \u00f6dmjukade mig sj\u00e4lv med fasta, men min b\u00f6n \u00e5terv\u00e4nde bara till mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som om det varit min v\u00e4n eller bror eller som i sorg efter en mor gick jag sorgkl\u00e4dd och nerb\u00f6jd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men nu n\u00e4r jag sj\u00e4lv snubblade, samlades de i skadegl\u00e4dje. De samlades mot mig f\u00f6r anfall utan att jag visste n\u00e5got. De h\u00e5nar mig utan hejd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De mobbar mig h\u00e5nfullt, liksom de gudl\u00f6sa, och gnisslar t\u00e4nder mot mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRE, hur l\u00e4nge ska du se p\u00e5? R\u00e4dda mig fr\u00e5n deras illg\u00e4rningar, mitt dyrbara liv fr\u00e5n dessa lejon!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ska d\u00e5 tacka dig inf\u00f6r den stora f\u00f6rsamlingen, prisa dig inf\u00f6r folkhopen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t inte dem gl\u00e4djas som utan orsak \u00e4r mina fiender, l\u00e5t inte dem blinka med \u00f6gonen som utan anledning har hatat mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det de s\u00e4ger leder inte till fred, och de t\u00e4nker ut svekfulla planer mot de stilla i landet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De gapar mot mig och s\u00e4ger: \u201dHaha, det var v\u00e4l vad vi skulle se!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERRE, du har sett detta. Tig inte! Var inte l\u00e5ngt borta fr\u00e5n mig!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vakna, st\u00e5 upp till mitt f\u00f6rsvar, min Gud och Herre, skaffa mig r\u00e4tt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Skaffa mig r\u00e4tt, i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, HERRE, min Gud, l\u00e5t dem inte f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t dem inte f\u00e5 s\u00e4ga: \u201dHa, det gick som vi ville!\u201d L\u00e5t dem inte s\u00e4ga: \u201dNu har vi slukat honom.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t dem sk\u00e4mmas och f\u00f6r\u00f6dmjukas som gl\u00e4der sig \u00f6ver min olycka, l\u00e5t dem kl\u00e4 sig i skam och f\u00f6r\u00f6dmjukelse som f\u00f6rh\u00e4ver sig \u00f6ver mig!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men l\u00e5t alla dem f\u00e5 jubla av gl\u00e4dje som gl\u00e4der sig \u00f6ver min r\u00e4tt, l\u00e5t dem st\u00e4ndigt s\u00e4ga: \u201dStor \u00e4r HERREN, som vill sin tj\u00e4nares v\u00e4lg\u00e5ng!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag vittna om din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, lovprisa dig dagen l\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds trofasthet, r\u00e4ttvisa och k\u00e4rlek i motsats till m\u00e4nniskors synd och ondska - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av HERRENS tj\u00e4nare David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I mitt innersta h\u00f6r jag synden viska till den gudl\u00f6se, i hans \u00f6gon finns ingen gudsfruktan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han inbillar sig att den or\u00e4tt han gjort aldrig uppt\u00e4cks, att den aldrig blir f\u00f6rhatlig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men allt han s\u00e4ger \u00e4r or\u00e4tt och svek. Han g\u00f6r inte l\u00e4ngre det som \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndigt och gott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till och med p\u00e5 sin b\u00e4dd smider han onda planer, han har h\u00e4ngett sig \u00e5t en v\u00e4g som inte \u00e4r god, han skyr inget ont."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE, till himlen n\u00e5r din n\u00e5d, din trofasthet upp till skyarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r som v\u00e4ldiga berg, din r\u00e4ttvisa som det stora djupet. B\u00e5de m\u00e4nniskor och djur r\u00e4ddar du, HERRE."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur dyrbar \u00e4r inte din n\u00e5d, Gud! M\u00e4nniskobarnen har sin tillflykt under dina vingars skugga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De f\u00e5r njuta av \u00f6verfl\u00f6det i ditt hus, du l\u00e5ter dem dricka ur dina gl\u00e4djestr\u00f6mmar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hos dig \u00e4r livets k\u00e4lla, i ditt ljus ser vi ljuset."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t din n\u00e5d f\u00f6rbli hos dem som k\u00e4nner dig, din r\u00e4ttf\u00e4rdighet i uppriktiga hj\u00e4rtan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t inte de stolta f\u00e5 trampa p\u00e5 mig, och l\u00e5t inte de onda driva bort mig."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kontrasten mellan den r\u00e4ttf\u00e4rdige och den gudl\u00f6se - Av David.Uppr\u00f6rs inte \u00f6ver de onda, avundas inte dem som g\u00f6r or\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snart vissnar de bort som gr\u00e4set och f\u00f6rsvinner som gr\u00f6na v\u00e4xter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN och g\u00f6r det goda, s\u00e5 kommer du att f\u00e5 leva i trygghet i landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gl\u00e4d dig i HERREN! D\u00e5 kommer han att ge dig vad ditt hj\u00e4rta \u00f6nskar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e5t din v\u00e4g \u00e5t HERREN, lita p\u00e5 honom, f\u00f6r han ska g\u00f6ra det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska l\u00e5ta din r\u00e4ttf\u00e4rdighet lysa som gryningens ljus, din r\u00e4ttvisa som middagssolen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var stilla inf\u00f6r HERREN, v\u00e4nta p\u00e5 honom. Uppr\u00f6rs inte \u00f6ver den framg\u00e5ngsrike som genomf\u00f6r sina intriger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t inte din vrede ta \u00f6verhanden, v\u00e4nd dig fr\u00e5n den! Reta inte upp dig, f\u00f6r det medf\u00f6r bara ont."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som g\u00f6r ont ska utrotas, men de som hoppas p\u00e5 HERREN ska \u00e4rva landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det dr\u00f6jer inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n den gudl\u00f6se \u00e4r borta, och du s\u00f6ker p\u00e5 hans plats, men han finns inte d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de \u00f6dmjuka f\u00e5r \u00e4rva landet och gl\u00e4djas \u00e5t stor frid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se har onda planer mot den r\u00e4ttf\u00e4rdige och biter samman sina t\u00e4nder mot honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Herren ler \u00e5t honom, f\u00f6r han ser hans dag komma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa drar sina sv\u00e4rd och sp\u00e4nner sina b\u00e5gar f\u00f6r att sl\u00e5 ner de fattiga och f\u00f6rtryckta, slakta dem som \u00e4r uppriktiga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men deras sv\u00e4rd kommer att tr\u00e4nga in i deras egna hj\u00e4rtan, och alla deras b\u00e5gar ska brytas s\u00f6nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges sm\u00e5 \u00e4godelar \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n m\u00e5nga gudl\u00f6sas rikedom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De gudl\u00f6sas makt ska brytas, men HERREN st\u00f6der de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN k\u00e4nner till de frommas levnadsdagar, och deras arv best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De kommer inte p\u00e5 skam i onda tider, i tider av hunger har de gott om mat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de gudl\u00f6sa g\u00e5r under, HERRENS fiender g\u00e5r f\u00f6rlorade som \u00e4ngarnas prakt, de f\u00f6rsvinner som r\u00f6k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se l\u00e5nar men betalar inte tillbaka. Den r\u00e4ttf\u00e4rdige \u00e4r gener\u00f6s med sina g\u00e5vor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De som v\u00e4lsignas av Herren ska \u00e4rva landet, men de som f\u00f6rbannas av honom kommer att utrotas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r m\u00e4nniskans steg stadiga, han gl\u00e4der sig \u00f6ver hennes v\u00e4g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om hon snubblar faller hon inte, f\u00f6r HERREN fattar hennes hand."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har varit ung och \u00e4r nu gammal, men jag har aldrig sett en r\u00e4ttf\u00e4rdig \u00f6vergiven, ej heller hans barn tigga om br\u00f6d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han \u00e4r alltid gener\u00f6s och l\u00e5nar ut till andra, och hans barn \u00e4r till v\u00e4lsignelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e4nd dig bort fr\u00e5n det onda och g\u00f6r det goda, s\u00e5 f\u00e5r du bo d\u00e4r f\u00f6r evigt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "HERREN \u00e4lskar r\u00e4ttvisa, och han \u00f6verger inte sina fromma. Han beskyddar dem f\u00f6r evigt, men de gudl\u00f6sas efterkommande ska f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ska f\u00e5 \u00e4rva landet och bo d\u00e4r f\u00f6r all framtid."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges mun talar visdom och hans tunga det som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans Guds lag finns i hans inre, och hans f\u00f6tter vacklar inte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se spionerar p\u00e5 den r\u00e4ttf\u00e4rdige och s\u00f6ker tillf\u00e4lle att d\u00f6da honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men HERREN \u00f6verl\u00e4mnar honom inte \u00e5t dennes v\u00e5ld och l\u00e5ter honom inte bli d\u00f6md n\u00e4r han st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e4nta p\u00e5 HERREN och h\u00e5ll dig p\u00e5 hans v\u00e4g. Han ska upph\u00f6ja dig, och du ska f\u00e5 \u00e4rva landet. N\u00e4r de onda utrotas, ska du f\u00e5 se det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag s\u00e5g en gudl\u00f6s v\u00e5ldsverkare, som bredde ut sig likt ett frodigt tr\u00e4d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men det var snart \u00f6ver och han var borta. Jag s\u00f6kte efter honom men kunde inte hitta honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Betrakta den oskyldige, se p\u00e5 den r\u00e4ttsinnige \u2013\u2006det finns en framtid f\u00f6r fridens man!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men syndarna f\u00f6rg\u00e5s allesammans, och de gudl\u00f6sas framtid sk\u00e4rs av."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdigas r\u00e4ddning kommer fr\u00e5n HERREN, han \u00e4r deras f\u00e4stning i n\u00f6dens tid."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "HERREN hj\u00e4lper och befriar dem, han befriar dem fr\u00e5n de gudl\u00f6sa och r\u00e4ddar dem d\u00e5 de tar sin tillflykt till honom."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5ngerpsalm; den \u00e5ngerfulles b\u00f6n - En psalm av David, till p\u00e5minnelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, straffa mig inte i din vrede, aga mig inte i din vredes gl\u00f6d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dina pilar har genomborrat mig, din hand har kommit \u00f6ver mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingenting \u00e4r helt i min kropp f\u00f6r din vredes skull, ingenting \u00e4r friskt i min kropp f\u00f6r min synds skull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min skuld g\u00e5r mig \u00f6ver huvudet, som en b\u00f6rda, som \u00e4r alltf\u00f6r tung f\u00f6r mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina s\u00e5r stinker och \u00e4r fyllda med var f\u00f6r min dumhets skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag g\u00e5r krokig och b\u00f6jd, hela dagen g\u00e5r jag s\u00f6rjande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina h\u00f6fter fylls av brinnande sm\u00e4rta, ingenting i min kropp \u00e4r helt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r utan kraft, jag \u00e4r helt krossad, jag klagar i mitt hj\u00e4rtas \u00e5ngest."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, du vet allt jag l\u00e4ngtar efter, varje suck ligger \u00f6ppen f\u00f6r dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta sl\u00e5r intensivt, min styrka avtar, och ljuset l\u00e4mnar mina \u00f6gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina n\u00e4ra och k\u00e4ra h\u00e5ller sig undan mig f\u00f6r min pl\u00e5ga, mina n\u00e4rmaste h\u00e5ller sig p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som st\u00e5r efter mitt liv l\u00e4gger ut snaror, de som vill skada mig talar om min underg\u00e5ng, hela dagarna t\u00e4nker de ut onda planer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag \u00e4r som en d\u00f6v som ingenting h\u00f6r, som en stum som inte kan \u00f6ppna sin mun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r som en man som inte h\u00f6r, som inte \u00f6ppnar sin mun f\u00f6r att svara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag v\u00e4ntar p\u00e5 dig, HERRE, du ska svara, Herre, min Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker: \u201dL\u00e5t dem inte f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver mig, eller upph\u00f6ja sig sj\u00e4lva \u00f6ver mig n\u00e4r jag snavar.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag \u00e4r n\u00e4ra att falla, och min sm\u00e4rta \u00e4r st\u00e4ndigt hos mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag bek\u00e4nner min synd. Jag s\u00f6rjer \u00f6ver min skuld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina fiender \u00e4r m\u00e5nga och starka, m\u00e5nga \u00e4r de som hatar mig utan orsak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De l\u00f6nar gott med ont och angriper mig, d\u00e4rf\u00f6r att jag str\u00e4var efter det goda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6verge mig inte, HERRE! Var inte l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig, min Gud!"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En v\u00e4djan om Guds n\u00e5d\u2006\u2013\u2006livet \u00e4r s\u00e5 kort - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till Jedutun. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag sa: \u201dJag ska ta mig i akt och h\u00e5lla min tunga fr\u00e5n synd, s\u00e4tta ett l\u00e5s f\u00f6r min mun, s\u00e5 l\u00e4nge de gudl\u00f6sa finns i min n\u00e4rhet.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag blev tyst och stum och inte ens kunde s\u00e4ga det som var gott, \u00f6kade \u00e5ngesten bara inom mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta br\u00e4nde inom mig, och ju mer jag grubblade, desto mer br\u00e4nde elden. Jag m\u00e5ste tala:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dHERRE, hj\u00e4lp mig att inse att mitt liv har ett slut och hur f\u00e5 mina dagar \u00e4r, l\u00e5t mig f\u00f6rst\u00e5 min egen f\u00f6rg\u00e4nglighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har gett mig en handfull dagar, hela min livstid \u00e4r ingenting f\u00f6r dig. En m\u00e4nniskas liv \u00e4r bara en vindfl\u00e4kt. S\u00e9la"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som en skugga g\u00e5r m\u00e4nniskan omkring, hastar hit och dit f\u00f6r ingenting, samlar ihop rikedomar utan att veta vem som ska f\u00e5 dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, vad har jag d\u00e5 att hoppas p\u00e5? Mitt hopp st\u00e5r till dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Befria mig fr\u00e5n alla mina synder, l\u00e5t mig inte bli h\u00e5nad av d\u00e5rar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska h\u00e5lla tyst och inte \u00f6ppna munnen, f\u00f6r det \u00e4r du som gjort detta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta bort din pl\u00e5ga fr\u00e5n mig, f\u00f6r jag g\u00e5r under av slagen fr\u00e5n din hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r du tuktar en m\u00e4nniska f\u00f6r hennes synd, g\u00f6r du likt malen slut p\u00e5 allt som \u00e4r henne k\u00e4rt. M\u00e4nniskan \u00e4r ingenting mer \u00e4n en vindfl\u00e4kt. S\u00e9la"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r min b\u00f6n, HERRE, lyssna n\u00e4r jag ropar! Var inte d\u00f6v f\u00f6r min gr\u00e5t. Jag \u00e4r en g\u00e4st hos dig och en fr\u00e4mling, som mina f\u00f6rf\u00e4der."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse och b\u00f6n - (Ps 70) F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av David. En psalm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uth\u00e5lligt v\u00e4ntade jag p\u00e5 HERREN, tills han b\u00f6jde sig ner till mig och h\u00f6rde mitt rop."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han drog upp mig ur f\u00f6rd\u00e4rvets grop, upp ur tr\u00e4sket och dyn, han satte mina f\u00f6tter p\u00e5 en klippa och st\u00e4llde mig p\u00e5 fast mark."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gav mig en ny s\u00e5ng i min mun, en lovs\u00e5ng till v\u00e5r Gud, M\u00e5nga ska se det och frukta och s\u00e4tta sin lit till HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN och som inte v\u00e4nder sig till de stolta, till dem som viker av till falska gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE, min Gud, du har gjort m\u00e5nga under och planer f\u00f6r oss. Ingen \u00e4r som du. Om jag ville tala och ber\u00e4tta om dem, \u00e4r de s\u00e5 m\u00e5nga att jag inte kan r\u00e4kna dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Offer och g\u00e5vor \u00f6nskade du inte. \u2013\u2006Du har gett mig \u00f6ron som h\u00f6r.\u2013 Br\u00e4nnoffer och syndoffer fr\u00e5gade du inte efter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: \u201dSe, h\u00e4r \u00e4r jag. I bokrullen st\u00e5r det skrivet om mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill g\u00f6ra din vilja, min Gud, f\u00f6r din lag \u00e4r i mitt hj\u00e4rta.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6rkunnar r\u00e4ttf\u00e4rdighet i den stora f\u00f6rsamlingen, jag tillsluter inte min mun, det vet du, HERRE."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag d\u00f6ljer inte din r\u00e4ttf\u00e4rdighet inom mig, jag talar om din trofasthet och r\u00e4ddning. Jag d\u00f6ljer inte din n\u00e5d och sanning inf\u00f6r den stora f\u00f6rsamlingen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRE, ta inte din barmh\u00e4rtighet ifr\u00e5n mig, l\u00e5t din n\u00e5d och sanning bevara mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Olyckor utan tal omger mig, mina synder har hunnit ifatt mig och jag orkar inte se dem. De \u00e4r fler \u00e4n h\u00e5rstr\u00e5na p\u00e5 mitt huvud, och hela mitt livsmod sviktar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERRE, jag ber, befria mig! Skynda dig och kom till min hj\u00e4lp!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t skam och van\u00e4ra komma \u00f6ver alla dem som \u00e4r ute efter mitt liv och vill utpl\u00e5na det. L\u00e5t dem som vill min olycka v\u00e4nda tillbaka i f\u00f6rnedring."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t dem som nu h\u00e5nskrattar \u201dhaha, haha\u201d \u00e5t mig h\u00e4pna och sk\u00e4mmas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men l\u00e5t alla som s\u00f6ker dig gl\u00e4djas och jubla i dig, l\u00e5t dem som \u00e4lskar din r\u00e4ddning alltid s\u00e4ga: \u201dHERREN \u00e4r stor!\u201d"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En lidandes b\u00f6n - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som tar hand om den svage. HERREN befriar honom p\u00e5 olyckans dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN skyddar honom och h\u00e5ller honom vid liv. I landet prisas hans lycka, och han utl\u00e4mnas inte till sina fiender."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN v\u00e5rdar honom p\u00e5 sjukb\u00e4dden n\u00e4r han ligger sjuk, du l\u00e5ter honom \u00e5terh\u00e4mta sig fr\u00e5n sjukdomen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag sa: \u201dHERRE, var n\u00e5dig mot mig och g\u00f6r mig frisk igen, f\u00f6r jag har syndat mot dig!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina fiender s\u00e4ger elakt om mig: \u201dN\u00e4r ska han d\u00f6 och hans namn utpl\u00e5nas?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon kommer och bes\u00f6ker mig talar han falskt och samlar p\u00e5 ondska, f\u00f6r att sedan g\u00e5 och sprida ut det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla mina ov\u00e4nner viskar tillsammans och t\u00e4nker ut ont mot mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dHan har drabbats av en f\u00f6rf\u00e4rlig sjukdom och kommer aldrig mer upp ur s\u00e4ngen d\u00e4r han ligger!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till och med min v\u00e4n som jag litade p\u00e5 och som \u00e5t mitt br\u00f6d har lyft sin h\u00e4l mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRE, var mig n\u00e5dig, hj\u00e4lp mig upp! L\u00e5t mig ge dem vad de f\u00f6rtj\u00e4nar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 vet jag att du \u00e4lskar mig, om min fiende inte f\u00e5r triumfera \u00f6ver mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du uppr\u00e4tth\u00e5ller min integritet och l\u00e5ter mig vara i din n\u00e4rhet f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Andra boken - (42\u201472)Klagopsalm, l\u00e4ngtan efter Gud. - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Maskil. Av Korachs \u00e4ttlingar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som hjorten l\u00e4ngtar efter vattenb\u00e4ckar, s\u00e5 l\u00e4ngtar jag efter dig, min Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag t\u00f6rstar efter Gud, den levande Guden. N\u00e4r f\u00e5r jag komma och tr\u00e4da fram inf\u00f6r Gud?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina t\u00e5rar \u00e4r min mat dag och natt, n\u00e4r man hela tiden fr\u00e5gar mig: \u201dVar \u00e4r din Gud?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mina minnen kommer, och jag utgjuter min sj\u00e4l. Jag gick i folkhopen, ledde processionen till Guds hus, med gl\u00e4djerop och tacks\u00e4gelse i h\u00f6gtidsskaran."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r jag s\u00e5 nedst\u00e4md, varf\u00f6r s\u00e5 orolig inom mig? V\u00e4nta p\u00e5 Gud! Jag ska \u00e5ter prisa honom, min r\u00e4ddare och min Gud!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r jag nedst\u00e4md, min Gud, och d\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag p\u00e5 dig, i Jordans land och p\u00e5 Hermons h\u00f6jder, p\u00e5 Misars berg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Djup ropar till djup vid d\u00e5net av dina vattenfall. Alla dina v\u00e5gor och br\u00e4nningar sl\u00e5r \u00f6ver mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN s\u00e4nder om dagen sin n\u00e5d, och om natten \u00e4r hans lovs\u00e5ng hos mig, en b\u00f6n till den levande Guden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till Gud, min klippa: \u201dVarf\u00f6r har du \u00f6vergett mig? Varf\u00f6r m\u00e5ste jag g\u00e5 s\u00f6rjande, f\u00f6rtryckt av fienden?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r som om mina ben krossas n\u00e4r mina fiender h\u00e5nar mig, n\u00e4r de st\u00e4ndigt fr\u00e5gar mig: \u201dVar \u00e4r din Gud?\u201d"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forts\u00e4ttning p\u00e5 f\u00f6reg\u00e5ende psalm - Gud, skaffa mig r\u00e4tt, f\u00f6rsvara min sak mot ett hj\u00e4rtl\u00f6st folk, r\u00e4dda mig fr\u00e5n svekfulla och onda m\u00e4nniskor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du, Gud, \u00e4r min f\u00e4stning. Varf\u00f6r har du f\u00f6rkastat mig? Varf\u00f6r m\u00e5ste jag g\u00e5 s\u00f6rjande, f\u00f6rtryckt av fienden?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4nd ditt ljus och din sanning! L\u00e5t dem leda mig till ditt heliga berg, till din boning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vill g\u00e5 till Guds altare, till Gud, min gl\u00e4dje och fr\u00f6jd. Med min harpa vill jag prisa dig, Gud, min Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r jag s\u00e5 nedst\u00e4md, varf\u00f6r s\u00e5 orolig inom mig? V\u00e4nta p\u00e5 Gud! Jag ska \u00e5ter prisa honom, min r\u00e4ddare och min Gud."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det slagna folkets klagan - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av Korachs \u00e4ttlingar. Maskil."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, vi har h\u00f6rt, v\u00e5ra f\u00e4der har ber\u00e4ttat f\u00f6r oss om dina g\u00e4rningar du gjorde p\u00e5 deras tid, f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du drev ut de fr\u00e4mmande folken och satte dit v\u00e5ra f\u00e4der i st\u00e4llet. Du krossade de andra folken, men v\u00e5ra f\u00e4der l\u00e4t du blomstra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tog inte landet med sitt eget sv\u00e4rd, och deras egen styrka gav dem ingen r\u00e4ddning, utan din m\u00e4ktiga hands kraft och ljuset fr\u00e5n ditt ansikte, f\u00f6r du \u00e4lskade dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4r min kung och min Gud, som ger en befallning om r\u00e4ddning f\u00f6r Jakob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med din hj\u00e4lp ska vi sl\u00e5 ner v\u00e5ra motst\u00e5ndare och i ditt namn trampa ner v\u00e5ra fiender."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag litar inte p\u00e5 min b\u00e5ge, och mitt sv\u00e4rd kan inte r\u00e4dda mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men du r\u00e4ddar oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender, du l\u00e5ter v\u00e5ra motst\u00e5ndare komma p\u00e5 skam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r alltid stolta \u00f6ver Gud, vi prisar ditt namn f\u00f6r evigt. S\u00e9la"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men nu har du visat bort oss och f\u00f6r\u00f6dmjukat oss, och du drar inte ut med v\u00e5ra h\u00e4rar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du tvingade oss att v\u00e4nda f\u00f6r fienden, och v\u00e5ra motst\u00e5ndare tog byte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du till\u00e4t att vi \u00e5ts upp som slaktf\u00e5r och skingrades bland folken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du s\u00e5lde ditt folk f\u00f6r ingenting men gjorde ingen vinst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du gjorde oss till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r v\u00e5ra grannar, till spott och spe f\u00f6r dem som bor omkring oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du har gjort oss till en visa bland folken, n\u00e5got man skakar huvudet \u00e5t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har st\u00e4ndigt min van\u00e4ra framf\u00f6r mig, och mitt ansikte h\u00f6ljs i skam"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "n\u00e4r jag h\u00f6r dem som h\u00e5nar och sm\u00e4dar, och n\u00e4r jag ser fienden och h\u00e4mnaren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt detta har kommit \u00f6ver oss, trots att vi aldrig har gl\u00f6mt dig. Vi har inte heller \u00f6vertr\u00e4tt ditt f\u00f6rbund."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e5ra hj\u00e4rtan har inte v\u00e4nt sig fr\u00e5n dig, och v\u00e5ra steg har inte vikit av fr\u00e5n din v\u00e4g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har du krossat oss p\u00e5 schakalernas st\u00e4lle, h\u00f6ljt oss i ett djupt m\u00f6rker."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om vi hade gl\u00f6mt v\u00e5r Gud och i st\u00e4llet str\u00e4ckt v\u00e5ra h\u00e4nder mot en annan gud,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "skulle d\u00e5 inte Gud genast uppt\u00e4cka det, han som k\u00e4nner hj\u00e4rtats hemligheter?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det \u00e4r f\u00f6r dig som vi dagen l\u00e5ng d\u00f6das och r\u00e4knas som slaktf\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vakna, Herre! Varf\u00f6r sover du? Res dig upp! F\u00f6rkasta oss inte f\u00f6r alltid!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varf\u00f6r g\u00f6mmer du ditt ansikte f\u00f6r oss och gl\u00f6mmer v\u00e5rt lidande och f\u00f6rtryck?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vi har sjunkit ner i stoftet, v\u00e5ra kroppar ligger nertryckta i jorden."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En hyllningsdikt till kungen p\u00e5 br\u00f6llopsdagen. - F\u00f6r k\u00f6rledaren, enligt Shoshannim. Maskil. Av Korachs \u00e4ttlingar. En k\u00e4rlekss\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta fl\u00f6dar \u00f6ver av sk\u00f6na tankar, jag reciterar en s\u00e5ng till kungen. Min tunga \u00e4r som en skicklig skrivares penna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du \u00e4r den sk\u00f6naste av m\u00e4nniskor. Dina l\u00e4ppar \u00e4r smorda med ljuvlighet. D\u00e4rf\u00f6r ska Gud v\u00e4lsigna dig f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bind sv\u00e4rdet vid din sida, du m\u00e4ktige, i ditt majest\u00e4t och din prakt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dra ut i triumf i din prakt, f\u00f6r sanningen, \u00f6dmjukheten och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten! L\u00e5t din starka hand l\u00e4ra ut stora g\u00e4rningar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina pilar \u00e4r vassa, de tr\u00e4ffar kungens fiender i hj\u00e4rtat. Folken faller ner inf\u00f6r dina f\u00f6tter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud, din tron best\u00e5r i tid och evighet. Din kungaspira \u00e4r r\u00e4ttens spira."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet och hatar det onda. D\u00e4rf\u00f6r, Gud, har din Gud smort dig med gl\u00e4djens olja, mer \u00e4n dina medbr\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dina kl\u00e4der doftar av myrra, aloe och kassia. I dina elfenbenspalats gl\u00e4ds du \u00e5t str\u00e4ngmusik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungad\u00f6ttrar finns bland dina \u00e4rade kvinnor, p\u00e5 din h\u00f6gra sida st\u00e5r drottningen i guld fr\u00e5n Ofir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r nu, min dotter, lyssna! Gl\u00f6m ditt folk och din sl\u00e4kt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kungen gl\u00e4der sig \u00e5t din sk\u00f6nhet. Visa respekt f\u00f6r honom, f\u00f6r han \u00e4r din herre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dottern av Tyros kommer till dig med g\u00e5vor, de rika i folket v\u00e4djar till din v\u00e4lvilja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kungens dotter st\u00e5r d\u00e4r i sin h\u00e4rlighet, kl\u00e4dd i bl\u00e4ndande kl\u00e4der som \u00e4r v\u00e4vda av guld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I f\u00e4rggrant v\u00e4vda kl\u00e4der f\u00f6rs hon fram till kungen, med sina br\u00f6llopst\u00e4rnor i sl\u00e4pt\u00e5g, fram till dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under gl\u00e4dje och jubel f\u00f6rs de fram i procession in i kungapalatset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner kommer att ta dina f\u00f6rf\u00e4ders plats, och du ska g\u00f6ra dem till h\u00e4rskare \u00f6ver hela jorden."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4r v\u00e5r tillflykt - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av Korachs \u00e4ttlingar, till Alam\u00f3t. En s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4r v\u00e5r tillflykt och starkhet, en bepr\u00f6vad hj\u00e4lp i v\u00e5r n\u00f6d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r vi inte r\u00e4dda \u00e4ven om jorden skulle skaka och bergen st\u00f6rta ner i havsdjupen,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e4ven om dess vatten skulle brusa och skumma och bergen skaka vid havets uppror. S\u00e9la"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det g\u00e5r en flod vars str\u00f6mmar gl\u00e4der Guds stad, till den H\u00f6gstes heliga boning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud sj\u00e4lv \u00e4r i dess mitt, den ska aldrig vackla. Gud hj\u00e4lper den n\u00e4r morgonen gryr."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folken v\u00e4snas och riken faller. Han h\u00f6jer sin r\u00f6st, och jorden f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE \u00e4r med oss, Jakobs Gud \u00e4r v\u00e5r borg. S\u00e9la"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom och se HERRENS g\u00e4rningar, \u00f6del\u00e4ggelser som han g\u00f6r p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han g\u00f6r slut p\u00e5 krigen p\u00e5 jorden, han bryter s\u00f6nder b\u00e5gen och br\u00e4cker spjutet, han br\u00e4nner upp sk\u00f6ldarna i eld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dBli stilla och inse att jag \u00e4r Gud, upph\u00f6jd \u00f6ver folken, upph\u00f6jd \u00f6ver jorden.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r kung - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av Korachs \u00e4ttlingar. En psalm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Klappa h\u00e4nder, alla folk! H\u00f6j jubelrop till Gud och gl\u00e4d er!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN, den H\u00f6gste, \u00e4r fruktansv\u00e4rd, han \u00e4r en stor kung \u00f6ver hela jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han lade nationer under oss, folk under v\u00e5ra f\u00f6tter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han utvalde \u00e5t oss v\u00e5r arvedel, Jakobs stolthet, som han \u00e4lskade. S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud har stigit upp under jubelrop, HERREN vid trumpeters ljud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lovsjung Gud, lovsjung! Lovsjung v\u00e5r kung, lovsjung!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud \u00e4r kung \u00f6ver hela jorden, lovsjung honom med en psalm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud \u00e4r kung \u00f6ver folken, han sitter p\u00e5 sin helighets tron."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds stad - En s\u00e5ng, en psalm. Av Korachs \u00e4ttlingar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN \u00e4r stor och h\u00f6gt prisad i v\u00e5r Guds stad, p\u00e5 sitt heliga berg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det reser sig vackert och h\u00f6gt, hela jordens fr\u00f6jd, berget Sion i norr, den store kungens stad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud \u00e4r i dess palats, som en tillflykt har han visat sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungar sl\u00f6t sig samman, tillsammans t\u00e5gade de fram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De s\u00e5g och f\u00f6rv\u00e5nades, de f\u00f6rskr\u00e4cktes och tog till flykten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De greps av skr\u00e4ck som en barnaf\u00f6derskas \u00e5ngest."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du krossade dem som \u00f6stanvinden krossar skeppen fr\u00e5n Tarshish."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det vi har h\u00f6rt f\u00e5r vi se i h\u00e4rskarornas HERRES stad, i v\u00e5r Guds stad. Gud uppr\u00e4ttar den f\u00f6r evigt. S\u00e9la"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi begrundar din n\u00e5d, Gud, h\u00e4r i ditt tempel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liksom ditt namn, Gud, n\u00e5r ditt lov till jordens \u00e4ndar. Din h\u00f6gra hand \u00e4r full av r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sions berg gl\u00e4der sig, Juda st\u00e4der jublar \u00f6ver dina domslut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e5 runt Sion, vandra omkring det, r\u00e4kna alla dess torn!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till dess murar, betrakta dess palats s\u00e5 att ni kan ber\u00e4tta om dem f\u00f6r kommande generationer."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det \u00e4r f\u00e5f\u00e4ngt att lita p\u00e5 jordisk rikedom - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av Korachs \u00e4ttlingar. En psalm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r, alla folk! Lyssna, alla v\u00e4rldens inv\u00e5nare,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "h\u00f6g och l\u00e5g, rik och fattig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min mun talar visdomsord, ur mitt innersta kommer f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag b\u00f6jer mitt \u00f6ra till visdomsord, jag f\u00f6rklarar min g\u00e5ta till harpospel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle jag vara r\u00e4dd i olyckans tid, n\u00e4r mina bedragares ondska omger mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De litar p\u00e5 sin rikedom och skryter med hur mycket de \u00e4ger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ingen kan betala f\u00f6r n\u00e5gon annans liv, och ingen kan ge Gud en l\u00f6sesumma f\u00f6r n\u00e5gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Priset f\u00f6r ett liv \u00e4r h\u00f6gt, och ingen betalning \u00e4r tillr\u00e4cklig"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r att n\u00e5gon ska f\u00e5 leva f\u00f6r evigt och komma undan graven."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Man ser de visa d\u00f6, f\u00f6rg\u00e5s som d\u00e5ren och den of\u00f6rnuftige, och de l\u00e4mnar sin rikedom till andra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Graven f\u00f6rblir deras hem f\u00f6r evigt, deras boning generation efter generation, fast\u00e4n de har uppkallat sina gods efter sig sj\u00e4lva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskan i all sin rikedom best\u00e5r inte, hon \u00e4r som djuren som f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det f\u00f6r dessa som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 sig sj\u00e4lva, och deras anh\u00e4ngare som bejakar deras tal. S\u00e9la"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som en f\u00e5rhjord f\u00f6rs de till d\u00f6dsriket, och d\u00f6den \u00e4r deras herde. De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ska h\u00e4rska \u00f6ver dem p\u00e5 morgonen. Deras kroppar f\u00f6rmultnar i graven, borta fr\u00e5n h\u00e4rliga boningar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Gud ska befria mig fr\u00e5n d\u00f6dsrikets grepp, han ska ta emot mig. S\u00e9la"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bli inte r\u00e4dd n\u00e4r du ser n\u00e5gon bli rik, n\u00e4r hans hus blir allt mer praktfullt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r han d\u00f6r kan han inte ta n\u00e5gonting med sig, hans h\u00e4rlighet f\u00f6ljer inte med honom ner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4ven om en m\u00e4nniska anser sig ha ett v\u00e4lsignat liv, och din framg\u00e5ng prisas,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "g\u00e5r var och en \u00e4nd\u00e5 till sina f\u00e4der, till dem som aldrig mer ser ljuset."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dom - En psalm av Asaf.Gud, HERREN Gud, har talat, och han kallar p\u00e5 jorden fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n Sion i dess fullkomliga sk\u00f6nhet tr\u00e4der Gud fram i glans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r Gud kommer, han h\u00e5ller inte tyst. En uppslukande eld g\u00e5r framf\u00f6r honom och en rasande storm omger honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kallar p\u00e5 himlen d\u00e4r ovan, och p\u00e5 jorden, f\u00f6r att d\u00f6ma sitt folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dSamla till mig mina fromma, som ing\u00e5r ett f\u00f6rbund med mig genom offer.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlarna f\u00f6rkunnar hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet, f\u00f6r Gud \u00e4r den som d\u00f6mer. S\u00e9la"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dLyssna, mitt folk, jag vill tala! Israel, jag vill vittna mot dig. Jag \u00e4r Gud, din Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag klagar inte p\u00e5 dina offer eller br\u00e4nnoffer, f\u00f6r dem har jag alltid framf\u00f6r mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag beh\u00f6ver inga tjurar fr\u00e5n ditt stall eller bockar ur dina f\u00e5llor,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r alla skogens djur \u00e4r mina, likas\u00e5 boskapen p\u00e5 de tusentals bergen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner varje f\u00e5gel i bergen och allt levande p\u00e5 marken \u00e4r mitt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ven om jag var hungrig, skulle jag inte s\u00e4ga det till dig, f\u00f6r hela jorden \u00e4r min, och allt som finns p\u00e5 den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skulle jag \u00e4ta k\u00f6tt fr\u00e5n tjurar och dricka blod fr\u00e5n bockar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Offra tacks\u00e4gelse \u00e5t Gud, och fullf\u00f6lj vad du lovat till den H\u00f6gste."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ropa till mig i n\u00f6dens tid, och jag ska befria dig, och du ska \u00e4ra mig.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men till den gudl\u00f6se s\u00e4ger Gud: \u201dVarf\u00f6r rabblar du bara upp mina bud och talar om mitt f\u00f6rbund"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "du som hatar v\u00e4gledning och v\u00e4nder ryggen \u00e5t mina ord?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r du ser en tjuv, sl\u00e5r du dig ihop med honom, och du ger dig i lag med \u00e4ktenskapsbrytare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du anv\u00e4nder din mun till det onda och v\u00e4ver svek med din tunga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du talar illa om din bror och f\u00f6rtalar din mors son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta har du gjort, och jag h\u00f6ll mig tyst. Du t\u00e4nkte d\u00e5 att jag var som du. Men jag t\u00e4nker g\u00e5 till r\u00e4tta med dig och l\u00e5ta dig se att jag straffar dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till detta, ni som gl\u00f6mmer Gud, f\u00f6r att jag inte ska slita er i stycken, och d\u00e5 kan ingen r\u00e4dda er l\u00e4ngre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som offrar tacks\u00e4gelse \u00e4rar mig, och den som vandrar p\u00e5 min v\u00e4g ska jag l\u00e5ta se Guds fr\u00e4lsning.\u201d"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5ngerpsalm; en v\u00e4djan om n\u00e5d, f\u00f6rl\u00e5telse och rening - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r profeten Natan kom till honom efter att han varit tillsammans med Batseba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rbarma dig, Gud, i din n\u00e5d, ta bort mina \u00f6vertr\u00e4delser i din stora barmh\u00e4rtighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rena mig fr\u00e5n min \u00f6vertr\u00e4delse, g\u00f6r mig ren fr\u00e5n all min synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner mina \u00f6vertr\u00e4delser, min synd \u00e4r alltid inf\u00f6r mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r mot dig, och endast mot dig, jag har syndat och gjort det som \u00e4r ont i dina \u00f6gon. Du visar dig vara r\u00e4ttf\u00e4rdig n\u00e4r du talar och r\u00e4ttvis n\u00e4r du d\u00f6mer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r f\u00f6dd i synd, i synd formades jag i min mors livmoder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har behag till sanning i mitt inre, s\u00e5 l\u00e4r mig vishet i mitt innersta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rena mig med isop, s\u00e5 att jag blir ren igen. Tv\u00e4tta mig, s\u00e5 att jag blir vitare \u00e4n sn\u00f6."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 h\u00f6ra gl\u00e4dje och fr\u00f6jd, l\u00e5t den du har krossat f\u00e5 jubla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00f6m ditt ansikte f\u00f6r mina synder, och ta bort alla mina \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skapa i mig ett rent hj\u00e4rta, Gud, ge mig p\u00e5 nytt ett stadigt sinne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rskjut mig inte ur din n\u00e4rhet och ta inte din heliga Ande ifr\u00e5n mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t mig p\u00e5 nytt f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver din fr\u00e4lsning, st\u00f6d mig och ge mig ett villigt sinne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag undervisa syndare om dina v\u00e4gar, och de ska v\u00e4nda om till dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n blodskuld, Gud, min fr\u00e4lsnings Gud, D\u00e5 ska jag lovsjunga din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, \u00f6ppna min mun, jag vill sjunga ditt lov."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slaktoffer behagar dig inte om jag skulle ge dig s\u00e5dana, och br\u00e4nnoffer bryr du dig inte om."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Offret till Gud \u00e4r en f\u00f6rkrossad ande, och den som i sitt inre \u00e4r f\u00f6rkrossad och bedr\u00f6vad f\u00f6raktar du inte, Gud."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sann och falsk trygghet - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Maskil. Av David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r Doeg fr\u00e5n Edom hade ber\u00e4ttat f\u00f6r Saul att David g\u00e5tt till Achimeleks hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r skryter du \u00f6ver det onda, du m\u00e4ktige? Guds n\u00e5d best\u00e5r f\u00f6r alltid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din tunga t\u00e4nker ut f\u00f6rd\u00e4rv, den \u00e4r vass som en rakkniv, och liksom dina handlingar full av svek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4lskar det onda mer \u00e4n det goda, l\u00f6gn mer \u00e4n sanning. S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du \u00e4lskar ord som ger skada och tal som \u00e4r svekfullt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Gud kommer att sl\u00e5 ner dig f\u00f6r alltid, gripa dig, dra iv\u00e4g dig fr\u00e5n ditt t\u00e4lt och utrota dig fr\u00e5n de levandes land. S\u00e9la"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ska se det och bli r\u00e4dda. De kommer att skratta \u00e5t honom:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dSe, h\u00e4r \u00e4r en man som inte gjorde Gud till sin f\u00e4stning, utan litade p\u00e5 sin rikedom och s\u00f6kte styrka i sitt f\u00f6rd\u00e4rv.\u201d"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gudsf\u00f6rnekelsens d\u00e5rskap - (Ps 14) F\u00f6r k\u00f6rledaren. Mahal\u00e1t. Maskil. Av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5ren s\u00e4ger f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dDet finns ingen Gud!\u201d De \u00e4r onda, deras handlingar \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvliga, det finns ingen som g\u00f6r det goda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen ser Gud ner p\u00e5 m\u00e4nniskorna f\u00f6r att se om det finns n\u00e5gon med f\u00f6rst\u00e5nd, n\u00e5gon som fr\u00e5gar efter Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men alla har v\u00e4nt sig bort, alla \u00e4r lika korrumperade. Det finns ingen som g\u00f6r det goda, inte en enda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r de d\u00e5 ingenting, de som g\u00f6r or\u00e4tt, de som \u00e4ter mitt folk som man \u00e4ter br\u00f6d, de som inte ber till Gud?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de ska bli skr\u00e4ckslagna, n\u00e4r ingenting finns att frukta. Gud str\u00f6r omkring deras ben som l\u00e4grar sig mot dig. Du l\u00e5ter dem komma p\u00e5 skam, f\u00f6r Gud f\u00f6rkastar dem."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n om r\u00e4ddning fr\u00e5n fienden - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. Maskil. Av David"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r m\u00e4nnen fr\u00e5n Sif kom och talade om f\u00f6r Saul att David g\u00f6mde sig hos dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud, r\u00e4dda mig genom ditt namn, skaffa mig r\u00e4tt genom din makt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r min b\u00f6n, Gud, lyssna till mina ord!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar anfaller mig, v\u00e5ldsm\u00e4n \u00e4r ute efter mitt liv, m\u00e4n som inte bryr sig om Gud. S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Gud \u00e4r min hj\u00e4lpare. Herren \u00e4r mitt st\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t mina motst\u00e5ndares ondska komma \u00f6ver dem sj\u00e4lva, f\u00f6rg\u00f6r dem i din trofasthet."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Besvikelse och f\u00f6rtvivlan \u00f6ver en v\u00e4ns svek - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. Maskil. Av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna till min b\u00f6n, Gud! G\u00f6m dig inte n\u00e4r jag v\u00e4djar till dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyssna till mig och svara mig! Mina tankar pl\u00e5gar mig, jag har ingen ro,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r fienden v\u00e4snas och de gudl\u00f6sa pressar mig. De drar olycka \u00f6ver mig, och i vrede anfaller de mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt inre fylls av \u00e5ngest, d\u00f6ds\u00e5ngesten griper mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fruktan och fasa gastkramar mig. Jag darrar och \u00e4r r\u00e4dd, skr\u00e4cken \u00f6verv\u00e4ldigar mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sa: \u201dT\u00e4nk om jag hade vingar som duvan, s\u00e5 att jag kunde flyga bort och finna en viloplats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skulle flyga l\u00e5ngt bort till \u00f6knen och stanna d\u00e4r.\u201d S\u00e9la"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skulle skynda mig att s\u00f6ka skydd undan detta ov\u00e4der och denna storm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, f\u00f6rvirra de gudl\u00f6sa, l\u00e5t dem gr\u00e4la sinsemellan, f\u00f6r jag ser v\u00e5ld och strid i staden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dag och natt g\u00e5r de omkring den p\u00e5 dess murar. Olycka och of\u00e4rd har f\u00f6rskansat sig d\u00e4rinne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5ldet har tagit \u00f6verhanden, och f\u00f6rtryck och svek l\u00e4mnar aldrig dess torg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om det hade varit en fiende som h\u00e5nat mig, hade jag kunnat st\u00e5 ut med det. Om det hade varit en ov\u00e4n som satt sig upp mot mig, kunde jag ha g\u00f6mt mig f\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det var du, min j\u00e4mlike, min v\u00e4n, min f\u00f6rtrogne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi gick i underbar gemenskap i folkskaran till Guds hus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00f6den utan varning ta dem, l\u00e5t dem fara levande ner i d\u00f6dsriket, f\u00f6r ondskan bor i och mitt ibland dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag vill ropa till Gud, och HERREN ska r\u00e4dda mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e5de morgon, middag och kv\u00e4ll suckar jag och klagar h\u00f6gt inf\u00f6r honom, och han ska lyssna till mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han befriar mig och ger mig frid, n\u00e4r fienderna anfaller mig, hur m\u00e5nga mina motst\u00e5ndare \u00e4n \u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud ska h\u00f6ra mig och f\u00f6r\u00f6dmjuka dem, han som har regerat i evigheter, s\u00e9la, dessa som aldrig \u00e4ndrar sig och som inte fruktar Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han gav sig p\u00e5 dem som levde i fred med honom, han v\u00e5ldf\u00f6rde sig p\u00e5 sitt f\u00f6rbund."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hans ord var hala som sm\u00f6r, men hans hj\u00e4rta var fyllt av stridslust. Hans tal var lenare \u00e4n olja och \u00e4nd\u00e5 ett draget sv\u00e4rd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e4mna din b\u00f6rda till HERREN! Han ska ta hand om dig. Han l\u00e5ter aldrig den r\u00e4ttf\u00e4rdige vackla."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Gud i farans stund - F\u00f6r k\u00f6rledaren, efter \u201dDen stilla, avl\u00e4gsna duvan\u201d. Av David, miktam, n\u00e4r filist\u00e9erna grep honom i Gat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, var n\u00e5dig mot mig! Jag \u00e4r hela tiden f\u00f6rf\u00f6ljd och f\u00f6rtryckt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mina fiender f\u00f6rf\u00f6ljer mig dagen l\u00e5ng, m\u00e5nga strider mot mig i h\u00f6gmod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag \u00e4r r\u00e4dd, f\u00f6rtr\u00f6star jag p\u00e5 dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 Gud, vars ord jag prisar, p\u00e5 Gud f\u00f6rtr\u00f6star jag, jag \u00e4r inte r\u00e4dd. Vad kan d\u00f6dliga g\u00f6ra mig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6ker alltid f\u00f6rvr\u00e4nga vad jag s\u00e4ger. Alla deras planer g\u00e5r ut p\u00e5 att skada mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De g\u00f6r en konspiration och l\u00e4gger sig p\u00e5 lur, de vaktar p\u00e5 mina steg och vill ta mitt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skulle de slippa undan med sin or\u00e4tt? Sl\u00e5 ner folken i din vrede, Gud!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har h\u00e5llit r\u00e4kning p\u00e5 hur jag har irrat omkring. Samla alla mina t\u00e5rar i din s\u00e4ck, du har ju antecknat dem i din bok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mina fiender ska v\u00e4nda n\u00e4r jag ropar till dig. D\u00e4rf\u00f6r vet jag att Gud \u00e4r p\u00e5 min sida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 Gud, vars ord jag prisar, p\u00e5 HERREN, vars ord jag prisar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "p\u00e5 Gud f\u00f6rtr\u00f6star jag. Jag \u00e4r inte r\u00e4dd, f\u00f6r vad kan m\u00e4nniskor g\u00f6ra mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud, jag har gett dig l\u00f6ften, och jag vill ge dig tackoffer."
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om hj\u00e4lp, tacks\u00e4gelse - (Ps 108:2-6) F\u00f6r k\u00f6rledaren, \u201dF\u00f6rd\u00e4rva inte\u201d. Miktam, av David, n\u00e4r han p\u00e5 sin flykt fr\u00e5n Saul var i grottan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var n\u00e5dig, Gud, var n\u00e5dig mot mig! F\u00f6r till dig tar jag min tillflykt, under dina vingars skugga tar jag min tillflykt tills faran \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill ropa till Gud, den H\u00f6gste, till Gud, som g\u00f6r allt f\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sin hj\u00e4lp fr\u00e5n himlen och r\u00e4ddar mig. Han tillr\u00e4ttavisar mina f\u00f6rf\u00f6ljare. S\u00e9la Gud s\u00e4nder sin n\u00e5d och trofasthet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag befinner mig bland lejonen, jag ligger bland dem som sprutar ut eld, m\u00e4nniskor vilkas t\u00e4nder \u00e4r spjut och pilar och vilkas tungor \u00e4r skarpa sv\u00e4rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud, du \u00e4r upph\u00f6jd \u00f6ver himlen! Visa din h\u00f6ghet \u00f6ver hela jorden!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De l\u00e4gger ut n\u00e4t f\u00f6r mina f\u00f6tter, och jag b\u00f6js ner. De gr\u00e4ver en grop d\u00e4r jag ska g\u00e5, men de faller sj\u00e4lva ner i den. S\u00e9la"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r orubbligt, Gud, mitt hj\u00e4rta \u00e4r orubbligt. Jag vill sjunga och spela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna upp, min \u00e4ra! Vakna upp, harpa och lyra! Jag vill v\u00e4cka morgonrodnaden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, jag vill prisa dig bland folken, inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor vill jag sjunga lovs\u00e5ng till dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din n\u00e5d \u00e4r stor, \u00e4nda upp till himlen n\u00e5r den, din trofasthet upp till skyarna."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud d\u00f6mer - F\u00f6r k\u00f6rledaren, \u201dF\u00f6rd\u00e4rva inte\u201d. Av David. Miktam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Talar ni verkligen r\u00e4ttf\u00e4rdigt, ni ledare? D\u00f6mer ni r\u00e4tt, ni m\u00e4nniskobarn?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, innerst inne smider ni onda planer, och med era h\u00e4nder f\u00f6rbereder ni v\u00e5ld i landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa har g\u00e5tt vilse sedan de f\u00f6ddes, sedan sin f\u00f6delse har l\u00f6gnarna irrat omkring."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har gift som \u00e4r som ormgift. De \u00e4r som en d\u00f6v kobra som tillsluter sina \u00f6ron,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som inte lyssnar till ormtjusaren, hur skicklig denne \u00e4n \u00e4r med sina besv\u00e4rjelser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Krossa t\u00e4nderna i deras mun, Gud, bryt k\u00e4karna p\u00e5 dessa unga lejon, HERRE!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t dem f\u00f6rsvinna likt vatten som rinner bort, och n\u00e4r n\u00e5gon skjuter sina pilar, l\u00e5t dem vara odugliga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liksom snigeln som tynar bort medan den tar sig fram\u00e5t, och som ett d\u00f6df\u00f6tt barn, l\u00e5t dem aldrig f\u00e5 se solen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Innan era grytor k\u00e4nner hettan av t\u00f6rnen, gr\u00f6na eller torra, ska de onda svepas bort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska gl\u00e4dja sig n\u00e4r han ser h\u00e4mnden. Han ska vada i de gudl\u00f6sas blod."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om beskydd vid fienders anfall - F\u00f6r k\u00f6rledaren, \u201dF\u00f6rd\u00e4rva inte\u201d. Av David, miktam, n\u00e4r Saul skickade m\u00e4n f\u00f6r att bevaka huset och d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min Gud, r\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fiender, skydda mig f\u00f6r mina motst\u00e5ndare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Befria mig fr\u00e5n dem som g\u00f6r or\u00e4tt, r\u00e4dda mig fr\u00e5n dessa blodt\u00f6rstiga m\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se hur de ligger och lurar p\u00e5 mig! V\u00e5ldsamma m\u00e4n g\u00f6r en konspiration mot mig utan att jag \u00f6vertr\u00e4tt n\u00e5got eller syndat, HERRE."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag har inte gjort n\u00e5got fel, och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r de redo att attackera mig. Vakna! Kom till mig och se!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du, HERRE, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, vakna och straffa folken! Visa ingen n\u00e5d mot de trol\u00f6sa som g\u00f6r or\u00e4tt. S\u00e9la"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen \u00e5terkommer de, ylar som hundar och stryker omkring i staden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se vad de spyr ut ur sin mun, med l\u00e4ppar som sv\u00e4rd, f\u00f6r de t\u00e4nker: \u201dVem skulle h\u00f6ra det?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men du skrattar \u00e5t dem, HERRE, du h\u00e5nler \u00e5t alla folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud, du \u00e4r min styrka! Jag h\u00e5ller mig till dig, f\u00f6r du \u00e4r min borg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min Gud g\u00e5r i sin n\u00e5d f\u00f6re mig, Gud l\u00e5ter mig se mina fienders fall."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00f6da dem inte, f\u00f6r d\u00e5 kan mitt folk gl\u00f6mma. Anv\u00e4nd din makt och l\u00e5t dem irra omkring och g\u00e5 under, Herre, v\u00e5r sk\u00f6ld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r syndens skull som \u00e4r i deras mun, f\u00f6r orden p\u00e5 deras l\u00e4ppar, l\u00e5t dem f\u00e5ngas i sitt h\u00f6gmod, f\u00f6r den f\u00f6rbannelse och l\u00f6gn de talar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00f6r dem i vrede, f\u00f6rg\u00f6r dem s\u00e5 att de inte finns mer! L\u00e5t dem veta att Gud regerar i Jakob till jordens yttersta gr\u00e4ns. S\u00e9la"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen \u00e5terkommer de, ylar som hundar och stryker omkring i staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De driver omkring och letar efter mat och gnyr om de inte m\u00e4ttas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag vill sjunga om din makt och jubla var morgon \u00f6ver din n\u00e5d, f\u00f6r du har varit min borg, en tillflykt i min n\u00f6d."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om r\u00e4ddning - (Ps 108:7-14) F\u00f6r k\u00f6rledaren, enligt \u201dF\u00f6rbundstecknets lilja\u201d, miktam. Av David, till undervisning,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r han var i strid med aram\u00e9erna i Naharajim och i Sova och Joav kom tillbaka och slog edom\u00e9erna i Saltdalen, tolvtusen man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud, du har f\u00f6rkastat oss och brutit ner oss. Du har varit vred, men uppr\u00e4tta oss igen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har skakat landet och f\u00e5tt det att r\u00e4mna. Hela nu dess sprickor, f\u00f6r det b\u00e4var."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit ditt folk erfara h\u00e5rda ting, du har gett oss vin att dricka s\u00e5 att vi raglar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men \u00e5t dem som fruktar dig har du rest ett ban\u00e9r att fly till undan pilb\u00e5gen. S\u00e9la"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Befria dina \u00e4lskade, r\u00e4dda oss med din starka hand, hj\u00e4lp oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har talat i sin helgedom: \u201dJag ska triumfera, dela ut Shekem och m\u00e4ta upp Suckotdalen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gilead \u00e4r mitt och Manasse \u00e4r mitt, Efraim \u00e4r min hj\u00e4lm och Juda min spira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moab \u00e4r mitt tv\u00e4ttfat, mot Edom ska jag kasta min sko, och \u00f6ver filist\u00e9erna ska jag h\u00f6ja ett segerrop.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem kan leda mig till den bef\u00e4sta staden? Vem kan leda mig till Edom?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har inte du, Gud, f\u00f6rkastat oss och inte l\u00e4ngre velat g\u00e5 ut med v\u00e5ra h\u00e4rar?"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungens b\u00f6n - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. Av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, lyssna till mitt rop! H\u00f6r min b\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n jordens \u00e4nde ropar jag till dig i min svaghet. Led mig upp p\u00e5 klippan, som \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n jag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du \u00e4r min tillflykt, ett starkt torn mot fienden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill f\u00f6r alltid bo i ditt t\u00e4lt och ta min tillflykt under dina vingars skugga. S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har h\u00f6rt mina l\u00f6ften, Gud, och du har gett mig deras arv som fruktar dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge kungen ett l\u00e5ngt liv, m\u00e5nga \u00e5r fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t honom sitta p\u00e5 sin tron inf\u00f6r Gud i evighet. L\u00e5t din n\u00e5d och trofasthet bevara honom."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En tr\u00f6stepsalm - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till Jedutun. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bara hos Gud finner jag ro, fr\u00e5n honom kommer min r\u00e4ddning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Endast han \u00e4r min klippa, min r\u00e4ddning och min borg. Jag ska aldrig vackla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska ni ans\u00e4tta en m\u00e4nniska, kasta er \u00f6ver honom allesammans, som mot en lutande v\u00e4gg, eller en mur som snart st\u00f6rtar samman?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De t\u00e4nker st\u00f6rta ner honom fr\u00e5n hans h\u00f6ga plats, och de gillar l\u00f6gn. Med sin mun v\u00e4lsignar de, men i sitt inre f\u00f6rbannar de. S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bara hos Gud finner jag ro, fr\u00e5n honom kommer mitt hopp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Endast han \u00e4r min klippa, min r\u00e4ddning och min borg. Jag ska aldrig vackla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min fr\u00e4lsning och min \u00e4ra finns hos Gud. Han \u00e4r min tillflykt, min starka klippa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6sta alltid p\u00e5 honom, du folk! utgjut ditt hj\u00e4rta f\u00f6r honom, f\u00f6r Gud \u00e4r v\u00e5r tillflykt. S\u00e9la"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nniskobarnen \u00e4r bara en vindpust, \u00e4ven de h\u00f6ga bland dem \u00e4r en l\u00f6gn. I v\u00e5gsk\u00e5len v\u00e4ger de l\u00e4tt, ja, mindre \u00e4n luft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4tt inte er tillit till v\u00e5ld eller ert hopp till st\u00f6ldgods. Om er rikedom v\u00e4xer, f\u00e4st inte ert hj\u00e4rta vid den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett har Gud talat, tv\u00e5 saker har jag h\u00f6rt: att Gud har styrkan,"
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4ngtan efter Gud, f\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 honom - En psalm av David, n\u00e4r han var i Juda \u00f6ken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, min Gud, dig s\u00f6ker jag! Min sj\u00e4l t\u00f6rstar efter dig, min kropp l\u00e4ngtar efter dig i detta f\u00f6rtorkade och pl\u00e5gade land, d\u00e4r inget vatten finns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har sett dig i din helgedom, jag har sett din makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din n\u00e5d betyder mer \u00e4n livet. Jag vill prisa dig!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge jag lever vill jag prisa dig och i ditt namn lyfta mina h\u00e4nder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Min sj\u00e4l m\u00e4ttas som av rikaste r\u00e4tter. D\u00e4rf\u00f6r lovsjunger jag dig med jublande l\u00e4ppar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 min b\u00e4dd kommer jag ih\u00e5g dig, i nattens timmar t\u00e4nker jag p\u00e5 dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eftersom du \u00e4r min hj\u00e4lp, jublar jag under dina vingars skugga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag klamrar mig fast vid dig, och din starka arm skyddar mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som st\u00e5r efter mitt liv f\u00f6rg\u00e5s, de kommer att fara ner i jordens djup."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De kommer att \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t sv\u00e4rdet och bli upp\u00e4tna av schakaler."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om beskydd n\u00e4r det onda hotar - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r mig, Gud, n\u00e4r jag klagar! Bevara mitt liv n\u00e4r fienden hotar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6m mig f\u00f6r de ondas hop, f\u00f6r skocken av dem som g\u00f6r or\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De v\u00e4ssar sina tungor som sv\u00e4rd. De avlossar sina grymma ord som pilar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r att fr\u00e5n sina bakh\u00e5ll skjuta p\u00e5 den oskyldige. Pl\u00f6tsligt och utan fruktan skjuter de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De eggar varandra i sin onda plan. De talar om att i hemlighet s\u00e4tta ut f\u00e4llor. \u201dIngen kommer att se dem,\u201d s\u00e4ger de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De t\u00e4nker ut onda planer och s\u00e4ger: \u201dVi har planerat det perfekt!\u201d Outgrundligt \u00e4r m\u00e4nniskans innersta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud sj\u00e4lv skjuter dem med pil, pl\u00f6tsligt sl\u00e5s de ner."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras egen tunga bringar dem p\u00e5 fall, och alla som ser dem skakar p\u00e5 huvudet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor blir r\u00e4dda, de f\u00f6rkunnar Guds verk och inser vad han har gjort."
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng till Guds godhet - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David, en s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, i stillhet lovprisas du i Sion, till dig uppfylls l\u00f6ftet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du h\u00f6r b\u00f6n, till dig kommer alla m\u00e4nniskor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina syndiga ord \u00e4r mig \u00f6verm\u00e4ktiga. Du f\u00f6rsonar v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som du har utvalt till att komma n\u00e4ra dig och bo i dina f\u00f6rg\u00e5rdar. Vi fylls av det goda fr\u00e5n ditt hus, det heliga i ditt tempel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med v\u00e4ldiga g\u00e4rningar svarar du oss i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, Gud, du v\u00e5r r\u00e4ddare, du som \u00e4r en tillflykt f\u00f6r hela jorden och de avl\u00e4gsna haven,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "du som bef\u00e4ster bergen med makt, rustad med styrka,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "du som stillar havens och v\u00e5gornas brus och folkens larm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som bor l\u00e5ngt bort fruktar f\u00f6r dina tecken. Fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster framkallar du jubel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du tar hand om jorden och vattnar den, du g\u00f6r den b\u00f6rdig, rik. Guds flod \u00e4r full av vatten. Du f\u00f6rbereder s\u00e5dden, f\u00f6r s\u00e5 har du ordnat det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du vattnar f\u00e5rorna, j\u00e4mnar de uppl\u00f6jda f\u00e4lten, l\u00e5ter regnskurar mjuka upp jorden, och du v\u00e4lsignar dess v\u00e4xt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du kr\u00f6ner \u00e5ret med det goda, och dina vagnar fylls av \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Betesmarkerna i \u00f6demarken gr\u00f6nskar, h\u00f6jderna kl\u00e4r sig i gl\u00e4djerop."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse och lovs\u00e5ng - F\u00f6r k\u00f6rledaren, en s\u00e5ng, en psalm.Hylla Gud, hela jorden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lovsjung hans namns \u00e4ra! H\u00f6j en lovs\u00e5ng till honom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Gud: \u201dV\u00e4ldiga \u00e4r dina verk! F\u00f6r din stora makt kryper dina fiender inf\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hela jorden b\u00f6jer sig ner inf\u00f6r dig, de lovar dig, de prisar ditt namn.\u201d S\u00e9la"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom och se vad Gud har gjort, hans v\u00e4ldiga g\u00e4rningar f\u00f6r m\u00e4nniskobarn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade havet till torrt land, de kunde ta sig \u00f6ver floden till fots. L\u00e5t oss gl\u00e4djas i honom!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han h\u00e4rskar med sin makt f\u00f6r evigt. Han vakar \u00f6ver folken, och de upproriska kan inte resa sig mot honom. S\u00e9la"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prisa v\u00e5r Gud, ni folk, och l\u00e5t hans lov h\u00f6ras,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r han bevarar v\u00e5ra liv och l\u00e5ter inte v\u00e5ra f\u00f6tter vackla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud, du har pr\u00f6vat oss och renat oss som silver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du l\u00e4t oss f\u00e5ngas i n\u00e4tet och lastade p\u00e5 oss en tung b\u00f6rda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du l\u00e4t m\u00e4nniskor rida \u00f6ver oss. Vi gick genom eld och vatten, men du f\u00f6rde oss in i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu kommer jag med br\u00e4nnoffer till ditt tempel, f\u00f6r jag vill fullf\u00f6lja mina l\u00f6ften till dig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "som mina l\u00e4ppar lovade och min mun uttalade n\u00e4r jag var i n\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag vill offra till dig feta djur, med r\u00f6k fr\u00e5n baggar. Jag vill offra tjurar och bockar. S\u00e9la"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom och lyssna, alla ni som fruktar Gud, jag vill ber\u00e4tta f\u00f6r er vad han har gjort f\u00f6r mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ropade till honom, och jag sj\u00f6ng en lovs\u00e5ng till honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om jag haft or\u00e4tt inom mig skulle Herren inte ha lyssnat till mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men nu lyssnade Gud p\u00e5 mig och h\u00f6rde min b\u00f6n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r Gud, som inte avvisade min b\u00f6n och inte h\u00f6ll tillbaka sin n\u00e5d mot mig."
                }
            }
        },
        "67": {
            "chapter_nr": "67",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds v\u00e4lsignelse - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. En psalm, en s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, var n\u00e5dig mot oss och v\u00e4lsigna oss! L\u00e5t ditt ansikte lysa mot oss, s\u00e9la,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 att man p\u00e5 jorden f\u00e5r l\u00e4ra k\u00e4nna din v\u00e4g och alla folk den r\u00e4ddning du ger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folken ska prisa dig, Gud, alla folk ska prisa dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5 alla folken gl\u00e4dja sig och jubla, f\u00f6r du d\u00f6mer folken r\u00e4ttvist, och du leder folken p\u00e5 jorden. S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folken ska prisa dig, Gud, alla folk ska prisa dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jorden ger sin sk\u00f6rd, och Gud, v\u00e5r Gud, v\u00e4lsignar oss."
                }
            }
        },
        "68": {
            "chapter_nr": "68",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds \u00e4ra och makt - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av David. En psalm, en s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud reser sig och hans fiender skingras, de som hatar honom flyr fr\u00e5n honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Liksom r\u00f6k f\u00f6rs bort av vinden bl\u00e5ses de bort av dig, som sm\u00e4lt vax i eld utpl\u00e5nas de onda inf\u00f6r Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de r\u00e4ttf\u00e4rdiga gl\u00e4ds inf\u00f6r Gud, de fr\u00f6jdar sig och jublar av gl\u00e4dje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sjung till Gud, sjung lovs\u00e5ng till hans namn! Hylla honom som rider p\u00e5 molnen! HERREN \u00e4r hans namn! Gl\u00e4d er inf\u00f6r honom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En far f\u00f6r de faderl\u00f6sa, en \u00e4nkornas f\u00f6rsvarare \u00e4r Gud i sin heliga boning,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "en Gud som ger de ensamma ett hem och f\u00f6r ut f\u00e5ngarna i frihet. Men de upproriska f\u00e5r bo i \u00f6knen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud, n\u00e4r du drog ut i spetsen f\u00f6r ditt folk och marscherade med det genom \u00f6knen, s\u00e9la,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e5 darrade jorden, och fr\u00e5n himlen str\u00f6mmade regnet ner, inf\u00f6r Gud, Sinais Gud, inf\u00f6r Israels Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du s\u00e4nde regn i \u00f6verfl\u00f6d, Gud, f\u00f6r att din uttorkade arvedel skulle blomstra igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din skara fick sl\u00e5 sig ner d\u00e4r, i din godhet tog du dig an de fattiga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren har gett sina befallningar, stor \u00e4r h\u00e4rskaran av kvinnor som f\u00f6rkunnar det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungar och h\u00e4rar flyr, de flyr, och husfrun delar bytet i l\u00e4gret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ska ni d\u00e5 ligga stilla bland f\u00e5llorna? Duvans vingar \u00e4r t\u00e4ckta med silver, dess fj\u00e4drar med skimrande guld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r den V\u00e4ldige skingrade kungarna, f\u00f6ll det sn\u00f6 p\u00e5 Salmon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ett Guds berg \u00e4r Bashan, ett berg med h\u00f6ga toppar \u00e4r Bashan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varf\u00f6r ser ni, h\u00f6ga toppar, med avund p\u00e5 det berg, d\u00e4r Gud har valt att bo, d\u00e4r HERREN ska bo i evighet?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guds vagnar var tiotusentals, tusen och \u00e5ter tusen, Herren \u00e4r bland dem i Sinais helighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du steg upp i h\u00f6jden och tog f\u00e5ngar, du fick g\u00e5vor bland m\u00e4nniskorna, ja, till och med bland de upproriska m\u00e4nniskor, f\u00f6r att du, HERRE Gud, skulle bo d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r Herren! Dag efter dag b\u00e4r han v\u00e5r b\u00f6rda. Gud \u00e4r v\u00e5r r\u00e4ddning. S\u00e9la"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud \u00e4r f\u00f6r oss en Gud som fr\u00e4lser. HERREN, v\u00e5r Herre, r\u00e4ddar oss fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men sina fiender kommer Gud att krossa, det h\u00e5riga huvudet p\u00e5 den som g\u00e5r vidare i synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: \u201dFr\u00e5n Bashan ska jag h\u00e4mta dem, jag ska h\u00e4mta dem fr\u00e5n havets djup,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s\u00e5 att du kan vada i blod, och dina hundar f\u00e5r slicka i sig sin del.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud, de ser ditt triumft\u00e5g, min Gud och kung, i helgedomen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5ngarna g\u00e5r f\u00f6rst, och framf\u00f6r musikanterna g\u00e5r flickor som spelar p\u00e5 tamburiner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lova Gud i f\u00f6rsamlingarna! Prisa HERREN, Israels k\u00e4lla!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r \u00e4r Benjamins lilla stam, som leder dem, d\u00e4r g\u00e5r skaran av Juda furstar, Sebulons furstar, Naftalis furstar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Visa din makt, Gud! Visa din styrka s\u00e5 som du gjort f\u00f6rut f\u00f6r oss!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r ditt tempels skull i Jerusalem kommer kungarna till dig med sina g\u00e5vor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tillr\u00e4ttavisa odjuret i vassen, tjurhjorden och folkens kalvar. Trampa ner dem med deras silvertackor, skingra de folk som gillar krig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De kommer med koppar fr\u00e5n Egypten, Kush skyndar sig att str\u00e4cka ut sina h\u00e4nder mot Gud."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sjung till Gud, alla riken p\u00e5 jorden! Sjung lovs\u00e5nger till Herren, s\u00e9la,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "till honom som rider p\u00e5 de ur\u00e5ldriga himlarna och vars m\u00e4ktiga st\u00e4mma dundrar fr\u00e5n skyn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ge Gud makten! Hans majest\u00e4t \u00e4r \u00f6ver Israel, hans styrka i skyarna."
                }
            }
        },
        "69": {
            "chapter_nr": "69",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den lidandes b\u00f6n - F\u00f6r k\u00f6rledaren, enligt Shoshannim. Av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4dda mig, Gud, f\u00f6r vattnet st\u00e5r mig upp till halsen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Djupare och djupare sjunker jag i dyn, jag saknar fotf\u00e4ste. Jag har kommit ut p\u00e5 djupt vatten, floden sveper \u00f6ver mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har ropat mig tr\u00f6tt, min strupe \u00e4r hes. Mina \u00f6gon \u00e4r matta och ser med v\u00e4ntan p\u00e5 dig, min Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som har hatat mig utan anledning \u00e4r flera \u00e4n h\u00e5rstr\u00e5na p\u00e5 mitt huvud. Det \u00e4r m\u00e5nga som vill f\u00f6rg\u00f6ra mig och som utan orsak \u00e4r mina fiender, Jag m\u00e5ste ers\u00e4tta vad jag inte har stulit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du k\u00e4nner min dumhet, Gud, min skuld \u00e4r inte g\u00f6md f\u00f6r dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t dem som hoppas p\u00e5 dig inte komma p\u00e5 skam f\u00f6r min skull, h\u00e4rskarornas HERRE, l\u00e5t inte dem som s\u00f6ker dig hamna i van\u00e4ra f\u00f6r min skull, du Israels Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r f\u00f6r din skull som jag h\u00e5nas och mitt ansikte t\u00e4cks av skam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har blivit fr\u00e4mmande f\u00f6r mina egna br\u00f6der, en fr\u00e4mling f\u00f6r min mors s\u00f6ner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Min iver f\u00f6r ditt tempel f\u00f6rt\u00e4r mig, och dina f\u00f6rol\u00e4mpares f\u00f6rol\u00e4mpningar har fallit \u00f6ver mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00f6rjer och fastar h\u00e5nar man mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag kl\u00e4r mig i sorgkl\u00e4der blir jag en visa f\u00f6r dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som sitter i porten sladdrar om mig, och i dryckesvisorna sjunger man om mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag ber till dig, HERRE, vid r\u00e4tt tid. Svara mig, Gud, i din stora n\u00e5d, i din fr\u00e4lsnings trofasthet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4dda mig ur detta tr\u00e4sk! L\u00e5t mig inte sjunka! R\u00e4dda mig fr\u00e5n dem som hatar mig och fr\u00e5n de djupa vattnen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t inte vattenmassorna begrava mig eller djupet uppsluka mig. L\u00e5t inte avgrunden sluta sitt gap \u00f6ver mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRE, svara mig i din godhet och n\u00e5d, v\u00e4nd dig till mig i din stora barmh\u00e4rtighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00f6m dig inte f\u00f6r mig, din tj\u00e4nare, f\u00f6r jag \u00e4r i n\u00f6d. Skynda dig att svara!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kom n\u00e4ra mig och befria mig, frik\u00f6p mig fr\u00e5n mina fiender!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du vet hur jag h\u00e5nas, f\u00f6rol\u00e4mpas och van\u00e4ras. Du ser alla mina ov\u00e4nner."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deras f\u00f6rakt har krossat mitt hj\u00e4rta, och jag \u00e4r sjuk. Jag s\u00f6kte medlidande men fann inget, n\u00e5gon som kunde tr\u00f6sta mig men hittade ingen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De blandade gift i min mat och gav mig \u00e4ttika att dricka i min t\u00f6rst."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t deras bord framf\u00f6r dem bli en snara och deras frid en f\u00e4lla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t deras \u00f6gon drabbas av m\u00f6rker, s\u00e5 att de inte ser, och deras h\u00f6fter alltid vackla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e4ll ut din vrede \u00f6ver dem! L\u00e5t dem k\u00e4nna din vredes gl\u00f6d,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och l\u00e5t deras hem st\u00e5 \u00f6de och ingen mer bo i deras t\u00e4lt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De f\u00f6rf\u00f6ljer den som du har slagit och pratar om pl\u00e5gan hos den du har s\u00e5rat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "St\u00e4ll dem till svars f\u00f6r synd efter synd, l\u00e5t dem inte f\u00e5 del av din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Utpl\u00e5na dem fr\u00e5n de levandes bok! L\u00e5t dem inte finnas upptecknade bland de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag \u00e4r i n\u00f6d och \u00e5ngest, Gud, l\u00e5t din r\u00e4ddning bli min tillflykt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag prisa Guds namn med s\u00e5ng, \u00e4ra honom med tacks\u00e4gelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det behagar HERREN mer \u00e4n en tjur eller en oxe med horn och kl\u00f6var."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De f\u00f6rtryckta ska se det och gl\u00e4dja sig, ni som s\u00f6ker Gud ska f\u00e5 nytt mod,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN h\u00f6r de fattiga och f\u00f6raktar inte sina f\u00e5ngna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00e5t himlen och jorden prisa honom, haven och allt som r\u00f6r sig i dem!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gud ska r\u00e4dda Sion och bygga upp Juda st\u00e4der igen, de ska bo d\u00e4r och ta det i besittning."
                }
            }
        },
        "70": {
            "chapter_nr": "70",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om hj\u00e4lp - (Ps 40:14-18) F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av David, till p\u00e5minnelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, befria mig! HERRE, skynda dig och kom till min hj\u00e4lp!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t skam och van\u00e4ra komma \u00f6ver dem som \u00e4r ute efter mitt liv. L\u00e5t dem som vill min olycka v\u00e4nda tillbaka i f\u00f6rnedring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t dem som nu h\u00e5nskrattar \u201dhaha, haha\u201d v\u00e4nda tillbaka i skam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men l\u00e5t alla som s\u00f6ker dig gl\u00e4djas och jubla i dig, l\u00e5t dem som \u00e4lskar din r\u00e4ddning alltid s\u00e4ga: \u201dGud \u00e4r stor!\u201d"
                }
            }
        },
        "71": {
            "chapter_nr": "71",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den \u00e5ldrandes b\u00f6n om hj\u00e4lp - (Ps 30:2-4) Till dig, HERRE, tar jag min tillflykt, l\u00e5t mig aldrig komma p\u00e5 skam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Befria mig och befria mig i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Lyssna till mig och r\u00e4dda mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var en klippa f\u00f6r mig, en tillflykt, dit jag alltid f\u00e5r komma, du som har gett en befallning om min r\u00e4ddning, du min klippa och min borg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Befria mig, min Gud, ur de ondas grepp, ur de or\u00e4ttf\u00e4rdiga och grymma m\u00e4nniskornas v\u00e5ld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4r mitt hopp, HERRE, min Gud, min f\u00f6rtr\u00f6stan alltsedan jag var ung."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan jag f\u00f6ddes har du varit mitt st\u00f6d; du har lett mig sedan min tillblivelse i moderlivet. Jag vill alltid prisa dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har blivit ett tecken f\u00f6r m\u00e5nga, men du \u00e4r min starka tillflykt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min mun fylls av din lovprisning, din \u00e4ra dagen l\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rkasta mig inte p\u00e5 \u00e5lderns h\u00f6st. \u00d6verge mig inte n\u00e4r mina krafter avtar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mina fiender talar mot mig, de som vill ta mitt liv g\u00f6r en konspiration."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De s\u00e4ger: \u201dGud har \u00f6vergett honom! Jaga honom, grip honom! Det finns ingen som kan r\u00e4dda honom.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud, var inte s\u00e5 l\u00e5ngt borta! Skynda till min hj\u00e4lp, min Gud!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t mina motst\u00e5ndare komma p\u00e5 skam och f\u00f6rg\u00e5s. L\u00e5t dem h\u00f6ljas i f\u00f6rakt och van\u00e4ra som vill skada mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska alltid hoppas p\u00e5 dig och prisa dig mer och mer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag vill f\u00f6rkunna din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, dagen l\u00e5ng din r\u00e4ddning, \u00e4ven om jag inte fattar vidden av den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska komma och ber\u00e4tta om min Herres, HERRENS, v\u00e4ldiga kraft, din, endast din, r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud, du har varit min l\u00e4rare fr\u00e5n min ungdom, och fortfarande f\u00f6rkunnar jag dina underverk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6verge mig inte, Gud, nu n\u00e4r jag \u00e4r gammal och gr\u00e5h\u00e5rig. L\u00e5t mig f\u00f6rkunna din kraft f\u00f6r n\u00e4sta generation, din makt f\u00f6r dem som ska komma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, Gud, n\u00e5r upp till skyarna. Gud, du som har gjort stora ting, vem \u00e4r som du?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du har st\u00e4llt mig inf\u00f6r mycket och bittert lidande, men du ger mig \u00e4nd\u00e5 liv p\u00e5 nytt och lyfter mig upp ur djupen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du uppr\u00e4ttar mig igen och m\u00f6ter mig med ny tr\u00f6st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag vill prisa dig till harpa f\u00f6r din trofasthet, min Gud, och lovsjunga dig till lyra, du Israels Helige."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vill jubla och lovsjunga dig, f\u00f6r du har frik\u00f6pt mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dagen l\u00e5ng vill jag ber\u00e4tta om din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, f\u00f6r de som ville mig ont har f\u00f6r\u00f6dmjukats och kommit p\u00e5 skam."
                }
            }
        },
        "72": {
            "chapter_nr": "72",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige kungen - Av Salomo.Gud, ge kungen din r\u00e4ttvisa, \u00e5t kungasonen din r\u00e4ttf\u00e4rdighet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ska d\u00f6ma ditt folk r\u00e4ttf\u00e4rdigt, dina betryckta med r\u00e4ttvisa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bergen ska lyfta fram frid \u00e5t folket och h\u00f6jderna r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rsvara de betryckta, r\u00e4dda de fattigas barn och krossa deras f\u00f6rtryckare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska frukta dig s\u00e5 l\u00e4nge solen och m\u00e5nen best\u00e5r, fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska bli som ett regn \u00f6ver nyslagna f\u00e4lt, som en regnskur som vattnar jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige ska blomstra under hans tid och stor fred r\u00e5da tills m\u00e5nen inte l\u00e4ngre finns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans v\u00e4lde ska str\u00e4cka sig fr\u00e5n hav till hav, fr\u00e5n floden till jordens \u00e4ndar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som bor i \u00f6knen ska b\u00f6ja sig f\u00f6r honom, och hans fiender ska slicka stoft."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungar fr\u00e5n Tarshish och avl\u00e4gsna kuster ska betala skatt, och kungar fr\u00e5n Saba och Seba ska komma med sina g\u00e5vor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla kungar ska buga sig f\u00f6r honom och alla folk tj\u00e4na honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar den fattige som ropar och den betryckte som inte har n\u00e5gon som hj\u00e4lper."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han k\u00e4nner medlidande med den svage och beh\u00f6vande och r\u00e4ddar de fattigas liv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han befriar dem fr\u00e5n v\u00e5ld och f\u00f6rtryck, f\u00f6r deras blod \u00e4r dyrbart i hans \u00f6gon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5 han leva l\u00e4nge och f\u00e5 guld fr\u00e5n Saba. M\u00e5 man alltid be f\u00f6r honom och v\u00e4lsigna honom dagen l\u00e5ng."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t det bli rika sk\u00f6rdar i landet, s\u00e5 att de vajar p\u00e5 bergstopparna. L\u00e5t dess frukter frodas som Libanons skogar och \u00e5kerns k\u00e4rvar st\u00e5 t\u00e4ta som markens gr\u00e4s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t kungens namn best\u00e5 f\u00f6r evigt, leva vidare s\u00e5 l\u00e4nge solen finns till. Alla folk ska bli v\u00e4lsignade genom honom, alla folk kommer att kalla honom v\u00e4lsignad."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare HERREN Gud, Israels Gud, han som sj\u00e4lv g\u00f6r allt detta underbara!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e4lsignat vare hans stora namn i evighet! Hela jorden ska fyllas av hans h\u00e4rlighet! Amen, amen!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e4r slutar b\u00f6nerna av David, Jishajs son."
                }
            }
        },
        "73": {
            "chapter_nr": "73",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tredje boken - (73\u201489)Den gudl\u00f6ses kortvariga framg\u00e5ng och den r\u00e4ttf\u00e4rdiges eviga l\u00f6n - En psalm av Asaf.Gud \u00e4r sannerligen god mot Israel, mot dem som har rena hj\u00e4rtan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men jag h\u00f6ll p\u00e5 att snava, mina f\u00f6tter h\u00f6ll p\u00e5 att tappa f\u00e4stet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag var avundsjuk p\u00e5 de h\u00f6gmodiga d\u00e5 jag s\u00e5g de gudl\u00f6sas framg\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De slipper sv\u00e5righeter \u00e4nda fram till sin d\u00f6d, de \u00e4r friska och v\u00e4lm\u00e5ende."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De r\u00e5kar inte i m\u00e4nniskans n\u00f6d och pl\u00e5gas inte som andra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r h\u00f6gf\u00e4rd deras halsband, och v\u00e5ld deras kl\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ur deras fetma tittar \u00f6gonen fram, deras fantasier har ingen gr\u00e4ns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De talar f\u00f6raktfullt och ondsint. De \u00e4r h\u00f6gf\u00e4rdiga och f\u00f6rtrycker andra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De g\u00f6r anspr\u00e5k p\u00e5 himlen och talar som om de \u00e4gde jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e5terv\u00e4nder hans folk dit och suger \u00e5t sig m\u00e4ngder av vatten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De fr\u00e5gar: \u201dHur kan Gud veta? Skulle den H\u00f6gste ha den kunskapen?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det med de gudl\u00f6sa, ost\u00f6rda \u00f6kar de alltid sin rikedom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves har jag h\u00e5llit mitt hj\u00e4rta rent och tv\u00e4ttat mina h\u00e4nder i oskuld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har pl\u00e5gats dagen l\u00e5ng, bestraffats var morgon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om jag hade sagt: \u201dS\u00e5 vill jag tala\u201d, skulle jag ha varit en f\u00f6rr\u00e4dare mot dina barns generation."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rst\u00e5 detta var det alltf\u00f6r m\u00f6dosamt f\u00f6r mig,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tills jag kom in i Guds helgedom och ins\u00e5g hur det g\u00e5r med dessa till slut."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du l\u00e5ter dem vandra p\u00e5 en hal v\u00e4g, st\u00f6rtar dem i f\u00f6rd\u00e4rvet"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och pl\u00f6tsligt g\u00e5r de under. De tar en \u00e4nde med f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det blir som n\u00e4r man vaknar ur en dr\u00f6m: Du, Herre, reser dig och f\u00f6raktar dem som om de vore fantasier."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r mitt hj\u00e4rta var bittert och det sved inom mig,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00e5 var jag of\u00f6rnuftig och ovetande, som ett djur inf\u00f6r dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r jag alltid hos dig, och du h\u00e5ller min h\u00f6gra hand."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du leder mig efter ditt r\u00e5d, och sedan f\u00f6r du mig till h\u00e4rligheten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem har jag i himlen utom dig? Och n\u00e4r jag har dig, \u00f6nskar jag ingenting p\u00e5 jorden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Min kropp och min sj\u00e4l kan tyna bort, men Gud \u00e4r min inre klippa och min del f\u00f6r evigt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men de som \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n dig kommer att f\u00f6rg\u00e5s. Du f\u00f6rg\u00f6r dem som inte \u00e4r trogna mot dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men det \u00e4r gott f\u00f6r mig att vara n\u00e4ra Gud. Jag har gjort HERREN Gud till min tillflykt, och jag vill ber\u00e4tta om alla dina g\u00e4rningar."
                }
            }
        },
        "74": {
            "chapter_nr": "74",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan \u00f6ver landets och templets f\u00f6rst\u00f6relse - Maskil. Av Asaf.Gud, varf\u00f6r har du f\u00f6rkastat oss f\u00f6r evigt? Varf\u00f6r brinner din vrede mot f\u00e5ren p\u00e5 dina egna \u00e4ngar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g din f\u00f6rsamling som du en g\u00e5ng vann \u00e5t dig, ditt folk som du frik\u00f6pte till din egendom, Sions berg, din boning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Styr dina steg mot de eviga ruinerna. Fienden har \u00f6delagt allting i helgedomen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina fiender har skr\u00e4nat i ditt hus och st\u00e4llt upp sina egna tecken d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var som n\u00e4r man sl\u00e5r med yxor i en t\u00e4t skog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De slog s\u00f6nder alla snidade paneler med yxor och br\u00e4ckj\u00e4rn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De satte eld p\u00e5 din helgedom, s\u00e5 att den brann ner till grunden. De vanhelgade ditt namns boning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De sa f\u00f6r sig sj\u00e4lva: \u201dVi ska krossa dem helt.\u201d De br\u00e4nde ner alla gudstj\u00e4nstplatser i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi ser inte v\u00e5ra tecken. Profeterna \u00e4r borta. Ingen av oss vet hur l\u00e4nge detta varar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud, hur l\u00e4nge ska fienden f\u00e5 h\u00e5na? Ska fienden f\u00f6r all framtid f\u00e5 dra ditt namn i smutsen?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r griper du inte in utan h\u00e5ller tillbaka din h\u00f6gra hand? Dra fram den ur din mantel och f\u00f6rg\u00f6r dem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud, sedan urminnes tid har du varit min kung. Du kommer med r\u00e4ddning till jorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Med din styrka besegrade du Havet. Du kl\u00f6v havsodjurens huvuden,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "du krossade Leviatans huvuden och gav honom till mat \u00e5t \u00f6knens varelser."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du \u00f6ppnade k\u00e4llor och str\u00f6mmar, du l\u00e4t starka str\u00f6mmar torka ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00e5de dag och natt \u00e4r din egendom, och du satte dit b\u00e5de ljuset och solen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du har satt jordens gr\u00e4nser, och du skapade sommaren och vintern."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 hur fienden h\u00e5nar och hur d\u00e5raktigt folk f\u00f6raktar ditt namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Utl\u00e4mna inte din turturduva \u00e5t dessa rovdjur, gl\u00f6m inte dina hj\u00e4lpl\u00f6sa f\u00f6r alltid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g ditt f\u00f6rbund! Landets m\u00f6rka h\u00f6rn \u00e4r v\u00e5ldets boningar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t inte den f\u00f6rtryckte dra sig undan i skam, l\u00e5t de fattiga och f\u00f6rtryckta prisa ditt namn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Res dig, Gud, och f\u00f6rsvara din sak! T\u00e4nk p\u00e5 hur du dagen l\u00e5ng h\u00e5nas av d\u00e5rar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha inte \u00f6verseende med dina motst\u00e5ndares skrik och fienders larm som st\u00e4ndigt h\u00f6rs."
                }
            }
        },
        "75": {
            "chapter_nr": "75",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom - F\u00f6r k\u00f6rledaren, \u201dF\u00f6rd\u00e4rva inte\u201d. En psalm av Asaf, en s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi prisar dig, Gud, vi prisar dig! Ditt namn \u00e4r n\u00e4ra, dina underverk f\u00f6rkunnas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dJag ska v\u00e4lja en best\u00e4md tid, jag ska d\u00f6ma r\u00e4ttvist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om jorden och alla dess inv\u00e5nare skakar, h\u00e5ller jag dess pelare stadiga. S\u00e9la"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till de \u00f6vermodiga: \u2019Skryt inte!\u2019 och till de gudl\u00f6sa: \u2019Lyft inte hornen!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyft inte era horn i h\u00f6jden, tala inte s\u00e5 styvnackat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r varken fr\u00e5n \u00f6ster eller v\u00e4ster eller fr\u00e5n \u00f6knen kommer upph\u00f6jelsen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud \u00e4r den som d\u00f6mer, han f\u00f6rnedrar den ene och upph\u00f6jer den andre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I sin hand h\u00e5ller HERREN en b\u00e4gare med skummande, kryddat vin. Han h\u00e4ller upp, och alla ogudaktiga p\u00e5 jorden m\u00e5ste dricka, \u00e4nda till dr\u00e4ggen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag ska f\u00f6rkunna och prisa Jakobs Gud i evighet."
                }
            }
        },
        "76": {
            "chapter_nr": "76",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds triumf - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till str\u00e4nginstrument. En psalm av Asaf, en s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4r k\u00e4nd i Juda, och hans namn \u00e4r stort i Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans t\u00e4lt \u00e4r i Salem, hans boning p\u00e5 Sion."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r br\u00f6t han s\u00f6nder blixtrande pilar, sk\u00f6ldar och sv\u00e4rd, krigsvapen. S\u00e9la"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Str\u00e5lande \u00e4r du, mer majest\u00e4tisk \u00e4n bergen med rikt byte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De modiga k\u00e4mparna ligger plundrade, de har somnat f\u00f6r gott. Ingen krigare kan lyfta sin hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vid din tillr\u00e4ttavisning, Jakobs Gud, stupade b\u00e5de h\u00e4st och ryttare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du \u00e4r den som ska fruktas, f\u00f6r vem kan st\u00e5 inf\u00f6r dig n\u00e4r du \u00e4r vred?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen l\u00e5ter du din dom h\u00f6ras, och jorden f\u00f6rskr\u00e4cks och blir stilla,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r Gud st\u00e5r upp f\u00f6r att d\u00f6ma och r\u00e4dda alla f\u00f6rtryckta p\u00e5 jorden. S\u00e9la"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e4nniskornas vrede v\u00e4nds till ditt pris, och du kuvar det som \u00e5terst\u00e5r av den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ge l\u00f6ften \u00e5t HERREN, er Gud, och uppfyll dem. L\u00e5t alla grannfolk komma med g\u00e5vor till honom som ska fruktas."
                }
            }
        },
        "77": {
            "chapter_nr": "77",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds ingripanden i det f\u00f6rg\u00e5ngna ger tr\u00f6st och styrka i dag - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till Jedutun. En psalm av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ropar h\u00f6gt till Gud. Jag ropar h\u00f6gt till Gud, och han ska lyssna till mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00f6ker Herren n\u00e4r jag \u00e4r i n\u00f6d, p\u00e5 natten str\u00e4cker jag outtr\u00f6ttligt ut min hand, men det finns ingen tr\u00f6st f\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 Gud och suckar, jag grubblar och f\u00f6rlorar allt mod. S\u00e9la"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du l\u00e5ter mig inte sluta \u00f6gonen, och i min oro kan jag inte f\u00e5 fram ett ord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 hur det var f\u00f6rr, p\u00e5 \u00e5r som f\u00f6r l\u00e4nge sedan g\u00e5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag minns min s\u00e5ng i natten, jag t\u00e4nker, jag grubblar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rkastar Herren f\u00f6r alltid? Ska han aldrig mer visa sin godhet?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r hans n\u00e5d borta f\u00f6r alltid? Har han svikit sitt l\u00f6fte f\u00f6r framtiden?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har Gud gl\u00f6mt bort att visa sin barmh\u00e4rtighet? Har han i vrede st\u00e4ngt in sin medk\u00e4nsla? S\u00e9la"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker: \u201dDet \u00e4r detta som drabbar mig: den H\u00f6gste handlar inte som f\u00f6rr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag kommer ih\u00e5g HERRENS g\u00e4rningar, jag minns dina under f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag begrundar alla dina verk, jag t\u00e4nker p\u00e5 dina m\u00e4ktiga g\u00e4rningar.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I heligheten g\u00e5r din v\u00e4g, Gud. Vilken gud \u00e4r s\u00e5 stor som du, Gud?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du \u00e4r en Gud som g\u00f6r under! Du har visat folken din kraft."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med din styrka befriade du ditt folk, Jakobs och Josefs \u00e4ttlingar. S\u00e9la"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vattnen s\u00e5g dig, Gud, vattnen s\u00e5g dig och b\u00e4vade, sj\u00e4lva djupen sk\u00e4lvde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vatten sprang fram ur molnen, \u00e5skan mullrade i skyn och dina pilar for omkring."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din \u00e5skas d\u00e5n h\u00f6rdes i stormvinden, blixtarna lyste upp v\u00e4rlden, jorden skakade och darrade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du banade en v\u00e4g rakt genom havet, din stig genom stora vatten, men dina fotsp\u00e5r syntes inte."
                }
            }
        },
        "78": {
            "chapter_nr": "78",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovprisning till historiens Herre - Maskil. Av Asaf.Mitt folk, lyssna till min undervisning! V\u00e4nd era \u00f6ron till vad jag s\u00e4ger!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill \u00f6ppna min mun f\u00f6r liknelser, jag ska yttra hemligheter fr\u00e5n gamla tider."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad vi har h\u00f6rt och k\u00e4nner till, vad v\u00e5ra f\u00e4der har ber\u00e4ttat f\u00f6r oss,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vill vi inte d\u00f6lja f\u00f6r deras barn. Vi vill f\u00f6rkunna f\u00f6r n\u00e4sta generation HERRENS v\u00e4ldiga g\u00e4rningar, hans makt och de under som han utf\u00f6rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han gav f\u00f6rordningar till Jakob, stiftade en lag \u00e5t Israel, som han befallde v\u00e5ra f\u00e4der att undervisa sina barn om,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 att kommande generationer skulle f\u00e5 k\u00e4nnedom om dem, och att deras barn som skulle komma att f\u00f6das i sin tur skulle kunna ber\u00e4tta f\u00f6r sina barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 skulle de s\u00e4tta sin lit till Gud och inte gl\u00f6mma hans g\u00e4rningar, utan f\u00f6lja hans bud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De skulle inte vara som sina f\u00e4der, en trotsig och upprorisk generation, som inte var lojala och trogna mot Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraims m\u00e4n, bev\u00e4pnade med b\u00e5ge, v\u00e4nde om p\u00e5 stridens dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De br\u00f6t f\u00f6rbundet med Gud och v\u00e4grade att f\u00f6lja hans lag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De gl\u00f6mde hans g\u00e4rningar, underverk som han hade l\u00e5tit dem se."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde under inf\u00f6r deras f\u00e4der i Egyptens land, p\u00e5 Soans sl\u00e4tter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han delade havet och ledde dem rakt igenom det. Han l\u00e4t vattnet st\u00e5 som en v\u00e4gg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 dagen ledde han dem med ett moln och p\u00e5 natten med ett eldsken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kl\u00f6v klippor i \u00f6knen och gav dem rikligt med vatten ur djupet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Str\u00f6mmar l\u00e4t han bryta fram fr\u00e5n klippan, han l\u00e4t vatten flyta fram som en flod."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 fortsatte de att synda mot honom och g\u00f6ra uppror mot den H\u00f6gste i \u00f6knen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De utmanade Gud och kr\u00e4vde mat i sin lystnad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De talade mot Gud: \u201dKan Gud verkligen duka ett bord i \u00f6knen?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se, han slog p\u00e5 klippan, och vatten str\u00f6mmade fram och b\u00e4ckar fl\u00f6dade. Men kan han ocks\u00e5 ge br\u00f6d och f\u00f6rse sitt folk med k\u00f6tt?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men HERREN h\u00f6rde dem och blev vred. En eld t\u00e4ndes mot Jakob, vreden v\u00e4xte fram mot Israel,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att de inte trodde p\u00e5 Gud eller litade p\u00e5 hans r\u00e4ddning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han befallde att himlen skulle \u00f6ppnas och slog upp himlens d\u00f6rrar,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "han l\u00e4t manna regna ner som mat, han gav dem s\u00e4d fr\u00e5n himlen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4nniskor fick \u00e4ta \u00e4nglars mat, han gav dem rikligt att \u00e4ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han sl\u00e4ppte loss \u00f6stanvinden fr\u00e5n himlen och f\u00f6rde fram sunnanvinden med sin kraft."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han l\u00e4t k\u00f6tt regna ner som stoft, f\u00e5glar som sanden i havet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han l\u00e4t det falla ner i deras l\u00e4ger, runt omkring deras t\u00e4lt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De \u00e5t tills de fick mer \u00e4n nog. Han l\u00e4t dem f\u00e5 vad de beg\u00e4rde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men innan de stillat sina beg\u00e4r, innan de hunnit sv\u00e4lja ner maten som de hade i munnen,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "uppt\u00e4ndes Guds vrede mot dem. Han d\u00f6dade de starkaste och slog ner Israels unga m\u00e4n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Trots detta fortsatte de att synda och trodde inte, trots hans under."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t han deras liv sluta i tomhet och deras \u00e5r i skr\u00e4ck."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r han d\u00f6dade, fr\u00e5gade de efter honom, v\u00e4nde om och s\u00f6kte honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 kom de ih\u00e5g att Gud var deras klippa, att Gud den H\u00f6gste var deras befriare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men de hycklade med sina ord f\u00f6r honom, de lj\u00f6g f\u00f6r honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rtan var inte lojala mot honom, och de var inte trogna mot hans f\u00f6rbund."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r han barmh\u00e4rtig och f\u00f6rsonar missg\u00e4rning, han vill inte f\u00f6rg\u00f6ra. M\u00e5nga g\u00e5nger h\u00f6ll han tillbaka sin vrede, l\u00e4t inte sin vredes gl\u00f6d flamma upp."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han kom ih\u00e5g att de bara var m\u00e4nskliga varelser som f\u00f6rsvinner som en vindpust, f\u00f6r att inte komma \u00e5ter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga g\u00e5nger gjorde de inte uppror mot honom i \u00f6knen och bedr\u00f6vade honom i \u00f6demarken!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng frestade de Gud och gjorde Israels Helige bedr\u00f6vad."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De kom inte ih\u00e5g den makt som han visade n\u00e4r han befriade dem fr\u00e5n fienden,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "n\u00e4r han gjorde sina tecken i Egypten och sina under p\u00e5 Soans sl\u00e4tter."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade deras floder till blod, och de kunde inte dricka vatten ur b\u00e4ckarna."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han s\u00e4nde stora sv\u00e4rmar med flugor som \u00e5t dem och grodor som f\u00f6rst\u00f6rde."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han gav deras gr\u00f6da \u00e5t gr\u00e4shoppor och deras sk\u00f6rd \u00e5t skadedjur."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Han f\u00f6rst\u00f6rde deras vinrankor med hagel och mullb\u00e4rsfikontr\u00e4den med slagregn."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han utl\u00e4mnade deras boskap \u00e5t hagel och deras hjordar \u00e5t blixten."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han sl\u00e4ppte loss sin gl\u00f6dande vrede \u00f6ver dem, vrede, harm och f\u00f6rbittring, en skara av olycks\u00e4nglar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Han gav sin vrede fritt utlopp och skonade inte deras liv, utan l\u00e4t dem d\u00f6 av pest."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Han slog allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egypten, de f\u00f6rstf\u00f6dda av manligt k\u00f6n i Hams hyddor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han ledde ut sitt folk som en flock, han ledde dem som en hjord genom \u00f6knen."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han ledde dem tryggt, s\u00e5 att de inte beh\u00f6vde frukta, och havet t\u00e4ckte deras fiender."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han ledde dem till gr\u00e4nsen av sitt heliga land, till det berg som hans makts hand hade er\u00f6vrat."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Han drev bort folken framf\u00f6r dem, han delade ut deras land som arvedel och l\u00e4t Israels stammar bos\u00e4tta sig i deras t\u00e4lt."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men de pr\u00f6vade Gud, den H\u00f6gste, var upproriska mot honom och h\u00f6ll inte hans befallningar."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "De v\u00e4nde sig bort i trol\u00f6shet som sina f\u00e4der, bort, som en f\u00f6rr\u00e4disk b\u00e5ge."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "De retade upp honom med sina offerplatser och gjorde honom svartsjuk med sina avgudabilder."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "N\u00e4r Gud h\u00f6rde dem blev han vred, och han f\u00f6rkastade Israel helt."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Han \u00f6vergav sin boning i Shilo, det t\u00e4lt han hade satt upp bland m\u00e4nniskorna."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Han l\u00e4t sin makt f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap och \u00f6verl\u00e4mnade sin h\u00e4rlighet i fiendeh\u00e4nder."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Han \u00f6verl\u00e4mnade sitt folk \u00e5t sv\u00e4rdet och var vred p\u00e5 sin egendom."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Deras unga m\u00e4n f\u00f6rt\u00e4rdes av eld, och f\u00f6r deras unga flickor sj\u00f6ngs aldrig n\u00e5gon br\u00f6llopss\u00e5ng."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna d\u00f6dades med sv\u00e4rd och deras \u00e4nkor kunde inte h\u00e5lla n\u00e5gon d\u00f6dsklagan."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "D\u00e5 vaknade Herren, som ur en s\u00f6mn, som en krigare som varit upprymd av vin."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Han slog tillbaka sina fiender, han skickade bort dem till evig skam."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Han f\u00f6rkastade Josefs boningar, han utvalde inte Efraims stam."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "I st\u00e4llet utvalde han Judas stam och berget Sion som han \u00e4lskade."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "D\u00e4r byggde han sin helgedom likt h\u00f6jderna, lika orubbligt som jorden som han grundlagt f\u00f6r evigt."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Han uts\u00e5g David till sin tj\u00e4nare och h\u00e4mtade honom fr\u00e5n f\u00e5rf\u00e5llorna."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Fr\u00e5n f\u00e5ren h\u00e4mtade han honom, f\u00f6r att bli herde f\u00f6r hans folk Jakob, f\u00f6r Israel, hans arvedel."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Han var herde f\u00f6r dem med ett uppriktigt hj\u00e4rta, han ledde dem med skicklig hand."
                }
            }
        },
        "79": {
            "chapter_nr": "79",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nationell klagos\u00e5ng efter Jerusalems f\u00f6rst\u00f6relse - En psalm av Asaf.Gud, fr\u00e4mmande folk har angripit din arvedel. De har orenat ditt heliga tempel och lagt Jerusalem i ruiner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De har gett dina tj\u00e4nares d\u00f6da kroppar till mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och dina frommas kroppar \u00e5t vilda djur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De har utgjutit deras blod som vatten \u00f6verallt i Jerusalem. Det finns ingen kvar f\u00f6r att begrava dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi f\u00f6raktas av v\u00e5ra grannar, vi h\u00e5nas och bespottas av dem som finns runt omkring oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRE, hur l\u00e4nge ska din vrede vara? F\u00f6r evigt? Hur l\u00e4nge ska din svartsjuka brinna som eld?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6s ut din vrede \u00f6ver de folk som inte k\u00e4nner dig, \u00f6ver riken som inte \u00e5kallar ditt namn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r de har slukat Jakob och \u00f6delagt hans land."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lasta inte oss f\u00f6r v\u00e5ra f\u00e4ders synder. L\u00e5t oss snart f\u00e5 m\u00f6ta din barmh\u00e4rtighet, f\u00f6r vi \u00e4r i stor n\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hj\u00e4lp oss, Gud, du v\u00e5r r\u00e4ddare, f\u00f6r ditt namns \u00e4ras skull. Befria oss och sona v\u00e5ra synder f\u00f6r ditt namns skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle folken f\u00e5 s\u00e4ga: \u201dVar \u00e4r deras Gud?\u201d L\u00e5t det bli k\u00e4nt f\u00f6r folken inf\u00f6r v\u00e5ra \u00f6gon hur du h\u00e4mnas dina tj\u00e4nares blod!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00e5ngarnas klagan f\u00e5 n\u00e5 fram till dig, skona de d\u00f6dsd\u00f6mdas liv med din starka arm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t v\u00e5ra grannar f\u00e5 sjufalt igen f\u00f6r att de h\u00e5nat dig, Herre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 vill vi, ditt folk och f\u00e5r i din hjord, prisa dig i evighet. Fr\u00e5n generation till generation vill vi lovprisa dig."
                }
            }
        },
        "80": {
            "chapter_nr": "80",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n om \u00e5teruppr\u00e4ttelse efter en stor f\u00f6r\u00f6delse - F\u00f6r k\u00f6rledaren, efter \u201dF\u00f6rbundstecknets lilja\u201d. En psalm av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israels herde, lyssna, du som leder Josef som en hjord! Du, som tronar \u00f6ver keruberna, tr\u00e4d fram i glans"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "inf\u00f6r Efraim, Benjamin och Manasse. V\u00e4ck din styrka och kom till v\u00e5r r\u00e4ddning!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uppr\u00e4tta oss, Gud! L\u00e5t ditt ansikte lysa, s\u00e5 att vi blir r\u00e4ddade!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRE, h\u00e4rskarornas Gud, hur l\u00e4nge ska du vara vred p\u00e5 ditt folks b\u00f6ner?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit dem \u00e4ta t\u00e5rebr\u00f6d, gett dem t\u00e5rar att dricka i m\u00e4ngder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du har gjort oss till ett strids\u00e4mne f\u00f6r v\u00e5ra grannar. V\u00e5ra fiender h\u00e5nar oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas Gud, uppr\u00e4tta oss! L\u00e5t ditt ansikte lysa, s\u00e5 att vi blir r\u00e4ddade!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du tog en vinranka ut ur Egypten, du drev bort folken och planterade den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du r\u00f6jde marken och den slog rot, den uppfyllde landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bergen t\u00e4cktes av dess skugga, m\u00e4ktiga cedertr\u00e4d av dess grenar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den bredde ut sina grenar mot havet och sina skott \u00e4nda till floden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du brutit ner dess murar, s\u00e5 att vem som helst som g\u00e5r f\u00f6rbi kan plocka av den?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vildsvin fr\u00e5n skogen slukar i sig den, markens djur \u00e4ter upp den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas Gud, kom tillbaka! Se ner fr\u00e5n himlen och ta hand om denna vinranka,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "den som du med egen hand har planterat och l\u00e5tit v\u00e4xa \u00e5t dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De har huggit ner den och br\u00e4nt den, men de ska f\u00f6rg\u00e5s inf\u00f6r din tillr\u00e4ttavisande blick."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e5ll din hand \u00f6ver mannen vid din h\u00f6gra sida, den m\u00e4nniskoson som du har fostrat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska vi inte mer vika bort fr\u00e5n dig. H\u00e5ll oss vid liv s\u00e5 att vi alltid kan \u00e5kalla ditt namn."
                }
            }
        },
        "81": {
            "chapter_nr": "81",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En h\u00f6gtidss\u00e5ng - F\u00f6r k\u00f6rledaren, enligt gittit. Av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jubla h\u00f6gt inf\u00f6r Gud, v\u00e5r styrka! H\u00f6j gl\u00e4djerop till Jakobs Gud!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4m upp musik och sl\u00e5 p\u00e5 trummor, spela p\u00e5 ljuvliga lyror och harpor!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u00f6t i horn vid nym\u00e5nadsfester och vid fullm\u00e5ne p\u00e5 v\u00e5r h\u00f6gtidsdag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r en f\u00f6reskrift f\u00f6r Israel, en best\u00e4mmelse av Jakobs Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han best\u00e4mde det till en f\u00f6rordning \u00e5t Josef n\u00e4r han drog ut ur Egyptens land. Jag h\u00f6rde ett spr\u00e5k som jag inte f\u00f6rstod."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dJag lyfte b\u00f6rdan fr\u00e5n hans axlar, och hans h\u00e4nder befriades fr\u00e5n korgen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ropade i din n\u00f6d, och jag r\u00e4ddade dig. Jag svarade fr\u00e5n \u00e5skmolnet, och jag pr\u00f6vade dig vid Merivas vatten. S\u00e9la"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r mitt folk, jag vill varna dig! Israel, om du bara ville lyssna!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hos dig f\u00e5r inte finnas n\u00e5gon fr\u00e4mmande gud, och du f\u00e5r inte tillbe n\u00e5gon utl\u00e4ndsk gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, din Gud, som f\u00f6rde dig ut ur Egypten. \u00d6ppna din mun, och jag kommer att fylla den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men mitt folk lyssnade inte p\u00e5 mig. Israel vill inte ha med mig att g\u00f6ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag dem g\u00e5 sina egna h\u00e5rdhj\u00e4rtade v\u00e4gar och leva som de sj\u00e4lva ville."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om mitt folk \u00e4nd\u00e5 ville lyssna p\u00e5 mig, ack, om Israel ville f\u00f6lja min v\u00e4g!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag snabbt besegra deras fiender och ingripa mot deras ov\u00e4nner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som hatar HERREN skulle tvingas krypa inf\u00f6r honom och deras straff vara f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "82": {
            "chapter_nr": "82",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom - En psalm av Asaf.Gud st\u00e5r i gudaf\u00f6rsamlingen, han h\u00e5ller dom bland gudarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dHur l\u00e4nge ska ni d\u00f6ma or\u00e4tt och ta parti f\u00f6r de onda? S\u00e9la"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skaffa r\u00e4tt \u00e5t de svaga och faderl\u00f6sa, l\u00e5t de fattiga och betryckta f\u00e5 r\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00e4dda de svaga och beh\u00f6vande, befria dem ur de ondas grepp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de fattar ingenting och vet ingenting, de vandrar i m\u00f6rker. Jordens grundvalar vacklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger att ni \u00e4r gudar och s\u00f6ner till den H\u00f6gste,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men ni ska d\u00f6 som m\u00e4nniskor och falla som vilka furstar som helst.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Res dig, Gud, och d\u00f6m jorden, f\u00f6r alla folk \u00e4r din egendom."
                }
            }
        },
        "83": {
            "chapter_nr": "83",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan i en tid av nationell kris - En s\u00e5ng, en psalm av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, var inte tyst, tig inte, var inte stilla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se hur dina fiender larmar och de som hatar dig sticker upp sina huvuden!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De g\u00f6r upp onda planer mot ditt folk. De sammansv\u00e4rjer sig mot dem som du beskyddar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dKom,\u201d s\u00e4ger de, \u201dl\u00e5t oss utpl\u00e5na detta folk, s\u00e5 att ingen l\u00e4ngre kommer ih\u00e5g Israels namn.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e4r fullkomligt \u00f6verens om det, och de har ing\u00e5tt ett f\u00f6rbund mot dig,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Edoms boningar, ismaeliter, Moab och hagar\u00e9er,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Geval, Ammon, Amalek, filist\u00e9ernas land och Tyros inv\u00e5nare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Assyrien har f\u00f6renat sig med dem och l\u00e5nat ut sin styrka \u00e5t Lots \u00e4ttlingar. S\u00e9la"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r med dem som du gjorde med Midjan, och med Sisera och Javin vid Kishonb\u00e4cken,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "dem som utpl\u00e5nades i En-Dor och som blev till g\u00f6dsel p\u00e5 marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t det g\u00e5 deras m\u00e4ktiga som Orev och Seev och alla deras furstar som Sevach och Salmunna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "som sa: \u201dL\u00e5t oss inta Guds betesmarker!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min Gud, l\u00e5t dem bli som virvlande ogr\u00e4sfr\u00f6, som agnar f\u00f6r vinden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 som elden br\u00e4nner ner skog och l\u00e5gor svedjer berg,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "jaga bort dem med din storm och f\u00f6rskr\u00e4ck dem med ditt ov\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t deras ansikten t\u00e4ckas av skam, s\u00e5 att de s\u00f6ker ditt namn, HERRE."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t dem sk\u00e4mmas och bli f\u00f6rskr\u00e4ckta, l\u00e5t dem komma p\u00e5 skam och f\u00f6rg\u00e5s."
                }
            }
        },
        "84": {
            "chapter_nr": "84",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4djen \u00f6ver Guds tempel - F\u00f6r k\u00f6rledaren, till gittit. Av Korachs \u00e4ttlingar, en psalm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur ljuvliga \u00e4r inte dina boningar, h\u00e4rskarornas HERRE!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar innerligen till HERRENS g\u00e5rdar. Med kropp och sj\u00e4l jublar jag inf\u00f6r dig, du den levande Guden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven sparven har funnit ett hem och svalan ett bo \u00e5t sig d\u00e4r den kan l\u00e4gga sina ungar: dina altaren, h\u00e4rskarornas HERRE, min kung och min Gud!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som kan bo i ditt hus och alltid sjunga lovs\u00e5nger till dig. S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som har sin styrka i dig, de som lagt pilgrimsvandringen p\u00e5 sitt hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de vandrar genom Bakatr\u00e4dens dal blir den fylld av k\u00e4llor, och h\u00f6stregnet t\u00e4cker den med v\u00e4lsignelser."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De g\u00e5r fr\u00e5n styrka till styrka tills de st\u00e5r inf\u00f6r Gud p\u00e5 Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE, h\u00e4rskarornas Gud, h\u00f6r min b\u00f6n! Lyssna, Jakobs Gud! S\u00e9la"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud, se v\u00e5r sk\u00f6ld och ge akt p\u00e5 din smorde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En enda dag i dina f\u00f6rg\u00e5rdar \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n tusen andra dagar. Jag vill hellre st\u00e5 vid tr\u00f6skeln till min Guds hus \u00e4n uppeh\u00e5lla mig i de gudl\u00f6sas t\u00e4lt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN Gud \u00e4r sol och sk\u00f6ld. HERREN ger n\u00e5d och \u00e4ra. Han undanh\u00e5ller inget gott fr\u00e5n dem som lever ostraffligt."
                }
            }
        },
        "85": {
            "chapter_nr": "85",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om folkets \u00e5teruppr\u00e4ttelse - F\u00f6r k\u00f6rledaren. Av Korachs \u00e4ttlingar, en psalm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, du har visat v\u00e4lvilja mot ditt land. Du har uppr\u00e4ttat Jakobs lycka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du lyfte av ditt folks skuld och f\u00f6rl\u00e4t dem deras synd. S\u00e9la"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du drog tillbaka ditt raseri och sl\u00e4ckte din vredes gl\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c5teruppr\u00e4tta oss, Gud, du v\u00e5r r\u00e4ddare, l\u00e4gg bort ditt missn\u00f6je med oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ska du alltid vara vred p\u00e5 oss? Ska din vrede str\u00e4cka sig \u00e4ven till kommande generationer?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vill du inte g\u00f6ra oss levande igen, s\u00e5 att ditt folk kan gl\u00e4dja sig i dig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, visa oss din n\u00e5d och ge oss din fr\u00e4lsning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill h\u00f6ra vad Gud s\u00e4ger. HERREN talar frid till sitt folk, till sina fromma, men m\u00e5 de inte \u00e5terv\u00e4nda till d\u00e5rskap."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans fr\u00e4lsning \u00e4r verkligen n\u00e4ra dem som fruktar honom, f\u00f6r att hans h\u00e4rlighet ska bo i v\u00e5rt land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e5d och trofasthet ska m\u00f6tas och r\u00e4ttf\u00e4rdighet och frid kyssas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sanningen ska spira upp ur jorden och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten blicka ner fr\u00e5n himlen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN sj\u00e4lv ska ge allt gott, och v\u00e5rt land ska ge sin sk\u00f6rd."
                }
            }
        },
        "86": {
            "chapter_nr": "86",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Herren i stor n\u00f6d - En b\u00f6n av David.H\u00f6r mig, HERRE, svara mig, f\u00f6r jag \u00e4r fattig och hj\u00e4lpl\u00f6s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bevara mitt liv, f\u00f6r jag \u00e4r from. R\u00e4dda din tj\u00e4nare, som litar p\u00e5 dig, min Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var n\u00e5dig mot mig, Herre, f\u00f6r jag ropar till dig dagen l\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00f6r din tj\u00e4nare glad, Herre, f\u00f6r jag s\u00e4tter mitt hopp till dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r god, och villig att f\u00f6rl\u00e5ta. Du \u00e4r n\u00e5dig mot alla som ropar till dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6r min b\u00f6n, HERRE! Lyssna till min v\u00e4djan!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ropar till dig i n\u00f6dens tid, och du svarar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ingen bland gudarna \u00e4r lik dig, Herre, och inga g\u00e4rningar \u00e4r som dina."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla folk, som du har skapat, ska komma och b\u00f6ja sig inf\u00f6r dig, Herre, och \u00e4ra ditt namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r du \u00e4r stor och m\u00e4ktig och g\u00f6r under. Bara du \u00e4r Gud!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e4r mig, HERRE, din v\u00e4g. Jag vill vandra i din sanning. Hj\u00e4lp mig att helhj\u00e4rtat v\u00f6rda ditt namn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vill prisa dig, Herre, min Gud, av hela mitt hj\u00e4rta. Jag vill \u00e4ra ditt namn i evighet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r din n\u00e5d mot mig \u00e4r stor. Du har r\u00e4ddat mig ur d\u00f6dsrikets djup."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud, arroganta m\u00e4nniskor har rest sig mot mig. En skara v\u00e5ldsm\u00e4n \u00e4r ute efter mitt liv, och de bryr sig inte om dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men du \u00e4r barmh\u00e4rtig och n\u00e5dig, Herre Gud, sen till vrede och stor i n\u00e5d och trofasthet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig och var n\u00e5dig mot mig! Styrk din tj\u00e4nare och r\u00e4dda din tj\u00e4narinnas son."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ge mig ett tecken p\u00e5 din godhet, s\u00e5 att de som hatar mig f\u00e5r se det och sk\u00e4mmas, eftersom du, HERRE, har hj\u00e4lpt mig och tr\u00f6stat mig."
                }
            }
        },
        "87": {
            "chapter_nr": "87",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sion - Av Korachs \u00e4ttlingar. En psalm, en s\u00e5ng.Dess grund \u00e4r lagd p\u00e5 de heliga bergen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN \u00e4lskar Sions portar mer \u00e4n n\u00e5gon annan av Jakobs boningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4rliga ting talas om dig, Guds stad. S\u00e9la"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dBland dem som k\u00e4nner mig ska jag r\u00e4kna Rahav och Babylonien och ocks\u00e5 Filisteen, Tyros och Kush. Dessa \u00e4r f\u00f6dda h\u00e4r.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Man ska s\u00e4ga om Sion: \u201dVar och en \u00e4r f\u00f6dd h\u00e4r.\u201d Den H\u00f6gste har grundat denna stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN skriver i listan \u00f6ver folken: \u201dDessa \u00e4r f\u00f6dda d\u00e4r.\u201d S\u00e9la"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man ska sjunga och dansa: \u201dAlla mina k\u00e4llor finns hos dig.\u201d"
                }
            }
        },
        "88": {
            "chapter_nr": "88",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om r\u00e4ddning i stor n\u00f6d - En s\u00e5ng, en psalm av Korachs \u00e4ttlingar. F\u00f6r k\u00f6rledaren, till Mahalat-leann\u00f3t. Maskil. Av esrachiten Heman."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, min r\u00e4ddnings Gud, jag ropar inf\u00f6r dig dag och natt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t min b\u00f6n komma till dig, lyssna till mitt rop!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e4r bedr\u00f6vad i djupet av min sj\u00e4l, och jag n\u00e4rmar mig d\u00f6dsriket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag r\u00e4knas till dem som ska begravas, jag \u00e4r en man utan kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har lagts bland de d\u00f6da, likt de stupade som ligger i graven, de som \u00e4r bortgl\u00f6mda och som inte mer f\u00e5r n\u00e5gon hj\u00e4lp av dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du har lagt mig i gropen, i det djupaste m\u00f6rker."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din vrede vilar tung \u00f6ver mig. V\u00e5g efter v\u00e5g v\u00e4ller \u00f6ver mig. S\u00e9la"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har drivit mina v\u00e4nner ifr\u00e5n mig och fyllt dem med avsky f\u00f6r mig. Jag \u00e4r f\u00e5ngad och finner ingen utv\u00e4g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag kan inte l\u00e4ngre se p\u00e5 grund av all gr\u00e5t. Varje dag ropar jag till dig, HERRE, jag str\u00e4cker ut mina h\u00e4nder mot dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00f6r du under f\u00f6r de d\u00f6da? Reser sig deras andar f\u00f6r att prisa dig? S\u00e9la"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Talar man i graven om din n\u00e5d, i avgrunden om din trofasthet?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r dina under k\u00e4nda i m\u00f6rkret, din r\u00e4ttf\u00e4rdighet i gl\u00f6mskans land?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ropar till dig, HERRE, och p\u00e5 morgonen stiger min b\u00f6n till dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rkastar du mig, HERRE? Varf\u00f6r d\u00f6ljer du ditt ansikte f\u00f6r mig?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4nda fr\u00e5n min ungdom har jag varit pl\u00e5gad och n\u00e4ra d\u00f6den. Jag lider av all f\u00f6rtvivlan som du s\u00e4nder \u00f6ver mig och orkar inte mer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din vrede har svept \u00f6ver mig, jag g\u00e5r under av all skr\u00e4ck."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den omger mig likt vatten hela dagen, den sluter sig kring mig fr\u00e5n alla sidor."
                }
            }
        },
        "89": {
            "chapter_nr": "89",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds l\u00f6fte att bevara Davids \u00e4ttlingar p\u00e5 tronen - Maskil. Av esrachiten Etan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I evighet vill jag sjunga om HERRENS n\u00e5d, f\u00f6r alla kommande generationer vill jag g\u00f6ra din trofasthet k\u00e4nd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r jag sa: Din n\u00e5d best\u00e5r f\u00f6r evigt och din trofasthet \u00e4r bef\u00e4st i himlen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJag har slutit ett f\u00f6rbund med min utvalde, svurit till min tj\u00e4nare David:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2019Jag ska l\u00e5ta din \u00e4tt best\u00e5 f\u00f6r evigt och bef\u00e4sta din tron fr\u00e5n generation till generation.\u2019\u2006\u201d S\u00e9la"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlen prisar dina under, HERRE, de heligas f\u00f6rsamling din trofasthet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r vem i skyn kan j\u00e4mf\u00f6ra sig med HERREN? Vem bland Guds s\u00f6ner \u00e4r lik HERREN?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud \u00e4r fruktad i de heligas r\u00e5d, stor och fruktad mer \u00e4n alla omkring honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE, h\u00e4rskarornas Gud, vem \u00e4r som du? Du \u00e4r m\u00e4ktig, HERRE, och din trofasthet omger dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du r\u00e5der \u00f6ver det brusande havet. N\u00e4r v\u00e5gorna stiger stillar du dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du krossade Rahav och slog ihj\u00e4l honom. Du skingrade dina fiender med din kraft."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Din \u00e4r himlen och din \u00e4r jorden, du har grundlagt v\u00e4rlden med allt som finns d\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du skapade norr och s\u00f6der. Tabor och Hermon jublar \u00f6ver ditt namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Din arm \u00e4r full av kraft. Din hand \u00e4r stark, och du lyfter den med makt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4ttvisa \u00e4r grunden f\u00f6r din tron, n\u00e5d och trofasthet g\u00e5r framf\u00f6r dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de m\u00e4nniskor som f\u00f6rst\u00e5r att jubla inf\u00f6r dig, HERRE, de vandrar i ljuset av din n\u00e4rhet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De gl\u00e4der sig dag f\u00f6r dag \u00f6ver ditt namn, de lyfts upp av din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du \u00e4r deras \u00e4ra och styrka, och genom din v\u00e4lvilja lyfter du v\u00e5rt horn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r v\u00e5r sk\u00f6ld tillh\u00f6r HERREN, och v\u00e5r kung tillh\u00f6r Israels Helige."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I en syn talade du en g\u00e5ng till dina fromma och sa: \u201dJag har gett en krigare styrka, jag har upph\u00f6jt en ung man bland folket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har funnit min tj\u00e4nare David. Med min heliga olja har jag smort honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Min hand ska st\u00f6dja honom, ja, min arm ska styrka honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ingen fiende ska tvinga honom till tribut, ingen gudl\u00f6s ska f\u00f6rtrycka honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska krossa hans motst\u00e5ndare framf\u00f6r honom och sl\u00e5 ner dem som hatar honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Min trofasthet och n\u00e5d ska vara med honom, och i mitt namn ska hans horn lyftas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4gga havet under hans hand, floderna i hans makt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han ska ropa till mig: \u2019Du \u00e4r min Gud, min far och min r\u00e4ddnings klippa.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra honom till en f\u00f6rstf\u00f6dd, till den h\u00f6gste bland kungarna p\u00e5 jorden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska visa honom n\u00e5d i evighet, och mitt f\u00f6rbund med honom ska st\u00e5 fast."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta hans \u00e4tt best\u00e5 f\u00f6r alltid och hans tron s\u00e5 l\u00e4nge himlen best\u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om hans barn \u00f6verger min lag och inte f\u00f6ljer mina bud,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "om de bryter mot mina f\u00f6rordningar och inte lyder mina befallningar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "kommer jag att straffa deras synd med ris och deras missg\u00e4rning med slag."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men jag ska inte ta bort min n\u00e5d fr\u00e5n honom eller svika i min trofasthet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ska inte bryta mitt f\u00f6rbund eller \u00e4ndra p\u00e5 n\u00e5got av det jag har sagt,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "f\u00f6r jag har svurit i min helighet \u2013\u2006och jag ska inte ljuga f\u00f6r David\u2006\u2013"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "att hans \u00e4tt ska f\u00e5 best\u00e5 f\u00f6r evigt och hans tron inf\u00f6r mig som solen,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "f\u00f6r evigt som m\u00e5nen, det trofasta vittnet i skyn.\u201d S\u00e9la"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men du har f\u00f6rkastat, st\u00f6tt bort och varit vred p\u00e5 din smorde."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du har upph\u00e4vt f\u00f6rbundet med din tj\u00e4nare, du har van\u00e4rat hans krona i smutsen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du har brutit ner alla hans murar och raserat hans f\u00e4sten."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alla som kommer f\u00f6rbi p\u00e5 v\u00e4gen plundrar honom, och hans grannar h\u00e5nar honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Du har styrkt hans motst\u00e5ndare och l\u00e5tit hans fiender gl\u00e4dja sig."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du har gjort hans sv\u00e4rd obrukbart och v\u00e4grat hj\u00e4lpa honom i striden."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du har gjort slut p\u00e5 hans h\u00e4rlighet och v\u00e4lt omkull hans tron."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Du har f\u00f6rkortat hans ungdomstid och kl\u00e4tt honom i skam. S\u00e9la"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "HERRE, hur l\u00e4nge ska du h\u00e5lla dig g\u00f6md, hur l\u00e4nge kommer din vrede att brinna som eld?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur flyktig min livstid \u00e4r, hur f\u00f6rg\u00e4ngliga du har skapat alla m\u00e4nniskobarn."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Kan en m\u00e4nniska leva och slippa se d\u00f6den? Vem kan r\u00e4dda sig undan d\u00f6dsrikets makt? S\u00e9la"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Herre, var finns nu din n\u00e5d fr\u00e5n f\u00f6rr, den som du i trofasthet lovade David med ed?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Herre, t\u00e4nk p\u00e5 din tj\u00e4nares van\u00e4ra, vad jag m\u00e5ste utst\u00e5 fr\u00e5n andra folk!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Dina fiender h\u00e5nar mig, HERRE, de h\u00e5nar din smorde \u00f6verallt d\u00e4r han g\u00e5r fram."
                }
            }
        },
        "90": {
            "chapter_nr": "90",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fj\u00e4rde boken - (90\u2014106)Guds evighet, m\u00e4nniskans f\u00f6rg\u00e4nglighet - En b\u00f6n av gudsmannen Mose.Herre, du har varit v\u00e5r tillflykt fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Innan bergen f\u00f6ddes, innan du frambringade jorden och v\u00e4rlden, fanns du, Gud, fr\u00e5n evighet till evighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du l\u00e5ter m\u00e4nniskan bli jord igen och s\u00e4ger: \u201dV\u00e4nd \u00e5ter, m\u00e4nniskobarn!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tusen \u00e5r \u00e4r f\u00f6r dig bara som g\u00e5rdagen som gick, som en enda timme i natten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du sveper bort dem, de \u00e4r som en s\u00f6mn om morgonen, de f\u00f6rsvinner som gr\u00e4set,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som v\u00e4xer upp p\u00e5 morgonen men vissnar och torkar ut innan kv\u00e4llen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Genom din vrede f\u00f6rg\u00e5s vi, vi f\u00f6rskr\u00e4cks av din vredes gl\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du l\u00e4gger fram v\u00e5ra synder inf\u00f6r dig, v\u00e5ra hemliga synder drar du fram i ljuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e5ra dagar f\u00f6rsvinner under din vrede, vi slutar v\u00e5ra \u00e5r med en suck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi blir sjuttio \u00e5r, kanske \u00e5ttio, om krafterna r\u00e4cker. Men v\u00e5ra flyende \u00e5r \u00e4r m\u00f6da och besv\u00e4r. Snart har de f\u00f6rsvunnit, och vi \u00e4r borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem k\u00e4nner din vredes styrka, vem fruktar att drabbas av din f\u00f6rbittring?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e4r oss att inse hur f\u00e5 v\u00e5ra dagar \u00e4r, s\u00e5 att vi f\u00e5r visa hj\u00e4rtan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRE, kom \u00e5ter! Hur l\u00e4nge ska detta vara? F\u00f6rbarma dig \u00f6ver dina tj\u00e4nare!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e4tta oss med din n\u00e5d var morgon, s\u00e5 att vi f\u00e5r sjunga och gl\u00e4djas i alla v\u00e5ra dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ge oss gl\u00e4dje lika m\u00e5nga dagar som du har pl\u00e5gat oss, lika m\u00e5nga \u00e5r som vi har sett det onda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t dina tj\u00e4nare f\u00e5 se dina g\u00e4rningar och deras barn din h\u00e4rlighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, v\u00e5r Gud, visa oss din godhet och ge oss framg\u00e5ng i allt vad vi g\u00f6r."
                }
            }
        },
        "91": {
            "chapter_nr": "91",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds beskydd i farans stund - Den som bor i den H\u00f6gstes skydd och vilar i den V\u00e4ldiges skugga,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "han s\u00e4ger: \u201dHERREN \u00e4r min tillflykt och min borg, min Gud, som jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar dig fr\u00e5n j\u00e4garens snara och fr\u00e5n d\u00f6dlig pest."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med sina vingar t\u00e4cker han dig, under dem finner du tillflykt. Hans trofasthet \u00e4r en sk\u00f6ld och en skyddsmur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd f\u00f6r nattens fasor eller f\u00f6r pilen som flyger p\u00e5 dagen,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "inte pesten som g\u00e5r fram i m\u00f6rkret eller pl\u00e5gan som h\u00e4rjar mitt p\u00e5 dagen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ven om tusen faller vid din sida, tiotusen till h\u00f6ger om dig, drabbas inte du."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Med egna \u00f6gon ska du f\u00e5 se p\u00e5 hur de gudl\u00f6sa straffas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r du har gjort HERREN till din tillflykt, den H\u00f6gste till ditt beskydd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inget ont ska h\u00e4nda dig och ingen olycka komma n\u00e4ra ditt t\u00e4lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ger sina \u00e4nglar befallning om att skydda dig var du \u00e4n g\u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med sina h\u00e4nder ska de b\u00e4ra dig, s\u00e5 att du inte st\u00f6ter din fot mot n\u00e5gon sten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6ver unga lejon och kobror g\u00e5r du fram, du trampar p\u00e5 vilddjur och ormar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dEftersom han \u00e4lskar mig, ska jag r\u00e4dda honom. Jag ska skydda honom, eftersom han k\u00e4nner mitt namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han ropar p\u00e5 mig, ska jag svara honom. Jag ska vara med honom i n\u00f6den, r\u00e4dda honom och ge honom \u00e4ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska m\u00e4tta honom med ett l\u00e5ngt liv och l\u00e5ta honom se den r\u00e4ddning jag ger.\u201d"
                }
            }
        },
        "92": {
            "chapter_nr": "92",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4dje \u00f6ver Herrens g\u00e4rningar - En psalm, en s\u00e5ng f\u00f6r sabbatsdagen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r gott att prisa HERREN, att lovsjunga ditt namn, du den H\u00f6gste,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "att varje morgon f\u00f6rkunna din n\u00e5d och varje natt din trofasthet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "till tiostr\u00e4ngat instrument, till toner av harpa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du g\u00f6r mig glad, HERRE, med dina g\u00e4rningar, jag jublar \u00f6ver dina h\u00e4nders verk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur stora \u00e4r inte dina verk, HERRE! Hur djupa \u00e4r inte dina tankar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den of\u00f6rnuftige f\u00f6rst\u00e5r det inte, d\u00e5ren kan inte fatta,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "att fast\u00e4n de gudl\u00f6sa blomstrar som gr\u00e4s och alla de som g\u00f6r or\u00e4tt frodas, s\u00e5 v\u00e4ntar dem bara evigt f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men du, HERRE, \u00e4r upph\u00f6jd i evighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dina fiender, HERRE, dina fiender ska g\u00e5 under, och alla som gjort or\u00e4tt ska skingras."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men mig har du gjort stark som en behornad vildoxe; du har smort mig med nypressad olja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag f\u00e5r se hur mina fiender lider nederlag och h\u00f6ra hur det g\u00e5r f\u00f6r de onda som reser sig mot mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga blomstrar som palmtr\u00e4d, de v\u00e4xer som cedertr\u00e4den p\u00e5 Libanon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e4r planterade i HERRENS hus, de gr\u00f6nskar i v\u00e5r Guds f\u00f6rg\u00e5rdar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nnu i h\u00f6g \u00e5lder b\u00e4r de frukt och \u00e4r friska och gr\u00f6na."
                }
            }
        },
        "93": {
            "chapter_nr": "93",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds of\u00f6r\u00e4nderlighet och allmakt - HERREN \u00e4r kung. Han \u00e4r kl\u00e4dd i majest\u00e4t. HERREN har kl\u00e4tt sig och utrustat sig med styrka. D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r jorden fast och kan inte rubbas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din tron \u00e4r fast grundad fr\u00e5n urminnes tid, du \u00e4r till fr\u00e5n evighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Floderna h\u00f6jde sig, HERRE, floderna h\u00f6jde sin r\u00f6st, floderna h\u00f6jde sina d\u00e5nande v\u00e5gor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e4ldigare \u00e4n bruset av stora vatten, v\u00e4ldigare \u00e4n havets m\u00e4ktiga v\u00e5gor \u00e4r HERREN i h\u00f6jden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina befallningar st\u00e5r fasta, och helighet omger ditt hus, HERRE, f\u00f6r alltid."
                }
            }
        },
        "94": {
            "chapter_nr": "94",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud som hela v\u00e4rldens domare - Du h\u00e4mndens Gud, HERRE, du h\u00e4mndens Gud, tr\u00e4d fram!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res dig, du jordens domare! Ge de h\u00f6gmodiga det straff de f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, hur l\u00e4nge, hur l\u00e4nge ska de onda f\u00e5 triumfera?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras tal \u00e4r ett fl\u00f6de av fr\u00e4ckheter, alla som g\u00f6r or\u00e4tt f\u00f6rh\u00e4ver sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De krossar ditt folk, HERRE, de f\u00f6rtrycker din arvedel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Brutalt d\u00f6dar de \u00e4nkor och fr\u00e4mlingar, och de m\u00f6rdar faderl\u00f6sa barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dHERREN ser det inte\u201d, s\u00e4ger de, \u201dJakobs Gud m\u00e4rker det inte.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Besinna er, ni vettl\u00f6sa bland folket! Ni d\u00e5rar, n\u00e4r ska ni ta ert f\u00f6rnuft till f\u00e5nga?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle han som har planterat \u00f6rat inte h\u00f6ra? Skulle han som har format \u00f6gat inte se?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skulle han som tillr\u00e4ttavisar folken inte straffa? Skulle han som undervisar m\u00e4nniskan inte veta?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN k\u00e4nner m\u00e4nniskornas tankar och vet att de \u00e4r tomhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som du, HERRE, fostrar och undervisar utifr\u00e5n din lag,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r att ge honom ro i onda tider, tills de gudl\u00f6sas grav har gr\u00e4vts."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN f\u00f6rkastar inte sitt folk, han \u00f6verger inte sin arvedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty r\u00e4ttf\u00e4rdigheten ska \u00e5ter g\u00e4lla i domen, och alla som har uppriktiga hj\u00e4rtan ska r\u00e4tta sig efter det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vem vill st\u00e5 upp f\u00f6r mig mot de onda? Vem vill f\u00f6rsvara mig mot dem som g\u00f6r or\u00e4tt?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om inte HERREN hade hj\u00e4lpt mig, skulle jag snart bo i tystnaden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag t\u00e4nkte: \u201dNu tappar jag fotf\u00e4stet,\u201d d\u00e5 var din n\u00e5d mitt st\u00f6d, HERRE."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e5ngesten fyller mitt sinne, ger din tr\u00f6st mig gl\u00e4dje."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skulle en korrumperad domstol ha ditt st\u00f6d, d\u00e5 or\u00e4tt skipas i lagens namn?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De g\u00f6r en sammansv\u00e4rjning mot den r\u00e4ttf\u00e4rdige och d\u00f6mer den oskyldige till d\u00f6den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min borg, min Gud \u00e4r en tillflykt och en klippa f\u00f6r mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han l\u00e5ter deras or\u00e4tt komma \u00f6ver dem sj\u00e4lva, han krossar dem f\u00f6r deras ondska, HERREN, v\u00e5r Gud f\u00f6rg\u00f6r dem."
                }
            }
        },
        "95": {
            "chapter_nr": "95",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En uppmaning att hylla och lyda Herren - Kom, l\u00e5t oss sjunga till HERRENS \u00e4ra, jubla inf\u00f6r v\u00e5r fr\u00e4lsnings klippa!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom till honom med tacksamhet! L\u00e5t oss sjunga lovs\u00e5nger till honom,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN \u00e4r en stor Gud, en stor kung \u00f6ver alla gudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I hans hand \u00e4r jordens djup, och honom tillh\u00f6r bergstopparna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans \u00e4r havet, f\u00f6r han har gjort det, och det torra landet, som hans h\u00e4nder har format."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss tillbe, falla ner och b\u00f6ja kn\u00e4 inf\u00f6r HERREN, v\u00e5r skapare,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r han \u00e4r v\u00e5r Gud! Vi \u00e4r hans folk, f\u00e5ren i hans hjord och i hans omsorg. Om ni idag h\u00f6r hans r\u00f6st:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dF\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan, som vid Meriva, som den d\u00e4r dagen i Massa i \u00f6knen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e4r era f\u00e4der satte mig p\u00e5 prov, de pr\u00f6vade mig, fast\u00e4n de hade sett mina g\u00e4rningar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I fyrtio \u00e5r var jag f\u00f6rbittrad p\u00e5 detta sl\u00e4kte, och jag sa: \u2019Detta folk far vilse i sina hj\u00e4rtan. De k\u00e4nner inte mina v\u00e4gar.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svor jag i min vrede: \u2019De ska aldrig komma in i min vila.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "96": {
            "chapter_nr": "96",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r kung - (1 Kr\u00f6n 16:23-33) Sjung en ny s\u00e5ng till HERRENS \u00e4ra, sjung till HERRENS \u00e4ra, hela jorden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung till HERRENS \u00e4ra! V\u00e4lsigna hans namn! Ropa ut hans r\u00e4ddning varje dag!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rkunna hans h\u00e4rlighet bland folken, ber\u00e4tta f\u00f6r alla m\u00e4nniskor om hans under!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN \u00e4r stor och h\u00f6gt prisad, v\u00e4rd att frukta, mer \u00e4n alla gudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folkens alla gudar \u00e4r avgudar, men HERREN har gjort himlen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majest\u00e4t och prakt omger honom, kraft och sk\u00f6nhet finns i hans helgedom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge HERREN \u00e4ra, alla folkslag, erk\u00e4nn hans majest\u00e4t och kraft!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ge HERRENS h\u00f6ga namn \u00e4ra, kom med era offer till hans f\u00f6rg\u00e5rdar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tillbe HERREN i helig skrud, darra inf\u00f6r honom, hela jorden!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g bland folken: \u201dHERREN regerar!\u201d V\u00e4rlden st\u00e5r fast, den kan inte rubbas. Han d\u00f6mer folken med r\u00e4ttvisa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t himlen vara glad och jorden jubla, l\u00e5t havet brusa och allt som finns i det!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00e4lten gl\u00e4djas och allt som v\u00e4xer p\u00e5 dem! Skogens alla tr\u00e4d ska susa av lovs\u00e5nger"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "inf\u00f6r HERREN, ty han kommer f\u00f6r att d\u00f6ma jorden. Han ska d\u00f6ma v\u00e4rlden i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och folken med trofasthet."
                }
            }
        },
        "97": {
            "chapter_nr": "97",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens allmakt - HERREN \u00e4r kung! L\u00e5t hela jorden brista ut i jubel, kustl\u00e4nderna l\u00e5ngt borta gl\u00e4dja sig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moln och m\u00f6rker omger honom. R\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4ttvisa \u00e4r grunden f\u00f6r hans tron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eld g\u00e5r ut framf\u00f6r honom och br\u00e4nner upp alla hans fiender runt omkring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans blixtar lyser upp hela v\u00e4rlden. Jorden ser det och darrar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bergen sm\u00e4lter som vax inf\u00f6r HERREN, hela jordens Herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlarna f\u00f6rkunnar hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Alla folk ser hans h\u00e4rlighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De som tillber gudabilder ska alla komma p\u00e5 skam, de som skryter med sina avgudar, f\u00f6r alla gudar m\u00e5ste b\u00f6ja sig inf\u00f6r honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sion h\u00f6r det och gl\u00e4der sig, Juda st\u00e4der jublar \u00f6ver dina domar, HERRE."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r du, HERRE, \u00e4r den h\u00f6gste \u00f6ver hela jorden, upph\u00f6jd \u00f6ver alla andra gudar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hata det onda, ni som \u00e4lskar HERREN. Han bevarar sina frommas liv och r\u00e4ddar dem ur de gudl\u00f6sas v\u00e5ld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ljus sprids ut \u00f6ver de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och gl\u00e4dje \u00f6ver de r\u00e4ttsinniga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4d er i HERREN, ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och prisa hans heliga namn. Gl\u00e4dje \u00f6ver Herrens makt och fr\u00e4lsning - En psalm"
                }
            }
        },
        "98": {
            "chapter_nr": "98",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sjung en ny s\u00e5ng till HERREN, f\u00f6r han har gjort under! Genom sin v\u00e4ldiga kraft och helighet har han vunnit seger."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN har gjort sin r\u00e4ddning k\u00e4nd, han har uppenbarat sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet f\u00f6r folken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han har t\u00e4nkt p\u00e5 sin n\u00e5d och trofasthet mot israeliterna, \u00e4nda till jordens \u00e4ndar har man sett den r\u00e4ddning som v\u00e5r Gud ger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6j jubelrop till HERREN, hela jorden, brist ut i gl\u00e4djerop, sjung, och spela!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lova HERREN med harpa, spela p\u00e5 harpor, sjung lovs\u00e5nger!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bl\u00e5s i trumpeter och horn! H\u00f6j jubelrop inf\u00f6r kungen, HERREN!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t haven brusa och allt som finns d\u00e4ri, jorden och alla som bor p\u00e5 den!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t floderna klappa i h\u00e4nderna! L\u00e5t bergen tillsammans sjunga gl\u00e4djes\u00e5nger"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r han kommer f\u00f6r att d\u00f6ma jorden och folken med r\u00e4ttvisa."
                }
            }
        },
        "99": {
            "chapter_nr": "99",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Helig men f\u00f6rl\u00e5tande Kung - HERREN \u00e4r kung! Folken b\u00e4var. Han har sin tron p\u00e5 keruberna. Jorden darrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN \u00e4r stor i Sion, upph\u00f6jd \u00f6ver alla folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De prisar ditt namn, som \u00e4r stort och fruktansv\u00e4rt. Helig \u00e4r han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen som \u00e4r m\u00e4ktig \u00e4lskar det r\u00e4tta, du uppr\u00e4tth\u00e5ller r\u00e4ttvisan, du g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt i Jakob."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ra HERREN, v\u00e5r Gud, fall ner inf\u00f6r hans fotpall. Helig \u00e4r han."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose och Aron var bland hans pr\u00e4ster, Samuel bland dem som \u00e5kallade honom, de ropade till HERREN, och han svarade dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han talade till dem fr\u00e5n molnstoden, och de h\u00f6ll hans befallningar och de f\u00f6reskrifter han gav dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, v\u00e5r Gud, du svarade dem och var f\u00f6r dem en Gud som f\u00f6rl\u00e4t dem men som ocks\u00e5 straffade dem n\u00e4r de handlade fel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4ra HERREN, v\u00e5r Gud! Be till honom p\u00e5 hans heliga berg! Helig \u00e4r HERREN, v\u00e5r Gud."
                }
            }
        },
        "100": {
            "chapter_nr": "100",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4dje \u00f6ver Herren som kung - En tacks\u00e4gelsepsalm.H\u00f6j jubel till HERREN, hela jorden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tj\u00e4na HERREN med gl\u00e4dje! Kom inf\u00f6r honom med jubelrop!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Besinna att HERREN \u00e4r Gud! Han har skapat oss, och inte vi sj\u00e4lva. Vi \u00e4r hans folk, f\u00e5r i hans hjord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5 in genom hans portar med tacks\u00e4gelse, in till hans f\u00f6rg\u00e5rdar med lovs\u00e5ng. Prisa honom och v\u00e4lsigna hans namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN \u00e4r god, hans n\u00e5d varar i evighet, och hans trofasthet fr\u00e5n generation till generation."
                }
            }
        },
        "101": {
            "chapter_nr": "101",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En god kungs b\u00f6n - Av David. En psalm.Jag vill sjunga om din n\u00e5d och r\u00e4ttvisa, HERRE. Jag vill sjunga en lovs\u00e5ng till dig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill leva ett klanderfritt liv. N\u00e4r kommer du till min hj\u00e4lp? Jag vill leva med ett rent hj\u00e4rta i mitt eget hem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det som \u00e4r ont och f\u00f6rd\u00e4rvligt vill jag inte str\u00e4va efter\u2006\u2013 jag hatar dem som handlar trol\u00f6st och vill inte bli inblandad i n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Falskhet vill jag h\u00e5lla l\u00e5ngt fr\u00e5n mig, och det onda vill jag inte veta av."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som i hemlighet f\u00f6rtalar sina medm\u00e4nniskor vill jag krossa. Jag t\u00e4nker inte till\u00e5ta h\u00f6gmod och stolthet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Min blick ska vara f\u00e4st vid de trofasta i landet, och de ska f\u00e5 bo hos mig. Den som lever ett klanderfritt liv ska f\u00e5 vara i min tj\u00e4nst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som handlar svekfullt f\u00e5r inte bo i mitt hus, och l\u00f6gnaren blir inte accepterad hos mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje morgon kommer jag att krossa de onda i landet och utrota fr\u00e5n HERRENS stad alla som g\u00f6r or\u00e4tt."
                }
            }
        },
        "102": {
            "chapter_nr": "102",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5ngerpsalm; tr\u00f6st i n\u00f6den - B\u00f6n av en betryckt och svag som utgjuter sin klagan inf\u00f6r HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, h\u00f6r min b\u00f6n! L\u00e5t mitt rop om hj\u00e4lp n\u00e5 dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00f6lj dig inte f\u00f6r mig n\u00e4r jag \u00e4r i n\u00f6d. Lyssna, och skynda dig att svara mig n\u00e4r jag ropar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r mina dagar f\u00f6rsvinner som r\u00f6k, och det brinner i mitt inre som en gl\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt innersta \u00e4r f\u00f6rtorkat, vissnat som gr\u00e4s. Jag gl\u00f6mmer att \u00e4ta min mat,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och min suckan har gjort att jag magrat till bara skinn och ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r som en pelikan l\u00e5ngt ute i vildmarken, som en uggla bland ruiner."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ligger vaken, jag \u00e4r som en ensam f\u00e5gel p\u00e5 taket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mina fiender h\u00e5nar mig dag efter dag och anv\u00e4nder mig i svordomar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4ter aska som br\u00f6d och blandar min dryck med t\u00e5rar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r din vredes och f\u00f6rbittrings skull. Du har gripit mig och st\u00f6tt bort mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt liv \u00e4r som kv\u00e4llsskuggan, jag vissnar som gr\u00e4set."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men du, HERRE, regerar i evighet, och fr\u00e5n generation till generation ska man komma ih\u00e5g dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska gripa in och visa n\u00e5d mot Sion. Nu \u00e4r det dags att visa medlidande med det, nu har den tiden kommit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dina tj\u00e4nare \u00e4lskar dess stenar, de lider av att se det ligga i grus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folken ska frukta HERRENS namn och kungarna p\u00e5 jorden din h\u00e4rlighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "n\u00e4r HERREN bygger upp Sion p\u00e5 nytt och visar sig i sin h\u00e4rlighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska lyssna till de n\u00f6dlidandes b\u00f6ner och inte f\u00f6rakta vad de ber om."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta ska skrivas ner f\u00f6r kommande generationer, f\u00f6r att folk som han kommer att skapa ska prisa HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r han blickar ner fr\u00e5n sin heliga h\u00f6jd, HERREN ser ner till jorden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han h\u00f6r den f\u00e5ngnes klagan och befriar de d\u00f6dsd\u00f6mda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERRENS namn ska f\u00f6rkunnas i Sion och hans lov i Jerusalem,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "n\u00e4r folk och riken samlas f\u00f6r att tj\u00e4na honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han har gjort mig kraftl\u00f6s trots att jag \u00e4r i mina b\u00e4sta \u00e5r. Han har f\u00f6rkortat min levnadstid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger: \u201dMin Gud, ryck inte bort mig mitt i livet, du som sj\u00e4lv lever fr\u00e5n generation till generation!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r l\u00e4nge sedan lade du jordens grund, och himlarna \u00e4r dina h\u00e4nders verk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ska f\u00f6rsvinna, men du best\u00e5r. De \u00e4r alla som utslitna kl\u00e4der som du byter ut, och de f\u00f6rsvinner."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men du \u00e4r densamme, och dina \u00e5r ska aldrig ta slut."
                }
            }
        },
        "103": {
            "chapter_nr": "103",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovprisning f\u00f6r Herrens godhet - Av David.Lova HERREN, min sj\u00e4l! Hela mitt innersta ska prisa hans heliga namn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lova HERREN, min sj\u00e4l, och gl\u00f6m inte allt det goda han har gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rl\u00e5ter mig alla mina synder. Han helar mig fr\u00e5n alla sjukdomar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar mig fr\u00e5n graven. Han kr\u00f6ner mig med n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han fyller mitt liv med allt som \u00e4r gott, och jag blir ung igen som en \u00f6rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN handlar r\u00e4ttf\u00e4rdigt och skaffar de f\u00f6rtryckta r\u00e4ttvisa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han l\u00e4t Mose f\u00e5 veta hans f\u00f6rehavanden, och Israels folk hans g\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00e4r barmh\u00e4rtig och n\u00e5dig, sen till vrede och rik p\u00e5 n\u00e5d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han g\u00e5r inte st\u00e4ndigt till r\u00e4tta, hans vrede varar inte f\u00f6r evigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han handlar inte med oss som v\u00e5ra synder f\u00f6rtj\u00e4nar, han l\u00f6nar oss inte efter v\u00e5ra missg\u00e4rningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6g som himlen \u00e4r \u00f6ver jorden s\u00e5 stor \u00e4r hans n\u00e5d mot dem som fruktar honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e5ngt bort som \u00f6ster \u00e4r fr\u00e5n v\u00e4ster kastar han v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser fr\u00e5n oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som en far f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver barnen s\u00e5 f\u00f6rbarmar sig HERREN \u00f6ver dem som fruktar honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r han vet hur vi \u00e4r skapade, han minns att vi bara \u00e4r stoft."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e4nniskans dagar \u00e4r som gr\u00e4set, hon blomstrar som en blomma p\u00e5 \u00e4ngen;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "n\u00e4r vinden drar fram \u00f6ver den \u00e4r den borta, och dess plats kommer inte ih\u00e5g den mer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men HERRENS n\u00e5d varar fr\u00e5n evighet till evighet mot dem som fruktar honom, och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet till kommande generationer,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "till dem som h\u00e5ller hans f\u00f6rbund och t\u00e4nker p\u00e5 hans befallningar och f\u00f6ljer dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN har rest sin tron i himlen, och han regerar \u00f6ver allt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lova HERREN, ni hans \u00e4nglar, ni m\u00e4ktiga, som lyder och utf\u00f6r hans befallningar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lova HERREN, alla hans h\u00e4rskaror som tj\u00e4nar honom och g\u00f6r hans vilja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lova HERREN, alla hans verk, \u00f6verallt d\u00e4r han h\u00e4rskar. Lova HERREN, min sj\u00e4l!"
                }
            }
        },
        "104": {
            "chapter_nr": "104",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skaparens lov - Lova HERREN, min sj\u00e4l! HERRE, min Gud, du \u00e4r h\u00f6g och stor, du \u00e4r kl\u00e4dd i majest\u00e4t och prakt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sveper sig i ljus som en kl\u00e4dnad, som en t\u00e4ltduk har han sp\u00e4nt upp himlen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6ver vattnen har han timrat sina salar. Molnen \u00e4r hans vagnar, och han rider p\u00e5 vindens vingar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han g\u00f6r vindarna till sina budb\u00e4rare och eldsl\u00e5gorna till sina tj\u00e4nare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han har lagt en fast grund f\u00f6r jorden, s\u00e5 att den aldrig kan rubbas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du bredde ut djupet som en kl\u00e4dnad \u00f6ver den, och vattnen stod \u00f6ver bergstopparna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De flydde vid din tillr\u00e4ttavisning, vid ditt dunder tog de till flykten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bergen reste sig, och i dalarna fick vattnen den plats du best\u00e4mde \u00e5t dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du satte en gr\u00e4ns f\u00f6r dem, och de ska aldrig mer \u00f6versv\u00e4mma jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du l\u00e4t k\u00e4llor springa fram i dalarna, och de v\u00e4llde fram mellan bergen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ger djuren vatten att dricka. D\u00e4r sl\u00e4cker vild\u00e5snorna sin t\u00f6rst,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid dem bygger himlens f\u00e5glar sina bon och l\u00e5ter sin s\u00e5ng h\u00f6ras fr\u00e5n tr\u00e4dens grenar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du s\u00e4nder regn fr\u00e5n dina salar \u00f6ver bergen, och jorden m\u00e4ttas med dina goda g\u00e5vor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du l\u00e5ter gr\u00e4set v\u00e4xa upp \u00e5t boskapen och \u00f6rter \u00e5t m\u00e4nniskan att odla. S\u00e5 v\u00e4xer det fram mat ur jorden"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och vin som g\u00f6r m\u00e4nniskan glad, olja som f\u00e5r hennes ansikte att skina och br\u00f6d som ger henne styrka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS tr\u00e4d blir v\u00e4l vattnade, Libanons cedrar, som han planterade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r bygger f\u00e5glarna sina n\u00e4sten, och h\u00e4gern h\u00e5ller till bland cypresserna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De h\u00f6ga bergen tillh\u00f6r stengetterna, och klippgr\u00e4vlingarna finner skydd bland klipporna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5nen \u00e4r gjord f\u00f6r att best\u00e4mma tider, och solen vet n\u00e4r den ska g\u00e5 ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du s\u00e4nder m\u00f6rkret och natten kommer, d\u00e5 alla skogens djur myllrar fram."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ryter de unga lejonen efter rov och beg\u00e4r sin mat av Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r solen g\u00e5r upp drar de sig tillbaka till sina h\u00e5lor f\u00f6r att l\u00e4gga sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 g\u00e5r m\u00e4nniskan till sitt arbete, d\u00e4r hon arbetar tills kv\u00e4llen kommer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERRE, hur m\u00e5nga \u00e4r inte dina verk! I vishet har du gjort alltsammans, och jorden \u00e4r full av dina skapelser."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4r finns det stora och vida havet, som myllrar av otaliga livsformer, av b\u00e5de stora och sm\u00e5 djur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4r st\u00e4var fartygen fram, och d\u00e4r leker Leviatan, som du format."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla v\u00e4ntar de p\u00e5 dig, att du ska ge dem deras f\u00f6da i r\u00e4tt tid."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du ger dem, och de samlar in. Du \u00f6ppnar din hand, och de \u00e4ter och blir m\u00e4tta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men om du v\u00e4nder dig bort fr\u00e5n dem blir de f\u00f6rskr\u00e4ckta. N\u00e4r du tar deras livsande ifr\u00e5n dem d\u00f6r de och blir \u00e5ter jord."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du s\u00e4nder din Ande, och nytt liv skapas. Du f\u00f6rnyar jorden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e5 HERRENS \u00e4ra best\u00e5 i evighet! M\u00e5 HERREN gl\u00e4dja sig \u00f6ver sina verk!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han ser p\u00e5 jorden, och den b\u00e4var, han r\u00f6r vid bergen, och de ryker."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag vill sjunga till HERREN, s\u00e5 l\u00e4nge jag lever. Jag vill prisa min Gud s\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4r till."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e5 mina tankar behaga honom, jag vill gl\u00e4djas i HERREN."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00e5t syndarna f\u00f6rg\u00e5s fr\u00e5n jorden och de onda inte l\u00e4ngre f\u00e5 finnas till! Lova HERREN, min sj\u00e4l. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "105": {
            "chapter_nr": "105",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren har varit trofast - (1 Kr\u00f6n 16:8-22) Prisa HERREN, \u00e5kalla honom. G\u00f6r hans verk k\u00e4nda f\u00f6r alla folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung och spela till hans \u00e4ra, ber\u00e4tta om alla hans under!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lovprisa hans heliga namn, l\u00e5t dem som s\u00f6ker HERREN f\u00e5 en innerlig gl\u00e4dje!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e4nd er till HERREN och hans kraft, s\u00f6k honom st\u00e4ndigt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 de m\u00e4ktiga g\u00e4rningar han har gjort, hans under och den dom som han uttalat,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ni som \u00e4r \u00e4ttlingar till hans tj\u00e4nare Abraham, till Jakob, hans utvalde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han \u00e4r HERREN, v\u00e5r Gud. \u00d6ver hela jorden str\u00e4cker sig hans domar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han minns f\u00f6r evigt sitt f\u00f6rbund, sina befallningar f\u00f6r tusen generationer,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "det f\u00f6rbund som han sl\u00f6t med Abraham, och sin ed till Isak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han bekr\u00e4ftade det till Jakob som en stadga, till Israel som ett evigt f\u00f6rbund."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sa: \u201dJag ska ge dig Kanaans land till arv och egendom.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fast\u00e4n de var f\u00e5 till antalet, en liten skara fr\u00e4mlingar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och vandrade fr\u00e5n folk till folk, fr\u00e5n rike till rike,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "l\u00e4t han ingen f\u00f6rtrycka dem, och han straffade kungar f\u00f6r deras skull."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dR\u00f6r inte mina smorda, skada inte mina profeter!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han s\u00e4nde hungersn\u00f6d \u00f6ver landet och f\u00f6rst\u00f6rde deras matf\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han hade f\u00f6re dem s\u00e4nt en man, Josef, som s\u00e5ldes som slav."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bojor sattes p\u00e5 hans f\u00f6tter och en j\u00e4rnring runt hans hals,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "tills den dag hans ord gick i uppfyllelse, och HERRENS ord gav honom r\u00e4tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t kungen sl\u00e4ppa honom fri, folkens kung befriade honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen gjorde honom till herre \u00f6ver sitt hus, till h\u00e4rskare \u00f6ver hela sin egendom,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r att leda hans furstar som han ville och l\u00e4ra hans \u00e4ldste vishet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Israel kom till Egypten, Jakob blev g\u00e4st i Hams land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han gjorde sitt folk mycket fruktsamt, han gjorde dem mer talrika \u00e4n deras fiender."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han v\u00e4nde egypterna till att hata hans folk, till konspiration mot hans tj\u00e4nare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han s\u00e4nde sin tj\u00e4nare Mose, och Aron, som han hade utvalt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De utf\u00f6rde hans tecken bland dem, under i Hams land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han s\u00e4nde m\u00f6rker, s\u00e5 att allting blev m\u00f6rkt. De hade inte gjort uppror mot hans ord."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade deras vatten till blod och l\u00e4t deras fiskar d\u00f6."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Deras land vimlade av grodor, \u00e4nda in i deras furstars s\u00e4ngkammare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han befallde, och sv\u00e4rmar av flugor kom, mygg \u00f6ver hela deras land."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r regn gav han dem hagel och eldsl\u00e5gor i landet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han slog ner deras vinrankor och fikontr\u00e4d, och alla tr\u00e4d vr\u00e4ktes omkull i deras land."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 hans befallning kom gr\u00e4shoppssv\u00e4rmar och ett or\u00e4kneligt antal gr\u00e4shoppsyngel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De \u00e5t upp allt gr\u00f6nt i deras land, och de \u00e5t upp sk\u00f6rden p\u00e5 deras mark."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Slutligen d\u00f6dade han allt f\u00f6rstf\u00f6tt i deras land, alla deras manliga nyf\u00f6dda."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han dem ut ur landet med silver och guld, och det fanns ingen i dess stammar som stapplade."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Egypterna gladde sig n\u00e4r de gav sig iv\u00e4g, f\u00f6r de hade drabbats av fasor f\u00f6r Israels skull."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han bredde ut ett moln som skydd och en eld som lyste om natten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De bad, och han s\u00e4nde vaktlar, han m\u00e4ttade dem med br\u00f6d fr\u00e5n himlen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han \u00f6ppnade en klippa, och vattnet forsade fram. Det fl\u00f6t som en flod genom det torra landet."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "F\u00f6r han t\u00e4nkte p\u00e5 sitt heliga l\u00f6fte till sin tj\u00e4nare Abraham."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han ledde ut sitt folk under jubel, sina utvalda under gl\u00e4djerop."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han gav dem land som tillh\u00f6rt andra folk. De fick \u00f6verta frukten av deras m\u00f6da,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "f\u00f6r att de skulle h\u00e5lla hans bud och lyda hans lagar. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "106": {
            "chapter_nr": "106",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens n\u00e5d, Israels otro - Halleluja! Prisa HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god. Hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem kan r\u00e4kna upp HERRENS v\u00e4ldiga g\u00e4rningar, f\u00f6rkunna allt hans lov?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som bevarar det som \u00e4r r\u00e4tt och alltid g\u00f6r det r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 mig, HERRE, n\u00e4r du visar v\u00e4lvilja mot ditt folk! Kom till min hj\u00e4lp med din r\u00e4ddning!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 se det goda hos dina utvalda och dela ditt folks gl\u00e4dje, prisa dig tillsammans med dem som \u00e4r din egendom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har syndat liksom v\u00e5ra f\u00e4der, vi har handlat fel och gjort det onda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der i Egypten f\u00f6rstod inte Herrens under. De gl\u00f6mde hans n\u00e5deg\u00e4rningar och gjorde uppror vid S\u00e4vhavet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 r\u00e4ddade han dem f\u00f6r sitt namns skull f\u00f6r att g\u00f6ra sin makt k\u00e4nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han riktade sin befallning mot S\u00e4vhavet, och det blev torrt. Han ledde dem genom djupen som genom en \u00f6ken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade dem fr\u00e5n dem som hatade dem och befriade dem fr\u00e5n deras fiender."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vattnet t\u00e4ckte deras fiender. Inte en enda en av dem undkom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 trodde de hans ord och lovade honom med sin s\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men snart gl\u00f6mde de allt han gjort. De v\u00e4ntade inte p\u00e5 hans r\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De greps av beg\u00e4r i \u00f6knen och utmanade Gud i \u00f6demarken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gav han dem vad de beg\u00e4rde, men han s\u00e4nde ocks\u00e5 f\u00f6r\u00f6dande sjukdomar \u00f6ver dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De blev avundsjuka p\u00e5 Mose och Aron, som var helgade \u00e5t HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jorden \u00f6ppnade sig och svalde Datan, begravde Avirams hop."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eld flammade upp bland deras anh\u00e4ngare, l\u00e5gorna uppslukade de onda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De gjorde en kalv vid Horeb och tillbad en gjuten avgud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De bytte ut sin h\u00e4rlighet mot en avbild av en tjur som \u00e4ter gr\u00e4s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De gl\u00f6mde Gud, sin r\u00e4ddare, som gjort s\u00e5 stora ting i Egypten,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mirakel i Hams land och m\u00e4rkliga g\u00e4rningar vid S\u00e4vhavet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r best\u00e4mde han sig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra dem. Men Mose, hans utvalde, st\u00e4llde sig framf\u00f6r honom f\u00f6r att h\u00e5lla tillbaka hans vrede, s\u00e5 att han inte skulle f\u00f6rinta dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan f\u00f6raktade de det underbara landet, och de trodde inte p\u00e5 hans ord."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De gn\u00e4llde i sina t\u00e4lt, och de ville inte lyssna till HERREN."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r lyfte han sin hand och svor att han skulle d\u00f6da dem i \u00f6knen,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och att deras barn skulle skingras bland fr\u00e4mmande folk och spridas ut till andra l\u00e4nder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De f\u00f6renade sig med Baal-Pegor, och de \u00e5t offer som offrats till livl\u00f6sa avgudar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Genom sina g\u00e4rningar retade de Herren till vrede, s\u00e5 att en pl\u00e5ga br\u00f6t ut bland dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Pinechas grep in och kom emellan, s\u00e5 att pl\u00e5gan upph\u00f6rde."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r detta r\u00e4knades han som r\u00e4ttf\u00e4rdig fr\u00e5n generation till generation, f\u00f6r evigt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vid Merivas vatten f\u00f6rargade de HERREN igen och st\u00e4llde till bekymmer f\u00f6r Mose."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De var upproriska mot hans ande, s\u00e5 att han talade utan att t\u00e4nka efter."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De f\u00f6rgjorde inte heller folken, som HERREN hade sagt till dem,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "utan beblandade sig med fr\u00e4mmande folk och tog efter deras seder och bruk."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De tillbad deras avgudar, och detta blev en f\u00e4lla f\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De offrade sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar till demoner."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De utg\u00f6t oskyldigt blod, sina s\u00f6ners och d\u00f6ttrars, som de offrade \u00e5t Kanaans avgudar, och landet blev vanhelgat genom dessas blod."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De vanhelgade sig sj\u00e4lva genom sina handlingar och agerade i otrohet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "HERRENS vrede uppt\u00e4ndes mot hans folk, och han avskydde sin arvedel."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t fr\u00e4mmande folk, och de som hatade dem fick h\u00e4rska \u00f6ver dem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Deras fiender f\u00f6rtryckte dem, och de fick underkasta sig deras makt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng befriade han dem, men de fortsatte att g\u00f6ra uppror, och de sj\u00f6nk allt djupare i sin synd."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e5g han till dem i deras n\u00f6d n\u00e4r han h\u00f6rde deras rop."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han kom ih\u00e5g sitt f\u00f6rbund med dem och var mild i sin stora n\u00e5d."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han l\u00e4t dem finna f\u00f6rbarmande hos dem som h\u00f6ll dem f\u00e5ngna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "R\u00e4dda oss, HERRE, v\u00e5r Gud! Samla oss fr\u00e5n dessa folk, s\u00e5 att vi f\u00e5r prisa ditt heliga namn och tacka och lova dig."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Lovad vare HERREN, Israels Gud, fr\u00e5n evighet till evighet! Och allt folket ska s\u00e4ga: \u201dAmen!\u201d Halleluja!"
                }
            }
        },
        "107": {
            "chapter_nr": "107",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Femte boken - (107\u2014150)Tacksamhet och lovprisning till Herren - Prisa HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god, hans n\u00e5d best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 ska de s\u00e4ga som HERREN har frik\u00f6pt, de som han har befriat ur fiendens v\u00e5ld,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "samlat fr\u00e5n l\u00e4nderna, fr\u00e5n \u00f6ster och v\u00e4ster, fr\u00e5n norr och s\u00f6der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De irrade omkring i \u00f6knen, i \u00f6demarken, utan att finna n\u00e5gon boplats."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De var hungriga, t\u00f6rstiga, och deras liv tynade bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ropade till HERREN i sin n\u00f6d, och han befriade dem ur deras tr\u00e5ngm\u00e5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00f6rde dem till den r\u00e4tta v\u00e4gen, till en plats d\u00e4r de kunde bo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska prisa HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d och f\u00f6r allt underbart han gjort f\u00f6r m\u00e4nniskobarnen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han gav vatten till den t\u00f6rstige och den hungriges sj\u00e4l m\u00e4ttade han med sitt goda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4r fanns de som satt i djupaste m\u00f6rker, f\u00e5ngna i lidandets j\u00e4rnbojor,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r de hade gjort uppror mot Guds ord och f\u00f6raktat den H\u00f6gstes r\u00e5d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t han dem slita ont. De f\u00f6ll, och ingen kunde hj\u00e4lpa dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ropade till HERREN i sin n\u00f6d, och han r\u00e4ddade dem ur deras tr\u00e5ngm\u00e5l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ledde dem ut ur det djupaste m\u00f6rkret och br\u00f6t s\u00f6nder deras bojor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ska prisa HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d och f\u00f6r allt underbart han gjort f\u00f6r m\u00e4nniskobarnen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han krossar portarna av koppar och bryter s\u00f6nder j\u00e4rnbommarna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Andra var d\u00e5raktiga och fick lida f\u00f6r sin upproriskhet och sina synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De avskydde all mat och n\u00e4rmade sig d\u00f6dens portar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ropade till HERREN i sin n\u00f6d, och han r\u00e4ddade dem ur deras tr\u00e5ngm\u00e5l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sa bara ett ord och de blev botade, han r\u00e4ddade dem fr\u00e5n graven."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ska prisa HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d och f\u00f6r allt underbart han gjort f\u00f6r m\u00e4nniskobarnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ska framb\u00e4ra tack som offer, sjunga om allt han gjort."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Andra seglade p\u00e5 haven med skepp och drev handel p\u00e5 de stora vattnen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De s\u00e5g HERRENS g\u00e4rningar och hans under i djupen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han talade, och en stormvind bl\u00e5ste upp, s\u00e5 att v\u00e5gorna gick h\u00f6ga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De reste sig mot himlen och st\u00f6rtade sedan mot djupen. Modet svek dem i olyckan,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och de raglade och stapplade som berusade, och all deras vishet var borta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De ropade till HERREN i sin n\u00f6d, och han befriade dem ur deras tr\u00e5ngm\u00e5l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han lugnade stormen och v\u00e5gorna tystnade."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De gladde sig \u00f6ver att det hade blivit lugnt, och han f\u00f6rde dem till den hamn dit de ville."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De ska prisa HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d och f\u00f6r allt underbart han gjort f\u00f6r m\u00e4nniskobarnen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De ska prisa honom n\u00e4r folket samlas och lova honom i de \u00e4ldstes krets."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlar floder till \u00f6ken, vattenk\u00e4llor till torr mark"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och det b\u00f6rdiga landet till salt\u00f6ken, f\u00f6r dess inv\u00e5nares ondska."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han g\u00f6r \u00f6kenlandet till sj\u00f6ar och det uttorkade landet till vattenk\u00e4llor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han l\u00e5ter de hungriga bos\u00e4tta sig d\u00e4r och bygga en stad att bo i."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De s\u00e5r sina \u00e5krar, planterar sina ving\u00e5rdar och f\u00e5r sedan rika sk\u00f6rdar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han v\u00e4lsignar dem, och de f\u00e5r m\u00e5nga barn. Han l\u00e5ter inte heller deras boskapshjordar minska."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om de blir f\u00e4rre, blir f\u00f6r\u00f6dmjukade och nedtryckta av bekymmer och sorg,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00f6ser han olycka \u00f6ver h\u00e4rskarna och l\u00e5ter dem irra omkring i en v\u00e4gl\u00f6s \u00f6ken."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men han lyfter de fattiga ur deras f\u00f6rtryck och l\u00e5ter deras familjer f\u00f6r\u00f6ka sig som hjordar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De r\u00e4ttsinniga ser det och gl\u00e4der sig, medan all ondska m\u00e5ste tiga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Den som \u00e4r vis b\u00f6r l\u00e4gga detta p\u00e5 minnet och t\u00e4nka p\u00e5 HERRENS n\u00e5deg\u00e4rningar."
                }
            }
        },
        "108": {
            "chapter_nr": "108",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovprisning, b\u00f6n om seger med Guds kraft - (Ps 57:8-12; 60:7-14) En s\u00e5ng, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, mitt hj\u00e4rta \u00e4r orubbligt. Jag vill sjunga och spela av hela min sj\u00e4l till din \u00e4ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vakna upp, harpa och lyra! Jag vill v\u00e4cka morgonrodnaden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, jag vill prisa dig bland folken, inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor vill jag sjunga lovs\u00e5ng till dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din n\u00e5d \u00e4r stor, h\u00f6gre \u00e4n himlen n\u00e5r den, din trofasthet upp till skyarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud, du \u00e4r upph\u00f6jd \u00f6ver himlen! Visa din h\u00f6ghet \u00f6ver hela jorden!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Befria dina \u00e4lskade, r\u00e4dda oss med din starka hand, hj\u00e4lp oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har talat i sin helgedom: \u201dJag ska triumfera, dela ut Shekem och m\u00e4ta upp Suckotdalen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gilead \u00e4r mitt och Manasse \u00e4r mitt, Efraim \u00e4r min hj\u00e4lm och Juda min spira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moab \u00e4r mitt tv\u00e4ttfat, mot Edom ska jag kasta min sko, och \u00f6ver filist\u00e9erna ska jag h\u00f6ja ett segerrop.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem kan leda mig till den bef\u00e4sta staden? Vem kan leda mig till Edom?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har inte du, Gud, f\u00f6rkastat oss och inte l\u00e4ngre velat g\u00e5 ut med v\u00e5ra h\u00e4rar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hj\u00e4lp oss nu mot fienden, f\u00f6r m\u00e4nniskor kan inte r\u00e4dda."
                }
            }
        },
        "109": {
            "chapter_nr": "109",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud, var inte tyst - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David.Min lovs\u00e5ngs Gud, var inte tyst!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gudl\u00f6sa och falska m\u00e4nniskor har g\u00e5tt till attack mot mig. De ljuger och talar illa om mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De omger mig med hatfulla ord och attackerar mig utan orsak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De bem\u00f6ter min k\u00e4rlek med anklagelser, men jag ber."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De betalar tillbaka gott med ont och min k\u00e4rlek med hat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Utse en gudl\u00f6s anklagare mot honom och st\u00e4ll honom p\u00e5 hans h\u00f6gra sida."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r han st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta, l\u00e5t honom d\u00e5 finnas skyldig. Till och med hans b\u00f6n ska r\u00e4knas som synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t hans liv bli kort, och l\u00e5t en annan ta hans tj\u00e4nst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t hans barn bli faderl\u00f6sa och hans hustru \u00e4nka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t hans barn irra omkring som heml\u00f6sa tiggare, f\u00f6rdrivna fr\u00e5n sina hem i ruiner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t fordrings\u00e4garna \u00f6verta all hans egendom och fr\u00e4mlingarna allt han har f\u00f6rtj\u00e4nat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen ska visa n\u00e5d mot honom, och ingen f\u00f6rbarma sig mot hans faderl\u00f6sa barn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t hans efterkommande utrotas och deras namn utpl\u00e5nas av n\u00e4sta generation."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN ska komma ih\u00e5g hans f\u00e4ders ondska och inte utpl\u00e5na hans mors synd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t dem alltid vara inf\u00f6r HERREN och utpl\u00e5na deras minne fr\u00e5n jorden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "eftersom han inte ville visa n\u00e5d utan f\u00f6rf\u00f6ljde de betryckta och fattiga och bedr\u00f6vade f\u00f6r att d\u00f6da dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han \u00e4lskade att f\u00f6rbanna, och f\u00f6rbannelsen tr\u00e4ffade honom sj\u00e4lv. Han ville inte v\u00e4lsigna, och s\u00e5 f\u00f6rblir v\u00e4lsignelsen l\u00e5ngt borta fr\u00e5n honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han tog p\u00e5 sig f\u00f6rbannelse som en kl\u00e4dedr\u00e4kt, den gick in i hans inre som vatten och som olja in i hans skelett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t den nu vara f\u00f6r honom som en kl\u00e4dnad han sveper om sig och som ett b\u00e4lte han f\u00f6r alltid sp\u00e4nner om sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e5t detta vara mina anklagares l\u00f6n fr\u00e5n HERREN, deras, som talar ont mot mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men HERRE, min Herre, hj\u00e4lp mig f\u00f6r ditt namns skull, och befria mig i din k\u00e4rlek och godhet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag \u00e4r fattig och hj\u00e4lpl\u00f6s och s\u00e5rad i mitt innersta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag f\u00f6rsvinner som en skugga om kv\u00e4llen jag skakas av som en gr\u00e4shoppa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mina kn\u00e4n \u00e4r svaga av fasta, och jag \u00e4r bara skinn och ben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har blivit till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r dem, och n\u00e4r de ser mig skakar de p\u00e5 huvudet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hj\u00e4lp mig, HERRE, min Gud! R\u00e4dda mig i din n\u00e5d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e5t dem inse att det \u00e4r du som handlar, att du, HERRE, har gjort detta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De kan f\u00f6rbanna, men du v\u00e4lsignar. N\u00e4r de anfaller ska de komma p\u00e5 skam, men din tj\u00e4nare gl\u00e4der sig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t mina anklagare kl\u00e4s i van\u00e4ra och svepas i skam som i en kl\u00e4dnad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag vill storligen prisa HERREN, jag vill lovprisa honom i den stora skaran."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han st\u00e5r p\u00e5 den fattiges sida f\u00f6r att r\u00e4dda honom fr\u00e5n dem som d\u00f6mer honom."
                }
            }
        },
        "110": {
            "chapter_nr": "110",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Evig Kung och Pr\u00e4st, en messiansk psalm. - En psalm av David.HERREN sa till min Herre: \u201dS\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida tills jag har lagt dina fiender som en pall under dina f\u00f6tter.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN ska str\u00e4cka ut din makts spira fr\u00e5n Sion. H\u00e4rska bland dina fiender!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Villigt kommer ditt folk, n\u00e4r du intar makten. I helig prakt, ur morgongryningen kommer den unga skaran till dig, som dagg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN har svurit och kommer inte att \u00e4ndra sig: \u201dDu \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt, s\u00e5 som Melkisedek.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren st\u00e5r vid din sida. Han krossar kungar p\u00e5 sin vredes dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han d\u00f6mer folken, \u00f6verallt samlas lik, och han krossar h\u00f6vdingar p\u00e5 hela jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han dricker ur b\u00e4cken vid v\u00e4gen och lyfter huvudet h\u00f6gt."
                }
            }
        },
        "111": {
            "chapter_nr": "111",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens storhet och n\u00e5d - Halleluja! Jag vill prisa HERREN av hela mitt hj\u00e4rta i de r\u00e4ttsinnigas r\u00e5d, i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stora \u00e4r HERRENS verk, de begrundas av alla som finner sin gl\u00e4dje i dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majest\u00e4tiska och underbara \u00e4r hans g\u00e4rningar, och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet best\u00e5r f\u00f6r alltid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har gjort sina under s\u00e5 att man minns dem. N\u00e5dig och barmh\u00e4rtig \u00e4r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ger mat till dem som fruktar honom. Han kommer f\u00f6r evigt ih\u00e5g sitt f\u00f6rbund."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har visat sin makt f\u00f6r sitt folk genom att ge dem andra folks arvedel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt han g\u00f6r \u00e4r trofast och r\u00e4ttvist, och alla hans f\u00f6rordningar \u00e4r p\u00e5litliga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De best\u00e5r alltid och f\u00f6r evigt, de verkst\u00e4lls i trofasthet och uppriktighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han befriade sitt folk och sl\u00f6t ett evigt f\u00f6rbund. Heligt och v\u00e4rt att frukta \u00e4r hans namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Att frukta HERREN \u00e4r b\u00f6rjan till vishet, de som f\u00f6ljer hans vilja ska vinna insikt. Lovprisningen till honom varar i evighet."
                }
            }
        },
        "112": {
            "chapter_nr": "112",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens storhet och n\u00e5d - Halleluja! Lycklig \u00e4r den som fruktar HERREN och gl\u00e4der sig \u00f6ver hans befallningar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans barn blir m\u00e4ktiga p\u00e5 jorden, och de r\u00e4ttsinnigas generation blir v\u00e4lsignad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4lst\u00e5nd och rikedom finns i hans hus, och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett ljus bryter fram i m\u00f6rkret f\u00f6r den r\u00e4ttsinnige, den n\u00e5dige, barmh\u00e4rtige och r\u00e4ttf\u00e4rdige."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r den som \u00e4r gener\u00f6s och ger l\u00e5n, den som handlar r\u00e4ttvist i allt han g\u00f6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han kommer aldrig p\u00e5 fall, och den r\u00e4ttf\u00e4rdiges minne best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r d\u00e5liga nyheter, han har en inre trygghet och f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta \u00e4r lugnt, han \u00e4r inte r\u00e4dd, till sist f\u00e5r han se sina fiender falla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han str\u00f6r ut och ger \u00e5t de fattiga. Hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet best\u00e5r f\u00f6r evigt, och hans horn blir upplyft och \u00e4rat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den gudl\u00f6se ser det, han blir rasande och sk\u00e4r t\u00e4nder. Han f\u00f6rg\u00e5s, och de ondas l\u00e4ngtan blir till intet."
                }
            }
        },
        "113": {
            "chapter_nr": "113",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds stora omsorg - Halleluja! Prisa HERREN, ni hans tj\u00e4nare, prisa HERRENS namn!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4lsignat \u00e4r HERRENS namn nu och f\u00f6r evigt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRENS namn ska prisas fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN \u00e4r upph\u00f6jd \u00f6ver alla folk. Hans \u00e4ra n\u00e5r h\u00f6gre \u00e4n himlen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem \u00e4r lik HERREN, v\u00e5r Gud, som sitter p\u00e5 sin tron i h\u00f6jden,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som b\u00f6jer sig ner och ser s\u00e5 djupt\u2006\u2013 vem i himlen, vem p\u00e5 jorden?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den fattige drar han upp ur stoftet, och den n\u00f6dst\u00e4llde ur askh\u00f6gen"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och s\u00e4tter honom bland furstar, bland sitt folks furstar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han l\u00e5ter den barnl\u00f6sa hustrun f\u00e5 ett hem som en lycklig mor till barnen. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "114": {
            "chapter_nr": "114",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e4va f\u00f6r Herrens fruktansv\u00e4rda makt, som han visade vid utt\u00e5get ur Egypten - N\u00e4r Israel drog ut fr\u00e5n Egypten, Jakobs sl\u00e4kt fr\u00e5n ett folk med fr\u00e4mmande spr\u00e5k,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 blev Juda hans helgedom, Israel hans rike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Havet s\u00e5g det och flydde, och Jordanfloden v\u00e4nde tillbaka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bergen hoppade som baggar, och h\u00f6jderna som lamm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r flyr du hav, varf\u00f6r v\u00e4nder du tillbaka, Jordan?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r hoppar ni berg som baggar, ni h\u00f6jder som lamm?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Darra, jord, inf\u00f6r Herren, inf\u00f6r Jakobs Gud!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han g\u00f6r klippan till en vattenrik sj\u00f6 och stenen till en vattenk\u00e4lla."
                }
            }
        },
        "115": {
            "chapter_nr": "115",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren tillh\u00f6r all \u00e4ra - Inte \u00e5t oss, HERRE, inte \u00e5t oss, utan \u00e5t ditt namn ge \u00e4ra, f\u00f6r din n\u00e5ds och din trofasthets skull."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00e5r folk s\u00e4ga: \u201dVar finns deras Gud?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r Gud \u00e4r i himlen, och han g\u00f6r vad han vill."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras gudar \u00e4r silver och guld, m\u00e4nniskoh\u00e4nders verk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har mun men kan inte tala, \u00f6gon, men kan inte se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har \u00f6ron men kan inte h\u00f6ra, n\u00e4sa, men kan inte lukta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har h\u00e4nder, men kan inte gripa, och f\u00f6tter, men kan inte g\u00e5. De ger inga ljud ifr\u00e5n sin strupe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som gjort dessa blir som de, ja, alla som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israel, f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN! Han \u00e4r deras hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Arons sl\u00e4kt, f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN! Han \u00e4r deras hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla ni som fruktar HERREN, f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 honom! Han \u00e4r deras hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN t\u00e4nker p\u00e5 oss och vill v\u00e4lsigna Israels folk, han vill v\u00e4lsigna Arons sl\u00e4kt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han vill v\u00e4lsigna var och en som fruktar HERREN, sm\u00e5 och stora."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN ge m\u00e5nga barn till er och era \u00e4ttlingar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5 ni bli v\u00e4lsignade av HERREN, som har gjort b\u00e5de himmel och jord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Himlen tillh\u00f6r HERREN, men han har \u00f6verl\u00e4mnat jorden \u00e5t m\u00e4nniskorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De d\u00f6da prisar inte HERREN, de som har g\u00e5tt ner i tystnaden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vi lovar HERREN, nu och f\u00f6r evigt! Halleluja!"
                }
            }
        },
        "116": {
            "chapter_nr": "116",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse f\u00f6r r\u00e4ddning fr\u00e5n en s\u00e4ker d\u00f6d - Jag \u00e4lskar HERREN, f\u00f6r han har h\u00f6rt min r\u00f6st och mina b\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har b\u00f6jt sig ner och lyssnat till mig. D\u00e4rf\u00f6r ska jag be till honom s\u00e5 l\u00e4nge jag lever."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00f6dens snaror omsl\u00f6t mig, d\u00f6dsrikets fasor h\u00f6ll mig i sitt grepp, n\u00f6d och f\u00f6rtvivlan kom \u00f6ver mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ropade jag p\u00e5 HERRENS namn: \u201dHERRE, r\u00e4dda mitt liv!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e5dig och r\u00e4ttf\u00e4rdig, v\u00e5r Gud \u00e4r barmh\u00e4rtig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN beskyddar de okunniga. Jag var nere, och han r\u00e4ddade mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu kan min sj\u00e4l komma till ro p\u00e5 nytt, f\u00f6r HERREN har varit god mot mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har r\u00e4ddat mig fr\u00e5n d\u00f6den, mina \u00f6gon fr\u00e5n t\u00e5rar och mina f\u00f6tter fr\u00e5n att snava."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag f\u00e5r leva inf\u00f6r HERREN i de levandes l\u00e4nder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag trodde n\u00e4r jag sa: \u201dJag pl\u00e5gas sv\u00e5rt.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I min f\u00f6rtvivlan sa jag: \u201dAlla m\u00e4nniskor \u00e4r l\u00f6gnare.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men vad kan jag nu g\u00f6ra f\u00f6r HERREN som tack f\u00f6r all hans godhet mot mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska lyfta upp r\u00e4ddningens b\u00e4gare och \u00e5kalla HERRENS namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Inf\u00f6r allt hans folk vill jag uppfylla vad jag lovat HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r hans frommas d\u00f6d \u00e4r dyrbar i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRE, jag \u00e4r ju din tj\u00e4nare, jag \u00e4r din tj\u00e4nare, din tj\u00e4narinnas son, du har befriat mig fr\u00e5n mina bojor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag vill ge dig ett tackoffer och \u00e5kalla HERRENS namn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Inf\u00f6r allt hans folk vill jag uppfylla vad jag lovat HERREN"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i g\u00e5rdarna till HERRENS hus, mitt i dig, Jerusalem. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "117": {
            "chapter_nr": "117",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppmaning till alla folk att prisa Herren - Prisa HERREN, alla nationer! Lova honom, alla folk,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r hans n\u00e5d mot oss \u00e4r stor, och HERRENS trofasthet varar i evighet. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "118": {
            "chapter_nr": "118",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse f\u00f6r Herrens n\u00e5d och hj\u00e4lp - Prisa HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god! Hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g, Israel: \u201dHans n\u00e5d varar i evighet!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g, Arons sl\u00e4kt: \u201dHans n\u00e5d varar i evighet!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g, ni som fruktar HERREN: \u201dHans n\u00e5d varar i evighet!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I mitt tr\u00e5ngm\u00e5l ropade jag till HERREN, och han svarade mig och f\u00f6rde mig ut till en rymlig plats."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN \u00e4r med mig. Jag \u00e4r inte r\u00e4dd. Vad kan en m\u00e4nniska g\u00f6ra mot mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN \u00e4r med mig, och han hj\u00e4lper mig. Jag ska triumfera \u00f6ver dem som hatar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att ta sin tillflykt till HERREN \u00e4n att lita p\u00e5 m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att ta sin tillflykt till HERREN \u00e4n lita p\u00e5 personer i maktposition."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag var omringad av alla folk, men i HERRENS namn h\u00f6ll jag dem ifr\u00e5n mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag var fullst\u00e4ndigt omringad, men i HERRENS namn h\u00f6ll jag dem ifr\u00e5n mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sv\u00e4rmade runt mig som bin, men de slocknade lika fort som en eld bland t\u00f6rnbuskar. I HERRENS namn h\u00f6ll jag dem borta fr\u00e5n mitt liv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De knuffade mig h\u00e5rt f\u00f6r att f\u00e5 mig att falla, men HERREN hj\u00e4lpte mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min styrka och min s\u00e5ng, han har blivit min r\u00e4ddning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4dje och segerrop h\u00f6rs fr\u00e5n de r\u00e4ttf\u00e4rdigas t\u00e4lt: \u201dHERREN har med makt utf\u00f6rt v\u00e4ldiga g\u00e4rningar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN har lyft sin makts hand. HERREN har med makt utf\u00f6rt v\u00e4ldiga g\u00e4rningar.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag beh\u00f6ver inte d\u00f6, utan jag f\u00e5r leva och ber\u00e4tta om HERRENS g\u00e4rningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN har tuktat mig h\u00e5rt, men inte \u00f6verl\u00e4mnat mig \u00e5t d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6ppna r\u00e4ttf\u00e4rdighetens portar f\u00f6r mig! Jag vill g\u00e5 in genom dem och prisa HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r HERRENS port, de r\u00e4ttf\u00e4rdiga f\u00e5r g\u00e5 in genom den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag prisar dig f\u00f6r att du har besvarat min b\u00f6n och r\u00e4ddat mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den sten som inte d\u00f6g \u00e5t byggnadsarbetarna har blivit en h\u00f6rnsten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta \u00e4r HERRENS verk och f\u00f6runderligt i v\u00e5ra \u00f6gon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta \u00e4r dagen d\u00e5 HERREN har agerat, l\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r vara glada och jubla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERRE, r\u00e4dda oss! HERRE, ge framg\u00e5ng!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i HERRENS namn! Vi v\u00e4lsignar er fr\u00e5n HERRENS hus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "HERREN \u00e4r Gud och ger oss ljus. L\u00e5t oss g\u00e5 i en procession tillsammans, med kvistar i h\u00e4nderna, fram till altarets horn!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du \u00e4r min Gud, jag vill prisa dig, min Gud, jag vill upph\u00f6ja dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Prisa HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god! Hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "119": {
            "chapter_nr": "119",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovprisning f\u00f6r Guds lag - Lyckliga \u00e4r de som lever klanderfritt och f\u00f6ljer HERRENS lag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som f\u00f6ljer hans befallningar och helhj\u00e4rtat s\u00f6ker honom,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de som inte g\u00f6r n\u00e5got ont utan f\u00f6ljer hans v\u00e4gar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har gett dina befallningar f\u00f6r att de ska f\u00f6ljas noggrant."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ack om jag kunde leva i beslutsam lydnad f\u00f6r dina bud!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas n\u00e4r jag betraktar alla dina bud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag prisar dig med uppriktigt hj\u00e4rta, n\u00e4r jag l\u00e4r mig dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga lagar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker h\u00e5lla dina bud. \u00d6verge mig aldrig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur kan en ung man bevara sitt liv rent? Jo, genom att h\u00e5lla sig till ditt ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har s\u00f6kt dig helhj\u00e4rtat. L\u00e5t mig inte irra bort fr\u00e5n dina bud!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har lagt dina ord p\u00e5 minnet, f\u00f6r att h\u00e5lla mig borta fr\u00e5n synd mot dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r du, HERRE, l\u00e4r mig dina bud!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag f\u00f6rkunnar alla de beslut som du har uttalat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag gl\u00e4der mig \u00f6ver att f\u00f6lja dina f\u00f6rordningar, s\u00e5som man gl\u00e4der sig \u00f6ver rikedom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag begrundar dina stadgar och beaktar dina v\u00e4gar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad f\u00f6r dina stadgar och ska aldrig gl\u00f6mma ditt ord."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var god mot mig, din tj\u00e4nare, och l\u00e5t mig f\u00e5 leva, s\u00e5 vill jag lyda ditt ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6ppna mina \u00f6gon, s\u00e5 att jag kan se allt det underbara i din lag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r en fr\u00e4mling p\u00e5 jorden. D\u00f6lj inte dina bud f\u00f6r mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mitt inre slits st\u00e4ndigt s\u00f6nder av l\u00e4ngtan efter dina beslut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du tillr\u00e4ttavisar de stolta, de f\u00f6rbannade, som irrar bort fr\u00e5n dina bud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta ifr\u00e5n mig h\u00e5n och f\u00f6rakt, f\u00f6r jag lyder dina befallningar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om \u00e4n furstar sitter och talar illa om mig, t\u00e4nker din tj\u00e4nare p\u00e5 dina bud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dina befallningar \u00e4r min gl\u00e4dje och mina r\u00e5dgivare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag \u00e4r nertryckt i stoftet. H\u00e5ll mig vid liv genom ditt ord."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ber\u00e4ttade f\u00f6r dig om mina v\u00e4gar, och du svarade mig. L\u00e4r mig dina bud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00f6rst\u00e5 den v\u00e4g du befallt, s\u00e5 kan jag begrunda dina under."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag gr\u00e5ter i min bedr\u00f6velse. Res mig upp, s\u00e5 som du lovat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00e5ll mig borta fr\u00e5n l\u00f6gnens v\u00e4g, och ge mig i n\u00e5d din lag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag har valt sanningens v\u00e4g, r\u00e4ttat mig efter dina beslut."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller fast vid dina bud och lagar. HERRE, svik mig inte!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag vill l\u00f6pa den v\u00e4g som dina bud visar, f\u00f6r du har \u00f6kat min insikt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e4r mig, HERRE, dina budords v\u00e4g, och jag ska f\u00f6lja den \u00e4nda till slutet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ge mig f\u00f6rst\u00e5nd, s\u00e5 att jag lyder och helhj\u00e4rtat h\u00e5ller din lag."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Led mina steg efter dina bud, f\u00f6r den v\u00e4gen g\u00e5r jag med gl\u00e4dje."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bevara mitt sinne i dina bud s\u00e5 att jag inte str\u00e4var efter egen vinning."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u00e4nd bort min blick fr\u00e5n det som \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6st, och bevara mitt liv p\u00e5 dina v\u00e4gar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "H\u00e5ll dina l\u00f6ften till din tj\u00e4nare, s\u00e5 att jag st\u00e4ndigt fruktar dig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ta bort van\u00e4ran som skr\u00e4mmer mig, f\u00f6r alla dina beslut \u00e4r goda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter dina stadgar. Bevara mitt liv i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "HERRE, l\u00e5t din n\u00e5d komma till mig, den r\u00e4ddning du har talat om,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "s\u00e5 att jag kan svara dem som h\u00e5nar mig, f\u00f6r jag litar p\u00e5 det som du sagt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ryck inte bort sanningens ord fr\u00e5n mig, f\u00f6r jag s\u00e4tter mitt hopp till dina beslut."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag vill alltid lyda din lag, fr\u00e5n evighet till evighet."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 kan jag leva i frihet, f\u00f6r jag begrundar dina stadgar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jag ska tala om dina befallningar f\u00f6r kungar utan att beh\u00f6va sk\u00e4mmas."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jag gl\u00e4der mig \u00f6ver dina bud, som jag \u00e4lskar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jag str\u00e4cker mina h\u00e4nder mot dina bud, som jag \u00e4lskar. Jag t\u00e4nker p\u00e5 dina budord."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 vad du talat till mig, din tj\u00e4nare, du har gett mig hopp."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Det du sagt ger mig tr\u00f6st i lidandet och h\u00e5ller mig vid liv."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Of\u00f6rsk\u00e4mda m\u00e4nniskor visar st\u00e4ndigt f\u00f6rakt mot mig, men jag viker inte fr\u00e5n din lag."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jag minns dina beslut fr\u00e5n forna tider, HERRE, jag finner tr\u00f6st i dem."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jag grips av vrede n\u00e4r de gudl\u00f6sa f\u00f6rkastar din lag."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Dina bud \u00e4r min lovs\u00e5ng \u00f6verallt d\u00e4r jag g\u00e5r fram."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ditt namn, HERRE, begrundar jag p\u00e5 natten, och jag vill h\u00e5lla din lag."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Det har blivit mig f\u00f6runnat att lyda dina stadgar."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Du, HERRE, \u00e4r min del! Jag har sagt att jag vill h\u00e5lla ditt ord."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Av hela mitt hj\u00e4rta v\u00e4djar jag till dig: var mig n\u00e5dig, som du har sagt."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 hur jag levt mitt liv och h\u00e5ller mig till dina befallningar."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jag vill skynda mig och inte dr\u00f6ja att h\u00e5lla dina bud."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa vill sn\u00e4rja mig, men jag gl\u00f6mmer inte din lag."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Mitt i natten g\u00e5r jag upp f\u00f6r att prisa dig f\u00f6r dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga bud och lagar."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Mina v\u00e4nner \u00e4r alla de som fruktar dig och lyder dina stadgar."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Din n\u00e5d, HERRE, fyller jorden. L\u00e4r mig dina bud."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "HERRE, du g\u00f6r gott mot mig, din tj\u00e4nare, som du har sagt."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Ge mig god insikt och kunskap, f\u00f6r jag litar p\u00e5 dina bud."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Innan jag fick lida gick jag vilse, men nu lyder jag vad du s\u00e4ger."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Du \u00e4r god och g\u00f6r det som \u00e4r gott. L\u00e4r mig dina bud!"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "De of\u00f6rsk\u00e4mda smutskastar mig med l\u00f6gner, men jag h\u00e5ller mig helhj\u00e4rtat till dina stadgar."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Deras sinnen \u00e4r ok\u00e4nsliga som fett, men jag gl\u00e4der mig \u00f6ver din lag."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "F\u00f6r mig var det bra att jag fick lida, s\u00e5 att jag l\u00e4rde mig dina bud."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Din lag som du uttalat \u00e4r mer v\u00e4rdefull f\u00f6r mig \u00e4n stora m\u00e4ngder av silver och guld."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Dina h\u00e4nder har gjort mig och format mig. Ge mig nu insikt s\u00e5 att jag l\u00e4r mig dina bud."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "De som fruktar dig ser mig och gl\u00e4ds, eftersom jag hoppas p\u00e5 ditt ord."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "HERRE, jag vet att dina beslut \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och det \u00e4r i trofasthet du l\u00e5tit mig lida."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Tr\u00f6sta mig nu med din n\u00e5d, precis som du har lovat din tj\u00e4nare."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "F\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva. Din lag \u00e4r ju min gl\u00e4dje."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "L\u00e5t de of\u00f6rsk\u00e4mda f\u00e5 sk\u00e4mmas, f\u00f6r de har smutskastat mig med l\u00f6gn. Jag d\u00e4remot vill t\u00e4nka p\u00e5 dina stadgar."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "L\u00e5t dem som fruktar dig och k\u00e4nner dina befallningar v\u00e4nda sig till mig."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "L\u00e5t mig helhj\u00e4rtat h\u00e5lla dina bud, s\u00e5 att jag aldrig beh\u00f6ver sk\u00e4mmas."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Jag f\u00f6rt\u00e4rs av l\u00e4ngtan efter din r\u00e4ddning, och jag hoppas p\u00e5 ditt ord."
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "Mina \u00f6gon mattas av l\u00e4ngtan efter ditt l\u00f6fte. Och jag fr\u00e5gar: \u201dN\u00e4r ska du tr\u00f6sta mig?\u201d"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "Jag \u00e4r som en vins\u00e4ck i r\u00f6k, men jag gl\u00f6mmer inte dina bud."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Hur f\u00e5 \u00e4r inte din tj\u00e4nares dagar! N\u00e4r ska du d\u00f6ma dem som f\u00f6rf\u00f6ljer mig?"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "De of\u00f6rsk\u00e4mda gr\u00e4ver gropar f\u00f6r mig, de lyder inte din lag."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Alla dina bud \u00e4r tillf\u00f6rlitliga. Hj\u00e4lp mig, f\u00f6r de f\u00f6rf\u00f6ljer mig med l\u00f6gner!"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "De har n\u00e4ra nog utpl\u00e5nat mig fr\u00e5n jorden, och \u00e4nd\u00e5 har jag inte brutit mot dina stadgar."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Visa n\u00e5d mot mig och l\u00e5t mig f\u00e5 leva, s\u00e5 ska jag f\u00f6lja de bud som du gett."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "HERRE, ditt ord st\u00e5r fast f\u00f6r evigt i himlen."
                },
                "90": {
                    "verse_nr": "90",
                    "verse": "Din trofasthet best\u00e5r fr\u00e5n generation till generation. Du har skapat jorden, och den best\u00e5r."
                },
                "91": {
                    "verse_nr": "91",
                    "verse": "Enligt dina beslut best\u00e5r den, f\u00f6r allting tj\u00e4nar dig."
                },
                "92": {
                    "verse_nr": "92",
                    "verse": "Om inte din lag hade varit min gl\u00e4dje, skulle jag ha g\u00e5tt under i mitt el\u00e4nde."
                },
                "93": {
                    "verse_nr": "93",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker aldrig gl\u00f6mma dina stadgar, f\u00f6r du ger mig liv genom dem."
                },
                "94": {
                    "verse_nr": "94",
                    "verse": "Jag tillh\u00f6r dig. R\u00e4dda mig, f\u00f6r jag begrundar dina stadgar."
                },
                "95": {
                    "verse_nr": "95",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa v\u00e4ntar p\u00e5 mig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra mig, men jag ska t\u00e4nka p\u00e5 dina befallningar."
                },
                "96": {
                    "verse_nr": "96",
                    "verse": "Allt som jag sett har sin begr\u00e4nsning, men f\u00f6r dina bud finns inga gr\u00e4nser."
                },
                "97": {
                    "verse_nr": "97",
                    "verse": "Vad jag \u00e4lskar din lag! Jag t\u00e4nker p\u00e5 den hela dagen."
                },
                "98": {
                    "verse_nr": "98",
                    "verse": "Dina bud g\u00f6r mig klokare \u00e4n mina fiender, de \u00e4r st\u00e4ndigt hos mig."
                },
                "99": {
                    "verse_nr": "99",
                    "verse": "Jag \u00e4r visare \u00e4n alla mina l\u00e4rare, f\u00f6r jag begrundar dina f\u00f6rordningar."
                },
                "100": {
                    "verse_nr": "100",
                    "verse": "Jag \u00e4r visare \u00e4n de gamla, f\u00f6r jag h\u00e5ller dina stadgar."
                },
                "101": {
                    "verse_nr": "101",
                    "verse": "Jag vill h\u00e5lla mig borta fr\u00e5n alla onda v\u00e4gar, f\u00f6r jag vill vara lydig mot ditt ord."
                },
                "102": {
                    "verse_nr": "102",
                    "verse": "Jag v\u00e4nder mig inte bort fr\u00e5n dina beslut, f\u00f6r du undervisar mig."
                },
                "103": {
                    "verse_nr": "103",
                    "verse": "Hur s\u00f6t \u00e4r inte smaken av dina ord! De smakar s\u00f6tare \u00e4n honung i min mun."
                },
                "104": {
                    "verse_nr": "104",
                    "verse": "Av dina stadgar f\u00e5r jag f\u00f6rst\u00e5nd, d\u00e4rf\u00f6r avskyr jag all slags falskhet."
                },
                "105": {
                    "verse_nr": "105",
                    "verse": "Ditt ord \u00e4r en lykta f\u00f6r mina steg, de lyser upp stigen d\u00e4r jag g\u00e5r."
                },
                "106": {
                    "verse_nr": "106",
                    "verse": "Jag har svurit och bekr\u00e4ftat en ed att f\u00f6lja dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga bud och lagar."
                },
                "107": {
                    "verse_nr": "107",
                    "verse": "Jag har lidit mycket, men l\u00e5t mig f\u00e5 leva, HERRE, som du har lovat."
                },
                "108": {
                    "verse_nr": "108",
                    "verse": "Ta emot mitt tack som ett offer, HERRE, och l\u00e4r mig dina bud."
                },
                "109": {
                    "verse_nr": "109",
                    "verse": "Mitt liv \u00e4r st\u00e4ndigt i fara, men jag gl\u00f6mmer inte din lag."
                },
                "110": {
                    "verse_nr": "110",
                    "verse": "De gudl\u00f6sa l\u00e4gger ut snaror f\u00f6r mig, men jag villar inte bort mig fr\u00e5n dina stadgar."
                },
                "111": {
                    "verse_nr": "111",
                    "verse": "Dina f\u00f6rordningar \u00e4r min egendom f\u00f6r evigt, de \u00e4r mitt hj\u00e4rtas gl\u00e4dje."
                },
                "112": {
                    "verse_nr": "112",
                    "verse": "Jag har beslutat att f\u00f6lja dina bud f\u00f6r alltid, \u00e4nda till slutet."
                },
                "113": {
                    "verse_nr": "113",
                    "verse": "Jag hatar obeslutsamhet, men jag \u00e4lskar din lag."
                },
                "114": {
                    "verse_nr": "114",
                    "verse": "Du \u00e4r mitt beskydd och min sk\u00f6ld, och till ditt ord s\u00e4tter jag mitt hopp."
                },
                "115": {
                    "verse_nr": "115",
                    "verse": "F\u00f6rsvinn fr\u00e5n mig, ni som \u00e4r onda! Jag vill h\u00e5lla min Guds bud."
                },
                "116": {
                    "verse_nr": "116",
                    "verse": "St\u00f6d mig, s\u00e5 som du lovat, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva, och svik mig inte i det jag hoppas p\u00e5."
                },
                "117": {
                    "verse_nr": "117",
                    "verse": "Uppeh\u00e5ll mig, s\u00e5 att jag blir r\u00e4ddad och alltid kan ge akt p\u00e5 dina bud."
                },
                "118": {
                    "verse_nr": "118",
                    "verse": "Du f\u00f6rkastar alla som viker av fr\u00e5n dina bud, deras svek leder bara till tomhet."
                },
                "119": {
                    "verse_nr": "119",
                    "verse": "De ogudaktiga p\u00e5 jorden \u00e4r som slagg, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4lskar jag dina bud."
                },
                "120": {
                    "verse_nr": "120",
                    "verse": "Jag ryser av fruktan inf\u00f6r dig, ja, dina domslut skr\u00e4mmer mig."
                },
                "121": {
                    "verse_nr": "121",
                    "verse": "Jag har gjort vad som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt och r\u00e4ttvist, utl\u00e4mna mig inte till mina f\u00f6rtryckare."
                },
                "122": {
                    "verse_nr": "122",
                    "verse": "L\u00e5t det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r din tj\u00e4nare, s\u00e5 som du lovat, och l\u00e5t inte de of\u00f6rsk\u00e4mda f\u00f6rtrycka mig."
                },
                "123": {
                    "verse_nr": "123",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar s\u00e5 innerligt efter din r\u00e4ddning, den som du utlovat till mig."
                },
                "124": {
                    "verse_nr": "124",
                    "verse": "Behandla din tj\u00e4nare utifr\u00e5n din k\u00e4rlek, och l\u00e4r mig dina bud."
                },
                "125": {
                    "verse_nr": "125",
                    "verse": "Jag \u00e4r din tj\u00e4nare. Ge mig f\u00f6rst\u00e5nd, s\u00e5 att jag l\u00e4r k\u00e4nna dina befallningar."
                },
                "126": {
                    "verse_nr": "126",
                    "verse": "HERRE, det \u00e4r dags f\u00f6r dig att gripa in, f\u00f6r din lag har brutits."
                },
                "127": {
                    "verse_nr": "127",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4lskar jag dina bud mer \u00e4n guld, renaste guld."
                },
                "128": {
                    "verse_nr": "128",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r betraktar jag alla dina stadgar som r\u00e4tta, all slags falskhet avskyr jag."
                },
                "129": {
                    "verse_nr": "129",
                    "verse": "Dina f\u00f6rordningar \u00e4r underbara och d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5ller jag dem."
                },
                "130": {
                    "verse_nr": "130",
                    "verse": "N\u00e4r dina ord \u00f6ppnar sig ger de ljus, de ger f\u00f6rst\u00e5nd \u00e5t de okunniga."
                },
                "131": {
                    "verse_nr": "131",
                    "verse": "Jag \u00f6ppnar min mun och fl\u00e4mtar i min starka l\u00e4ngtan efter dina bud."
                },
                "132": {
                    "verse_nr": "132",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig och var mig n\u00e5dig, s\u00e5 som du \u00e4r mot dem som \u00e4lskar ditt namn."
                },
                "133": {
                    "verse_nr": "133",
                    "verse": "Led mina steg s\u00e5 som du lovat, l\u00e5t inget ont f\u00e5 makt \u00f6ver mig."
                },
                "134": {
                    "verse_nr": "134",
                    "verse": "Befria mig fr\u00e5n m\u00e4nniskors f\u00f6rtryck, s\u00e5 att jag kan f\u00f6lja dina bud."
                },
                "135": {
                    "verse_nr": "135",
                    "verse": "L\u00e5t ditt ansikte lysa \u00f6ver din tj\u00e4nare, och l\u00e4r mig dina bud."
                },
                "136": {
                    "verse_nr": "136",
                    "verse": "T\u00e5rarna str\u00f6mmar fr\u00e5n mina \u00f6gon f\u00f6r att man inte h\u00e5ller din lag."
                },
                "137": {
                    "verse_nr": "137",
                    "verse": "HERRE, du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och allt vad du beslutar \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "138": {
                    "verse_nr": "138",
                    "verse": "Du har gett dina befallningar i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och stor trofasthet."
                },
                "139": {
                    "verse_nr": "139",
                    "verse": "Min lidelse f\u00f6rt\u00e4r mig, n\u00e4r jag ser hur mina fiender struntar i dina ord."
                },
                "140": {
                    "verse_nr": "140",
                    "verse": "Dina ord \u00e4r fullst\u00e4ndigt rena, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4lskar din tj\u00e4nare dem."
                },
                "141": {
                    "verse_nr": "141",
                    "verse": "Sj\u00e4lv \u00e4r jag obetydlig och f\u00f6raktad, men jag gl\u00f6mmer inte dina f\u00f6reskrifter."
                },
                "142": {
                    "verse_nr": "142",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r evig och din lag sann."
                },
                "143": {
                    "verse_nr": "143",
                    "verse": "N\u00f6d och \u00e5ngest har kommit \u00f6ver mig, men jag gl\u00e4der mig \u00f6ver dina stadgar."
                },
                "144": {
                    "verse_nr": "144",
                    "verse": "Dina f\u00f6rordningar \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga f\u00f6r evigt. Ge mig f\u00f6rst\u00e5nd, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva."
                },
                "145": {
                    "verse_nr": "145",
                    "verse": "Ur djupet av mitt hj\u00e4rta ropar jag till dig. Svara mig, HERRE, s\u00e5 ska jag f\u00f6lja dina bud!"
                },
                "146": {
                    "verse_nr": "146",
                    "verse": "R\u00e4dda mig, ropar jag, och jag vill lyda dina befallningar."
                },
                "147": {
                    "verse_nr": "147",
                    "verse": "Tidigt i morgongryningen kommer jag och ropar, jag hoppas p\u00e5 dina ord."
                },
                "148": {
                    "verse_nr": "148",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller mig vaken om natten f\u00f6r att t\u00e4nka p\u00e5 vad du sagt."
                },
                "149": {
                    "verse_nr": "149",
                    "verse": "Lyssna till mig i din n\u00e5d, HERRE, och ge mig liv, s\u00e5 som du lovat i din lag."
                },
                "150": {
                    "verse_nr": "150",
                    "verse": "Nu n\u00e4rmar sig de grymma och onda, de som \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n din lag."
                },
                "151": {
                    "verse_nr": "151",
                    "verse": "Men du \u00e4r n\u00e4ra, HERRE. Alla dina bud \u00e4r sanna."
                },
                "152": {
                    "verse_nr": "152",
                    "verse": "F\u00f6r l\u00e4nge sedan l\u00e4rde jag k\u00e4nna dina befallningar, jag vet att du har fastst\u00e4llt dem f\u00f6r evigt."
                },
                "153": {
                    "verse_nr": "153",
                    "verse": "Se hur jag lider och r\u00e4dda mig, f\u00f6r jag har inte gl\u00f6mt din lag."
                },
                "154": {
                    "verse_nr": "154",
                    "verse": "Ta dig an min sak och befria mig, ge mig liv, som du har lovat."
                },
                "155": {
                    "verse_nr": "155",
                    "verse": "R\u00e4ddningen \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n de onda, f\u00f6r de bryr sig inte om dina bud."
                },
                "156": {
                    "verse_nr": "156",
                    "verse": "HERRE, din barmh\u00e4rtighet \u00e4r stor. Ge mig liv, s\u00e5 som du lovat i din lag!"
                },
                "157": {
                    "verse_nr": "157",
                    "verse": "Mina f\u00f6rf\u00f6ljare och fiender \u00e4r m\u00e5nga, men jag viker inte fr\u00e5n dina bud."
                },
                "158": {
                    "verse_nr": "158",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner avsky n\u00e4r jag ser de trol\u00f6sa, de som inte lyder ditt ord."
                },
                "159": {
                    "verse_nr": "159",
                    "verse": "Se hur mycket jag \u00e4lskar dina befallningar. Ge mig liv, HERRE, i din n\u00e5d."
                },
                "160": {
                    "verse_nr": "160",
                    "verse": "Alla dina ord \u00e4r sanna, och dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga beslut \u00e4r eviga."
                },
                "161": {
                    "verse_nr": "161",
                    "verse": "Furstar f\u00f6rf\u00f6ljer mig utan orsak, men mitt hj\u00e4rta b\u00e4var inf\u00f6r dina ord."
                },
                "162": {
                    "verse_nr": "162",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad \u00f6ver dina ord, precis som den som finner en v\u00e4rdefull skatt."
                },
                "163": {
                    "verse_nr": "163",
                    "verse": "Jag hatar och avskyr falskhet, men jag \u00e4lskar din lag."
                },
                "164": {
                    "verse_nr": "164",
                    "verse": "Jag prisar dig sju g\u00e5nger om dagen f\u00f6r dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga best\u00e4mmelser."
                },
                "165": {
                    "verse_nr": "165",
                    "verse": "De som \u00e4lskar din lag \u00e4ger en djup frid, och inget kan f\u00e5 dem att snubbla och falla."
                },
                "166": {
                    "verse_nr": "166",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 r\u00e4ddning fr\u00e5n dig, HERRE, och jag f\u00f6ljer dina bud."
                },
                "167": {
                    "verse_nr": "167",
                    "verse": "Jag lyder dina befallningar, och jag \u00e4lskar dem h\u00f6gt."
                },
                "168": {
                    "verse_nr": "168",
                    "verse": "Jag lyder dina stadgar och befallningar, f\u00f6r du vet om allt vad jag g\u00f6r."
                },
                "169": {
                    "verse_nr": "169",
                    "verse": "HERRE, l\u00e5t mitt rop n\u00e5 fram till dig! Ge mig f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 som du lovat!"
                },
                "170": {
                    "verse_nr": "170",
                    "verse": "Lyssna till min v\u00e4djan och r\u00e4dda mig, s\u00e5 som du har sagt."
                },
                "171": {
                    "verse_nr": "171",
                    "verse": "Min lovprisning fl\u00f6dar \u00f6ver f\u00f6r att jag f\u00e5r l\u00e4ra mig dina bud."
                },
                "172": {
                    "verse_nr": "172",
                    "verse": "Jag ska lovsjunga ditt ord, f\u00f6r alla dina bud \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "173": {
                    "verse_nr": "173",
                    "verse": "Grip in och hj\u00e4lp mig, f\u00f6r jag har valt att f\u00f6lja dina stadgar."
                },
                "174": {
                    "verse_nr": "174",
                    "verse": "HERRE, jag l\u00e4ngtar efter din r\u00e4ddning, och din lag \u00e4r min gl\u00e4dje."
                },
                "175": {
                    "verse_nr": "175",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 leva s\u00e5 att jag kan prisa dig. L\u00e5t dina bud och lagar vara min styrka!"
                },
                "176": {
                    "verse_nr": "176",
                    "verse": "Jag har vandrat bort som ett vilseg\u00e5nget f\u00e5r. Kom du och s\u00f6k reda p\u00e5 mig, din tj\u00e4nare, f\u00f6r jag har inte gl\u00f6mt bort dina bud."
                }
            }
        },
        "120": {
            "chapter_nr": "120",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n om r\u00e4ddning fr\u00e5n dem som kommer med falska anklagelser - En vallfartss\u00e5ng.I min n\u00f6d ropade jag till HERREN, och han svarade mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, r\u00e4dda mig fr\u00e5n l\u00f6gnarna och fr\u00e5n bedr\u00e4gligt tal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad kan han ge dig, vad mer kan han ge dig, du l\u00f6gnare?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5 han straffa dig med krigarens skarpa pilar och gl\u00f6dande ginstkol!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve mig som bor i Meshek och lever bland Kedars t\u00e4lt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alltf\u00f6r l\u00e4nge har jag bott bland dem som hatar fred."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r f\u00f6r fred, men s\u00e5 fort jag s\u00e4ger n\u00e5got vill de strida."
                }
            }
        },
        "121": {
            "chapter_nr": "121",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds hj\u00e4lp - En vallfartss\u00e5ng.Jag ser upp mot bergen. Varifr\u00e5n ska min hj\u00e4lp komma?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min hj\u00e4lp kommer fr\u00e5n HERREN, han som har gjort himmel och jord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han l\u00e5ter inte din fot snava, f\u00f6r han som bevarar dig slumrar inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han som bevarar Israel slumrar aldrig, sover aldrig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN bevarar dig. Hans skugga finns vid din h\u00f6gra sida."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Solen ska inte skada dig om dagen, inte heller m\u00e5nen om natten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN bevarar dig fr\u00e5n allt ont, han bevarar ditt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN bevarar dig var du \u00e4n r\u00f6r dig, nu och f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "122": {
            "chapter_nr": "122",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om fred f\u00f6r Jerusalem - En vallfartss\u00e5ng. Av David.Jag blev glad n\u00e4r man sa till mig: \u201dKom, s\u00e5 g\u00e5r vi till HERRENS hus.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu st\u00e5r vi i dina portar, Jerusalem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jerusalem, du v\u00e4luppf\u00f6rda stad, d\u00e4r husen st\u00e5r t\u00e4tt intill varandra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dit g\u00e5r stammarna upp, HERRENS stammar \u2013\u2006det \u00e4r en f\u00f6rordning \u00e5t Israel\u2006\u2013 f\u00f6r att prisa HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r d\u00e4r st\u00e5r domstolar, troner f\u00f6r Davids kungahus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Be om fred f\u00f6r Jerusalem! L\u00e5t det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r alla som \u00e4lskar dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t friden h\u00e4rska innanf\u00f6r dina murar och tryggheten i dina palats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r mina br\u00f6ders och v\u00e4nners skull ber jag om fred f\u00f6r dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r HERRENS, v\u00e5r Guds, hus skull vill jag s\u00f6ka ditt b\u00e4sta."
                }
            }
        },
        "123": {
            "chapter_nr": "123",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud ger n\u00e5d - En vallfartss\u00e5ng.Jag lyfter min blick upp till dig, till dig som bor i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som en tj\u00e4nare ser p\u00e5 sin herres hand, som en tj\u00e4narinna sin husfrus hand, s\u00e5 ser vi upp till HERREN, v\u00e5r Gud, tills han visar oss n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visa oss n\u00e5d, HERRE, visa oss n\u00e5d! Vi har f\u00e5tt utst\u00e5 s\u00e5 mycket f\u00f6rakt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi har f\u00e5tt utst\u00e5 mycket h\u00e5n fr\u00e5n de sj\u00e4lvs\u00e4kra och f\u00f6rakt fr\u00e5n de h\u00f6gmodiga."
                }
            }
        },
        "124": {
            "chapter_nr": "124",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse f\u00f6r befrielse ur n\u00f6den - En vallfartss\u00e5ng. Av David.Om HERREN inte hade st\u00e5tt p\u00e5 v\u00e5r sida \u2013\u2006s\u00e5 ska Israel s\u00e4ga\u2006\u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "om HERREN inte hade st\u00e5tt p\u00e5 v\u00e5r sida, n\u00e4r m\u00e4nniskor anf\u00f6ll oss,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 skulle de ha svalt oss levande och utpl\u00e5nat oss i sin brinnande vrede mot oss."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vattnen skulle ha \u00f6vert\u00e4ckt oss, str\u00f6mmen sk\u00f6ljt \u00f6ver oss,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de forsande vattnen fl\u00f6dat \u00f6ver oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare HERREN, som inte har l\u00e5tit dem slita oss i stycken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi har kommit undan, som en f\u00e5gel fr\u00e5n j\u00e4garens snara. Snaran har g\u00e5tt s\u00f6nder, och vi har kommit undan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e5r hj\u00e4lp kommer fr\u00e5n HERREN, han som har gjort himmel och jord."
                }
            }
        },
        "125": {
            "chapter_nr": "125",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds beskydd - En vallfartss\u00e5ng.De som litar p\u00e5 HERREN \u00e4r som berget Sion, det kan inte rubbas utan best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Liksom bergen omger Jerusalem, s\u00e5 omger HERREN sitt folk, nu och f\u00f6r evigt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De gudl\u00f6sas spira ska inte vila \u00f6ver de r\u00e4ttf\u00e4rdigas land, f\u00f6r att inte locka de r\u00e4ttf\u00e4rdiga till att g\u00f6ra det som \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, g\u00f6r gott mot dem som \u00e4r goda, mot dem som har ett uppriktigt hj\u00e4rta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de som viker av p\u00e5 avv\u00e4gar ska HERREN f\u00f6ra bort tillsammans med dem som g\u00f6r or\u00e4tt. Frid \u00f6ver Israel!"
                }
            }
        },
        "126": {
            "chapter_nr": "126",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5terst\u00e4lld lycka - En vallfartss\u00e5ng.N\u00e4r HERREN f\u00f6rde tillbaka Sions f\u00e5ngar, var det som om vi dr\u00f6mde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi skrattade h\u00f6gt och sj\u00f6ng av gl\u00e4dje, vi jublade. Bland folken sades det: \u201dHERREN har gjort stora ting f\u00f6r dem!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, HERREN har gjort stora ting med oss, och vi \u00e4r glada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c5terst\u00e4ll v\u00e5r lycka, HERRE, liksom b\u00e4ckarna i Negev!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som s\u00e5r med t\u00e5rar ska f\u00e5 sk\u00f6rda med gl\u00e4dje."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gr\u00e5tande g\u00e5r de ut med s\u00e4den de ska s\u00e5, men med jubel kommer de tillbaka och b\u00e4r sina k\u00e4rvar."
                }
            }
        },
        "127": {
            "chapter_nr": "127",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Meningsl\u00f6st utan Guds v\u00e4lsignelse - En vallfartss\u00e5ng. Av Salomo.Om inte HERREN bygger huset, \u00e4r byggnadsarbetarnas m\u00f6da till ingen nytta. Om inte HERREN vakar \u00f6ver staden, st\u00e5r vaktposten f\u00f6rg\u00e4ves p\u00e5 sin plats."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r meningsl\u00f6st att stiga upp tidigt och g\u00e5 sent till s\u00e4ngs f\u00f6r att kunna \u00e4ta det br\u00f6d ni slitit f\u00f6r. Gud ger sina v\u00e4nner vila."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Barn \u00e4r en g\u00e5va fr\u00e5n HERREN, livsfrukt en l\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ung mans s\u00f6ner \u00e4r som pilar i en krigares h\u00e4nder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den man som har sitt koger fyllt med dem. De kommer inte p\u00e5 skam inf\u00f6r fienden i r\u00e4tten."
                }
            }
        },
        "128": {
            "chapter_nr": "128",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gudfruktiges v\u00e4lsignelser - En vallfartss\u00e5ng.Lycklig \u00e4r den som fruktar HERREN och vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det du arbetat ihop f\u00e5r du \u00e4ta av. Du ska vara lycklig, och det ska g\u00e5 dig v\u00e4l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din hustru ska likna en fruktbar vinstock i ditt hus och dina barn olivplantor vid ditt bord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4lsignas den som fruktar HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN ska v\u00e4lsigna dig fr\u00e5n Sion. Du ska f\u00e5 se Jerusalems v\u00e4lg\u00e5ng s\u00e5 l\u00e4nge du lever,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och du ska f\u00e5 leva f\u00f6r att se dina barnbarn. Frid \u00f6ver Israel!"
                }
            }
        },
        "129": {
            "chapter_nr": "129",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6stan trots f\u00f6rf\u00f6ljelse - En vallfartss\u00e5ng.\u201dDe har f\u00f6rtryckt mig mycket \u00e4nda fr\u00e5n min ungdom,\u201d ska Israel s\u00e4ga,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dde har f\u00f6rtryckt mig mycket \u00e4nda fr\u00e5n min ungdom. Men de har inte besegrat mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min rygg \u00e4r s\u00f6nderpl\u00f6jd av dessa pl\u00f6jare, de har dragit l\u00e5nga f\u00e5ror."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig. Han har skurit av de gudl\u00f6sas band.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla som hatar Sion ska v\u00e4nda tillbaka i skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De blir som gr\u00e4s p\u00e5 taket, som vissnar innan det b\u00f6rjar v\u00e4xa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som sk\u00f6rdar f\u00e5r inte en handfull av det, och ingen binder samman en k\u00e4rve av det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och ingen som g\u00e5r f\u00f6rbi dem ropar: \u201dHERRENS v\u00e4lsignelse \u00e4r \u00f6ver er! Vi v\u00e4lsignar er i HERRENS namn.\u201d"
                }
            }
        },
        "130": {
            "chapter_nr": "130",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5ngerpsalm. Herren f\u00f6rl\u00e5ter den som bek\u00e4nner sin synd - En vallfartss\u00e5ng.Ur djupen ropar jag till dig, HERRE."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, h\u00f6r mitt rop, lyssna till mina b\u00f6ner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om du, HERRE, h\u00e5ller r\u00e4kning p\u00e5 synder, Herre, vem kan d\u00e5 best\u00e5?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men hos dig finns f\u00f6rl\u00e5telse, och d\u00e4rf\u00f6r fruktar man dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 HERREN, jag v\u00e4ntar och s\u00e4tter mitt hopp till hans ord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 Herren mer \u00e4n v\u00e4ktarna p\u00e5 morgonen, ja, mer \u00e4n v\u00e4ktarna p\u00e5 morgonen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israel, hoppas p\u00e5 HERREN, f\u00f6r hos HERREN finns n\u00e5d, hos honom finns full befrielse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska befria Israel fr\u00e5n alla deras synder."
                }
            }
        },
        "131": {
            "chapter_nr": "131",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den som litar p\u00e5 Herren \u00e4r f\u00f6rn\u00f6jd - En vallfartss\u00e5ng. Av David.HERRE, jag \u00e4r inte stolt och h\u00f6gf\u00e4rdig. Jag g\u00e5r inte in i stora ting, s\u00e5dant som jag inte begriper mig p\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, jag har lugnat ner mig och \u00e4r stilla, som ett sp\u00e4dbarn, som ett litet barn i sin mors famn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hoppas p\u00e5 HERREN, Israel, nu och f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "132": {
            "chapter_nr": "132",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids l\u00f6fte, Herrens l\u00f6fte - En vallfartss\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, kom ih\u00e5g allt lidande som David fick utst\u00e5. Han svor en ed inf\u00f6r HERREN, gav ett l\u00f6fte inf\u00f6r Jakobs M\u00e4ktige:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dJag vill inte g\u00e5 in i mitt hus, och jag vill inte l\u00e4gga mig i min s\u00e4ng,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "inte till\u00e5ta mina \u00f6gon att slutas i s\u00f6mn eller mina \u00f6gonlock att tyngas av slummer,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6rr\u00e4n jag funnit en plats \u00e5t HERREN, en boning \u00e5t Jakobs M\u00e4ktige.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi h\u00f6rde om den i Efrata och fann den p\u00e5 Jaars f\u00e4lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t oss g\u00e5 till hans boning, falla ner inf\u00f6r hans fotpall."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Res dig, HERRE, g\u00e5 till din viloplats, du och din makts ark!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dina pr\u00e4ster ska vara kl\u00e4dda i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, dina fromma ska jubla av gl\u00e4dje!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r din tj\u00e4nare Davids skull, f\u00f6rkasta inte din smorde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN har svurit David en ed, som han aldrig tar tillbaka: \u201dDina egna \u00e4ttlingar ska jag l\u00e5ta sitta p\u00e5 din tron."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om dina s\u00f6ner h\u00e5ller mitt f\u00f6rbund och mina befallningar som jag ger dem, ska \u00e4ven deras s\u00f6ner f\u00f6r alltid sitta p\u00e5 din tron.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r HERREN har utvalt Sion, d\u00e4r har han velat ha sin boning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dDetta \u00e4r min viloplats f\u00f6r evigt. H\u00e4r vill jag bo, det \u00e4r min \u00f6nskan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4lsigna Sion med riklig f\u00f6rs\u00f6rjning och m\u00e4tta dess fattiga med mat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska kl\u00e4 dess pr\u00e4ster i fr\u00e4lsning, och dess fromma ska jubla av gl\u00e4dje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4r vill jag l\u00e5ta ett horn v\u00e4xa upp \u00e5t David; jag har satt upp en lampa \u00e5t min smorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans fiender ska jag kl\u00e4 i skam, men kronan p\u00e5 hans huvud ska str\u00e5la.\u201d"
                }
            }
        },
        "133": {
            "chapter_nr": "133",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4nskapens gl\u00e4dje - En vallfartss\u00e5ng. Av David.Vad underbart och sk\u00f6nt det \u00e4r n\u00e4r br\u00f6der kan bo tillsammans i harmoni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r som den dyrbara oljan p\u00e5 huvudet, som rinner ner i sk\u00e4gget, p\u00e5 Arons sk\u00e4gg, \u00e4nda ner till kraglinningen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r som Hermons dagg som faller ner p\u00e5 Sions berg. F\u00f6r d\u00e4r ger HERREN befallning om v\u00e4lsignelse och liv f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "134": {
            "chapter_nr": "134",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppmaning till lovprisning - En vallfartss\u00e5ng.Kom och lova HERREN, alla ni HERRENS tj\u00e4nare, ni som tj\u00e4nstg\u00f6r i HERRENS hus varje natt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyft upp era h\u00e4nder mot helgedomen och prisa HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN, han som har gjort himmel och jord, v\u00e4lsigna dig fr\u00e5n Sion."
                }
            }
        },
        "135": {
            "chapter_nr": "135",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En lovs\u00e5ng som prisar Herrens under - Halleluja! Prisa HERRENS namn, prisa honom, ni HERRENS tj\u00e4nare,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ni som st\u00e5r i HERRENS hus, p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rdarna till v\u00e5r Guds hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prisa HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god! Lovsjung hans namn, f\u00f6r det \u00e4r underbart."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN har utvalt Jakob \u00e5t sig och Israel till sin egendom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vet att HERREN \u00e4r stor, v\u00e5r Herre \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n alla gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r allt vad han vill b\u00e5de i himlen och p\u00e5 jorden, i haven och i djupen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han l\u00e5ter molnen stiga upp vid horisonten, han s\u00e4nder blixt och regn och han s\u00e4nder ut vindarna fr\u00e5n sina f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Egypten d\u00f6dade han de f\u00f6rstf\u00f6dda bland b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han s\u00e4nde tecken och under till Egypten, till farao och dennes tj\u00e4nstefolk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han besegrade m\u00e5nga folk och d\u00f6dade m\u00e4ktiga kungar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sichon, amor\u00e9ernas kung, Og, Bashans kung och alla Kanaans kungar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gav deras l\u00e4nder som en arvslott till sitt folk Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRE, ditt namn best\u00e5r i evighet. I alla tider kommer man att minnas dig, HERRE."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN skaffar r\u00e4tt \u00e5t sitt folk och f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver sina tj\u00e4nare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folkens gudar \u00e4r silver och guld, verk av m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De har munnar som inte kan tala och \u00f6gon som inte kan se."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De har \u00f6ron som inte kan h\u00f6ra, och i deras munnar finns ingen andedr\u00e4kt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De som har gjort dem ska bli som de, liksom alla som s\u00e4tter sin lit till dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israels sl\u00e4kt, prisa HERREN! Arons sl\u00e4kt, prisa HERREN!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Levis sl\u00e4kt, prisa HERREN! Prisa HERREN, ni som fruktar honom!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Prisad vare HERREN fr\u00e5n Sion, han som bor i Jerusalem. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "136": {
            "chapter_nr": "136",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse f\u00f6r Guds o\u00e4ndliga n\u00e5d - Prisa HERREN, f\u00f6r han \u00e4r god och hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prisa gudarnas Gud, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prisa herrarnas Herre, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han \u00e4r den ende som kan g\u00f6ra under, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han gjorde himlen genom sin vishet, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han bredde ut jorden \u00f6ver vattnen, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han gjorde de stora ljusen, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "solen som r\u00e5der \u00f6ver dagen, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna som r\u00e5der \u00f6ver natten, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han slog de f\u00f6rstf\u00f6dda i Egypten, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han f\u00f6rde Israel ut d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "med stark hand och utstr\u00e4ckt arm, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han delade S\u00e4vhavet mitt itu, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ledde Israel rakt genom det, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han dr\u00e4nkte farao och hans arm\u00e9 i havet, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han f\u00f6rde sitt folk genom \u00f6knen, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han slog stora kungar, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han d\u00f6dade m\u00e4ktiga kungar, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sichon, amor\u00e9ernas kung, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och Og, Bashans kung, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han gav deras land till arvedel, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "till arvedel \u00e5t sin tj\u00e4nare Israel, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han t\u00e4nkte p\u00e5 oss i v\u00e5r f\u00f6rnedring, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och drog oss ur v\u00e5ra fienders v\u00e5ld, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ger mat till allt levande, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Prisa himlens Gud, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "137": {
            "chapter_nr": "137",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vid Babels floder - Vid Babylons floder satt vi och gr\u00e4t, n\u00e4r vi t\u00e4nkte p\u00e5 Sion."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi h\u00e4ngde upp v\u00e5ra harpor i piltr\u00e4den,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r de som h\u00f6ll oss f\u00e5ngna bad oss sjunga, v\u00e5ra f\u00f6rtryckare kr\u00e4vde gl\u00e4djes\u00e5nger av oss: \u201dSjung f\u00f6r oss en s\u00e5ng fr\u00e5n Sion!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men hur skulle vi kunna sjunga HERRENS s\u00e5ng i ett fr\u00e4mmande land?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om jag gl\u00f6mmer dig, Jerusalem, s\u00e5 l\u00e5t min h\u00f6gra hand gl\u00f6mma att spela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t min tunga fastna i gommen, om jag inte t\u00e4nker p\u00e5 Jerusalem som min st\u00f6rsta gl\u00e4dje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 Jerusalems dag, hur edom\u00e9erna ropade: \u201dRiv ner det! J\u00e4mna det med marken!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du Babylons dotter, du f\u00f6rd\u00e4rvade, lycklig \u00e4r den som f\u00e5r ge igen f\u00f6r allt du gjort oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som tar dina sp\u00e4dbarn och krossar dem mot klipporna."
                }
            }
        },
        "138": {
            "chapter_nr": "138",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacksamhet f\u00f6r b\u00f6nesvar - Av David.Jag vill prisa dig av hela mitt hj\u00e4rta. Jag vill lova dig med s\u00e5ng inf\u00f6r gudarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag b\u00f6jer mig ner, mot ditt heliga tempel, och prisar ditt namn f\u00f6r din n\u00e5d och trofasthet. F\u00f6r du har upph\u00f6jt ditt namn och ditt ord \u00f6ver allting."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag ropade till dig svarade du mig, du styrkte mig och gav mig ny kraft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla kungar p\u00e5 jorden ska prisa dig, HERRE, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra dina ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska sjunga om HERRENS v\u00e4gar, f\u00f6r HERRENS h\u00e4rlighet \u00e4r stor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN \u00e4r den h\u00f6gste, men han ser till de l\u00e5ga. De stolta genomsk\u00e5dar han redan p\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag m\u00e5ste g\u00e5 igenom n\u00f6d, h\u00e5ller du mig vid liv. Du str\u00e4cker ut din hand mot mina fienders vrede, och med din m\u00e4ktiga hand r\u00e4ddar du mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN kommer att fullborda sitt verk f\u00f6r mig. HERRE, din n\u00e5d varar f\u00f6r evigt. \u00d6verge inte dina h\u00e4nders verk."
                }
            }
        },
        "139": {
            "chapter_nr": "139",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds allvetande och allest\u00e4des n\u00e4rvaro - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David.HERRE, du rannsakar mig och vet allt om mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du vet om jag sitter eller st\u00e5r. \u00c4ven om du \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n mig vet du vad jag t\u00e4nker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du granskar mig vare sig jag g\u00e5r eller ligger. Du vet om allt som jag f\u00f6retar mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Redan innan jag har ett ord p\u00e5 min tunga vet du, HERRE, vad jag t\u00e4nker s\u00e4ga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du omsluter mig p\u00e5 alla sidor, och du h\u00e5ller din hand \u00f6ver mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Att veta detta \u00e4r f\u00f6runderligt f\u00f6r mig, mycket st\u00f6rre \u00e4n vad jag n\u00e5gonsin kan f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vart skulle jag kunna g\u00e5 f\u00f6r din Ande? Vart skulle jag kunna fly f\u00f6r din n\u00e4rvaro?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om jag far upp till himlen \u00e4r du d\u00e4r, och om jag b\u00e4ddar \u00e5t mig i d\u00f6dsriket, \u00e4r du d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om jag kunde ta morgonrodnadens vingar, eller g\u00f6mma mig vid havets yttersta gr\u00e4ns,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "kommer din hand att leda mig, din starka hand att gripa mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om jag bad m\u00f6rkret att g\u00f6mma mig och ljuset omkring mig att bli natt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 \u00e4r inte m\u00f6rkret m\u00f6rkt f\u00f6r dig, utan natten lyser som dagen, och m\u00f6rkret \u00e4r ljus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du skapade organen inne i min kropp, du v\u00e4vde samman mig i min mors livmoder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag prisar dig f\u00f6r det f\u00f6runderliga, att jag \u00e4r s\u00e5 underbart skapad! Dina verk \u00e4r f\u00f6runderliga, det vet jag v\u00e4l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mitt skelett var inte dolt f\u00f6r dig n\u00e4r jag formades i det tysta, n\u00e4r jag v\u00e4vdes samman i jordens djup."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du s\u00e5g mig innan jag f\u00f6ddes. I din bok blev varje best\u00e4md dag i mitt liv inskriven innan n\u00e5gon av dem b\u00f6rjade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur ofattbara \u00e4r inte dina tankar f\u00f6r mig, Gud! Hur enormt \u00e4r inte deras antal!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om jag f\u00f6rs\u00f6kte r\u00e4kna dem skulle de vara fler \u00e4n sandkornen. N\u00e4r jag vaknar, \u00e4r jag fortfarande hos dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud, om du \u00e4nd\u00e5 ville d\u00f6da de gudl\u00f6sa, avl\u00e4gsna de blodt\u00f6rstiga fr\u00e5n mig!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De som talar svekfullt om dig, de som har missbrukat dina st\u00e4der."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERRE, skulle jag inte hata dem som hatar dig, avsky dem som reser sig mot dig?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag hatar dem starkt, de \u00e4r mina fiender."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Granska mig, Gud! K\u00e4nn mitt innersta och pr\u00f6va mig, k\u00e4nn mina oroliga tankar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se om min v\u00e4g leder bort fr\u00e5n dig, och led mig p\u00e5 den eviga v\u00e4gen."
                }
            }
        },
        "140": {
            "chapter_nr": "140",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om beskydd f\u00f6r hot och f\u00f6rtal - F\u00f6r k\u00f6rledaren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, r\u00e4dda mig fr\u00e5n onda m\u00e4nniskor. Skydda mig fr\u00e5n dessa v\u00e5ldsamma m\u00e4n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "som l\u00e4gger onda planer och dagligen \u00e4r ute efter strid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De v\u00e4ssar sina tungor som ormar, och deras ord \u00e4r som huggormsgift. S\u00e9la"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bevara mig, HERRE, f\u00f6r de gudl\u00f6sas handlingar, skydda mig fr\u00e5n v\u00e5ldsm\u00e4n som f\u00f6rs\u00f6ker f\u00e5 mig p\u00e5 fall."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De h\u00f6gmodiga s\u00e4tter ut snaror f\u00f6r mig, de breder ut n\u00e4t vid v\u00e4gkanten och l\u00e4gger ut f\u00e4llor f\u00f6r mig. S\u00e9la"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till HERREN: \u201dDu \u00e4r min Gud.\u201d Lyssna, HERRE, till mina b\u00f6ner!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, Herre, min starke r\u00e4ddare, som skyddar mitt huvud p\u00e5 stridens dag,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "l\u00e5t inte de ondas \u00f6nskningar uppfyllas, HERRE! L\u00e5t inte deras planer lyckas, s\u00e5 att de blir h\u00f6gf\u00e4rdiga! S\u00e9la"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t dem som omringar mig sj\u00e4lva drabbas av den of\u00e4rd som de har talat om!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t brinnande kol falla \u00f6ver dem och kasta ner dem i eld, i djupa h\u00e5lor som de inte kan ta sig upp ur!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En baktalare ska inte best\u00e5 i landet, och en v\u00e5ldsman ska f\u00f6ljas av olyckor och sl\u00e5s ner."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vet att HERREN tar sig an de hj\u00e4lpl\u00f6sa och skaffar de fattiga r\u00e4tt."
                }
            }
        },
        "141": {
            "chapter_nr": "141",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om hj\u00e4lp mot fiender - En psalm av David.HERRE, jag ropar till dig, skynda dig till mig, lyssna p\u00e5 mig n\u00e4r jag ropar!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t min b\u00f6n b\u00e4ras fram som r\u00f6kelse inf\u00f6r dig och mina lyfta h\u00e4nder som ett kv\u00e4llsoffer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, s\u00e4tt en vakt f\u00f6r min mun, en d\u00f6rrvakt f\u00f6r mina l\u00e4ppar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t mig inte lockas till onda ord, eller till att ta del i gudl\u00f6sa g\u00e4rningar i s\u00e4llskap med dem som g\u00f6r or\u00e4tt. L\u00e5t mig inte \u00e4ta av deras l\u00e4ckerheter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t den r\u00e4ttf\u00e4rdige sl\u00e5 mig och n\u00e5digt tukta mig, det \u00e4r som olja p\u00e5 mitt huvud. L\u00e5t inte mitt huvud avvisa det. Jag riktar mina b\u00f6ner mot dem som g\u00f6r det onda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras h\u00e4rskare ska kastas utf\u00f6r klippbranten. De ska h\u00f6ra att mina ord \u00e4r behagliga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som man pl\u00f6jer och bryter upp jorden, s\u00e5 str\u00f6s v\u00e5ra ben vid d\u00f6dsrikets port."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, min Herre, jag f\u00e4ster min blick p\u00e5 dig, till dig tar jag min tillflykt. \u00d6verl\u00e4mna mig inte \u00e5t d\u00f6den!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skydda mig f\u00f6r de snaror som de l\u00e4gger ut f\u00f6r mig, f\u00f6r f\u00e4llorna av dem som g\u00f6r or\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t i st\u00e4llet de onda fastna i sina egna n\u00e4t, medan jag kan tryggt g\u00e5 f\u00f6rbi."
                }
            }
        },
        "142": {
            "chapter_nr": "142",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En f\u00f6rtvivlads b\u00f6n - Maskil. Av David, n\u00e4r han var i grottan. En b\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ropar med h\u00f6g r\u00f6st till HERREN, jag ropar med h\u00f6g r\u00f6st till HERREN och ber om n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag utgjuter min klagan inf\u00f6r honom, jag ber\u00e4ttar om min n\u00f6d f\u00f6r honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4r f\u00e4rdig att ge upp, vet du hur jag har det. P\u00e5 den v\u00e4g jag g\u00e5r har de lagt ut snaror f\u00f6r mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, vid min sida finns ingen som bryr sig om mig. Jag har ingenstans att fly, och ingen fr\u00e5gar efter mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ropar till dig, HERRE, jag s\u00e4ger: \u201dDu \u00e4r min tillflykt, min del i de levandes land.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyssna till mitt rop, f\u00f6r jag \u00e4r f\u00f6rtvivlad. R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina f\u00f6rf\u00f6ljare, f\u00f6r de \u00e4r starkare \u00e4n jag."
                }
            }
        },
        "143": {
            "chapter_nr": "143",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c5ngerpsalm; b\u00f6n om r\u00e4ddning - En psalm av David.HERRE, h\u00f6r min b\u00f6n! Lyssna till min \u00e5kallan, befria mig i din trofasthet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "St\u00e4ll inte din tj\u00e4nare inf\u00f6r r\u00e4tta, f\u00f6r ingen levande \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig i dina \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min fiende har f\u00f6rf\u00f6ljt mig och krossat mig. Han har placerat mig i m\u00f6rker, precis som de som d\u00f6tt f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e4r f\u00e4rdig att ge upp och mitt hj\u00e4rta \u00e4r f\u00f6rlamat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag minns tider som g\u00e5tt, jag t\u00e4nker p\u00e5 allt som du gjort, begrundar dina h\u00e4nders verk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag str\u00e4cker mina h\u00e4nder mot dig, jag t\u00f6rstar efter dig som ett f\u00f6rtorkat land. S\u00e9la"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skynda dig, HERRE, och svara mig, f\u00f6r jag blir alltmer deprimerad. V\u00e4nd dig inte bort fr\u00e5n mig, f\u00f6r d\u00e5 blir jag som de som ligger i sina gravar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t mig varje morgon erfara din n\u00e5d, f\u00f6r jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dig. Visa mig den v\u00e4g jag ska g\u00e5, f\u00f6r jag s\u00e4tter mitt hopp till dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fiender! HERRE, jag flyr till dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e4r mig att g\u00f6ra din vilja, f\u00f6r du \u00e4r min Gud. L\u00e5t din goda Ande leda mig p\u00e5 j\u00e4mn mark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRE, bevara mitt liv f\u00f6r ditt namns skull. Led mig ut ur n\u00f6den f\u00f6r din r\u00e4ttf\u00e4rdighets skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Utpl\u00e5na mina fiender i din n\u00e5d, f\u00f6rg\u00f6r dem som \u00e4r ute efter mitt liv, f\u00f6r jag \u00e4r din tj\u00e4nare."
                }
            }
        },
        "144": {
            "chapter_nr": "144",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4dje \u00f6ver Guds omsorg - Av David.Lovad vare HERREN, min klippa, han som l\u00e4r mina h\u00e4nder att kriga och mina fingrar att strida,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "han som \u00e4r n\u00e5dig mot mig, min klippa, min borg, min befriare och min sk\u00f6ld. Hos honom s\u00f6ker jag tillflykt. Han har lagt mitt folk under mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, vad \u00e4r en m\u00e4nniska, att du bryr dig om henne, ett m\u00e4nniskobarn f\u00f6r din omtanke?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e4nniskan \u00e4r som en vindfl\u00e4kt, hennes liv som en flyende skugga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRE, dra undan himlen och stig ner! R\u00f6r vid bergen, s\u00e5 att de ryker."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sl\u00e4pp loss blixtarna och skingra dem, skjut iv\u00e4g pilarna och driv bort dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Str\u00e4ck ner dina h\u00e4nder fr\u00e5n h\u00f6jden, r\u00e4dda mig, befria mig ur de djupa vattnen, ur fr\u00e4mlingarnas v\u00e5ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras mun \u00e4r full av l\u00f6gn och deras h\u00f6gra hand av bedr\u00e4geri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r dig, Gud, vill jag sjunga en ny s\u00e5ng och spela p\u00e5 en tiostr\u00e4ngad harpa,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r du r\u00e4ddar kungarna fr\u00e5n nederlaget och befriar din tj\u00e4nare David fr\u00e5n det onda sv\u00e4rdet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00e4dda mig! Befria mig fr\u00e5n fr\u00e4mlingarnas v\u00e5ld! De, vars munnar \u00e4r fulla av l\u00f6gner och vilkas h\u00f6gra hand \u00e4r redo till bedr\u00e4geri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5ra unga s\u00f6ner blir som v\u00e4lv\u00e4xta plantor, v\u00e5ra d\u00f6ttrar som pelare, uthuggna f\u00f6r palats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e5ra lador blir fyllda till br\u00e4dden av livets f\u00f6rn\u00f6denheter av alla slag. Ute p\u00e5 v\u00e5ra marker f\u00e5r f\u00e5ren tusentals, ja, tiotusentals med lamm,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och oxarna \u00e4r tungt lastade med spannm\u00e5l. I muren finns inte l\u00e4ngre n\u00e5gon r\u00e4mna, ingen f\u00f6rdrivs, p\u00e5 v\u00e5ra gator finns inte l\u00e4ngre n\u00e5gon som klagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lyckligt \u00e4r det folk som har det s\u00e5. Ja, lyckligt \u00e4r det folk vars Gud \u00e4r HERREN!"
                }
            }
        },
        "145": {
            "chapter_nr": "145",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lova Herren, allt skapat - En lovs\u00e5ng av David.Jag vill upph\u00f6ja dig, min Gud och kung, och f\u00f6r evigt prisa ditt namn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill prisa dig varje dag, f\u00f6r evigt lovsjunga ditt namn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Stor \u00e4r HERREN och h\u00f6gt prisad! Hans storhet \u00e4r outgrundlig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I alla tider ska m\u00e4nniskor hylla dina verk och ber\u00e4tta om dina m\u00e4ktiga g\u00e4rningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din h\u00e4rliga prakt, dina underbara verk och ditt majest\u00e4t vill jag begrunda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De talar om dina fruktansv\u00e4rda g\u00e4rningars makt, och jag vill f\u00f6rkunna din storhet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ska hylla minnet av din stora godhet och jubla \u00f6ver din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig, sen till vrede, rik p\u00e5 n\u00e5d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN \u00e4r god mot alla, han \u00e4r barmh\u00e4rtig mot alla som han har skapat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla dina verk prisar dig, HERRE, och dina fromma lovprisar dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De talar om ditt rikes h\u00e4rlighet och f\u00f6rkunnar din makt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r att alla m\u00e4nniskor ska l\u00e4ra k\u00e4nna din makt, ditt rikes \u00e4ra och h\u00e4rlighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ditt rike best\u00e5r f\u00f6r evigt och ditt v\u00e4lde fr\u00e5n generation till generation. HERREN \u00e4r trofast i allt han s\u00e4ger, n\u00e5dig i allt han g\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN uppeh\u00e5ller alla som h\u00e5ller p\u00e5 att falla och reser upp dem som \u00e4r nertyngda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allas \u00f6gon \u00e4r riktade mot dig, och du ger dem mat i r\u00e4tt tid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du \u00f6ppnar din hand och m\u00e4ttar allt levande som hungrar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig i allt han g\u00f6r, n\u00e5dig mot allt han skapat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e4ra alla som ropar, som \u00e4rligt ropar till honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han g\u00f6r vad de som fruktar honom beg\u00e4r. Han h\u00f6r deras rop och r\u00e4ddar dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN skyddar alla dem som \u00e4lskar honom, men alla onda f\u00f6rg\u00f6r han."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag vill lova HERREN, och allt som lever ska prisa hans heliga namn, nu och f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "146": {
            "chapter_nr": "146",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens eviga trofasthet - Halleluja! Lova HERREN, min sj\u00e4l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill prisa HERREN s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, lovsjunga min Gud s\u00e5 l\u00e4nge jag finns till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 de m\u00e4ktiga, p\u00e5 m\u00e4nniskor som inte kan r\u00e4dda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nniskans ande l\u00e4mnar henne \u00e5terv\u00e4nder hon till stoftet, och alla hennes planer blir om intet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men lycklig \u00e4r den som v\u00e4ntar p\u00e5 hj\u00e4lp fr\u00e5n Jakobs Gud, och hoppas p\u00e5 HERREN, sin Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har gjort himlen och jorden, haven och allt som finns i dem. Hans trofasthet best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han skaffar r\u00e4tt \u00e5t de f\u00f6rtryckta och ger mat till de hungriga. HERREN befriar f\u00e5ngarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00f6ppnar de blindas \u00f6gon. HERREN lyfter upp de nerb\u00f6jda. HERREN \u00e4lskar de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN skyddar fr\u00e4mlingar och har omsorg om faderl\u00f6sa och \u00e4nkor, men de gudl\u00f6sas planer hindrar han."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN \u00e4r kung f\u00f6r evigt, din Gud, Sion, fr\u00e5n generation till generation. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "147": {
            "chapter_nr": "147",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse f\u00f6r det goda Herren ger - Halleluja! Det \u00e4r gott att lovsjunga v\u00e5r Gud! Lovs\u00e5ngen \u00e4r sk\u00f6n och ljuvlig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN bygger upp Jerusalem, han samlar det skingrade Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han helar dem som har f\u00f6rkrossade hj\u00e4rtan och f\u00f6rbinder deras s\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har best\u00e4mt stj\u00e4rnornas antal och gett var och en ett namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e5r Herre \u00e4r stor, hans makt \u00e4r oinskr\u00e4nkt, hans f\u00f6rst\u00e5nd \u00e4r obegr\u00e4nsat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN st\u00f6der de \u00f6dmjuka, men de gudl\u00f6sa sl\u00e5r han till marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sjung till HERREN med tacksamhet! Lovsjung v\u00e5r Gud till harpa!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han t\u00e4cker himlen med moln och l\u00e5ter regn falla p\u00e5 jorden. Han l\u00e5ter gr\u00e4set v\u00e4xa p\u00e5 bergen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ger mat \u00e5t djuren och \u00e5t korpens ungar n\u00e4r de skriker."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e4stens styrka imponerar inte p\u00e5 honom. Mannens snabba steg \u00e4r ingen gl\u00e4dje f\u00f6r honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN gl\u00e4der sig \u00f6ver dem som fruktar honom och hoppas p\u00e5 hans n\u00e5d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jerusalem, lova HERREN! Sion, prisa din Gud!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han g\u00f6r bommarna i dina portar starka och v\u00e4lsignar dina barn med dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han l\u00e5ter fred r\u00e5da vid dina gr\u00e4nser och m\u00e4ttar dig med det finaste vete."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ger jorden sina befallningar, och snabbt g\u00e5r hans ord ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han breder ut sn\u00f6 som ull, och han sprider ut frosten som aska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kastar ner hagel som smulor; vem kan uth\u00e4rda hans kyla?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sitt ord, och isen sm\u00e4lter, han andas, och vattnen str\u00f6mmar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har gjort sitt ord k\u00e4nt f\u00f6r Jakob, sina bud och beslut f\u00f6r Israel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e5got s\u00e5dant har han inte gjort f\u00f6r andra folk. De k\u00e4nner inte till hans bud. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "148": {
            "chapter_nr": "148",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hela skapelsen prisar och \u00e4rar Herren - Halleluja! Lova HERREN i himlen! Lova honom i h\u00f6jden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lova honom, alla hans \u00e4nglar, lova honom, hela hans h\u00e4rskara!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lova honom, sol och m\u00e5ne lova honom, alla lysande stj\u00e4rnor!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lova honom, ni himlarnas himmel och ni vatten ovanf\u00f6r himlen!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska prisa HERRENS namn, f\u00f6r han gav en befallning, och de skapades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gav dem f\u00f6r evigt deras plats. Han gav en befallning som aldrig kan upph\u00e4vas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lova HERREN p\u00e5 jorden, ni havsodjur och alla djup,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "blixt och hagel, sn\u00f6 och dimma, du stormvind, som lyder hans ord,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "alla berg och kullar, alla frukttr\u00e4d och cedrar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vilddjur och boskap, kr\u00e4ldjur och flygande f\u00e5glar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "alla jordens kungar och folk med alla sina h\u00e4rskare och domare,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "unga m\u00e4n och flickor, gamla och unga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ska lova HERRENS namn. Endast hans namn \u00e4r upph\u00f6jt, hans majest\u00e4t str\u00e4cker sig \u00f6ver himmel och jord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han har lyft ett horn \u00e5t sitt folk, lovprisning f\u00f6r alla sina fromma, f\u00f6r Israels folk som st\u00e5r honom n\u00e4ra. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "149": {
            "chapter_nr": "149",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jubel \u00f6ver seger - Halleluja! Sjung en ny s\u00e5ng till HERREN, hans lov i de frommas f\u00f6rsamling!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israel ska gl\u00e4dja sig \u00f6ver sin skapare, Sions folk jubla \u00f6ver sin kung!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ska lova hans namn med dans och lovsjunga honom till tamburin och harpor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN \u00e4lskar sitt folk, och de \u00f6dmjuka kr\u00f6ner han med r\u00e4ddning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De fromma ska jubla i \u00e4ra, sjunga gl\u00e4djes\u00e5ng p\u00e5 sin b\u00e4dd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lovprisning till Gud ska vara i deras mun och ett skarpt sv\u00e4rd i deras h\u00e4nder,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00e4mnas p\u00e5 nationer och straffa folk,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r att binda folkens kungar med k\u00e4ttingar, s\u00e4tta j\u00e4rnbojor p\u00e5 deras furstar"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och verkst\u00e4lla de domar som beslutats mot dem. En \u00e4ra \u00e4r detta f\u00f6r alla hans fromma. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "150": {
            "chapter_nr": "150",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En avslutande lovs\u00e5ng - Halleluja! Lova Gud i hans helgedom. Lova honom i hans m\u00e4ktiga himlaf\u00e4ste."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lova honom f\u00f6r hans v\u00e4ldiga g\u00e4rningar. Lova honom f\u00f6r hans oerh\u00f6rda storhet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lova honom med trumpetst\u00f6tar, med harpa och lyra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lova honom med tamburiner och dans. Lova honom med str\u00e4nginstrument och fl\u00f6jter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lova honom med klingande cymbaler, lova honom med ljudande cymbaler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5 allt som andas prisa HERREN! Halleluja!"
                }
            }
        }
    }
}