{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, tj\u00e4nare \u00e5t Kristus Jesus, kallad att vara en apostel och utsedd att sprida Guds evangelium"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som han utlovade genom sina profeter i de heliga Skrifterna,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "budskapet om hans Son, som till sin m\u00e4nskliga h\u00e4rkomst var av Davids sl\u00e4kt"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och som genom helighetens Ande var Guds Son, i kraft av sin uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da, Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom honom har vi f\u00e5tt n\u00e5den och apostla\u00e4mbetet f\u00f6r att kalla alla folk till trons lydnad, och genom detta ge honom \u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och bland dessa som har kallats att tillh\u00f6ra Jesus Kristus \u00e4r ocks\u00e5 ni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till alla i Rom som \u00e4r \u00e4lskade av Gud och kallade att vara heliga: N\u00e5d och frid \u00e5t er fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus l\u00e4ngtar efter f\u00f6rsamlingen - F\u00f6rst av allt tackar jag min Gud f\u00f6r er alla genom Jesus Kristus, eftersom man \u00f6verallt i v\u00e4rlden talar om er tro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud sj\u00e4lv vet att jag st\u00e4ndigt ber f\u00f6r er, f\u00f6r det \u00e4r honom jag tj\u00e4nar av hela hj\u00e4rtat n\u00e4r jag sprider evangeliet om hans Son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En sak jag alltid ber om, \u00e4r att jag \u00e4ntligen ska f\u00e5 m\u00f6jlighet att resa till er\u2006\u2013\u2006om Gud vill det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 tr\u00e4ffa er och dela med mig av Andens g\u00e5vor, s\u00e5 att ni blir styrkta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eller r\u00e4ttare sagt: s\u00e5 att vi kan uppmuntra varandra genom den tro vi har gemensamt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vill att ni ska veta, syskon, att jag flera g\u00e5nger har t\u00e4nkt komma till er, f\u00f6r att tron ska f\u00e5 samma goda resultat hos er som den har f\u00e5tt hos andra folk, men att det alltid har varit n\u00e5got som har hindrat mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det ing\u00e5r i mitt uppdrag att n\u00e5 ut till b\u00e5de greker och barbarer, b\u00e5de till de visa och till de enkla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag s\u00e5 g\u00e4rna komma till er i Rom, s\u00e5 att jag kan sprida evangeliet \u00e4ven d\u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kraften i evangeliet - Jag sk\u00e4ms inte f\u00f6r evangeliet, f\u00f6r det \u00e4r Guds kraft som r\u00e4ddar var och en som tror, f\u00f6rst juden, sedan greken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I evangeliet visas n\u00e4mligen r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n Gud, som handlar om tro fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut. Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dDen som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig genom tro ska leva.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gud hatar synden - Men Gud visar sin vrede fr\u00e5n himlen mot all ondska och or\u00e4ttf\u00e4rdighet hos dem som undertrycker sanningen i or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det man kan veta om Gud kan de ju sj\u00e4lva se, f\u00f6r Gud har visat det f\u00f6r dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nda sedan v\u00e4rldens skapelse har man kunnat se hans osynliga egenskaper, hans o\u00e4ndliga makt och hans gudomlighet i hans verk. D\u00e4rf\u00f6r finns det ingen urs\u00e4kt f\u00f6r dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Trots att de k\u00e4nde Gud ville de inte \u00e4ra honom som Gud och tacka honom. Ist\u00e4llet \u00e4gnade de sig \u00e5t egna, meningsl\u00f6sa resonemang, och deras of\u00f6rst\u00e5ndiga hj\u00e4rtan f\u00f6rm\u00f6rkades."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De p\u00e5stod sig vara visa, men blev ist\u00e4llet d\u00e5rar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De bytte ut den od\u00f6dlige Gudens h\u00e4rlighet mot bilder av d\u00f6dliga m\u00e4nniskor, av f\u00e5glar och fyrfotadjur och kr\u00e4ldjur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud l\u00e4t dem d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6lja sitt hj\u00e4rtas beg\u00e4r och orena lidelser, s\u00e5 att de f\u00f6rnedrade sina kroppar med varandra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De bytte ut Guds sanning mot l\u00f6gn. De tillbad och tj\u00e4nade det skapade ist\u00e4llet f\u00f6r Skaparen, han som \u00e4r v\u00e4lsignad i evighet, amen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t Gud dem \u00e4gna sig \u00e5t f\u00f6rnedrande lidelser. Deras kvinnor \u00f6vergav sin naturliga sexualitet f\u00f6r den onaturliga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och m\u00e4nnen slutade att ha naturliga sexuella f\u00f6rh\u00e5llanden med kvinnor och b\u00f6rjade uppt\u00e4ndas av beg\u00e4r till varandra, s\u00e5 att de utf\u00f6rde skamliga handlingar med andra m\u00e4n. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blev de sj\u00e4lva orsaken till det r\u00e4ttvisa straff de fick f\u00f6r sin villfarelse."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eftersom de struntade i kunskapen om Gud, l\u00e4t Gud dem f\u00f6lja sina egna onda tankar, s\u00e5 att de gjorde s\u00e5dant som man inte f\u00e5r g\u00f6ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De fylldes av all slags or\u00e4ttf\u00e4rdighet, elakhet, girighet, ondska, de var fulla av avundsjuka, mordlust, aggressioner, svek, illvilja och sladder."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De skvallrar, hatar Gud, \u00e4r kaxiga, stolta och skrytsamma, hittar st\u00e4ndigt nya s\u00e4tt att g\u00f6ra det som \u00e4r ont, de \u00e4r olydiga mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "tankl\u00f6sa, trol\u00f6sa, k\u00e4rleksl\u00f6sa och utan medlidande."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De vet att Gud har best\u00e4mt att en dag straffa dem med d\u00f6den f\u00f6r det de g\u00f6r, men \u00e4nd\u00e5 forts\u00e4tter de. Och inte nog med det: de uppmuntrar andra som lever likadant."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver synden - D\u00e4rf\u00f6r har du ingen urs\u00e4kt f\u00f6r att d\u00f6ma andra, vem du \u00e4n \u00e4r. Om du d\u00f6mer en annan f\u00f6r det han g\u00f6r, d\u00f6mer du ju samtidigt dig sj\u00e4lv, eftersom du handlar p\u00e5 samma s\u00e4tt som han."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi vet att Gud \u00e4r r\u00e4ttvis n\u00e4r han d\u00f6mer de m\u00e4nniskor som lever p\u00e5 det h\u00e4r viset."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men du som d\u00f6mer dina medm\u00e4nniskor, du tror v\u00e4l inte att Gud bara ska ha \u00f6verseende med dig, trots att du handlar precis likadant?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6raktar du Guds stora godhet, tolerans och t\u00e5lamod? Inser du inte att han genom sin godhet vill f\u00e5 dig att v\u00e4nda om?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med din envishet och ditt obotf\u00e4rdiga hj\u00e4rta drar du \u00f6ver dig vrede till vredens dag, d\u00e5 det ska visa sig att Gud d\u00f6mer r\u00e4ttvist."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska var och en f\u00e5 l\u00f6n efter sina g\u00e4rningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud ska ge evigt liv \u00e5t dem som utan att tr\u00f6ttna forts\u00e4tter att g\u00f6ra det goda och s\u00f6ker h\u00e4rlighet, \u00e4ra och od\u00f6dlighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men han ska i sin vrede straffa dem som bara t\u00e4nker p\u00e5 sig sj\u00e4lva, v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n sanningen och g\u00f6r det som \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00f6d och \u00e5ngest ska drabba varje m\u00e4nniska som g\u00f6r det onda, f\u00f6rst juden, sedan greken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men h\u00e4rlighet, \u00e4ra och frid ges till var och en som g\u00f6r det goda, f\u00f6rst juden, sedan greken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud behandlar alla lika."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla som syndar utan lag ska ocks\u00e5 f\u00f6rg\u00e5s utan lag, och alla som syndar under lagen ska d\u00f6mas genom lagen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r n\u00e4mligen inte de som h\u00f6r lagen som blir r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud, utan de som f\u00f6ljer den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r andra folk, som inte har lagen, \u00e4nd\u00e5 av naturen lyder det som st\u00e5r i den, \u00e4r de en lag f\u00f6r sig sj\u00e4lva, trots att de inte har lagen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De visar genom sina handlingar att lagen \u00e4r skriven i deras hj\u00e4rtan. Deras samveten talar ju genast om f\u00f6r dem om de handlar r\u00e4tt eller fel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Att det \u00e4r s\u00e5 kommer att visa sig den dag d\u00e5 Gud ska d\u00f6ma det dolda hos m\u00e4nniskorna, enligt det evangelium jag har f\u00e5tt fr\u00e5n Jesus Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Judarna och Moses lag - Du som kallar dig jude litar p\u00e5 lagen och \u00e4r stolt \u00f6ver din Gud,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "k\u00e4nner hans vilja och kan bed\u00f6ma det v\u00e4sentliga, eftersom lagen ger dig v\u00e4gledning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du anser dig kunna leda de blinda och vara ett ljus f\u00f6r dem som lever i m\u00f6rker,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "v\u00e4gleda de of\u00f6rst\u00e5ndiga och undervisa de omogna, f\u00f6r du har b\u00e5de kunskap och sanning i lagens gestalt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du undervisar andra men inte dig sj\u00e4lv. Du s\u00e4ger till andra att de inte ska stj\u00e4la, men \u00e4r sj\u00e4lv en tjuv."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du s\u00e4ger att det \u00e4r fel att vara otrogen i \u00e4ktenskapet, men \u00e4r sj\u00e4lv otrogen. Du avskyr avgudar, men plundrar avgudatempel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du \u00e4r stolt \u00f6ver lagen men drar skam \u00f6ver Gud genom att bryta den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dAndra folk h\u00e5nar Guds namn p\u00e5 grund av er.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Omsk\u00e4relsen g\u00f6r bara nytta om du lyder lagen. Men om du inte g\u00f6r det, d\u00e5 \u00e4r du som en oomskuren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon oomskuren lyder lagens bud, ska han inte betraktas som omskuren?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han som fysiskt inte \u00e4r omskuren men \u00e4nd\u00e5 f\u00f6ljer lagen kommer att d\u00f6ma dig, som har b\u00e5de skriften och omsk\u00e4relsen men bryter mot lagen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jude \u00e4r man n\u00e4mligen inte bara till det yttre, och inte heller \u00e4r omsk\u00e4relsen bara det yttre och fysiska."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nej, jude \u00e4r man i sitt inre, och den verkliga omsk\u00e4relsen \u00e4r det som sker i det inre, i hj\u00e4rtat, genom Anden, inte bokstavligt. Den m\u00e4nniskan blir \u00e4rad av Gud, inte av m\u00e4nniskor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud h\u00e5ller sitt l\u00f6fte - Vilken f\u00f6rdel \u00e4r det d\u00e5 att vara jude? Finns det n\u00e5got v\u00e4rde i omsk\u00e4relsen?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, en enorm f\u00f6rdel, fr\u00e4mst att det var \u00e5t dem som Guds ord anf\u00f6rtroddes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Att sedan n\u00e5gra var trol\u00f6sa \u00e4ndrar v\u00e4l ingenting n\u00e4r det g\u00e4ller Guds trofasthet?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e4lvklart inte! \u00c4ven om varenda m\u00e4nniska ljuger, s\u00e5 talar Gud alltid sanning. Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dDu visar dig vara r\u00e4ttf\u00e4rdig n\u00e4r du talar och r\u00e4ttvis n\u00e4r du d\u00f6mer.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om v\u00e5r or\u00e4ttf\u00e4rdighet framh\u00e4ver Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet, vad ska vi t\u00e4nka om det? \u00c4r Gud or\u00e4ttvis n\u00e4r han l\u00e5ter sin vrede drabba oss? Jag resonerar nu som en del m\u00e4nniskor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej! Hur skulle Gud d\u00e5 kunna d\u00f6ma v\u00e4rlden?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e5gon kanske s\u00e4ger: \u201dOm min falskhet framh\u00e4ver Guds trofasthet och \u00e4rar honom, varf\u00f6r ska jag d\u00f6mas som en syndare?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men resonerar man p\u00e5 det s\u00e4ttet, kunde man lika g\u00e4rna s\u00e4ga: \u201dJu mer ont vi g\u00f6r, desto b\u00e4ttre, f\u00f6r att det goda ska komma fram!\u201d En del p\u00e5st\u00e5r att det \u00e4r vad vi s\u00e4ger, men de som talar s\u00e5 ska f\u00e5 det straff de f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor har syndat - S\u00e5 vad har vi nu kommit fram till? \u00c4r d\u00e5 vi b\u00e4ttre \u00e4n andra? Nej, inte alls, f\u00f6r vi har redan visat att alla m\u00e4nniskor utan undantag \u00e4r syndare, vare sig de \u00e4r judar eller greker."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dDet finns ingen r\u00e4ttf\u00e4rdig, inte en enda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen f\u00f6rst\u00e5r n\u00e5got, ingen s\u00f6ker Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla har v\u00e4nt sig bort, alla \u00e4r lika korrumperade. Det finns ingen som g\u00f6r det goda, inte en enda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deras strupe \u00e4r en \u00f6ppen grav. Deras ord \u00e4r som huggormsgift."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Deras mun \u00e4r full av f\u00f6rbannelse och bitterhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Deras f\u00f6tter skyndar till att utgjuta blod,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r\u00f6delse och el\u00e4nde finns p\u00e5 deras v\u00e4gar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fridens v\u00e4g k\u00e4nner de inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Inf\u00f6r deras \u00f6gon finns ingen gudsfruktan.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det som lagen s\u00e4ger \u00e4r riktat till dem som \u00e4r under lagen, f\u00f6r att varje mun ska tystas och hela v\u00e4rlden st\u00e4llas till svars inf\u00f6r Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ingen kan ju n\u00e5gonsin bli r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud genom lagg\u00e4rningar. Nej, lagen kan bara ge insikt om synd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus Kristus tog v\u00e5rt straff - Men nu har Gud visat en r\u00e4ttf\u00e4rdighet som inte \u00e4r beroende av lagen. Lagen och profeterna vittnar dock om den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n Gud genom tron p\u00e5 Jesus Kristus och g\u00e4ller alla som tror, utan \u00e5tskillnad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla har ju syndat och g\u00e5tt miste om h\u00e4rligheten fr\u00e5n Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu har de gjorts r\u00e4ttf\u00e4rdiga, fritt, av n\u00e5d, genom att han l\u00e5tit Kristus Jesus k\u00f6pa dem fria."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud l\u00e4t honom, hans blod, offras till f\u00f6rsoning f\u00f6r dem som tror. Han ville genom detta visa sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet, eftersom han tidigare hade l\u00e5tit straffet v\u00e4nta f\u00f6r de beg\u00e5ngna synderna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och nu i v\u00e5r egen tid ville han visa sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet, att han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och g\u00f6r den r\u00e4ttf\u00e4rdig som tror p\u00e5 Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Har vi d\u00e5 n\u00e5got att skryta med? Nej, absolut ingenting. Vad \u00e4r det f\u00f6r lag som s\u00e4ger det? G\u00e4rningarnas? Nej, trons."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi menar n\u00e4mligen att m\u00e4nniskan blir r\u00e4ttf\u00e4rdig p\u00e5 grund av sin tro, oberoende av lagg\u00e4rningar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Annars skulle v\u00e4l Gud bara vara judarnas Gud? Nog \u00e4r han v\u00e4l en Gud f\u00f6r andra folk ocks\u00e5? Ja, sj\u00e4lvklart \u00e4r han en Gud f\u00f6r alla,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eftersom det bara finns en Gud. Och han g\u00f6r de omskurna r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom tron, likav\u00e4l som de oomskurna genom samma tro."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men g\u00f6r vi d\u00e5 lagen om intet genom tron? Nej, tv\u00e4rtom! Vi bef\u00e4ster lagen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abrahams tro - Vad kan vi d\u00e5 s\u00e4ga att Abraham, v\u00e5r stamfar, kom fram till i fr\u00e5ga om detta?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om det n\u00e4mligen var p\u00e5 grund av g\u00e4rningar som Abraham blev r\u00e4ttf\u00e4rdig, hade han kunnat vara stolt \u00f6ver det, men inte inf\u00f6r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad st\u00e5r det i Skriften? Jo, att \u201dAbraham trodde Gud, och d\u00e4rf\u00f6r r\u00e4knades han som r\u00e4ttf\u00e4rdig\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som arbetar f\u00e5r inte sin l\u00f6n som en g\u00e5va, utan som en ers\u00e4ttning f\u00f6r n\u00e5got han har utr\u00e4ttat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men den som inte har g\u00e4rningar att komma med utan tror p\u00e5 honom som f\u00f6rklarar den ogudaktige r\u00e4ttf\u00e4rdig, f\u00e5r sin tro r\u00e4knad som r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger ocks\u00e5 David att den m\u00e4nniska \u00e4r lycklig, som utan att f\u00f6rtj\u00e4na det r\u00e4knas som r\u00e4ttf\u00e4rdig av Gud:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dLyckliga \u00e4r de som har f\u00e5tt sina \u00f6vertr\u00e4delser f\u00f6rl\u00e5tna och har f\u00e5tt sina synder utpl\u00e5nade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som Herren inte tillr\u00e4knar synd.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e4ller denna lycka d\u00e5 bara omskurna, eller g\u00e4ller den ocks\u00e5 de oomskurna? Vi har redan sagt att det var f\u00f6r sin tros skull som Abraham r\u00e4knades som r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r skedde det: efter att han hade blivit omskuren, eller var det innan? Inte efter, nej, innan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Omsk\u00e4relsens tecken fick han som sigill p\u00e5 den r\u00e4ttf\u00e4rdighet han hade genom sin tro redan innan han blev omskuren. Och genom detta blev han en far till alla oomskurna som tror, f\u00f6r att de ska kunna r\u00e4knas som r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han blev ocks\u00e5 far till de omskurna, de som inte bara \u00e4r omskurna utan ocks\u00e5 f\u00f6ljer den tro som han hade innan han blev omskuren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00f6ftet till Abraham g\u00e4ller alla som tror - Det var allts\u00e5 inte genom lagen som Abraham och hans \u00e4ttlingar fick l\u00f6ftet att \u00e4rva v\u00e4rlden, utan genom den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e4mligen de som lever efter lagen \u00e4r arvingar, d\u00e5 skulle tron vara meningsl\u00f6s, och l\u00f6ftet skulle inte g\u00e4lla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lagen f\u00f6r med sig vrede. D\u00e4r ingen lag finns, d\u00e4r finns ingen \u00f6vertr\u00e4delse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r tron grunden f\u00f6r att det ska vara av n\u00e5d och l\u00f6ftet g\u00e4lla f\u00f6r alla hans efterkommande, b\u00e5de f\u00f6r dem som har lagen och dem som har tro som Abraham. Han \u00e4r allas v\u00e5r far,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "som det st\u00e5r skrivet: \u201dJag ska l\u00e5ta dig bli far till m\u00e5nga folk.\u201d I Guds \u00f6gon \u00e4r han v\u00e5r far, f\u00f6r han trodde p\u00e5 den Gud som g\u00f6r de d\u00f6da levande och kallar p\u00e5 s\u00e5dant som inte finns till som om det redan fanns till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Trots att det inte fanns n\u00e5got hopp, hoppades Abraham \u00e4nd\u00e5 och trodde, och s\u00e5 blev han far till m\u00e5nga folk, s\u00e5 som det var sagt: \u201dS\u00e5 talrika ska dina efterkommande bli.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vacklade Abraham inte i sin tro, trots att han var omkring hundra \u00e5r gammal och t\u00e4nkte att hans kropp var utan livskraft, och trots att hans hustru Sara aldrig hade kunnat f\u00e5 barn och nu var alldeles f\u00f6r gammal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tvivlade aldrig i otro p\u00e5 Guds l\u00f6fte, f\u00f6r hans tro gav honom styrka, och han \u00e4rade Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han var helt \u00f6vertygad om att Gud kan g\u00f6ra vad som helst som han lovat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r r\u00e4knades han som r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men utsagan att han \u201dr\u00e4knades som r\u00e4ttf\u00e4rdig\u201d skrevs inte ner bara med tanke p\u00e5 honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den g\u00e4ller \u00e4ven oss. Vi ska ocks\u00e5 r\u00e4knas som r\u00e4ttf\u00e4rdiga, eftersom vi tror p\u00e5 Gud, han som uppv\u00e4ckte v\u00e5r Herre Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han utl\u00e4mnades ju till att d\u00f6 f\u00f6r v\u00e5ra synder och uppv\u00e4cktes igen f\u00f6r att vi skulle bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ddade genom tron p\u00e5 Jesus Kristus - N\u00e4r vi nu har blivit r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud genom att tro, har vi frid med Gud genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 grund av tron p\u00e5 honom har vi f\u00e5tt tilltr\u00e4de till den n\u00e5d vi nu befinner oss i. Stolta och glada kan vi se fram emot Guds h\u00e4rlighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men inte bara det, vi \u00e4r ocks\u00e5 stolta \u00f6ver v\u00e5ra lidanden, eftersom vi vet att lidandet g\u00f6r oss uth\u00e5lliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och uth\u00e5lligheten ger fasthet och fastheten hopp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och hoppet g\u00f6r oss inte besvikna, f\u00f6r Gud har ingjutit sin k\u00e4rlek i v\u00e5ra hj\u00e4rtan genom den heliga Anden som han har gett oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Medan vi fortfarande var svaga, dog Kristus vid r\u00e4tt tidpunkt f\u00f6r de ogudaktiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Annars \u00e4r det v\u00e4l knappt n\u00e5gon som skulle offra sitt liv ens f\u00f6r en r\u00e4ttf\u00e4rdig\u2006\u2013\u2006m\u00f6jligen skulle n\u00e5gon kunna d\u00f6 f\u00f6r en som \u00e4r alltigenom god."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud bevisade hur mycket han \u00e4lskade oss genom att Kristus dog f\u00f6r oss medan vi fortfarande var syndare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r vi nu har blivit r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom hans blod, kan vi vara helt s\u00e4kra p\u00e5 att han ocks\u00e5 ska r\u00e4dda oss fr\u00e5n vreden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om vi d\u00e5 var Guds fiender men blev f\u00f6rsonade med honom genom hans Sons d\u00f6d, s\u00e5 kan vi d\u00e4rf\u00f6r, n\u00e4r vi nu \u00e4r f\u00f6rsonade, ocks\u00e5 vara s\u00e4kra p\u00e5 att vi blir r\u00e4ddade genom hans liv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men inte nog med det, vi \u00e4r stolta i Gud genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus, genom vilken vi har f\u00e5tt f\u00f6rsoningen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adam och Kristus - Genom en enda m\u00e4nniska, Adam, kom synden in i v\u00e4rlden, och genom synden d\u00f6den, och s\u00e5 d\u00f6r alla m\u00e4nniskor, eftersom alla har syndat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Synden fanns i v\u00e4rlden f\u00f6re lagen men r\u00e4knas inte n\u00e4r det inte finns n\u00e5gon lag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00f6den h\u00e4rskade dock \u00f6ver alla m\u00e4nniskor som levde i tidsperioden mellan Adam och Mose, \u00e4ven \u00f6ver dem som inte hade syndat genom en \u00f6vertr\u00e4delse som Adam, han som var en f\u00f6rebild f\u00f6r honom som skulle komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte p\u00e5 samma s\u00e4tt med n\u00e5den som med \u00f6vertr\u00e4delsen. F\u00f6r om m\u00e5nga m\u00e5ste d\u00f6 f\u00f6r en enda m\u00e4nniskas \u00f6vertr\u00e4delse, s\u00e5 \u00e4r Guds n\u00e5d och n\u00e5deg\u00e5van genom en enda m\u00e4nniska, Jesus Kristus, o\u00e4ndligt mycket st\u00f6rre f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 stor skillnad mellan f\u00f6ljderna av denne ende mans synd och Guds g\u00e5va. En enda mans synd ledde till en f\u00e4llande dom, medan g\u00e5van som f\u00f6ljde efter m\u00e5ngas \u00f6vertr\u00e4delser ledde till frik\u00e4nnande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e4mligen en enda m\u00e4nniskas \u00f6vertr\u00e4delse gjorde s\u00e5 att d\u00f6den fick makten genom denne ende, s\u00e5 ska nu de som f\u00e5r den \u00f6verfl\u00f6dande n\u00e5den och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens g\u00e5va i \u00e4nnu h\u00f6gre grad f\u00e5 liv och makt genom en enda, Jesus Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om allts\u00e5 en endas \u00f6vertr\u00e4delse ledde till en f\u00e4llande dom f\u00f6r alla m\u00e4nniskor, har ocks\u00e5 en endas r\u00e4ttf\u00e4rdiga handling lett till r\u00e4ttf\u00e4rdighet och liv f\u00f6r alla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Genom att en enda m\u00e4nniska var olydig blev alla syndare, men p\u00e5 samma s\u00e4tt ska alla genom en enda m\u00e4nniskas lydnad bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lagen kom in f\u00f6r att \u00f6vertr\u00e4delsen skulle bli st\u00f6rre. Men d\u00e4r synden blev st\u00f6rre, d\u00e4r \u00f6kade n\u00e5den desto mer,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r att, s\u00e5 som synden h\u00e4rskade och f\u00f6rde till d\u00f6den, s\u00e5 skulle nu n\u00e5den h\u00e4rska genom r\u00e4ttf\u00e4rdigheten och genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre, leda till evigt liv."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndens makt \u00e4r bruten - Vad inneb\u00e4r d\u00e5 detta? Ska vi forts\u00e4tta att synda, s\u00e5 att n\u00e5den kan \u00f6ka?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, sj\u00e4lvklart inte! Vi har ju d\u00f6tt bort fr\u00e5n synden. Hur skulle vi d\u00e5 kunna forts\u00e4tta att leva i den?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vet ni inte att alla vi som har d\u00f6pts in i Kristus Jesus ocks\u00e5 har d\u00f6pts in i hans d\u00f6d?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom dopet \u00e4r vi b\u00e5de d\u00f6da och begravda tillsammans med honom. Och p\u00e5 samma s\u00e4tt som Kristus uppv\u00e4cktes fr\u00e5n de d\u00f6da genom sin Faders h\u00e4rlighet, f\u00e5r nu ocks\u00e5 vi leva ett nytt liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om vi allts\u00e5 har blivit f\u00f6renade med honom genom att d\u00f6 tillsammans med honom, ska vi ocks\u00e5 bli f\u00f6renade med honom i uppst\u00e5ndelsen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi vet att v\u00e5rt gamla jag korsf\u00e4stes tillsammans med honom, f\u00f6r att den syndiga kroppen skulle f\u00f6rlora sin makt. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r vi inte l\u00e4ngre slavar under synden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som \u00e4r d\u00f6d \u00e4r ju befriad fr\u00e5n synden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om vi har d\u00f6tt tillsammans med Kristus, tror vi att vi ocks\u00e5 ska leva tillsammans med honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi vet ju att Kristus har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da och aldrig mer ska d\u00f6. D\u00f6den har inte l\u00e4ngre n\u00e5gon makt \u00f6ver honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han dog bort fr\u00e5n synden, en g\u00e5ng f\u00f6r alla, och nu n\u00e4r han lever, lever han f\u00f6r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska ocks\u00e5 ni betrakta er sj\u00e4lva som d\u00f6da f\u00f6r synden och levande f\u00f6r Gud i Kristus Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t allts\u00e5 inte synden f\u00e5 makt \u00f6ver era d\u00f6dliga kroppar, s\u00e5 att ni ger efter f\u00f6r kroppens beg\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t inte era kroppsdelar anv\u00e4ndas som redskap f\u00f6r n\u00e5got or\u00e4ttf\u00e4rdigt, utan l\u00e5t Gud anv\u00e4nda er. Ni har ju g\u00e5tt fr\u00e5n d\u00f6d till liv, s\u00e5 l\u00e5t Gud anv\u00e4nda era lemmar som redskap f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Synden ska inte l\u00e4ngre styra er, f\u00f6r ni st\u00e5r ju inte under lagen utan under n\u00e5den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fria att lyda Gud - Vad inneb\u00e4r d\u00e5 detta? Ska vi synda, eftersom vi inte \u00e4r under lagen utan under n\u00e5den? Nej, naturligtvis inte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Inser ni inte att om ni v\u00e4ljer att bli slavar under n\u00e5gon och lyda honom, s\u00e5 \u00e4r ni slavar under den som ni lyder, antingen under synden som leder till d\u00f6d, eller under en lydnad som leder till r\u00e4ttf\u00e4rdighet?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Gud vare tack! Ni som en g\u00e5ng var slavar under synden valde att av hela hj\u00e4rtat lyda den undervisning som ni har f\u00e5tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu \u00e4r ni fria fr\u00e5n synden och har blivit slavar f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdigheten\u2006\u2013"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "jag anv\u00e4nder en m\u00e4nsklig bild f\u00f6r er m\u00e4nskliga svaghets skull. F\u00f6rut l\u00e4t ni era kroppar vara slavar under orenheten och den tilltagande lagl\u00f6sheten, men l\u00e5t dem nu ist\u00e4llet bli r\u00e4ttf\u00e4rdighetens slavar; det leder till helighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r ni var slavar under synden var ni fria fr\u00e5n r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och vad blev resultatet? Jo, att ni gjorde s\u00e5dant som ni nu sk\u00e4ms f\u00f6r, s\u00e5dant som leder till d\u00f6den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men nu har ni blivit fria fr\u00e5n synden och \u00e4r Guds slavar, och resultatet blir att ni sk\u00f6rdar helighet och till slut f\u00e5r evigt liv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Syndens l\u00f6n \u00e4r d\u00f6den, men Guds g\u00e5va \u00e4r evigt liv i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fria fr\u00e5n lagen - Ni vet s\u00e4kert, syskon\u2006\u2013\u2006jag talar till dem som k\u00e4nner lagen\u2006\u2013\u2006att lagen bara styr \u00f6ver en m\u00e4nniska s\u00e5 l\u00e4nge hon lever."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En gift kvinna \u00e4r genom lagen bunden till sin man s\u00e5 l\u00e4nge han lever. Men om mannen d\u00f6r \u00e4r hon inte l\u00e4ngre bunden till honom, utan \u00e4r fri fr\u00e5n lagen som reglerar \u00e4ktenskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om hon g\u00e5r till en annan medan hennes man lever, \u00e4r hon otrogen i sitt \u00e4ktenskap. Men om hennes man d\u00f6r \u00e4r hon fri fr\u00e5n lagen och kan gifta sig med en annan utan att vara otrogen mot sin f\u00f6rsta man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt har ni, syskon, d\u00f6tt bort fr\u00e5n lagen med Kristus kropp. Nu tillh\u00f6r ni en annan, honom som uppv\u00e4cktes fr\u00e5n de d\u00f6da, och s\u00e5 b\u00e4r vi frukt \u00e5t Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge vi levde p\u00e5 vanligt m\u00e4nskligt s\u00e4tt, v\u00e4ckte lagen i oss syndiga beg\u00e4r som verkade i v\u00e5ra kroppar, s\u00e5 att vi bar frukt \u00e5t d\u00f6den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu \u00e4r vi fria fr\u00e5n lagen, eftersom vi har d\u00f6tt bort fr\u00e5n det som h\u00f6ll oss bundna och kan tj\u00e4na p\u00e5 Andens nya s\u00e4tt, inte p\u00e5 det gamla, bokstavsbundna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lagen avsl\u00f6jar synden - Vad betyder d\u00e5 detta? Att lagen \u00e4r synd? Nej, naturligtvis inte! Men det var genom lagen som jag l\u00e4rde k\u00e4nna vad synd \u00e4r. Jag skulle inte ha vetat vad det inneb\u00e4r att ha beg\u00e4r till n\u00e5got, om inte lagen hade sagt: \u201dDu ska inte ha beg\u00e4r.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Synden utnyttjade budordet och v\u00e4ckte allehanda beg\u00e4r inom mig. Om lagen inte finns, \u00e4r synden d\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det fanns en tid i mitt liv d\u00e5 jag levde utan lag, men n\u00e4r budordet kom, vaknade synden genast till liv,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och jag dog. Jag fann att det budord som skulle leda till liv ledde mig till d\u00f6den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Synden passade p\u00e5 och utnyttjade budordet, lurade mig och d\u00f6dade mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lagen \u00e4r allts\u00e5 helig, och budordet \u00e4r heligt, r\u00e4tt och gott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var det d\u00e5 det goda som ledde till att jag m\u00e5ste d\u00f6? Nej, naturligtvis inte! Det var synden som utnyttjade det goda f\u00f6r att f\u00e5 mig att d\u00f6, f\u00f6r att den skulle avsl\u00f6jas som synd och att synden genom budordet skulle visa sin fruktansv\u00e4rda syndfullhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kampen mot synden - Vi vet allts\u00e5 att lagen \u00e4r andlig. Men jag \u00e4r k\u00f6ttslig, s\u00e5ld till slav under synden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag f\u00f6rst\u00e5r inte mitt eget s\u00e4tt att handla: Jag g\u00f6r inte vad jag vill g\u00f6ra, utan det jag avskyr, det g\u00f6r jag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jag g\u00f6r vad jag inte vill g\u00f6ra, erk\u00e4nner jag att lagen \u00e4r god."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r det med andra ord inte jag som g\u00f6r det, utan synden som bor i mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vet att det i mig sj\u00e4lv, det vill s\u00e4ga i min syndiga natur, inte finns n\u00e5got gott. Jag vill g\u00f6ra det som \u00e4r gott, men jag klarar det inte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det goda jag vill g\u00f6ra f\u00f6rblir ogjort, och det onda jag inte vill g\u00f6ra, det g\u00f6r jag i alla fall."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 om jag nu st\u00e4ndigt handlar fel, \u00e4r det allts\u00e5 inte jag som g\u00f6r det, utan synden som bor i mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har allts\u00e5 funnit denna lag vara verksam: jag vill g\u00f6ra det goda, men det onda finns hos mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I mitt inre inst\u00e4mmer jag i Guds lag,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men en annan lag som jag ser inom mig styr min kropp och krigar mot lagen i mitt f\u00f6rnuft och g\u00f6r mig till f\u00e5nge f\u00f6r syndens lag i mina lemmar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag stackars m\u00e4nniska! Vem kan r\u00e4dda mig fr\u00e5n denna d\u00f6dens kropp?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag tackar Gud: genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre. Med mitt f\u00f6rnuft tj\u00e4nar jag allts\u00e5 Guds lag, medan jag i min m\u00e4nskliga natur \u00e4r slav under syndens lag."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds Ande ger frihet - Det blir allts\u00e5 ingen f\u00e4llande dom f\u00f6r dem som \u00e4r i Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r Andens lag, som ger liv genom Kristus Jesus, har ju gjort oss fria ifr\u00e5n syndens och d\u00f6dens lag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lagen, f\u00f6rsvagad som den var p\u00e5 grund av den syndiga naturen, kunde inte g\u00f6ra det som Gud gjorde genom att s\u00e4nda sin egen Son i en syndig m\u00e4nniskas gestalt, som ett syndoffer. S\u00e5 d\u00f6mde han synden i hans kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kunde lagens r\u00e4ttf\u00e4rdighetskrav uppfyllas hos oss som inte leds av v\u00e5r m\u00e4nskliga natur utan av Anden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som styrs av sin m\u00e4nskliga natur t\u00e4nker p\u00e5 s\u00e5dant som tillfredsst\u00e4ller den m\u00e4nskliga naturen, men de som styrs av Anden t\u00e4nker p\u00e5 s\u00e5dant som \u00e4r i \u00f6verensst\u00e4mmelse med Anden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det m\u00e4nskliga sinnelaget medf\u00f6r d\u00f6d, men det andliga leder till liv och frid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det m\u00e4nskliga sinnelaget \u00e4r fientligt mot Gud, f\u00f6r det underordnar sig inte Guds lag och kan inte heller g\u00f6ra det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som styrs av sitt m\u00e4nskliga sinnelag kan aldrig tillfredsst\u00e4lla Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om Guds Ande bor i er, styrs ni inte av er m\u00e4nskliga natur, utan av Anden. Och den som inte har Kristus Ande tillh\u00f6r \u00f6verhuvudtaget inte Kristus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om Kristus bor i er \u00e4r kroppen d\u00f6d p\u00e5 grund av synden, men Anden ger liv p\u00e5 grund av r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om hans Ande som uppv\u00e4ckte Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da bor i er, ska han som uppv\u00e4ckte Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da ocks\u00e5 g\u00f6ra era d\u00f6dliga kroppar levande igen genom sin Ande som bor i er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi har allts\u00e5, syskon, inga som helst skyldigheter mot v\u00e5r m\u00e4nskliga natur, s\u00e5 att vi m\u00e5ste leva som den vill."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, om ni lever p\u00e5 det viset kommer ni att d\u00f6. Men om ni med Anden kv\u00e4ver kroppens impulser f\u00e5r ni leva,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r alla som leds av Guds Ande \u00e4r Guds barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni har ju inte f\u00e5tt en ande som f\u00f6rslavar er i r\u00e4dsla. Nej, Anden g\u00f6r er till Guds egna barn, som kan ropa till Gud: \u201dAbba, min far.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anden vittnar med v\u00e5r ande att vi \u00e4r Guds barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om vi \u00e4r Guds barn, \u00e4r vi ocks\u00e5 arvingar till Gud, tillsammans med Kristus, om vi lider tillsammans med honom f\u00f6r att en dag f\u00e5 dela h\u00e4rligheten med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den h\u00e4rlighet som v\u00e4ntar Guds barn - Jag anser att de lidanden vi f\u00e5r g\u00e5 igenom h\u00e4r i denna tid inte betyder n\u00e5gonting j\u00e4mf\u00f6rt med den h\u00e4rlighet som en dag ska uppenbaras f\u00f6r oss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hela skapelsen v\u00e4ntar med sp\u00e4nning p\u00e5 att f\u00e5 se Guds barn uppenbaras."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt skapat har ju hamnat i ett tillst\u00e5nd av tomhet, inte f\u00f6r att de sj\u00e4lva ville det, utan d\u00e4rf\u00f6r att Gud d\u00f6mde skapelsen till tomheten, dock i hopp"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "om att skapelsen en dag ska befrias fr\u00e5n f\u00f6rg\u00e4nglighetens slaveri och f\u00e5 del av Guds barns h\u00e4rliga frihet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vi vet att hela skapelsen v\u00e5ndas som en kvinna n\u00e4r hon ska f\u00f6da barn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och till och med vi, som har f\u00e5tt Guds Ande som en f\u00f6rsta g\u00e5va, v\u00e5ndas i v\u00e5rt inre. Vi v\u00e4ntar p\u00e5 att Gud f\u00f6r alltid ska ge oss sina barns r\u00e4ttigheter och befria v\u00e5r kropp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi \u00e4r r\u00e4ddade i hoppet, men ett hopp som man redan ser uppfyllt \u00e4r inget hopp, f\u00f6r vem hoppas p\u00e5 n\u00e5got som redan har h\u00e4nt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men om vi hoppas p\u00e5 n\u00e5got vi \u00e4nnu inte ser, v\u00e4ntar vi uth\u00e5lligt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dessutom hj\u00e4lper Guds Ande oss i v\u00e5r svaghet. Vi vet ju inte ens vad vi ska be om, men Anden v\u00e4djar f\u00f6r oss med outtalade ord."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han, som k\u00e4nner allas hj\u00e4rtan, vet vad Anden menar, f\u00f6r Anden v\u00e4djar f\u00f6r de heliga s\u00e5 som Gud vill."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi vet att Gud i allting verkar f\u00f6r n\u00e5got gott f\u00f6r dem som \u00e4lskar honom och som han har kallat enligt sin plan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dem som Gud har utvalt har han ocks\u00e5 best\u00e4mt till att bli lika hans Son, s\u00e5 att han skulle bli den f\u00f6rstf\u00f6dde bland m\u00e5nga br\u00f6der."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dem som han i f\u00f6rv\u00e4g har best\u00e4mt har han ocks\u00e5 kallat. Och dem som han har kallat har han ocks\u00e5 gjort r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och dem han har gjort r\u00e4ttf\u00e4rdiga har han ocks\u00e5 gett del av h\u00e4rligheten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gud visade sin k\u00e4rlek genom Jesus Kristus - Vad drar vi d\u00e5 f\u00f6r slutsats av detta? Jo, att om Gud \u00e4r p\u00e5 v\u00e5r sida, vem kan d\u00e5 vara emot oss?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gud skonade ju inte ens sin egen Son, utan utl\u00e4mnade honom f\u00f6r att r\u00e4dda oss alla. Skulle han d\u00e5 inte vara beredd att sk\u00e4nka oss allt annat ocks\u00e5 tillsammans med honom?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vem kan anklaga Guds utvalda? Gud sj\u00e4lv har ju gjort oss r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vem kan d\u00f6ma oss? Kristus, han som dog och till och med uppstod och nu sitter p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida, v\u00e4djar f\u00f6r oss."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vem kan skilja oss fr\u00e5n Kristus k\u00e4rlek? N\u00f6d eller \u00e5ngest, f\u00f6rf\u00f6ljelse, sv\u00e4lt, nakenhet, fara eller sv\u00e4rd?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dDet \u00e4r f\u00f6r dig som vi dagen l\u00e5ng d\u00f6das och r\u00e4knas som slaktf\u00e5r.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men mitt i allt detta vinner vi en fullkomlig seger genom honom som har visat oss sin k\u00e4rlek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag \u00e4r \u00f6vertygad om att varken d\u00f6d eller liv, varken \u00e4nglar eller furstar, varken n\u00e5got som finns nu eller som kommer att finnas i framtiden, varken krafter"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "i h\u00f6jden eller i djupet eller n\u00e5got annat i skapelsen kan skilja oss fr\u00e5n Guds k\u00e4rlek i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds l\u00f6fte till Israels folk - Jag talar sanning i Kristus och ljuger inte. Mitt eget samvete och den heliga Anden f\u00f6rs\u00e4krar att det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r fyllt av sorg och st\u00e4ndig \u00e5ngest."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skulle \u00f6nska att jag sj\u00e4lv var f\u00f6rd\u00f6md och skild fr\u00e5n Kristus, om det bara kunde hj\u00e4lpa mina br\u00f6der, mina landsm\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r israeliter, de har f\u00e5tt r\u00e4tten att bli hans barn och f\u00e5 del av hans h\u00e4rlighet. De har f\u00e5tt f\u00f6rbunden, lagen, tempeltj\u00e4nsten och l\u00f6ftena."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00e4r \u00e4ttlingar till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der, och fr\u00e5n dem h\u00e4rstammar Kristus sj\u00e4lv som m\u00e4nniska, han som \u00e4r \u00f6ver allting, Gud v\u00e4lsignad i evighet, amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Guds ord har ju inte blivit om intet. Israel \u00e4r n\u00e4mligen inte alla som h\u00e4rstammar fr\u00e5n Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r inte alla Abrahams efterkommande hans barn. Det s\u00e4gs ju: \u201dDet \u00e4r bara Isaks efterkommande som ska r\u00e4knas som dina \u00e4ttlingar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r, med andra ord, inte de barn som f\u00f6ds enligt naturens lagar som \u00e4r Guds barn, utan de som \u00e4r f\u00f6dda enligt l\u00f6ftet r\u00e4knas som hans efterkommande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00f6ftet var detta: \u201dN\u00e4sta \u00e5r vid den h\u00e4r tiden kommer jag, och d\u00e5 ska Sara ha en son.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men inte bara det, Rebecka fick tv\u00e5 barn med en och samme man, v\u00e5r far Isak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Redan innan de hade gjort vare sig gott eller ont\u2006\u2013\u2006f\u00f6r att Guds val skulle st\u00e5 fast"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och g\u00e4rningar inte skulle betyda n\u00e5got, utan bara han som kallar\u2006\u2013\u2006sades det till Rebecka: \u201dDen \u00e4ldre ska tj\u00e4na den yngre.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 skrivet: \u201dJag \u00e4lskade Jakob men hatade Esau.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men vad inneb\u00e4r d\u00e5 detta? \u00c4r Gud or\u00e4ttvis? Nej, naturligtvis inte!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han s\u00e4ger ju till Mose: \u201dJag ska f\u00f6rbarma mig \u00f6ver vem jag vill, och jag ska visa medlidande med vem jag vill.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det beror inte p\u00e5 m\u00e4nniskans vilja eller str\u00e4van utan p\u00e5 Guds n\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I Skriften s\u00e4gs det n\u00e4mligen till farao: \u201dJag har l\u00e5tit dig uppst\u00e5 just med avsikten att jag ville visa min makt genom dig, f\u00f6r att mitt namn skulle bli f\u00f6rkunnat \u00f6verallt p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gud f\u00f6rbarmar sig allts\u00e5 \u00f6ver vem han vill, och han g\u00f6r hj\u00e4rtat h\u00e5rt hos vem han vill."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud \u00e4r fri att v\u00e4lja sitt folk - Nu kanske n\u00e5gon s\u00e4ger: \u201dVarf\u00f6r anklagar han oss d\u00e5? Vem kan s\u00e4tta sig upp mot hans vilja?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vem tror du att du \u00e4r som f\u00f6rs\u00f6ker kritisera Gud? Inte kan v\u00e4l det skapade s\u00e4ga till den som har skapat det: \u201dVarf\u00f6r gjorde du mig s\u00e5 h\u00e4r?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Har inte en krukmakare r\u00e4tt att av samma lerklump g\u00f6ra en vacker prydnadskruka och en annan f\u00f6r vardagsbruk?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 har v\u00e4l Gud r\u00e4tt att visa sin vrede och sin makt, men \u00e4nd\u00e5 tills vidare ha t\u00e5lamod med dem som \u00e4r best\u00e4mda till att g\u00e5 under?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och kanske ville han g\u00f6ra sin h\u00e4rlighet k\u00e4nd f\u00f6r dem som han i f\u00f6rv\u00e4g har best\u00e4mt ska f\u00e5 del av hans barmh\u00e4rtighet och h\u00e4rlighet?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Till det har han \u00e4ven kallat oss, b\u00e5de judar och andra folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det s\u00e4gs s\u00e5 h\u00e4r genom Hosea: \u201dDe som inte var mitt folk, ska jag nu kalla mitt folk, och de som jag f\u00f6rut inte \u00e4lskade, ska jag nu \u00e4lska.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och: \u201dD\u00e4r det sades till dem: \u2019Ni \u00e4r inte mitt folk\u2019, ska de kallas \u2019Den levande Gudens barn\u2019.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesaja utropar om Israel: \u201d\u00c4ven om israeliterna \u00e4r talrika som havets sand, ska bara en rest av dem bli r\u00e4ddad,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r Herren ska d\u00f6ma alla m\u00e4nniskor, snabbt och en g\u00e5ng f\u00f6r alla.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesaja s\u00e4ger ocks\u00e5 p\u00e5 ett annat st\u00e4lle: \u201dOm h\u00e4rskarornas Herre inte hade l\u00e4mnat n\u00e5gon avkomma \u00e5t oss, hade vi blivit som Sodom och skulle likna Gomorra.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Israels folk v\u00e4grar att tro - Vad ska vi d\u00e5 s\u00e4ga om detta? Jo, att m\u00e4nniskor fr\u00e5n andra folk, som inte ens str\u00e4vade efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, nu har f\u00e5tt den, en r\u00e4ttf\u00e4rdighet genom tro."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Israel, som str\u00e4vade efter en r\u00e4ttf\u00e4rdighet genom lagen, n\u00e5dde ingen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Varf\u00f6r? D\u00e4rf\u00f6r att de inte str\u00e4vade efter den genom tron utan genom g\u00e4rningar. De har snubblat \u00f6ver den st\u00f6testen,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "som Skriften talar om: \u201dSe! Jag l\u00e4gger i Sion en st\u00f6testen och en klippa som man faller p\u00e5. Men den som tror p\u00e5 honom ska inte st\u00e5 d\u00e4r med skam.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syskon, jag \u00f6nskar av hela hj\u00e4rtat, och jag ber st\u00e4ndigt till Gud, att Israels folk ska bli r\u00e4ddat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag kan vittna om hur ivrigt de tj\u00e4nar Gud, men de saknar insikt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5r inte den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer fr\u00e5n Gud, utan forts\u00e4tter att vidh\u00e5lla sin egen. De har inte underordnat sig Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kristus \u00e4r slutet p\u00e5 lagen, f\u00f6r att var och en som tror ska kunna bli r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4ddningen g\u00e4ller alla - N\u00e4r det g\u00e4ller den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som lagen ger, skriver Mose: \u201dDen som h\u00e5ller buden ska leva genom dem.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tro s\u00e4ger: \u201dDu beh\u00f6ver inte fr\u00e5ga i ditt hj\u00e4rta: Vem ska fara upp till himlen?\u201d (det vill s\u00e4ga, f\u00f6r att h\u00e4mta ner Kristus)."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eller: \u201dVem ska fara ner i avgrunden?\u201d (det vill s\u00e4ga, f\u00f6r att h\u00e4mta tillbaka Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da)."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vad s\u00e4ger den d\u00e5? \u201dOrdet \u00e4r n\u00e4ra dig. Det finns i ditt hj\u00e4rta och p\u00e5 dina l\u00e4ppar\u201d (det vill s\u00e4ga, det budskap om tron som vi f\u00f6rkunnar)."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om du allts\u00e5 \u00f6ppet bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Herren och i ditt hj\u00e4rta tror att Gud har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da, d\u00e5 blir du r\u00e4ddad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r hj\u00e4rtats tro som leder till r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och den \u00f6ppna bek\u00e4nnelsen som r\u00e4ddar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger ju: \u201dIngen som tror p\u00e5 honom ska st\u00e5 d\u00e4r med skam.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta g\u00e4ller f\u00f6r b\u00e5de judar och greker, f\u00f6r alla har samma Herre. Han ger gener\u00f6st av sitt goda till alla som \u00e5kallar honom,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r \u201dvar och en som \u00e5kallar Herrens namn ska bli r\u00e4ddad\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla trodde inte p\u00e5 budskapet om Kristus - Men hur ska de kunna \u00e5kalla honom som de inte har kommit till tro p\u00e5? Och hur ska de kunna tro p\u00e5 n\u00e5gon som de inte har h\u00f6rt om? Hur ska de h\u00f6ra om ingen f\u00f6rkunnar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hur kan n\u00e5gon f\u00f6rkunna om han inte \u00e4r uts\u00e4nd? Det st\u00e5r skrivet: \u201dHur ljuvliga \u00e4r inte stegen av dem som b\u00e4r bud om goda ting!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men alla israeliter trodde inte p\u00e5 evangeliet, f\u00f6r Jesaja s\u00e4ger ocks\u00e5: \u201dHerre, vem trodde p\u00e5 v\u00e5rt budskap?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tron kommer allts\u00e5 av att man h\u00f6r budskapet, och budskapet h\u00f6rs genom Kristus ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men d\u00e5 blir min fr\u00e5ga: Har de inte h\u00f6rt? Jo, visst har de h\u00f6rt det! \u201dDeras r\u00f6st n\u00e5r ut \u00f6ver hela jorden, deras ord till v\u00e4rldens \u00e4nde.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men d\u00e5 s\u00e4ger jag: Israel kanske aldrig f\u00f6rstod? F\u00f6rst s\u00e4ger Mose: \u201dJag ska g\u00f6ra er svartsjuka genom s\u00e5dana som inte \u00e4r ett folk. Jag ska g\u00f6ra er arga p\u00e5 ett folk som saknar f\u00f6rst\u00e5nd.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesaja g\u00e5r s\u00e5 l\u00e5ngt att han s\u00e4ger: \u201dJag blev funnen av dem som inte s\u00f6kte efter mig, och jag visade mig f\u00f6r dem som inte fr\u00e5gade efter mig.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om Israels folk s\u00e4ger han: \u201dHela dagen har jag r\u00e4ckt ut mina h\u00e4nder mot ett olydigt och upproriskt folk.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Har Gud \u00f6vergett Israels folk? - S\u00e5 nu fr\u00e5gar jag: har d\u00e5 Gud st\u00f6tt bort sitt folk helt och h\u00e5llet? Nej, inte alls! Jag \u00e4r ju sj\u00e4lv israelit, en \u00e4ttling till Abraham och av Benjamins stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud har inte st\u00f6tt bort dem som han en g\u00e5ng uts\u00e5g till sitt eget folk. Vet ni inte vad det st\u00e5r i Skriften om Elia? Han anklagade Israel inf\u00f6r Gud:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dHerre, de har d\u00f6dat dina profeter och rivit ner dina altaren. Jag \u00e4r den ende som \u00e4r kvar, och nu vill de d\u00f6da mig ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men vad svarade Gud honom? \u201dJag har l\u00e4mnat kvar \u00e5t mig sjutusen personer som aldrig har fallit ner och tillbett Baal.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt finns det nu i v\u00e5r tid en rest som Gud i sin n\u00e5d har utvalt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om det var av n\u00e5d, d\u00e5 har det inget med g\u00e4rningar att g\u00f6ra. D\u00e5 skulle ju n\u00e5den inte vara n\u00e5d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allts\u00e5, det som Israel s\u00f6kte s\u00e5 ivrigt efter uppn\u00e5dde de aldrig. Bara de utvalda gjorde det. De andra blev f\u00f6rstockade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dGud har l\u00e5tit en s\u00f6mnens anda drabba dem. \u00c4nda till denna dag har han hindrat deras \u00f6gon fr\u00e5n att se och deras \u00f6ron fr\u00e5n att h\u00f6ra.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David s\u00e4ger: \u201dL\u00e5t deras bord bli en f\u00e4lla f\u00f6r dem, en snara och ett straff."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t deras \u00f6gon drabbas av m\u00f6rker, s\u00e5 att de inte ser, och deras ryggar kr\u00f6kas f\u00f6r alltid.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inympade grenar - S\u00e5 nu fr\u00e5gar jag igen: snubblade de f\u00f6r att falla? Nej, inte alls! Men p\u00e5 grund av deras fall har r\u00e4ddningen n\u00e5tt \u00e4ven andra folk, och nu \u00e4r israeliterna avundsjuka p\u00e5 dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om deras fall gav v\u00e4rlden rikedom och om deras misslyckande resulterade i rikedom f\u00f6r andra folk, hur mycket st\u00f6rre rikedom ska d\u00e5 inte deras fullhet ge!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu talar jag till er hedningar: som hedningarnas apostel v\u00e4rdes\u00e4tter jag min tj\u00e4nst h\u00f6gt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kanske kan jag f\u00e5 mitt eget folk att k\u00e4nna avund och r\u00e4dda n\u00e5gra av dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om det att de st\u00f6ttes bort innebar att v\u00e4rlden f\u00f6rsonades, vad ska det d\u00e5 betyda att de blev mottagna igen, om inte liv f\u00f6r de d\u00f6da!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om det f\u00f6rsta br\u00f6det \u00e4r heligt, s\u00e5 \u00e4r hela degen helig. Och om roten \u00e4r helig \u00e4r ocks\u00e5 grenarna heliga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gra av grenarna har brutits av, och du, som \u00e4r en gren fr\u00e5n ett vilt olivtr\u00e4d, har blivit inympad bland de andra grenarna och f\u00e5r nu ocks\u00e5 del av saven som stiger upp ifr\u00e5n tr\u00e4dets rot,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ska du inte b\u00f6rja skryta bland grenarna. G\u00f6r du det ska du veta att det \u00e4r roten som b\u00e4r upp dig och inte tv\u00e4rtom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu kanske du t\u00e4nker: \u201dMen de d\u00e4r grenarna br\u00f6ts ju av f\u00f6r att l\u00e4mna plats \u00e5t mig.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r sant. Men de br\u00f6ts av d\u00e4rf\u00f6r att de inte trodde, och du \u00e4r d\u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att du tror. Var inte h\u00f6gf\u00e4rdig, utan frukta!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om Gud inte skonade de \u00e4kta grenarna, s\u00e5 kommer han inte heller att skona dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e4r ser du allts\u00e5 Guds godhet och str\u00e4nghet: hans str\u00e4nghet mot dem som f\u00f6ll, hans godhet mot dig s\u00e5 l\u00e4nge du h\u00e5ller dig till hans godhet. I annat fall kommer du ocks\u00e5 att sk\u00e4ras bort."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och om de andra inte h\u00e5ller fast vid sin otro kommer de att inympas tillbaka, f\u00f6r Gud har makt att g\u00f6ra det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om du skars av fr\u00e5n ett, av naturen vilt olivtr\u00e4d, och mot naturens ordning ympades in p\u00e5 ett planterat olivtr\u00e4d, hur mycket l\u00e4ttare \u00e4r det d\u00e5 inte att ympa in de \u00e4kta grenarna igen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Israel ska r\u00e4ddas - Syskon, jag vill att ni ska k\u00e4nna till denna hemlighet, s\u00e5 att ni inte t\u00e4nker f\u00f6r h\u00f6ga tankar om er sj\u00e4lva: En del av israeliterna \u00e4r f\u00f6rstockade, och s\u00e5 kommer det att vara tills fullheten fr\u00e5n de andra folken har kommit in."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska hela Israel bli r\u00e4ddat. Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dBefriaren ska komma fr\u00e5n Sion, och han ska ta bort all ondska fr\u00e5n Jakob."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och detta \u00e4r det f\u00f6rbund jag ing\u00e5r med dem: jag ska ta bort deras synder.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller evangeliet \u00e4r de Guds fiender f\u00f6r er skull, men samtidigt \u00e4r de utvalda och \u00e4lskade f\u00f6r f\u00f6rf\u00e4dernas skull."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gud \u00e5ngrar inte sina g\u00e5vor och sin kallelse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6rut var ni olydiga mot Gud, men har nu f\u00e5tt f\u00f6rbarmande genom deras olydnad."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nu har de blivit olydiga, f\u00f6r att \u00e4ven de ska f\u00e5 barmh\u00e4rtighet genom den barmh\u00e4rtighet som ni f\u00e5r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gud l\u00e4t alla m\u00e4nniskor bli f\u00e5ngade i sin egen olydnad, f\u00f6r att han skulle kunna visa f\u00f6rbarmande mot alla."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lovprisning - Vilket djup av rikedom, vishet och kunskap hos Gud! Vem kan n\u00e5gonsin f\u00f6rst\u00e5 hans beslut och hans planer?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dVem k\u00e4nner till hur Herren t\u00e4nker? Vem kan ge honom r\u00e5d?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vem kan ge n\u00e5got till Gud, som han skulle beh\u00f6va betala tillbaka?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Allting kommer ju fr\u00e5n honom, genom honom och finns till f\u00f6r honom. Hans \u00e4r \u00e4ran i all evighet. Amen."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Att leva f\u00f6r att tj\u00e4na Gud - D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag er nu, syskon, vid Guds barmh\u00e4rtighet, att ge era kroppar som ett levande och heligt offer till Gud, till hans behag. Det ska vara er andliga gudstj\u00e4nst."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Anpassa er inte efter denna v\u00e4rlden, utan \u00e4ndra ert s\u00e4tt att t\u00e4nka, s\u00e5 att ert sinne f\u00f6rnyas. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 vad Gud vill: vad som \u00e4r r\u00e4tt, vad som gl\u00e4der honom och vad som \u00e4r fullkomligt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6dmjuk tj\u00e4nst i Kristus kropp - Men med st\u00f6d av det som Gud i sin n\u00e5d har gett mig vill jag varna er var och en f\u00f6r att ha f\u00f6r h\u00f6ga tankar om er sj\u00e4lva. Till\u00e4mpa sj\u00e4lvkritik, i enlighet med hur mycket tro ni har, och tron har ni f\u00e5tt fr\u00e5n Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det finns m\u00e5nga delar i den kropp vi har, och varje del har sin speciella funktion."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt utg\u00f6r vi i Kristus en enda kropp, \u00e4ven om vi \u00e4r m\u00e5nga. Och de olika delarna \u00e4r till f\u00f6r varandra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har olika g\u00e5vor utifr\u00e5n den n\u00e5d vi f\u00e5tt. N\u00e5gon kan profetera och ska g\u00f6ra det i f\u00f6rh\u00e5llande till sin tro."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som kan tj\u00e4na ska g\u00f6ra det. Den som kan undervisa, ska undervisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som kan uppmuntra andra, ska g\u00f6ra det. Den som har f\u00f6rm\u00e5gan att ge till den som beh\u00f6ver, ska g\u00f6ra det med ett gener\u00f6st hj\u00e4rta. Den som har f\u00f6rm\u00e5gan att leda andra, ska ta sin ledaruppgift p\u00e5 allvar. Och den som visar barmh\u00e4rtighet, ska g\u00f6ra det med gl\u00e4dje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aktiv k\u00e4rlek - Visa varandra uppriktig k\u00e4rlek. Avsky det onda, och h\u00e5ll fast vid det som \u00e4r gott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4lska varandra s\u00e5 som syskon b\u00f6r g\u00f6ra. G\u00f6r allt f\u00f6r att visa hur mycket ni uppskattar och respekterar varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var inte sl\u00f6a utan brinnande i anden n\u00e4r det g\u00e4ller att tj\u00e4na Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var glada i hoppet, uth\u00e5lliga n\u00e4r ni f\u00e5r lida, och be st\u00e4ndigt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hj\u00e4lp de heliga med allt de beh\u00f6ver, och visa g\u00e4stfrihet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e4lsigna dem som f\u00f6rf\u00f6ljer er, v\u00e4lsigna, f\u00f6rbanna dem inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4d er tillsammans med dem som \u00e4r glada, och gr\u00e5t med dem som gr\u00e5ter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Behandla alla lika. Anse er inte f\u00f6r fina f\u00f6r att umg\u00e5s med dem som \u00e4r ringa. Och tro inte att ni vet allt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4mnas inte p\u00e5 den som g\u00f6r er n\u00e5got ont. F\u00f6rs\u00f6k ist\u00e4llet att g\u00f6ra gott mot alla m\u00e4nniskor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00f6r allt ni kan f\u00f6r att leva i frid med alla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r inte ni som ska utd\u00f6ma straff, mina k\u00e4ra. L\u00e4mna plats \u00e5t Guds vrede, f\u00f6r det st\u00e5r skrivet: \u201dH\u00e4mnden \u00e4r min, och jag ska straffa, s\u00e4ger Herren.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nej, \u201dom din fiende \u00e4r hungrig, ge honom n\u00e5got att \u00e4ta. Om han \u00e4r t\u00f6rstig, ge honom n\u00e5got att dricka. D\u00e5 samlar du gl\u00f6dande kol p\u00e5 hans huvud.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t inte det onda segra \u00f6ver dig, utan besegra det onda med det goda."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Goda medborgare - Var och en ska underordna sig de styrande myndigheterna, f\u00f6r de \u00e4r tillsatta av Gud. Det finns ingen myndighet som inte \u00e4r av Gud, och alla har de f\u00e5tt sin makt av Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som s\u00e4tter sig upp mot en myndighet s\u00e4tter sig d\u00e4rf\u00f6r upp mot Guds ordning och kommer att bli straffad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De styrande \u00e4r ju inte ett hot mot den som g\u00f6r det som \u00e4r gott, utan mot den som g\u00f6r det som \u00e4r ont. Om du vill slippa att vara r\u00e4dd f\u00f6r myndigheterna, s\u00e5 g\u00f6r det som \u00e4r gott. D\u00e5 kan du f\u00e5 ber\u00f6m av dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Myndigheten \u00e4r ditsatt av Gud f\u00f6r att hj\u00e4lpa dig till det goda. Men om du g\u00f6r det som \u00e4r ont, m\u00e5ste du naturligtvis vara r\u00e4dd, f\u00f6r myndigheten b\u00e4r inte sitt vapen f\u00f6rg\u00e4ves utan \u00e4r Guds tj\u00e4nare f\u00f6r vreden, f\u00f6r att straffa den som g\u00f6r det onda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska man allts\u00e5 underordna sig myndigheterna, dels f\u00f6r vredens skull, dels f\u00f6r samvetets skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r ju ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ni betalar skatt, f\u00f6r myndigheterna \u00e4r Guds tj\u00e4nare som utf\u00f6r det arbete de \u00e4r satta att g\u00f6ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Betala till alla det ni \u00e4r skyldiga att ge dem, b\u00e5de skatter och andra avgifter, och visa respekt och v\u00f6rdnad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det viktigaste budet - Var inte skyldiga n\u00e5gon n\u00e5gonting annat \u00e4n att \u00e4lska varandra. Den som \u00e4lskar sin medm\u00e4nniska uppfyller lagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Buden: \u201dDu ska inte vara otrogen i ditt \u00e4ktenskap, Du ska inte m\u00f6rda, Du ska inte stj\u00e4la, Du ska inte ha beg\u00e4r,\u201d och alla andra bud, kan ju sammanfattas i ett enda: \u201dDu ska \u00e4lska din medm\u00e4nniska som dig sj\u00e4lv.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e4rleken g\u00f6r inte medm\u00e4nniskan n\u00e5got ont. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r k\u00e4rleken \u00e4r lagens uppfyllelse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni vet ju att den tid vi har kvar \u00e4r begr\u00e4nsad. Vakna upp, f\u00f6r v\u00e5r r\u00e4ddning \u00e4r n\u00e4rmare nu \u00e4n n\u00e4r vi f\u00f6rst b\u00f6rjade tro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Natten \u00e4r snart slut, och dagen n\u00e4rmar sig. L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4gga bort m\u00f6rkrets g\u00e4rningar och i st\u00e4llet ta p\u00e5 oss ljusets rustning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t oss leva i v\u00e4rdighet, p\u00e5 ett s\u00e4tt som t\u00e5l dagsljuset, och inte i vilda fester och drickande, inte i sexuell omoral och omoral, inte i strider och avund."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kl\u00e4 er i Herren Jesus Kristus. Bli inte s\u00e5 upptagna med att sk\u00f6ta om er kropp att beg\u00e4ren v\u00e4cks."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omtanke och h\u00e4nsyn - Acceptera den som har en svag tro, utan att s\u00e4tta er till doms \u00f6ver det diskutabla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gons tro kanske till\u00e5ter honom att \u00e4ta vad som helst, medan en annans tro \u00e4r s\u00e5 svag att han bara \u00e4ter gr\u00f6nsaker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska den som v\u00e5gar \u00e4ta inte f\u00f6rakta den som inte v\u00e5gar. Och den som inte \u00e4ter ska inte d\u00f6ma den som \u00e4ter. Gud har ju accepterat honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad har du f\u00f6r r\u00e4tt att d\u00f6ma n\u00e5gon annans tj\u00e4nare? Det \u00e4r inf\u00f6r sin egen Herre han st\u00e5r eller faller. Men han kommer att st\u00e5, f\u00f6r Herren f\u00f6rm\u00e5r att h\u00e5lla honom uppr\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5gon skiljer mellan dagar, medan alla dagar \u00e4r lika f\u00f6r en annan. H\u00e4r m\u00e5ste var och en f\u00f6lja sitt eget f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som beaktar en viss dag g\u00f6r det f\u00f6r Herren. Och den som \u00e4ter g\u00f6r det f\u00f6r Herren. Han tackar ju Gud. Den som avst\u00e5r fr\u00e5n viss mat g\u00f6r det ocks\u00e5 f\u00f6r Herren. \u00c4ven han tackar ju Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen av oss lever f\u00f6r sin egen skull, och ingen d\u00f6r f\u00f6r sin egen skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om vi lever, lever vi f\u00f6r Herren, och om vi d\u00f6r, d\u00f6r vi f\u00f6r Herren. Vi tillh\u00f6r allts\u00e5 Herren vare sig vi lever eller d\u00f6r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kristus dog ju och blev levande igen just f\u00f6r att han skulle vara Herre \u00f6ver b\u00e5de d\u00f6da och levande."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r d\u00f6mer du d\u00e5 n\u00e5gon av dina syskon och ser ner p\u00e5 n\u00e5gon av dem? Var och en av oss ska en dag st\u00e5 inf\u00f6r Guds domstol."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dS\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, alla m\u00e4nniskor ska b\u00f6ja kn\u00e4 inf\u00f6r mig, och alla ska bek\u00e4nna Gud.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allts\u00e5 ska var och en st\u00e5 till svars f\u00f6r sina egna handlingar inf\u00f6r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sluta d\u00e4rf\u00f6r med att d\u00f6ma varandra. Best\u00e4m i st\u00e4llet f\u00f6r er sj\u00e4lva att aldrig mer g\u00f6ra n\u00e5got som kan f\u00e5 n\u00e5gon av trossyskonen att snubbla eller falla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e4lv \u00e4r jag i Herren Jesus helt \u00f6vertygad om att ingenting \u00e4r orent i sig sj\u00e4lvt. Men f\u00f6r den som anser att det \u00e4r orent, f\u00f6r honom \u00e4r det orent."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om du allts\u00e5 s\u00e5rar n\u00e5gon av dina trossyskon genom vad du \u00e4ter, d\u00e5 lever du inte l\u00e4ngre efter k\u00e4rleken. L\u00e5t inte det du \u00e4ter orsaka att n\u00e5gon, som Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r, g\u00e5r f\u00f6rlorad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t ingen tala illa om det goda ni har hos er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Guds rike handlar ju inte om mat eller dryck, utan om r\u00e4ttf\u00e4rdighet, frid och gl\u00e4dje i helig Ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som tj\u00e4nar Kristus med den inst\u00e4llningen behagar Gud och blir uppskattad av m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t oss allts\u00e5 str\u00e4va efter att g\u00f6ra s\u00e5dant som skapar frid och \u00f6msesidig uppbyggelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Riv inte ner Guds verk f\u00f6r matens skull! Allt \u00e4r rent, men det \u00e4r fel att \u00e4ta n\u00e5got som f\u00e5r en annan p\u00e5 fall."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avst\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r hellre fr\u00e5n att \u00e4ta k\u00f6tt och dricka vin eller g\u00f6ra andra saker som kan f\u00e5 n\u00e5gon av dina trossyskon p\u00e5 fall."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad du sj\u00e4lv tror om allt detta f\u00e5r vara en sak mellan Gud och dig. Lycklig \u00e4r den som kan f\u00f6lja sin \u00f6vertygelse utan att d\u00f6ma sig sj\u00e4lv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men den som tvivlar och \u00e4nd\u00e5 \u00e4ter, blir d\u00f6md, eftersom han inte handlar i tro. Allt som inte \u00e4r av tro \u00e4r synd."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 andra - Vi som har en stark tro \u00e4r skyldiga att hj\u00e4lpa de svaga med deras problem, och inte bara t\u00e4nka p\u00e5 oss sj\u00e4lva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var och en av oss ska t\u00e4nka p\u00e5 det som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r andra och bygger upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kristus t\u00e4nkte inte p\u00e5 sig sj\u00e4lv, utan p\u00e5 andra. Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dDina f\u00f6rol\u00e4mpares f\u00f6rol\u00e4mpningar har fallit \u00f6ver mig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt som skrivits f\u00f6rut st\u00e5r d\u00e4r f\u00f6r att undervisa oss, f\u00f6r att vi genom uth\u00e5llighet och tr\u00f6st fr\u00e5n Skriften ska kunna h\u00e5lla fast vid hoppet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och m\u00e5 Gud, han som ger uth\u00e5llighet och tr\u00f6star, hj\u00e4lpa er att leva eniga med varandra, i enlighet med Kristus Jesus vilja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kan ni alla tillsammans hylla v\u00e5r Herre Jesus Kristus Gud och Fader."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acceptera d\u00e4rf\u00f6r varandra p\u00e5 samma s\u00e4tt som Kristus har accepterat er, f\u00f6r d\u00e5 blir Gud \u00e4rad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag menar att Kristus blev de omskurnas tj\u00e4nare f\u00f6r att visa Guds sanning och bekr\u00e4fta de l\u00f6ften som gavs till f\u00f6rf\u00e4derna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 skulle ocks\u00e5 de andra folken hylla Gud f\u00f6r hans barmh\u00e4rtighet. Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dD\u00e4rf\u00f6r vill jag prisa dig bland folken, och sjunga till din \u00e4ra!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det st\u00e5r ocks\u00e5: \u201dGl\u00e4d er, ni folk, tillsammans med hans folk!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vidare: \u201dPrisa Herren, alla nationer! Lova honom, alla folk!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesaja s\u00e4ger ocks\u00e5: \u201dHan som \u00e4r av Jishajs rot ska komma, och han ska resa sig f\u00f6r att h\u00e4rska \u00f6ver alla folk. De ska hoppas p\u00e5 honom.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e5 hoppets Gud fylla er med all gl\u00e4dje och frid n\u00e4r ni tror p\u00e5 honom, s\u00e5 att den heliga Andens kraft g\u00f6r ert hopp allt starkare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Paulus speciella uppdrag - Jag \u00e4r sj\u00e4lv \u00f6vertygad om, syskon, att ni \u00e4r fyllda med godhet och med s\u00e5 mycket kunskap att ni kan v\u00e4gleda varandra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag ville \u00e4nd\u00e5 skriva till er f\u00f6r att p\u00e5minna om allt detta, och ibland har jag varit mycket rakt p\u00e5 sak. Det beror p\u00e5 att Gud i sin n\u00e5d gav mig"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "uppdraget att tj\u00e4na som pr\u00e4st \u00e5t Kristus Jesus, f\u00f6r att jag skulle sprida Guds evangelium till andra folk, s\u00e5 att de skulle bli ett offer till Gud, helgat genom den heliga Anden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tack vare Kristus Jesus kan jag vara stolt \u00f6ver det uppdrag Gud har gett mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5got annat \u00e4n det som Kristus har gjort genom mig f\u00f6r de andra folken v\u00e5gar jag inte tala om. Han har f\u00e5tt dem att lyda Gud genom mina ord och mina handlingar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och genom kraften i tecken och under genom Andens kraft. P\u00e5 detta s\u00e4tt har jag spridit evangeliet om Kristus, med b\u00f6rjan i Jerusalem och sedan \u00f6verallt, \u00e4nda till Illyrien."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hela tiden har min m\u00e5ls\u00e4ttning varit att sprida evangelium p\u00e5 platser d\u00e4r man \u00e4nnu inte k\u00e4nner Kristus, ist\u00e4llet f\u00f6r att bygga vidare p\u00e5 en grund som n\u00e5gon annan har lagt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet: \u201dDe ska se n\u00e5got som ingen har ber\u00e4ttat f\u00f6r dem, och f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5got som de inte har h\u00f6rt om.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det \u00e4r p\u00e5 grund av detta som jag har hindrats s\u00e5 l\u00e4nge fr\u00e5n att resa till er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus resplaner - Men nu \u00e4r jag \u00e4ntligen f\u00e4rdig med mitt arbete i det h\u00e4r omr\u00e5det och kan efter m\u00e5nga \u00e5r av v\u00e4ntan komma till er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag planerar n\u00e4mligen att resa till Spanien, och p\u00e5 v\u00e4gen dit t\u00e4nkte jag stanna hos er. N\u00e4r jag sedan har f\u00e5tt vara tillsammans med er en kort tid, hoppas jag att ni ger mig vad jag beh\u00f6ver f\u00f6r min fortsatta resa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men f\u00f6rst m\u00e5ste jag resa till Jerusalem f\u00f6r att hj\u00e4lpa de heliga d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingarna i Makedonien och Achaia har n\u00e4mligen gjort en frivillig insamling till de fattiga bland de heliga i Jerusalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De var glada att f\u00e5 g\u00f6ra detta, eftersom de st\u00e5r i tacksamhetsskuld till judarna. De andra folken har ju f\u00e5tt del av judarnas andliga goda, och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det ocks\u00e5 r\u00e4tt att de delar med sig av sitt materiella goda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart jag har avslutat detta uppdrag och l\u00e4mnat \u00f6ver g\u00e5van till dem t\u00e4nker jag resa till Spanien och h\u00e4lsa p\u00e5 er p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och jag vet att n\u00e4r jag kommer till er har jag med mig full v\u00e4lsignelse fr\u00e5n Kristus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men jag v\u00e4djar till er, syskon, f\u00f6r v\u00e5r Herre Jesus Kristus skull och f\u00f6r den k\u00e4rleks skull som Anden ger: Hj\u00e4lp mig i min kamp genom att be till Gud f\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Be att Gud r\u00e4ddar mig fr\u00e5n de m\u00e4nniskor i Judeen som v\u00e4grar att tro och att de heliga i Jerusalem ska bli glada \u00f6ver den hj\u00e4lp jag har med mig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 kan jag, om Gud vill, bes\u00f6ka er, och genom detta bli uppmuntrad och utvilad."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e5 fridens Gud vara med er alla. Amen."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar - V\u00e5r syster Foibe, som \u00e4r tj\u00e4nare i f\u00f6rsamlingen i Kenchreai, vill jag tala varmt f\u00f6r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta v\u00e4l emot henne, i Herren, p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt som de heliga b\u00f6r g\u00f6ra. Hj\u00e4lp henne med allt hon beh\u00f6ver, f\u00f6r hon har varit ett st\u00f6d f\u00f6r m\u00e5nga, ocks\u00e5 f\u00f6r mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4lsa Prisca och Aquila, mina medarbetare i Kristus Jesus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De har till och med riskerat livet f\u00f6r min skull. Men det \u00e4r inte bara jag som \u00e4r tacksam f\u00f6r dem, utan \u00e4ven alla hednakristna f\u00f6rsamlingar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e4lsa ocks\u00e5 f\u00f6rsamlingen som m\u00f6ts i deras hus. H\u00e4lsa min gode v\u00e4n Epainetos, som var den f\u00f6rsta i provinsen Asien som b\u00f6rjade tro p\u00e5 Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e4lsa ocks\u00e5 Maria, som har arbetat s\u00e5 h\u00e5rt f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4lsa Andronikos och Junias, som b\u00e5da \u00e4r mina landsm\u00e4n och har suttit i f\u00e4ngelse tillsammans med mig. De \u00e4r apostlar \u00e5t Kristus och \u00e4r mycket uppskattade av alla, och de b\u00f6rjade tro p\u00e5 Kristus f\u00f6re mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e4lsa Ampliatus, som jag \u00e4lskar i Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4lsa Urbanus, v\u00e5r medarbetare i Kristus, och min k\u00e4re Stachys."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e4lsa Apelles, som har best\u00e5tt provet i Kristus. H\u00e4lsa ocks\u00e5 alla hos Aristoboulos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e4lsa Herodion, min landsman. H\u00e4lsa alla dem hos Narkissos som tillh\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4lsa Tryfaina och Tryfosa, som arbetar med att tj\u00e4na Herren, och den k\u00e4ra Persis, som har arbetat s\u00e5 h\u00e5rt f\u00f6r att tj\u00e4na Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4lsa Rufus, som Herren har utvalt, och hans mor, som \u00e4r som en mor ocks\u00e5 f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4lsa Asynkritos, Flegon, Hermes, Patrobas, Hermas och de troende syskon som \u00e4r tillsammans med dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4lsa Filologos, Julia, Nereus och hans syster, Olympas och alla de andra heliga som \u00e4r tillsammans med dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med en helig kyss. Alla Kristus f\u00f6rsamlingar h\u00e4lsar till er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En sista f\u00f6rmaning - Slutligen vill jag uppmana er, syskon: Akta er f\u00f6r dem som orsakar splittring och f\u00e5r m\u00e4nniskor p\u00e5 fall genom att undervisa s\u00e5dant som strider mot det ni har f\u00e5tt l\u00e4ra er. H\u00e5ll er borta fr\u00e5n dem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5dana m\u00e4nniskor tj\u00e4nar inte v\u00e5r Herre Kristus, utan sina egna magar. Med sina vackra ord och sitt smicker f\u00f6rleder de godtrogna m\u00e4nniskors hj\u00e4rtan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla k\u00e4nner ju till er lydnad, och det g\u00f6r mig mycket glad. Men jag \u00f6nskar att ni ska vara uppfinningsrika i allt gott, och okunniga i allt ont."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fridens Gud ska snart krossa Satan under era f\u00f6tter. N\u00e5d fr\u00e5n v\u00e5r Herre Jesus Kristus \u00e5t er alla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Min medarbetare Timotheos h\u00e4lsar till er, och det g\u00f6r ocks\u00e5 mina landsm\u00e4n Lucius, Jason och Sosipatros."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4ven jag, Tertius, som har skrivit ner det h\u00e4r brevet, h\u00e4lsar till er i Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gaius h\u00e4lsar till er. Det \u00e4r i hans hus jag bor, och d\u00e4r tr\u00e4ffas ocks\u00e5 hela f\u00f6rsamlingen. Stadskass\u00f6ren Erastos h\u00e4lsar till er, och det g\u00f6r ocks\u00e5 Quartus, en annan av de troende."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Avslutande hyllning till Gud - Honom som f\u00f6rm\u00e5r styrka er genom det evangelium som jag f\u00f6rkunnar om Jesus Kristus, den avsl\u00f6jade hemlighet, som har legat g\u00f6md sedan tidens b\u00f6rjan"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "men nu har uppenbarats genom profetiska skrifter p\u00e5 den evige Gudens befallning, f\u00f6r att alla folk ska kunna tro och lyda honom,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gud, den ende som \u00e4r vis, honom tillh\u00f6r \u00e4ran genom Jesus Kristus i all evighet. Amen."
                }
            }
        }
    }
}