{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Titus",
    "book_nr": "56",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, som \u00e4r Guds tj\u00e4nare och apostel \u00e5t Jesus Kristus, s\u00e4nd att f\u00f6ra Guds utvalda till tro och kunskap om sanningen, som leder till gudsfruktan"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och som ger hopp om evigt liv. Gud, som aldrig ljuger, lovade det ju f\u00f6r o\u00e4ndligt l\u00e4nge sedan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r tiden var inne uppenbarade han sitt ord genom den f\u00f6rkunnelse som anf\u00f6rtroddes \u00e5t mig i enlighet med en befallning fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till Titus, mitt \u00e4kta barn i v\u00e5r gemensamma tro. N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, Fadern och Kristus Jesus, v\u00e5r Fr\u00e4lsare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Titus uppdrag p\u00e5 Kreta - Jag l\u00e4mnade dig kvar p\u00e5 Kreta f\u00f6r att du skulle avsluta det som \u00e4nnu inte var gjort och utse ledare i varje stad enligt mina instruktioner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ska vara m\u00e4n som det inte finns n\u00e5got att anm\u00e4rka p\u00e5, trogna i sitt \u00e4ktenskap, och deras barn ska vara troende och inte kunna anklagas f\u00f6r ett vilt liv och olydnad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som \u00e4r f\u00f6rsamlingsledare har ansvar f\u00f6r Guds verk, och d\u00e4rf\u00f6r ska det inte finnas n\u00e5got att anm\u00e4rka p\u00e5 hos honom. Han f\u00e5r inte verka \u00f6verl\u00e4gsen, inte ha ett h\u00e4ftigt hum\u00f6r, inte missbruka alkohol, inte vara v\u00e5ldsam eller ha beg\u00e4r efter pengar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska vara g\u00e4stfri, \u00e4lska att g\u00f6ra gott, vara sj\u00e4lvbeh\u00e4rskad och r\u00e4ttvis, helig och disciplinerad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ska h\u00e5lla sig till det p\u00e5litliga budskap och den l\u00e4ra han har f\u00e5tt undervisning om, s\u00e5 att han genom en sund undervisning kan uppmuntra andra och tillr\u00e4ttavisa motst\u00e5ndarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det finns n\u00e4mligen m\u00e5nga, s\u00e4rskilt bland de omskurna, som inte vill att n\u00e5gon ska best\u00e4mma \u00f6ver dem. De kommer med tomt prat och f\u00f6rs\u00f6ker lura andra,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och detta m\u00e5ste stoppas. De har f\u00f6rst\u00f6rt hela familjer genom att sprida falska l\u00e4ror, och det f\u00f6r att de \u00e4r ute efter \u00e4r att tj\u00e4na pengar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En fr\u00e5n deras eget folk, en av deras egna profeter, har sagt: \u201dFolket p\u00e5 Kreta ljuger st\u00e4ndigt. De \u00e4r odjur, glupska och lata.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant. Ta d\u00e4rf\u00f6r itu med dem ordentligt, s\u00e5 att de f\u00e5r en sund tro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De m\u00e5ste sluta att lyssna till judiska myter och f\u00f6lja bud fr\u00e5n m\u00e4nniskor som har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n sanningen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r de rena \u00e4r allting rent, men f\u00f6r de orena och de som inte tror \u00e4r ingenting rent, utan b\u00e5de deras sinnen och samveten \u00e4r orena."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De p\u00e5st\u00e5r att de k\u00e4nner Gud, men med sina handlingar f\u00f6rnekar de honom. De \u00e4r avskyv\u00e4rda och olydiga, och inget gott kan komma ifr\u00e5n dem."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler f\u00f6r f\u00f6rsamlingens liv - Men du ska tala om vad den sunda l\u00e4ran f\u00f6ruts\u00e4tter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De \u00e4ldre m\u00e4nnen ska upptr\u00e4da nyktert, v\u00e4rdigt, visa sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning och vara sunda i tro, k\u00e4rlek och t\u00e5lamod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ocks\u00e5 de \u00e4ldre kvinnorna ska upptr\u00e4da p\u00e5 ett v\u00e4rdigt s\u00e4tt. De ska inte sprida skvaller och inte dricka f\u00f6r mycket vin, utan l\u00e4ra ut det som \u00e4r gott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska l\u00e4ra de yngre kvinnorna att \u00e4lska sin man och sina barn,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att vara sj\u00e4lvbeh\u00e4rskade, rena, att sk\u00f6ta sitt hem, vara goda och underordna sig sin man, s\u00e5 att ingen h\u00e5nar Guds ord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska du uppmana de unga m\u00e4nnen att visa sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var ocks\u00e5 sj\u00e4lv ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r dem genom att g\u00f6ra gott. Din undervisning ska vara uppriktig och seri\u00f6s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e5ll dig till sunt tal, s\u00e5 att du inte kan kritiseras f\u00f6r n\u00e5got. D\u00e5 m\u00e5ste dina motst\u00e5ndare sk\u00e4mmas, eftersom de inte hittar n\u00e5got ont att s\u00e4ga om oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uppmana slavarna att underordna sig sina herrar i allt, s\u00e5 att de lyder dem i allt utan att s\u00e4ga emot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00e5r inte stj\u00e4la n\u00e5got utan ska alltid vara goda och p\u00e5litliga, s\u00e5 att de p\u00e5 alla s\u00e4tt g\u00f6r Guds, v\u00e5r Fr\u00e4lsares, l\u00e4ra attraktiv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Guds n\u00e5d har uppenbarats till r\u00e4ddning f\u00f6r alla m\u00e4nniskor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den l\u00e4r oss att s\u00e4ga nej till ett gudl\u00f6st liv och till de beg\u00e4r som v\u00e4rlden lockar med, och att leva anst\u00e4ndigt, r\u00e4ttf\u00e4rdigt och gudfruktigt i den h\u00e4r tids\u00e5ldern,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "medan vi ser fram emot det lyckliga hoppet, att v\u00e5r stora Gud och Fr\u00e4lsare, Jesus Kristus, ska komma i sin h\u00e4rlighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han offrade sig sj\u00e4lv f\u00f6r oss f\u00f6r att k\u00f6pa oss fria fr\u00e5n all lagl\u00f6shet och rena \u00e5t sig ett eget folk, ett folk som str\u00e4var efter att g\u00f6ra det som \u00e4r gott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt ska du tala, uppmuntra och tillr\u00e4ttavisa med stor auktoritet. L\u00e5t ingen se ner p\u00e5 dig."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Att g\u00f6ra det r\u00e4tta - P\u00e5minn dem om att de ska underordna sig och lyda makthavare och myndigheter, och att de alltid ska vara beredda att g\u00f6ra det som \u00e4r gott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De f\u00e5r inte f\u00f6rol\u00e4mpa n\u00e5gon utan ska vara fredliga och visa h\u00e4nsyn och \u00f6dmjukhet mot alla m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi saknade ju alla en g\u00e5ng f\u00f6rst\u00e5nd, var olydiga och hade g\u00e5tt vilse. Vi var slavar under olika beg\u00e4r och impulser, fyllda av ondska och avundsjuka. Vi var avskyv\u00e4rda, och vi hatade varandra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r Guds, v\u00e5r Fr\u00e4lsares, godhet och k\u00e4rlek till oss m\u00e4nniskor uppenbarades,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "r\u00e4ddade han oss, inte f\u00f6r att vi handlade r\u00e4ttf\u00e4rdigt, utan d\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r barmh\u00e4rtig. Det gjorde han genom den nya f\u00f6delsens bad och f\u00f6rnyelsen genom den heliga Anden,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som han rikligen l\u00e4t fl\u00f6da \u00f6ver oss genom Jesus Kristus, v\u00e5r Fr\u00e4lsare,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att vi genom hans n\u00e5d skulle bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga och f\u00e5 \u00e4rva evigt liv, det som \u00e4r v\u00e5rt hopp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta budskap \u00e4r tillf\u00f6rlitligt. Jag vill att du ska understryka detta, s\u00e5 att de som tror p\u00e5 Gud alltid str\u00e4var efter att g\u00f6ra det som \u00e4r gott. Denna undervisning \u00e4r bra och nyttig f\u00f6r alla m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Undvik diskussioner - Undvik att bli indragen i dumma diskussioner om sl\u00e4ktlistor och i strider och gr\u00e4l om lagen. Dessa diskussioner \u00e4r skadliga och leder ingenstans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som orsakar splittring ska varnas en g\u00e5ng, eller tv\u00e5 om det beh\u00f6vs. Men d\u00e4refter ska du inte ha med honom att g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du vet ju d\u00e5 att han har irrat sig bort och \u00e4r en syndare som redan har d\u00f6mt sig sj\u00e4lv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Slutord och h\u00e4lsningar - Jag skickar antingen Artemas eller Tychikos till dig. F\u00f6rs\u00f6k sedan att m\u00f6ta mig i Nikopolis, f\u00f6r jag har t\u00e4nkt stanna d\u00e4r \u00f6ver vintern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se till att advokaten Zenas och Apollos f\u00e5r allt de beh\u00f6ver inf\u00f6r sin resa, s\u00e5 att inget fattas i deras utrustning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De v\u00e5ra m\u00e5ste l\u00e4ra sig att st\u00e4ndigt g\u00f6ra gott n\u00e4r de ser ett behov, annars blir de fruktl\u00f6sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla som \u00e4r h\u00e4r hos mig h\u00e4lsar till dig. H\u00e4lsa alla v\u00e5ra troende v\u00e4nner fr\u00e5n oss. N\u00e5d \u00e5t er alla."
                }
            }
        }
    }
}