{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppdraget att \u00e5teruppbygga templet - (1:1\u20148:23)V\u00e4nd tillbaka till Herren - I \u00e5ttonde m\u00e5naden av kung Dareios andra regerings\u00e5r kom HERRENS ord till profeten Sakarja, Berekjas son och Iddos sonson:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dHERREN var mycket vred p\u00e5 era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tala d\u00e4rf\u00f6r till folket: S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019V\u00e4nd om till mig, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, s\u00e5 ska jag v\u00e4nda mig till er, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte som era f\u00f6rf\u00e4der! F\u00f6r dem predikade de tidigare profeterna: S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019V\u00e4nd om fr\u00e5n era onda v\u00e4gar och era onda g\u00e4rningar.\u2019 Men de lyssnade inte och brydde sig inte om mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var \u00e4r era f\u00f6rf\u00e4der nu? Och profeterna? Lever de f\u00f6r evigt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina ord och mina f\u00f6rordningar, som jag gett befallning om genom mina tj\u00e4nare profeterna, n\u00e5dde ju era f\u00f6rf\u00e4der. D\u00e5 v\u00e4nde de om och sa: \u2019S\u00e5 som h\u00e4rskarornas HERRE har beslutat att g\u00f6ra med oss, i enlighet med vad v\u00e5ra levnadss\u00e4tt och v\u00e5ra g\u00e4rningar har f\u00f6rtj\u00e4nat, s\u00e5 har han ocks\u00e5 handlat med oss.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannen bland myrtentr\u00e4den - Den tjugofj\u00e4rde dagen i elfte m\u00e5naden, i m\u00e5naden shevat, av Dareios andra regerings\u00e5r, kom HERRENS ord till profeten Sakarja, son till Berekja och sonson till Iddo:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e5g en syn om natten, och d\u00e4r var en man som red p\u00e5 en r\u00f6d h\u00e4st. Han stod bland myrtentr\u00e4den i ravinen. Bakom honom stod r\u00f6da, bruna och vita h\u00e4star."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: \u201dVad \u00e4r dessa f\u00f6r n\u00e5got, herre?\u201d \u00c4ngeln som talade med mig svarade: \u201dDet ska jag visa dig.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mannen som stod bland myrtentr\u00e4den sa: \u201dHERREN har s\u00e4nt dem f\u00f6r att f\u00e4rdas \u00f6ver jorden.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De sa d\u00e5 till HERRENS \u00e4ngel som stod bland myrtentr\u00e4den: \u201dVi har f\u00e4rdats \u00f6ver hela jorden, och d\u00e4r \u00e4r det lugnt och stilla.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 svarade HERRENS \u00e4ngel: \u201dH\u00e4rskarornas HERRE, hur l\u00e4nge ska du dr\u00f6ja med att f\u00f6rbarma dig \u00f6ver Jerusalem och Juda st\u00e4der? Du har nu varit f\u00f6rbittrad p\u00e5 dem i sjuttio \u00e5r.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN gav \u00e4ngeln som talade med mig ett svar med goda och tr\u00f6stande ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln som talade med mig: \u201dRopa ut: S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019Min lidelse \u00e4r stark f\u00f6r Jerusalem och f\u00f6r Sion."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag \u00e4r mycket vred p\u00e5 de sj\u00e4lvs\u00e4kra folken, f\u00f6r medan min vrede \u00e4nnu inte var s\u00e5 stor, gjorde de det onda \u00e4nnu v\u00e4rre.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN: \u2019Jag har v\u00e4nt tillbaka till Jerusalem i barmh\u00e4rtighet. Mitt tempel ska byggas d\u00e4r, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, m\u00e4tsn\u00f6ret ska dras \u00f6ver Jerusalem.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ropa igen: S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019Mina st\u00e4der ska \u00e5ter fl\u00f6da \u00f6ver av det goda. HERREN ska \u00e5ter tr\u00f6sta Sion och \u00e5ter utv\u00e4lja Jerusalem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyra horn och fyra smeder - Jag lyfte blicken och fick se fyra horn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade \u00e4ngeln som talade med mig: \u201dVad \u00e4r dessa f\u00f6r n\u00e5got?\u201d Han svarade: \u201dDe \u00e4r de horn som har skingrat Juda, Israel och Jerusalem.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan visade HERREN mig fyra smeder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: \u201dVad har dessa kommit f\u00f6r att g\u00f6ra?\u201d Han svarade: \u201dD\u00e4r \u00e4r de horn som skingrade Juda s\u00e5 att ingen orkade lyfta sitt huvud. Men nu har dessa kommit f\u00f6r att s\u00e4tta skr\u00e4ck i dem och sl\u00e5 av hornen p\u00e5 de folk som lyfte sina horn mot Juda land och skingrade dem.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mannen med m\u00e4tsn\u00f6ret - N\u00e4r jag lyfte blicken fick jag se en man som hade ett m\u00e4tsn\u00f6re i handen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dVart \u00e4r du p\u00e5 v\u00e4g?\u201d fr\u00e5gade jag honom. Han svarade: \u201dTill Jerusalem, f\u00f6r att m\u00e4ta dess bredd och l\u00e4ngd.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick \u00e4ngeln som talade med mig iv\u00e4g, och en annan \u00e4ngel kom emot honom"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sa: \u201dSkynda dig och s\u00e4g till den unge mannen d\u00e4r: \u2019Jerusalem ska bli en stad utan murar, p\u00e5 grund av det stora antalet m\u00e4nniskor och djur d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, ska vara en eldsmur omkring staden, och jag ska vara dess h\u00e4rlighet d\u00e4rinne.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herrens kallelse - Kom, kom! Fly fr\u00e5n landet i norr, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r jag har skingrat er i alla v\u00e4derstreck, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kom, Sion! Fly, du som bor hos dotter Babylon!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dEfter sin h\u00e4rlighet har han s\u00e4nt mig om folken som plundrat er: \u2013Den som r\u00f6r vid er r\u00f6r vid min \u00f6gonsten\u2013."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, jag ska lyfta min hand mot dem, och de ska bli ett byte f\u00f6r sina slavar. D\u00e5 ska ni inse att h\u00e4rskarornas HERRE har s\u00e4nt mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ropa och var glad, dotter Sion! Jag kommer f\u00f6r att bo hos dig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vid den tiden ska m\u00e5nga folk sluta sig till HERREN och bli mitt folk. Jag ska bo hos dig. D\u00e5 ska du inse att h\u00e4rskarornas HERRE har s\u00e4nt mig till dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN ska \u00e4rva Juda som sin del av den heliga marken och \u00e4n en g\u00e5ng utv\u00e4lja Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var stilla inf\u00f6r HERREN, hela m\u00e4nskligheten, f\u00f6r han har rest sig fr\u00e5n sin heliga boning.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Josua - Sedan visade han mig \u00f6verstepr\u00e4sten Josua som stod inf\u00f6r HERRENS \u00e4ngel, och p\u00e5 hans h\u00f6gra sida stod Anklagaren med anklagelser mot honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN sa till Anklagaren: \u201dHERREN ska tillr\u00e4ttavisa dig, Anklagare. Ja, HERREN ska tillr\u00e4ttavisa dig, han som har utvalt Jerusalem. \u00c4r inte denne en brand ryckt ur elden?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Josua var kl\u00e4dd i orena kl\u00e4der, d\u00e5 han stod inf\u00f6r \u00e4ngeln."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln till dem som stod inf\u00f6r honom: \u201dTa av honom de orena kl\u00e4derna.\u201d Sedan sa han till Josua: \u201dJag har tagit bort din synd och ska nu kl\u00e4 dig i h\u00f6gtidskl\u00e4der.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: \u201dS\u00e4tt en ren turban p\u00e5 hans huvud!\u201d D\u00e5 satte de en ren turban p\u00e5 hans huvud och kl\u00e4dde honom, medan HERRENS \u00e4ngel stod d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel f\u00f6rs\u00e4krade Josua:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019Om du vandrar p\u00e5 mina v\u00e4gar och h\u00e5ller mina f\u00f6rordningar, ska du f\u00e5 r\u00e5da \u00f6ver mitt hus och vakta mina f\u00f6rg\u00e5rdar. Jag ska ge dig en plats bland dessa som st\u00e5r h\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lyssna, Josua, du \u00f6verstepr\u00e4st, och dina n\u00e4rmaste, som sitter inf\u00f6r dig, f\u00f6r dessa m\u00e4n \u00e4r ett f\u00f6rebud: Jag ska l\u00e5ta min tj\u00e4nare, Skottet, komma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se p\u00e5 stenen som jag lagt framf\u00f6r Josua! P\u00e5 denna enda sten med sju \u00f6gon ska jag rista en inskrift, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE. Jag ska utpl\u00e5na detta lands skuld p\u00e5 en enda dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, ska ni var och en kunna bjuda in era grannar under vinrankan och fikontr\u00e4det.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lampst\u00e4llet av guld - \u00c4ngeln som talade med mig kom tillbaka och v\u00e4ckte mig, som man v\u00e4cker en som har sovit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade mig: \u201dVad ser du?\u201d Jag svarade: \u201dJag ser ett lampst\u00e4ll, helt av guld, med en sk\u00e5l ovanp\u00e5, och sju lampor d\u00e4r, och sju r\u00f6r till lamporna d\u00e4r uppe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tv\u00e5 olivtr\u00e4d st\u00e5r d\u00e4r bredvid, ett till h\u00f6ger om sk\u00e5len och ett till v\u00e4nster.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade \u00e4ngeln som talade med mig: \u201dVad \u00e4r dessa f\u00f6r n\u00e5got, herre?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ngeln som talade med mig svarade: \u201dVet du inte vad de \u00e4r?\u201d \u201dNej, herre\u201d, svarade jag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han: \u201dDetta \u00e4r HERRENS ord till Serubbabel: \u2019Inte genom styrka och inte genom kraft, utan genom min Ande, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem \u00e4r du, du stora berg? Inf\u00f6r Serubbabel ska du bli till j\u00e4mn mark. Han ska f\u00f6ra fram slutstenen medan man ropar: \u2019N\u00e5d, n\u00e5d \u00f6ver den!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dSerubbabels h\u00e4nder har lagt grunden till detta tempel, och hans h\u00e4nder ska ocks\u00e5 slutf\u00f6ra det. D\u00e5 ska du ocks\u00e5 inse att h\u00e4rskarornas HERRE har s\u00e4nt mig till er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem f\u00f6raktar de sm\u00e5 tingens dag? De gl\u00e4ds n\u00e4r de ser stenlodet i Serubbabels hand. De sju \u00e4r HERRENS \u00f6gon som \u00f6vervakar hela jorden.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag honom: \u201dVad \u00e4r de tv\u00e5 olivtr\u00e4den till h\u00f6ger och till v\u00e4nster om lampst\u00e4llet?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade jag honom vidare: \u201dVad \u00e4r de tv\u00e5 olivkvistarna bredvid de tv\u00e5 gyllene r\u00f6ren som f\u00f6r ner den gyllene oljan?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade mig: \u201dVet du inte vad de \u00e4r?\u201d \u201dNej, herre\u201d, svarade jag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han sa: \u201dDe \u00e4r de tv\u00e5 smorda som st\u00e5r inf\u00f6r hela jordens Herre.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den flygande bokrullen - Jag lyfte blicken igen och fick d\u00e5 se en flygande bokrulle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade: \u201dVad ser du?\u201d Jag svarade: \u201dJag ser en flygande bokrulle, tio meter l\u00e5ng och fem meter bred.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till mig: \u201dDet \u00e4r f\u00f6rbannelsen som g\u00e5r ut \u00f6ver hela landet. Enligt vad som s\u00e4gs p\u00e5 ena sidan ska var och en som stj\u00e4l utrotas, och var och en som sv\u00e4r ska utrotas enligt vad som s\u00e4gs p\u00e5 andra sidan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2019Jag har l\u00e5tit f\u00f6rbannelsen g\u00e5 ut, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE. Den ska komma in i tjuvens hus och in i huset hos den som sv\u00e4r falskt vid mitt namn. Den ska f\u00f6rbli i hans hus och f\u00f6rg\u00f6ra det med tr\u00e4virke och stenar.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kvinnan i s\u00e4desm\u00e5ttet - \u00c4ngeln som talade med mig gick nu fram och sa till mig: \u201dLyft blicken och se vad som kommer!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: \u201dVad \u00e4r det?\u201d Han svarade: \u201dDet \u00e4r ett s\u00e4desm\u00e5tt,\u201d och fortsatte: \u201dDetta \u00e4r deras skuld som finns i landet.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett lock av bly lyftes av, och d\u00e4rinne i s\u00e4desm\u00e5ttet satt en kvinna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dDet h\u00e4r \u00e4r ondskan\u201d, sa han, och knuffade ner henne i s\u00e4desm\u00e5ttet igen och lade p\u00e5 blylocket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan lyfte jag blicken och s\u00e5g tv\u00e5 kvinnor komma, med vind i sina vingar\u2006\u2013\u2006de hade vingar som liknade h\u00e4gerns. De lyfte upp s\u00e4desm\u00e5ttet mellan jord och himmel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade \u00e4ngeln som talade med mig: \u201dVart ska de ta v\u00e4gen med s\u00e4desm\u00e5ttet?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade mig: \u201dTill Shinar, f\u00f6r att bygga ett hus \u00e5t henne, och n\u00e4r det \u00e4r f\u00e4rdigt, ska hon st\u00e4llas d\u00e4r p\u00e5 sin plats.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De fyra vagnarna - N\u00e4r jag sedan lyfte blicken fick jag se fyra vagnar komma fram mellan tv\u00e5 berg, berg av koppar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta vagnen drogs av r\u00f6da h\u00e4star, den andra av svarta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "den tredje av vita h\u00e4star och den fj\u00e4rde av spr\u00e4ckliga h\u00e4star. De var starka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade \u00e4ngeln som talade med mig: \u201dVad \u00e4r dessa f\u00f6r n\u00e5got, herre?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade mig: \u201dDessa \u00e4r himlens fyra vindar som drar ut och som st\u00e5tt inf\u00f6r hela jordens Herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vagnen med de svarta h\u00e4starna drar mot landet i norr, de vita h\u00e4starna f\u00f6ljer efter, och de spr\u00e4ckliga drar mot landet i s\u00f6der.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De starka h\u00e4starna gick ut, ivriga att f\u00e5 ge sig ut \u00f6ver jorden. Han sa: \u201dG\u00e5 ut \u00f6ver jorden!\u201d D\u00e5 gav de sig ut \u00f6ver jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter kallade han p\u00e5 mig och sa: \u201dSe, de som drar mot landet i norr l\u00e5ter min Ande finna ro d\u00e4r.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Josuas kr\u00f6ning - HERRENS ord kom till mig:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dTa emot g\u00e5vorna av de deporterade, Heldaj, Tobia och Jedaja. G\u00e5 samma dag till Josias, Sefanjas sons, hus, dit de har kommit fr\u00e5n Babylonien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta silvret och guldet, g\u00f6r en krona och s\u00e4tt den p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sten Josuas, Josadaks sons, huvud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019H\u00e4r \u00e4r en man, vars namn \u00e4r Skottet. D\u00e4r han \u00e4r ska det spira, och han ska bygga HERRENS tempel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska bygga HERRENS tempel, kl\u00e4s i majest\u00e4t och s\u00e4tta sig f\u00f6r att regera p\u00e5 sin tron. Han ska vara en pr\u00e4st p\u00e5 sin tron, och det ska vara harmoni mellan de tv\u00e5.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kronan ska vara kvar i HERRENS tempel till minne av Heldaj, Tobia, Jedaja och Hen, Sefanjas son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man ska komma fj\u00e4rran ifr\u00e5n f\u00f6r att bygga HERRENS tempel, och ni ska inse att det \u00e4r h\u00e4rskarornas HERRE som har s\u00e4nt mig till er. Detta ska ske om ni noga lyder HERREN, er Gud.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppmaning till r\u00e4ttf\u00e4rdighet - I kung Dareios fj\u00e4rde regerings\u00e5r, p\u00e5 den fj\u00e4rde dagen i nionde m\u00e5naden, kislev, kom HERRENS ord till Sakarja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n Betel s\u00e4ndes Sareser, Regem Melek och deras m\u00e4n f\u00f6r att v\u00e4dja till HERREN"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och r\u00e5dg\u00f6ra med pr\u00e4sterna i h\u00e4rskarornas HERRES hus och profeterna: \u201dSka jag gr\u00e5ta och fasta i den femte m\u00e5naden som jag har gjort i m\u00e5nga \u00e5r?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom h\u00e4rskarornas HERRES ord till mig:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dFr\u00e5ga allt folket i landet och pr\u00e4sterna: \u2019N\u00e4r ni under sjuttio \u00e5r har gr\u00e5tit och fastat i den femte och den sjunde m\u00e5naden, har det varit f\u00f6r mig ni har fastat?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni har \u00e4tit och druckit, har ni inte gjort det f\u00f6r er egen skull?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r det inte dessa ord HERREN predikade genom profeterna i g\u00e5ngna tider, n\u00e4r Jerusalem levde i ro och v\u00e4lf\u00e4rd med sina omgivande st\u00e4der, och n\u00e4r Negev och L\u00e5glandet var befolkade?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Sakarja:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019D\u00f6m r\u00e4tta domar och visa varandra n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rtryck inte \u00e4nkan eller den faderl\u00f6sa, utl\u00e4nningen eller den fattige. T\u00e4nk inte ut onda planer mot varandra.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de v\u00e4grade att lyda, v\u00e4nde sig upproriskt bort och st\u00e4ngde till sina \u00f6ron f\u00f6r att slippa h\u00f6ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gjorde sina hj\u00e4rtan h\u00e5rda som flinta, s\u00e5 att de inte h\u00f6rde den lag och de ord som h\u00e4rskarornas HERRE genom sin Ande hade s\u00e4nt genom profeterna. D\u00e4rf\u00f6r kom en stor vrede fr\u00e5n h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2019N\u00e4r han ropade p\u00e5 dem ville de inte h\u00f6ra. N\u00e4r de nu ropar till mig vill jag inte lyssna, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skingrar dem med en stormvind och sprider ut dem bland folk som de inte k\u00e4nner. S\u00e5 blev landet \u00f6de efter dem, och ingen for ens d\u00e4rigenom. S\u00e5 har de gjort det ljuvliga landet till en \u00f6demark.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En ny tid f\u00f6r Jerusalem och Juda - P\u00e5 nytt kom h\u00e4rskarornas HERRES ord:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dMin lidelse f\u00f6r Sion \u00e4r stor, jag ivrar f\u00f6r henne i stark vrede.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dJag \u00e5terv\u00e4nder till Sion, och jag vill bo mitt i Jerusalem. Jerusalem ska kallas Den trogna staden, och HERRENS berg Det heliga berget.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201d\u00c4n en g\u00e5ng ska gamla m\u00e4n och kvinnor sitta vid Jerusalems gator, var och en med k\u00e4pp i handen, f\u00f6r s\u00e5 gamla \u00e4r de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Stadens gator ska fyllas av pojkar och flickor som leker d\u00e4r.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201d\u00c4ven om det l\u00e5ter alltf\u00f6r otroligt f\u00f6r dem som \u00e4r kvar av folket i denna tid, s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l inte otroligt f\u00f6r mig?\u201d s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dJag ska r\u00e4dda mitt folk fr\u00e5n l\u00e4nderna i \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem tillbaka och l\u00e5ta dem bo i Jerusalem. De ska vara mitt folk, och jag ska vara deras Gud i trohet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dHandla med kraft, ni som i denna tid h\u00f6r vad de profeter talat som var d\u00e4r n\u00e4r grunden till HERRENS hus blev lagd, templet som skulle byggas upp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6re den tiden fick varken m\u00e4nniskor eller djur n\u00e5gon l\u00f6n, och ingen kunde komma eller g\u00e5 tryggt f\u00f6r sina ov\u00e4nner. Jag l\u00e4t m\u00e4nniskorna drabba samman, alla mot varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men mot dem som \u00e4r kvar av mitt folk \u00e4r jag inte l\u00e4ngre som jag var i det f\u00f6rg\u00e5ngna, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4den v\u00e4xer v\u00e4l, vinstocken ger sin frukt, jorden sin sk\u00f6rd och himlen sin dagg. Jag ska l\u00e5ta dem som \u00e4r kvar av folket \u00e4rva allt detta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Liksom ni har varit en f\u00f6rbannelse bland folken, Juda och Israel, s\u00e5 ska jag r\u00e4dda er, och ni f\u00e5r bli till v\u00e4lsignelse. Var inte r\u00e4dda! Handla med kraft!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dLiksom jag planerade det onda \u00f6ver er, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, och inte visade n\u00e5gon barmh\u00e4rtighet n\u00e4r era f\u00f6rf\u00e4der provocerade min vrede,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 har jag nu gjort en plan f\u00f6r att g\u00f6ra gott mot Jerusalem och jud\u00e9erna. Var inte r\u00e4dda!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra: Tala sanning med varandra. D\u00f6m r\u00e4ttvist och fredligt i era portar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e4gg inga onda planer mot varandra, och sv\u00e4r inte falska eder. Jag hatar allt s\u00e5dant, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRES ord kom till mig:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dFastan i den fj\u00e4rde, femte, sjunde och tionde m\u00e5naden ska f\u00f6r Juda bli till gl\u00e4dje och jubel, till lyckliga h\u00f6gtider. Ni ska \u00e4lska sanning och frid.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dFolk ska komma, inv\u00e5nare fr\u00e5n m\u00e5nga st\u00e4der."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i en stad ska g\u00e5 till en annan och s\u00e4ga: \u2019L\u00e5t oss g\u00e5 och v\u00e4dja till HERRENS v\u00e4lvilja, upps\u00f6ka h\u00e4rskarornas HERRE. Jag ska ocks\u00e5 g\u00e5 dit.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e5nga folk och m\u00e4ktiga nationer ska komma och s\u00f6ka h\u00e4rskarornas HERRE i Jerusalem och v\u00e4dja till HERRENS v\u00e4lvilja.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u201dP\u00e5 den tiden ska tio m\u00e4n fr\u00e5n alla spr\u00e5k och folk ta tag i en judes mantelflik och s\u00e4ga: \u2019L\u00e5t oss f\u00e5 f\u00f6lja med er, f\u00f6r vi har h\u00f6rt att Gud \u00e4r med er.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "GUDS RIKES FRAMTID - (9:1\u201414:21)Messias ankomst och f\u00f6rkastande - (9:1\u201411:17)Israels fiender ska d\u00f6mas - En profetia:HERRENS ord \u00e4r i landet Hadrak. Det kommer ocks\u00e5 \u00f6ver Damaskus, f\u00f6r allas \u00f6gon\u2006\u2013\u2006Israels alla stammars och alla andra m\u00e4nniskors\u2006\u2013 \u00e4r riktade mot HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Liksas\u00e5 kommer det \u00f6ver grannlandet Hamat och Tyros och Sidon med deras visdom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tyros har byggt \u00e5t sig en f\u00e4stning och samlat silver som stoft och guld som smuts fr\u00e5n gatan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN ska plundra staden, vr\u00e4ka dess v\u00e4lde i havet, och den ska f\u00f6rt\u00e4ras av eld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ashkelon ska se detta och frukta. Gaza ska b\u00e4va av \u00e5ngest, liksom Ekron, f\u00f6r dess hopp g\u00e5r om intet. Gaza mister sin kung, och Ashkelon blir obebott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Ashdod ska ett o\u00e4kta folk bos\u00e4tta sig, och jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 filist\u00e9ernas stolthet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska rycka blodmaten ur deras mun, och vidrigheten fr\u00e5n deras t\u00e4nder. De som blir kvar ska tillh\u00f6ra v\u00e5r Gud och vara som en stam i Juda, och Ekron ska vara som jevus\u00e9erna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska beskydda mitt hus f\u00f6r arm\u00e9er som kommer och g\u00e5r. Aldrig mer ska n\u00e5gon f\u00f6rtryckare komma dit, f\u00f6r jag vakar \u00f6ver dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En kung ska komma - Ropa ut din gl\u00e4dje, dotter Sion! Jubla h\u00f6gt, dotter Jerusalem! Se, din kung kommer till dig. Han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och segerrik. Han kommer i \u00f6dmjukhet, ridande p\u00e5 en \u00e5sna, ja, p\u00e5 ett \u00e5snef\u00f6l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska ta bort alla stridsvagnar fr\u00e5n Efraim och f\u00f6ra bort alla h\u00e4star fr\u00e5n Jerusalem. Krigsb\u00e5garna ska f\u00f6rst\u00f6ras, och han ska f\u00f6rkunna fred f\u00f6r folken. Hans v\u00e4lde ska str\u00e4cka sig fr\u00e5n hav till hav, fr\u00e5n floden till jordens \u00e4nde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folkets uppr\u00e4ttelse P\u00e5 grund av blodsf\u00f6rbundet med dig ska jag sl\u00e4ppa dina f\u00e5ngar fria ur den vattenl\u00f6sa brunnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom tillbaka till f\u00e4stet, ni f\u00e5ngar som har ett hopp! Jag meddelar i dag att jag ska ge er dubbelt igen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska sp\u00e4nna Juda som min b\u00e5ge och l\u00e4gga Efraim d\u00e4r som min pil. Jag ska resa upp dina s\u00f6ner, Sion, mot dina s\u00f6ner, Grekland, och g\u00f6ra dig till en krigares sv\u00e4rd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren ska visa sig HERREN ska visa sig \u00f6ver dem, och hans pil ska fara fram som en blixt. Herren, HERREN, ska st\u00f6ta i horn och dra fram med sydstormarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4rskarornas HERRE ska beskydda dem. De ska f\u00f6rg\u00f6ra och segra med slungstenar. De ska dricka och ryta som berusade av vin. De ska fyllas som en offersk\u00e5l, som altarh\u00f6rnen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN, deras Gud, ska r\u00e4dda dem den dagen och v\u00e5rda sig om dem som en hjord, hans folk. De ska str\u00e5la i hans land som juveler i en krona."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur gott, hur sk\u00f6nt \u00e4r det inte! Br\u00f6ds\u00e4d f\u00e5r de unga m\u00e4nnen att blomstra, vin de unga kvinnorna."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens omsorg om sitt folk Be HERREN om regn vid tiden f\u00f6r v\u00e5rregnet. HERREN har gjort stormmolnen, han ger regnskurar och l\u00e5ter ge marken gr\u00f6da \u00e5t alla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men husgudarna talar svek, sp\u00e5m\u00e4nnen ser l\u00f6gnaktiga syner, ber\u00e4ttar falska dr\u00f6mmar och ger tom tr\u00f6st. D\u00e4rf\u00f6r vandrar folket omkring, f\u00f6rtryckta, f\u00f6r de har ingen herde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dMin vrede brinner mot herdarna, och ledarna ska jag straffa. H\u00e4rskarornas HERRE tar sig an sin hjord, Juda folk, och g\u00f6r den till en stolt stridsh\u00e4st \u00e5t sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e5n Juda ska h\u00f6rnstenen komma, d\u00e4rifr\u00e5n ska t\u00e4ltpluggen komma, d\u00e4rifr\u00e5n b\u00e5gen till striden, och d\u00e4rifr\u00e5n ska alla h\u00e4rskare komma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska bli som hj\u00e4ltar som i striden trampar i smutsen p\u00e5 gatan. De ska strida, f\u00f6r HERREN \u00e4r med dem, och ryttarna med sina h\u00e4star ska komma p\u00e5 skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska ge styrka \u00e5t Juda folk, och Josefs folk ska jag r\u00e4dda. Jag ska l\u00e5ta dem \u00e5terv\u00e4nda, eftersom jag f\u00f6rbarmar mig \u00f6ver dem. Det ska bli som om jag aldrig hade f\u00f6rkastat dem, f\u00f6r jag, HERREN, deras Gud, ska b\u00f6nh\u00f6ra dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efraims folk ska bli som hj\u00e4ltar. De ska gl\u00e4dja sig som av vin. Deras barn ska se det och vara glada. De ska jubla i HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska vissla p\u00e5 dem och samla dem, f\u00f6r jag har frik\u00f6pt dem. De ska bli lika talrika som i g\u00e5ngna tider."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fast\u00e4n jag skingrar dem bland folken ska de \u00e4nd\u00e5 komma ih\u00e5g mig i fj\u00e4rran l\u00e4nder. De och deras barn ska f\u00e5 leva och \u00e5terv\u00e4nda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem tillbaka fr\u00e5n Egypten och samla dem fr\u00e5n Assyrien. Jag ska f\u00f6ra dem till Gilead och Libanon, och d\u00e4r ska inte finnas utrymme nog f\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska g\u00e5 genom n\u00f6dens hav, och havets v\u00e5gor ska h\u00e5llas tillbaka. Alla Nilens djup ska torka ut, Assyriens stolthet ska brytas ner och Egypten f\u00f6rlora sin spira."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dem starka i HERREN, och i hans namn ska de vandra, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6ppna dina portar, Libanon. Eld ska f\u00f6rt\u00e4ra dina cedrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Klaga, cypress, f\u00f6r cedern har fallit, och de st\u00e5tliga tr\u00e4den \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rda. Klaga, ni Bashans ekar, f\u00f6r den t\u00e4ta skogen har huggits ner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r herdarnas klagan, n\u00e4r deras h\u00e4rlighet har f\u00f6rst\u00f6rts. H\u00f6r hur de unga lejonen ryter, n\u00e4r Jordandalens prakt \u00e4r sk\u00f6vlad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tv\u00e5 herdarna S\u00e5 sa HERREN, min Gud: \u201dBli en herde f\u00f6r en hjord med slaktf\u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som k\u00f6per dem slaktar dem utan att bli straffade. De som s\u00e4ljer dem s\u00e4ger: \u2019Lovad vare HERREN f\u00f6r att jag blivit rik!\u2019 Deras egna herdar skonar dem inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska inte l\u00e4ngre skona landets inv\u00e5nare, s\u00e4ger HERREN. Jag ska l\u00e5ta m\u00e4nniskorna hamna i klorna p\u00e5 varandra och p\u00e5 sin kung. De ska \u00f6del\u00e4gga landet, och jag ska inte l\u00e5ta n\u00e5gon komma undan deras makt.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 blev jag en herde f\u00f6r en hjord med slaktf\u00e5r, de f\u00f6rtryckta f\u00e5ren. Jag tog tv\u00e5 herdestavar. Den ena kallade jag N\u00e5d och den andra Enhet, och jag blev en herde f\u00f6r hjorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Inom en m\u00e5nad gjorde jag mig av med de tre herdarna. Jag f\u00f6rlorade t\u00e5lamodet med f\u00e5ren, och \u00e4ven de fick nog av mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: \u201dNu vill jag inte l\u00e4ngre vara er herde. L\u00e5t det d\u00f6 som h\u00e5ller p\u00e5 att d\u00f6, och det g\u00e5 under som h\u00e5ller p\u00e5 att g\u00e5 under. L\u00e5t dem som \u00e4r kvar \u00e4ta upp varandra.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan tog jag min stav N\u00e5d och br\u00f6t av den, f\u00f6r att uppl\u00f6sa det f\u00f6rbund jag hade slutit med alla folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 blev det uppl\u00f6st den dagen, och de f\u00f6rtryckta f\u00e5ren som iakttog mig ins\u00e5g att detta var HERRENS ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag sa till dem: \u201dOm ni finner det f\u00f6r gott, ge mig min l\u00f6n, men om inte, l\u00e5t bli!\u201d D\u00e5 v\u00e4gde de upp trettio silvermynt \u00e5t mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och HERREN sa till mig: \u201dKasta det \u00e5t krukmakaren, denna h\u00e4rliga summa de har v\u00e4rderat mig till!\u201d Jag tog allts\u00e5 de trettio silvermynten och kastade dem \u00e5t krukmakaren i HERRENS hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t jag av min andra stav, Enhet, f\u00f6r att uppl\u00f6sa broderskapet mellan Juda och Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN sa till mig: \u201dUtrusta dig med en d\u00e5raktig herdes redskap."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska n\u00e4mligen l\u00e5ta en herde uppst\u00e5 i landet som inte bryr sig om dem som h\u00e5ller p\u00e5 att f\u00f6rg\u00e5s, inte s\u00f6ker efter dem som kommit bort, inte helar de skadade, inte s\u00f6rjer f\u00f6r de friska, utan \u00e4ter k\u00f6ttet av de feta och river s\u00f6nder kl\u00f6varna p\u00e5 dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve en s\u00e5dan v\u00e4rdel\u00f6s herde som \u00f6verger sin hjord! M\u00e5 ett sv\u00e4rd tr\u00e4ffa hans arm och hans h\u00f6gra \u00f6ga! M\u00e5 hans arm helt f\u00f6rtvina och hans h\u00f6gra \u00f6ga helt f\u00f6rblindas!\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Messias ankomst och mottagande - (12:1\u201414:21)Jerusalems fiender f\u00f6rg\u00f6rs - En profetia: HERRENS ord om Israel. HERREN, som har sp\u00e4nt ut himlen, lagt jordens grund och format m\u00e4nniskans livsande, s\u00e4ger:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJag ska g\u00f6ra Jerusalem till en berusande b\u00e4gare f\u00f6r alla grannfolk. Ocks\u00e5 Juda ska bel\u00e4gras, liksom Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska jag g\u00f6ra Jerusalem till en tung sten f\u00f6r alla folk. Var och en som lyfter den ska g\u00f6ra sig illa. Alla folk p\u00e5 jorden ska samla sig mot den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, ska jag sl\u00e5 varje h\u00e4st med panik och deras ryttare med vanvett. Men mina \u00f6gon ska vaka \u00f6ver Juda folk, medan jag sl\u00e5r alla folkens h\u00e4star med blindhet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska ledarna i Juda t\u00e4nka: \u2019Jerusalems inv\u00e5nare har sin styrka i h\u00e4rskarornas HERRE, sin Gud.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska jag g\u00f6ra ledarna i Juda till ett brinnande fyrfat bland ved, en brinnande fackla bland s\u00e4desk\u00e4rvar. De ska f\u00f6rt\u00e4ra alla folk i alla riktningar runt omkring, men Jerusalems befolkning ska f\u00f6rbli i Jerusalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dHERREN ska f\u00f6rst r\u00e4dda boningarna i Juda, s\u00e5 att inte Davids \u00e4tt och Jerusalems inv\u00e5nare \u00e4ras mer \u00e4n Juda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska HERREN beskydda Jerusalems inv\u00e5nare. Den svagaste bland dem ska p\u00e5 den dagen bli lik David, och Davids \u00e4tt ska vara som Gud, som en HERRENS \u00e4ngel framf\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen t\u00e4nker jag f\u00f6rg\u00f6ra alla folk som kommer mot Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Klagan \u00f6ver Den genomborrade - \u00d6ver Davids \u00e4tt och \u00f6ver Jerusalems inv\u00e5nare ska jag utgjuta en n\u00e5dens och b\u00f6nens ande. De ska se upp till mig som de har genomborrat, s\u00f6rja honom som man s\u00f6rjer den ende sonen och gr\u00e5ta bittert som man gr\u00e5ter \u00f6ver den f\u00f6rstf\u00f6dde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dagen ska sorgen i Jerusalem bli lika stor som sorgen \u00f6ver Hadad-Rimmon p\u00e5 Megiddosl\u00e4tten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Landet ska s\u00f6rja, sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt: Davids sl\u00e4kt f\u00f6r sig och dess kvinnor f\u00f6r sig, Natans sl\u00e4kt f\u00f6r sig och dess kvinnor f\u00f6r sig,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Levis sl\u00e4kt f\u00f6r sig och dess kvinnor f\u00f6r sig, Shimis sl\u00e4kt f\u00f6r sig och dess kvinnor f\u00f6r sig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "alla de \u00f6vriga sl\u00e4kterna var f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den renande k\u00e4llan \u201dDen dagen ska en k\u00e4lla \u00f6ppnas f\u00f6r Davids \u00e4tt och f\u00f6r Jerusalems inv\u00e5nare, f\u00f6r att rena dem fr\u00e5n synd och orenhet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den dagen, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, ska jag utpl\u00e5na allt vad avgudar heter ur landet, s\u00e5 att man inte mer kommer ih\u00e5g dem. \u00c4ven profeterna och orenhetens ande ska jag driva ut ur landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon fortfarande profeterar, ska hans far och mor, som f\u00f6tt honom, s\u00e4ga till honom: \u2019Du f\u00e5r inte leva, f\u00f6r du talar l\u00f6gner i HERRENS namn.\u2019 Och hans far och mor, som f\u00f6tt honom, ska sticka ner honom n\u00e4r han profeterar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den dagen ska varje profet sk\u00e4mmas f\u00f6r sina profetiska syner och inte l\u00e4ngre kl\u00e4 sig i h\u00e5riga profetkl\u00e4der f\u00f6r att bedra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska s\u00e4ga: \u2019Jag \u00e4r ingen profet. Jag \u00e4r bonde och har levt av jordbruk sedan ungdomen.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om d\u00e5 n\u00e5gon fr\u00e5gar honom: \u2019Vad \u00e4r det f\u00f6r s\u00e5r du har p\u00e5 kroppen?\u2019 svarar han: \u2019Dem har jag f\u00e5tt hemma hos mina v\u00e4nner.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herden sl\u00e5s, f\u00e5ren skringras Upp, sv\u00e4rd, mot min herde, mot den man som stod mig n\u00e4ra, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE. Sl\u00e5 herden, s\u00e5 att f\u00e5ren skingras! Jag lyfter min hand mot de sm\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I hela landet, s\u00e4ger HERREN, ska tv\u00e5 tredjedelar utpl\u00e5nas, men en tredjedel ska bli kvar d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den tredjedelen ska jag f\u00f6ra genom eld, rena den som silver renas, pr\u00f6va den som guld pr\u00f6vas. De ska ropa till mig, och jag ska svara dem. Jag ska s\u00e4ga: \u2019Det h\u00e4r \u00e4r mitt folk,\u2019 och de ska s\u00e4ga: \u2019HERREN \u00e4r min Gud.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren kommer och regerar - Se, HERRENS dag kommer! D\u00e5 ska man plundra dig och f\u00f6rdela bytet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska samla alla folk till strid mot Jerusalem. Staden ska intas, husen plundras, kvinnorna v\u00e5ldtas och halva staden f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap, men resten av folket ska inte f\u00f6rdrivas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska HERREN dra ut och strida mot dessa folk, s\u00e5 som han stred p\u00e5 slagets dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans f\u00f6tter ska den dagen st\u00e5 p\u00e5 Olivberget, som ligger mitt emot Jerusalem, i \u00f6ster. Olivberget ska dela sig mitt itu fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster, till en mycket stor dal. Halva berget ska falla \u00e5t norr och halva berget \u00e5t s\u00f6der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska fly genom dalen mellan mina berg, f\u00f6r dalen mellan bergen ska str\u00e4cka sig \u00e4nda fram till Asal. Ni ska fly som ni flydde f\u00f6r jordb\u00e4vningen p\u00e5 judakungen Ussias tid. D\u00e5 ska HERREN, min Gud, komma och alla heliga med honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den dagen ska det inte finnas n\u00e5got ljus, himlaljusen ska f\u00f6rm\u00f6rkas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det blir en unik dag, utan v\u00e4xling mellan dag och natt. N\u00e4r det blir kv\u00e4ll \u00e4r det fortfarande ljust. HERREN vet allt om hur den dagen ska bli."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den dagen ska friskt vatten rinna fram fr\u00e5n Jerusalem, h\u00e4lften mot \u00f6stra havet, h\u00e4lften mot v\u00e4stra havet, b\u00e5de sommar och vinter ska det bli s\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN ska vara kung \u00f6ver hela jorden. P\u00e5 den dagen ska HERREN vara en och hans namn det enda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hela landet fr\u00e5n Geva till Rimmon, s\u00f6der om Jerusalem, ska f\u00f6rvandlas till en sl\u00e4tt. Men staden ska resa sig och bli kvar p\u00e5 sin h\u00f6jd, fr\u00e5n Benjaminporten till den plats d\u00e4r den f\u00f6rra porten stod, till H\u00f6rnporten, och fr\u00e5n Hananeltornet till de kungliga vinpressarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska f\u00e5 bo d\u00e4r, och det ska aldrig mer vigas \u00e5t f\u00f6rintelse. Jerusalem ska vara tryggt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta \u00e4r den pl\u00e5ga HERREN ska sl\u00e5 alla de folk med som stred mot Jerusalem: Deras k\u00f6tt ska ruttna bort medan de \u00e4nnu st\u00e5r p\u00e5 sina f\u00f6tter, deras \u00f6gon ska ruttna i sina h\u00e5lor och deras tungor i deras mun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN ska den dagen skapa stor panik bland dem, s\u00e5 att man v\u00e4nder sig mot varandra och sl\u00e5ss inb\u00f6rdes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Juda ska ocks\u00e5 strida i Jerusalem. Alla grannfolkens rikedomar ska samlas, stora m\u00e4ngder av guld och silver och kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En liknande pl\u00e5ga ska drabba h\u00e4star, mul\u00e5snor, kameler, \u00e5snor och alla andra djur i dessa l\u00e4ger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men alla \u00f6verlevande fr\u00e5n alla de folk som anf\u00f6ll Jerusalem ska dra dit upp, \u00e5r efter \u00e5r, f\u00f6r att tillbe kungen, h\u00e4rskarornas HERRE, och f\u00f6r att fira l\u00f6vhyddefesten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon av jordens sl\u00e4kter inte drar upp till Jerusalem f\u00f6r att tillbe kungen, h\u00e4rskarornas HERRE, ska de inte f\u00e5 n\u00e5got regn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om egypterna inte drar dit upp och deltar, ska de inte heller f\u00e5 regn. Det \u00e4r den pl\u00e5ga HERREN l\u00e5ter drabba de folk som inte drar upp f\u00f6r att fira l\u00f6vhyddefesten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta \u00e4r straffet f\u00f6r Egypten och straffet f\u00f6r andra folk som inte drar upp f\u00f6r att fira l\u00f6vhyddefesten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den dagen ska det st\u00e5 p\u00e5 h\u00e4starnas bj\u00e4llror: \u201dHelgad \u00e5t HERREN\u201d, och kokk\u00e4rlen i h\u00e4rskarornas HERRES hus ska vara som offersk\u00e5larna framf\u00f6r altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varje kokk\u00e4rl i Jerusalem och Juda ska vara helgat \u00e5t h\u00e4rskarornas HERRE, och alla som kommer f\u00f6r att offra ska ta ett av k\u00e4rlen och anv\u00e4nda f\u00f6r tillredning. Den dagen ska det inte l\u00e4ngre finnas n\u00e5gon kanan\u00e9 i h\u00e4rskarornas HERRES hus."
                }
            }
        }
    }
}