{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Zephaniah",
    "book_nr": "36",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Sefanja, son till Kushi, son till Gedalja, son till Amarja, son till Hiskia, under Juda kung Josias, Amons sons, regeringstid."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vredens dag - \u201dJag ska fullst\u00e4ndigt utpl\u00e5na allt fr\u00e5n jordens yta, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska utpl\u00e5na b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur, jag ska utpl\u00e5na himlens f\u00e5glar och havets fiskar, och ruinh\u00f6garna tillsammans med de gudl\u00f6sa. Jag ska utrota m\u00e4nniskorna fr\u00e5n jordens yta, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska str\u00e4cka ut min hand mot Juda och mot alla som bor i Jerusalem. Jag ska utrota fr\u00e5n denna plats det som finns kvar av Baal, avgudapr\u00e4sternas namn tillsammans med pr\u00e4sterna,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dem som p\u00e5 taken b\u00f6jer sig i tillbedjan f\u00f6r himlens h\u00e4r, dem som b\u00f6jer sig ner f\u00f6r HERREN men ocks\u00e5 sv\u00e4r vid Milkom,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dessa som v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n HERREN och inte s\u00f6ker eller fr\u00e5gar efter HERREN.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var stilla inf\u00f6r Herren, HERREN, f\u00f6r HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra! HERREN har f\u00f6rberett en offerh\u00f6gtid och helgat sina inbjudna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dP\u00e5 HERRENS offerdag ska jag straffa furstarna och prinsarna och alla som b\u00e4r fr\u00e4mmande kl\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska jag straffa dem som hoppar \u00f6ver tr\u00f6skeln och fyller sina herrars hus med v\u00e5ld och svek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den dagen, s\u00e4ger HERREN, ska rop h\u00f6ras fr\u00e5n Fiskporten, klagan fr\u00e5n Nya staden, v\u00e4ldigt d\u00e5n fr\u00e5n h\u00f6jderna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e4mra er, ni som bor i Mortelkvarteret, f\u00f6r skaran av k\u00f6pm\u00e4n \u00e4r borta, och utpl\u00e5nade \u00e4r de som handlar med silver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid den tiden ska jag med ljus och lykta s\u00f6ka igenom Jerusalem och straffa de m\u00e4n som sitter d\u00e4r likn\u00f6jda p\u00e5 sin dr\u00e4gg, och t\u00e4nker: \u2019HERREN g\u00f6r ingenting, vare sig gott eller ont.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men deras rikedom ska plundras och deras hus l\u00e4ggas \u00f6de. De ska bygga hus, men inte f\u00e5 bo i dem, plantera ving\u00e5rdar, men inte f\u00e5 dricka vinet fr\u00e5n dem.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERRENS stora dag \u00e4r n\u00e4ra, ja, den \u00e4r n\u00e4ra och kommer mycket snabbt. Det kommer att h\u00f6ras rop p\u00e5 HERRENS dag, starka m\u00e4n ska d\u00e5 gr\u00e5ta bittert."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den dagen \u00e4r en vredens dag, en dag av n\u00f6d och \u00e5ngest, en dag av f\u00f6r\u00f6delse och \u00f6del\u00e4ggelse, en dag av m\u00f6rker och dimma, en dag av moln och dunkel,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en dag med hornst\u00f6tar och krigsrop mot bef\u00e4sta st\u00e4der och h\u00f6ga torn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dJag ska l\u00e5ta m\u00e4nniskorna drabbas av \u00e5ngest, s\u00e5 att de g\u00e5r omkring som blinda, f\u00f6r de har syndat mot HERREN. Deras blod ska h\u00e4llas ut som stoft och deras in\u00e4lvor som dynga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varken deras silver eller guld kan r\u00e4dda dem p\u00e5 HERRENS vredes dag.\u201d Hans lidelses eld ska f\u00f6rt\u00e4ra hela jorden. Han ska g\u00f6ra ett snabbt slut p\u00e5 alla dess inv\u00e5nare."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda och Jerusalem d\u00f6ms tillsammans med andra folk - Juda uppmanas till b\u00e4ttring F\u00f6rsamla er som halm, kom samman, du folk utan skamk\u00e4nsla,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "innan beslutet verkst\u00e4lls och dagarna flyger f\u00f6rbi som agnar, innan HERRENS brinnande vrede kommer \u00f6ver er, innan HERRENS vredes dag kommer \u00f6ver er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f6k HERREN, alla \u00f6dmjuka i landet, som lyder hans bud. S\u00f6k r\u00e4ttf\u00e4rdighet, s\u00f6k \u00f6dmjukhet. Kanske f\u00e5r ni d\u00e5 skydd p\u00e5 HERRENS vredes dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filist\u00e9en Gaza ska bli \u00f6vergivet, Ashkelon l\u00e4ggas i ruiner, Ashdods befolkning f\u00f6rjagas mitt p\u00e5 dagen, och Ekron ryckas upp med r\u00f6tterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve er som bor utmed kusten, ni keret\u00e9er! HERRENS ord \u00e4r emot er, Kanaan, filist\u00e9ernas land, och jag ska utpl\u00e5na dig, s\u00e5 att ingen l\u00e4mnas kvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kustlandet ska bli betesmark, d\u00e4r herdarna har sina brunnar och f\u00e5ren sina f\u00e5llor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det ska tillh\u00f6ra dem som \u00e4r kvar av Judas stam. D\u00e4r ska de finna betesmarker, och i husen i Ashkelon ska de l\u00e4gga sig om kv\u00e4llen, f\u00f6r HERREN, deras Gud, ska ta sig an dem och uppr\u00e4tta dem p\u00e5 nytt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Moab och Ammon \u201dJag har h\u00f6rt Moabs h\u00e5n och ammoniternas sm\u00e4delser, n\u00e4r de har h\u00e5nat mitt folk och kr\u00e4nkt deras land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud: Moab ska bli som Sodom och ammoniterna som Gomorra, ett n\u00e4sselsn\u00e5r och en saltgrop, en \u00f6demark f\u00f6r evigt. De av mitt folk som \u00e4r kvar ska plundra dem, \u00e5terstoden av mitt folk ska f\u00e5 dem till arvedel.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta f\u00e5r de f\u00f6r sitt h\u00f6gmod, f\u00f6r de har h\u00e5nat och f\u00f6raktat h\u00e4rskarornas HERRES folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN ska s\u00e4tta skr\u00e4ck i dem och f\u00e5 alla jordens gudar att krympa. Alla folken i kustl\u00e4nderna ska tillbe honom, var och en p\u00e5 sin ort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kush \u201dOcks\u00e5 ni, kushiter, ska genomborras av mitt sv\u00e4rd.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Assyrien Han ska str\u00e4cka ut sin hand mot norr och f\u00f6rg\u00f6ra Assyrien. Han ska omvandla Nineve till en \u00f6demark, torr som en \u00f6ken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4r ska hjordar l\u00e4gga sig, och alla slags vilda djur. Pelikaner och trappar ska \u00f6vernatta p\u00e5 dess pelarhuvuden, och deras skrin eka genom f\u00f6nstren. P\u00e5 tr\u00f6skeln ser man f\u00f6r\u00f6delse, och cederpanelen \u00e4r blottad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta \u00e4r den jublande staden som levde s\u00e5 tryggt och sa till sig sj\u00e4lv: \u201dDet finns ingen som \u00e4r som jag.\u201d Se hur den nu har blivit \u00f6delagd, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r vilda djur! Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi visslar och viftar med h\u00e4nderna."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem Ve den upproriska och orena staden, den despotiska staden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den har inte lyssnat, inte l\u00e5tit sig tillr\u00e4ttavisas. Den f\u00f6rtr\u00f6star inte p\u00e5 HERREN och tyr sig inte till sin Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dess furstar \u00e4r rytande lejon, dess domare kv\u00e4llens vargar, som inte l\u00e4mnar n\u00e5got kvar till morgonen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dess profeter \u00e4r dumdristiga, svekfulla m\u00e4n. Dess pr\u00e4ster vanhelgar det heliga och v\u00e5ldf\u00f6r sig p\u00e5 lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men HERREN, den r\u00e4ttf\u00e4rdige, \u00e4r d\u00e4rinne, han g\u00f6r inget or\u00e4tt. Morgon efter morgon l\u00e5ter han sin r\u00e4tt komma fram i ljuset, den uteblir inte. Men den gudl\u00f6se vet inget av n\u00e5gon skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jerusalem f\u00f6rblir of\u00f6rb\u00e4tterligt \u201dJag har utrotat folk, deras f\u00e4sten ligger i ruiner. Jag har l\u00e4mnat deras gator \u00f6de, d\u00e4r g\u00e5r ingen, deras st\u00e4der \u00e4r t\u00f6mda och ingen m\u00e4nniska bor kvar d\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sa: \u2019Du ska frukta mig och l\u00e5ta dig tillr\u00e4ttavisas.\u2019 D\u00e5 ska stadens boning inte utpl\u00e5nas, den ska inte drabbas av allt mitt straff. Men de blev bara allt ivrigare i alla sina f\u00f6rd\u00e4rvliga handlingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4nta d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN, p\u00e5 den dag d\u00e5 jag st\u00e5r upp f\u00f6r att vittna. Jag har beslutat att samla folken och f\u00f6ra samman rikena f\u00f6r att t\u00f6mma min f\u00f6rbittring \u00f6ver dem, hela min brinnande vrede. Av min lidelses eld ska hela jorden f\u00f6rt\u00e4ras."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c5teruppr\u00e4ttelse av Israels rest - D\u00e5 ska jag ge folken ett rent spr\u00e5k, s\u00e5 att alla \u00e5kallar HERRENS namn och tj\u00e4nar honom sida vid sida."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n trakten bortom floderna i Kush ska de som tillber mig, mitt skingrade folk, framb\u00e4ra offer till mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dagen ska du inte l\u00e4ngre beh\u00f6va sk\u00e4mmas f\u00f6r alla f\u00f6rsyndelser som du har beg\u00e5tt mot mig. Jag ska utrota dem bland dig som \u00e4r stolta och h\u00f6gmodiga. Du ska inte mer f\u00f6rh\u00e4va dig p\u00e5 mitt heliga berg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e4mna kvar hos dig ett \u00f6dmjukt och fattigt folk. De ska ta sin tillflykt till HERRENS namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som \u00e4r kvar av Israel kommer inte mer att g\u00f6ra or\u00e4tt, inte mer ljuga, inte mer tala med falsk tunga. De ska \u00e4ta och l\u00e4gga sig utan att n\u00e5gon skr\u00e4mmer dem.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jubla, dotter Sion! Ropa av gl\u00e4dje, Israel! Var glad och fr\u00f6jda dig av hela ditt hj\u00e4rta, dotter Jerusalem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN har tagit bort domen \u00f6ver dig och f\u00e5tt dina fiender att v\u00e4nda. HERREN, Israels kung, bor hos dig. Du ska inte l\u00e4ngre frukta f\u00f6r n\u00e5got ont."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska man s\u00e4ga till Jerusalem: \u201dFrukta inte, Sion, bli inte handlingsf\u00f6rlamad!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN, din Gud, bor hos dig, en hj\u00e4lte som r\u00e4ddar. Med stilla k\u00e4rlek \u00e4lskar han dig, och han gl\u00e4ds \u00f6ver dig med jubelrop.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dJag ska samla dem som s\u00f6rjer \u00f6ver h\u00f6gtiderna. Fr\u00e5n dig har de utg\u00e5tt. Den skam du f\u00e5tt b\u00e4ra var en tillr\u00e4ttavisning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska p\u00e5 den tiden ta itu med dem som pl\u00e5gat dig. Jag ska hj\u00e4lpa dem som vacklar och samla ihop dem som skingrats. Jag ska g\u00f6ra dem till lovs\u00e5ng och \u00e4ra i varje land d\u00e4r de varit i skam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ska jag samla er hem och f\u00f6ra er samman. Jag ska g\u00f6ra er ryktbara och lovprisade bland alla folk p\u00e5 jorden, d\u00e5 jag inf\u00f6r era egna \u00f6gon \u00e5teruppr\u00e4ttar er, s\u00e4ger HERREN.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}