{
    "version": "sch2000",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Einleitung - Den ersten Bericht habe ich verfasst, o Theophilus, \u00fcber alles, was Jesus anfing zu tun und zu lehren,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "bis zu dem Tag, da er [in den Himmel] aufgenommen wurde, nachdem er den Aposteln, die er erw\u00e4hlt hatte, durch den Heiligen Geist Befehl gegeben hatte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ihnen erwies er sich auch nach seinem Leiden als lebendig durch viele sichere Kennzeichen, indem er ihnen w\u00e4hrend 40 Tagen erschien und \u00fcber das Reich Gottes redete."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Die Ank\u00fcndigung des verhei\u00dfenen Heiligen Geistes - Und als er mit ihnen zusammen war, gebot er ihnen, nicht von Jerusalem zu weichen, sondern die Verhei\u00dfung des Vaters abzuwarten, die ihr [\u2014 so sprach er \u2014] von mir vernommen habt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "denn Johannes hat mit Wasser getauft, ihr aber sollt mit Heiligem Geist getauft werden nicht lange nach diesen Tagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da fragten ihn die, welche zusammengekommen waren, und sprachen: Herr, stellst du in dieser Zeit f\u00fcr Israel die K\u00f6nigsherrschaft wieder her?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er aber sprach zu ihnen: Es ist nicht eure Sache, die Zeiten oder Zeitpunkte zu kennen, die der Vater in seiner eigenen Vollmacht festgesetzt hat;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sondern ihr werdet Kraft empfangen, wenn der Heilige Geist auf euch gekommen ist, und ihr werdet meine Zeugen sein in Jerusalem und in ganz Jud\u00e4a und Samaria und bis an das Ende der Erde!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Die Himmelfahrt Jesu Christi - Und als er dies gesagt hatte, wurde er vor ihren Augen emporgehoben, und eine Wolke nahm ihn auf von ihren Augen weg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Und als sie unverwandt zum Himmel blickten, w\u00e4hrend er dahinfuhr, siehe, da standen zwei M\u00e4nner in wei\u00dfer Kleidung bei ihnen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "die sprachen: Ihr M\u00e4nner von Galil\u00e4a, was steht ihr hier und seht zum Himmel? Dieser Jesus, der von euch weg in den Himmel aufgenommen worden ist, wird in derselben Weise wiederkommen, wie ihr ihn habt in den Himmel auffahren sehen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Die Apostel in Jerusalem - Da kehrten sie nach Jerusalem zur\u00fcck von dem Berg, welcher \u00d6lberg hei\u00dft, der nahe bei Jerusalem liegt, einen Sabbatweg entfernt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und als sie hineinkamen, gingen sie hinauf in das Obergemach, wo sie sich aufzuhalten pflegten, n\u00e4mlich Petrus und Jakobus und Johannes und Andreas, Philippus und Thomas, Bartholom\u00e4us und Matth\u00e4us, Jakobus, der Sohn des Alph\u00e4us, und Simon der Zelot und Judas, der Sohn des Jakobus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Diese alle blieben best\u00e4ndig und einm\u00fctig im Gebet und Flehen, zusammen mit den Frauen und Maria, der Mutter Jesu, und mit seinen Br\u00fcdern."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matthias wird durchs Los als zw\u00f6lfter Apostel bestimmt - Und in diesen Tagen stand Petrus mitten unter den J\u00fcngern auf und sprach (es waren aber etwa 120 Personen beisammen):"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, es musste dieses Schriftwort erf\u00fcllt werden, das der Heilige Geist durch den Mund Davids vorausgesagt hat \u00fcber Judas, welcher denen, die Jesus gefangen nahmen, zum Wegweiser wurde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Denn er war zu uns gez\u00e4hlt und hatte das Los dieses Dienstes empfangen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dieser erwarb einen Acker aus dem Lohn der Ungerechtigkeit, und er st\u00fcrzte kopf\u00fcber hinab, barst mitten entzwei, und alle seine Eingeweide traten heraus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Und das ist allen bekannt geworden, die in Jerusalem wohnen, sodass jener Acker in ihrer eigenen Sprache Akeldama genannt worden ist, das hei\u00dft: \u00bbBlutacker\u00ab."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Denn es steht geschrieben im Buch der Psalmen: \u00bbSeine Behausung soll \u00f6de werden, und niemand soll darin wohnen\u00ab, und: \u00bbSein Amt empfange ein anderer\u00ab."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "So muss nun von den M\u00e4nnern, die mit uns gegangen sind die ganze Zeit \u00fcber, in welcher der Herr Jesus unter uns ein- und ausging,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "von der Taufe des Johannes an bis zu dem Tag, da er von uns hinweg aufgenommen wurde \u2014 einer von diesen muss mit uns Zeuge seiner Auferstehung werden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Und sie stellten zwei dar: Joseph, genannt Barsabas, mit dem Beinamen Justus, und Matthias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Und sie beteten und sprachen: Herr, du Kenner aller Herzen, zeige an, welchen von diesen beiden du erw\u00e4hlt hast,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "das Los dieses Dienstes und Apostelamtes zu empfangen, von dem Judas abgewichen ist, um hinzugehen an seinen eigenen Ort!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Und sie warfen das Los \u00fcber sie, und das Los fiel auf Matthias, und er wurde zu den elf Aposteln hinzugez\u00e4hlt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Die Ausgie\u00dfung des Heiligen Geistes - Und als der Tag der Pfingsten sich erf\u00fcllte, waren sie alle einm\u00fctig beisammen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und es entstand pl\u00f6tzlich vom Himmel her ein Brausen wie von einem daherfahrenden gewaltigen Wind und erf\u00fcllte das ganze Haus, in dem sie sa\u00dfen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Und es erschienen ihnen Zungen wie von Feuer, die sich zerteilten und sich auf jeden von ihnen setzten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Und sie wurden alle vom Heiligen Geist erf\u00fcllt und fingen an, in anderen Sprachen zu reden, wie der Geist es ihnen auszusprechen gab."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Es wohnten aber in Jerusalem Juden, gottesf\u00fcrchtige M\u00e4nner aus allen Heidenv\u00f6lkern unter dem Himmel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Als nun dieses Get\u00f6se entstand, kam die Menge zusammen und wurde best\u00fcrzt; denn jeder h\u00f6rte sie in seiner eigenen Sprache reden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sie entsetzten sich aber alle, verwunderten sich und sprachen zueinander: Siehe, sind diese, die da reden, nicht alle Galil\u00e4er?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Wieso h\u00f6ren wir sie dann jeder in unserer eigenen Sprache, in der wir geboren wurden?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parther und Meder und Elamiter und wir Bewohner von Mesopotamien, Jud\u00e4a und Kappadocien, Pontus und Asia;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Phrygien und Pamphylien, \u00c4gypten und von den Gegenden Libyens bei Kyrene, und die hier weilenden R\u00f6mer, Juden und Proselyten,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kreter und Araber \u2014 wir h\u00f6ren sie in unseren Sprachen die gro\u00dfen Taten Gottes verk\u00fcnden!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Und sie entsetzten sich alle und gerieten in Verlegenheit und sprachen einer zum anderen: Was soll das wohl sein?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andere aber spotteten und sprachen: Sie sind voll s\u00fc\u00dfen Weines!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Die Rede des Apostels Petrus - Da trat Petrus zusammen mit den Elf auf, erhob seine Stimme und sprach zu ihnen: Ihr M\u00e4nner von Jud\u00e4a und ihr alle, die ihr in Jerusalem wohnt, das sollt ihr wissen, und nun h\u00f6rt auf meine Worte!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Denn diese sind nicht berauscht, wie ihr meint; es ist ja erst die dritte Stunde des Tages;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sondern dies ist es, was durch den Propheten Joel gesagt worden ist:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbUnd es wird geschehen in den letzten Tagen, spricht Gott, da werde ich ausgie\u00dfen von meinem Geist auf alles Fleisch; und eure S\u00f6hne und eure T\u00f6chter werden weissagen, und eure jungen M\u00e4nner werden Gesichte sehen, und eure \u00c4ltesten werden Tr\u00e4ume haben;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ja, auch \u00fcber meine Knechte und \u00fcber meine M\u00e4gde werde ich in jenen Tagen von meinem Geist ausgie\u00dfen, und sie werden weissagen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Und ich will Wunder tun oben am Himmel und Zeichen unten auf Erden, Blut und Feuer und Rauchdampf;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "die Sonne wird sich in Finsternis verwandeln und der Mond in Blut, ehe der gro\u00dfe und herrliche Tag des Herrn kommt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Und es soll geschehen: Jeder, der den Namen des Herrn anruft, wird errettet werden.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner von Israel, h\u00f6rt diese Worte: Jesus, der Nazarener, einen Mann, der von Gott euch gegen\u00fcber beglaubigt wurde durch Kr\u00e4fte und Wunder und Zeichen, die Gott durch ihn in eurer Mitte wirkte, wie ihr auch selbst wisst,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "diesen, der nach Gottes festgesetztem Ratschluss und Vorsehung dahingegeben worden war, habt ihr genommen und durch die H\u00e4nde der Gesetzlosen ans Kreuz geschlagen und get\u00f6tet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ihn hat Gott auferweckt, indem er die Wehen des Todes aufl\u00f6ste, weil es ja unm\u00f6glich war, dass Er von ihm festgehalten w\u00fcrde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "David n\u00e4mlich sagt von ihm: \u00bbIch sah den Herrn allezeit vor mir, denn er ist zu meiner Rechten, dass ich nicht wanke."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Darum freute sich mein Herz, und meine Zunge frohlockte; zudem wird auch mein Fleisch auf Hoffnung ruhen;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "denn du wirst meine Seele nicht dem Totenreich preisgeben und nicht zulassen, dass dein Heiliger die Verwesung sieht."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du hast mir die Wege des Lebens gezeigt; du wirst mich mit Freude erf\u00fcllen vor deinem Angesicht!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, es sei mir erlaubt, freim\u00fctig zu euch zu reden von dem Stammvater David: Er ist gestorben und begraben, und sein Grab ist unter uns bis zu diesem Tag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Da er nun ein Prophet war und wusste, dass Gott ihm mit einem Eid verhei\u00dfen hatte, dass er aus der Frucht seiner Lenden, dem Fleisch nach, den Christus erwecken werde, damit er auf seinem Thron sitze,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "hat er vorausschauend von der Auferstehung des Christus geredet, dass seine Seele nicht dem Totenreich preisgegeben worden ist und auch sein Fleisch die Verwesung nicht gesehen hat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Diesen Jesus hat Gott auferweckt; daf\u00fcr sind wir alle Zeugen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nachdem er nun zur Rechten Gottes erh\u00f6ht worden ist und die Verhei\u00dfung des Heiligen Geistes empfangen hat von dem Vater, hat er dies ausgegossen, was ihr jetzt seht und h\u00f6rt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Denn nicht David ist in den Himmel aufgefahren, sondern er sagt selbst: \u00bbDer Herr sprach zu meinem Herrn: Setze dich zu meiner Rechten,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "bis ich deine Feinde hinlege als Schemel f\u00fcr deine F\u00fc\u00dfe.\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "So soll nun das ganze Haus Israel mit Gewissheit erkennen, dass Gott Ihn sowohl zum Herrn als auch zum Christus gemacht hat, eben diesen Jesus, den ihr gekreuzigt habt!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Die Entstehung der Gemeinde - Als sie aber das h\u00f6rten, drang es ihnen durchs Herz, und sie sprachen zu Petrus und den \u00fcbrigen Aposteln: Was sollen wir tun, ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Da sprach Petrus zu ihnen: Tut Bu\u00dfe, und jeder von euch lasse sich taufen auf den Namen Jesu Christi zur Vergebung der S\u00fcnden; so werdet ihr die Gabe des Heiligen Geistes empfangen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Denn euch gilt die Verhei\u00dfung und euren Kindern und allen, die ferne sind, so viele der Herr, unser Gott, herzurufen wird."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Und noch mit vielen anderen Worten gab er Zeugnis und ermahnte und sprach: Lasst euch retten aus diesem verkehrten Geschlecht!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Diejenigen, die nun bereitwillig sein Wort annahmen, lie\u00dfen sich taufen, und es wurden an jenem Tag etwa 3 000 Seelen hinzugetan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Und sie blieben best\u00e4ndig in der Lehre der Apostel und in der Gemeinschaft und im Brotbrechen und in den Gebeten."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Es kam aber Furcht \u00fcber alle Seelen, und viele Wunder und Zeichen geschahen durch die Apostel."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Alle Gl\u00e4ubigen waren aber beisammen und hatten alle Dinge gemeinsam;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "sie verkauften die G\u00fcter und Besitzt\u00fcmer und verteilten sie unter alle, je nachdem einer bed\u00fcrftig war."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Und jeden Tag waren sie best\u00e4ndig und einm\u00fctig im Tempel und brachen das Brot in den H\u00e4usern, nahmen die Speise mit Frohlocken und in Einfalt des Herzens;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "sie lobten Gott und waren angesehen bei dem ganzen Volk. Der Herr aber tat t\u00e4glich die zur Gemeinde hinzu, die gerettet wurden."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Die Heilung eines Gel\u00e4hmten - Petrus und Johannes gingen aber miteinander in den Tempel hinauf um die neunte Stunde, da man zu beten pflegte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und es wurde ein Mann herbeigebracht, der lahm war von Mutterleib an, den man t\u00e4glich an die Pforte des Tempels hinsetzte, die man \u00bbdie Sch\u00f6ne\u00ab nennt, damit er ein Almosen erbitten konnte von denen, die in den Tempel hineingingen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Als dieser Petrus und Johannes sah, die in den Tempel hineingehen wollten, bat er sie um ein Almosen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da blickte ihn Petrus zusammen mit Johannes an und sprach: Sieh uns an!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er aber achtete auf sie in der Erwartung, etwas von ihnen zu empfangen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da sprach Petrus: Silber und Gold habe ich nicht; was ich aber habe, das gebe ich dir: Im Namen Jesu Christi, des Nazareners, steh auf und geh umher!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und er ergriff ihn bei der rechten Hand und richtete ihn auf; da wurden sogleich seine F\u00fc\u00dfe und seine Kn\u00f6chel fest,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "und er sprang auf und konnte stehen, lief umher und trat mit ihnen in den Tempel, ging umher und sprang und lobte Gott."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und alles Volk sah, wie er umherging und Gott lobte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Und sie erkannten auch, dass er derjenige war, der um des Almosens willen an der Sch\u00f6nen Pforte des Tempels gesessen hatte; und sie wurden mit Verwunderung und Erstaunen erf\u00fcllt \u00fcber das, was mit ihm geschehen war."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da sich aber der geheilte Lahme zu Petrus und Johannes hielt, lief alles Volk voll Erstaunen bei ihnen zusammen in der sogenannten Halle Salomos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Petrus verk\u00fcndigt dem Volk Jesus als den Messias - Als Petrus das sah, wandte er sich an das Volk: Ihr M\u00e4nner von Israel, weshalb verwundert ihr euch dar\u00fcber, oder weshalb blickt ihr auf uns, als h\u00e4tten wir durch eigene Kraft oder Fr\u00f6mmigkeit bewirkt, dass dieser umhergeht?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Der Gott Abrahams und Isaaks und Jakobs, der Gott unserer V\u00e4ter, hat seinen Knecht Jesus verherrlicht; ihn habt ihr ausgeliefert und habt ihn verleugnet vor Pilatus, als dieser ihn freisprechen wollte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ihr habt den Heiligen und Gerechten verleugnet und verlangt, dass euch ein M\u00f6rder geschenkt werde;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "den F\u00fcrsten des Lebens aber habt ihr get\u00f6tet! Ihn hat Gott aus den Toten auferweckt; daf\u00fcr sind wir Zeugen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Und auf den Glauben an seinen Namen hin hat sein Name diesen hier stark gemacht, den ihr seht und kennt; ja, der durch Ihn [gewirkte] Glaube hat ihm diese volle Gesundheit gegeben vor euch allen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Und nun, ihr Br\u00fcder, ich wei\u00df, dass ihr in Unwissenheit gehandelt habt, wie auch eure Obersten;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gott aber hat das, was er durch den Mund aller seiner Propheten zuvor verk\u00fcndigte, dass n\u00e4mlich der Christus leiden m\u00fcsse, auf diese Weise erf\u00fcllt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "So tut nun Bu\u00dfe und bekehrt euch, dass eure S\u00fcnden ausgetilgt werden, damit Zeiten der Erquickung vom Angesicht des Herrn kommen"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "und er den sende, der euch zuvor verk\u00fcndigt wurde, Jesus Christus,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "den der Himmel aufnehmen muss bis zu den Zeiten der Wiederherstellung alles dessen, wovon Gott durch den Mund aller seiner heiligen Propheten von alters her geredet hat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Denn Mose hat zu den V\u00e4tern gesagt: \u00bbEinen Propheten wie mich wird euch der Herr, euer Gott, erwecken aus euren Br\u00fcdern; auf ihn sollt ihr h\u00f6ren in allem, was er zu euch reden wird\u00ab."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Und es wird geschehen: Jede Seele, die nicht auf diesen Propheten h\u00f6ren wird, soll vertilgt werden aus dem Volk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Und alle Propheten, von Samuel an und den folgenden, so viele geredet haben, sie haben auch diese Tage im Voraus angek\u00fcndigt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ihr seid S\u00f6hne der Propheten und des Bundes, den Gott mit unseren V\u00e4tern schloss, als er zu Abraham sprach: \u00bbUnd in deinem Samen sollen gesegnet werden alle Geschlechter der Erde\u00ab."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Euch zuerst hat Gott, als er seinen Knecht Jesus erweckte, ihn gesandt, um euch zu segnen, indem ein jeder von euch sich von seiner Bosheit bekehrt!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus und Johannes vor dem Hohen Rat - W\u00e4hrend sie aber zum Volk redeten, kamen die Priester und der Hauptmann des Tempels und die Sadduz\u00e4er auf sie zu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sie waren aufgebracht dar\u00fcber, dass sie das Volk lehrten und in Jesus die Auferstehung aus den Toten verk\u00fcndigten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Und sie legten Hand an sie und brachten sie ins Gef\u00e4ngnis bis zum folgenden Morgen, denn es war schon Abend."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aber viele von denen, die das Wort geh\u00f6rt hatten, wurden gl\u00e4ubig, und die Zahl der M\u00e4nner stieg auf etwa 5 000."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Es geschah aber am folgenden Morgen, dass sich ihre Obersten und \u00c4ltesten und Schriftgelehrten in Jerusalem versammelten,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "auch Hannas, der Hohepriester, und Kajaphas und Johannes und Alexander und alle, die aus hohepriesterlichem Geschlecht waren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und sie stellten sie in ihre Mitte und fragten sie: Durch welche Kraft oder in welchem Namen habt ihr das getan?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da sprach Petrus, vom Heiligen Geist erf\u00fcllt, zu ihnen: Ihr Obersten des Volkes und ihr \u00c4ltesten von Israel,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "wenn wir heute wegen der Wohltat an einem kranken Menschen verh\u00f6rt werden, durch wen er geheilt worden ist,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "so sei euch allen und dem ganzen Volk Israel bekannt gemacht, dass durch den Namen Jesu Christi, des Nazareners, den ihr gekreuzigt habt, den Gott auferweckt hat aus den Toten, dass dieser durch Ihn gesund vor euch steht."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Das ist der Stein, der von euch, den Bauleuten, verworfen wurde, der zum Eckstein geworden ist."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Und es ist in keinem anderen das Heil; denn es ist kein anderer Name unter dem Himmel den Menschen gegeben, in dem wir gerettet werden sollen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Als sie aber die Freim\u00fctigkeit von Petrus und Johannes sahen und erfuhren, dass sie ungelehrte Leute und Laien seien, verwunderten sie sich; und sie erkannten, dass sie mit Jesus gewesen waren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Da sie aber den Menschen bei ihnen stehen sahen, der geheilt worden war, konnten sie nichts dagegen sagen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da befahlen sie ihnen, aus dem Hohen Rat hinauszugehen, und beratschlagten miteinander und sprachen:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Was sollen wir mit diesen Menschen tun? Denn dass ein offenkundiges Zeichen durch sie geschehen ist, das ist allen Bewohnern von Jerusalem bekannt, und wir k\u00f6nnen es nicht leugnen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aber damit es sich nicht weiter unter dem Volk verbreitet, wollen wir ihnen ernstlich drohen, damit sie k\u00fcnftig zu keinem Menschen mehr in diesem Namen reden!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Und sie lie\u00dfen sie rufen und geboten ihnen, \u00fcberhaupt nicht mehr in dem Namen Jesus zu reden noch zu lehren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aber Petrus und Johannes antworteten ihnen und sprachen: Entscheidet ihr selbst, ob es vor Gott recht ist, euch mehr zu gehorchen als Gott!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Denn es ist uns unm\u00f6glich, nicht von dem zu reden, was wir gesehen und geh\u00f6rt haben!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sie aber drohten ihnen noch weiter und lie\u00dfen sie frei, weil sie wegen des Volkes keinen Weg fanden, sie zu bestrafen; denn alle priesen Gott \u00fcber dem, was geschehen war."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Der Mensch, an dem dieses Zeichen der Heilung geschehen war, war n\u00e4mlich \u00fcber 40 Jahre alt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Das Gebet der Gemeinde - Als sie aber freigelassen waren, kamen sie zu den Ihren und verk\u00fcndeten alles, was die obersten Priester und die \u00c4ltesten zu ihnen gesagt hatten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Und als sie es h\u00f6rten, erhoben sie einm\u00fctig ihre Stimme zu Gott und sprachen: Herr, du bist der Gott, der den Himmel und die Erde und das Meer gemacht hat und alles, was darinnen ist."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du hast durch den Mund deines Knechtes David gesagt: \u00bbWarum toben die Heiden und ersinnen die V\u00f6lker Nichtiges?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Die K\u00f6nige der Erde lehnen sich auf, und die F\u00fcrsten versammeln sich miteinander gegen den Herrn und gegen seinen Gesalbten.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ja, wahrhaftig, gegen deinen heiligen Knecht Jesus, den du gesalbt hast, haben sich Herodes und Pontius Pilatus versammelt zusammen mit den Heiden und dem Volk Israel,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "um zu tun, was deine Hand und dein Ratschluss zuvor bestimmt hatte, dass es geschehen sollte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Und jetzt, Herr, sieh ihre Drohungen an und verleihe deinen Knechten, dein Wort mit aller Freim\u00fctigkeit zu reden,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "indem du deine Hand ausstreckst zur Heilung, und dass Zeichen und Wunder geschehen durch den Namen deines heiligen Knechtes Jesus!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Und als sie gebetet hatten, erbebte die St\u00e4tte, wo sie versammelt waren, und sie wurden alle mit Heiligem Geist erf\u00fcllt und redeten das Wort Gottes mit Freim\u00fctigkeit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gemeinschaft und Freigebigkeit der Gl\u00e4ubigen - Und die Menge der Gl\u00e4ubigen war ein Herz und eine Seele; und auch nicht einer sagte, dass etwas von seinen G\u00fctern sein Eigen sei, sondern alle Dinge waren ihnen gemeinsam."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Und mit gro\u00dfer Kraft legten die Apostel Zeugnis ab von der Auferstehung des Herrn Jesus, und gro\u00dfe Gnade war auf ihnen allen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Es litt auch niemand unter ihnen Mangel; denn die, welche Besitzer von \u00c4ckern oder H\u00e4usern waren, verkauften sie und brachten den Erl\u00f6s des Verkauften"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "und legten ihn den Aposteln zu F\u00fc\u00dfen; und man teilte jedem aus, so wie jemand bed\u00fcrftig war."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Joses aber, der von den Aposteln den Beinamen Barnabas erhalten hatte (das hei\u00dft \u00fcbersetzt: \u00bbSohn des Trostes\u00ab), ein Levit, aus Zypern geb\u00fcrtig,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "besa\u00df einen Acker und verkaufte ihn, brachte das Geld und legte es den Aposteln zu F\u00fc\u00dfen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Der Betrug von Ananias und Saphira - Ein Mann aber mit Namen Ananias verkaufte ein Grundst\u00fcck zusammen mit seiner Frau Saphira,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "und schaffte etwas von dem Erl\u00f6s f\u00fcr sich beiseite mit Wissen seiner Frau; und er brachte einen Teil davon und legte ihn den Aposteln zu F\u00fc\u00dfen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Petrus aber sprach: Ananias, warum hat der Satan dein Herz erf\u00fcllt, sodass du den Heiligen Geist belogen hast und von dem Erl\u00f6s des Gutes etwas f\u00fcr dich auf die Seite geschafft hast?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e4ttest du es nicht als dein Eigentum behalten k\u00f6nnen? Und als du es verkauft hattest, war es nicht in deiner Gewalt? Warum hast du denn in deinem Herzen diese Tat beschlossen? Du hast nicht Menschen belogen, sondern Gott!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Als aber Ananias diese Worte h\u00f6rte, fiel er nieder und verschied. Und es kam gro\u00dfe Furcht \u00fcber alle, die dies h\u00f6rten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Und die jungen M\u00e4nner standen auf, h\u00fcllten ihn ein, trugen ihn hinaus und begruben ihn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und es geschah, dass nach ungef\u00e4hr drei Stunden auch seine Frau hereinkam, ohne zu wissen, was sich ereignet hatte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da richtete Petrus das Wort an sie: Sage mir, habt ihr das Gut um so und so viel verkauft? Sie sprach: Ja, um so viel!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus aber sprach zu ihr: Warum seid ihr \u00fcbereingekommen, den Geist des Herrn zu versuchen? Siehe, die F\u00fc\u00dfe derer, die deinen Mann begraben haben, sind vor der T\u00fcr, und sie werden auch dich hinaustragen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da fiel sie sogleich zu seinen F\u00fc\u00dfen nieder und verschied; und als die jungen M\u00e4nner hereinkamen, fanden sie sie tot und trugen sie hinaus und begruben sie bei ihrem Mann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und es kam gro\u00dfe Furcht \u00fcber die ganze Gemeinde und \u00fcber alle, die dies h\u00f6rten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zeichen und Wunder geschehen durch die Apostel - Durch die H\u00e4nde der Apostel aber geschahen viele Zeichen und Wunder unter dem Volk; und sie waren alle einm\u00fctig beisammen in der Halle Salomos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Von den \u00dcbrigen aber wagte keiner sich ihnen anzuschlie\u00dfen; doch das Volk sch\u00e4tzte sie hoch;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "und immer mehr wurden hinzugetan, die an den Herrn glaubten, eine Menge von M\u00e4nnern und Frauen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "sodass man die Kranken auf die Gassen hinaustrug und sie auf Betten und Bahren legte, damit, wenn Petrus k\u00e4me, auch nur sein Schatten auf einen von ihnen fiele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Es kamen aber auch viele aus den umliegenden St\u00e4dten in Jerusalem zusammen und brachten Kranke und von unreinen Geistern Geplagte, die alle geheilt wurden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Die Festnahme der Apostel und ihre wunderbare Befreiung - Es erhob sich aber der Hohepriester und sein ganzer Anhang, n\u00e4mlich die Richtung der Sadduz\u00e4er; sie waren voll Eifersucht"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "und legten ihre H\u00e4nde an die Apostel und brachten sie in \u00f6ffentlichen Gewahrsam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aber ein Engel des Herrn \u00f6ffnete in der Nacht die T\u00fcren des Gef\u00e4ngnisses, f\u00fchrte sie hinaus und sprach:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Geht hin, tretet auf und redet im Tempel zum Volk alle Worte dieses Lebens!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Als sie das h\u00f6rten, gingen sie fr\u00fchmorgens in den Tempel und lehrten. Es kam aber der Hohepriester und sein Anhang, und sie riefen den Hohen Rat und alle \u00c4ltesten der Kinder Israels zusammen und sandten in das Gef\u00e4ngnis, um sie herbringen zu lassen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Als aber die Diener hinkamen, fanden sie jene nicht im Gef\u00e4ngnis. Da kehrten sie zur\u00fcck, meldeten es"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "und sprachen: Das Gef\u00e4ngnis fanden wir zwar mit aller Sorgfalt verschlossen und die W\u00e4chter au\u00dfen vor den T\u00fcren stehen; als wir aber \u00f6ffneten, fanden wir niemand darin!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Als aber der [Hohe]priester und der Tempelhauptmann und die obersten Priester diese Worte h\u00f6rten, gerieten sie ihretwegen in Verlegenheit, was daraus werden sollte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da kam jemand und meldete ihnen und sprach: Siehe, die M\u00e4nner, die ihr ins Gef\u00e4ngnis gebracht habt, stehen im Tempel und lehren das Volk!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Erneutes Zeugnis vor dem Hohen Rat - Da ging der Hauptmann mit den Dienern hin und f\u00fchrte sie herbei, doch nicht gewaltsam, damit sie nicht gesteinigt w\u00fcrden; denn sie f\u00fcrchteten das Volk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Und sie brachten sie und stellten sie vor den Hohen Rat; und der Hohepriester fragte sie"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "und sprach: Haben wir euch nicht streng verboten, in diesem Namen zu lehren? Und siehe, ihr habt Jerusalem erf\u00fcllt mit eurer Lehre und wollt das Blut dieses Menschen auf uns bringen!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aber Petrus und die Apostel antworteten und sprachen: Man muss Gott mehr gehorchen als den Menschen!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Der Gott unserer V\u00e4ter hat Jesus auferweckt, den ihr umgebracht habt, indem ihr ihn ans Holz geh\u00e4ngt habt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Diesen hat Gott zum F\u00fcrsten und Retter zu seiner Rechten erh\u00f6ht, um Israel Bu\u00dfe und Vergebung der S\u00fcnden zu gew\u00e4hren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Und wir sind seine Zeugen, was diese Tatsachen betrifft, und auch der Heilige Geist, welchen Gott denen gegeben hat, die ihm gehorchen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gamaliels Rat - Als sie aber das h\u00f6rten, wurden sie tief getroffen und fassten den Beschluss, sie umzubringen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Es stand aber im Hohen Rat ein Pharis\u00e4er namens Gamaliel auf, ein beim ganzen Volk angesehener Gesetzeslehrer, und befahl, die Apostel f\u00fcr kurze Zeit nach drau\u00dfen zu bringen;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "dann sprach er zu ihnen: Ihr M\u00e4nner von Israel, nehmt euch in acht, was ihr mit diesen Menschen tun wollt!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Denn vor diesen Tagen trat Theudas auf und gab vor, er w\u00e4re etwas; ihm hing eine Anzahl M\u00e4nner an, etwa 400: Er wurde erschlagen, und alle, die ihm folgten, zerstreuten sich und wurden zunichte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nach diesem trat Judas der Galil\u00e4er auf in den Tagen der Volksz\u00e4hlung und brachte unter seiner F\u00fchrung viele aus dem Volk zum Abfall: Auch er kam um, und alle, die ihm folgten, wurden zerstreut."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Und jetzt sage ich euch: Lasst von diesen Menschen ab und lasst sie gew\u00e4hren! Denn wenn dieses Vorhaben oder dieses Werk von Menschen ist, so wird es zunichtewerden;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ist es aber von Gott, so k\u00f6nnt ihr es nicht vernichten. Dass ihr nicht etwa als solche erfunden werdet, die gegen Gott k\u00e4mpfen!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Und sie f\u00fcgten sich ihm und riefen die Apostel herbei und gaben ihnen Schl\u00e4ge und verboten ihnen, in dem Namen Jesu zu reden, und entlie\u00dfen sie."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sie nun gingen voll Freude vom Hohen Rat hinweg, weil sie gew\u00fcrdigt worden waren, Schmach zu leiden um Seines Namens willen;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "und sie h\u00f6rten nicht auf, jeden Tag im Tempel und in den H\u00e4usern zu lehren und das Evangelium von Jesus, dem Christus, zu verk\u00fcndigen."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Die Einsetzung der Diakone - In jenen Tagen aber, als die Zahl der J\u00fcnger wuchs, entstand ein Murren der Hellenisten gegen die Hebr\u00e4er, weil ihre Witwen bei der t\u00e4glichen Hilfeleistung \u00fcbersehen wurden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da beriefen die Zw\u00f6lf die Menge der J\u00fcnger zusammen und sprachen: Es ist nicht gut, dass wir das Wort Gottes vernachl\u00e4ssigen, um bei den Tischen zu dienen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Darum, ihr Br\u00fcder, seht euch nach sieben M\u00e4nnern aus eurer Mitte um, die ein gutes Zeugnis haben und voll Heiligen Geistes und Weisheit sind; die wollen wir f\u00fcr diesen Dienst einsetzen,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "wir aber wollen best\u00e4ndig im Gebet und im Dienst des Wortes bleiben!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Und das Wort gefiel der ganzen Menge, und sie erw\u00e4hlten Stephanus, einen Mann voll Glaubens und Heiligen Geistes, und Philippus und Prochorus und Nikanor und Timon und Parmenas und Nikolaus, einen Proselyten aus Antiochia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Diese stellten sie vor die Apostel, und sie beteten und legten ihnen die H\u00e4nde auf."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und das Wort Gottes breitete sich aus, und die Zahl der J\u00fcnger mehrte sich sehr in Jerusalem; auch eine gro\u00dfe Zahl von Priestern wurde dem Glauben gehorsam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Die falsche Anklage gegen Stephanus - Und Stephanus, voll Glauben und Kraft, tat Wunder und gro\u00dfe Zeichen unter dem Volk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aber etliche aus der sogenannten Synagoge der Libertiner und Kyren\u00e4er und Alexandriner und derer von Cilicien und Asia standen auf und stritten mit Stephanus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Und sie konnten der Weisheit und dem Geist, in dem er redete, nicht widerstehen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da stifteten sie M\u00e4nner an, die sagten: Wir haben ihn L\u00e4sterworte reden h\u00f6ren gegen Mose und Gott!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Und sie wiegelten das Volk und die \u00c4ltesten und die Schriftgelehrten auf und \u00fcberfielen ihn, rissen ihn fort und f\u00fchrten ihn vor den Hohen Rat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und sie stellten falsche Zeugen, die sagten: Dieser Mensch h\u00f6rt nicht auf, L\u00e4sterworte zu reden gegen diese heilige St\u00e4tte und das Gesetz!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Denn wir haben ihn sagen h\u00f6ren: Jesus, der Nazarener wird diese St\u00e4tte zerst\u00f6ren und die Gebr\u00e4uche \u00e4ndern, die uns Mose \u00fcberliefert hat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und als alle, die im Hohen Rat sa\u00dfen, ihn anblickten, sahen sie sein Angesicht wie das Angesicht eines Engels."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Das Zeugnis des Stephanus vor dem Hohen Rat - Da sprach der Hohepriester: Verh\u00e4lt sich denn dies so?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Er aber sprach: Ihr M\u00e4nner, Br\u00fcder und V\u00e4ter, h\u00f6rt! Der Gott der Herrlichkeit erschien unserem Vater Abraham, als er in Mesopotamien war, bevor er in Haran wohnte,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "und sprach zu ihm: \u00bbGeh hinaus aus deinem Land und aus deiner Verwandtschaft und zieh in das Land, das ich dir zeigen werde!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da ging er aus dem Land der Chald\u00e4er und wohnte in Haran. Und nach dem Tod seines Vaters f\u00fchrte er ihn von dort her\u00fcber in dieses Land, das ihr jetzt bewohnt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Und er gab ihm kein Erbteil darin, auch nicht einen Fu\u00dfbreit, und verhie\u00df, es ihm zum Eigentum zu geben und seinem Samen nach ihm, obwohl er kein Kind hatte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gott sprach aber so: \u00bbSein Same wird ein Fremdling sein in einem fremden Land, und man wird ihn knechten und \u00fcbel behandeln 400 Jahre lang."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und das Volk, dem sie als Knechte dienen sollen, will ich richten\u00ab, sprach Gott; \u00bbund danach werden sie ausziehen und mir dienen an diesem Ort.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Und er gab ihm den Bund der Beschneidung. Und so zeugte er den Isaak und beschnitt ihn am achten Tag, und Isaak den Jakob, und Jakob die zw\u00f6lf Patriarchen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und die Patriarchen waren neidisch auf Joseph und verkauften ihn nach \u00c4gypten. Doch Gott war mit ihm,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "und er rettete ihn aus allen seinen Bedr\u00e4ngnissen und gab ihm Gnade und Weisheit vor dem Pharao, dem K\u00f6nig von \u00c4gypten; der setzte ihn zum F\u00fcrsten \u00fcber \u00c4gypten und sein ganzes Haus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Es kam aber eine Hungersnot \u00fcber das ganze Land \u00c4gypten und Kanaan und gro\u00dfe Drangsal, und unsere V\u00e4ter fanden keine Speise."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Als aber Jakob h\u00f6rte, dass Korn in \u00c4gypten zu haben sei, sandte er unsere V\u00e4ter zum ersten Mal aus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und beim zweiten Mal gab sich Joseph seinen Br\u00fcdern zu erkennen, und die Abstammung Josephs wurde dem Pharao bekannt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Da sandte Joseph hin und berief seinen Vater Jakob zu sich und seine ganze Verwandtschaft von 75 Seelen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jakob aber zog nach \u00c4gypten hinab und starb, er und unsere V\u00e4ter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Und sie wurden her\u00fcbergebracht nach Sichem und in das Grab gelegt, das Abraham um eine Summe Geld von den S\u00f6hnen Hemors, des Vaters Sichems, gekauft hatte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Als aber die Zeit der Verhei\u00dfung nahte, welche Gott dem Abraham mit einem Eid zugesagt hatte, wuchs das Volk und mehrte sich in \u00c4gypten,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "bis ein anderer K\u00f6nig aufkam, der Joseph nicht kannte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dieser handelte arglistig gegen unser Geschlecht und zwang unsere V\u00e4ter, ihre Kinder auszusetzen, damit sie nicht am Leben blieben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "In dieser Zeit wurde Mose geboren; der war Gott angenehm; und er wurde drei Monate lang im Haus seines Vaters ern\u00e4hrt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Als er aber ausgesetzt wurde, nahm ihn die Tochter des Pharao zu sich und erzog ihn als ihren Sohn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Und Mose wurde in aller Weisheit der \u00c4gypter unterrichtet und war m\u00e4chtig in Worten und in Werken."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Als er aber 40 Jahre alt geworden war, stieg der Gedanke in ihm auf, nach seinen Br\u00fcdern, den S\u00f6hnen Israels, zu sehen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Und als er einen Unrecht leiden sah, wehrte er es ab und schaffte dem Unterdr\u00fcckten Recht, indem er den \u00c4gypter erschlug."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Er meinte aber, seine Br\u00fcder w\u00fcrden es verstehen, dass Gott ihnen durch seine Hand Rettung gebe; aber sie verstanden es nicht."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Und am folgenden Tag erschien er bei ihnen, als sie miteinander stritten, und ermahnte sie zum Frieden und sprach: Ihr M\u00e4nner, ihr seid doch Br\u00fcder; warum tut ihr einander Unrecht?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Der aber, welcher seinem N\u00e4chsten Unrecht tat, stie\u00df ihn weg und sprach: Wer hat dich zum Obersten und Richter \u00fcber uns gesetzt?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Willst du mich etwa t\u00f6ten, wie du gestern den \u00c4gypter get\u00f6tet hast?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da floh Mose auf dieses Wort hin und wurde ein Fremdling im Land Midian, wo er zwei S\u00f6hne zeugte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Und als 40 Jahre erf\u00fcllt waren, erschien ihm in der W\u00fcste des Berges Sinai der Engel des Herrn in der Feuerflamme eines Busches."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Als Mose das sah, verwunderte er sich \u00fcber die Erscheinung. Als er aber hinzutrat, um sie zu betrachten, erging die Stimme des Herrn an ihn:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbIch bin der Gott deiner V\u00e4ter, der Gott Abrahams und der Gott Isaaks und der Gott Jakobs!\u00ab Mose aber zitterte und wagte nicht hinzuschauen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Da sprach der Herr zu ihm: \u00bbZiehe deine Schuhe aus von deinen F\u00fc\u00dfen! Denn der Ort, wo du stehst, ist heiliges Land!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ich habe die Misshandlung meines Volkes, das in \u00c4gypten ist, sehr wohl gesehen und habe ihr Seufzen geh\u00f6rt und bin herabgekommen, um sie herauszuf\u00fchren. Und nun komm, ich will dich nach \u00c4gypten senden!\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Diesen Mose, den sie verwarfen, indem sie sprachen: Wer hat dich zum Obersten und Richter eingesetzt? \u2014 diesen sandte Gott als Obersten und Erl\u00f6ser durch die Hand des Engels, der ihm im Busch erschienen war."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dieser f\u00fchrte sie heraus, indem er Wunder und Zeichen tat im Land \u00c4gypten und am Roten Meer und in der W\u00fcste, 40 Jahre lang."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Das ist der Mose, der zu den S\u00f6hnen Israels gesagt hat: \u00bbEinen Propheten wie mich wird euch der Herr, euer Gott, erwecken aus euren Br\u00fcdern; auf ihn sollt ihr h\u00f6ren!\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Das ist der, welcher in der Gemeinde in der W\u00fcste war zwischen dem Engel, der auf dem Berg Sinai zu ihm redete, und unseren V\u00e4tern; der lebendige Worte empfing, um sie uns zu geben;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "dem unsere V\u00e4ter nicht gehorsam sein wollten; sondern sie stie\u00dfen ihn von sich und wandten sich mit ihren Herzen nach \u00c4gypten,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "indem sie zu Aaron sprachen: Mache uns G\u00f6tter, die vor uns herziehen sollen; denn wir wissen nicht, was diesem Mose geschehen ist, der uns aus \u00c4gypten gef\u00fchrt hat!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Und sie machten ein Kalb in jenen Tagen und brachten dem G\u00f6tzen ein Opfer und freuten sich an den Werken ihrer H\u00e4nde."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Da wandte sich Gott ab und gab sie dahin, sodass sie dem Heer des Himmels dienten, wie im Buch der Propheten geschrieben steht: \u00bbHabt ihr etwa mir Schlachtopfer und [Speis]opfer dargebracht [w\u00e4hrend der] 40 Jahre in der W\u00fcste, Haus Israel?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ihr habt die H\u00fctte des Moloch und das Sternbild eures Gottes Remphan umhergetragen, die Bilder, die ihr gemacht habt, um sie anzubeten. Und ich werde euch wegf\u00fchren \u00fcber Babylon hinaus.\u00ab"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Das Zelt des Zeugnisses war in der Mitte unserer V\u00e4ter in der W\u00fcste, so wie der, welcher mit Mose redete, es zu machen befahl nach dem Vorbild, das er gesehen hatte."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dieses brachten auch unsere V\u00e4ter, wie sie es empfangen hatten, mit Josua [in das Land], als sie es von den Heiden in Besitz nahmen, die Gott vor dem Angesicht unserer V\u00e4ter vertrieb, bis zu den Tagen Davids."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dieser fand Gnade vor Gott und bat, ob er f\u00fcr den Gott Jakobs eine Wohnung finden d\u00fcrfe."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Salomo aber erbaute ihm ein Haus."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Doch der H\u00f6chste wohnt nicht in Tempeln, die von H\u00e4nden gemacht sind, wie der Prophet spricht:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00bbDer Himmel ist mein Thron und die Erde der Schemel f\u00fcr meine F\u00fc\u00dfe. Was f\u00fcr ein Haus wollt ihr mir bauen, spricht der Herr, oder wo ist der Ort, an dem ich ruhen soll?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hat nicht meine Hand das alles gemacht?\u00ab \u2014"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ihr Halsstarrigen und Unbeschnittenen an Herz und Ohren! Ihr widerstrebt allezeit dem Heiligen Geist; wie eure V\u00e4ter, so auch ihr!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Welchen Propheten haben eure V\u00e4ter nicht verfolgt? Und sie haben die get\u00f6tet, die vorher das Kommen des Gerechten ank\u00fcndigten, dessen Verr\u00e4ter und M\u00f6rder ihr nun geworden seid"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u2014 ihr, die ihr das Gesetz auf Anordnung von Engeln empfangen und es nicht gehalten habt!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Die Steinigung des Stephanus - Als sie aber das h\u00f6rten, schnitt es ihnen ins Herz, und sie knirschten mit den Z\u00e4hnen \u00fcber ihn."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Er aber, voll Heiligen Geistes, blickte zum Himmel empor und sah die Herrlichkeit Gottes, und Jesus zur Rechten Gottes stehen;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "und er sprach: Siehe, ich sehe den Himmel offen und den Sohn des Menschen zur Rechten Gottes stehen!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Sie aber schrien mit lauter Stimme, hielten sich die Ohren zu und st\u00fcrmten einm\u00fctig auf ihn los;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "und als sie ihn zur Stadt hinausgesto\u00dfen hatten, steinigten sie ihn. Und die Zeugen legten ihre Kleider zu den F\u00fc\u00dfen eines jungen Mannes nieder, der Saulus hie\u00df."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Und sie steinigten den Stephanus, der betete und sprach: Herr Jesus, nimm meinen Geist auf!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Und er kniete nieder und rief mit lauter Stimme: Herr, rechne ihnen diese S\u00fcnde nicht an! Und nachdem er das gesagt hatte, entschlief er."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Verfolgung in Jerusalem. Zerstreuung der J\u00fcnger - Saulus aber hatte seiner Ermordung zugestimmt. Und an jenem Tag erhob sich eine gro\u00dfe Verfolgung gegen die Gemeinde in Jerusalem, und alle zerstreuten sich in die Gebiete von Jud\u00e4a und Samaria, ausgenommen die Apostel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und gottesf\u00fcrchtige M\u00e4nner begruben den Stephanus und veranstalteten eine gro\u00dfe Trauer um ihn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saulus aber verw\u00fcstete die Gemeinde, drang \u00fcberall in die H\u00e4user ein, schleppte M\u00e4nner und Frauen fort und brachte sie ins Gef\u00e4ngnis."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Diejenigen nun, die zerstreut worden waren, zogen umher und verk\u00fcndigten das Wort des Evangeliums."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Philippus in Samaria. Simon der Zauberer - Und Philippus kam hinab in eine Stadt von Samaria und verk\u00fcndigte ihnen Christus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Und die Volksmenge achtete einm\u00fctig auf das, was Philippus sagte, als sie zuh\u00f6rten und die Zeichen sahen, die er tat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Denn aus vielen, die unreine Geister hatten, fuhren diese mit gro\u00dfem Geschrei aus; es wurden aber auch viele Gel\u00e4hmte geheilt und solche, die nicht gehen konnten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Und es herrschte gro\u00dfe Freude in jener Stadt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aber ein Mann namens Simon hatte zuvor in der Stadt Zauberei getrieben und das Volk von Samaria in seinen Bann gezogen, indem er sich f\u00fcr etwas Gro\u00dfes ausgab."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ihm hingen alle an, Klein und Gro\u00df, indem sie sprachen: Dieser ist die gro\u00dfe Kraft Gottes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sie hingen ihm aber an, weil er sie so lange Zeit durch seine Zaubereien in seinen Bann gezogen hatte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Als sie aber dem Philippus glaubten, der das Evangelium vom Reich Gottes und vom Namen Jesu Christi verk\u00fcndigte, lie\u00dfen sich M\u00e4nner und Frauen taufen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simon aber glaubte auch und hielt sich, nachdem er getauft war, best\u00e4ndig zu Philippus; und als er sah, dass Zeichen und gro\u00dfe Wunder geschahen, geriet er au\u00dfer sich."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus und Johannes in Samaria - Als aber die Apostel in Jerusalem h\u00f6rten, dass Samaria das Wort Gottes angenommen hatte, sandten sie Petrus und Johannes zu ihnen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Diese kamen hinab und beteten f\u00fcr sie, dass sie den Heiligen Geist empfingen;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "denn er war noch auf keinen von ihnen gefallen, sondern sie waren nur getauft auf den Namen des Herrn Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da legten sie ihnen die H\u00e4nde auf, und sie empfingen den Heiligen Geist."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Als aber Simon sah, dass durch die Handauflegung der Apostel der Heilige Geist gegeben wurde, brachte er ihnen Geld"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "und sprach: Gebt auch mir diese Vollmacht, damit jeder, dem ich die H\u00e4nde auflege, den Heiligen Geist empf\u00e4ngt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petrus aber sprach zu ihm: Dein Geld fahre mit dir ins Verderben, weil du meinst, die Gabe Gottes mit Geld erwerben zu k\u00f6nnen!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du hast weder Anteil noch Erbe an diesem Wort; denn dein Herz ist nicht aufrichtig vor Gott!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "So tue nun Bu\u00dfe \u00fcber diese deine Bosheit und bitte Gott, ob dir die T\u00fccke deines Herzens vielleicht vergeben werden mag;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "denn ich sehe, dass du in bitterer Galle steckst und in Fesseln der Ungerechtigkeit!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Da antwortete Simon und sprach: Betet ihr f\u00fcr mich zum Herrn, dass nichts von dem, was ihr gesagt habt, \u00fcber mich komme!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sie nun, nachdem sie das Wort des Herrn bezeugt und gelehrt hatten, kehrten nach Jerusalem zur\u00fcck und verk\u00fcndigten dabei das Evangelium in vielen D\u00f6rfern der Samariter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Philippus verk\u00fcndigt dem K\u00e4mmerer aus \u00c4thiopien das Evangelium - Ein Engel des Herrn aber redete zu Philippus und sprach: Steh auf und wandere nach S\u00fcden auf der Stra\u00dfe, die von Jerusalem nach Gaza hinabf\u00fchrt; diese ist einsam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Und er stand auf und machte sich auf den Weg. Und siehe, [da war] ein \u00c4thiopier, ein K\u00e4mmerer und Gewaltiger der Kandake, der K\u00f6nigin der \u00c4thiopier, welcher \u00fcber ihren ganzen Schatz gesetzt war; dieser war gekommen, um in Jerusalem anzubeten,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "und nun kehrte er zur\u00fcck und sa\u00df auf seinem Wagen und las den Propheten Jesaja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da sprach der Geist zu Philippus: Tritt hinzu und halte dich zu diesem Wagen!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Da lief Philippus hinzu und h\u00f6rte ihn den Propheten Jesaja lesen; und er sprach: Verstehst du auch, was du liest?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Er aber sprach: Wie kann ich denn, wenn mich nicht jemand anleitet? Und er bat Philippus, aufzusteigen und sich zu ihm zu setzen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Die Schriftstelle aber, die er las, war diese: \u00bbWie ein Schaf wurde er zur Schlachtung gef\u00fchrt, und wie ein Lamm vor seinem Scherer stumm ist, so tut er seinen Mund nicht auf."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "In seiner Erniedrigung wurde sein Gericht aufgehoben. Wer will aber sein Geschlecht beschreiben? Denn sein Leben wird von der Erde weggenommen!\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Da wandte sich der K\u00e4mmerer an Philippus und sprach: Ich bitte dich, von wem sagt der Prophet dies? Von sich selbst oder von einem anderen?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Da tat Philippus seinen Mund auf und begann mit dieser Schriftstelle und verk\u00fcndigte ihm das Evangelium von Jesus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Als sie aber auf dem Weg weiterzogen, kamen sie zu einem Wasser, und der K\u00e4mmerer sprach: Siehe, hier ist Wasser! Was hindert mich, getauft zu werden?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Da sprach Philippus: Wenn du von ganzem Herzen glaubst, so ist es erlaubt! Er antwortete und sprach: Ich glaube, dass Jesus Christus der Sohn Gottes ist!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Und er lie\u00df den Wagen anhalten, und sie stiegen beide in das Wasser hinab, Philippus und der K\u00e4mmerer, und er taufte ihn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Als sie aber aus dem Wasser heraufgestiegen waren, entr\u00fcckte der Geist des Herrn den Philippus, und der K\u00e4mmerer sah ihn nicht mehr; denn er zog voll Freude seines Weges."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Philippus aber wurde in Asdod gefunden, und er zog umher und verk\u00fcndigte das Evangelium in allen St\u00e4dten, bis er nach C\u00e4sarea kam."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Die Bekehrung des Saulus - Saulus aber, der noch Drohung und Mord schnaubte gegen die J\u00fcnger des Herrn, ging zum Hohenpriester"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "und erbat sich von ihm Briefe nach Damaskus an die Synagogen, in der Absicht, wenn er irgendwelche Anh\u00e4nger des Weges f\u00e4nde, ob M\u00e4nner oder Frauen, sie gebunden nach Jerusalem zu f\u00fchren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Als er aber hinzog, begab es sich, dass er sich Damaskus n\u00e4herte; und pl\u00f6tzlich umstrahlte ihn ein Licht vom Himmel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Und er fiel auf die Erde und h\u00f6rte eine Stimme, die zu ihm sprach: Saul! Saul! Warum verfolgst du mich?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er aber sagte: Wer bist du, Herr? Der Herr aber sprach: Ich bin Jesus, den du verfolgst. Es wird dir schwer werden, gegen den Stachel auszuschlagen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da sprach er mit Zittern und Schrecken: Herr, was willst du, dass ich tun soll? Und der Herr antwortete ihm: Steh auf und geh in die Stadt hinein, so wird man dir sagen, was du tun sollst!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Die M\u00e4nner aber, die mit ihm reisten, standen sprachlos da, denn sie h\u00f6rten zwar die Stimme, sahen aber niemand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da stand Saulus von der Erde auf; doch obgleich seine Augen ge\u00f6ffnet waren, sah er niemand. Sie leiteten ihn aber an der Hand und f\u00fchrten ihn nach Damaskus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und er konnte drei Tage lang nicht sehen und a\u00df nicht und trank nicht."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Es war aber in Damaskus ein J\u00fcnger namens Ananias. Zu diesem sprach der Herr in einem Gesicht: Ananias! Er sprach: Hier bin ich, Herr!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Der Herr sprach zu ihm: Steh auf und geh in die Gasse, die man \u00bbdie Gerade\u00ab nennt, und frage im Haus des Judas nach einem [Mann] namens Saulus von Tarsus. Denn siehe, er betet;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "und er hat in einem Gesicht einen Mann namens Ananias gesehen, der hereinkam und ihm die Hand auflegte, damit er wieder sehend werde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da antwortete Ananias: Herr, ich habe von vielen \u00fcber diesen Mann geh\u00f6rt, wie viel B\u00f6ses er deinen Heiligen in Jerusalem zugef\u00fcgt hat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Und hier hat er Vollmacht von den obersten Priestern, alle, die deinen Namen anrufen, gefangen zu nehmen!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aber der Herr sprach zu ihm: Geh hin, denn dieser ist mir ein auserw\u00e4hltes Werkzeug, um meinen Namen vor Heiden und K\u00f6nige und vor die Kinder Israels zu tragen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Denn ich werde ihm zeigen, wie viel er leiden muss um meines Namens willen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da ging Ananias hin und trat in das Haus; und er legte ihm die H\u00e4nde auf und sprach: Bruder Saul, der Herr hat mich gesandt, Jesus, der dir erschienen ist auf der Stra\u00dfe, die du herkamst, damit du wieder sehend wirst und erf\u00fcllt wirst mit dem Heiligen Geist!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Und sogleich fiel es wie Schuppen von seinen Augen, und er konnte augenblicklich wieder sehen und stand auf und lie\u00df sich taufen;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "und er nahm Speise zu sich und kam zu Kr\u00e4ften. Saulus in Damaskus und Jerusalem - Und Saulus war etliche Tage bei den J\u00fcngern in Damaskus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Und sogleich verk\u00fcndigte er in den Synagogen Christus, dass dieser der Sohn Gottes ist."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aber alle, die ihn h\u00f6rten, staunten und sprachen: Ist das nicht der, welcher in Jerusalem die verfolgte, die diesen Namen anrufen, und der dazu hierhergekommen war, um sie gebunden zu den obersten Priestern zu f\u00fchren?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saulus aber wurde noch mehr gest\u00e4rkt und beunruhigte die Juden, die in Damaskus wohnten, indem er bewies, dass dieser der Christus ist."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Als aber viele Tage vergangen waren, beschlossen die Juden miteinander, ihn umzubringen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Doch ihr Anschlag wurde dem Saulus bekannt. Und sie bewachten die Tore Tag und Nacht, um ihn umzubringen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da nahmen ihn die J\u00fcnger bei Nacht und lie\u00dfen ihn in einem Korb \u00fcber die Mauer hinab."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Als nun Saulus nach Jerusalem kam, versuchte er, sich den J\u00fcngern anzuschlie\u00dfen; aber sie f\u00fcrchteten ihn alle, weil sie nicht glaubten, dass er ein J\u00fcnger sei."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Barnabas aber nahm ihn auf, f\u00fchrte ihn zu den Aposteln und erz\u00e4hlte ihnen, wie er auf dem Weg den Herrn gesehen und dass dieser zu ihm geredet habe, und wie er in Damaskus freim\u00fctig in dem Namen Jesu verk\u00fcndigt habe."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Und er ging in Jerusalem mit ihnen aus und ein und verk\u00fcndigte freim\u00fctig im Namen des Herrn Jesus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Er redete und stritt auch mit den Hellenisten; sie aber machten sich daran, ihn umzubringen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Als das aber die Br\u00fcder erfuhren, brachten sie ihn nach C\u00e4sarea und schickten ihn nach Tarsus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "So hatten nun die Gemeinden Frieden in ganz Jud\u00e4a und Galil\u00e4a und Samaria und wurden auferbaut und wandelten in der Furcht des Herrn und wuchsen durch den Beistand des Heiligen Geistes."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrus in Lydda - Es begab sich aber, dass Petrus, als er alle besuchte, auch zu den Heiligen hinabkam, die in Lydda wohnten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Er fand aber dort einen Mann mit Namen Aeneas, der seit acht Jahren im Bett lag, weil er gel\u00e4hmt war."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Und Petrus sprach zu ihm: Aeneas, Jesus der Christus macht dich gesund; steh auf und mache dir dein Bett selbst! Und sogleich stand er auf."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Und alle, die in Lydda und Saron wohnten, sahen ihn; und sie bekehrten sich zu dem Herrn."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Die Auferweckung der Tabitha - In Joppe aber war eine J\u00fcngerin namens Tabitha, was \u00fcbersetzt \u00bbGazelle\u00ab hei\u00dft; diese war reich an guten Werken und Wohlt\u00e4tigkeit, die sie \u00fcbte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Und es geschah in jenen Tagen, dass sie krank wurde und starb; und man wusch sie und legte sie ins Obergemach."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Weil aber Lydda nahe bei Joppe liegt und die J\u00fcnger geh\u00f6rt hatten, dass Petrus dort war, sandten sie zwei M\u00e4nner zu ihm und baten ihn, nicht zu z\u00f6gern und zu ihnen zu kommen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Da stand Petrus auf und ging mit ihnen. Und als er angekommen war, f\u00fchrten sie ihn in das Obergemach, und alle Witwen traten zu ihm, weinten und zeigten ihm die R\u00f6cke und Kleider, die Tabitha gemacht hatte, als sie noch bei ihnen war."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Da lie\u00df Petrus alle hinausgehen, kniete nieder und betete; dann wandte er sich zu dem Leichnam und sprach: Tabitha, steh auf! Sie aber \u00f6ffnete ihre Augen, und als sie den Petrus sah, setzte sie sich auf."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Und er reichte ihr die Hand und richtete sie auf. Und er rief die Heiligen und die Witwen und stellte sie ihnen lebend vor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Es wurde aber in ganz Joppe bekannt, und viele wurden gl\u00e4ubig an den Herrn."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Und es begab sich, dass er viele Tage in Joppe bei einem gewissen Simon, einem Gerber, blieb."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Das Heil f\u00fcr die Heiden \u2013 Gott wirkt an Kornelius - In C\u00e4sarea lebte aber ein Mann namens Kornelius, ein Hauptmann der Schar, die man \u00bbdie Italische\u00ab nennt;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "der war fromm und gottesf\u00fcrchtig mit seinem ganzen Haus und gab dem Volk viele Almosen und betete ohne Unterlass zu Gott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Der sah um die neunte Stunde des Tages in einem Gesicht deutlich einen Engel Gottes zu ihm hereinkommen, der zu ihm sprach: Kornelius!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er aber blickte ihn an, erschrak und sprach: Was ist, Herr? Er sprach zu ihm: Deine Gebete und deine Almosen sind hinaufgekommen vor Gott, sodass er ihrer gedacht hat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Und nun sende M\u00e4nner nach Joppe und lass Simon holen mit dem Beinamen Petrus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dieser ist zu Gast bei einem Gerber Simon, dessen Haus am Meer liegt; der wird dir sagen, was du tun sollst!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Als nun der Engel, der mit Kornelius redete, hinweggegangen war, rief er zwei seiner Hausknechte und einen gottesf\u00fcrchtigen Kriegsknecht von denen, die stets um ihn waren,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "und erz\u00e4hlte ihnen alles und sandte sie nach Joppe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Das Heil f\u00fcr die Heiden \u2013 Gott redet zu Petrus - Am folgenden Tag aber, als jene auf dem Weg waren und sich der Stadt n\u00e4herten, stieg Petrus auf das Dach, um zu beten, etwa um die sechste Stunde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da wurde er sehr hungrig und wollte essen. W\u00e4hrend man aber etwas zubereitete, kam eine Verz\u00fcckung \u00fcber ihn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und er sah den Himmel ge\u00f6ffnet und ein Gef\u00e4\u00df zu ihm herabkommen, wie ein gro\u00dfes, leinenes Tuch, das an vier Enden gebunden war und auf die Erde niedergelassen wurde;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "darin waren all die vierf\u00fc\u00dfigen Tiere der Erde und die Raubtiere und die kriechenden Tiere und die V\u00f6gel des Himmels."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und eine Stimme sprach zu ihm: Steh auf, Petrus, schlachte und iss!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus aber sprach: Keineswegs, Herr! denn ich habe noch nie etwas Gemeines oder Unreines gegessen!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und eine Stimme [sprach] wiederum, zum zweiten Mal, zu ihm: Was Gott gereinigt hat, das halte du nicht f\u00fcr gemein!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dies geschah dreimal, und dann wurde das Gef\u00e4\u00df wieder in den Himmel hinaufgezogen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Als aber Petrus bei sich selbst ganz ungewiss war, was das Gesicht bedeuten solle, das er gesehen hatte, siehe, da standen die von Kornelius abgesandten M\u00e4nner, die das Haus Simons erfragt hatten, am Toreingang;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "und sie riefen und erkundigten sich, ob Simon mit dem Beinamen Petrus hier zu Gast sei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "W\u00e4hrend nun Petrus \u00fcber das Gesicht nachdachte, sprach der Geist zu ihm: Siehe, drei M\u00e4nner suchen dich!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Darum steh auf, steige hinab und ziehe ohne Bedenken mit ihnen, denn ich habe sie gesandt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Da ging Petrus zu den M\u00e4nnern hinab, die von Kornelius zu ihm gesandt worden waren, und sprach: Siehe, ich bin der, den ihr sucht. Was ist der Grund f\u00fcr euer Kommen?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sie aber sprachen: Kornelius, der Hauptmann, ein gerechter und gottesf\u00fcrchtiger Mann, der ein gutes Zeugnis hat bei dem ganzen Volk der Juden, hat von einem heiligen Engel die Weisung erhalten, dich in sein Haus holen zu lassen, um Worte von dir zu h\u00f6ren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Da rief er sie herein und beherbergte sie. Am folgenden Tag aber zog Petrus mit ihnen, und etliche Br\u00fcder von Joppe gingen mit ihm."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Die Bekehrung des Kornelius - Und am anderen Tag kamen sie nach C\u00e4sarea. Kornelius aber wartete auf sie und hatte seine Verwandten und seine vertrauten Freunde zusammengerufen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Als nun Petrus gerade hineinkam, ging ihm Kornelius entgegen und fiel ihm zu F\u00fc\u00dfen und huldigte ihm."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Petrus aber richtete ihn auf und sprach: Steh auf; auch ich bin ein Mensch!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Und w\u00e4hrend er sich mit ihm unterredete, ging er hinein und fand viele versammelt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Und er sprach zu ihnen: Ihr wisst, dass es einem j\u00fcdischen Mann nicht erlaubt ist, mit einem Angeh\u00f6rigen eines anderen Volkes zu verkehren oder sich ihm zu nahen; doch mir hat Gott gezeigt, dass ich keinen Menschen gemein oder unrein nennen soll."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Darum bin ich auch ohne Widerrede gekommen, als ich hergerufen wurde. Und nun frage ich: Aus welchem Grund habt ihr mich gerufen?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Und Kornelius sprach: Vor vier Tagen fastete ich bis zu dieser Stunde, und ich betete um die neunte Stunde in meinem Haus. Und siehe, da stand ein Mann in gl\u00e4nzender Kleidung vor mir"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "und sprach: Kornelius, dein Gebet ist erh\u00f6rt, und deiner Almosen ist vor Gott gedacht worden!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Darum sende nach Joppe und lass Simon mit dem Beinamen Petrus holen; dieser ist zu Gast im Haus Simons, eines Gerbers, am Meer; der wird zu dir reden, wenn er kommt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Da sandte ich auf der Stelle zu dir, und du hast wohl daran getan zu kommen. So sind wir nun alle gegenw\u00e4rtig vor dem Angesicht Gottes, um alles zu h\u00f6ren, was dir von Gott aufgetragen ist!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Da tat Petrus den Mund auf und sprach: Nun erfahre ich in Wahrheit, dass Gott die Person nicht ansieht,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sondern dass in jedem Volk derjenige ihm angenehm ist, der ihn f\u00fcrchtet und Gerechtigkeit \u00fcbt!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Das Wort, das er den Kindern Israels gesandt hat, indem er Frieden verk\u00fcnden lie\u00df durch Jesus Christus \u2014 welcher Herr \u00fcber alle ist \u2014,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ihr kennt es; das Zeugnis, das sich durch ganz Jud\u00e4a verbreitet hat und in Galil\u00e4a anfing nach der Taufe, die Johannes verk\u00fcndigte:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "wie Gott Jesus von Nazareth mit Heiligem Geist und Kraft gesalbt hat, und wie dieser umherzog und Gutes tat und alle heilte, die vom Teufel \u00fcberw\u00e4ltigt waren; denn Gott war mit ihm."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Und wir sind Zeugen alles dessen, was er im Land der Juden und in Jerusalem getan hat. Ihn haben sie get\u00f6tet, indem sie ihn ans Holz h\u00e4ngten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Diesen hat Gott auferweckt am dritten Tag und hat ihn offenbar werden lassen,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "nicht dem ganzen Volk, sondern uns, den von Gott vorher erw\u00e4hlten Zeugen, die wir mit ihm gegessen und getrunken haben nach seiner Auferstehung aus den Toten."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Und er hat uns geboten, dem Volk zu verk\u00fcndigen und zu bezeugen, dass Er der von Gott bestimmte Richter der Lebendigen und der Toten ist."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Von diesem legen alle Propheten Zeugnis ab, dass jeder, der an ihn glaubt, durch seinen Namen Vergebung der S\u00fcnden empf\u00e4ngt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "W\u00e4hrend Petrus noch diese Worte redete, fiel der Heilige Geist auf alle, die das Wort h\u00f6rten."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Und alle Gl\u00e4ubigen aus der Beschneidung, die mit Petrus gekommen waren, gerieten au\u00dfer sich vor Staunen, dass die Gabe des Heiligen Geistes auch \u00fcber die Heiden ausgegossen wurde."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Denn sie h\u00f6rten sie in Sprachen reden und Gott hochpreisen. Da ergriff Petrus das Wort:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Kann auch jemand diesen das Wasser verwehren, dass sie nicht getauft werden sollten, die den Heiligen Geist empfangen haben gleichwie wir?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Und er befahl, dass sie getauft w\u00fcrden im Namen des Herrn. Da baten sie ihn, etliche Tage zu bleiben."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus rechtfertigt sein Verhalten vor j\u00fcdischen Gl\u00e4ubigen - Und die Apostel und die Br\u00fcder, die in Jud\u00e4a waren, h\u00f6rten, dass auch die Heiden das Wort Gottes angenommen hatten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und als Petrus nach Jerusalem hinaufkam, machten die aus der Beschneidung ihm Vorw\u00fcrfe"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "und sprachen: Zu unbeschnittenen M\u00e4nnern bist du hineingegangen und hast mit ihnen gegessen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da begann Petrus und erz\u00e4hlte ihnen alles der Reihe nach und sprach:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ich war in der Stadt Joppe und betete; da sah ich in einer Verz\u00fcckung ein Gesicht: Ein Gef\u00e4\u00df kam herab, wie ein gro\u00dfes, leinenes Tuch, das an vier Enden vom Himmel herabgelassen wurde, und es kam bis zu mir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Als ich nun hineinblickte und es betrachtete, sah ich die vierf\u00fc\u00dfigen Tiere der Erde und die Raubtiere und die kriechenden Tiere und die V\u00f6gel des Himmels."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und ich h\u00f6rte eine Stimme, die zu mir sprach: Steh auf, Petrus, schlachte und iss!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ich aber sprach: Keineswegs, Herr! Denn nie ist etwas Gemeines oder Unreines in meinen Mund gekommen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aber eine Stimme vom Himmel antwortete mir zum zweiten Mal: Was Gott gereinigt hat, das halte du nicht f\u00fcr gemein!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dies geschah aber dreimal; und alles wurde wieder in den Himmel hinaufgezogen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und siehe, in dem Augenblick standen vor dem Haus, in dem ich war, drei M\u00e4nner, die aus C\u00e4sarea zu mir gesandt worden waren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Und der Geist sprach zu mir, ich solle ohne Bedenken mit ihnen ziehen. Es kamen aber auch diese sechs Br\u00fcder mit mir, und wir gingen in das Haus des Mannes hinein."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und er berichtete uns, wie er den Engel in seinem Haus stehen sah, der zu ihm sagte: Sende M\u00e4nner nach Joppe und lass Simon mit dem Beinamen Petrus holen;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "der wird Worte zu dir reden, durch die du gerettet werden wirst, du und dein ganzes Haus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Als ich aber zu reden anfing, fiel der Heilige Geist auf sie, gleichwie auf uns am Anfang."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da gedachte ich an das Wort des Herrn, wie er sagte: Johannes hat mit Wasser getauft, ihr aber sollt mit Heiligem Geist getauft werden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Wenn nun Gott ihnen die gleiche Gabe verliehen hat wie auch uns, nachdem sie an den Herrn Jesus Christus gl\u00e4ubig geworden sind, wer war ich denn, dass ich Gott h\u00e4tte wehren k\u00f6nnen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Als sie aber das h\u00f6rten, beruhigten sie sich und priesen Gott und sprachen: So hat denn Gott auch den Heiden die Bu\u00dfe zum Leben gegeben!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Antiochia, die erste Gemeinde aus Juden und Heiden. Barnabas und Saulus - Die nun, welche sich zerstreut hatten seit der Verfolgung, die sich wegen Stephanus erhoben hatte, zogen bis nach Ph\u00f6nizien und Zypern und Antiochia und redeten das Wort zu niemand als nur zu Juden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Unter ihnen gab es aber einige, M\u00e4nner aus Zypern und Kyrene, die, als sie nach Antiochia kamen, zu den Griechischsprechenden redeten und ihnen das Evangelium von dem Herrn Jesus verk\u00fcndigten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Und die Hand des Herrn war mit ihnen, und eine gro\u00dfe Zahl wurde gl\u00e4ubig und bekehrte sich zum Herrn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Es kam aber die Kunde von ihnen zu den Ohren der Gemeinde in Jerusalem, und sie sandten Barnabas, dass er hingehe nach Antiochia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Und als er ankam und die Gnade Gottes sah, freute er sich und ermahnte alle, mit festem Herzen bei dem Herrn zu bleiben;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "denn er war ein guter Mann und voll Heiligen Geistes und Glaubens; und es wurde dem Herrn eine betr\u00e4chtliche Menge hinzugetan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Und Barnabas zog aus nach Tarsus, um Saulus aufzusuchen,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "und als er ihn gefunden hatte, brachte er ihn nach Antiochia. Es begab sich aber, dass sie ein ganzes Jahr zusammen in der Gemeinde blieben und eine betr\u00e4chtliche Menge lehrten; und in Antiochia wurden die J\u00fcnger zuerst Christen genannt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hilfeleistung f\u00fcr die Gl\u00e4ubigen in Jud\u00e4a - In diesen Tagen aber kamen Propheten von Jerusalem herab nach Antiochia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Und einer von ihnen, mit Namen Agabus, trat auf und zeigte durch den Geist eine gro\u00dfe Hungersnot an, die \u00fcber den ganzen Erdkreis kommen sollte; diese trat dann auch ein unter dem Kaiser Claudius."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da beschlossen die J\u00fcnger, dass jeder von ihnen gem\u00e4\u00df seinem Verm\u00f6gen den Br\u00fcdern, die in Jud\u00e4a wohnten, eine Hilfeleistung senden solle;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "das taten sie auch und sandten sie an die \u00c4ltesten durch die Hand von Barnabas und Saulus."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gefangenschaft und Befreiung des Petrus - Um jene Zeit aber legte der K\u00f6nig Herodes Hand an etliche von der Gemeinde, um sie zu misshandeln."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und er t\u00f6tete Jakobus, den Bruder des Johannes, mit dem Schwert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Und als er sah, dass das den Juden gefiel, fuhr er fort und nahm auch Petrus gefangen. Es waren aber die Tage der unges\u00e4uerten Brote."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Und als er ihn festgenommen hatte, warf er ihn ins Gef\u00e4ngnis und \u00fcbergab ihn vier Abteilungen von je vier Kriegsknechten zur Bewachung, in der Absicht, ihn nach dem Passah dem Volk vorzuf\u00fchren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "So wurde Petrus nun im Gef\u00e4ngnis bewacht; von der Gemeinde aber wurde unabl\u00e4ssig f\u00fcr ihn zu Gott gebetet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Als nun Herodes ihn vorf\u00fchren wollte, schlief Petrus in jener Nacht zwischen zwei Kriegsknechten, mit zwei Ketten gebunden; und W\u00e4chter vor der T\u00fcr bewachten das Gef\u00e4ngnis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und siehe, ein Engel des Herrn trat hinzu, und ein Licht ergl\u00e4nzte in dem Raum. Er weckte aber Petrus durch einen Schlag an die Seite und sprach: Steh schnell auf! Und die Ketten fielen ihm von den H\u00e4nden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Und der Engel sprach zu ihm: Umg\u00fcrte dich und zieh deine Schuhe an! Und er tat es. Und [jener] spricht zu ihm: Wirf deinen Mantel um und folge mir!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und er ging hinaus und folgte ihm und wusste nicht, dass es Wirklichkeit war, was durch den Engel geschah, sondern er meinte ein Gesicht zu sehen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Als sie aber durch die erste und die zweite Wache hindurchgegangen waren, kamen sie zu dem eisernen Tor, das zur Stadt f\u00fchrt, und dieses \u00f6ffnete sich ihnen von selbst. Und sie traten hinaus und gingen eine Gasse weit, und mit einem Mal verlie\u00df ihn der Engel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da kam Petrus zu sich und sprach: Nun wei\u00df ich wahrhaftig, dass der Herr seinen Engel gesandt und mich errettet hat aus der Hand des Herodes und von allem, was das j\u00fcdische Volk erhoffte!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Und er besann sich und ging zum Haus der Maria, der Mutter des Johannes mit dem Beinamen Markus, wo viele versammelt waren und beteten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Als nun Petrus an die Haust\u00fcr klopfte, kam eine Magd namens Rhode herbei, um zu horchen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Und als sie die Stimme des Petrus erkannte, machte sie vor Freude die T\u00fcre nicht auf, sondern lief hinein und meldete, Petrus stehe vor der T\u00fcr."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sie aber sprachen zu ihr: Du bist nicht bei Sinnen! Aber sie bestand darauf, dass es so sei. Da sprachen sie: Es ist sein Engel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Petrus aber fuhr fort zu klopfen; und als sie \u00f6ffneten, sahen sie ihn und erstaunten sehr."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Er gab ihnen aber mit der Hand ein Zeichen, dass sie schweigen sollten, und erz\u00e4hlte ihnen, wie der Herr ihn aus dem Gef\u00e4ngnis gef\u00fchrt hatte. Er sprach aber: Meldet dies dem Jakobus und den Br\u00fcdern! Und er ging hinaus und zog an einen anderen Ort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Als es nun Tag geworden war, entstand eine nicht geringe Best\u00fcrzung unter den Kriegsknechten, was wohl aus Petrus geworden sei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Als aber Herodes nach ihm verlangte und ihn nicht fand, verh\u00f6rte er die Wachen und lie\u00df sie [zur Hinrichtung] abf\u00fchren. Und er ging aus Jud\u00e4a nach C\u00e4sarea hinab und hielt sich dort auf."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Das Gericht Gottes \u00fcber Herodes Agrippa - Herodes war aber erz\u00fcrnt \u00fcber die Bewohner von Tyrus und Zidon. Da kamen sie einm\u00fctig zu ihm, und nachdem sie Blastus, den K\u00e4mmerer des K\u00f6nigs, f\u00fcr sich gewonnen hatten, baten sie um Frieden, weil ihr Land von dem des K\u00f6nigs seine Nahrung erhielt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aber an einem bestimmten Tag zog Herodes ein k\u00f6nigliches Gewand an und setzte sich auf den Richterstuhl und hielt eine Rede an sie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Die Volksmenge aber rief ihm zu: Das ist die Stimme eines Gottes und nicht eines Menschen!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sogleich aber schlug ihn ein Engel des Herrn, weil er Gott nicht die Ehre gab; und er verschied, von W\u00fcrmern zerfressen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Die erste Missionsreise: Aussendung von Barnabas und Saulus - Das Wort Gottes aber breitete sich aus und mehrte sich."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Und Barnabas und Saulus kehrten von Jerusalem zur\u00fcck, nachdem sie die Hilfeleistung ausgerichtet hatten, und nahmen auch Johannes mit dem Beinamen Markus mit sich."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Und in Antiochia waren in der dortigen Gemeinde einige Propheten und Lehrer, n\u00e4mlich Barnabas und Simeon, genannt Niger, und Lucius von Kyrene und Manahen, der mit dem Vierf\u00fcrsten Herodes erzogen worden war, und Saulus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Als sie nun dem Herrn dienten und fasteten, sprach der Heilige Geist: Sondert mir Barnabas und Saulus aus zu dem Werk, zu dem ich sie berufen habe!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da fasteten und beteten sie, legten ihnen die H\u00e4nde auf und lie\u00dfen sie ziehen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Barnabas und Saulus verk\u00fcndigen das Evangelium auf Zypern - Diese nun, ausgesandt vom Heiligen Geist, zogen hinab nach Seleucia und fuhren von dort mit dem Schiff nach Zypern."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Und als sie in Salamis angekommen waren, verk\u00fcndigten sie das Wort Gottes in den Synagogen der Juden. Sie hatten aber auch Johannes als Diener."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Und als sie die Insel bis nach Paphos durchzogen hatten, trafen sie einen Zauberer und falschen Propheten an, einen Juden namens Bar-Jesus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "der sich bei dem Statthalter Sergius Paulus aufhielt, einem verst\u00e4ndigen Mann. Dieser lie\u00df Barnabas und Saulus holen und w\u00fcnschte das Wort Gottes zu h\u00f6ren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Doch Elymas, der Zauberer (denn so wird sein Name \u00fcbersetzt), leistete ihnen Widerstand und suchte den Statthalter vom Glauben abzuhalten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saulus aber, der auch Paulus hei\u00dft, voll Heiligen Geistes, blickte ihn fest an"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "und sprach: O du Sohn des Teufels, voll von aller List und aller Bosheit, du Feind aller Gerechtigkeit, wirst du nicht aufh\u00f6ren, die geraden Wege des Herrn zu verkehren?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und nun siehe, die Hand des Herrn kommt \u00fcber dich, und du wirst eine Zeit lang blind sein und die Sonne nicht sehen! Augenblicklich aber fiel Dunkel und Finsternis auf ihn, und er tappte umher und suchte Leute, die ihn f\u00fchren k\u00f6nnten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Als nun der Statthalter sah, was geschehen war, wurde er gl\u00e4ubig, betroffen von der Lehre des Herrn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulus und seine Gef\u00e4hrten aber fuhren von Paphos ab und kamen nach Perge in Pamphylien; Johannes trennte sich jedoch von ihnen und kehrte nach Jerusalem zur\u00fcck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Die Verk\u00fcndigung des Paulus vor den Juden von Antiochia in Pisidien - Sie aber zogen von Perge weiter und kamen nach Antiochia in Pisidien und gingen am Sabbattag in die Synagoge und setzten sich."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und nach der Vorlesung des Gesetzes und der Propheten lie\u00dfen die Obersten der Synagoge ihnen sagen: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, wenn ihr ein Wort der Ermahnung an das Volk habt, so redet!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da stand Paulus auf und gab ein Zeichen mit der Hand und sprach: Ihr israelitischen M\u00e4nner, und die ihr Gott f\u00fcrchtet, h\u00f6rt zu!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Der Gott dieses Volkes Israel erw\u00e4hlte unsere V\u00e4ter und erh\u00f6hte das Volk, als sie Fremdlinge waren im Land \u00c4gypten; und mit erhobenem Arm f\u00fchrte er sie von dort heraus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Und er ertrug ihre Art etwa 40 Jahre lang in der W\u00fcste;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "und er vertilgte sieben Heidenv\u00f6lker im Land Kanaan und teilte unter sie deren Land nach dem Los."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Und danach, w\u00e4hrend etwa 450 Jahren, gab er ihnen Richter bis zu Samuel, dem Propheten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Und von da an begehrten sie einen K\u00f6nig, und Gott gab ihnen Saul, den Sohn des Kis, einen Mann aus dem Stamm Benjamin, 40 Jahre lang."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Und nachdem er ihn abgesetzt hatte, erweckte er ihnen David zum K\u00f6nig, von dem er auch Zeugnis gab und sprach: \u00bbIch habe David gefunden, den Sohn des Isai, einen Mann nach meinem Herzen, der allen meinen Willen tun wird\u00ab."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Von dessen Samen hat nun Gott nach der Verhei\u00dfung f\u00fcr Israel Jesus als Retter erweckt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "nachdem Johannes vor seinem Auftreten dem ganzen Volk Israel eine Taufe der Bu\u00dfe verk\u00fcndigt hatte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Als aber Johannes seinen Lauf vollendete, sprach er: Wer meint ihr, dass ich sei? Ich bin es nicht; doch siehe, es kommt einer nach mir, f\u00fcr den ich nicht gut genug bin, die Schuhe von seinen F\u00fc\u00dfen zu l\u00f6sen!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, S\u00f6hne des Geschlechtes Abrahams, und die unter euch, die Gott f\u00fcrchten, zu euch ist dieses Wort des Heils gesandt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Denn die, welche in Jerusalem wohnen, und ihre Obersten haben diesen nicht erkannt und haben die Stimmen der Propheten, die an jedem Sabbat gelesen werden, durch ihren Urteilsspruch erf\u00fcllt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Und obgleich sie keine Todesschuld fanden, verlangten sie doch von Pilatus, dass er hingerichtet werde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Und nachdem sie alles vollendet hatten, was von ihm geschrieben steht, nahmen sie ihn vom Holz herab und legten ihn in ein Grab."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gott aber hat ihn aus den Toten auferweckt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Und er ist mehrere Tage hindurch denen erschienen, die mit ihm aus Galil\u00e4a nach Jerusalem hinaufgezogen waren, welche seine Zeugen sind vor dem Volk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Und wir verk\u00fcndigen euch das Evangelium, dass Gott die den V\u00e4tern zuteilgewordene Verhei\u00dfung an uns, ihren Kindern, erf\u00fcllt hat, indem er Jesus erweckte,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "wie auch im zweiten Psalm geschrieben steht: \u00bbDu bist mein Sohn, heute habe ich dich gezeugt\u00ab."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dass er ihn aber aus den Toten auferweckte, sodass er nicht mehr zur Verwesung zur\u00fcckkehren sollte, hat er so ausgesprochen: \u00bbIch will euch die heiligen [Gnaden-]G\u00fcter Davids geben, die zuverl\u00e4ssig sind\u00ab."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Darum spricht er auch an einer anderen Stelle: \u00bbDu wirst nicht zulassen, dass dein Heiliger die Verwesung sieht\u00ab."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Denn David ist entschlafen, nachdem er seinem Geschlecht nach dem Willen Gottes gedient hat; und er ist zu seinen V\u00e4tern versammelt worden und hat die Verwesung gesehen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Der aber, den Gott auferweckte, hat die Verwesung nicht gesehen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "So sollt ihr nun wissen, ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, dass euch durch diesen Vergebung der S\u00fcnden verk\u00fcndigt wird;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "und von allem, wovon ihr durch das Gesetz Moses nicht gerechtfertigt werden konntet, wird durch diesen jeder gerechtfertigt, der glaubt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "So habt nun acht, dass nicht \u00fcber euch kommt, was in den Propheten gesagt ist:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00bbSeht, ihr Ver\u00e4chter, und verwundert euch und werdet zunichte, denn ich tue ein Werk in euren Tagen, ein Werk, dem ihr nicht glauben w\u00fcrdet, wenn es euch jemand erz\u00e4hlte!\u00ab"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Die Juden widerstehen dem Evangelium \u2013 die Heiden nehmen es an - Als aber die Juden aus der Synagoge gegangen waren, baten die Heiden darum, dass ihnen diese Worte [auch] am n\u00e4chsten Sabbat verk\u00fcndigt w\u00fcrden."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nachdem aber die Synagogenversammlung sich aufgel\u00f6st hatte, folgten viele Juden und gottesf\u00fcrchtige Proselyten dem Paulus und Barnabas nach, die zu ihnen redeten und sie ermahnten, bei der Gnade Gottes zu bleiben."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Am folgenden Sabbat aber versammelte sich fast die ganze Stadt, um das Wort Gottes zu h\u00f6ren."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Als die Juden jedoch die Volksmenge sahen, wurden sie voll Eifersucht und widersetzten sich dem, was Paulus sagte, indem sie widersprachen und l\u00e4sterten."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Da sagten Paulus und Barnabas freim\u00fctig: Euch musste das Wort Gottes zuerst verk\u00fcndigt werden; da ihr es aber von euch sto\u00dft und euch selbst des ewigen Lebens nicht w\u00fcrdig achtet, siehe, so wenden wir uns zu den Heiden."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Denn so hat uns der Herr geboten: \u00bbIch habe dich zum Licht f\u00fcr die Heiden gesetzt, damit du zum Heil seist bis an das Ende der Erde!\u00ab"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Als die Heiden das h\u00f6rten, wurden sie froh und priesen das Wort des Herrn, und es wurden alle die gl\u00e4ubig, die zum ewigen Leben bestimmt waren."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Das Wort des Herrn aber wurde durch das ganze Land getragen."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Aber die Juden reizten die gottesf\u00fcrchtigen Frauen und die Angesehenen und die Vornehmsten der Stadt auf, und sie erregten eine Verfolgung gegen Paulus und Barnabas und vertrieben sie aus ihrem Gebiet."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Da sch\u00fcttelten diese den Staub von ihren F\u00fc\u00dfen gegen sie und gingen nach Ikonium."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Die J\u00fcnger aber wurden voll Freude und Heiligen Geistes."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Segen und K\u00e4mpfe in Ikonium - Und es geschah in Ikonium, dass sie miteinander in die Synagoge der Juden gingen und derart redeten, dass eine gro\u00dfe Menge von Juden und Griechen gl\u00e4ubig wurde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Die Juden jedoch, die sich weigerten zu glauben, erregten und erbitterten die Gem\u00fcter der Heiden gegen die Br\u00fcder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Doch blieben sie l\u00e4ngere Zeit dort und lehrten freim\u00fctig im Vertrauen auf den Herrn, der dem Wort seiner Gnade Zeugnis gab und Zeichen und Wunder durch ihre H\u00e4nde geschehen lie\u00df."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aber die Volksmenge der Stadt teilte sich, und die einen hielten es mit den Juden, die anderen mit den Aposteln."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Als sich aber ein Ansturm der Heiden und Juden samt ihren Obersten erhob, um sie zu misshandeln und zu steinigen,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "da bemerkten sie es und entflohen in die St\u00e4dte Lykaoniens, Lystra und Derbe, und in die umliegende Gegend,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "und sie verk\u00fcndigten dort das Evangelium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Die Heilung eines Lahmen in Lystra - Und in Lystra sa\u00df ein Mann mit gebrechlichen F\u00fc\u00dfen, der von Geburt an gel\u00e4hmt war und niemals hatte gehen k\u00f6nnen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dieser h\u00f6rte den Paulus reden; und als der ihn anblickte und sah, dass er Glauben hatte, geheilt zu werden,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sprach er mit lauter Stimme: Steh aufrecht auf deine F\u00fc\u00dfe! Und er sprang auf und ging umher."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Als aber die Volksmenge sah, was Paulus getan hatte, erhoben sie ihre Stimme und sprachen auf Lykaonisch: Die G\u00f6tter sind Menschen gleich geworden und zu uns herabgekommen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Und sie nannten den Barnabas Zeus, den Paulus aber Hermes, weil er das Wort f\u00fchrte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und der Priester des Zeus, dessen Tempel sich vor ihrer Stadt befand, brachte Stiere und Kr\u00e4nze an die Tore und wollte samt dem Volk opfern."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Als aber die Apostel Barnabas und Paulus das h\u00f6rten, zerrissen sie ihre Kleider, und sie eilten zu der Volksmenge, riefen"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "und sprachen: Ihr M\u00e4nner, was tut ihr da? Auch wir sind Menschen, von gleicher Art wie ihr, und verk\u00fcndigen euch das Evangelium, dass ihr euch von diesen nichtigen [G\u00f6tzen] bekehren sollt zu dem lebendigen Gott, der den Himmel und die Erde gemacht hat, das Meer und alles, was darin ist!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er lie\u00df in den vergangenen Generationen alle Heiden ihre eigenen Wege gehen;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "und doch hat er sich selbst nicht unbezeugt gelassen; er hat uns Gutes getan, uns vom Himmel Regen und fruchtbare Zeiten gegeben und unsere Herzen erf\u00fcllt mit Speise und Freude."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Obgleich sie dies sagten, konnten sie die Menge kaum davon abbringen, ihnen zu opfern."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Paulus wird in Lystra gesteinigt. R\u00fcckreise nach Antiochia - Es kamen aber aus Antiochia und Ikonium Juden herbei; die \u00fcberredeten die Volksmenge und steinigten Paulus und schleiften ihn vor die Stadt hinaus in der Meinung, er sei gestorben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Doch als ihn die J\u00fcnger umringten, stand er auf und ging in die Stadt. Und am folgenden Tag zog er mit Barnabas fort nach Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Und nachdem sie in dieser Stadt das Evangelium verk\u00fcndigt und eine sch\u00f6ne Zahl J\u00fcnger gewonnen hatten, kehrten sie wieder nach Lystra und Ikonium und Antiochia zur\u00fcck;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "dabei st\u00e4rkten sie die Seelen der J\u00fcnger und ermahnten sie, unbeirrt im Glauben zu bleiben, und [sagten ihnen,] dass wir durch viele Bedr\u00e4ngnisse in das Reich Gottes eingehen m\u00fcssen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nachdem sie ihnen aber in jeder Gemeinde \u00c4lteste bestimmt hatten, befahlen sie sie unter Gebet und Fasten dem Herrn an, an den sie gl\u00e4ubig geworden waren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Und sie durchzogen Pisidien und kamen nach Pamphylien."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Und nachdem sie in Perge das Wort verk\u00fcndigt hatten, zogen sie hinab nach Attalia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Und von dort segelten sie nach Antiochia, von wo aus sie der Gnade Gottes \u00fcbergeben worden waren zu dem Werk, das sie [nun] vollbracht hatten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Als sie aber angekommen waren und die Gemeinde versammelt hatten, erz\u00e4hlten sie, wie viel Gott mit ihnen getan hatte, und dass er den Heiden die T\u00fcr des Glaubens ge\u00f6ffnet hatte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sie verbrachten aber dort eine nicht geringe Zeit mit den J\u00fcngern."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Die Beratung in Jerusalem \u00fcber das Verh\u00e4ltnis zu den Heidenchristen - Und aus Jud\u00e4a kamen einige herab und lehrten die Br\u00fcder: Wenn ihr euch nicht nach dem Gebrauch Moses beschneiden lasst, so k\u00f6nnt ihr nicht gerettet werden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da nun Zwiespalt aufkam und Paulus und Barnabas eine nicht geringe Auseinandersetzung mit ihnen hatten, bestimmten sie, dass Paulus und Barnabas und einige andere von ihnen wegen dieser Streitfrage zu den Aposteln und \u00c4ltesten nach Jerusalem hinaufziehen sollten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "So durchzogen sie nun als Abgeordnete der Gemeinde Ph\u00f6nizien und Samaria, indem sie von der Bekehrung der Heiden erz\u00e4hlten und allen Br\u00fcdern gro\u00dfe Freude bereiteten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Als sie aber nach Jerusalem kamen, wurden sie von der Gemeinde, den Aposteln und den \u00c4ltesten empfangen und berichteten alles, was Gott mit ihnen gewirkt hatte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aber einige von der Richtung der Pharis\u00e4er, die gl\u00e4ubig geworden waren, standen auf und sprachen: Man muss sie beschneiden und ihnen gebieten, das Gesetz Moses zu halten!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da kamen die Apostel und die \u00c4ltesten zusammen, um diese Sache zu untersuchen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nachdem aber eine gro\u00dfe Auseinandersetzung stattgefunden hatte, stand Petrus auf und sprach zu ihnen: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, ihr wisst, dass Gott lange vor diesen Tagen mitten unter uns die Heiden erw\u00e4hlt hat, dass sie durch meinen Mund das Wort des Evangeliums h\u00f6ren und zum Glauben kommen sollten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Und Gott, der die Herzen kennt, legte f\u00fcr sie Zeugnis ab, indem er ihnen den Heiligen Geist gab gleichwie uns;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "und er machte keinen Unterschied zwischen uns und ihnen, nachdem er ihre Herzen durch den Glauben gereinigt hatte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Weshalb versucht ihr denn jetzt Gott, indem ihr ein Joch auf den Nacken der J\u00fcnger legt, das weder unsere V\u00e4ter noch wir tragen konnten?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vielmehr glauben wir, dass wir durch die Gnade des Herrn Jesus Christus gerettet werden, auf gleiche Weise wie jene."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da schwieg die ganze Menge und h\u00f6rte Barnabas und Paulus zu, die erz\u00e4hlten, wie viele Zeichen und Wunder Gott durch sie unter den Heiden getan hatte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nachdem sie aber zu reden aufgeh\u00f6rt hatten, ergriff Jakobus das Wort und sagte: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, h\u00f6rt mir zu!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon hat erz\u00e4hlt, wie Gott zuerst sein Augenmerk darauf richtete, aus den Heiden ein Volk f\u00fcr seinen Namen anzunehmen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und damit stimmen die Worte der Propheten \u00fcberein, wie geschrieben steht:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bbNach diesem will ich zur\u00fcckkehren und die zerfallene H\u00fctte Davids wieder aufbauen, und ihre Tr\u00fcmmer will ich wieder bauen und sie wieder aufrichten,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "damit die \u00dcbriggebliebenen der Menschen den Herrn suchen, und alle Heiden, \u00fcber die mein Name ausgerufen worden ist, spricht der Herr, der all dies tut.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gott sind alle seine Werke von Ewigkeit her bekannt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Darum urteile ich, dass man denjenigen aus den Heiden, die sich zu Gott bekehren, keine Lasten auflegen soll,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "sondern ihnen nur schreiben soll, sich von der Verunreinigung durch die G\u00f6tzen, von der Unzucht, vom Erstickten und vom Blut zu enthalten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Denn Mose hat von alten Zeiten her in jeder Stadt solche, die ihn verk\u00fcndigen, da er in den Synagogen an jedem Sabbat vorgelesen wird."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Das Schreiben an die Gemeinden - Daraufhin beschlossen die Apostel und die \u00c4ltesten zusammen mit der ganzen Gemeinde, M\u00e4nner aus ihrer Mitte zu erw\u00e4hlen und mit Paulus und Barnabas nach Antiochia zu senden, n\u00e4mlich Judas mit dem Beinamen Barsabas und Silas, f\u00fchrende M\u00e4nner unter den Br\u00fcdern."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Und sie sandten durch ihre Hand folgendes Schreiben: Die Apostel und die \u00c4ltesten und die Br\u00fcder entbieten den Br\u00fcdern in Antiochia und in Syrien und Cilicien, die aus den Heiden sind, ihren Gru\u00df!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Da wir geh\u00f6rt haben, dass etliche, die von uns ausgegangen sind, euch durch Reden verwirrt und eure Seelen unsicher gemacht haben, indem sie sagen, man m\u00fcsse sich beschneiden lassen und das Gesetz halten, ohne dass wir sie dazu beauftragt h\u00e4tten,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "so haben wir, die wir einm\u00fctig versammelt waren, beschlossen, M\u00e4nner zu erw\u00e4hlen und zu euch zu senden mit unseren geliebten Barnabas und Paulus,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e4nnern, die ihr Leben hingegeben haben f\u00fcr den Namen unseres Herrn Jesus Christus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Wir haben deshalb Judas und Silas gesandt, die euch m\u00fcndlich dasselbe verk\u00fcndigen sollen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Es hat n\u00e4mlich dem Heiligen Geist und uns gefallen, euch keine weitere Last aufzuerlegen, au\u00dfer diesen notwendigen Dingen,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "dass ihr euch enthaltet von G\u00f6tzenopfern und von Blut und vom Erstickten und von Unzucht; wenn ihr euch davor bewahrt, so handelt ihr recht. Lebt wohl!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "So wurden sie nun verabschiedet und gingen nach Antiochia, und sie versammelten die Menge und \u00fcbergaben das Schreiben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Und als sie es gelesen hatten, freuten sie sich \u00fcber den Trost."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Und Judas und Silas, die selbst auch Propheten waren, ermahnten die Br\u00fcder mit vielen Worten und st\u00e4rkten sie."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Und nachdem sie einige Zeit dort zugebracht hatten, wurden sie von den Br\u00fcdern mit Frieden zu den Aposteln zur\u00fcckgesandt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Silas aber beschloss, dort zu bleiben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paulus und Barnabas hielten sich aber in Antiochia auf und lehrten und verk\u00fcndigten zusammen mit noch vielen anderen das Wort des Herrn."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Trennung von Paulus und Barnabas. Aufbruch von Paulus zur zweiten Missionsreise - Nach etlichen Tagen aber sprach Paulus zu Barnabas: Lass uns wieder umkehren und in all den St\u00e4dten, in denen wir das Wort des Herrn verk\u00fcndigt haben, nach unseren Br\u00fcdern sehen, wie es um sie steht!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas aber riet dazu, den Johannes, der Markus genannt wird, mitzunehmen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Paulus jedoch hielt es f\u00fcr richtig, dass der, welcher in Pamphylien von ihnen weggegangen und nicht mit ihnen zu dem Werk gekommen war, nicht mitgenommen werden sollte."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Deshalb entstand eine heftige Auseinandersetzung, sodass sie sich voneinander trennten; und Barnabas nahm Markus zu sich und fuhr mit dem Schiff nach Zypern."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paulus aber w\u00e4hlte sich Silas und zog aus, von den Br\u00fcdern der Gnade Gottes anbefohlen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Und er durchzog Syrien und Cilicien und st\u00e4rkte die Gemeinden."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus nimmt Timotheus mit sich - Er kam aber nach Derbe und Lystra. Und siehe, dort war ein J\u00fcnger namens Timotheus, der Sohn einer gl\u00e4ubigen j\u00fcdischen Frau, aber eines griechischen Vaters;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "der hatte ein gutes Zeugnis von den Br\u00fcdern in Lystra und Ikonium."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Diesen wollte Paulus mit sich ziehen lassen. Und er nahm ihn und lie\u00df ihn beschneiden um der Juden willen, die in jener Gegend waren; denn sie wussten alle, dass sein Vater ein Grieche war."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Als sie aber die St\u00e4dte durchzogen, \u00fcbergaben sie ihnen zur Befolgung die von den Aposteln und den \u00c4ltesten in Jerusalem gefassten Beschl\u00fcsse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "So wurden nun die Gemeinden im Glauben gest\u00e4rkt und nahmen an Zahl t\u00e4glich zu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Der g\u00f6ttliche Ruf nach Mazedonien - Als sie aber Phrygien und das Gebiet Galatiens durchzogen, wurde ihnen vom Heiligen Geist gewehrt, das Wort in [der Provinz] Asia zu verk\u00fcndigen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Als sie nach Mysien kamen, versuchten sie, nach Bithynien zu reisen; und der Geist lie\u00df es ihnen nicht zu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da reisten sie an Mysien vorbei und kamen hinab nach Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und in der Nacht erschien dem Paulus ein Gesicht: Ein mazedonischer Mann stand vor ihm, bat ihn und sprach: Komm her\u00fcber nach Mazedonien und hilf uns!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Als er aber dieses Gesicht gesehen hatte, waren wir sogleich bestrebt, nach Mazedonien zu ziehen, indem wir daraus schlossen, dass uns der Herr berufen hatte, ihnen das Evangelium zu verk\u00fcndigen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus in Philippi. Lydia, die Purpurh\u00e4ndlerin - So fuhren wir denn [mit dem Schiff] von Troas ab und kamen geradewegs nach Samothrace und am folgenden Tag nach Neapolis"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "und von dort nach Philippi, welches die bedeutendste Stadt jenes Teils von Mazedonien ist, eine [r\u00f6mische] Kolonie. Wir hielten uns aber in dieser Stadt etliche Tage auf."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und am Sabbattag gingen wir vor die Stadt hinaus, an den Fluss, wo man zu beten pflegte; und wir setzten uns und redeten zu den Frauen, die zusammengekommen waren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Und eine gottesf\u00fcrchtige Frau namens Lydia, eine Purpurh\u00e4ndlerin aus der Stadt Thyatira, h\u00f6rte zu; und der Herr tat ihr das Herz auf, sodass sie aufmerksam achtgab auf das, was von Paulus geredet wurde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Als sie aber getauft worden war und auch ihr Haus, bat sie und sprach: Wenn ihr davon \u00fcberzeugt seid, dass ich an den Herrn gl\u00e4ubig bin, so kommt in mein Haus und bleibt dort! Und sie n\u00f6tigte uns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Die Magd mit dem Wahrsagegeist - Es geschah aber, als wir zum Gebet gingen, dass uns eine Magd begegnete, die einen Wahrsagegeist hatte und ihren Herren durch Wahrsagen gro\u00dfen Gewinn verschaffte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Diese folgte Paulus und uns nach, schrie und sprach: Diese M\u00e4nner sind Diener des h\u00f6chsten Gottes, die uns den Weg des Heils verk\u00fcndigen!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Und dies tat sie viele Tage lang. Paulus aber wurde unwillig, wandte sich um und sprach zu dem Geist: Ich gebiete dir in dem Namen Jesu Christi, von ihr auszufahren! Und er fuhr aus in derselben Stunde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Als aber ihre Herren sahen, dass die Hoffnung auf ihren Gewinn entschwunden war, ergriffen sie Paulus und Silas und schleppten sie auf den Marktplatz vor die Obersten der Stadt;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "und sie f\u00fchrten sie zu den Hauptleuten und sprachen: Diese M\u00e4nner, die Juden sind, bringen unsere Stadt in Unruhe"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "und verk\u00fcndigen Gebr\u00e4uche, welche anzunehmen oder auszu\u00fcben uns nicht erlaubt ist, da wir R\u00f6mer sind!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Und die Volksmenge stand ebenfalls gegen sie auf; und die Hauptleute rissen ihnen die Kleider ab und befahlen, sie mit Ruten zu schlagen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus und Silas im Gef\u00e4ngnis. Die Bekehrung des Kerkermeisters - Und nachdem sie ihnen viele Schl\u00e4ge gegeben hatten, warfen sie sie ins Gef\u00e4ngnis und geboten dem Kerkermeister, sie sicher zu verwahren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dieser warf sie auf solchen Befehl hin ins innere Gef\u00e4ngnis und schloss ihre F\u00fc\u00dfe in den Stock."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Um Mitternacht aber beteten Paulus und Silas und lobten Gott mit Gesang, und die Gefangenen h\u00f6rten ihnen zu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Da entstand pl\u00f6tzlich ein gro\u00dfes Erdbeben, sodass die Grundfesten des Gef\u00e4ngnisses ersch\u00fcttert wurden, und sogleich \u00f6ffneten sich alle T\u00fcren, und die Fesseln aller wurden gel\u00f6st."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da erwachte der Kerkermeister aus dem Schlaf, und als er die T\u00fcren des Gef\u00e4ngnisses ge\u00f6ffnet sah, zog er sein Schwert und wollte sich t\u00f6ten, weil er meinte, die Gefangenen seien entflohen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aber Paulus rief mit lauter Stimme und sprach: Tu dir kein Leid an; denn wir sind alle hier!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da forderte er ein Licht, sprang hinein und fiel zitternd vor Paulus und Silas nieder."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Und er f\u00fchrte sie heraus und sprach: Ihr Herren, was muss ich tun, dass ich gerettet werde?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sie aber sprachen: Glaube an den Herrn Jesus Christus, so wirst du gerettet werden, du und dein Haus!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Und sie sagten ihm das Wort des Herrn und allen, die in seinem Haus waren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Und er nahm sie zu sich in jener Stunde der Nacht und wusch ihnen die Striemen; und er lie\u00df sich auf der Stelle taufen, er und all die Seinen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Und er f\u00fchrte sie in sein Haus, setzte ihnen ein Mahl vor und freute sich, dass er mit seinem ganzen Haus an Gott gl\u00e4ubig geworden war."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Die Freilassung von Paulus und Silas - Als es aber Tag wurde, sandten die Hauptleute die Gerichtsdiener mit dem Befehl: Lass jene Leute frei!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Da verk\u00fcndete der Kerkermeister dem Paulus diese Worte: Die Hauptleute haben die Anweisung gesandt, dass man euch freilassen soll. So geht nun hinaus und zieht hin in Frieden!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paulus aber sprach zu ihnen: Sie haben uns, die wir R\u00f6mer sind, ohne Urteil \u00f6ffentlich geschlagen und ins Gef\u00e4ngnis geworfen, und jetzt schicken sie uns heimlich fort? Nicht so; sondern sie m\u00f6gen selbst kommen und uns hinausf\u00fchren!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Da verk\u00fcndigten die Gerichtsdiener diese Worte den Hauptleuten; und diese f\u00fcrchteten sich, als sie h\u00f6rten, dass sie R\u00f6mer seien."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Und sie kamen und redeten ihnen zu und f\u00fchrten sie hinaus und baten sie, die Stadt zu verlassen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Da verlie\u00dfen sie das Gef\u00e4ngnis und begaben sich zu Lydia; und als sie die Br\u00fcder sahen, tr\u00f6steten sie sie und zogen fort."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus und Silas in Thessalonich - Sie reisten aber durch Amphipolis und Apollonia und kamen nach Thessalonich, wo eine Synagoge der Juden war."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus aber ging nach seiner Gewohnheit zu ihnen hinein und redete an drei Sabbaten mit ihnen aufgrund der Schriften,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "indem er erl\u00e4uterte und darlegte, dass der Christus leiden und aus den Toten auferstehen musste, und [sprach]: Dieser Jesus, den ich euch verk\u00fcndige, ist der Christus!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Und etliche von ihnen wurden \u00fcberzeugt und schlossen sich Paulus und Silas an, auch eine gro\u00dfe Menge der gottesf\u00fcrchtigen Griechen sowie nicht wenige der vornehmsten Frauen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aber die Juden, die sich weigerten zu glauben, wurden voll Neid und gewannen etliche boshafte Leute vom Stra\u00dfenp\u00f6bel, erregten einen Auflauf und brachten die Stadt in Aufruhr; und sie drangen auf das Haus Jasons ein und suchten sie, um sie vor die Volksmenge zu f\u00fchren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Als sie sie aber nicht fanden, schleppten sie den Jason und etliche Br\u00fcder vor die Obersten der Stadt und schrien: Diese Leute, die die ganze Welt in Aufruhr versetzen, sind jetzt auch hier;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jason hat sie aufgenommen! Und doch handeln sie alle gegen die Verordnungen des Kaisers, indem sie sagen, ein anderer sei K\u00f6nig, n\u00e4mlich Jesus!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sie brachten aber die Menge und die Stadtobersten, welche dies h\u00f6rten, in Aufregung,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "sodass sie Jason und die \u00fcbrigen [nur] gegen B\u00fcrgschaft freilie\u00dfen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Die Aufnahme des Evangeliums in Ber\u00f6a - Die Br\u00fcder aber schickten sogleich w\u00e4hrend der Nacht Paulus und Silas nach Ber\u00f6a, wo sie sich nach ihrer Ankunft in die Synagoge der Juden begaben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Diese aber waren edler gesinnt als die in Thessalonich und nahmen das Wort mit aller Bereitwilligkeit auf; und sie forschten t\u00e4glich in der Schrift, ob es sich so verhalte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Es wurden deshalb viele von ihnen gl\u00e4ubig, auch nicht wenige der angesehenen griechischen Frauen und M\u00e4nner."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Als aber die Juden von Thessalonich erfuhren, dass auch in Ber\u00f6a das Wort Gottes von Paulus verk\u00fcndigt wurde, kamen sie auch dorthin und stachelten die Volksmenge auf."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Daraufhin sandten die Br\u00fcder den Paulus sogleich fort, damit er bis zum Meer hin ziehe; Silas und Timotheus aber blieben dort zur\u00fcck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Die nun, welche den Paulus geleiteten, brachten ihn bis nach Athen; und nachdem sie den Auftrag an Silas und Timotheus empfangen hatten, dass sie so schnell wie m\u00f6glich zu ihm kommen sollten, zogen sie fort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus in Athen - W\u00e4hrend aber Paulus in Athen auf sie wartete, ergrimmte sein Geist in ihm, da er die Stadt so voller G\u00f6tzenbilder sah."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Er hatte nun in der Synagoge Unterredungen mit den Juden und den Gottesf\u00fcrchtigen, und auch t\u00e4glich auf dem Marktplatz mit denen, die gerade dazukamen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aber etliche der epikureischen und auch der stoischen Philosophen ma\u00dfen sich mit ihm. Und manche sprachen: Was will dieser Schw\u00e4tzer wohl sagen? Andere aber: Er scheint ein Verk\u00fcndiger fremder G\u00f6tter zu sein! Denn er verk\u00fcndigte ihnen das Evangelium von Jesus und der Auferstehung."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Und sie ergriffen ihn und f\u00fchrten ihn zum Areopag und sprachen: K\u00f6nnen wir erfahren, was das f\u00fcr eine neue Lehre ist, die von dir vorgetragen wird?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Denn du bringst etwas Fremdartiges vor unsere Ohren; deshalb wollen wir erfahren, was diese Dinge bedeuten sollen!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alle Athener n\u00e4mlich und auch die dort lebenden Fremden vertrieben sich mit nichts anderem so gerne die Zeit als damit, etwas Neues zu sagen und zu h\u00f6ren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Die Verk\u00fcndigung des Paulus auf dem Areopag - Da stellte sich Paulus in die Mitte des Areopags und sprach: Ihr M\u00e4nner von Athen, ich sehe, dass ihr in allem sehr auf die Verehrung von Gottheiten bedacht seid!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Denn als ich umherging und eure Heiligt\u00fcmer besichtigte, fand ich auch einen Altar, auf dem geschrieben stand: \u00bbDem unbekannten Gott\u00ab. Nun verk\u00fcndige ich euch den, welchen ihr verehrt, ohne ihn zu kennen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Der Gott, der die Welt gemacht hat und alles, was darin ist, er, der Herr des Himmels und der Erde ist, wohnt nicht in Tempeln, die von H\u00e4nden gemacht sind;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "er l\u00e4sst sich auch nicht von Menschenh\u00e4nden bedienen, als ob er etwas ben\u00f6tigen w\u00fcrde, da er doch selbst allen Leben und Odem und alles gibt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Und er hat aus einem Blut jedes Volk der Menschheit gemacht, dass sie auf dem ganzen Erdboden wohnen sollen, und hat im Voraus verordnete Zeiten und die Grenzen ihres Wohnens bestimmt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "damit sie den Herrn suchen sollten, ob sie ihn wohl umhertastend wahrnehmen und finden m\u00f6chten; und doch ist er ja jedem Einzelnen von uns nicht ferne;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "denn \u00bbin ihm leben, weben und sind wir\u00ab, wie auch einige von euren Dichtern gesagt haben: \u00bbDenn auch wir sind von seinem Geschlecht.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da wir nun von g\u00f6ttlichem Geschlecht sind, d\u00fcrfen wir nicht meinen, die Gottheit sei dem Gold oder Silber oder Stein gleich, einem Gebilde menschlicher Kunst und Erfindung."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nun hat zwar Gott \u00fcber die Zeiten der Unwissenheit hinweggesehen, jetzt aber gebietet er allen Menschen \u00fcberall, Bu\u00dfe zu tun,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "weil er einen Tag festgesetzt hat, an dem er den Erdkreis in Gerechtigkeit richten wird durch einen Mann, den er dazu bestimmt hat und den er f\u00fcr alle beglaubigte, indem er ihn aus den Toten auferweckt hat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Als sie aber von der Auferstehung der Toten h\u00f6rten, spotteten die einen, die anderen aber sprachen: Wir wollen dich dar\u00fcber nochmals h\u00f6ren!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Und so ging Paulus aus ihrer Mitte hinweg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Einige M\u00e4nner aber schlossen sich ihm an und wurden gl\u00e4ubig, unter ihnen auch Dionysius, der ein Mitglied des Areopags war, und eine Frau namens Damaris, und andere mit ihnen."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus in Korinth - Danach aber verlie\u00df Paulus Athen und kam nach Korinth."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und dort fand er einen Juden namens Aquila, aus Pontus geb\u00fcrtig, der vor Kurzem mit seiner Frau Priscilla aus Italien gekommen war, weil Claudius befohlen hatte, dass alle Juden Rom verlassen sollten; zu diesen ging er,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "und weil er das gleiche Handwerk hatte, blieb er bei ihnen und arbeitete; sie waren n\u00e4mlich von Beruf Zeltmacher."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er hatte aber jeden Sabbat Unterredungen in der Synagoge und \u00fcberzeugte Juden und Griechen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Als aber Silas und Timotheus aus Mazedonien ankamen, wurde Paulus durch den Geist gedr\u00e4ngt, den Juden zu bezeugen, dass Jesus der Christus ist."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Als sie aber widerstrebten und l\u00e4sterten, sch\u00fcttelte er die Kleider aus und sprach zu ihnen: Euer Blut sei auf eurem Haupt! Ich bin rein davon; von nun an gehe ich zu den Heiden!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und er ging von dort weg und begab sich in das Haus eines gottesf\u00fcrchtigen Mannes mit Namen Justus, dessen Haus an die Synagoge stie\u00df."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Krispus aber, der Synagogenvorsteher, wurde an den Herrn gl\u00e4ubig samt seinem ganzen Haus; auch viele Korinther, die zuh\u00f6rten, wurden gl\u00e4ubig und lie\u00dfen sich taufen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und der Herr sprach durch ein Gesicht in der Nacht zu Paulus: F\u00fcrchte dich nicht, sondern rede und schweige nicht!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Denn ich bin mit dir, und niemand soll sich unterstehen, dir zu schaden; denn ich habe ein gro\u00dfes Volk in dieser Stadt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und er blieb ein Jahr und sechs Monate dort und lehrte unter ihnen das Wort Gottes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Als aber Gallion Statthalter von Achaja war, traten die Juden einm\u00fctig gegen Paulus auf und f\u00fchrten ihn vor den Richterstuhl"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "und sprachen: Dieser \u00fcberredet die Leute zu einem gesetzwidrigen Gottesdienst!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Als aber Paulus den Mund \u00f6ffnen wollte, sprach Gallion zu den Juden: Wenn es sich nun um ein Verbrechen oder um eine b\u00f6se Sch\u00e4ndlichkeit handeln w\u00fcrde, ihr Juden, so h\u00e4tte ich euch vern\u00fcnftigerweise zugelassen;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "wenn es aber eine Streitfrage \u00fcber eine Lehre und \u00fcber Namen und \u00fcber euer Gesetz ist, so seht ihr selbst danach, denn dar\u00fcber will ich nicht Richter sein!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Und er wies sie vom Richterstuhl hinweg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da ergriffen alle Griechen Sosthenes, den Synagogenvorsteher, und schlugen ihn vor dem Richterstuhl; und Gallion k\u00fcmmerte sich nicht weiter darum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Die R\u00fcckreise nach Antiochia - Nachdem aber Paulus noch viele Tage dort verblieben war, nahm er von den Br\u00fcdern Abschied und segelte nach Syrien, und mit ihm Priscilla und Aquila, nachdem er sich in Kenchre\u00e4 das Haupt hatte scheren lassen; denn er hatte ein Gel\u00fcbde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Und er gelangte nach Ephesus und lie\u00df jene dort zur\u00fcck; er selbst aber ging in die Synagoge und hatte Gespr\u00e4che mit den Juden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Als sie ihn aber baten, l\u00e4ngere Zeit bei ihnen zu bleiben, willigte er nicht ein,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sondern nahm Abschied von ihnen, indem er sprach: Ich muss unter allen Umst\u00e4nden das bevorstehende Fest in Jerusalem feiern; ich werde aber wieder zu euch zur\u00fcckkehren, so Gott will! Und er segelte von Ephesus ab;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "und als er in C\u00e4sarea gelandet war, zog er hinauf und gr\u00fc\u00dfte die Gemeinde und ging dann hinab nach Antiochia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Die dritte Missionsreise. Apollos in Ephesus - Und nachdem er einige Zeit dort zugebracht hatte, zog er weiter und durchreiste nacheinander das Gebiet von Galatien und Phrygien und st\u00e4rkte alle J\u00fcnger."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aber ein Jude mit Namen Apollos, aus Alexandria geb\u00fcrtig, kam nach Ephesus, ein beredter Mann, der m\u00e4chtig war in den Schriften."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dieser war unterwiesen im Weg des Herrn und feurig im Geist; er redete und lehrte genau \u00fcber das, was den Herrn betrifft, kannte aber nur die Taufe des Johannes."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Und er fing an, \u00f6ffentlich in der Synagoge aufzutreten. Als nun Aquila und Priscilla ihn h\u00f6rten, nahmen sie ihn zu sich und legten ihm den Weg Gottes noch genauer aus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Als er aber nach Achaja hin\u00fcbergehen wollte, ermunterten ihn die Br\u00fcder und schrieben an die J\u00fcnger, dass sie ihn aufnehmen sollten. Und als er dort ankam, war er eine gro\u00dfe Hilfe f\u00fcr die, welche durch die Gnade gl\u00e4ubig geworden waren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Denn er widerlegte die Juden \u00f6ffentlich mit gro\u00dfer Kraft, indem er durch die Schriften bewies, dass Jesus der Christus ist."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus in Ephesus. Die J\u00fcnger des Johannes - Es geschah aber, w\u00e4hrend Apollos in Korinth war, dass Paulus, nachdem er die h\u00f6her gelegenen Gebiete durchzogen hatte, nach Ephesus kam. Und als er einige J\u00fcnger fand,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sprach er zu ihnen: Habt ihr den Heiligen Geist empfangen, als ihr gl\u00e4ubig wurdet? Sie aber antworteten ihm: Wir haben nicht einmal geh\u00f6rt, dass der Heilige Geist da ist!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Und er sprach zu ihnen: Worauf seid ihr denn getauft worden? Sie aber erwiderten: Auf die Taufe des Johannes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da sprach Paulus: Johannes hat mit einer Taufe der Bu\u00dfe getauft und dem Volk gesagt, dass sie an den glauben sollten, der nach ihm kommt, das hei\u00dft an den Christus Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Als sie das h\u00f6rten, lie\u00dfen sie sich taufen auf den Namen des Herrn Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Und als Paulus ihnen die H\u00e4nde auflegte, kam der Heilige Geist auf sie, und sie redeten in Sprachen und weissagten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Es waren aber im Ganzen etwa zw\u00f6lf M\u00e4nner."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Die Verk\u00fcndigung des Evangeliums und begleitende Zeichen und Wunder - Und er ging in die Synagoge und trat \u00f6ffentlich auf, indem er drei Monate lang Gespr\u00e4che f\u00fchrte und sie zu \u00fcberzeugen versuchte von dem, was das Reich Gottes betrifft."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da aber etliche sich verstockten und sich weigerten zu glauben, sondern den Weg vor der Menge verleumdeten, trennte er sich von ihnen und sonderte die J\u00fcnger ab und hielt t\u00e4glich Lehrgespr\u00e4che in der Schule eines gewissen Tyrannus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Das geschah zwei Jahre lang, sodass alle, die in [der Provinz] Asia wohnten, das Wort des Herrn Jesus h\u00f6rten, sowohl Juden als auch Griechen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und Gott wirkte ungew\u00f6hnliche Wunder durch die H\u00e4nde des Paulus,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sodass sogar Schwei\u00dft\u00fccher oder G\u00fcrtel von seinem Leib zu den Kranken gebracht wurden und die Krankheiten von ihnen wichen und die b\u00f6sen Geister von ihnen ausfuhren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Es versuchten aber etliche von den umherziehenden j\u00fcdischen Beschw\u00f6rern, \u00fcber denen, die b\u00f6se Geister hatten, den Namen des Herrn Jesus zu nennen, indem sie sagten: Wir beschw\u00f6ren euch bei dem Jesus, den Paulus verk\u00fcndigt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Es waren aber sieben S\u00f6hne eines j\u00fcdischen Hohenpriesters Skevas, die dies taten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aber der b\u00f6se Geist antwortete und sprach: Jesus kenne ich, und von Paulus wei\u00df ich; wer aber seid ihr?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Und der Mensch, in dem der b\u00f6se Geist war, sprang auf sie los, und er \u00fcberw\u00e4ltigte sie und zeigte ihnen derma\u00dfen seine Kraft, dass sie entbl\u00f6\u00dft und verwundet aus jenem Haus flohen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Das aber wurde allen bekannt, die in Ephesus wohnten, sowohl Juden als auch Griechen. Und Furcht fiel auf sie alle, und der Name des Herrn Jesus wurde hochgepriesen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Und viele von denen, die gl\u00e4ubig geworden waren, kamen und bekannten und erz\u00e4hlten ihre Taten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Viele aber von denen, die Zauberk\u00fcnste getrieben hatten, trugen die B\u00fccher zusammen und verbrannten sie vor allen; und sie berechneten ihren Wert und kamen auf 50 000 Silberlinge."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "So breitete sich das Wort des Herrn m\u00e4chtig aus und erwies sich als kr\u00e4ftig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nachdem aber diese Dinge ausgerichtet waren, nahm sich Paulus im Geist vor, zuerst durch Mazedonien und Achaja zu ziehen und dann nach Jerusalem zu reisen, indem er sprach: Wenn ich dort gewesen bin, muss ich auch Rom sehen!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Und er sandte zwei seiner Gehilfen, Timotheus und Erastus, nach Mazedonien und hielt sich noch eine Zeit lang in [der Provinz] Asia auf."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Der Aufruhr in Ephesus - Aber um jene Zeit entstand ein nicht unbedeutender Aufruhr um des Weges willen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Denn ein gewisser Mann namens Demetrius, ein Silberschmied, verfertigte silberne Tempel der Diana und verschaffte den K\u00fcnstlern betr\u00e4chtlichen Gewinn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Diese versammelte er samt den Arbeitern desselben Faches und sprach: Ihr M\u00e4nner, ihr wisst, dass von diesem Gewerbe unser Wohlstand kommt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Und ihr seht und h\u00f6rt, dass dieser Paulus nicht allein in Ephesus, sondern fast in ganz Asia eine gro\u00dfe Menge \u00fcberredet und umgestimmt hat, indem er sagt, dass es keine G\u00f6tter gebe, die mit H\u00e4nden gemacht werden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aber es besteht nicht nur die Gefahr, dass dieses unser Gesch\u00e4ft in Verruf kommt, sondern auch, dass der Tempel der gro\u00dfen G\u00f6ttin Diana f\u00fcr nichts geachtet und zuletzt auch ihre Majest\u00e4t gest\u00fcrzt wird, die doch ganz Asia und der Erdkreis verehrt!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Als sie das h\u00f6rten, wurden sie voll Zorn und schrien: Gro\u00df ist die Diana der Epheser!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Und die ganze Stadt kam in Verwirrung, und sie st\u00fcrmten einm\u00fctig ins Theater und zerrten die Mazedonier Gajus und Aristarchus, die Reisegef\u00e4hrten des Paulus, mit sich."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Als aber Paulus unter die Volksmenge gehen wollte, lie\u00dfen es ihm die J\u00fcnger nicht zu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Auch etliche der Asiarchen, die ihm wohlgesonnen waren, sandten zu ihm und baten ihn, sich nicht ins Theater zu begeben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "[Hier] schrie nun alles durcheinander; denn die Versammlung war in der gr\u00f6\u00dften Verwirrung, und die Mehrzahl wusste nicht, aus welchem Grund sie zusammengekommen waren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Da zogen sie aus der Volksmenge den Alexander hervor, da die Juden ihn vorschoben. Und Alexander gab mit der Hand ein Zeichen und wollte sich vor dem Volk verantworten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Als sie aber vernahmen, dass er ein Jude sei, schrien sie alle wie aus einem Mund etwa zwei Stunden lang: Gro\u00df ist die Diana der Epheser!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Da beruhigte der Stadtschreiber die Menge und sprach: Ihr M\u00e4nner von Ephesus, wo ist denn ein Mensch, der nicht w\u00fcsste, dass die Stadt Ephesus die Tempelpflegerin der gro\u00dfen G\u00f6ttin Diana und des vom Himmel gefallenen [Bildes] ist?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Da nun dies unwidersprechlich ist, so solltet ihr euch ruhig verhalten und nichts \u00dcbereiltes tun."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Denn ihr habt diese M\u00e4nner hergef\u00fchrt, die weder Tempelr\u00e4uber sind, noch eure G\u00f6ttin gel\u00e4stert haben."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Wenn aber Demetrius und die K\u00fcnstler, die mit ihm sind, gegen jemand eine Klage haben, so werden Gerichtstage gehalten, und es sind Statthalter da; sie m\u00f6gen einander verklagen!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Habt ihr aber ein Begehren wegen anderer Angelegenheiten, so wird es in der gesetzlichen Versammlung erledigt werden."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Denn wir stehen in Gefahr, dass wir wegen des heutigen Tages des Aufruhrs angeklagt werden, weil kein Grund vorliegt, womit wir diese Zusammenrottung entschuldigen k\u00f6nnten!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Und als er das gesagt hatte, entlie\u00df er die Versammlung."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus in Mazedonien und Griechenland - Nachdem sich aber der Tumult gelegt hatte, rief Paulus die J\u00fcnger zu sich, und als er Abschied von ihnen genommen hatte, zog er fort, um nach Mazedonien zu reisen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und nachdem er jene Gebiete durchzogen und sie mit vielen Worten ermahnt hatte, kam er nach Griechenland."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Und er brachte dort drei Monate zu; und da ihm die Juden nachstellten, als er nach Syrien abfahren wollte, entschloss er sich, \u00fcber Mazedonien zur\u00fcckzukehren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Es begleiteten ihn aber bis nach [der Provinz] Asia Sopater von Ber\u00f6a, von den Thessalonichern Aristarchus und Sekundus, und Gajus von Derbe und Timotheus, aus Asia aber Tychikus und Trophimus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Diese gingen voraus und warteten auf uns in Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "In Troas. Die Auferweckung des Eutychus - Wir aber fuhren nach den Tagen der unges\u00e4uerten Brote von Philippi ab und kamen in f\u00fcnf Tagen zu ihnen nach Troas, wo wir uns sieben Tage aufhielten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am ersten Tag der Woche aber, als die J\u00fcnger versammelt waren, um das Brot zu brechen, unterredete sich Paulus mit ihnen, da er am folgenden Tag abreisen wollte, und er dehnte die Rede bis Mitternacht aus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Es waren aber zahlreiche Lampen in dem Obersaal, wo sie versammelt waren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und ein junger Mann namens Eutychus sa\u00df am Fenster; der sank in einen tiefen Schlaf; w\u00e4hrend Paulus weiterredete, fiel er, vom Schlaf \u00fcberw\u00e4ltigt, vom dritten Stock hinab und wurde tot aufgehoben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da ging Paulus hinab und warf sich \u00fcber ihn, umfasste ihn und sprach: Macht keinen L\u00e4rm; denn seine Seele ist in ihm!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und er ging wieder hinauf und brach Brot, a\u00df und unterredete sich noch lange mit ihnen, bis der Tag anbrach, und zog dann fort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sie brachten aber den Knaben lebendig herbei und waren nicht wenig getr\u00f6stet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Weiterreise nach Milet - Wir aber gingen voraus zum Schiff und fuhren nach Assus, um dort Paulus an Bord zu nehmen; denn so hatte er es angeordnet, weil er zu Fu\u00df reisen wollte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Als er aber in Assus mit uns zusammentraf, nahmen wir ihn an Bord und kamen nach Mitylene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und von dort segelten wir ab und kamen am folgenden Tag auf die H\u00f6he von Chios; tags darauf aber fuhren wir nach Samos, und nach einem Aufenthalt in Trogyllium gelangten wir am n\u00e4chsten Tag nach Milet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus hatte n\u00e4mlich beschlossen, an Ephesus vorbeizusegeln, damit er in [der Provinz] Asia nicht zu viel Zeit zubringen m\u00fcsste; denn er beeilte sich, um m\u00f6glichst am Tag der Pfingsten in Jerusalem zu sein."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Die Abschiedsrede des Paulus an die \u00c4ltesten von Ephesus - Von Milet aber sandte er nach Ephesus und lie\u00df die \u00c4ltesten der Gemeinde her\u00fcberrufen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Und als sie zu ihm gekommen waren, sprach er zu ihnen: Ihr wisst, wie ich mich vom ersten Tag an, als ich Asia betrat, die ganze Zeit unter euch verhalten habe,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dass ich dem Herrn diente mit aller Demut, unter vielen\u201c Tr\u00e4nen und Anfechtungen, die mir widerfuhren durch die Nachstellungen der Juden;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "und wie ich nichts verschwiegen habe von dem, was n\u00fctzlich ist, sondern es euch verk\u00fcndigt und euch gelehrt habe, \u00f6ffentlich und in den H\u00e4usern,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "indem ich Juden und Griechen die Bu\u00dfe zu Gott und den Glauben an unseren Herrn Jesus Christus bezeugt habe."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Und siehe, jetzt reise ich gebunden im Geist nach Jerusalem, ohne zu wissen, was mir dort begegnen wird,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "au\u00dfer dass der Heilige Geist von Stadt zu Stadt Zeugnis gibt und sagt, dass Fesseln und Bedr\u00e4ngnisse auf mich warten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aber auf das alles nehme ich keine R\u00fccksicht; mein Leben ist mir auch selbst nicht teuer, wenn es gilt, meinen Lauf mit Freuden zu vollenden und den Dienst, den ich von dem Herrn Jesus empfangen habe, n\u00e4mlich das Evangelium der Gnade Gottes zu bezeugen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Und nun siehe, ich wei\u00df, dass ihr mein Angesicht nicht mehr sehen werdet, ihr alle, bei denen ich umhergezogen bin und das Reich Gottes verk\u00fcndigt habe."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Darum bezeuge ich euch am heutigen Tag, dass ich rein bin von aller Blut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Denn ich habe nichts verschwiegen, sondern habe euch den ganzen Ratschluss Gottes verk\u00fcndigt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "So habt nun acht auf euch selbst und auf die ganze Herde, in welcher der Heilige Geist euch zu Aufsehern gesetzt hat, um die Gemeinde Gottes zu h\u00fcten, die er durch sein eigenes Blut erworben hat!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Denn das wei\u00df ich, dass nach meinem Abschied r\u00e4uberische W\u00f6lfe zu euch hineinkommen werden, die die Herde nicht schonen;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "und aus eurer eigenen Mitte werden M\u00e4nner aufstehen, die verkehrte Dinge reden, um die J\u00fcnger abzuziehen in ihre Gefolgschaft."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Darum wacht und denkt daran, dass ich drei Jahre lang Tag und Nacht nicht aufgeh\u00f6rt habe, jeden Einzelnen unter Tr\u00e4nen zu ermahnen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Und nun, Br\u00fcder, \u00fcbergebe ich euch Gott und dem Wort seiner Gnade, das die Kraft hat, euch aufzuerbauen und ein Erbteil zu geben unter allen Geheiligten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Silber oder Gold oder Kleidung habe ich von niemand begehrt;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ihr wisst ja selbst, dass diese H\u00e4nde f\u00fcr meine Bed\u00fcrfnisse und f\u00fcr diejenigen meiner Gef\u00e4hrten gesorgt haben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "In allem habe ich euch gezeigt, dass man so arbeiten und sich der Schwachen annehmen soll, eingedenk der Worte des Herrn Jesus, der selbst gesagt hat: Geben ist gl\u00fcckseliger als Nehmen!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Und nachdem er dies gesagt hatte, kniete er nieder und betete mit ihnen allen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Da weinten alle sehr, fielen Paulus um den Hals und k\u00fcssten ihn,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "am meisten betr\u00fcbt \u00fcber das Wort, das er gesagt hatte, dass sie sein Angesicht nicht mehr sehen w\u00fcrden. Und sie geleiteten ihn zum Schiff."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Weiterreise nach Tyrus - Als wir uns von ihnen losgerissen hatten und schlie\u00dflich abgefahren waren, kamen wir geradewegs nach Kos und am folgenden Tag nach Rhodos und von da nach Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und als wir ein Schiff fanden, das nach Ph\u00f6nizien fuhr, stiegen wir ein und fuhren ab."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Als wir aber Zypern erblickten, lie\u00dfen wir es links liegen, fuhren nach Syrien und gelangten nach Tyrus; denn dort sollte das Schiff die Fracht ausladen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Und als wir die J\u00fcnger gefunden hatten, blieben wir sieben Tage dort; und sie sagten dem Paulus durch den Geist, er solle nicht nach Jerusalem hinaufziehen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Als wir schlie\u00dflich diese Tage vollendet hatten, brachen wir auf und zogen fort, wobei sie uns alle mit Frau und Kind bis vor die Stadt hinaus begleiteten; und wir knieten am Meeresstrand nieder und beteten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Und nachdem wir voneinander Abschied genommen hatten, stiegen wir in das Schiff; sie aber kehrten wieder nach Hause zur\u00fcck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Paulus in Ptolemais und C\u00e4sarea - Und wir beendigten die Fahrt, die wir in Tyrus begonnen hatten, und kamen nach Ptolemais und begr\u00fc\u00dften die Br\u00fcder und blieben einen Tag bei ihnen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Am folgenden Tag aber zogen wir, die wir Paulus begleiteten, fort und kamen nach C\u00e4sarea; und wir gingen in das Haus des Evangelisten Philippus, der einer von den Sieben war, und blieben bei ihm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dieser hatte vier T\u00f6chter, Jungfrauen, die weissagten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Als wir uns aber mehrere Tage dort aufhielten, kam aus Jud\u00e4a ein Prophet namens Agabus herab."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Der kam zu uns, nahm den G\u00fcrtel des Paulus und band sich die H\u00e4nde und die F\u00fc\u00dfe und sprach: So spricht der Heilige Geist: Den Mann, dem dieser G\u00fcrtel geh\u00f6rt, werden die Juden in Jerusalem so binden und in die H\u00e4nde der Heiden ausliefern!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Als wir aber dies h\u00f6rten, baten sowohl wir als auch die Einheimischen, dass er nicht nach Jerusalem hinaufziehen solle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aber Paulus antwortete: Was tut ihr da, dass ihr weint und mir das Herz brecht? Ich bin bereit, mich in Jerusalem nicht nur binden zu lassen, sondern auch zu sterben f\u00fcr den Namen des Herrn Jesus!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Und da er sich nicht \u00fcberreden lie\u00df, beruhigten wir uns und sprachen: Der Wille des Herrn geschehe!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nach diesen Tagen aber machten wir uns reisefertig und zogen hinauf nach Jerusalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Es gingen aber auch etliche J\u00fcnger aus C\u00e4sarea mit uns, die brachten uns zu einem gewissen Mnason aus Zypern, einem alten J\u00fcnger, bei dem wir als G\u00e4ste wohnen sollten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus in Jerusalem - Und als wir in Jerusalem angekommen waren, nahmen uns die Br\u00fcder mit Freuden auf."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Am folgenden Tag aber ging Paulus mit uns zu Jakobus, und alle \u00c4ltesten fanden sich ein."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Und nachdem er sie begr\u00fc\u00dft hatte, erz\u00e4hlte er alles bis ins Einzelne, was Gott unter den Heiden durch seinen Dienst getan hatte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sie aber priesen den Herrn, als sie dies h\u00f6rten; und sie sprachen zu ihm: Bruder, du siehst, welch gro\u00dfe Zahl von Juden gl\u00e4ubig geworden ist, und alle sind Eiferer f\u00fcr das Gesetz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Es ist ihnen aber \u00fcber dich berichtet worden, du w\u00fcrdest alle Juden, die unter den Heiden sind, den Abfall von Mose lehren und sagen, sie sollten ihre Kinder nicht beschneiden und nicht nach den Gebr\u00e4uchen wandeln."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Was ist nun zu tun? Auf jeden Fall muss die Menge zusammenkommen; denn sie werden h\u00f6ren, dass du gekommen bist."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "So tue nun das, was wir dir sagen: Wir haben vier M\u00e4nner, die ein Gel\u00fcbde auf sich haben;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "diese nimm zu dir, lass dich reinigen mit ihnen und trage die Kosten f\u00fcr sie, dass sie das Haupt scheren lassen; so k\u00f6nnen alle erkennen, dass nichts ist an dem, was \u00fcber dich berichtet worden ist, sondern dass auch du ordentlich wandelst und das Gesetz h\u00e4ltst."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Was aber die gl\u00e4ubig gewordenen Heiden betrifft, so haben wir [ja] geschrieben und angeordnet, dass sie von alledem nichts zu befolgen haben, sondern sich nur h\u00fcten sollen vor dem G\u00f6tzenopfer und dem Blut und vor Ersticktem und Unzucht."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Da nahm Paulus die M\u00e4nner zu sich und ging am folgenden Tag, nachdem er sich hatte reinigen lassen, mit ihnen in den Tempel und k\u00fcndigte die Erf\u00fcllung der Tage der Reinigung an, bis f\u00fcr jeden von ihnen das Opfer dargebracht werden sollte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Paulus wird im Tempel gefangen genommen - Als aber die sieben Tage zu Ende gingen, brachten die Juden aus [der Provinz] Asia, die ihn im Tempel sahen, die ganze Volksmenge in Aufruhr und legten Hand an ihn"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "und schrien: Ihr israelitischen M\u00e4nner, kommt zu Hilfe! Das ist der Mensch, der \u00fcberall jedermann lehrt gegen das Volk und das Gesetz und diese St\u00e4tte. Dazu hat er auch noch Griechen in den Tempel gef\u00fchrt und diese heilige St\u00e4tte entweiht!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sie hatten n\u00e4mlich vorher in der Stadt den Epheser Trophimus mit ihm gesehen und meinten, Paulus habe ihn in den Tempel gef\u00fchrt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Da kam die ganze Stadt in Bewegung, und es entstand ein Volksauflauf; und sie ergriffen den Paulus und schleppten ihn zum Tempel hinaus, und sogleich wurden die T\u00fcren verschlossen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Als sie ihn aber zu t\u00f6ten suchten, kam die Meldung hinauf zu dem Befehlshaber der Schar, dass ganz Jerusalem in Aufruhr sei."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Der nahm sogleich Soldaten und Hauptleute mit sich und eilte zu ihnen hinab. Als sie aber den Befehlshaber und die Soldaten sahen, h\u00f6rten sie auf, den Paulus zu schlagen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Da kam der Befehlshaber herzu und verhaftete ihn und lie\u00df ihn mit zwei Ketten fesseln und erkundigte sich, wer er denn sei und was er getan habe."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "In der Menge aber schrien die einen dies, die anderen das; und da er wegen des Tumultes nichts Gewisses erfahren konnte, befahl er, ihn in die Kaserne zu f\u00fchren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Als er aber an die Stufen kam, musste er von den Soldaten getragen werden wegen der Gewaltt\u00e4tigkeit der Volksmenge."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Denn die Masse des Volkes folgte nach und schrie: Hinweg mit ihm!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Und als Paulus in die Kaserne gef\u00fchrt werden sollte, sprach er zu dem Befehlshaber: Darf ich etwas zu dir sagen? Er aber sprach: Du verstehst Griechisch?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bist du also nicht der \u00c4gypter, der vor diesen Tagen einen Aufruhr erregte und die 4 000 Mann Meuchelm\u00f6rder in die W\u00fcste hinausf\u00fchrte?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aber Paulus sprach: Ich bin ein j\u00fcdischer Mann aus Tarsus, B\u00fcrger einer nicht unber\u00fchmten Stadt in Cilicien. Ich bitte dich, erlaube mir, zum Volk zu reden!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Und als er ihm die Erlaubnis gab, stellte sich Paulus auf die Stufen und gab dem Volk ein Zeichen mit der Hand. Und als es ganz still geworden war, redete er sie in hebr\u00e4ischer Sprache an und sagte:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Die Rede des Paulus an das j\u00fcdische Volk - Ihr M\u00e4nner, Br\u00fcder und V\u00e4ter, h\u00f6rt jetzt meine Verteidigung vor euch an!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Als sie aber h\u00f6rten, dass er in hebr\u00e4ischer Sprache zu ihnen redete, wurden sie noch ruhiger; und er sprach:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ich bin ein j\u00fcdischer Mann, geboren in Tarsus in Cilicien, aber erzogen in dieser Stadt, zu den F\u00fc\u00dfen Gamaliels, unterwiesen in der gewissenhaften Einhaltung des Gesetzes der V\u00e4ter, und ich war ein Eiferer f\u00fcr Gott, wie ihr alle es heute seid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ich verfolgte diesen Weg bis auf den Tod, indem ich M\u00e4nner und Frauen band und ins Gef\u00e4ngnis \u00fcberlieferte,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "wie mir auch der Hohepriester und die ganze \u00c4ltestenschaft Zeugnis gibt. Von ihnen empfing ich sogar Briefe an die Br\u00fcder und zog nach Damaskus, um auch die, welche dort waren, gebunden nach Jerusalem zu f\u00fchren, damit sie bestraft w\u00fcrden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Es geschah mir aber, als ich auf meiner Reise in die N\u00e4he von Damaskus kam, dass mich am Mittag pl\u00f6tzlich vom Himmel her ein helles Licht umstrahlte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und ich fiel zu Boden und h\u00f6rte eine Stimme, die zu mir sprach: Saul! Saul! Warum verfolgst du mich?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ich aber antwortete: Wer bist du, Herr? Und er sprach zu mir: Ich bin Jesus, der Nazarener, den du verfolgst!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meine Begleiter aber sahen zwar das Licht und wurden voll Furcht, aber die Stimme dessen, der mit mir redete, h\u00f6rten sie nicht."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Und ich sprach: Was soll ich tun, Herr? Der Herr sprach zu mir: Steh auf und geh nach Damaskus! Dort wird man dir alles sagen, was dir zu tun bestimmt ist."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da ich aber wegen des Glanzes jenes Lichtes nicht sehen konnte, wurde ich von meinen Begleitern an der Hand gef\u00fchrt und kam nach Damaskus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aber ein gewisser Ananias, ein gottesf\u00fcrchtiger Mann nach dem Gesetz, der von allen Juden, die dort wohnen, ein gutes Zeugnis hat,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "der kam zu mir, trat herzu und sprach zu mir: Bruder Saul, werde wieder sehend! Und zur selben Stunde konnte ich ihn sehen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er aber sprach: Der Gott unserer V\u00e4ter hat dich vorherbestimmt, seinen Willen zu erkennen und den Gerechten zu sehen und die Stimme aus seinem Mund zu h\u00f6ren;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "denn du sollst bei allen Menschen ein Zeuge f\u00fcr ihn sein von dem, was du gesehen und geh\u00f6rt hast."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Und nun, was z\u00f6gerst du? Steh auf und lass dich taufen, und lass deine S\u00fcnden abwaschen, indem du den Namen des Herrn anrufst!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Es geschah mir aber, als ich nach Jerusalem zur\u00fcckgekehrt war und im Tempel betete, dass ich in eine Verz\u00fcckung geriet"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "und Ihn sah, der zu mir sprach: Eile und geh schnell aus Jerusalem fort, denn sie werden dein Zeugnis \u00fcber mich nicht annehmen!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Und ich sprach: Herr, sie wissen selbst, dass ich die, welche an dich glaubten, ins Gef\u00e4ngnis werfen und in den Synagogen schlagen lie\u00df,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "und dass auch ich dabeistand, als das Blut deines Zeugen Stephanus vergossen wurde, und seiner Hinrichtung zustimmte und die Kleider derer verwahrte, die ihn t\u00f6teten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Und er sprach zu mir: Geh hin, denn ich will dich in die Ferne zu den Heiden senden!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sie h\u00f6rten ihm aber zu bis zu diesem Wort; und dann erhoben sie ihre Stimme und sprachen: Hinweg mit einem solchen von der Erde! Denn es darf nicht sein, dass er am Leben bleibt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus vor dem r\u00f6mischen Befehlshaber - Als sie aber schrien und die Kleider von sich warfen und Staub in die Luft schleuderten,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "lie\u00df der Befehlshaber ihn in die Kaserne f\u00fchren und befahl, ihn unter Gei\u00dfelhieben zu verh\u00f6ren, um zu erfahren, aus welchem Grund sie derart \u00fcber ihn schrien."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Als man ihn aber mit den Riemen festband, sprach Paulus zu dem Hauptmann, der dabeistand: Ist es euch erlaubt, einen R\u00f6mer zu gei\u00dfeln, und dazu noch ohne Urteil?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Als der Hauptmann das h\u00f6rte, ging er hin und meldete es dem Befehlshaber und sprach: Hab acht, was du tun willst, denn dieser Mensch ist ein R\u00f6mer!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da kam der Befehlshaber herzu und sprach zu ihm: Sage mir, bist du ein R\u00f6mer? Er antwortete: Ja!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Und der Befehlshaber erwiderte: Ich habe dieses B\u00fcrgerrecht f\u00fcr eine gro\u00dfe Summe erworben. Paulus aber sprach: Ich dagegen bin sogar darin geboren!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sogleich lie\u00dfen die, welche ihn gewaltsam verh\u00f6ren wollten, von ihm ab, und auch der Befehlshaber f\u00fcrchtete sich, nachdem er erfahren hatte, dass er ein R\u00f6mer war, und weil er ihn hatte fesseln lassen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Da er aber mit Gewissheit erfahren wollte, weshalb er von den Juden angeklagt wurde, lie\u00df er ihm am folgenden Tag die Fesseln abnehmen und befahl den obersten Priestern samt ihrem ganzen Hohen Rat, zu kommen; und er f\u00fchrte Paulus hinab und stellte ihn vor sie."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus vor dem Hohen Rat - Da sah Paulus den Hohen Rat eindringlich an und sprach: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, ich habe mein Leben mit allem guten Gewissen vor Gott gef\u00fchrt bis zu diesem Tag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aber der Hohepriester Ananias befahl den Umstehenden, ihn auf den Mund zu schlagen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da sprach Paulus zu ihm: Gott wird dich schlagen, du get\u00fcnchte Wand! Du sitzt da, um mich zu richten nach dem Gesetz, und befiehlst, mich zu schlagen gegen das Gesetz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Die Umstehenden aber sprachen: Schm\u00e4hst du den Hohenpriester Gottes?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da sprach Paulus: Ich wusste nicht, ihr Br\u00fcder, dass er Hoherpriester ist, denn es steht geschrieben: \u00bb\u00dcber einen Obersten deines Volkes sollst du nichts B\u00f6ses reden\u00ab."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da aber Paulus wusste, dass der eine Teil aus Sadduz\u00e4ern, der andere aus Pharis\u00e4ern bestand, rief er in die Ratsversammlung hinein: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, ich bin ein Pharis\u00e4er und der Sohn eines Pharis\u00e4ers; wegen der Hoffnung auf die Auferstehung der Toten werde ich gerichtet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Als er aber dies sagte, entstand ein Streit zwischen den Pharis\u00e4ern und den Sadduz\u00e4ern, und die Versammlung spaltete sich."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Die Sadduz\u00e4er sagen n\u00e4mlich, es gebe keine Auferstehung, auch weder Engel noch Geist; die Pharis\u00e4er aber bekennen sich zu beidem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Es entstand aber ein gro\u00dfes Geschrei, und die Schriftgelehrten von der Partei der Pharis\u00e4er standen auf, stritten heftig und sprachen: Wir finden nichts B\u00f6ses an diesem Menschen; wenn aber ein Geist zu ihm geredet hat oder ein Engel, so wollen wir nicht gegen Gott k\u00e4mpfen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da aber ein gro\u00dfer Aufruhr entstand, bef\u00fcrchtete der Befehlshaber, Paulus k\u00f6nnte von ihnen zerrissen werden, und er befahl der Truppe, herabzukommen und ihn rasch aus ihrer Mitte herauszuf\u00fchren und in die Kaserne zu bringen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aber in der folgenden Nacht trat der Herr zu ihm und sprach: Sei getrost, Paulus! Denn wie du in Jerusalem von mir Zeugnis abgelegt hast, so sollst du auch in Rom Zeugnis ablegen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Der geplante Mordanschlag der Juden - Als es aber Tag geworden war, rotteten sich etliche Juden zusammen und verschworen sich, weder zu essen noch zu trinken, bis sie Paulus umgebracht h\u00e4tten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Es waren aber mehr als vierzig, die diese Verschw\u00f6rung gemacht hatten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Diese gingen zu den obersten Priestern und \u00c4ltesten und sprachen: Wir haben uns mit einem Fluch verschworen, nichts zu genie\u00dfen, bis wir Paulus umgebracht haben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "So werdet nun ihr samt dem Hohen Rat bei dem Befehlshaber vorstellig [mit der Bitte], dass er ihn morgen zu euch hinabf\u00fchren soll, [indem ihr so tut,] als ob ihr seine Sache genauer untersuchen wolltet; wir aber sind bereit, ihn vor seiner Ankunft umzubringen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Als aber der Sohn der Schwester des Paulus von diesem Anschlag h\u00f6rte, kam er, ging in die Kaserne hinein und berichtete es dem Paulus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da rief Paulus einen der Hauptleute zu sich und sprach: F\u00fchre diesen jungen Mann zu dem Befehlshaber, denn er hat ihm etwas zu berichten!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Der nahm ihn und f\u00fchrte ihn zu dem Befehlshaber und sprach: Der Gefangene Paulus rief mich zu sich und bat mich, diesen jungen Mann zu dir zu f\u00fchren, der dir etwas zu sagen hat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Da nahm ihn der Befehlshaber bei der Hand, ging mit ihm beiseite und fragte ihn: Was hast du mir zu berichten?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Und er sprach: Die Juden sind \u00fcbereingekommen, dich zu bitten, dass du morgen Paulus in den Hohen Rat hinabf\u00fchren l\u00e4sst, als ob sie seine Sache noch genauer untersuchen wollten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lass dich aber nicht von ihnen bereden, denn mehr als 40 M\u00e4nner von ihnen stellen ihm nach; die haben sich verschworen, weder zu essen noch zu trinken, bis sie ihn umgebracht haben, und jetzt sind sie bereit und warten auf deine Zusage."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Da entlie\u00df der Befehlshaber den jungen Mann und gebot ihm: Sage niemand, dass du mir dies angezeigt hast!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus wird nach C\u00e4sarea gebracht - Und er lie\u00df zwei Hauptleute zu sich rufen und sprach: Haltet 200 Soldaten bereit, dass sie nach C\u00e4sarea ziehen, dazu 70 Reiter und 200 Lanzentr\u00e4ger, von der dritten Stunde der Nacht an;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "auch soll man Tiere bereitstellen, damit sie Paulus daraufsetzen und ihn sicher zu dem Statthalter Felix bringen!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Und er schrieb einen Brief, der folgenden Inhalt hatte:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbClaudius Lysias schickt dem hochedlen Statthalter Felix einen Gru\u00df!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dieser Mann wurde von den Juden ergriffen, und er sollte von ihnen umgebracht werden; da griff ich mit der Truppe ein und befreite ihn, weil ich erfuhr, dass er ein R\u00f6mer ist."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Da ich aber den Grund ihrer Anklage gegen ihn ermitteln wollte, f\u00fchrte ich ihn in ihren Hohen Rat hinab."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da fand ich, dass er wegen Streitfragen ihres Gesetzes angeklagt wurde, dass aber keine Anklage gegen ihn vorlag, die Tod oder Gefangenschaft verdiente."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Da mir aber angezeigt wurde, dass vonseiten der Juden ein Anschlag gegen diesen Mann geplant ist, so habe ich ihn sogleich zu dir geschickt und auch den Kl\u00e4gern befohlen, vor dir zu sagen, was gegen ihn vorliegt. Lebe wohl!\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Die Kriegsknechte nun nahmen Paulus, wie ihnen befohlen war, und f\u00fchrten ihn w\u00e4hrend der Nacht nach Antipatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Am folgenden Tag aber lie\u00dfen sie die Reiter mit ihm ziehen und kehrten wieder in die Kaserne zur\u00fcck."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jene aber \u00fcbergaben bei ihrer Ankunft in C\u00e4sarea dem Statthalter den Brief und f\u00fchrten ihm auch Paulus vor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nachdem aber der Statthalter den Brief gelesen hatte und auf die Frage, aus welcher Provinz er sei, erfahren hatte, dass er aus Cilicien stammte,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sprach er: Ich will dich verh\u00f6ren, wenn deine Ankl\u00e4ger auch eingetroffen sind! Und er befahl, ihn im Pr\u00e4torium des Herodes zu bewachen."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus wird vor dem Statthalter Felix angeklagt - Nach f\u00fcnf Tagen aber kam der Hohepriester Ananias mit den \u00c4ltesten und einem Anwalt, einem gewissen Tertullus, herab; und sie erschienen vor dem Statthalter gegen Paulus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Als dieser aber gerufen worden war, begann Tertullus mit der Anklagerede und sprach:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dass wir viel Frieden durch dich genie\u00dfen und dass diesem Volk durch deine F\u00fcrsorge heilsame Zust\u00e4nde geschaffen worden sind, das erkennen wir allezeit und \u00fcberall an, hochedler Felix, mit aller Dankbarkeit!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Damit ich dich aber nicht allzu sehr bem\u00fche, bitte ich dich, uns in K\u00fcrze nach deiner Freundlichkeit anzuh\u00f6ren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Wir haben n\u00e4mlich diesen Mann als eine Pest befunden, als einen, der Aufruhr stiftet unter allen Juden in der ganzen Welt, als einen Anf\u00fchrer der Sekte der Nazarener."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Er versuchte sogar, den Tempel zu entheiligen; doch wir ergriffen ihn und wollten ihn nach unserem Gesetz richten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aber Lysias, der Befehlshaber, kam dazu und entriss ihn mit gro\u00dfer Gewalt unseren H\u00e4nden;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "und er befahl, dass seine Ankl\u00e4ger zu dir kommen sollten. Von ihm kannst du selbst, wenn du ihn verh\u00f6rst, alles erfahren, dessen wir ihn anklagen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und auch die Juden stimmten dem zu und behaupteten, es verhielte sich so."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Die Verteidigungsrede des Paulus - Paulus aber gab, nachdem ihn der Statthalter durch ein Zeichen zum Reden aufgefordert hatte, folgende Antwort: Da ich wei\u00df, dass du seit vielen Jahren Richter \u00fcber dieses Volk bist, so verteidige ich meine Sache desto zuversichtlicher,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "weil du erfahren kannst, dass es nicht l\u00e4nger als zw\u00f6lf Tage her ist, seit ich hinaufzog, um in Jerusalem anzubeten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Und sie fanden mich weder im Tempel, dass ich mich mit jemand gestritten oder einen Volksauflauf erregt h\u00e4tte, noch in den Synagogen, noch in der Stadt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sie k\u00f6nnen auch das nicht beweisen, dessen sie mich jetzt anklagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Das bekenne ich dir aber, dass ich nach dem Weg, den sie eine Sekte nennen, dem Gott der V\u00e4ter auf diese Weise diene, dass ich an alles glaube, was im Gesetz und in den Propheten geschrieben steht;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "und ich habe die Hoffnung zu Gott, auf die auch sie selbst warten, dass es eine k\u00fcnftige Auferstehung der Toten geben wird, sowohl der Gerechten als auch der Ungerechten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Daher \u00fcbe ich mich darin, allezeit ein unverletztes Gewissen zu haben gegen\u00fcber Gott und den Menschen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ich bin aber nach vielen Jahren gekommen, um Almosen f\u00fcr mein Volk und Opfer zu bringen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dabei fanden mich etliche Juden aus [der Provinz] Asia im Tempel, als ich gereinigt war, ohne dass ein Volksauflauf oder Tumult entstanden w\u00e4re;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "die sollten vor dir erscheinen und Anklage erheben, wenn sie etwas gegen mich h\u00e4tten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oder diese selbst sollen sagen, ob sie irgendein Unrecht an mir gefunden haben, als ich vor dem Hohen Rat stand;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "au\u00dfer um jenes einzigen Wortes willen, das ich ausrief, als ich unter ihnen stand: Wegen der Auferstehung der Toten werde ich heute von euch gerichtet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Als Felix dies h\u00f6rte, verwies er sie auf eine sp\u00e4tere Zeit, da er \u00fcber den Weg recht genau Bescheid wusste, und sprach: Wenn Lysias, der Befehlshaber, herabkommt, will ich eure Sache untersuchen!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Und er befahl dem Hauptmann, Paulus in Gewahrsam zu halten und ihm Erleichterung zu gew\u00e4hren und auch keinem der Seinen zu verbieten, ihm Dienste zu leisten oder zu ihm zu kommen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Das Gespr\u00e4ch des Apostels mit Felix und Drusilla. Haft in C\u00e4sarea - Nach etlichen Tagen aber kam Felix mit seiner Frau Drusilla, die eine J\u00fcdin war, und lie\u00df den Paulus holen und h\u00f6rte ihn \u00fcber den Glauben an Christus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Als er aber von Gerechtigkeit und Enthaltsamkeit und dem zuk\u00fcnftigen Gericht redete, wurde Felix von Furcht erf\u00fcllt, und er antwortete: F\u00fcr diesmal kannst du gehen; wenn ich aber gelegene Zeit finde, will ich dich wieder rufen lassen!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zugleich hoffte er aber auch, dass er von Paulus Geld erhalten w\u00fcrde, damit er ihn freilie\u00dfe. Darum lie\u00df er ihn auch \u00f6fters kommen und besprach sich mit ihm."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Als aber zwei Jahre verflossen waren, bekam Felix den Porcius Festus zum Nachfolger, und da sich Felix die Juden zu Dank verpflichten wollte, lie\u00df er Paulus gebunden zur\u00fcck."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus vor Festus - Als nun Festus in der Provinz angekommen war, zog er nach drei Tagen von C\u00e4sarea hinauf nach Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da wurden der Hohepriester und die Vornehmsten der Juden bei ihm vorstellig gegen Paulus und redeten ihm zu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "und sie baten es sich als eine Gunst gegen ihn aus, dass er ihn nach Jerusalem holen lie\u00dfe; dabei planten sie einen Anschlag, um ihn unterwegs umzubringen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus jedoch antwortete, Paulus werde in C\u00e4sarea in Verwahrung gehalten, er selbst aber werde in K\u00fcrze wieder abreisen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "So lasst nun, sprach er, eure Bevollm\u00e4chtigten mit hinabziehen; und wenn eine Schuld an diesem Mann ist, sollen sie ihn anklagen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nachdem er aber mehr als zehn Tage bei ihnen gewesen war, zog er nach C\u00e4sarea hinab, und am folgenden Tag setzte er sich auf den Richterstuhl und lie\u00df Paulus vorf\u00fchren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und als dieser erschien, stellten sich die Juden, die von Jerusalem herabgekommen waren, ringsherum auf und brachten viele und schwere Anklagen gegen Paulus vor, die sie nicht beweisen konnten,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "w\u00e4hrend er sich so verteidigte: Weder gegen das Gesetz der Juden, noch gegen den Tempel, noch gegen den Kaiser habe ich etwas verbrochen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Paulus beruft sich auf den Kaiser - Festus aber, der sich die Juden zu Dank verpflichten wollte, antwortete dem Paulus und sprach: Willst du nach Jerusalem hinaufziehen und dich dort hier\u00fcber von mir richten lassen?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aber Paulus sprach: Ich stehe vor dem Richterstuhl des Kaisers, dort muss ich gerichtet werden! Den Juden habe ich kein Unrecht getan, wie du selbst sehr wohl wei\u00dft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Denn wenn ich im Unrecht bin und etwas begangen habe, was den Tod verdient, so weigere ich mich nicht zu sterben. Wenn aber ihre Anklagen nichtig sind, so kann mich niemand ihnen preisgeben. Ich berufe mich auf den Kaiser!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da besprach sich Festus mit seinem Rat und antwortete: Du hast dich auf den Kaiser berufen; zum Kaiser sollst du gehen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Statthalter Festus und K\u00f6nig Agrippa besprechen sich - Als aber etliche Tage vergangen waren, kam der K\u00f6nig Agrippa mit Bernice nach C\u00e4sarea, um Festus zu begr\u00fc\u00dfen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Und als sie sich mehrere Tage dort aufgehalten hatten, legte Festus dem K\u00f6nig die Sache des Paulus vor und sprach: Es ist ein Mann von Felix gefangen zur\u00fcckgelassen worden;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "seinetwegen wurden, als ich in Jerusalem war, die obersten Priester und \u00c4ltesten der Juden vorstellig und verlangten seine Verurteilung."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ich antwortete ihnen, es sei nicht der Brauch der R\u00f6mer, einen Menschen dem Tod preiszugeben, ehe der Angeklagte die Kl\u00e4ger vor Augen habe und Gelegenheit erhalte, sich der Klage wegen zu verteidigen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Als sie nun hier zusammengekommen waren, setzte ich mich ohne irgendeinen Aufschub am folgenden Tag auf den Richterstuhl und lie\u00df den Mann vorf\u00fchren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Als nun die Kl\u00e4ger auftraten, brachten sie \u00fcber ihn gar keine Klage wegen Sachen vor, die ich vermutet hatte;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sondern sie hielten ihm einige Streitfragen vor, die ihre besondere Religion betrafen und einen verstorbenen Jesus, von dem Paulus behauptete, er lebe."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da ich aber nicht wusste, wie ich \u00fcber diese Sache eine Untersuchung anstellen sollte, fragte ich, ob er nach Jerusalem ziehen und sich dort hier\u00fcber richten lassen wolle."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Da sich aber Paulus darauf berief, dass er bis zur Entscheidung des Kaisers in Gewahrsam bleiben wollte, befahl ich, ihn in Haft zu behalten, bis ich ihn zum Kaiser sende."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa aber sprach zu Festus: Ich m\u00f6chte den Menschen auch gerne h\u00f6ren! Und er antwortete: Morgen sollst du ihn h\u00f6ren!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Am folgenden Tag nun kamen Agrippa und Bernice mit gro\u00dfem Prunk und gingen mit den Obersten und den angesehensten M\u00e4nnern der Stadt in den Gerichtssaal, und dann wurde Paulus auf Befehl des Festus gebracht."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Und Festus sprach: K\u00f6nig Agrippa und ihr M\u00e4nner, die ihr mit uns anwesend seid! Da seht ihr den, um dessentwillen mich die ganze Menge der Juden anging in Jerusalem und hier, indem sie laut schrien, er d\u00fcrfe nicht l\u00e4nger leben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Weil ich aber feststellte, dass er nichts getan hat, was den Tod verdient, und er selbst sich auch auf den Kaiser berufen hat, so habe ich beschlossen, ihn abzusenden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ich wei\u00df jedoch dem Herrn nichts Gewisses \u00fcber ihn zu schreiben. Darum habe ich ihn euch vorgef\u00fchrt, und besonders dir, K\u00f6nig Agrippa, damit ich nach erfolgter Untersuchung etwas zu schreiben wei\u00df."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Denn es scheint mir unvern\u00fcnftig, einen Gefangenen abzusenden, ohne die gegen ihn erhobenen Klagen anzugeben."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus verantwortet sich vor dem K\u00f6nig Agrippa - Agrippa aber sprach zu Paulus: Es ist dir erlaubt, f\u00fcr dich zu reden! Da streckte Paulus die Hand aus und verteidigte sich so:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ich sch\u00e4tze mich gl\u00fccklich, K\u00f6nig Agrippa, mich heute vor dir verantworten zu d\u00fcrfen wegen aller Anklagen, die die Juden gegen mich erheben,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "da du ja alle Gebr\u00e4uche und Streitfragen der Juden genau kennst. Darum bitte ich dich, mich geduldig anzuh\u00f6ren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mein Lebenswandel von Jugend auf, den ich von Anfang an unter meinem Volk in Jerusalem f\u00fchrte, ist allen Juden bekannt;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "da sie mich von fr\u00fcher her kennen (wenn sie es bezeugen wollen), dass ich nach der strengsten Richtung unserer Religion gelebt habe, als ein Pharis\u00e4er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Und jetzt stehe ich vor Gericht wegen der Hoffnung auf die Verhei\u00dfung, die von Gott an die V\u00e4ter ergangen ist,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "zu welcher unsere zw\u00f6lf St\u00e4mme durch Tag und Nacht anhaltenden Gottesdienst zu gelangen hoffen. Wegen dieser Hoffnung werde ich, K\u00f6nig Agrippa, von den Juden angeklagt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Warum wird es bei euch f\u00fcr unglaublich gehalten, dass Gott Tote auferweckt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ich habe zwar auch gemeint, ich m\u00fcsste gegen den Namen Jesu, des Nazareners, viel Feindseliges ver\u00fcben,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "was ich auch in Jerusalem tat; und viele der Heiligen lie\u00df ich ins Gef\u00e4ngnis schlie\u00dfen, wozu ich von den obersten Priestern die Vollmacht empfangen hatte, und wenn sie get\u00f6tet werden sollten, gab ich die Stimme dazu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und in allen Synagogen wollte ich sie oft durch Strafen zur L\u00e4sterung zwingen, und \u00fcber die Ma\u00dfen w\u00fctend gegen sie, verfolgte ich sie sogar bis in die ausw\u00e4rtigen St\u00e4dte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Als ich dabei mit Vollmacht und Erlaubnis von den obersten Priestern auch nach Damaskus reiste,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "da sah ich mitten am Tag auf dem Weg, o K\u00f6nig, vom Himmel her ein Licht, heller als der Glanz der Sonne, das mich und meine Reisegef\u00e4hrten umleuchtete."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Als wir aber alle zur Erde fielen, h\u00f6rte ich eine Stimme zu mir reden und in hebr\u00e4ischer Sprache sagen: Saul! Saul! Warum verfolgst du mich? Es wird dir schwer werden, gegen den Stachel auszuschlagen!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ich aber sprach: Wer bist du, Herr? Er aber sprach: Ich bin Jesus, den du verfolgst!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aber steh auf und stelle dich auf deine F\u00fc\u00dfe! Denn dazu bin ich dir erschienen, um dich zum Diener und Zeugen zu bestimmen f\u00fcr das, was du gesehen hast und f\u00fcr das, worin ich mich dir noch offenbaren werde;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "und ich will dich erretten von dem Volk und den Heiden, unter die ich dich jetzt sende,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "um ihnen die Augen zu \u00f6ffnen, damit sie sich bekehren von der Finsternis zum Licht und von der Herrschaft des Satans zu Gott, damit sie Vergebung der S\u00fcnden empfangen und ein Erbteil unter denen, die durch den Glauben an mich geheiligt sind!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Daher, K\u00f6nig Agrippa, bin ich der himmlischen Erscheinung nicht ungehorsam gewesen,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "sondern ich verk\u00fcndigte zuerst denen in Damaskus und in Jerusalem und dann im ganzen Gebiet von Jud\u00e4a und auch den Heiden, sie sollten Bu\u00dfe tun und sich zu Gott bekehren, indem sie Werke tun, die der Bu\u00dfe w\u00fcrdig sind."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deswegen ergriffen mich die Juden im Tempel und suchten mich umzubringen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aber da mir Hilfe von Gott zuteilwurde, so stehe ich fest bis zu diesem Tag und lege Zeugnis ab vor Kleinen und Gro\u00dfen und lehre nichts anderes, als was die Propheten und Mose gesagt haben, dass es geschehen werde:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "n\u00e4mlich, dass der Christus leiden m\u00fcsse und dass er als der Erstling aus der Auferstehung der Toten Licht verk\u00fcndigen werde dem Volk und auch den Heiden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Als er aber dies zu seiner Verteidigung vorbrachte, sprach Festus mit lauter Stimme: Paulus, du bist von Sinnen! Das viele Studieren bringt dich um den Verstand!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Er aber sprach: Hochedler Festus, ich bin nicht von Sinnen, sondern ich rede wahre und wohl\u00fcberlegte Worte!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Denn der K\u00f6nig versteht dies sehr wohl! An ihn richte ich meine freim\u00fctige Rede. Denn ich bin \u00fcberzeugt, dass ihm nichts davon unbekannt ist; denn dies ist nicht im Verborgenen geschehen!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Glaubst du den Propheten, K\u00f6nig Agrippa? Ich wei\u00df, dass du glaubst!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Da sagte Agrippa zu Paulus: Es fehlt nicht viel, und du \u00fcberredest mich, dass ich ein Christ werde!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulus aber sprach: Ich w\u00fcnschte mir von Gott, dass \u00fcber kurz oder lang nicht allein du, sondern auch alle, die mich heute h\u00f6ren, solche w\u00fcrden, wie ich bin, ausgenommen diese Fesseln!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Und als er dies gesagt hatte, stand der K\u00f6nig auf, ebenso der Statthalter und Bernice und die bei ihnen sa\u00dfen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Und sie zogen sich zur\u00fcck und redeten miteinander und sprachen: Dieser Mensch tut nichts, was den Tod oder die Gefangenschaft verdient!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agrippa aber sprach zu Festus: Man k\u00f6nnte diesen Menschen freilassen, wenn er sich nicht auf den Kaiser berufen h\u00e4tte!"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Die \u00dcberfahrt des Apostels nach Italien - Als es aber beschlossen worden war, dass wir nach Italien abfahren sollten, \u00fcbergaben sie Paulus und einige andere Gefangene einem Hauptmann namens Julius von der Kaiserlichen Schar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nachdem wir aber ein Schiff aus Adramyttium bestiegen hatten, das die H\u00e4fen von Asia anlaufen sollte, reisten wir ab in Begleitung des Aristarchus, eines Mazedoniers aus Thessalonich."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Und am n\u00e4chsten Tag liefen wir in Zidon ein; und Julius erzeigte sich freundlich gegen Paulus und erlaubte ihm, zu seinen Freunden zu gehen und ihre Pflege zu genie\u00dfen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Von dort fuhren wir ab und segelten unter Zypern hin, weil die Winde uns entgegen waren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Und nachdem wir das Meer bei Cilicien und Pamphilien durchsegelt hatten, kamen wir nach Myra in Lycien."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Und dort fand der Hauptmann ein Schiff aus Alexandria, das nach Italien segelte, und brachte uns auf dasselbe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da wir aber w\u00e4hrend vieler Tage eine langsame Fahrt hatten und nur mit M\u00fche in die N\u00e4he von Knidus kamen, weil der Wind uns nicht hinzulie\u00df, so segelten wir unter Kreta hin gegen Salmone;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "und indem wir mit M\u00fche der K\u00fcste entlangfuhren, kamen wir an einen Ort, \u00bbDie sch\u00f6nen H\u00e4fen\u00ab genannt, in dessen N\u00e4he die Stadt Las\u00e4a war."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da aber schon geraume Zeit verflossen war und die Schifffahrt gef\u00e4hrlich wurde, weil auch das Fasten bereits vor\u00fcber war, warnte sie Paulus"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "und sprach zu ihnen: Ihr M\u00e4nner, ich sehe, dass diese Schiffsreise mit Sch\u00e4digung und gro\u00dfem Verlust nicht nur f\u00fcr die Ladung und das Schiff, sondern auch f\u00fcr unser Leben verbunden sein wird!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aber der Hauptmann glaubte dem Steuermann und dem Schiffsherrn mehr als dem, was Paulus sagte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da aber der Hafen ungeeignet war zum \u00dcberwintern, gab die Mehrzahl den Rat, auch von dort abzufahren, um wenn irgend m\u00f6glich nach Ph\u00f6nix zu gelangen, einem Hafen von Kreta, der gegen S\u00fcdwest und Nordwest offen liegt, und dort zu \u00fcberwintern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da nun ein schwacher S\u00fcdwind wehte, meinten sie, sie h\u00e4tten ihre Absicht erreicht, lichteten die Anker und segelten nahe bei der K\u00fcste von Kreta hin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Der Sturm - Aber nicht lange danach fegte ein Wirbelwind von der Insel daher, \u00bbEuroklydon\u00ab genannt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und da das Schiff mit fortgerissen wurde und dem Wind nicht widerstehen konnte, gaben wir es preis und lie\u00dfen uns treiben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Als wir aber an einer kleinen Insel, Klauda genannt, vorbeifuhren, konnten wir kaum das Beiboot meistern."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Als sie es heraufgezogen hatten, trafen sie Schutzma\u00dfnahmen, indem sie das Schiff unterg\u00fcrteten; und weil sie f\u00fcrchteten, in die Syrte verschlagen zu werden, zogen sie die Segel ein und lie\u00dfen sich so treiben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da wir aber von dem Sturm heftig umhergetrieben wurden, warfen sie am folgenden Tag einen Teil der Ladung \u00fcber Bord,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "und am dritten Tag warfen wir mit eigener Hand das Schiffsger\u00e4t hinaus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da aber w\u00e4hrend mehrerer Tage weder Sonne noch Sterne sichtbar waren und ein heftiger Sturm anhielt, schwand endlich alle Hoffnung, dass wir gerettet werden k\u00f6nnten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Und da man lange ohne Nahrung geblieben war, stand Paulus in ihrer Mitte auf und sprach: Ihr M\u00e4nner, man h\u00e4tte zwar mir gehorchen und nicht von Kreta abfahren sollen und sich so diese Sch\u00e4digung und den Verlust ersparen sollen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Doch jetzt ermahne ich euch, guten Mutes zu sein, denn keiner von euch wird das Leben verlieren, nur das Schiff wird untergehen!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "In dieser Nacht trat zu mir n\u00e4mlich ein Engel des Gottes, dem ich angeh\u00f6re und dem ich auch diene,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "und sprach: F\u00fcrchte dich nicht, Paulus! Du musst vor den Kaiser treten; und siehe, Gott hat dir alle geschenkt, die mit dir im Schiff sind!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Darum seid guten Mutes, ihr M\u00e4nner! Denn ich vertraue Gott, dass es so gehen wird, wie es mir gesagt worden ist."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Wir m\u00fcssen aber auf eine Insel verschlagen werden!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Als nun die vierzehnte Nacht kam, seitdem wir auf dem Adriatischen Meer umhergetrieben wurden, vermuteten die Schiffsleute um Mitternacht, dass sie sich einem Land n\u00e4herten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Und sie lie\u00dfen das Senkblei hinunter und ma\u00dfen 20 Faden. Und als sie ein wenig weitergefahren waren und es wieder hinunterlie\u00dfen, ma\u00dfen sie 15 Faden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Und da sie f\u00fcrchteten, sie k\u00f6nnten auf Klippen verschlagen werden, warfen sie vom Heck des Schiffes vier Anker aus und w\u00fcnschten, dass es Tag w\u00fcrde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Als aber die Schiffsleute aus dem Schiff zu entfliehen suchten und das Boot ins Meer hinablie\u00dfen unter dem Vorwand, sie wollten vom Bug Anker auswerfen,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "sprach Paulus zu dem Hauptmann und zu den Soldaten: Wenn diese nicht im Schiff bleiben, k\u00f6nnt ihr nicht gerettet werden!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Da schnitten die Kriegsknechte die Taue des Bootes ab und lie\u00dfen es hinunterfallen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Als es aber Tag werden wollte, ermahnte Paulus alle, Speise zu sich zu nehmen, und sprach: Es ist heute der vierzehnte Tag, dass ihr vor \u00e4ngstlicher Erwartung ohne Nahrung geblieben seid und nichts zu euch genommen habt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Darum ermahne ich euch, Speise zu euch zu nehmen, denn das dient zu eurer Rettung; denn keinem von euch wird ein Haar vom Haupt fallen!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Und nachdem er das gesagt hatte, nahm er Brot, dankte Gott vor allen, brach es und fing an zu essen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Da wurden alle guten Mutes und nahmen ebenfalls Speise zu sich."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Wir waren aber auf dem Schiff insgesamt 276 Seelen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Und nachdem sie sich mit Speise ges\u00e4ttigt hatten, erleichterten sie das Schiff, indem sie das Getreide ins Meer warfen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Schiffbruch und Rettung - Als es aber Tag wurde, erkannten sie das Land nicht; sie bemerkten aber eine Bucht, die ein flaches Ufer hatte; an dieses beschlossen sie das Schiff nach M\u00f6glichkeit hintreiben zu lassen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Und so schnitten sie die Anker ab und lie\u00dfen sie ins Meer und l\u00f6sten zugleich die Haltetaue der Steuerruder; dann hissten sie das Vordersegel vor den Wind und hielten auf das Ufer zu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Da sie aber an eine Sandbank gerieten, liefen sie mit dem Schiff auf; und das Vorderteil blieb unbeweglich stecken, das Hinterteil aber zerbrach durch die Gewalt der Wellen."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Die Soldaten aber fassten den Plan, man solle die Gefangenen t\u00f6ten, damit keiner schwimmend entfliehe."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Doch der Hauptmann, der den Paulus retten wollte, verhinderte ihr Vorhaben und befahl, wer schwimmen k\u00f6nne, solle sich zuerst ins Meer werfen, um ans Land zu kommen,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "und die \u00dcbrigen teils auf Brettern, teils auf Schiffstr\u00fcmmern. Und so geschah es, dass alle ans Land gerettet wurden."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drei Monate Aufenthalt auf Melite - Und als sie gerettet waren, da erfuhren sie, dass die Insel Melite hie\u00df."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Die Einwohner aber erzeigten uns ungew\u00f6hnliche Freundlichkeit, denn sie z\u00fcndeten ein Feuer an und holten uns alle herbei wegen des anhaltenden Regens und wegen der K\u00e4lte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Als aber Paulus einen Haufen Reiser zusammenraffte und auf das Feuer legte, kam infolge der Hitze eine Otter heraus und biss ihn in die Hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Als aber die Einwohner das Tier an seiner Hand h\u00e4ngen sahen, sprachen sie zueinander: Gewiss ist dieser Mensch ein M\u00f6rder; er hat sich zwar aus dem Meer gerettet, doch die Rache l\u00e4sst nicht zu, dass er lebt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er jedoch schleuderte das Tier ins Feuer, und ihm widerfuhr nichts Schlimmes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sie aber erwarteten, er werde anschwellen oder pl\u00f6tzlich tot niederfallen. Als sie aber lange warteten und sahen, dass ihm nichts Ungew\u00f6hnliches geschah, \u00e4nderten sie ihre Meinung und sagten, er sei ein Gott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aber in der Umgebung jenes Ortes hatte der Vornehmste der Insel, der Publius hie\u00df, ein Landgut; dieser nahm uns auf und beherbergte uns drei Tage lang freundlich."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Es begab sich aber, dass der Vater des Publius am Fieber und an der Ruhr krank daniederlag. Paulus ging zu ihm hinein, betete und legte ihm die H\u00e4nde auf und machte ihn gesund."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nachdem dies nun geschehen war, kamen auch die \u00fcbrigen Kranken auf der Insel herbei und lie\u00dfen sich heilen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Diese erwiesen uns auch viel Ehre und gaben uns bei der Abfahrt noch alles N\u00f6tige mit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus kommt nach Rom und wird dort gefangen gehalten - Nach drei Monaten aber fuhren wir ab auf einem Schiff von Alexandria, das auf der Insel \u00fcberwintert hatte und das Zeichen der Dioskuren f\u00fchrte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Und wir liefen in Syrakus ein und blieben drei Tage dort."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und von dort segelten wir um die K\u00fcste herum und kamen nach Regium; und da nach einem Tag ein S\u00fcdwind aufkam, gelangten wir am zweiten Tag nach Puteoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dort fanden wir Br\u00fcder und wurden von ihnen gebeten, sieben Tage zu bleiben; und so machten wir uns auf den Weg nach Rom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und von dort kamen uns die Br\u00fcder, als sie von uns geh\u00f6rt hatten, entgegen bis nach Forum Appii und Tres Tabernae. Als Paulus sie sah, dankte er Gott und fasste Mut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Als wir aber nach Rom kamen, \u00fcbergab der Hauptmann die Gefangenen dem Obersten der Leibwache; Paulus aber wurde gestattet, f\u00fcr sich zu bleiben mit dem Soldaten, der ihn bewachte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Das Zeugnis an die Juden in Rom - Es geschah aber nach drei Tagen, dass Paulus die Vornehmsten der Juden zusammenrief. Und als sie versammelt waren, sprach er zu ihnen: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, obwohl ich nichts gegen das Volk oder die Gebr\u00e4uche der V\u00e4ter getan habe, bin ich von Jerusalem aus gefangen in die H\u00e4nde der R\u00f6mer ausgeliefert worden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Diese wollten mich freilassen, nachdem sie mich verh\u00f6rt hatten, weil keine todesw\u00fcrdige Schuld bei mir vorlag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Da aber die Juden widersprachen, war ich gen\u00f6tigt, mich auf den Kaiser zu berufen; doch keinesfalls habe ich gegen mein Volk etwas zu klagen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aus diesem Grund also habe ich euch rufen lassen, um euch zu sehen und mit euch zu sprechen; denn um der Hoffnung Israels willen trage ich diese Kette!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sie aber sprachen zu ihm: Wir haben weder Briefe deinetwegen aus Jud\u00e4a empfangen, noch ist jemand von den Br\u00fcdern gekommen, der \u00fcber dich etwas B\u00f6ses berichtet oder gesagt h\u00e4tte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Wir wollen aber gerne von dir h\u00f6ren, was du f\u00fcr Ansichten hast; denn von dieser Sekte ist uns bekannt, dass ihr \u00fcberall widersprochen wird!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nachdem sie ihm nun einen Tag bestimmt hatten, kamen mehrere zu ihm in die Herberge. Diesen legte er vom Morgen bis zum Abend in einem ausf\u00fchrlichen Zeugnis das Reich Gottes dar und suchte sie zu \u00fcberzeugen von dem, was Jesus betrifft, ausgehend von dem Gesetz Moses und von den Propheten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Und die einen lie\u00dfen sich von dem \u00fcberzeugen, was er sagte, die anderen aber blieben ungl\u00e4ubig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da sie sich aber nicht einigen konnten, trennten sie sich, nachdem Paulus das eine Wort gesagt hatte: Trefflich hat der Heilige Geist durch den Propheten Jesaja zu unseren V\u00e4tern geredet,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "als er sprach: \u00bbGeh hin zu diesem Volk und sprich: Mit den Ohren werdet ihr h\u00f6ren und nicht verstehen, und mit den Augen werdet ihr sehen und nicht erkennen!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Denn das Herz dieses Volkes ist verstockt, und mit den Ohren h\u00f6ren sie schwer, und ihre Augen haben sie verschlossen, dass sie nicht etwa mit den Augen sehen und mit den Ohren h\u00f6ren und mit dem Herzen verstehen und sich bekehren und ich sie heile.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "So sollt ihr nun wissen, dass das Heil Gottes zu den Heiden gesandt ist; und sie werden auch h\u00f6ren!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Und als er das gesagt hatte, gingen die Juden weg und hatten viel Wortwechsel miteinander."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus als Zeuge Jesu Christi in Rom - Paulus aber blieb zwei Jahre in einer eigenen Mietwohnung und nahm alle auf, die zu ihm kamen;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "und er verk\u00fcndigte das Reich Gottes und lehrte von dem Herrn Jesus Christus mit aller Freim\u00fctigkeit und ungehindert."
                }
            }
        }
    }
}