{
    "version": "sch2000",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Das Festmahl des Ahasveros - Und es geschah in den Tagen des Ahasveros \u2014 desselben Ahasveros, der von Indien bis \u00c4thiopien \u00fcber 127 Provinzen regierte \u2014,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "in jenen Tagen, als der K\u00f6nig Ahasveros in der K\u00f6nigsburg Susan auf seinem k\u00f6niglichen Thron sa\u00df,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "im dritten Jahr seiner Regierung, da veranstaltete er f\u00fcr alle seine F\u00fcrsten und Knechte ein Festmahl, wobei die Gewaltigen von Persien und Medien, die Edlen und Obersten seiner Provinzen vor ihm waren,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "als er den Reichtum der Herrlichkeit seines K\u00f6nigreichs und die kostbare Pracht seiner Majest\u00e4t viele Tage zur Schau stellte, n\u00e4mlich 180 Tage lang."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Und als diese Tage vollendet waren, veranstaltete der K\u00f6nig ein Festmahl f\u00fcr das ganze Volk, das sich in der Burg Susan befand, f\u00fcr die Gro\u00dfen und die Kleinen, sieben Tage lang, im Hof des Gartens beim k\u00f6niglichen Palast."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da waren feine Vorh\u00e4nge aus wei\u00dfem Leinen und blauem Purpur mit Schn\u00fcren aus feinem wei\u00dfem Leinen und rotem Purpur an silbernen Ringen und S\u00e4ulen aus wei\u00dfem Marmor aufgeh\u00e4ngt. Goldene und silberne Ruhelager standen auf einem Steinpflaster aus gr\u00fcnem und wei\u00dfem Marmor, Perlmutter und dunklem Marmor,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "und man reichte die Getr\u00e4nke aus goldenen Gef\u00e4\u00dfen, und die Gef\u00e4\u00dfe waren voneinander verschieden, und k\u00f6niglichen Wein gab es in Menge, nach der Freigebigkeit des K\u00f6nigs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Und das Trinken war der Verordnung gem\u00e4\u00df ohne Zwang; denn so hatte der K\u00f6nig es allen Vorstehern seines Palastes befohlen, dass man jedermann machen lie\u00dfe, wie es ihm gefiele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Auch die K\u00f6nigin Vasti veranstaltete ein Festmahl f\u00fcr die Frauen im k\u00f6niglichen Palast, der dem K\u00f6nig Ahasveros geh\u00f6rte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ungehorsam und Versto\u00dfung der K\u00f6nigin Vasti - Und am siebten Tag, als das Herz des K\u00f6nigs vom Wein fr\u00f6hlich war, befahl er Mehuman, Bista, Harbona, Bigta, Abagta, Setar und Karkas, den sieben K\u00e4mmerern, die vor dem K\u00f6nig Ahasveros dienten,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "die K\u00f6nigin Vasti mit der k\u00f6niglichen Krone vor den K\u00f6nig zu bringen, um den V\u00f6lkern und F\u00fcrsten ihre Sch\u00f6nheit zu zeigen, denn sie war von sch\u00f6ner Gestalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aber die K\u00f6nigin Vasti weigerte sich, auf den Befehl des K\u00f6nigs hin zu kommen, den er durch seine K\u00e4mmerer gegeben hatte. Da wurde der K\u00f6nig sehr zornig, und sein Zorn entbrannte in ihm."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig sprach zu den Weisen, die sich auf die Zeiten verstanden \u2014 denn so kamen die Angelegenheiten des K\u00f6nigs vor alle Gesetzes- und Rechtskundigen,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "und ihm zun\u00e4chst sa\u00dfen Karschena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena und Memuchan, die sieben F\u00fcrsten der Perser und Meder, die das Angesicht des K\u00f6nigs sahen und die ersten Stellen im K\u00f6nigreich einnahmen \u2014:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbWie ist nach dem Gesetz mit der K\u00f6nigin Vasti zu verfahren, weil sie nicht nach dem Befehl des K\u00f6nigs Ahasveros gehandelt hat, der ihr durch die K\u00e4mmerer \u00fcbermittelt wurde?\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da sprach Memuchan vor dem K\u00f6nig und den F\u00fcrsten: \u00bbDie K\u00f6nigin Vasti hat sich nicht nur an dem K\u00f6nig vergangen, sondern auch an allen F\u00fcrsten und an allen V\u00f6lkern, die in allen Provinzen des K\u00f6nigs Ahasveros leben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Denn das Verhalten der K\u00f6nigin wird allen Frauen bekannt werden, sodass ihre M\u00e4nner in ihren Augen ver\u00e4chtlich werden, da es hei\u00dfen wird: Der K\u00f6nig Ahasveros befahl, dass die K\u00f6nigin Vasti vor ihn kommen sollte, aber sie kam nicht!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Das werden die F\u00fcrstinnen der Perser und Meder heute schon allen F\u00fcrsten des K\u00f6nigs erz\u00e4hlen, wenn sie von dem Verhalten der K\u00f6nigin h\u00f6ren, und daraus wird schon genug Verachtung und Verdruss entstehen!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Wenn es dem K\u00f6nig gef\u00e4llt, so soll ein k\u00f6niglicher Befehl von ihm ergehen und aufgezeichnet werden unter die Gesetze der Perser und Meder, damit er nicht blo\u00df vor\u00fcbergehend gilt: dass Vasti nicht mehr vor dem K\u00f6nig Ahasveros erscheinen darf und dass der K\u00f6nig ihre k\u00f6nigliche W\u00fcrde einer anderen gibt, die besser ist als sie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Wenn dann dieser Befehl des K\u00f6nigs, den er erlassen wird, in seinem ganzen K\u00f6nigreich, das gro\u00df ist, bekannt gemacht wird, so werden alle Frauen ihre Ehem\u00e4nner in Ehren halten, vornehme und geringe!\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Diese Rede gefiel dem K\u00f6nig und den F\u00fcrsten; und der K\u00f6nig handelte nach den Worten Memuchans;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "und er sandte Briefe in alle Provinzen des K\u00f6nigs, in jede Provinz in ihrer Schrift und zu jedem Volk in seiner Sprache, dass jeder Mann Herr sein solle in seinem Haus. Das lie\u00df er bekannt machen in der Sprache des jeweiligen Volkes."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esther wird zur K\u00f6nigin ausersehen - Nach diesen Begebenheiten, als sich der Grimm des K\u00f6nigs Ahasveros gelegt hatte, dachte er an Vasti und daran, was sie getan hatte und was \u00fcber sie beschlossen worden war."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da sprachen die Knechte des K\u00f6nigs, die ihm dienten: Man suche f\u00fcr den K\u00f6nig M\u00e4dchen, Jungfrauen von sch\u00f6ner Gestalt;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "und der K\u00f6nig bestimme Beamte in allen Provinzen seines K\u00f6nigreichs, damit sie alle M\u00e4dchen, Jungfrauen von sch\u00f6ner Gestalt, in die Burg Susan zusammenbringen, in das Frauenhaus, unter die Obhut Hegais, des k\u00f6niglichen K\u00e4mmerers, des H\u00fcters der Frauen; und man lasse ihnen ihre Reinigungssalben geben;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "und die Jungfrau, die dem K\u00f6nig gef\u00e4llt, die soll K\u00f6nigin werden an Vastis Stelle! Dieser Vorschlag gefiel dem K\u00f6nig, und er machte es so."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Es war aber ein j\u00fcdischer Mann in der Burg Susan, der hie\u00df Mordechai, ein Sohn Jairs, des Sohnes Simeis, des Sohnes des Kis, welcher ein Benjaminiter war,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "der von Jerusalem weggef\u00fchrt worden war mit den Gefangenen, die mit Jechonja, dem K\u00f6nig von Juda, hinweggef\u00fchrt worden waren, die Nebukadnezar, der K\u00f6nig von Babel, gefangen weggef\u00fchrt hatte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und dieser war Pflegevater der Hadassa \u2014 das ist Esther \u2014, der Tochter seines Onkels; denn sie hatte weder Vater noch Mutter. Diese Jungfrau aber war von sch\u00f6ner Gestalt und lieblichem Aussehen. Und als ihr Vater und ihre Mutter gestorben waren, hatte Mordechai sie als seine Tochter angenommen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Und es geschah, als das Gebot des K\u00f6nigs und das Gesetz bekannt gemacht war und viele Jungfrauen in die Burg Susan unter die Obhut Hegais zusammengebracht wurden, da wurde auch Esther in das Haus des K\u00f6nigs geholt, unter die Obhut Hegais, des H\u00fcters der Frauen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und das M\u00e4dchen gefiel ihm, und sie fand Gunst bei ihm. Und er sorgte daf\u00fcr, dass sie ihre Reinigungssalben und ihre Verpflegung rasch erhielt; auch gab er ihr sieben auserlesene M\u00e4gde aus dem Haus des K\u00f6nigs. Und er wies ihr samt ihren M\u00e4gden den besten Platz im Frauenhaus an."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esther aber gab ihr Volk und ihre Herkunft nicht an; denn Mordechai hatte ihr geboten, es nicht zu sagen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und Mordechai ging alle Tage vor dem Hof am Frauenhaus auf und ab, um zu erfahren, ob es Esther wohlgehe und was mit ihr geschehe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Wenn die Reihe an jede Jungfrau kam, zum K\u00f6nig Ahasveros zu kommen, nachdem sie zw\u00f6lf Monate lang gem\u00e4\u00df der Verordnung f\u00fcr die Frauen behandelt worden war \u2014 denn damit wurden die Tage ihrer Reinigung ausgef\u00fcllt: Sechs Monate wurden sie mit Myrrhen\u00f6l und sechs Monate mit Balsam und mit den Reinigungssalben der Frauen behandelt \u2014,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dann kam die Jungfrau zum K\u00f6nig; dann gab man ihr alles, was sie w\u00fcnschte, um damit vom Frauenhaus zum Haus des K\u00f6nigs zu gehen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Am Abend ging sie hinein, und am Morgen kam sie zur\u00fcck, in das andere Frauenhaus, unter die Obhut Schaaschgas, des K\u00e4mmerers des K\u00f6nigs, des H\u00fcters der Nebenfrauen; sie kam nicht wieder zum K\u00f6nig, au\u00dfer wenn der K\u00f6nig Gefallen an ihr hatte; dann wurde sie mit Namen gerufen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und als die Reihe an Esther kam, die Tochter Abichails, des Onkels Mordechais, die er als Tochter angenommen hatte, dass sie zum K\u00f6nig kommen sollte, w\u00fcnschte sie sich nichts, als was Hegai, der K\u00e4mmerer des K\u00f6nigs, der H\u00fcter der Frauen, ihr riet. Und Esther fand Gnade bei allen, die sie sahen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Und Esther wurde zum K\u00f6nig Ahasveros in sein k\u00f6nigliches Haus geholt im zehnten Monat, das ist der Monat Thebet, im siebten Jahr seiner Regierung."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig gewann Esther lieber als alle anderen Frauen, und sie fand Gnade und Gunst vor ihm, mehr als alle Jungfrauen; und er setzte die k\u00f6nigliche Krone auf ihr Haupt und machte sie zur K\u00f6nigin an Vastis Stelle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig veranstaltete f\u00fcr alle seine F\u00fcrsten und Knechte ein gro\u00dfes Festmahl, das Festmahl der Esther. Und er gew\u00e4hrte in den Provinzen eine Steuererleichterung und teilte eine [Korn-]Spende aus mit k\u00f6niglicher Freigebigkeit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mordechai vereitelt einen Anschlag auf den K\u00f6nig - Und als man zum zweiten Mal Jungfrauen zusammenbrachte, sa\u00df Mordechai im Tor des K\u00f6nigs."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Esther aber hatte weder ihre Herkunft noch ihr Volk angegeben, wie ihr Mordechai geboten hatte. Denn Esther handelte nach der Weisung Mordechais, wie zu der Zeit, als sie noch von ihm erzogen wurde."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "In jenen Tagen, als Mordechai im Tor des K\u00f6nigs sa\u00df, gerieten die zwei K\u00e4mmerer des K\u00f6nigs, welche die Schwelle h\u00fcteten, Bigtan und Teres, in Zorn und trachteten danach, Hand an den K\u00f6nig Ahasveros zu legen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Das wurde dem Mordechai bekannt, und er sagte es der K\u00f6nigin Esther; Esther aber sagte es dem K\u00f6nig in Mordechais Namen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Da wurde die Sache untersucht und als wahr erfunden, und die beiden wurden an ein Holz geh\u00e4ngt; und dies wurde vor dem K\u00f6nig in das Buch der Chronik geschrieben."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Der Aufstieg Hamans und sein Mordplan gegen die Juden - Nach diesen Begebenheiten erhob der K\u00f6nig Ahasveros Haman, den Sohn Hamedatas, den Agagiter, zu h\u00f6herer Macht und W\u00fcrde und setzte ihn \u00fcber alle F\u00fcrsten, die bei ihm waren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und alle Knechte des K\u00f6nigs, die im Tor des K\u00f6nigs waren, beugten die Knie und fielen vor Haman nieder; denn der K\u00f6nig hatte es so geboten. Aber Mordechai beugte die Knie nicht und fiel nicht nieder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da sprachen die Knechte des K\u00f6nigs, die im Tor des K\u00f6nigs waren, zu Mordechai: Warum \u00fcbertrittst du das Gebot des K\u00f6nigs?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Und es geschah, als sie dies t\u00e4glich zu ihm sagten und er ihnen nicht gehorchte, sagten sie es Haman, um zu sehen, ob man Mordechais Begr\u00fcndung gelten lassen w\u00fcrde; denn er hatte ihnen gesagt, dass er ein Jude sei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Als nun Haman sah, dass Mordechai die Knie nicht vor ihm beugte und nicht vor ihm niederfiel, da wurde er mit Wut erf\u00fcllt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Doch es war ihm zu wenig, an Mordechai allein Hand zu legen; sondern weil man ihm das Volk Mordechais genannt hatte, trachtete Haman danach, alle Juden im ganzen K\u00f6nigreich des Ahasveros, das Volk Mordechais, zu vertilgen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Im ersten Monat, das ist der Monat Nisan, im zw\u00f6lften Jahr [der Regierung] des K\u00f6nigs Ahasveros, wurde das Pur, das ist das Los, vor Haman geworfen \u00fcber die Tage und Monate, und es fiel auf den zw\u00f6lften Monat, das ist der Monat Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Und Haman sprach zum K\u00f6nig Ahasveros: Es gibt ein Volk, das lebt zerstreut und abgesondert unter allen V\u00f6lkern in allen Provinzen deines K\u00f6nigreichs, und ihre Gesetze sind anders als die aller V\u00f6lker, und sie befolgen die Gesetze des K\u00f6nigs nicht, sodass es dem K\u00f6nig nicht geziemt, sie gew\u00e4hren zu lassen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Wenn es dem K\u00f6nig gef\u00e4llt, so werde ein Schreiben erlassen, dass man sie umbringen soll; dann will ich 10 000 Talente Silber abwiegen in die H\u00e4nde der Schatzmeister, damit man es in die Schatzkammern des K\u00f6nigs bringe!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da zog der K\u00f6nig seinen Siegelring von der Hand und gab ihn Haman, dem Sohn Hamedatas, dem Agagiter, dem Feind der Juden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig sprach zu Haman: Das Silber sei dir geschenkt, und das Volk dazu, dass du mit ihm tust, was dir gef\u00e4llt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da berief man die Schreiber des K\u00f6nigs am dreizehnten Tag des ersten Monats, und es wurde ein Schreiben erlassen, ganz wie Haman es befahl, an die Satrapen des K\u00f6nigs und an die Statthalter in allen Provinzen und an die F\u00fcrsten jedes Volkes, in der Schrift jeder Provinz und in der Sprache jedes Volkes; im Namen des K\u00f6nigs Ahasveros wurde es geschrieben und mit dem Siegelring des K\u00f6nigs versiegelt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und die Briefe wurden durch die Eilboten in alle Provinzen des K\u00f6nigs gesandt, dass man alle Juden vertilgen, erschlagen und umbringen solle, Junge und Alte, Kinder und Frauen, an einem Tag, n\u00e4mlich am dreizehnten des zw\u00f6lften Monats, das ist der Monat Adar, und dass man zugleich ihren Besitz rauben d\u00fcrfe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Die Abschrift des Schreibens wurde in jeder Provinz als Gesetz erlassen, indem man es allen V\u00f6lkern bekannt machte, damit sie sich auf diesen Tag vorbereiten sollten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und die Eilboten zogen auf den Befehl des K\u00f6nigs hin schnell aus, sobald das Gesetz in der Burg Susan erlassen war. Der K\u00f6nig und Haman aber setzten sich, um zu trinken, w\u00e4hrend die Stadt Susan in Best\u00fcrzung geriet."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordechai fordert Esther auf, sich f\u00fcr die Rettung der Juden einzusetzen - Als nun Mordechai alles erfuhr, was geschehen war, da zerriss Mordechai seine Kleider und kleidete sich in Sack und Asche und ging in die Stadt hinein und klagte laut und bitterlich."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und er kam bis vor das Tor des K\u00f6nigs; denn es durfte niemand zum Tor des K\u00f6nigs eingehen, der in Sacktuch gekleidet war."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Auch in allen Provinzen, wo immer das Wort und Gebot des K\u00f6nigs hinkam, war unter den Juden gro\u00dfe Trauer und Fasten und Weinen und Wehklage, und viele lagen auf Sacktuch und in der Asche."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Und die M\u00e4gde der Esther und ihre K\u00e4mmerer kamen und sagten es ihr; und die K\u00f6nigin erschrak sehr. Und sie sandte Kleider, damit Mordechai sie anziehe und das Sacktuch ablege. Aber er nahm sie nicht an."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da rief Esther den Hatach, einen K\u00e4mmerer des K\u00f6nigs, den er zu ihrem Dienst bestimmt hatte, und gab ihm Befehl, bei Mordechai in Erfahrung zu bringen, was das bedeute und warum es geschehe."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da ging Hatach zu Mordechai hinaus auf den Platz der Stadt, vor das Tor des K\u00f6nigs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und Mordechai berichtete ihm alles, was ihm begegnet war, auch die genaue Summe Silber, die Haman versprochen hatte, in den Schatzkammern des K\u00f6nigs abzuwiegen als Entgelt f\u00fcr die Vertilgung der Juden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Und er gab ihm die Abschrift des schriftlichen Befehls, der zu ihrer Vertilgung in Susan erlassen worden war, damit er ihn Esther zeige und ihr berichte und sie auffordere, zum K\u00f6nig hineinzugehen, um seine Gnade zu erflehen und vor seinem Angesicht f\u00fcr ihr Volk zu bitten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da ging Hatach hinein und berichtete Esther die Worte Mordechais."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da sprach Esther zu Hatach und befahl ihm, Mordechai zu sagen:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbAlle Knechte des K\u00f6nigs und die Leute in den k\u00f6niglichen Provinzen wissen, dass, wer irgend in den inneren Hof zum K\u00f6nig hineingeht, es sei Mann oder Frau, ohne gerufen zu sein, nach dem gleichen Gesetz sterben muss, es sei denn, dass ihm der K\u00f6nig das goldene Zepter entgegenstreckt, damit er am Leben bleibe. Ich aber bin nun seit 30 Tagen nicht gerufen worden, dass ich zum K\u00f6nig hineingehen sollte!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Als nun Esthers Worte dem Mordechai mitgeteilt wurden,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "da lie\u00df Mordechai der Esther antworten: \u00bbDenke nicht in deinem Herzen, dass du vor allen Juden entkommen w\u00fcrdest, weil du im Haus des K\u00f6nigs bist!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Denn wenn du jetzt schweigst, so wird von einer anderen Seite her Befreiung und Rettung f\u00fcr die Juden kommen, du aber und das Haus deines Vaters werden untergehen. Und wer wei\u00df, ob du nicht gerade wegen einer Zeit wie dieser zum K\u00f6nigtum gekommen bist?\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da lie\u00df Esther dem Mordechai antworten:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bbSo geh hin, versammle alle Juden, die in Susan anwesend sind, und fastet f\u00fcr mich, drei Tage lang bei Tag und Nacht, esst und trinkt nicht. Auch ich will mit meinen M\u00e4gden so fasten, und dann will ich zum K\u00f6nig hineingehen, obgleich es nicht nach dem Gesetz ist. Komme ich um, so komme ich um!\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Und Mordechai ging hin und machte alles ganz so, wie Esther es ihm geboten hatte."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esther erscheint vor dem K\u00f6nig - Und es geschah am dritten Tag, da legte Esther ihre k\u00f6nigliche Kleidung an und trat in den inneren Hof am Haus des K\u00f6nigs, dem Haus des K\u00f6nigs gegen\u00fcber, w\u00e4hrend der K\u00f6nig auf seinem k\u00f6niglichen Thron im k\u00f6niglichen Haus sa\u00df, gegen\u00fcber dem Eingang zum Haus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Als nun der K\u00f6nig die K\u00f6nigin Esther im Hof stehen sah, fand sie Gnade vor seinen Augen; und der K\u00f6nig streckte das goldene Zepter, das in seiner Hand war, Esther entgegen. Da trat Esther herzu und r\u00fchrte die Spitze des Zepters an."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da sprach der K\u00f6nig zu ihr: Was hast du, K\u00f6nigin Esther, und was begehrst du? Es soll dir gew\u00e4hrt werden, und w\u00e4re es auch die H\u00e4lfte des K\u00f6nigreichs!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esther sprach: Wenn es dem K\u00f6nig gef\u00e4llt, so komme der K\u00f6nig heute mit Haman zu dem Mahl, das ich ihm zubereitet habe!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da sprach der K\u00f6nig: Holt rasch Haman, damit wir den Wunsch Esthers erf\u00fcllen! Und der K\u00f6nig und Haman kamen zu dem Mahl, das Esther zubereitet hatte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig sprach zu Esther beim Weingelage: Was bittest du? Es soll dir gegeben werden! Und was begehrst du? W\u00e4re es auch die H\u00e4lfte des K\u00f6nigreichs, es soll geschehen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da antwortete Esther und sprach: Meine Bitte und mein Begehren ist:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Habe ich Gnade gefunden vor dem K\u00f6nig, und gef\u00e4llt es dem K\u00f6nig, mir meine Bitte zu gew\u00e4hren und meinen Wunsch zu erf\u00fcllen, so komme der K\u00f6nig mit Haman zu dem Mahl, das ich f\u00fcr sie zubereiten will; dann will ich morgen tun, was der K\u00f6nig gesagt hat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haman plant die Ermordung Mordechais - Und Haman ging an jenem Tag fr\u00f6hlich und guten Mutes hinaus. Aber als Haman den Mordechai im Tor des K\u00f6nigs sah, wie er nicht aufstand, noch ihm Ehrfurcht erwies, da wurde er von Wut \u00fcber Mordechai erf\u00fcllt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Doch Haman \u00fcberwand sich; als er aber heimkam, sandte er hin und lie\u00df seine Freunde und seine Frau Seres holen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Und Haman erz\u00e4hlte ihnen von der Herrlichkeit seines Reichtums und von der Menge seiner S\u00f6hne und wie ihn der K\u00f6nig so gro\u00df gemacht und ihn \u00fcber die F\u00fcrsten und Knechte des K\u00f6nigs erhoben habe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Auch sprach Haman: Und die K\u00f6nigin Esther hat niemand mit dem K\u00f6nig zu dem Mahl kommen lassen, das sie zubereitet hat, als mich; und ich bin auch morgen mit dem K\u00f6nig zu ihr geladen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aber das alles befriedigt mich nicht, solange ich Mordechai, den Juden, im Tor des K\u00f6nigs sitzen sehe!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Da sprachen seine Frau Seres und alle seine Freunde zu ihm: Man soll einen Holzstamm zubereiten, 50 Ellen hoch; dann sage du morgen dem K\u00f6nig, dass man Mordechai daran h\u00e4ngen soll, so kannst du fr\u00f6hlich mit dem K\u00f6nig zum Mahl gehen! Das gefiel Haman gut, und er lie\u00df den Holzstamm zubereiten."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordechai kommt zu Ehren \u2013 Haman wird gedem\u00fctigt - In derselben Nacht konnte der K\u00f6nig nicht schlafen, und er lie\u00df das Buch der Denkw\u00fcrdigkeiten, die Chronik, herbringen; daraus wurde dem K\u00f6nig vorgelesen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da fand sich, dass darin geschrieben war, wie Mordechai angezeigt hatte, dass Bigtan und Teres, die beiden K\u00e4mmerer des K\u00f6nigs, die die Schwelle h\u00fcteten, danach getrachtet hatten, Hand an den K\u00f6nig Ahasveros zu legen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig sprach: Was f\u00fcr Ehre und W\u00fcrde haben wir daf\u00fcr Mordechai zuteilwerden lassen? Da sprachen die Knechte des K\u00f6nigs, die ihm dienten: Man hat ihm gar nichts gegeben!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig fragte: Wer ist im Hof? Nun war Haman gerade in den \u00e4u\u00dferen Hof des k\u00f6niglichen Hauses gekommen, um dem K\u00f6nig zu sagen, er solle Mordechai an den Holzstamm h\u00e4ngen lassen, den er f\u00fcr ihn bereitet hatte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da sprachen die Knechte des K\u00f6nigs zu ihm: Siehe, Haman steht im Hof! Der K\u00f6nig sprach: Er soll hereinkommen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Als nun Haman hereinkam, sprach der K\u00f6nig zu ihm: Was soll man mit dem Mann machen, den der K\u00f6nig gern ehren m\u00f6chte? Haman aber dachte in seinem Herzen: Wem anders sollte der K\u00f6nig Ehre erweisen wollen als mir?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Und Haman sprach zum K\u00f6nig: F\u00fcr den Mann, den der K\u00f6nig gern ehren m\u00f6chte,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "soll man ein k\u00f6nigliches Gewand herbringen, das der K\u00f6nig selbst tr\u00e4gt, und ein Pferd, auf dem der K\u00f6nig reitet und auf dessen Kopf ein k\u00f6niglicher Kopfschmuck gesetzt worden ist."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und man soll das Gewand und das Pferd den H\u00e4nden eines der vornehmsten F\u00fcrsten des K\u00f6nigs \u00fcbergeben, damit man den Mann bekleide, den der K\u00f6nig gern ehren m\u00f6chte, und man soll ihn auf dem Pferd in den Stra\u00dfen der Stadt umherf\u00fchren und vor ihm her ausrufen lassen: \u00bbSo macht man es mit dem Mann, den der K\u00f6nig gern ehren m\u00f6chte!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da sprach der K\u00f6nig zu Haman: Eile, nimm das Gewand und das Pferd, wie du gesagt hast, und mache es so mit Mordechai, dem Juden, der vor dem Tor des K\u00f6nigs sitzt! Lass es an nichts fehlen von allem, was du gesagt hast!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da nahm Haman das Gewand und das Pferd und bekleidete Mordechai und f\u00fchrte ihn auf die Stra\u00dfen der Stadt und rief vor ihm her: \u00bbSo macht man es mit dem Mann, den der K\u00f6nig gern ehren m\u00f6chte!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Darauf kehrte Mordechai zum Tor des K\u00f6nigs zur\u00fcck; Haman aber eilte niedergeschlagen und mit verh\u00fclltem Haupt nach Hause."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Und Haman erz\u00e4hlte seiner Frau Seres und allen seinen Freunden alles, was ihm begegnet war. Da sprachen seine Weisen und seine Frau Seres zu ihm: Wenn Mordechai, vor dem du zu fallen begonnen hast, vom Samen der Juden ist, so kannst du nichts gegen ihn ausrichten, sondern du wirst g\u00e4nzlich vor ihm fallen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "W\u00e4hrend sie aber noch mit ihm redeten, kamen die K\u00e4mmerer des K\u00f6nigs und f\u00fchrten Haman rasch zu dem Mahl, das Esther zubereitet hatte."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Haman wird entlarvt und hingerichtet - So kam nun der K\u00f6nig mit Haman zum Trinkgelage bei der K\u00f6nigin Esther."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da sprach der K\u00f6nig zu Esther auch am zweiten Tag beim Weintrinken: Was bittest du, K\u00f6nigin Esther? Es soll dir gegeben werden! Und was forderst du? W\u00e4re es auch die H\u00e4lfte des K\u00f6nigreichs, es soll geschehen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da antwortete die K\u00f6nigin Esther und sprach: Habe ich Gnade vor dir gefunden, o K\u00f6nig, und gef\u00e4llt es dem K\u00f6nig, so schenke mir das Leben um meiner Bitte willen, und mein Volk um meines Begehrens willen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Denn wir sind verkauft, ich und mein Volk, um vertilgt, erschlagen und umgebracht zu werden. Wenn wir nur zu Knechten und M\u00e4gden verkauft w\u00fcrden, so wollte ich schweigen; obwohl der Feind nicht imstande w\u00e4re, den Schaden des K\u00f6nigs zu ersetzen!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da sprach der K\u00f6nig Ahasveros zu der K\u00f6nigin Esther: Wer ist es, der sich vorgenommen hat, so etwas zu tun, und wo ist er?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Und Esther sprach: Der Widersacher und Feind ist dieser b\u00f6se Haman! Da erschrak Haman vor dem K\u00f6nig und der K\u00f6nigin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Der K\u00f6nig aber stand in seinem Grimm auf vom Weintrinken und ging in den Garten des Palastes. Haman aber blieb zur\u00fcck und bat die K\u00f6nigin Esther um sein Leben; denn er sah, dass sein Verderben beim K\u00f6nig beschlossen war."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Und als der K\u00f6nig aus dem Garten des Palastes wieder in das Haus kam, wo man den Wein getrunken hatte, da war Haman auf das Polster gesunken, auf dem Esther sa\u00df. Da sprach der K\u00f6nig: Will er sogar der K\u00f6nigin Gewalt antun in meinem eigenen Haus? Das Wort war kaum aus dem Mund des K\u00f6nigs gekommen, da verh\u00fcllte man das Angesicht Hamans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Und Harbona, einer der K\u00e4mmerer, die vor dem K\u00f6nig standen, sprach: Siehe, der Holzstamm, den Haman f\u00fcr Mordechai zubereitet hat, der Gutes f\u00fcr den K\u00f6nig geredet hat, steht schon beim Haus Hamans, 50 Ellen hoch! Und der K\u00f6nig sprach: H\u00e4ngt ihn daran!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "So h\u00e4ngte man Haman an den Holzstamm, den er f\u00fcr Mordechai zubereitet hatte. Da legte sich der Zorn des K\u00f6nigs."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordechai und Esther erwirken einen Erlass zugunsten der Juden - An demselben Tag gab der K\u00f6nig Ahasveros der K\u00f6nigin Esther das Haus Hamans, des Feindes der Juden, zum Geschenk. Mordechai aber bekam Zutritt beim K\u00f6nig; denn Esther hatte ihm erz\u00e4hlt, was er f\u00fcr sie war."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig zog seinen Siegelring ab, den er Haman abgenommen hatte, und gab ihn Mordechai. Und Esther setzte Mordechai \u00fcber das Haus Hamans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Esther aber redete weiter vor dem K\u00f6nig und fiel ihm zu F\u00fc\u00dfen, weinte und flehte ihn an, dass er die Bosheit Hamans, des Agagiters, abwenden m\u00f6chte, n\u00e4mlich seinen Anschlag, den er gegen die Juden erdacht hatte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig streckte Esther das goldene Zepter entgegen. Da stand Esther auf und trat vor den K\u00f6nig,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "und sie sprach: Gef\u00e4llt es dem K\u00f6nig, und habe ich Gnade vor ihm gefunden, und h\u00e4lt es der K\u00f6nig f\u00fcr richtig, und bin ich ihm wohlgef\u00e4llig, so soll ein Schreiben ergehen, dass die Briefe mit dem Anschlag Hamans, des Sohnes Hammedatas, des Agagiters, widerrufen werden, die er geschrieben hat, um die Juden in allen Provinzen des K\u00f6nigs umzubringen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Denn wie k\u00f6nnte ich dem Ungl\u00fcck zusehen, das mein Volk treffen w\u00fcrde? Und wie k\u00f6nnte ich zusehen, wie mein Geschlecht umkommt?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da sprach der K\u00f6nig Ahasveros zur K\u00f6nigin Esther und zu Mordechai, dem Juden: Seht, ich habe Esther das Haus Hamans gegeben, und man hat ihn an das Holz geh\u00e4ngt, weil er seine Hand gegen die Juden ausgestreckt hat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "So schreibt nun im Namen des K\u00f6nigs betreffs der Juden, so wie ihr es f\u00fcr gut haltet, und versiegelt es mit dem Siegelring des K\u00f6nigs; denn eine Schrift, die im Namen des K\u00f6nigs geschrieben und mit dem Siegelring des K\u00f6nigs versiegelt worden ist, kann nicht widerrufen werden!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da wurden die Schreiber des K\u00f6nigs zu jener Zeit berufen, im dritten Monat, das ist der Monat Siwan, am dreiundzwanzigsten Tag desselben. Und es wurde geschrieben, ganz wie Mordechai gebot, an die Juden und an die Satrapen und Statthalter und F\u00fcrsten der Provinzen von Indien bis \u00c4thiopien, n\u00e4mlich 127 Provinzen, jeder Provinz in ihrer Schrift, und jedem Volk in seiner Sprache, auch an die Juden in ihrer Schrift und in ihrer Sprache."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Und es wurde geschrieben im Namen des K\u00f6nigs Ahasveros und versiegelt mit dem Siegelring des K\u00f6nigs. Und er sandte Briefe durch reitende Eilboten, die auf schnellen Rossen aus den k\u00f6niglichen Gest\u00fcten ritten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "In diesen [Briefen] gestattete der K\u00f6nig den Juden, sich in allen St\u00e4dten zu versammeln und f\u00fcr ihr Leben einzustehen und zu vertilgen, zu erschlagen und umzubringen jede Heeresmacht der V\u00f6lker und Provinzen, die sie bedr\u00e4ngen sollten, mitsamt den Kindern und Frauen, und die ihren Besitz rauben wollten;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "und zwar an einem Tag in allen Provinzen des K\u00f6nigs Ahasveros, n\u00e4mlich am dreizehnten Tag des zw\u00f6lften Monats, das ist der Monat Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Die Abschrift des Schreibens wurde in jeder Provinz als Gesetz erlassen, indem man es allen V\u00f6lkern bekannt machte, damit sich die Juden auf diesen Tag vorbereiten sollten, um sich an ihren Feinden zu r\u00e4chen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Und Eilboten, die auf k\u00f6niglichen Stuten ritten, zogen auf Befehl des K\u00f6nigs schleunigst und eilends aus, sobald das Gesetz in der Burg Susan erlassen war."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mordechai aber verlie\u00df den K\u00f6nig in k\u00f6niglichen Gew\u00e4ndern, in blauem Purpur und wei\u00dfem Leinen und mit einer gro\u00dfen goldenen Krone und einem Mantel aus wei\u00dfem Leinen und rotem Purpur; und die Stadt Susan jauchzte und war fr\u00f6hlich."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00fcr die Juden aber war Licht und Freude, Frohlocken und Ehre gekommen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Und in allen Provinzen und in allen St\u00e4dten, wohin das Wort und Gebot des K\u00f6nigs gelangte, da war Freude und Frohlocken unter den Juden, Gastmahl und Festtag, sodass viele von der Bev\u00f6lkerung des Landes Juden wurden; denn die Furcht vor den Juden war auf sie gefallen."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Die Feinde der Juden werden get\u00f6tet - Im zw\u00f6lften Monat nun, das ist der Monat Adar, am dreizehnten Tag, an dem das Wort des K\u00f6nigs und sein Gebot in Erf\u00fcllung gehen sollte, an eben dem Tag, an dem die Feinde der Juden gehofft hatten, sie zu \u00fcberw\u00e4ltigen, da wendete es sich so, dass die Juden ihre Hasser \u00fcberw\u00e4ltigen durften."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da versammelten sich die Juden in ihren St\u00e4dten, in s\u00e4mtlichen Provinzen des K\u00f6nigs Ahasveros, um Hand an die zu legen, die nach ihrem Verderben trachteten, und niemand konnte ihnen widerstehen; denn die Furcht vor ihnen war auf alle V\u00f6lker gefallen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Auch alle F\u00fcrsten der Provinzen und die Satrapen und Statthalter und die Beamten des K\u00f6nigs unterst\u00fctzten die Juden; denn die Furcht vor Mordechai war auf sie gefallen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Denn Mordechai hatte gro\u00dfen Einfluss am Hof des K\u00f6nigs, und sein Ruf ging durch alle Provinzen; der Mann Mordechai bekam n\u00e4mlich immer gr\u00f6\u00dferen Einfluss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "So schlugen die Juden alle ihre Feinde mit dem Schwert; sie erschlugen sie, brachten sie um und verfuhren mit ihren Hassern nach ihrem Belieben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Auch in der Burg Susan erschlugen die Juden [ihre Feinde] und brachten 500 Mann um."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dazu erschlugen sie Parsandata, Dalphon, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalja, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisai, Aridai und Vajesata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "die zehn S\u00f6hne Hamans, des Sohnes Hammedatas, des Feindes der Juden; aber an ihren Besitz legten sie die Hand nicht."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "An jenem Tag erfuhr der K\u00f6nig die Zahl der in der Burg Susan Erschlagenen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Und der K\u00f6nig sprach zu der K\u00f6nigin Esther: Die Juden haben in der Burg Susan 500 Mann erschlagen und umgebracht, dazu die zehn S\u00f6hne Hamans. Was haben sie in den anderen Provinzen des K\u00f6nigs getan? Was bittest du nun? Es soll dir gegeben werden. Und was forderst du mehr? Es soll geschehen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Esther sprach: Gef\u00e4llt es dem K\u00f6nig, so lasse er auch morgen die Juden in Susan handeln nach der heutigen Verordnung; die zehn S\u00f6hne Hamans aber soll man an das Holz h\u00e4ngen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Da befahl der K\u00f6nig, dies zu tun, und das Gebot wurde in Susan erlassen, und die zehn S\u00f6hne Hamans wurden geh\u00e4ngt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Und die Juden, die in Susan waren, versammelten sich auch am vierzehnten Tag des Monats Adar und erschlugen in Susan 300 Mann; aber an ihren Besitz legten sie die Hand nicht."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Auch die \u00fcbrigen Juden, die in den Provinzen des K\u00f6nigs waren, versammelten sich und standen f\u00fcr ihr Leben ein und verschafften sich Ruhe vor ihren Feinden, und sie erschlugen von ihren Feinden 75 000; aber an ihre G\u00fcter legten sie die Hand nicht."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Das geschah am dreizehnten Tag des Monats Adar, und sie ruhten am vierzehnten Tag desselben Monats und machten ihn zu einem Tag des Gastmahls und der Freude."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Das Purimfest wird eingesetzt - Aber die Juden in Susan versammelten sich am dreizehnten und vierzehnten Tag dieses Monats und ruhten am f\u00fcnfzehnten Tag; und sie machten diesen Tag zu einem Tag des Gastmahls und der Freude."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Darum machen die Juden auf dem Land, die in den offenen St\u00e4dten wohnen, den vierzehnten Tag des Monats Adar zu einem Tag der Freude, des Gastmahls und zum Festtag und senden einander Geschenke."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Und Mordechai schrieb diese Begebenheiten auf; und er sandte Briefe an alle Juden, die in allen Provinzen des K\u00f6nigs Ahasveros wohnten, in der N\u00e4he und in der Ferne,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "worin er sie verpflichtete, dass sie den vierzehnten und f\u00fcnfzehnten Tag des Monats Adar Jahr f\u00fcr Jahr feiern sollten,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "als die Tage, an denen die Juden vor ihren Feinden zur Ruhe gekommen waren, und als den Monat, in welchem ihr Kummer in Freude und ihre Trauer in einen Festtag verwandelt worden war; dass sie diese feiern sollten als Tage des Gastmahls und der Freude, an denen sie einander Geschenke machen und die Armen beschenken sollten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Und die Juden machten sich das, was sie zu tun angefangen hatten und was ihnen Mordechai vorgeschrieben hatte, zur Gewohnheit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Denn Haman, der Sohn Hammedatas, der Agagiter, der Feind aller Juden, hatte den Plan gefasst, die Juden umzubringen, und hatte das Pur, das ist das Los, werfen lassen, um sie zu vernichten und umzubringen;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "und als es vor den K\u00f6nig kam, befahl dieser durch einen Brief, dass Hamans b\u00f6ser Anschlag, den er gegen die Juden erdacht hatte, auf seinen eigenen Kopf zur\u00fcckkam, sodass man ihn und seine S\u00f6hne an das Holz h\u00e4ngte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Darum werden diese Tage Purim genannt, nach dem Wort \u00bbPur\u00ab. Deshalb, wegen alles dessen, was in dem Schriftst\u00fcck stand, und was sie selbst gesehen und erfahren hatten,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "setzten die Juden dies fest und nahmen es als Brauch an f\u00fcr sich und ihre Nachkommen und alle, die sich ihnen anschlie\u00dfen w\u00fcrden, dass sie nicht davon abgehen wollten, j\u00e4hrlich diese zwei Tage zu feiern, wie sie vorgeschrieben und bestimmt worden waren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Und so sollen diese Tage im Ged\u00e4chtnis bleiben und gefeiert werden von Geschlecht zu Geschlecht, in allen Sippen, in allen Provinzen und St\u00e4dten; sodass diese Purimtage nie verschwinden sollen unter den Juden und ihr Andenken bei ihren Nachkommen nicht aufh\u00f6ren soll."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Und die K\u00f6nigin Esther, die Tochter Abichails, und Mordechai, der Jude, schrieben mit allem Nachdruck, um diesen zweiten Brief betreffend die Purim zu best\u00e4tigen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Und er sandte Briefe an alle Juden in den 127 Provinzen des K\u00f6nigreiches von Ahasveros, Worte des Friedens und der Wahrheit,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "um diese Purimtage zu ihren bestimmten Zeiten festzusetzen, wie Mordechai, der Jude, und die K\u00f6nigin Esther ihnen verordnet und wie sie sie auch f\u00fcr sich selbst und f\u00fcr ihre Nachkommen festgesetzt hatten, n\u00e4mlich die Angelegenheit der Fasten und ihrer Wehklage."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Und der Befehl Esthers best\u00e4tigte diese Purimpflichten, und er wurde in einem Buch aufgezeichnet."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordechais Ansehen und Tugend - Und der K\u00f6nig Ahasveros legte dem Festland und den Inseln des Meeres einen Tribut auf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aber alle Werke seiner Gewalt und seiner Macht und die Beschreibung der Gr\u00f6\u00dfe Mordechais, zu der ihn der K\u00f6nig erhob, ist das nicht aufgezeichnet in der Chronik der K\u00f6nige von Medien und Persien?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denn der Jude Mordechai war der N\u00e4chste nach dem K\u00f6nig Ahasveros und gro\u00df unter den Juden und beliebt bei der Menge seiner Br\u00fcder, weil er das Beste seines Volkes suchte und zum Wohl seines ganzen Geschlechts redete."
                }
            }
        }
    }
}