{
    "version": "BDS",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutation - Paul, qui a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9, par la volont\u00e9 de Dieu, \u00e0 \u00eatre un ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, et le fr\u00e8re Sosth\u00e8ne,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "saluent l\u2019Eglise de Dieu \u00e9tablie \u00e0 Corinthe, ceux qui ont \u00e9t\u00e9 purifi\u00e9s de leurs p\u00e9ch\u00e9s dans l\u2019union avec J\u00e9sus-Christ et qui ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 faire partie du peuple saint, ainsi que tous ceux qui, en quelque lieu que ce soit, font appel \u00e0 notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, leur Seigneur comme le n\u00f4tre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient accord\u00e9es par Dieu notre P\u00e8re et par le Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paul remercie Dieu au sujet des Corinthiens - Je ne cesse d\u2019exprimer ma reconnaissance \u00e0 mon Dieu \u00e0 votre sujet pour la gr\u00e2ce qu\u2019il vous a accord\u00e9e dans l\u2019union avec J\u00e9sus-Christ."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, vous avez \u00e9t\u00e9 combl\u00e9s en lui dans tous les domaines, en particulier celui de la parole et celui de la connaissance,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dans la mesure m\u00eame o\u00f9 la v\u00e9rit\u00e9 dont Christ est le t\u00e9moin a \u00e9t\u00e9 fermement \u00e9tablie chez vous."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ainsi, il ne vous manque aucun don de la gr\u00e2ce divine tandis que vous attendez le moment o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus-Christ appara\u00eetra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lui-m\u00eame, d\u2019ailleurs, vous rendra forts jusqu\u2019\u00e0 la fin, pour que vous soyez irr\u00e9prochables au jour de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Car Dieu, qui vous a appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre en communion avec son Fils, notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, est fid\u00e8le."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les divisions dans l\u2019\u00c9glise Les divisions \u00e0 Corinthe - Il faut cependant, fr\u00e8res et s\u0153urs, que je vous adresse une recommandation instante, et c\u2019est au nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ que je le fais. Vivez tous ensemble en pleine harmonie\u202f! Ne laissez pas de division s\u2019introduire entre vous\u202f! Soyez parfaitement unis en ayant une m\u00eame conviction, une m\u00eame fa\u00e7on de penser\u202f!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En effet, mes fr\u00e8res et s\u0153urs, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par les gens de la maison de Chlo\u00e9 que la discorde r\u00e8gne parmi vous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voici ce que je veux dire\u202f: chacun de vous tient ce type de langage\u202f: \u00ab Pour moi, c\u2019est Paul\u202f! \u00bb ou\u202f: \u00ab Pour moi, c\u2019est Apollos\u202f! \u00bb ou\u202f: \u00ab Pour moi, c\u2019est Pierre\u202f! \u00bb ou encore\u202f: \u00ab Pour moi, c\u2019est Christ\u202f! \u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voyons\u202f: Christ serait-il divis\u00e9\u202f? Paul aurait-il \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 pour vous\u202f? Ou bien est-ce au nom de Paul que vous avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s\u202f?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je remercie Dieu de n\u2019avoir baptis\u00e9 aucun de vous, sauf Crispus et Ga\u00efus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Personne, en tout cas, ne peut pr\u00e9tendre avoir \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9 en mon nom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013\u2006Ah si\u202f! J\u2019ai baptis\u00e9 encore les gens de la maison de St\u00e9phanas. A part ceux-l\u00e0, je crois n\u2019avoir baptis\u00e9 personne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Car ce n\u2019est pas pour baptiser que Christ m\u2019a envoy\u00e9, c\u2019est pour proclamer l\u2019Evangile. Et cela, sans recourir \u00e0 la sagesse des beaux discours, afin de ne pas vider de son sens la mort de Christ sur la croix."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La sagesse des hommes et la folie de Dieu - En effet, la pr\u00e9dication de la mort de Christ sur une croix est une folie aux yeux de ceux qui se perdent. Mais pour nous qui sommes sauv\u00e9s, elle est la puissance m\u00eame de Dieu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u2019est-il pas \u00e9crit\u202f: Je d\u00e9truirai la sagesse des sages et je r\u00e9duirai \u00e0 n\u00e9ant |l\u2019intelligence des intelligents\u202f?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O\u00f9 est le sage\u202f? O\u00f9 est le sp\u00e9cialiste de la Loi\u202f? O\u00f9 est le raisonneur de ce monde\u202f? Dieu n\u2019a-t-il pas chang\u00e9 en folie la sagesse du monde\u202f?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En effet, l\u00e0 o\u00f9 la sagesse divine s\u2019est manifest\u00e9e, le monde n\u2019a pas reconnu Dieu par le moyen de la sagesse. C\u2019est pourquoi Dieu a jug\u00e9 bon de sauver ceux qui croient, par un message qui annonce une folie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oui, tandis que, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, les Juifs r\u00e9clament des signes miraculeux et que, de l\u2019autre, les Grecs recherchent \u00ab la sagesse \u00bb,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "nous, nous pr\u00eachons Christ mis en croix, ce qui est une cause de rejet pour les Juifs et une folie pour les Grecs."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais pour tous ceux que Dieu appelle, qu\u2019ils soient juifs ou grecs, Christ est puissance de Dieu et sagesse de Dieu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Car la folie de Dieu est plus sage que la sagesse des hommes, et la faiblesse de Dieu est plus forte que la force des hommes."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Consid\u00e9rez donc, fr\u00e8res et s\u0153urs, la situation dans laquelle Dieu vous a appel\u00e9s \u00e0 lui. On ne trouve parmi vous que peu de sages selon les crit\u00e8res humains, peu de personnalit\u00e9s influentes, peu de membres de la haute soci\u00e9t\u00e9\u202f!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Non\u202f! Dieu a choisi ce que le monde consid\u00e8re comme une folie pour confondre les sages, et il a choisi ce qui est faible pour couvrir de honte les puissants."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dieu a port\u00e9 son choix sur ce qui n\u2019a aucune noblesse et que le monde m\u00e9prise, sur ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme insignifiant, pour r\u00e9duire \u00e0 n\u00e9ant ce que le monde estime important."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ainsi, aucune cr\u00e9ature ne pourra se vanter devant Dieu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Par lui, vous \u00eates unis \u00e0 Christ, qui est devenu pour nous cette sagesse qui vient de Dieu, justice, purification et d\u00e9livrance."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Et il en est ainsi pour que soit respect\u00e9 ce commandement de l\u2019Ecriture\u202f: Celui qui veut \u00e9prouver de la fiert\u00e9, qu\u2019il place sa fiert\u00e9 dans le Seigneur ."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La pr\u00e9dication de Paul \u00e0 Corinthe - C\u2019est pourquoi, moi aussi, fr\u00e8res et s\u0153urs, lorsque je suis all\u00e9 chez vous, je ne suis pas venu proclamer le secret de Dieu en utilisant le prestige de l\u2019\u00e9loquence ou de la sagesse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Car, je n\u2019ai pas estim\u00e9 devoir vous apporter autre chose que J\u00e9sus-Christ, et J\u00e9sus-Christ crucifi\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De plus, quand je suis arriv\u00e9 chez vous, je me sentais bien faible et je tremblais de crainte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mon enseignement et ma pr\u00e9dication ne reposaient pas sur les discours persuasifs de la sagesse, mais sur une action manifeste de l\u2019Esprit et de puissance."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ainsi votre foi a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e, non sur la sagesse humaine, mais sur la puissance de Dieu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La vraie sagesse, par l\u2019Esprit - Cependant nous aussi, nous annon\u00e7ons une sagesse aux croyants adultes dans la foi, une sagesse qui n\u2019est pas de ce monde, ni celle des grands de ce monde qui sont destin\u00e9s \u00e0 dispara\u00eetre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Non, nous exposons la sagesse de Dieu, secr\u00e8te et cach\u00e9e, que Dieu avait pr\u00e9par\u00e9e avant le commencement du monde en vue de notre gloire."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cette sagesse-l\u00e0, les grands de ce monde ne la connaissent pas, car s\u2019ils l\u2019avaient connue, ils n\u2019auraient pas crucifi\u00e9 le Seigneur glorieux."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais, comme le dit l\u2019Ecriture, il s\u2019agit de ce que l\u2019\u0153il n\u2019a pas vu et que l\u2019oreille n\u2019a pas entendu, ce que l\u2019esprit humain n\u2019a jamais soup\u00e7onn\u00e9, mais que Dieu tient en r\u00e9serve pour ceux qui l\u2019aiment ."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Or, Dieu nous l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par son Esprit\u202f; l\u2019Esprit, en effet, scrute tout, m\u00eame les pens\u00e9es les plus intimes de Dieu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quel \u00eatre humain peut savoir ce qui se passe dans un autre homme\u202f? Seul l\u2019esprit de cet homme en lui le sait. De m\u00eame, nul ne peut conna\u00eetre ce qui est en Dieu si ce n\u2019est l\u2019Esprit de Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Or nous, nous avons re\u00e7u, non pas l\u2019esprit du monde, mais l\u2019Esprit m\u00eame qui vient de Dieu, pour que nous comprenions tous les bienfaits que Dieu nous a accord\u00e9s par gr\u00e2ce."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Et nous en parlons, non pas avec les termes qu\u2019enseigne la sagesse humaine, mais avec ceux qu\u2019enseigne l\u2019Esprit. Ainsi nous exposons les r\u00e9alit\u00e9s spirituelles dans des termes inspir\u00e9s par l\u2019Esprit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais l\u2019homme sans Dieu ne re\u00e7oit pas ce qui vient de l\u2019Esprit de Dieu\u202f; \u00e0 ses yeux, c\u2019est pure folie et il est incapable de le comprendre, car seul l\u2019Esprit de Dieu permet d\u2019en juger."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Celui qui a cet Esprit peut, lui, juger de tout, sans que personne ne puisse le juger. Car il est \u00e9crit\u202f:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Qui donc conna\u00eet la pens\u00e9e du Seigneur et qui pourrait l\u2019instruire ? Mais nous, nous avons la pens\u00e9e de Christ."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le r\u00f4le des pr\u00e9dicateurs de l\u2019Evangile - En r\u00e9alit\u00e9, fr\u00e8res et s\u0153urs, je n\u2019ai pas pu m\u2019adresser \u00e0 vous comme \u00e0 des hommes et des femmes conduits par l\u2019Esprit. J\u2019ai d\u00fb vous parler comme si vous \u00e9tiez des hommes ou des femmes livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, comme \u00e0 de petits enfants en Christ."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi je vous ai donn\u00e9 du lait et non de la nourriture solide\u202f; car vous n\u2019auriez pas pu l\u2019assimiler alors. Et m\u00eame aujourd\u2019hui, vous \u00eates encore incapables de la supporter,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "parce que vous \u00eates comme des hommes et des femmes livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames. En effet, lorsque vous vous jalousez les uns les autres et que vous vous disputez, n\u2019\u00eates-vous pas semblables \u00e0 des hommes livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, ne vous comportez-vous pas d\u2019une mani\u00e8re tout humaine\u202f?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lorsque vous dites\u202f: \u00ab Pour moi, c\u2019est Paul\u202f! \u00bb ou\u202f: \u00ab Pour moi, c\u2019est Apollos\u202f! \u00bb, n\u2019\u00eates-vous pas comme les autres hommes\u202f?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apr\u00e8s tout, que sont donc Apollos et Paul\u202f? Des serviteurs, gr\u00e2ce auxquels vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 la foi, chacun d\u2019eux accomplissant la t\u00e2che particuli\u00e8re que Dieu lui a confi\u00e9e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moi j\u2019ai plant\u00e9, Apollos a arros\u00e9, mais c\u2019est Dieu qui a fait cro\u00eetre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Peu importe, en fait, qui plante et qui arrose. Ce qui compte, c\u2019est Dieu qui fait cro\u00eetre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Celui qui plante et celui qui arrose sont \u00e9gaux et chacun recevra son propre salaire en fonction du travail accompli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Car nous travaillons ensemble au service de Dieu, et vous, vous \u00eates le champ qu\u2019il cultive. Ou encore\u202f: vous \u00eates l\u2019\u00e9difice qu\u2019il construit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Conform\u00e9ment \u00e0 la mission que Dieu, dans sa gr\u00e2ce, m\u2019a confi\u00e9e, j\u2019ai pos\u00e9 chez vous le fondement comme un sage architecte. A pr\u00e9sent, quelqu\u2019un d\u2019autre b\u00e2tit sur ce fondement. Seulement, que chacun prenne garde \u00e0 la mani\u00e8re dont il b\u00e2tit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pour ce qui est du fondement, nul ne peut en poser un autre que celui qui est d\u00e9j\u00e0 en place, c\u2019est-\u00e0-dire J\u00e9sus-Christ."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Or on peut b\u00e2tir sur ce fondement avec de l\u2019or, de l\u2019argent, des pierres pr\u00e9cieuses ou du bois, du chaume ou du torchis de paille."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais le jour du jugement montrera clairement la qualit\u00e9 de l\u2019\u0153uvre de chacun et la rendra \u00e9vidente. En effet, ce jour sera comme un feu qui \u00e9prouvera l\u2019\u0153uvre de chacun pour en r\u00e9v\u00e9ler la nature."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si la construction \u00e9difi\u00e9e sur le fondement r\u00e9siste \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, son auteur recevra son salaire\u202f;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mais si elle est consum\u00e9e, il en subira les cons\u00e9quences. Lui, personnellement, sera sauv\u00e9, mais tout juste, comme un homme qui r\u00e9ussit \u00e0 \u00e9chapper au feu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne savez-vous pas que vous \u00eates le temple de Dieu et que l\u2019Esprit de Dieu habite en vous\u202f?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un d\u00e9truit son temple, Dieu le d\u00e9truira. Car son temple est saint, et vous \u00eates ce temple."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Que personne ne se fasse d\u2019illusions sur ce point. Si quelqu\u2019un parmi vous se croit sage selon les crit\u00e8res de ce monde, qu\u2019il devienne fou afin de devenir v\u00e9ritablement sage."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Car ce qui passe pour sagesse dans ce monde est folie aux yeux de Dieu. Il est \u00e9crit en effet\u202f: Il attrape les sages \u00e0 leur propre pi\u00e8ge,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "et encore\u202f: Le Seigneur conna\u00eet les pens\u00e9es des sages\u202f: elles ne sont que du vent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Que personne ne mette donc sa fiert\u00e9 dans des hommes, car tout est \u00e0 vous,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "soit Paul, soit Apollos, soit Pierre, soit le monde, soit la vie, soit la mort, soit le pr\u00e9sent, soit l\u2019avenir. Tout est \u00e0 vous,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mais vous, vous \u00eates \u00e0 Christ, et Christ est \u00e0 Dieu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Des intendants au service de Christ - Ainsi, qu\u2019on nous consid\u00e8re comme de simples serviteurs de Christ, des intendants charg\u00e9s des secrets de Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Or, en fin de compte, que demande-t-on \u00e0 des intendants\u202f? Qu\u2019ils accomplissent fid\u00e8lement la t\u00e2che qui leur a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pour ma part, peu m\u2019importe le jugement que vous, ou une instance humaine, pouvez porter sur moi. D\u2019ailleurs, je ne me juge pas non plus moi-m\u00eame."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Car, bien que je n\u2019aie rien \u00e0 me reprocher, ce n\u2019est pas cela qui fait de moi un juste. Celui qui me juge, c\u2019est le Seigneur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne jugez donc pas avant le temps. Attendez que le Seigneur revienne. Il mettra en lumi\u00e8re tout ce qui est cach\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres et il d\u00e9voilera les intentions v\u00e9ritables qui animent les c\u0153urs. Alors chacun recevra de Dieu la louange qui lui revient."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u2019orgueil des Corinthiens - Fr\u00e8res et s\u0153urs, je viens d\u2019employer diverses images \u00e0 propos d\u2019Apollos et de moi-m\u00eame pour que vous appreniez, \u00e0 notre sujet, \u00e0 appliquer cette r\u00e8gle\u202f: \u00ab Ne pas aller au-del\u00e0 de ce qui est \u00e9crit \u00bb, et ainsi qu\u2019aucun de vous ne s\u2019enfle d\u2019orgueil en prenant le parti de l\u2019un contre l\u2019autre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Car qui te conf\u00e8re une distinction\u202f? Qu\u2019as-tu qui ne t\u2019ait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9\u202f? Et puisqu\u2019on t\u2019a tout donn\u00e9, pourquoi t\u2019en vanter comme si tu ne l\u2019avais pas re\u00e7u\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, vous \u00eates rassasi\u00e9s. D\u00e9j\u00e0, vous voil\u00e0 riches\u202f! Vous avez commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9gner sans nous. Comme je voudrais que vous soyez effectivement en train de r\u00e9gner, pour que nous soyons rois avec vous."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais il me semble plut\u00f4t que Dieu nous a assign\u00e9, \u00e0 nous autres ap\u00f4tres, la derni\u00e8re place, comme \u00e0 des condamn\u00e9s \u00e0 mort car, comme eux, il nous a livr\u00e9s en spectacle au monde entier\u202f: aux anges et aux hommes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nous sommes fous \u00e0 cause de Christ, mais vous, vous \u00eates sages en Christ\u202f! Nous sommes faibles, mais vous, vous \u00eates forts\u202f! Vous \u00eates honor\u00e9s, nous, nous sommes m\u00e9pris\u00e9s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, nous souffrons la faim et la soif, nous sommes mal v\u00eatus, expos\u00e9s aux coups, errant de lieu en lieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nous nous \u00e9puisons \u00e0 travailler de nos propres mains. On nous insulte\u202f? Nous b\u00e9nissons. On nous pers\u00e9cute\u202f? Nous le supportons."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "On nous calomnie\u202f? Nous r\u00e9pondons par des paroles bienveillantes. Jusqu\u2019\u00e0 maintenant, nous sommes devenus comme les d\u00e9chets du monde et trait\u00e9s comme le rebut de l\u2019humanit\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u2019autorit\u00e9 de Paul - Si j\u2019\u00e9cris ainsi, ce n\u2019est pas pour vous remplir de confusion. C\u2019est pour vous mettre en garde comme des enfants bien-aim\u00e9s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En effet, m\u00eame si vous aviez dix mille ma\u00eetres dans la foi en Christ, vous n\u2019avez pas plusieurs p\u00e8res. Car c\u2019est moi qui vous ai fait na\u00eetre \u00e0 la foi en J\u00e9sus-Christ en vous annon\u00e7ant l\u2019Evangile."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je vous invite donc \u00e0 suivre mon exemple."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u2019est dans cette intention que je vous ai envoy\u00e9 Timoth\u00e9e, mon enfant bien-aim\u00e9 et fid\u00e8le dans le Seigneur. Il vous rappellera les principes de vie chr\u00e9tienne qui sont les miens, tels que je les enseigne partout dans toutes les Eglises."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pensant que d\u00e9sormais je ne reviendrai plus chez vous, certains se sont mis \u00e0 jouer les importants."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais, si le Seigneur le veut, j\u2019irai tr\u00e8s prochainement vous voir et alors je me rendrai compte, non pas des beaux discours que ces pr\u00e9tentieux peuvent tenir, mais de ce dont ils sont capables."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Car le royaume de Dieu ne consiste pas en paroles, mais en puissance."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Que pr\u00e9f\u00e9rez-vous\u202f? Que je vienne chez vous avec un b\u00e2ton, ou avec un esprit d\u2019amour et de douceur\u202f?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Probl\u00e8mes moraux dans l\u2019\u00c9glise Un cas d\u2019inceste - On entend dire partout qu\u2019il y a de l\u2019immoralit\u00e9 parmi vous, et une immoralit\u00e9 telle qu\u2019il ne s\u2019en rencontre m\u00eame pas chez les pa\u00efens\u202f: l\u2019un de vous vit avec la deuxi\u00e8me femme de son p\u00e8re\u202f!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Et vous vous en vantez encore\u202f! Vous devriez au contraire en \u00eatre vivement afflig\u00e9s et faire en sorte que l\u2019auteur d\u2019un tel acte soit exclu du milieu de vous."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pour moi, qui suis absent de corps, mais pr\u00e9sent en pens\u00e9e parmi vous, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0, comme si j\u2019\u00e9tais pr\u00e9sent, prononc\u00e9 la sentence au nom du Seigneur J\u00e9sus contre celui qui a commis cette faute. Lorsque vous serez r\u00e9unis, et que je serai pr\u00e9sent parmi vous en pens\u00e9e, appliquez cette sentence dans la puissance de notre Seigneur J\u00e9sus\u202f:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pour moi, qui suis absent de corps, mais pr\u00e9sent en pens\u00e9e parmi vous, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0, comme si j\u2019\u00e9tais pr\u00e9sent, prononc\u00e9 la sentence au nom du Seigneur J\u00e9sus contre celui qui a commis cette faute. Lorsque vous serez r\u00e9unis, et que je serai pr\u00e9sent parmi vous en pens\u00e9e, appliquez cette sentence dans la puissance de notre Seigneur J\u00e9sus\u202f:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "qu\u2019un tel homme soit livr\u00e9 \u00e0 Satan en vue de la destruction du mal qui est en lui afin qu\u2019il soit sauv\u00e9 au jour du Seigneur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ah\u202f! vous n\u2019avez vraiment pas de quoi vous vanter\u202f! Ne savez-vous pas qu\u2019\u00ab il suffit d\u2019un peu de levain pour faire lever toute la p\u00e2te \u00bb\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Faites donc dispara\u00eetre tout \u00ab vieux levain \u00bb du milieu de vous afin que vous soyez comme \u00ab une p\u00e2te toute nouvelle \u00bb, puisque, en fait, vous \u00eates \u00ab sans levain \u00bb. Car nous avons un agneau pascal qui a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9 pour nous, Christ lui-m\u00eame."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi c\u00e9l\u00e9brons la f\u00eate de la P\u00e2que, non plus avec le \u00ab vieux levain \u00bb, le levain du mal et de la m\u00e9chancet\u00e9, mais uniquement avec les pains sans levain de la puret\u00e9 et de la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dans ma derni\u00e8re lettre, je vous ai \u00e9crit de ne pas avoir de relations avec des personnes vivant dans l\u2019immoralit\u00e9 sexuelle."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mais je ne voulais \u00e9videmment pas dire par l\u00e0 qu\u2019il faut \u00e9viter toute relation avec ceux qui, dans ce monde, m\u00e8nent une vie sexuelle immorale, ou avec les avares, les voleurs ou les adorateurs d\u2019idoles\u202f; car alors il vous faudrait sortir du monde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Non, je voulais simplement vous dire de ne pas entretenir de relations avec une personne qui, tout en se disant votre \u00ab fr\u00e8re \u00bb ou votre \u00ab s\u0153ur \u00bb, vivrait dans l\u2019immoralit\u00e9 sexuelle, ou serait avare, idol\u00e2tre, calomniateur, adonn\u00e9 \u00e0 la boisson ou voleur. Avec des gens de cette sorte, il ne vous faut m\u00eame pas prendre de repas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Est-ce \u00e0 moi de juger ceux qui vivent en dehors de la famille de Dieu\u202f? Certes non\u202f! Mais c\u2019est bien \u00e0 vous de juger ceux qui font partie de votre communaut\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ceux du dehors, Dieu les jugera. Mais vous, chassez le m\u00e9chant du milieu de vous."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Des proc\u00e8s entre chr\u00e9tiens - Lorsque l\u2019un de vous a un diff\u00e9rend avec un fr\u00e8re ou une s\u0153ur, comment ose-t-il le citer en justice devant des juges incroyants au lieu de recourir \u00e0 l\u2019arbitrage des membres du peuple saint\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ignorez-vous que ceux-ci auront un jour \u00e0 juger le monde\u202f? Si donc vous \u00eates destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre les juges du monde, seriez-vous incapables de vous prononcer sur des questions bien moins importantes\u202f?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne savez-vous pas que nous jugerons m\u00eame les anges\u202f? Et nous serions incomp\u00e9tents pour les affaires de la vie pr\u00e9sente\u202f!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Or, si vous avez des litiges au sujet des affaires de la vie courante, vous prenez comme juges des gens qui ne comptent pour rien dans l\u2019Eglise\u202f!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Je le dis \u00e0 votre honte\u202f! N\u2019y a-t-il vraiment pas un seul homme sage parmi vous qui puisse servir d\u2019arbitre entre ses fr\u00e8res\u202f?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Faut-il qu\u2019on se tra\u00eene en justice entre fr\u00e8res et qu\u2019on aille plaider l\u2019un contre l\u2019autre devant des incroyants\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De toute fa\u00e7on, vos diff\u00e9rends constituent d\u00e9j\u00e0 une d\u00e9faite. Pourquoi ne souffrez-vous pas plut\u00f4t l\u2019injustice\u202f? Pourquoi ne consentez-vous pas plut\u00f4t \u00e0 vous laisser d\u00e9pouiller\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais non, c\u2019est au contraire vous qui commettez des injustices et d\u00e9pouillez les autres, et ce sont vos fr\u00e8res et s\u0153urs que vous traitez ainsi\u202f!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne savez-vous pas que ceux qui pratiquent l\u2019injustice n\u2019auront aucune part au royaume de Dieu\u202f? Ne vous y trompez pas\u202f: il n\u2019y aura point de part dans l\u2019h\u00e9ritage de ce royaume pour les d\u00e9bauch\u00e9s, les idol\u00e2tres, les adult\u00e8res, les pervers ou les homosexuels, ni pour les voleurs, les avares, pas plus que pour les ivrognes, les calomniateurs ou les malhonn\u00eates."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne savez-vous pas que ceux qui pratiquent l\u2019injustice n\u2019auront aucune part au royaume de Dieu\u202f? Ne vous y trompez pas\u202f: il n\u2019y aura point de part dans l\u2019h\u00e9ritage de ce royaume pour les d\u00e9bauch\u00e9s, les idol\u00e2tres, les adult\u00e8res, les pervers ou les homosexuels, ni pour les voleurs, les avares, pas plus que pour les ivrognes, les calomniateurs ou les malhonn\u00eates."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voil\u00e0 bien ce que vous \u00e9tiez, certains d\u2019entre vous. Mais vous avez \u00e9t\u00e9 lav\u00e9s, vous avez \u00e9t\u00e9 purifi\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9, vous en avez \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s justes au nom du Seigneur J\u00e9sus-Christ et par l\u2019Esprit de notre Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sur l\u2019inconduite - Tout m\u2019est permis. Certes, mais tout n\u2019est pas bon pour moi. Tout m\u2019est permis, c\u2019est vrai, mais je ne veux pas me placer sous un esclavage quelconque."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ab Les aliments sont faits pour le ventre et le ventre pour les aliments. \u00bb Certes, cependant un jour, Dieu d\u00e9truira l\u2019un comme l\u2019autre. Mais attention\u202f: notre corps, lui, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 fait pour l\u2019inconduite, il est pour le Seigneur et le Seigneur est pour le corps."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, comme Dieu a ressuscit\u00e9 le Seigneur, il nous ressuscitera, nous aussi, par sa puissance."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ignorez-vous que vos corps sont des membres de Christ\u202f? Vais-je donc arracher les membres de Christ pour en faire ceux d\u2019une prostitu\u00e9e\u202f? S\u00fbrement pas\u202f!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ou bien, ignorez-vous qu\u2019un homme qui s\u2019unit \u00e0 une prostitu\u00e9e devient un seul corps avec elle\u202f? Car il est \u00e9crit\u202f: Les deux ne feront plus qu\u2019un."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais celui qui s\u2019unit au Seigneur devient, lui, un seul esprit avec lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, fuyez l\u2019inconduite sexuelle. Tous les autres p\u00e9ch\u00e9s qu\u2019un homme peut commettre n\u2019impliquent pas son corps, mais celui qui se livre \u00e0 l\u2019inconduite p\u00e8che contre son propre corps."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ou bien encore, ignorez-vous que votre corps est le temple m\u00eame du Saint-Esprit qui vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par Dieu et qui, maintenant, demeure en vous\u202f? Vous ne vous appartenez donc pas \u00e0 vous-m\u00eames."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Car vous avez \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9s \u00e0 grand prix. Honorez donc Dieu dans votre corps."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e9ponses aux probl\u00e8mes soulev\u00e9s par les Corinthiens Sur la sexualit\u00e9 et le couple - J\u2019en viens \u00e0 pr\u00e9sent aux probl\u00e8mes que vous soulevez dans votre lettre. Il est bon qu\u2019un homme se passe de femme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cependant, pour \u00e9viter toute immoralit\u00e9, il est pr\u00e9f\u00e9rable que chaque homme ait sa femme et que chaque femme ait son mari."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que le mari accorde \u00e0 sa femme ce qu\u2019il lui doit et que la femme agisse de m\u00eame envers son mari."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Car le corps de la femme ne lui appartient plus, il est \u00e0 son mari. De m\u00eame, le corps du mari ne lui appartient plus, il est \u00e0 sa femme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne vous refusez donc pas l\u2019un \u00e0 l\u2019autre. Vous pouvez, certes, en plein accord l\u2019un avec l\u2019autre, renoncer pour un temps \u00e0 vos relations conjugales afin de vous consacrer davantage \u00e0 la pri\u00e8re, mais apr\u00e8s cela, reprenez vos rapports comme auparavant. Il ne faut pas donner \u00e0 Satan l\u2019occasion de vous tenter par votre incapacit\u00e9 \u00e0 vous ma\u00eetriser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Notez bien qu\u2019il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019une concession et nullement d\u2019un ordre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Je voudrais bien que tout le monde soit comme moi, mais chacun re\u00e7oit de Dieu un don particulier de la gr\u00e2ce, l\u2019un le mariage, l\u2019autre le c\u00e9libat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u2019aimerais cependant dire aux veufs et aux veuves que c\u2019est une bonne chose de continuer \u00e0 vivre seul, comme moi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Toutefois, s\u2019ils ne peuvent pas se ma\u00eetriser en ce domaine, qu\u2019ils se marient, car mieux vaut se marier que de se consumer en d\u00e9sirs insatisfaits."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Quant aux couples chr\u00e9tiens, voici ce que j\u2019ordonne, ou plut\u00f4t ce que le Seigneur lui-m\u00eame leur commande\u202f: Que la femme ne se s\u00e9pare pas de son mari."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Au cas o\u00f9 elle en serait s\u00e9par\u00e9e, qu\u2019elle reste sans se remarier ou qu\u2019elle se r\u00e9concilie avec son mari. Le mari, de son c\u00f4t\u00e9, ne doit pas quitter sa femme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pour les autres couples, en l\u2019absence d\u2019indication de la part du Seigneur, voici ce que je dis\u202f: si un fr\u00e8re chr\u00e9tien est mari\u00e9 avec une femme non-croyante et qu\u2019elle consente \u00e0 rester avec lui, qu\u2019il ne la quitte pas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De m\u00eame, si une femme a un mari non-croyant et qu\u2019il consente \u00e0 rester avec elle, qu\u2019elle ne le quitte pas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Car du fait de son union avec sa femme, le mari non-croyant est bien un mari l\u00e9gitime aux yeux de Dieu et de m\u00eame, du fait de son union avec son mari chr\u00e9tien, la femme non-croyante est bien une \u00e9pouse l\u00e9gitime aux yeux de Dieu. Autrement, leurs enfants seraient des enfants naturels, alors qu\u2019en r\u00e9alit\u00e9 ils sont l\u00e9gitimes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais si le conjoint non-croyant est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 demander le divorce, eh bien, qu\u2019il le fasse\u202f; dans ce cas, le fr\u00e8re ou la s\u0153ur n\u2019est pas li\u00e9. Dieu vous a appel\u00e9s \u00e0 vivre dans la paix."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Car toi, femme, tu am\u00e8neras peut-\u00eatre ton mari au salut, mais en fait qu\u2019en sais-tu\u202f? De m\u00eame, toi, mari, tu am\u00e8neras peut-\u00eatre ta femme au salut, mais en fait, qu\u2019en sais-tu\u202f?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En dehors de ce cas, tenez-vous-en \u00e0 la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale que j\u2019enseigne partout dans toutes les Eglises\u202f: que chacun continue \u00e0 vivre dans la condition que le Seigneur lui a assign\u00e9e comme sa part, celle dans laquelle il se trouvait au moment o\u00f9 Dieu l\u2019a appel\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quelqu\u2019un \u00e9tait-il circoncis lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9\u202f? Qu\u2019il ne cherche pas \u00e0 le dissimuler. Ou quelqu\u2019un \u00e9tait-il incirconcis lorsque Dieu l\u2019a appel\u00e9\u202f? Qu\u2019il ne se fasse pas circoncire."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Que l\u2019on soit circoncis ou non n\u2019a aucune importance. Ce qui importe, c\u2019est l\u2019ob\u00e9issance aux commandements de Dieu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Que chacun demeure dans la situation qui \u00e9tait la sienne lorsque Dieu l\u2019a appel\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Etais-tu esclave lorsque Dieu t\u2019a appel\u00e9\u202f? Ne te fais pas de souci \u00e0 ce sujet. Mais si tu peux devenir libre, alors profites-en."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Car un esclave qui a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 servir le Seigneur est un affranchi du Seigneur. Et de m\u00eame, l\u2019homme libre que Dieu a appel\u00e9 est un esclave de Christ."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u2019est \u00e0 un grand prix que vous avez \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9s\u202f! Alors, ne devenez pas esclaves des hommes."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Donc, fr\u00e8res et s\u0153urs, que chacun reste devant Dieu dans la situation o\u00f9 il \u00e9tait lorsque Dieu l\u2019a appel\u00e9 \u00e0 venir \u00e0 lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A propos du mariage des jeunes filles - Pour ce qui est des jeunes filles, je n\u2019ai pas d\u2019ordre du Seigneur, mais je donne mon avis comme celui d\u2019un homme qui, par la gr\u00e2ce du Seigneur, est digne de confiance\u202f:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e0 cause des d\u00e9tresses de l\u2019heure pr\u00e9sente, j\u2019estime qu\u2019il est bon pour chacun de demeurer comme il est."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "As-tu une femme\u202f? Ne cherche pas \u00e0 rompre. N\u2019as-tu aucun engagement\u202f? Ne cherche pas de femme."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mais si tu te maries, tu ne commets pas de p\u00e9ch\u00e9. Ce n\u2019est pas non plus un p\u00e9ch\u00e9 pour une jeune fille de se marier. Mais les gens mari\u00e9s conna\u00eetront bien des souffrances et je voudrais vous les \u00e9pargner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Je vous assure, fr\u00e8res et s\u0153urs\u202f: le temps est limit\u00e9\u202f; que d\u00e9sormais ceux qui sont mari\u00e9s vivent comme s\u2019ils n\u2019avaient pas de femme,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ceux qui pleurent comme s\u2019ils ne pleuraient pas, ceux qui se r\u00e9jouissent comme s\u2019ils ne se r\u00e9jouissaient pas, ceux qui ach\u00e8tent comme s\u2019ils ne poss\u00e9daient rien."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bref, que tous ceux qui jouissent des biens de ce monde vivent comme s\u2019ils n\u2019en jouissaient pas. Car le pr\u00e9sent ordre des choses va vers sa fin."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi je voudrais vous savoir libres de toute pr\u00e9occupation. Celui qui n\u2019est pas mari\u00e9 se pr\u00e9occupe des int\u00e9r\u00eats du Seigneur. Son seul souci est de lui plaire."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Celui qui est mari\u00e9 s\u2019occupe des affaires de ce monde, pour plaire \u00e0 sa femme\u202f;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "et le voil\u00e0 tiraill\u00e9 de part et d\u2019autre. De m\u00eame la veuve et la jeune fille n\u2019ont pas d\u2019autre souci que les int\u00e9r\u00eats du Seigneur, pas d\u2019autre d\u00e9sir que de se d\u00e9vouer \u00e0 lui corps et esprit. La femme mari\u00e9e, elle, se pr\u00e9occupe des affaires de ce monde, pour plaire \u00e0 son mari."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Je dis cela dans votre propre int\u00e9r\u00eat et non pour vous tendre un pi\u00e8ge, mais pour que vous meniez une vie bien ordonn\u00e9e, et que vous soyez attach\u00e9s au Seigneur sans partage."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mais si quelqu\u2019un craint de mal se comporter envers la jeune fille qui lui est destin\u00e9e et pense que les choses doivent suivre leur cours normal, qu\u2019il fasse ce qui lui semble bon\u202f; il ne commet pas de faute. Que tous deux se marient\u202f!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mais si cet homme a pris en lui-m\u00eame une ferme r\u00e9solution, sans y \u00eatre contraint, mais dans la pleine possession de sa volont\u00e9, et si la d\u00e9cision qu\u2019il a ainsi prise en lui-m\u00eame est de ne pas s\u2019unir \u00e0 la jeune fille, il fera bien."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En somme, celui qui \u00e9pouse la jeune fille fait bien, et celui qui ne l\u2019\u00e9pouse pas fera encore mieux."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Un dernier mot\u202f: une femme demeure li\u00e9e \u00e0 son mari aussi longtemps qu\u2019il vit\u202f; mais si le mari vient \u00e0 mourir, elle est libre de se remarier avec qui elle veut, \u00e0 condition, bien entendu, que ce soit avec un chr\u00e9tien."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Toutefois, \u00e0 mon avis, elle sera plus heureuse si elle reste comme elle est\u202f; et je pense, moi aussi, avoir l\u2019Esprit de Dieu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sur les viandes sacrifi\u00e9es aux idoles - Passons au probl\u00e8me des viandes provenant d\u2019animaux sacrifi\u00e9s aux idoles. Nous poss\u00e9dons tous la connaissance voulue, nous le savons. Mais la connaissance rend orgueilleux. L\u2019amour, lui, fait grandir dans la foi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Celui qui s\u2019imagine avoir de la connaissance ne conna\u00eet pas encore comme on doit conna\u00eetre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mais celui qui aime Dieu, celui-l\u00e0 est connu de Dieu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Qu\u2019en est-il donc de la question de la consommation des viandes sacrifi\u00e9es aux idoles\u202f? Nous savons qu\u2019il n\u2019existe pas d\u2019idoles dans le monde et qu\u2019il n\u2019y a qu\u2019un seul Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Certes, bien des \u00eatres c\u00e9lestes ou terrestres sont consid\u00e9r\u00e9s comme des divinit\u00e9s, de sorte qu\u2019il y a de nombreux dieux ou seigneurs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais pour ce qui nous concerne, il n\u2019y a qu\u2019un seul Dieu\u202f: le P\u00e8re, de qui toute chose vient, et pour qui nous vivons, et il n\u2019y a qu\u2019un seul Seigneur\u202f: J\u00e9sus-Christ, par qui tout existe et par qui nous sommes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais tous les chr\u00e9tiens n\u2019ont pas encore bien assimil\u00e9 ces v\u00e9rit\u00e9s. Quelques-uns, encore marqu\u00e9s par leur habitude de rendre un culte aux idoles, continuent \u00e0 manger ces viandes avec la pens\u00e9e qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 offertes \u00e0 des idoles. Alors leur conscience, qui est faible, se charge de culpabilit\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais ce n\u2019est pas un aliment qui peut nous rapprocher de Dieu\u202f; en manger ou pas ne nous rendra ni meilleurs, ni pires."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Toutefois, faites bien attention \u00e0 ce que votre libert\u00e9 ne cause pas la chute de ceux qui sont mal affermis dans la foi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Supposons, en effet, que l\u2019un d\u2019eux te voie, toi, qui as la connaissance, assis \u00e0 table dans un temple d\u2019idoles. Sa conscience ne va-t-elle pas l\u2019encourager, lui qui est mal affermi, \u00e0 manger des viandes sacrifi\u00e9es aux idoles\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ainsi, \u00e0 cause de ta connaissance, ce chr\u00e9tien mal affermi va courir \u00e0 sa perte. Et pourtant, c\u2019est un fr\u00e8re ou une s\u0153ur pour qui Christ a donn\u00e9 sa vie\u202f!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Si vous p\u00e9chez de la sorte envers des fr\u00e8res ou des s\u0153urs, en blessant leur conscience qui est faible, vous p\u00e9chez contre Christ lui-m\u00eame."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, si ce que je mange devait causer la chute de mon fr\u00e8re ou de ma s\u0153ur, j\u2019y renoncerais \u00e0 tout jamais, afin de ne pas \u00eatre pour lui une occasion de chute."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul a renonc\u00e9 \u00e0 ses droits - Ne suis-je donc pas libre\u202f? Ne suis-je pas ap\u00f4tre\u202f? N\u2019ai-je pas vu J\u00e9sus, notre Seigneur\u202f? Vous-m\u00eames, n\u2019\u00eates-vous pas un fruit de mon travail au service du Seigneur\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u2019autres peuvent refuser de reconna\u00eetre en moi un ap\u00f4tre\u202f: pour vous, du moins, c\u2019est ce que je suis, car vous \u00eates bien le sceau qui authentifie mon minist\u00e8re apostolique au service du Seigneur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Et voici ma d\u00e9fense contre ceux qui me mettent en accusation\u202f:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tant qu\u2019ap\u00f4tres, ne serions-nous pas en droit de recevoir le manger et le boire pour notre travail\u202f?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u2019aurions-nous pas le droit d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9s par une \u00e9pouse chr\u00e9tienne, comme les autres ap\u00f4tres, les fr\u00e8res du Seigneur et Pierre\u202f?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ou bien, Barnabas et moi-m\u00eame serions-nous les seuls \u00e0 devoir travailler pour gagner notre pain\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dites-moi\u202f: avez-vous jamais entendu parler d\u2019un soldat servant dans une arm\u00e9e \u00e0 ses propres frais, ou d\u2019un vigneron qui ne mangerait pas des raisins de la vigne qu\u2019il a plant\u00e9e\u202f? Quel berger \u00e9l\u00e8ve un troupeau sans jamais profiter du lait de ses brebis\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et je ne tire pas mes arguments des seuls principes \u00e9tablis par les hommes. Car la Loi dit les m\u00eames choses."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, c\u2019est bien dans la Loi de Mo\u00efse qu\u2019il est \u00e9crit\u202f: Tu ne mettras pas de museli\u00e8re \u00e0 un b\u0153uf pendant qu\u2019il foule le bl\u00e9. Dieu s\u2019inqui\u00e9terait-il ici des b\u0153ufs\u202f?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u2019est-ce pas pour nous qu\u2019il parle ainsi\u202f? Bien s\u00fbr que si\u202f! C\u2019est pour nous que cette parole a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite, car il faut que celui qui laboure le fasse avec esp\u00e9rance et que celui qui bat le bl\u00e9 puisse compter sur sa part de la r\u00e9colte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Puisque nous avons sem\u00e9 parmi vous les biens spirituels, serait-ce de notre part une pr\u00e9tention exorbitante si nous attendions de vous quelque avantage mat\u00e9riel\u202f?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du moment que d\u2019autres exercent ce droit sur vous, ne l\u2019avons-nous pas \u00e0 plus forte raison\u202f? Eh bien\u202f! nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas user de ce droit\u202f; au contraire, nous supportons tout, afin d\u2019\u00e9viter de faire obstacle, si peu que ce soit, \u00e0 l\u2019Evangile de Christ."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Et pourtant, vous le savez, ceux qui font le service sacr\u00e9 dans le Temple re\u00e7oivent leur nourriture du Temple. Ceux qui officient \u00e0 l\u2019autel re\u00e7oivent leur part des sacrifices offerts sur l\u2019autel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De m\u00eame, le Seigneur a ordonn\u00e9 que ceux qui annoncent l\u2019Evangile vivent de cette annonce de l\u2019Evangile."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais moi, je n\u2019ai fait valoir aucun de ces droits. Et si je les mentionne ici, ce n\u2019est pas pour les revendiquer\u202f; je pr\u00e9f\u00e9rerais mourir plut\u00f4t que de me laisser ravir ce sujet de fiert\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En effet, je n\u2019ai pas \u00e0 m\u2019enorgueillir de ce que j\u2019annonce l\u2019Evangile\u202f: c\u2019est une obligation qui m\u2019est impos\u00e9e. Malheur \u00e0 moi si je n\u2019annonce pas l\u2019Evangile\u202f!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ah\u202f! certes, si la d\u00e9cision d\u2019accomplir cette t\u00e2che ne venait que de moi, je recevrais un salaire\u202f; mais puisque cette d\u00e9cision n\u2019a pas d\u00e9pendu de moi, je ne fais que m\u2019acquitter d\u2019une charge qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En quoi consiste alors mon salaire\u202f? Dans la satisfaction de pouvoir offrir gratuitement l\u2019Evangile que je proclame en renon\u00e7ant volontairement aux droits que me conf\u00e8re ma qualit\u00e9 de pr\u00e9dicateur de l\u2019Evangile."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Car, bien que je sois un homme libre \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous, je me suis fait l\u2019esclave de tous, afin de gagner le plus de gens possible \u00e0 J\u00e9sus-Christ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lorsque je suis avec les Juifs, je vis comme eux, afin de les gagner. Lorsque je suis parmi ceux qui sont sous le r\u00e9gime de la Loi de Mo\u00efse, je vis comme si j\u2019\u00e9tais moi-m\u00eame assujetti \u00e0 ce r\u00e9gime, bien que je ne le sois pas, afin de gagner ceux qui sont sous le r\u00e9gime de cette Loi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avec ceux qui n\u2019ont pas la Loi de Dieu, je vis comme n\u2019ayant pas non plus la Loi, afin de gagner \u00e0 Christ ceux qui n\u2019ont pas la Loi, bien que je ne sois pas sans la loi de Dieu, car je vis selon la loi de Christ."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avec les chr\u00e9tiens mal affermis dans la foi, je vis comme eux, afin de gagner ceux dont la foi est mal affermie. C\u2019est ainsi que je me fais tout \u00e0 tous, afin d\u2019en conduire au moins quelques-uns au salut par tous les moyens."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Or, tout cela, je le fais pour la cause de l\u2019Evangile pour avoir part, avec eux, aux b\u00e9n\u00e9dictions qu\u2019apporte l\u2019Evangile."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne savez-vous pas que, sur un stade, tous les concurrents courent pour gagner et, cependant, un seul remporte le prix\u202f? Courez comme lui, de mani\u00e8re \u00e0 gagner."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tous les athl\u00e8tes s\u2019imposent une discipline s\u00e9v\u00e8re dans tous les domaines pour recevoir une couronne, qui pourtant sera bien vite fan\u00e9e, alors que nous, nous aspirons \u00e0 une couronne qui ne se fl\u00e9trira jamais."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, si je cours, ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019aveuglette, et si je m\u2019exerce \u00e0 la boxe, ce n\u2019est pas en donnant des coups en l\u2019air."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Je traite durement mon corps, je le ma\u00eetrise s\u00e9v\u00e8rement, de peur qu\u2019apr\u00e8s avoir proclam\u00e9 l\u2019Evangile aux autres, je ne me trouve moi-m\u00eame disqualifi\u00e9."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019exemple des r\u00e9voltes d\u2019Isra\u00ebl - Car il ne faut pas que vous ignoriez ceci, fr\u00e8res et s\u0153urs\u202f: apr\u00e8s leur sortie d\u2019Egypte, nos anc\u00eatres ont tous march\u00e9 sous la conduite de la nu\u00e9e, ils ont tous travers\u00e9 la mer,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ils ont donc tous, en quelque sorte, \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s \u00ab pour Mo\u00efse \u00bb dans la nu\u00e9e et dans la mer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils ont tous mang\u00e9 une m\u00eame nourriture spirituelle."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils ont tous bu la m\u00eame boisson spirituelle, car ils buvaient de l\u2019eau jaillie d\u2019un rocher spirituel qui les accompagnait\u202f; et ce rocher n\u2019\u00e9tait autre que Christ lui-m\u00eame."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Malgr\u00e9 tout cela, la plupart d\u2019entre eux ne furent pas agr\u00e9\u00e9s par Dieu, puisqu\u2019ils p\u00e9rirent dans le d\u00e9sert."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tous ces faits nous servent d\u2019exemples pour nous avertir de ne pas tol\u00e9rer en nous de mauvais d\u00e9sirs comme ceux auxquels ils ont succomb\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne soyez pas idol\u00e2tres comme certains d\u2019entre eux l\u2019ont \u00e9t\u00e9, selon ce que rapporte l\u2019Ecriture\u202f: Le peuple s\u2019assit pour manger et boire, puis il se leva pour se divertir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne nous laissons pas entra\u00eener \u00e0 l\u2019immoralit\u00e9 sexuelle comme firent certains d\u2019entre eux et, en un seul jour, il mourut vingt-trois mille personnes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u2019essayons pas de forcer la main \u00e0 Christ, comme le firent certains d\u2019entre eux qui, pour cela, p\u00e9rirent sous la morsure des serpents."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne vous plaignez pas de votre sort, comme certains d\u2019entre eux, qui tomb\u00e8rent sous les coups de l\u2019ange exterminateur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tous ces \u00e9v\u00e9nements leur sont arriv\u00e9s pour nous servir d\u2019exemples. Ils ont \u00e9t\u00e9 mis par \u00e9crit pour que nous en tirions instruction, nous qui sommes parvenus aux temps de la fin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, si quelqu\u2019un se croit debout, qu\u2019il prenne garde de ne pas tomber."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Les tentations qui vous ont assaillis sont communes \u00e0 tous les hommes. D\u2019ailleurs, Dieu est fid\u00e8le et il ne permettra pas que vous soyez tent\u00e9s au-del\u00e0 de vos forces. Au moment de la tentation, il pr\u00e9parera le moyen d\u2019en sortir pour que vous puissiez y r\u00e9sister."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u2019abstenir de pratiques idol\u00e2tres - Pour toutes ces raisons, chers amis, je vous en conjure\u202f: fuyez le culte des idoles."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Je vous parle l\u00e0 comme \u00e0 des gens raisonnables\u202f: jugez vous-m\u00eames de ce que je dis."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La \u00ab coupe de reconnaissance \u00bb, pour laquelle nous remercions Dieu, ne signifie-t-elle pas que nous sommes au b\u00e9n\u00e9fice du sacrifice de Christ qui a vers\u00e9 son sang pour nous\u202f? Et le pain que nous rompons, ne signifie-t-il pas que nous sommes au b\u00e9n\u00e9fice du corps de Christ offert pour nous\u202f?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Comme il n\u2019y a qu\u2019un seul pain, nous tous, malgr\u00e9 notre grand nombre, nous ne formons qu\u2019un seul corps, puisque nous partageons entre tous ce pain unique."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pensez \u00e0 ce qui se passe dans le peuple d\u2019Isra\u00ebl, j\u2019entends Isra\u00ebl au sens national\u202f: ceux qui mangent les victimes offertes en sacrifice ne sont-ils pas au b\u00e9n\u00e9fice du sacrifice offert sur l\u2019autel\u202f?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cela signifierait-il qu\u2019une viande, parce qu\u2019elle est sacrifi\u00e9e \u00e0 une idole, prend une valeur particuli\u00e8re\u202f? Ou que l\u2019idole ait quelque r\u00e9alit\u00e9\u202f? Certainement pas\u202f!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais je dis que les sacrifices des pa\u00efens sont offerts \u00e0 des d\u00e9mons et \u00e0 ce qui n\u2019est pas Dieu. Or, je ne veux pas que vous ayez quoi que ce soit de commun avec les d\u00e9mons."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vous ne pouvez boire \u00e0 la coupe du Seigneur et en m\u00eame temps \u00e0 celle des d\u00e9mons. Vous ne pouvez pas manger \u00e0 la table du Seigneur et \u00e0 celle des d\u00e9mons."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ou bien, voulons-nous provoquer le Seigneur dont l\u2019amour est exclusif\u202f? Nous croyons-nous plus forts que lui\u202f?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Faire tout pour la gloire de Dieu - Oui, tout m\u2019est permis, mais tout n\u2019est pas bon pour nous. Tout est permis mais tout n\u2019aide pas \u00e0 grandir dans la foi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Que chacun de vous, au lieu de songer seulement \u00e0 lui-m\u00eame, recherche aussi les int\u00e9r\u00eats des autres."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vous pouvez manger de tout ce qui se vend au march\u00e9 sans vous poser de questions, par scrupule de conscience, sur l\u2019origine de ces aliments."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Car la terre et ses richesses appartiennent au Seigneur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Si un non-croyant vous invite et que vous d\u00e9siriez accepter son invitation, mangez tranquillement de tout ce que l\u2019on vous servira, sans vous poser de questions par scrupule de conscience."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mais si quelqu\u2019un vous dit\u202f: \u00ab Cette viande a \u00e9t\u00e9 offerte en sacrifice \u00e0 une idole \u00bb, alors n\u2019en mangez pas \u00e0 cause de celui qui vous a pr\u00e9venus et pour des raisons de conscience."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013\u2006Par conscience, j\u2019entends, \u00e9videmment, non la v\u00f4tre, mais la sienne.\u2006\u2013 Pourquoi, en effet, exposerais-je ma libert\u00e9 \u00e0 \u00eatre condamn\u00e9e du fait qu\u2019un autre a des scrupules de conscience\u202f?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Si je mange en remerciant Dieu, pourquoi serais-je critiqu\u00e9 au sujet d\u2019un aliment pour lequel je rends gr\u00e2ce \u00e0 Dieu\u202f?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ainsi, que vous mangiez, que vous buviez, bref, quoi que ce soit que vous fassiez, faites tout pour la gloire de Dieu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mais que rien, dans votre comportement, ne soit une occasion de chute, ni pour les Juifs, ni pour les pa\u00efens, ni pour les membres de l\u2019Eglise de Dieu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Agissez comme moi qui m\u2019efforce, en toutes choses, de m\u2019adapter \u00e0 tous. Je ne consid\u00e8re pas ce qui me serait avantageux, mais je recherche le bien du plus grand nombre pour leur salut."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Suivez donc mon exemple, comme moi, de mon c\u00f4t\u00e9, je suis celui de Christ."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La vie dans la communaut\u00e9 L\u2019homme et la femme dans l\u2019Eglise - Je vous f\u00e9licite de vous souvenir de moi en toute occasion et de maintenir fid\u00e8lement les traditions que je vous ai transmises."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Je voudrais cependant attirer votre attention sur un point\u202f: Christ est le chef de tout homme, l\u2019homme est le chef de la femme, le chef de Christ, c\u2019est Dieu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Si donc un homme prie ou proph\u00e9tise la t\u00eate couverte, il outrage son chef."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mais si une femme prie ou proph\u00e9tise la t\u00eate non couverte, elle outrage son chef \u00e0 elle\u202f: c\u2019est comme si elle \u00e9tait ras\u00e9e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Si donc une femme ne se couvre pas la t\u00eate, pourquoi, alors, ne se fait-elle pas aussi tondre les cheveux\u202f? Mais s\u2019il est honteux pour une femme d\u2019\u00eatre tondue ou ras\u00e9e, qu\u2019elle se couvre donc la t\u00eate."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u2019homme ne doit pas avoir la t\u00eate couverte, puisqu\u2019il est l\u2019image de Dieu et refl\u00e8te sa gloire. La femme, elle, est la gloire de l\u2019homme."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En effet, l\u2019homme n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 de la femme, mais la femme de l\u2019homme,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "et l\u2019homme n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 cause de la femme, mais la femme \u00e0 cause de l\u2019homme."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi la femme doit porter sur la t\u00eate un signe d\u2019autorit\u00e9, \u00e0 cause des anges."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toutefois, dans l\u2019ordre \u00e9tabli par le Seigneur, la femme n\u2019existe pas sans l\u2019homme, et l\u2019homme n\u2019existe pas sans la femme,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "car si la femme a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e de l\u2019homme, celui-ci, \u00e0 son tour, na\u00eet de la femme et, finalement, tous deux doivent leur vie \u00e0 Dieu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jugez vous-m\u00eames de cela\u202f: est-il convenable pour une femme de prier Dieu la t\u00eate d\u00e9couverte\u202f?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne para\u00eet-il pas naturel \u00e0 tout le monde que c\u2019est une indignit\u00e9 pour un homme de porter des cheveux longs"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mais qu\u2019une longue chevelure fait honneur \u00e0 la femme\u202f? Car la chevelure lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e pour lui servir de voile."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un s\u2019obstine \u00e0 contester, nous lui r\u00e9pondons que ce qu\u2019il propose n\u2019est ni notre pratique ni celle des Eglises de Dieu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le repas du Seigneur - Puisque j\u2019en suis aux directives, il me faut mentionner un point pour lequel je ne saurais vous f\u00e9liciter. C\u2019est que vos r\u00e9unions, au lieu de contribuer \u00e0 votre progr\u00e8s, vous font devenir pires."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tout d\u2019abord j\u2019entends dire que lorsque vous tenez une r\u00e9union, il y a parmi vous des divisions. \u2013\u2006J\u2019incline \u00e0 croire qu\u2019il y a une part de v\u00e9rit\u00e9 dans ce qu\u2019on raconte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sans doute faut-il qu\u2019il y ait chez vous des divisions, pour que les chr\u00e9tiens qui ont fait leurs preuves soient clairement reconnus au milieu de vous\u202f!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ainsi, lorsque vous vous r\u00e9unissez, on ne peut vraiment plus appeler cela \u00ab prendre le repas du Seigneur \u00bb,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "car, \u00e0 peine \u00eates-vous \u00e0 table, que chacun s\u2019empresse de manger ses propres provisions, et l\u2019on voit des gens manquer de nourriture pendant que d\u2019autres s\u2019enivrent."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u2019il ne s\u2019agit que de manger et de boire, n\u2019avez-vous pas vos maisons pour le faire\u202f? Ou bien traitez-vous avec m\u00e9pris l\u2019Eglise de Dieu et avez-vous l\u2019intention d\u2019humilier les membres pauvres de votre assembl\u00e9e\u202f? Que puis-je vous dire\u202f? Vais-je vous f\u00e9liciter\u202f? Certainement pas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Car voici la tradition que j\u2019ai re\u00e7ue du Seigneur, et que je vous ai transmise\u202f: le Seigneur J\u00e9sus, dans la nuit o\u00f9 il fut livr\u00e9 pour \u00eatre mis \u00e0 mort, prit du pain,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "et, apr\u00e8s avoir prononc\u00e9 la pri\u00e8re de reconnaissance, il le rompit en disant\u202f: \u00ab Ceci est mon corps\u202f: il est pour vous\u202f; faites ceci en souvenir de moi. \u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De m\u00eame, apr\u00e8s le repas, il prit la coupe et dit\u202f: \u00ab Cette coupe est la nouvelle alliance scell\u00e9e de mon sang\u202f; faites ceci, toutes les fois que vous en boirez, en souvenir de moi. \u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Donc, chaque fois que vous mangez de ce pain et que vous buvez de cette coupe, vous annoncez la mort du Seigneur, et ceci jusqu\u2019\u00e0 son retour."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi quiconque mangerait le pain ou boirait de la coupe du Seigneur d\u2019une mani\u00e8re indigne se rendrait coupable envers le corps et le sang du Seigneur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Que chacun donc s\u2019examine s\u00e9rieusement lui-m\u00eame et qu\u2019alors il mange de ce pain et boive de cette coupe."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Car celui qui mange et boit sans discerner ce qu\u2019est le corps se condamne lui-m\u00eame en mangeant et en buvant ainsi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u2019est pour cette raison qu\u2019il y a parmi vous tant de malades et d\u2019infirmes, et qu\u2019un certain nombre sont morts."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Si nous discernions ce que nous sommes, nous ne tomberions pas sous le jugement."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mais les jugements du Seigneur ont pour but de nous corriger afin que nous ne soyons pas condamn\u00e9s avec le reste du monde."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ainsi donc, fr\u00e8res et s\u0153urs, lorsque vous vous r\u00e9unissez pour le repas en commun, attendez-vous les uns les autres."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un a particuli\u00e8rement faim, qu\u2019il mange d\u2019abord chez lui afin que vos r\u00e9unions n\u2019attirent pas sur vous le jugement de Dieu. Quant aux autres points, je les r\u00e9glerai lors de mon passage chez vous."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019exercice des activit\u00e9s et minist\u00e8res dans l\u2019Eglise - J\u2019en viens \u00e0 la question des \u00ab manifestations de l\u2019Esprit \u00bb\u202f: j\u2019aimerais, fr\u00e8res et s\u0153urs, que vous soyez bien au clair l\u00e0-dessus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Souvenez-vous comment, lorsque vous \u00e9tiez encore pa\u00efens, vous vous laissiez entra\u00eener aveugl\u00e9ment vers des idoles muettes\u202f!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi je vous le d\u00e9clare, si un homme dit\u202f: \u00ab Maudit soit J\u00e9sus \u00bb, ce n\u2019est pas l\u2019Esprit de Dieu qui le pousse \u00e0 parler ainsi. Mais personne ne peut affirmer\u202f: \u00ab J\u00e9sus est Seigneur \u00bb, s\u2019il n\u2019y est pas conduit par l\u2019Esprit Saint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il y a toutes sortes de dons de la gr\u00e2ce, mais c\u2019est le m\u00eame Esprit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il y a toutes sortes de services, mais c\u2019est le m\u00eame Seigneur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il y a toutes sortes d\u2019activit\u00e9s, mais c\u2019est le m\u00eame Dieu\u202f; et c\u2019est lui qui met tout cela en action chez tous."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A chacun, l\u2019Esprit se manifeste d\u2019une fa\u00e7on particuli\u00e8re, en vue du bien commun."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u2019Esprit donne \u00e0 l\u2019un une parole de sagesse\u202f; \u00e0 un autre, le m\u00eame Esprit donne une parole de connaissance."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u2019un re\u00e7oit par l\u2019Esprit la foi d\u2019une mani\u00e8re particuli\u00e8re\u202f; \u00e0 un autre, par ce seul et m\u00eame Esprit des dons de la gr\u00e2ce sous forme de gu\u00e9risons,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e0 un autre, des actes miraculeux\u202f; \u00e0 un autre, il est donn\u00e9 de proph\u00e9tiser et \u00e0 un autre, de distinguer entre les esprits. A l\u2019un est donn\u00e9 de s\u2019exprimer dans des langues inconnues, \u00e0 un autre d\u2019interpr\u00e9ter ces langues."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais tout cela est l\u2019\u0153uvre d\u2019un seul et m\u00eame Esprit qui distribue son activit\u00e9 \u00e0 chacun de mani\u00e8re particuli\u00e8re comme il veut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le corps humain forme un tout, et pourtant il a beaucoup d\u2019organes. Et tous ces organes, dans leur multiplicit\u00e9, ne constituent qu\u2019un seul corps. Il en va de m\u00eame pour ceux qui sont unis \u00e0 Christ."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, nous avons tous \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s dans un seul et m\u00eame Esprit pour former un seul corps, que nous soyons Juifs ou non-Juifs, esclaves ou hommes libres. C\u2019est de ce seul et m\u00eame Esprit que nous avons tous re\u00e7u \u00e0 boire."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Un corps n\u2019est pas compos\u00e9 d\u2019un membre ou d\u2019un organe unique, mais de plusieurs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Si le pied disait\u202f: \u00ab Puisque je ne suis pas une main, je ne fais pas partie du corps \u00bb, n\u2019en ferait-il pas partie pour autant\u202f?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et si l\u2019oreille se mettait \u00e0 dire\u202f: \u00ab Puisque je ne suis pas un \u0153il, je ne fais pas partie du corps \u00bb, cesserait-elle d\u2019en faire partie pour autant\u202f?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si tout le corps \u00e9tait un \u0153il, comment ce corps entendrait-il\u202f? Et si tout le corps se r\u00e9duisait \u00e0 une oreille, o\u00f9 serait l\u2019odorat\u202f?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dieu a dispos\u00e9 chaque organe dans le corps, chacun avec sa particularit\u00e9, comme il l\u2019a trouv\u00e9 bon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Car s\u2019il n\u2019y avait en tout et pour tout qu\u2019un seul organe, serait-ce un corps\u202f?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En fait, les organes sont nombreux, mais ils forment ensemble un seul corps."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi l\u2019\u0153il ne saurait dire \u00e0 la main\u202f: \u00ab Je n\u2019ai pas besoin de toi \u00bb, ni la t\u00eate aux pieds\u202f: \u00ab Je peux tr\u00e8s bien me passer de vous. \u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Au contraire, les parties du corps qui nous paraissent insignifiantes sont particuli\u00e8rement n\u00e9cessaires."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Celles que nous estimons le moins sont celles dont nous prenons le plus grand soin, et celles dont il n\u2019est pas d\u00e9cent de parler, nous les traitons avec des \u00e9gards particuliers"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "dont les autres n\u2019ont gu\u00e8re besoin. Dieu a dispos\u00e9 les diff\u00e9rentes parties de notre corps de mani\u00e8re \u00e0 ce qu\u2019on honore davantage celles qui manquent naturellement d\u2019honneur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il voulait par l\u00e0 \u00e9viter toute division dans le corps et faire que chacun des membres ait le m\u00eame souci des autres."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Un membre souffre-t-il\u202f? Tous les autres souffrent avec lui. Un membre est-il \u00e0 l\u2019honneur\u202f? Tous les autres partagent sa joie."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Or vous, vous \u00eates le corps de Christ et chacun de vous en particulier en est un membre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u2019est ainsi que Dieu a \u00e9tabli dans l\u2019Eglise, premi\u00e8rement des ap\u00f4tres, deuxi\u00e8mement des proph\u00e8tes, troisi\u00e8mement des enseignants\u202f; puis viennent les miracles, les dons de la gr\u00e2ce sous la forme de gu\u00e9risons, l\u2019aide, la direction d\u2019Eglise, les langues inconnues."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tous sont-ils ap\u00f4tres\u202f? Tous sont-ils proph\u00e8tes\u202f? Tous sont-ils enseignants\u202f? Tous font-ils des miracles\u202f?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tous ont-ils des dons de la gr\u00e2ce sous forme de gu\u00e9risons\u202f? Tous parlent-ils dans des langues inconnues\u202f? Tous interpr\u00e8tent-ils\u202f?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aspirez aux dons de la gr\u00e2ce les meilleurs. Pour cela, je vais vous indiquer l\u2019approche par excellence."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019amour - En effet, si je parlais les langues des hommes et m\u00eame celles des anges mais sans avoir l\u2019amour, je ne serais rien de plus qu\u2019une trompette claironnante ou une cymbale bruyante."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Si j\u2019avais des proph\u00e9ties, si je connaissais tous les secrets et si je poss\u00e9dais toute la connaissance, si j\u2019avais m\u00eame dans toute sa pl\u00e9nitude, la foi jusqu\u2019\u00e0 transporter les montagnes, sans l\u2019amour, je ne serais rien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si m\u00eame je sacrifiais tous mes biens, et jusqu\u2019\u00e0 ma vie, pour aider les autres, au point de pouvoir m\u2019en vanter, sans l\u2019amour, cela ne me servirait de rien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u2019amour est patient, il est plein de bont\u00e9, l\u2019amour. Il n\u2019est pas envieux, il ne cherche pas \u00e0 se faire valoir, il ne s\u2019enfle pas d\u2019orgueil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il ne fait rien d\u2019inconvenant. Il ne cherche pas son propre int\u00e9r\u00eat, il ne s\u2019aigrit pas contre les autres, il ne trame pas le mal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u2019injustice l\u2019attriste, la v\u00e9rit\u00e9 le r\u00e9jouit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En toute occasion, il pardonne, il fait confiance, il esp\u00e8re, il pers\u00e9v\u00e8re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u2019amour n\u2019aura pas de fin. Les proph\u00e9ties cesseront, les langues inconnues prendront fin, et la connaissance particuli\u00e8re cessera."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Notre connaissance est partielle, et partielles sont nos proph\u00e9ties."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mais le jour o\u00f9 la perfection appara\u00eetra, ce qui est partiel cessera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lorsque j\u2019\u00e9tais enfant, je parlais comme un enfant, je pensais et je raisonnais en enfant. Une fois devenu homme, je me suis d\u00e9fait de ce qui est propre \u00e0 l\u2019enfant."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aujourd\u2019hui, certes, nous ne voyons que d\u2019une mani\u00e8re indirecte, comme dans un miroir. Alors, nous verrons directement. Dans le temps pr\u00e9sent, je connais d\u2019une mani\u00e8re partielle, mais alors je conna\u00eetrai comme Dieu me conna\u00eet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En somme, trois choses demeurent\u202f: la foi, l\u2019esp\u00e9rance et l\u2019amour, mais la plus grande d\u2019entre elles, c\u2019est l\u2019amour."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le parler en langues et la proph\u00e9tie - Ainsi, recherchez avant tout l\u2019amour\u202f; aspirez en outre aux manifestations de l\u2019Esprit, et surtout \u00e0 proph\u00e9tiser."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Celui qui parle dans une langue inconnue s\u2019adresse \u00e0 Dieu et non aux hommes\u202f: personne ne comprend les paroles myst\u00e9rieuses qu\u2019il prononce sous l\u2019inspiration de l\u2019Esprit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mais celui qui proph\u00e9tise aide les autres \u00e0 grandir dans la foi, les encourage et les r\u00e9conforte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Celui qui parle dans une langue inconnue ne se fait du bien qu\u2019\u00e0 lui-m\u00eame\u202f; mais celui qui proph\u00e9tise permet \u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e de grandir dans la foi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Je veux bien que vous sachiez tous parler dans des langues inconnues, mais je pr\u00e9f\u00e9rerais que vous proph\u00e9tisiez. Celui qui proph\u00e9tise est plus utile que celui qui s\u2019exprime dans une langue inconnue\u2006\u2013\u2006sauf si quelqu\u2019un traduit ce dernier pour que l\u2019Eglise puisse grandir dans la foi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Supposez, fr\u00e8res et s\u0153urs, que je vienne chez vous et que je m\u2019exprime exclusivement dans ces langues inconnues, sans vous apporter aucune r\u00e9v\u00e9lation, aucune connaissance nouvelle, aucune proph\u00e9tie, aucun enseignement. Quel profit tireriez-vous de ma pr\u00e9sence\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voyez ce qui se passe pour des instruments de musique comme la fl\u00fbte ou la harpe. Comment reconna\u00eetra-t-on la m\u00e9lodie jou\u00e9e sur l\u2019un ou l\u2019autre de ces instruments s\u2019ils ne rendent pas de sons distincts\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et qui se pr\u00e9parera pour la bataille si le signal que donne la trompette n\u2019est pas parfaitement clair\u202f?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il en va de m\u00eame pour vous\u202f: comment saura-t-on ce que vous voulez dire si, en utilisant ces langues inconnues, vous ne prononcez que des paroles inintelligibles\u202f? Vous parlerez en l\u2019air\u202f!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il existe, dans le monde, un grand nombre de langues diff\u00e9rentes, dont aucune n\u2019est d\u00e9pourvue de sens."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais si j\u2019ignore le sens des mots utilis\u00e9s par mon interlocuteur, je serai un \u00e9tranger pour lui, et lui de m\u00eame le sera pour moi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vous donc, puisque vous aspirez si ardemment aux manifestations de l\u2019Esprit, recherchez avant tout \u00e0 poss\u00e9der en abondance celles qui contribuent \u00e0 faire grandir l\u2019Eglise dans la foi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, celui qui parle en langues inconnues doit demander \u00e0 Dieu de lui donner de traduire ce qu\u2019il dit en langage compr\u00e9hensible."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Car si je prie en langues inconnues, mon esprit est en pri\u00e8re, mais mon intelligence n\u2019intervient pas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Que ferai-je donc\u202f? Je prierai avec mon esprit, mais je prierai aussi avec mon intelligence. Je chanterai les louanges de Dieu avec mon esprit, mais je chanterai aussi avec mon intelligence."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Autrement, si tu remercies le Seigneur uniquement avec ton esprit, comment l\u2019auditeur non averti, assis dans l\u2019assembl\u00e9e, pourra-t-il r\u00e9pondre \u00ab Amen \u00bb \u00e0 ta pri\u00e8re de reconnaissance, puisqu\u2019il ne comprend pas ce que tu dis\u202f?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ta pri\u00e8re de reconnaissance a beau \u00eatre sublime, l\u2019autre ne grandit pas dans sa foi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je remercie Dieu de ce que je parle en langues inconnues plus que vous tous."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cependant, lors des r\u00e9unions de l\u2019Eglise, je pr\u00e9f\u00e8re dire seulement cinq paroles compr\u00e9hensibles pour instruire aussi les autres, plut\u00f4t que dix mille mots dans une langue inconnue."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e8res et s\u0153urs, ne soyez pas des enfants dans votre fa\u00e7on de juger des choses. Pour le mal, soyez des petits enfants, mais dans le domaine du jugement, montrez-vous adultes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il est dit dans l\u2019Ecriture\u202f: Je parlerai \u00e0 ce peuple |dans une langue \u00e9trang\u00e8re |par des l\u00e8vres d\u2019\u00e9trangers, et m\u00eame alors, ils ne m\u2019\u00e9couteront pas, dit le Seigneur ."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ainsi, les paroles en langues inconnues sont un signe de Dieu, non pour les croyants, mais ceux qui ne croient pas\u202f; les proph\u00e9ties, elles, sont un signe, non pour les incroyants, mais pour ceux qui croient."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En effet, imaginez que l\u2019Eglise se r\u00e9unisse tout enti\u00e8re, et que tous parlent en des langues inconnues\u202f: si des personnes non averties ou des incroyants surviennent, ne diront-ils pas que vous avez perdu la raison\u202f?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Si, au contraire, tous proph\u00e9tisent et qu\u2019il entre un visiteur incroyant ou un homme quelconque, ne se trouvera-t-il pas repris par tous et expos\u00e9 au jugement de tous\u202f?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Les secrets de son c\u0153ur seront mis \u00e0 nu. Alors, il tombera sur sa face en adorant Dieu et s\u2019\u00e9criera\u202f: \u00ab Certainement, Dieu est pr\u00e9sent au milieu de vous. \u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u2019ordre dans le culte - Comment donc agir, fr\u00e8res et s\u0153urs\u202f? Lorsque vous vous r\u00e9unissez, l\u2019un chantera un cantique, l\u2019autre aura une parole d\u2019enseignement, un autre une r\u00e9v\u00e9lation\u202f; celui-ci s\u2019exprimera dans une langue inconnue, celui-l\u00e0 en donnera l\u2019interpr\u00e9tation\u202f; que tout cela serve \u00e0 faire grandir l\u2019Eglise dans la foi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Si l\u2019on parle dans des langues inconnues, que deux le fassent, ou tout au plus trois, et l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre\u202f; et qu\u2019il y ait quelqu\u2019un pour traduire."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u2019il n\u2019y a pas d\u2019interpr\u00e8te, qu\u2019on se taise plut\u00f4t que de parler dans une langue inconnue dans l\u2019assembl\u00e9e, et qu\u2019on se contente de parler \u00e0 soi-m\u00eame et \u00e0 Dieu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quant \u00e0 ceux qui proph\u00e9tisent, que deux ou trois prennent la parole et que les autres jugent ce qu\u2019ils disent\u202f:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "si l\u2019un des assistants re\u00e7oit une r\u00e9v\u00e9lation pendant qu\u2019un autre parle, celui qui a la parole doit se taire."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ainsi vous pouvez tous proph\u00e9tiser \u00e0 tour de r\u00f4le afin que tous soient instruits et stimul\u00e9s dans leur foi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Car les proph\u00e8tes restent ma\u00eetres d\u2019eux-m\u00eames."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dieu, en effet, n\u2019est pas un Dieu de d\u00e9sordre, mais de paix. Comme dans toutes les Eglises des membres du peuple saint,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "que les femmes gardent le silence dans les assembl\u00e9es\u202f; car il ne leur est pas permis de parler. Qu\u2019elles sachent se tenir dans la soumission comme le recommande aussi la Loi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Si elles veulent s\u2019instruire sur quelque point, qu\u2019elles interrogent leur mari \u00e0 la maison. En effet, il est inconvenant pour une femme de parler dans une assembl\u00e9e."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Car enfin, est-ce de chez vous que la Parole de Dieu est sortie\u202f? Est-ce chez vous seulement qu\u2019elle est parvenue\u202f?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un estime \u00eatre un proph\u00e8te ou pense b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une manifestation spirituelle, il doit reconna\u00eetre, dans ce que je vous \u00e9cris, un commandement du Seigneur."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Et si quelqu\u2019un refuse de reconna\u00eetre cela, c\u2019est la preuve qu\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 lui-m\u00eame reconnu par Dieu."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En r\u00e9sum\u00e9, mes fr\u00e8res et s\u0153urs, recherchez ardemment \u00e0 proph\u00e9tiser et ne vous opposez pas \u00e0 ce qu\u2019on parle en des langues inconnues."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mais veillez \u00e0 ce que tout se passe convenablement et non dans le d\u00e9sordre."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sur la r\u00e9surrection La foi qui sauve - Fr\u00e8res et s\u0153urs, je vous rappelle l\u2019Evangile que je vous ai annonc\u00e9, que vous avez re\u00e7u et auquel vous demeurez attach\u00e9s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u2019est par cet Evangile que vous \u00eates sauv\u00e9s si vous le retenez tel que je vous l\u2019ai annonc\u00e9\u202f; autrement vous auriez cru en vain."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Je vous ai transmis, comme un enseignement de premi\u00e8re importance, ce que j\u2019avais moi-m\u00eame re\u00e7u\u202f: Christ est mort pour nos p\u00e9ch\u00e9s, conform\u00e9ment aux Ecritures\u202f;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "il a \u00e9t\u00e9 mis au tombeau, il est ressuscit\u00e9 le troisi\u00e8me jour, comme l\u2019avaient annonc\u00e9 les Ecritures."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il est apparu \u00e0 Pierre, puis aux Douze."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, il a \u00e9t\u00e9 vu par plus de cinq cents fr\u00e8res \u00e0 la fois, dont la plupart vivent encore aujourd\u2019hui\u2006\u2013\u2006quelques-uns d\u2019entre eux seulement sont morts."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ensuite, il est apparu \u00e0 Jacques, puis \u00e0 tous les ap\u00f4tres."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En tout dernier lieu, il m\u2019est apparu \u00e0 moi, comme \u00e0 un enfant n\u00e9 apr\u00e8s terme."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oui, je suis le moindre des ap\u00f4tres\u202f; je ne m\u00e9rite pas de porter le titre d\u2019ap\u00f4tre, puisque j\u2019ai pers\u00e9cut\u00e9 l\u2019Eglise de Dieu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ce que je suis \u00e0 pr\u00e9sent, c\u2019est \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu que je le dois, et cette gr\u00e2ce qu\u2019il m\u2019a t\u00e9moign\u00e9e n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 inefficace. Loin de l\u00e0, j\u2019ai pein\u00e9 \u00e0 la t\u00e2che plus que tous les autres ap\u00f4tres\u2006\u2013\u2006non pas moi, certes, mais la gr\u00e2ce de Dieu qui est avec moi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bref, que ce soient eux ou que ce soit moi, voil\u00e0 le message que nous proclamons et voil\u00e0 aussi ce que vous avez cru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Christ est bien ressuscit\u00e9 - Or, si nous proclamons que Christ est ressuscit\u00e9, comment quelques-uns parmi vous peuvent-ils pr\u00e9tendre qu\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection des morts\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection des morts, alors Christ lui non plus n\u2019est pas ressuscit\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et si Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, notre pr\u00e9dication n\u2019a plus de contenu, et votre foi est sans objet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il y a plus\u202f: s\u2019il est vrai que les morts ne ressuscitent pas, nous devons \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme de faux t\u00e9moins \u00e0 l\u2019\u00e9gard de Dieu. En effet, nous avons port\u00e9 t\u00e9moignage que Dieu a ressuscit\u00e9 Christ. Mais s\u2019il est vrai que les morts ne ressuscitent pas, il ne l\u2019a pas fait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Car, si les morts ne peuvent pas revivre, Christ non plus n\u2019est pas revenu \u00e0 la vie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Or, si Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, votre foi est une illusion, et vous \u00eates encore sous le poids de vos p\u00e9ch\u00e9s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De plus, ceux qui sont morts unis \u00e0 Christ sont \u00e0 jamais perdus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si c\u2019est seulement pour la vie pr\u00e9sente que nous avons mis notre esp\u00e9rance en Christ, nous sommes les plus \u00e0 plaindre des hommes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais, en r\u00e9alit\u00e9, Christ est bien revenu \u00e0 la vie et, comme les premiers fruits de la moisson, il annonce la r\u00e9surrection des morts."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Car, tout comme la mort a fait son entr\u00e9e dans ce monde par un homme, la r\u00e9surrection vient aussi par un homme."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En effet, de m\u00eame que tous les hommes meurent du fait de leur union avec Adam, tous seront ramen\u00e9s \u00e0 la vie du fait de leur union avec Christ."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais cette r\u00e9surrection s\u2019effectue selon un ordre bien d\u00e9termin\u00e9\u202f: Christ est ressuscit\u00e9 en premier lieu, comme le premier fruit de la moisson\u202f; ensuite, au moment o\u00f9 il viendra, ceux qui lui appartiennent ressusciteront \u00e0 leur tour."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Puis viendra la fin, lorsque Christ remettra la royaut\u00e9 \u00e0 Dieu le P\u00e8re, apr\u00e8s avoir r\u00e9duit \u00e0 l\u2019impuissance toute Domination, toute Autorit\u00e9 et toute Puissance hostiles."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il faut, en effet, qu\u2019il r\u00e8gne jusqu\u2019\u00e0 ce que Dieu ait mis tous ses ennemis sous ses pieds."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Et le dernier ennemi qui sera an\u00e9anti, c\u2019est la mort."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Car, comme il est \u00e9crit\u202f: Dieu a tout mis sous ses pieds. Mais quand l\u2019Ecriture d\u00e9clare\u202f: Tout lui a \u00e9t\u00e9 soumis, il faut, de toute \u00e9vidence, en excepter celui qui lui a donn\u00e9 cette domination universelle."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Et lorsque tout se trouvera ainsi amen\u00e9 sous l\u2019autorit\u00e9 de Christ, alors le Fils lui-m\u00eame se placera sous l\u2019autorit\u00e9 de celui qui lui a tout soumis. Ainsi Dieu sera tout en tous."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u2019autre part, pourquoi certains se font-ils baptiser pour les morts\u202f? S\u2019il est vrai que les morts ne ressuscitent pas, pourquoi donc se font-ils baptiser pour eux\u202f?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Et nous-m\u00eames, pourquoi affronterions-nous \u00e0 tous moments des dangers de mort\u202f?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Journellement, je vois la mort en face, fr\u00e8res et s\u0153urs, aussi vrai que je suis fier de vous, \u00e0 cause de l\u2019\u0153uvre de J\u00e9sus-Christ notre Seigneur."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Si la lutte que j\u2019ai soutenue \u00e0 Eph\u00e8se, v\u00e9ritable combat contre des fauves, n\u2019a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9e que par des motifs purement humains, \u00e0 quoi cela m\u2019a-t-il servi\u202f? Si les morts ne ressuscitent pas, alors, comme le dit le proverbe\u202f: \u00ab Mangeons et buvons, car demain nous mourrons. \u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Attention, ne vous y trompez pas\u202f: Les mauvaises compagnies corrompent les bonnes m\u0153urs."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Revenez une fois pour toutes \u00e0 votre bon sens, et ne p\u00e9chez pas\u202f; car certains d\u2019entre vous ne connaissent pas Dieu. Je le dis \u00e0 votre honte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Le corps ressuscit\u00e9 - Mais, demandera peut-\u00eatre quelqu\u2019un, comment les morts ressusciteront-ils\u202f? Avec quel corps reviendront-ils \u00e0 la vie\u202f?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Insens\u00e9s que vous \u00eates\u202f! Dans la nature, la graine que vous semez ne peut reprendre vie qu\u2019apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9e par la mort."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Lorsque vous faites vos semailles, vous ne mettez pas en terre le corps que la plante aura quand elle aura pouss\u00e9, mais une simple graine, un grain de bl\u00e9 par exemple ou quelque autre semence."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Et Dieu lui donne le corps qu\u2019il veut. A chaque semence correspond un corps particulier."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tous les \u00eatres vivants n\u2019ont pas non plus la m\u00eame chair\u202f: les hommes ont leur propre chair, les animaux en ont une autre, les oiseaux une autre encore, une autre aussi les poissons."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De m\u00eame, nous distinguons les \u00ab corps \u00bb des astres de ceux des cr\u00e9atures terrestres\u202f; chacun d\u2019entre eux a son aspect propre."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Le soleil a son propre \u00e9clat, de m\u00eame que la lune, et le rayonnement des \u00e9toiles est encore diff\u00e9rent. Et chaque \u00e9toile m\u00eame brille d\u2019un \u00e9clat particulier."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Il en va de m\u00eame pour la r\u00e9surrection. Lorsque le corps est port\u00e9 en terre comme la graine que l\u2019on s\u00e8me, il est corruptible, et il ressuscite incorruptible\u202f;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "sem\u00e9 infirme et faible, il ressuscite plein de force et glorieux."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ce que l\u2019on enterre, c\u2019est un corps dou\u00e9 de la seule vie naturelle\u202f; ce qui revit, c\u2019est un corps dans lequel r\u00e8gne l\u2019Esprit de Dieu. Aussi vrai qu\u2019il existe un corps dot\u00e9 de la seule vie naturelle, il existe aussi un corps r\u00e9gi par l\u2019Esprit."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "L\u2019Ecriture ne d\u00e9clare-t-elle pas\u202f: Le premier homme, Adam, devint un \u00eatre vivant, dou\u00e9 de la vie naturelle\u202f? Le dernier Adam est devenu, lui, un \u00eatre qui, anim\u00e9 par l\u2019Esprit, communique la vie."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mais ce qui vient en premier lieu, ce n\u2019est pas ce qui appartient au r\u00e8gne de l\u2019Esprit, c\u2019est ce qui appartient \u00e0 l\u2019ordre naturel\u202f; ce qui appartient au r\u00e8gne de l\u2019Esprit ne vient qu\u2019ensuite."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Le premier homme, form\u00e9 de la poussi\u00e8re du sol, appartient \u00e0 la terre. Le \u00ab second homme \u00bb appartient au ciel."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Or, tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s de poussi\u00e8re sont semblables \u00e0 celui qui a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 de poussi\u00e8re. De m\u00eame aussi, ceux qui appartiennent au ciel sont semblables \u00e0 celui qui appartient au ciel."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Et comme nous avons port\u00e9 l\u2019image de l\u2019homme form\u00e9 de poussi\u00e8re, nous porterons aussi l\u2019image de l\u2019homme qui appartient au ciel."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ce que je dis, fr\u00e8res et s\u0153urs, c\u2019est que notre corps de chair et de sang ne peut acc\u00e9der au royaume de Dieu\u202f: ce qui est corruptible ne peut avoir part \u00e0 l\u2019incorruptibilit\u00e9."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Voici, je vais vous r\u00e9v\u00e9ler un myst\u00e8re\u202f: nous ne passerons pas tous par la mort, mais nous serons tous transform\u00e9s,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "en un instant, en un clin d\u2019\u0153il, au son de la trompette derni\u00e8re. Car, lorsque cette trompette retentira, les morts ressusciteront pour \u00eatre d\u00e9sormais incorruptibles, tandis que nous, nous serons chang\u00e9s."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "En effet, ce corps corruptible doit se rev\u00eatir d\u2019incorruptibilit\u00e9 et ce corps mortel doit se rev\u00eatir d\u2019immortalit\u00e9."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Lorsque ce corps corruptible aura rev\u00eatu l\u2019incorruptibilit\u00e9 et que ce corps mortel aura rev\u00eatu l\u2019immortalit\u00e9, alors se trouvera r\u00e9alis\u00e9e cette parole de l\u2019Ecriture\u202f: La victoire totale sur la mort |a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "O mort, qu\u2019est devenue ta victoire\u202f? O mort, o\u00f9 est ton dard ?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Le dard de la mort, c\u2019est le p\u00e9ch\u00e9, et le p\u00e9ch\u00e9 tire sa force de la Loi."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Mais lou\u00e9 soit Dieu qui nous donne la victoire par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, mes chers fr\u00e8res et s\u0153urs, soyez fermes, ne vous laissez pas \u00e9branler, travaillez sans rel\u00e2che pour le Seigneur, sachant que la peine que vous vous donnez au service du Seigneur n\u2019est pas inutile."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Questions diverses La collecte en faveur de l\u2019Eglise de J\u00e9rusalem - Venons-en \u00e0 la question de la collecte en faveur de ceux qui, en Jud\u00e9e, font partie du peuple saint\u202f: j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 mes directives aux Eglises de la Galatie. Suivez-les, vous aussi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que tous les dimanches chacun de vous mette de c\u00f4t\u00e9, chez lui, une somme d\u2019argent selon ce qu\u2019il aura lui-m\u00eame gagn\u00e9, pour qu\u2019on n\u2019ait pas besoin d\u2019organiser des collectes au moment de mon arriv\u00e9e."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quand je serai venu, j\u2019enverrai \u00e0 J\u00e9rusalem, pour y porter vos dons, les hommes que vous aurez choisis, munis de lettres de recommandation."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u2019il vaut la peine que j\u2019y aille moi-m\u00eame, ils iront avec moi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les projets de Paul - Je compte venir chez vous apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la Mac\u00e9doine\u2006\u2013\u2006car je vais passer par cette province."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Peut-\u00eatre s\u00e9journerai-je quelque temps chez vous, ou m\u00eame y passerai-je l\u2019hiver\u202f: ce sera pour vous l\u2019occasion de m\u2019aider \u00e0 continuer mon voyage vers ma destination."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En effet, je ne veux pas me contenter de vous voir en passant. Je compte demeurer quelque temps avec vous, si le Seigneur le permet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pour le moment, je vais rester \u00e0 Eph\u00e8se jusqu\u2019\u00e0 la Pentec\u00f4te,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "car j\u2019y ai trouv\u00e9 de grandes possibilit\u00e9s d\u2019action\u2006\u2013\u2006en m\u00eame temps que beaucoup d\u2019adversaires."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Si Timoth\u00e9e arrive, veillez \u00e0 ce qu\u2019il se sente \u00e0 l\u2019aise parmi vous, car il travaille \u00e0 l\u2019\u0153uvre du Seigneur, tout comme moi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Que personne ne le m\u00e9prise donc. A son d\u00e9part, fournissez-lui les moyens de revenir dans la paix aupr\u00e8s de moi, car je l\u2019attends, lui et les fr\u00e8res qui l\u2019accompagnent."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quant \u00e0 notre fr\u00e8re Apollos, je l\u2019ai encourag\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises \u00e0 se joindre aux fr\u00e8res qui retournent chez vous, mais il n\u2019a pas du tout l\u2019intention d\u2019entreprendre ce voyage maintenant. Il ira certainement d\u00e8s qu\u2019il en trouvera l\u2019occasion."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Recommandations finales - Soyez vigilants, demeurez fermes dans la foi, faites preuve de courage, soyez forts."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Que l\u2019amour inspire toutes vos actions."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Encore une recommandation, fr\u00e8res et s\u0153urs\u202f: vous connaissez St\u00e9phanas et sa famille. Vous vous souvenez qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 se convertir au Seigneur dans toute l\u2019Acha\u00efe. Vous savez qu\u2019ils se sont spontan\u00e9ment mis au service des membres du peuple saint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Soumettez-vous, vous aussi, \u00e0 de telles personnes et \u00e0 ceux qui partagent leur travail et leurs efforts."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je suis heureux de la visite de St\u00e9phanas, de Fortunatus et d\u2019Acha\u00efcus\u202f: ils ont fait pour moi ce que votre \u00e9loignement vous a emp\u00each\u00e9s de faire."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ils m\u2019ont r\u00e9confort\u00e9, comme ils l\u2019ont souvent fait pour vous. Sachez donc appr\u00e9cier de tels hommes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Salutations - Les Eglises de la province d\u2019Asie vous saluent. Aquilas et Prisca vous envoient leurs salutations au nom du Seigneur, ainsi que l\u2019Eglise qui se r\u00e9unit dans leur maison."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tous les fr\u00e8res et s\u0153urs vous saluent. Saluez-vous les uns les autres en vous donnant le baiser fraternel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u2019est moi, Paul, qui \u00e9cris cette salutation de ma propre main."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un n\u2019aime pas le Seigneur, qu\u2019il soit maudit. Marana tha. (Notre Seigneur, viens\u202f!)"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus soit avec vous\u202f!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mon amour vous accompagne tous, dans l\u2019union avec J\u00e9sus-Christ. Amen\u202f!"
                }
            }
        }
    }
}