{
    "version": "BDS",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutation - Paul, ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ par la volont\u00e9 de Dieu, et le fr\u00e8re Timoth\u00e9e, saluent l\u2019Eglise de Dieu qui est \u00e0 Corinthe ainsi que tous les membres du peuple saint dans l\u2019ensemble de l\u2019Acha\u00efe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient accord\u00e9es par Dieu notre P\u00e8re et par le Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pri\u00e8re de reconnaissance - B\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, le P\u00e8re qui est plein de bont\u00e9, le Dieu qui r\u00e9conforte dans toutes les situations."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il nous r\u00e9conforte dans toutes nos d\u00e9tresses, afin qu\u2019\u00e0 notre tour nous soyons capables de r\u00e9conforter ceux qui passent par toutes sortes de d\u00e9tresses, en leur apportant le r\u00e9confort que Dieu nous a apport\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De m\u00eame, en effet, que les souffrances de Christ surabondent dans notre vie, le r\u00e9confort qu\u2019il nous donne surabonde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Si donc nous passons par la d\u00e9tresse, c\u2019est pour votre r\u00e9confort et votre salut. Et si nous sommes r\u00e9confort\u00e9s, c\u2019est pour que vous receviez, vous aussi, du r\u00e9confort afin de pouvoir supporter les m\u00eames souffrances que celles que nous endurons."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Et nous poss\u00e9dons \u00e0 votre sujet une ferme esp\u00e9rance. Car nous savons que si vous avez part aux souffrances, vous avez aussi part au r\u00e9confort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il faut, en effet, que vous sachiez, fr\u00e8res et s\u0153urs, quelle d\u00e9tresse nous avons connue dans la province d\u2019Asie. Nous \u00e9tions \u00e9cras\u00e9s, \u00e0 bout de forces, au point m\u00eame que nous d\u00e9sesp\u00e9rions de conserver la vie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nous avions accept\u00e9 en nous-m\u00eames notre condamnation \u00e0 mort. Cela nous a appris \u00e0 ne pas mettre notre confiance en nous-m\u00eames, mais uniquement en Dieu qui ressuscite les morts."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u2019est lui qui nous a d\u00e9livr\u00e9s d\u2019une telle mort et qui nous en d\u00e9livrera encore. Oui, nous avons cette esp\u00e9rance en lui qu\u2019il nous d\u00e9livrera encore,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et vous y contribuez en priant pour nous. Ainsi, le don de la gr\u00e2ce qu\u2019il nous accorde en r\u00e9ponse aux pri\u00e8res de beaucoup, sera aussi pour beaucoup une occasion de remercier Dieu \u00e0 notre sujet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les probl\u00e8mes de relations entre Paul et les Corinthiens L\u2019ajournement de la visite de Paul - S\u2019il est une chose dont nous pouvons \u00eatre fiers, c\u2019est le t\u00e9moignage de notre conscience\u202f; il nous atteste que nous nous sommes conduits dans le monde, et tout sp\u00e9cialement envers vous, avec la sinc\u00e9rit\u00e9 et la puret\u00e9 qui viennent de Dieu, en nous fondant, non sur une sagesse purement humaine, mais sur la gr\u00e2ce de Dieu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Car ce que nous vous \u00e9crivons dans nos lettres ne veut pas dire autre chose que ce que vous pouvez y lire et y comprendre. Et j\u2019esp\u00e8re que vous le comprendrez pleinement"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2013\u2006comme vous l\u2019avez d\u00e9j\u00e0 compris en partie\u202f: vous pouvez \u00eatre fiers de nous, comme nous le serons de vous au jour de notre Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Persuad\u00e9 que telle \u00e9tait votre pens\u00e9e, je m\u2019\u00e9tais propos\u00e9 de me rendre chez vous en premier lieu, afin de vous procurer une double joie\u202f:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "je comptais passer par chez vous en allant en Mac\u00e9doine, puis revenir de Mac\u00e9doine chez vous. Vous auriez alors pu m\u2019aider \u00e0 poursuivre mon voyage vers la Jud\u00e9e."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En formant ce projet, ai-je fait preuve de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9\u202f? Ou bien mes plans seraient-ils inspir\u00e9s par des motifs purement humains, en sorte que lorsque je dis \u00ab oui \u00bb, cela pourrait \u00eatre \u00ab non \u00bb\u202f?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aussi vrai que Dieu est digne de confiance, je vous le garantis\u202f: la parole que nous vous avons adress\u00e9e n\u2019est pas \u00e0 la fois \u00ab oui \u00bb et \u00ab non \u00bb."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Car J\u00e9sus-Christ, le Fils de Dieu, que moi-m\u00eame comme Silvain et Timoth\u00e9e nous avons proclam\u00e9 parmi vous, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois oui et non. En lui \u00e9tait le oui\u202f:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "car c\u2019est en lui que Dieu a dit \u00ab oui \u00bb \u00e0 tout ce qu\u2019il avait promis. Aussi est-ce par lui que nous disons \u00ab oui \u00bb, \u00ab amen \u00bb, pour que la gloire revienne \u00e0 Dieu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u2019est Dieu, en effet, qui nous a fermement unis avec vous \u00e0 Christ et qui nous a consacr\u00e9s \u00e0 lui par son onction."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Et c\u2019est encore Dieu qui nous a marqu\u00e9s de son sceau, comme sa propri\u00e9t\u00e9, et qui a mis dans notre c\u0153ur son Esprit comme acompte des biens \u00e0 venir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pourquoi donc ne suis-je pas encore revenu \u00e0 Corinthe\u202f? J\u2019en prends Dieu \u00e0 t\u00e9moin sur ma vie\u202f: c\u2019est parce que je voulais vous m\u00e9nager\u202f;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "notre r\u00f4le n\u2019est pas de dominer sur votre foi, mais de collaborer ensemble \u00e0 votre joie, car vous tenez ferme dans la foi."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas retourner chez vous pour ne pas vous attrister."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Car si je vous plonge dans la tristesse, qui pourra encore r\u00e9jouir mon c\u0153ur si ce n\u2019est ceux que j\u2019aurais moi-m\u00eame attrist\u00e9s\u202f?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si je vous ai \u00e9crit comme je l\u2019ai fait dans ma pr\u00e9c\u00e9dente lettre, c\u2019\u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment pour qu\u2019en venant chez vous je ne sois pas attrist\u00e9 par ceux-l\u00e0 m\u00eames qui devaient faire ma joie. J\u2019ai, en effet, la conviction en ce qui vous concerne que ce qui fait ma joie fait aussi la v\u00f4tre \u00e0 vous tous."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aussi est-ce dans une profonde d\u00e9tresse, le c\u0153ur serr\u00e9 et avec bien des larmes que je vous ai \u00e9crit cette lettre, non pour vous attrister, mais pour que vous sachiez combien je vous aime."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Le pardon du coupable - Si l\u2019un de vous a \u00e9t\u00e9 une cause de tristesse, ce n\u2019est pas moi qu\u2019il a attrist\u00e9, mais vous tous, ou du moins une partie d\u2019entre vous, pour ne rien exag\u00e9rer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le bl\u00e2me que lui a inflig\u00e9 la majorit\u00e9 d\u2019entre vous est suffisant pour cet homme."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aussi devriez-vous \u00e0 pr\u00e9sent lui accorder votre pardon et le r\u00e9conforter, afin qu\u2019il ne soit pas accabl\u00e9 par une tristesse excessive."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Je vous engage donc \u00e0 lui t\u00e9moigner de l\u2019amour."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Car je vous ai aussi \u00e9crit pour vous mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve et voir si vous ob\u00e9issez en toutes choses."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celui \u00e0 qui vous accordez le pardon, je lui pardonne moi aussi. Et si j\u2019ai pardonn\u00e9 \u2013\u2006pour autant que j\u2019aie eu quelque chose \u00e0 pardonner\u2006\u2013 je l\u2019ai fait \u00e0 cause de vous, devant Christ,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pour ne pas laisser Satan prendre l\u2019avantage sur nous\u202f: nous ne connaissons en effet que trop bien ses intentions."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u2019inqui\u00e9tude de Paul - Je suis all\u00e9 \u00e0 Troas pour y annoncer l\u2019Evangile de Christ. J\u2019y ai trouv\u00e9, gr\u00e2ce au Seigneur, des portes largement ouvertes \u00e0 mon activit\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cependant, je n\u2019ai pas eu l\u2019esprit tranquille parce que je n\u2019y avais pas retrouv\u00e9 mon fr\u00e8re Tite. C\u2019est pourquoi j\u2019ai pris cong\u00e9 des croyants et je suis parti pour la Mac\u00e9doine."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e9fense du minist\u00e8re apostolique Le triomphe de Christ - Je ne puis que remercier Dieu\u202f: il nous tra\u00eene toujours dans son cort\u00e8ge triomphal, par notre union avec Christ, et il se sert de nous pour r\u00e9pandre en tout lieu, comme un parfum, la connaissance de Christ."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oui, nous sommes, pour Dieu, comme le parfum de Christ parmi ceux qui sont sur la voie du salut et parmi ceux qui sont sur la voie de la perdition."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pour les uns, c\u2019est une odeur de mort qui les m\u00e8ne \u00e0 la mort, pour les autres, c\u2019est une odeur de vie qui les conduit \u00e0 la vie. Et qui donc est \u00e0 la hauteur d\u2019une telle t\u00e2che\u202f?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En tout cas nous, nous ne sommes pas comme tant d\u2019autres qui accommodent la Parole de Dieu pour en tirer profit. C\u2019est avec des intentions pures, de la part de Dieu, dans l\u2019union avec Christ que nous annon\u00e7ons la Parole."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les serviteurs de la nouvelle alliance - En parlant ainsi, commen\u00e7ons-nous de nouveau \u00e0 nous recommander nous-m\u00eames, ou avons-nous besoin, comme certains, de vous pr\u00e9senter des lettres de recommandation ou de vous en demander\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Notre lettre c\u2019est vous-m\u00eames, une lettre \u00e9crite dans notre c\u0153ur, que tout le monde peut conna\u00eetre et lire."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il est \u00e9vident que vous \u00eates une lettre que Christ a confi\u00e9e \u00e0 notre minist\u00e8re et qu\u2019il nous a fait \u00e9crire, non avec de l\u2019encre, mais par l\u2019Esprit du Dieu vivant, non sur des tablettes de pierre, mais sur des tablettes de chair\u202f: sur votre c\u0153ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Telle est l\u2019assurance que nous avons par Christ, devant Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cela ne veut pas dire que nous puissions nous consid\u00e9rer par nous-m\u00eames \u00e0 la hauteur d\u2019une telle t\u00e2che\u202f; au contraire, notre capacit\u00e9 vient de Dieu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u2019est lui qui nous a rendus capables d\u2019\u00eatre les serviteurs d\u2019une nouvelle alliance qui ne d\u00e9pend pas de la Loi, avec ses commandements \u00e9crits, mais de l\u2019Esprit. Car la Loi, avec ses commandements \u00e9crits, inflige la mort. L\u2019Esprit, lui, communique la vie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le minist\u00e8re de Mo\u00efse, au service de la Loi, dont les lettres ont \u00e9t\u00e9 grav\u00e9es sur des pierres, a conduit \u00e0 la mort. Cependant, ce minist\u00e8re a \u00e9t\u00e9 glorieux, au point que les Isra\u00e9lites n\u2019ont pas pu regarder Mo\u00efse en face, \u00e0 cause de la gloire, pourtant passag\u00e8re, dont rayonnait son visage."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais alors, le minist\u00e8re au service de l\u2019Esprit ne sera-t-il pas bien plus glorieux encore\u202f?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, si le minist\u00e8re qui a entra\u00een\u00e9 la condamnation des hommes a \u00e9t\u00e9 glorieux, combien plus glorieux est celui qui conduit les hommes \u00e0 \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes par Dieu\u202f!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "On peut m\u00eame dire que cette gloire du pass\u00e9 perd tout son \u00e9clat quand on la compare \u00e0 la gloire pr\u00e9sente qui lui est bien sup\u00e9rieure."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Car si ce qui est passager a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par la gloire, combien plus grande sera la gloire de ce qui demeure \u00e9ternellement\u202f!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cette esp\u00e9rance nous remplit d\u2019assurance."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nous ne faisons pas comme Mo\u00efse qui \u00ab couvrait son visage d\u2019un voile \u00bb pour emp\u00eacher les Isra\u00e9lites de voir la r\u00e9alit\u00e9 vers laquelle tendait ce qui \u00e9tait passager."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais leur esprit est devenu incapable de comprendre\u202f: aujourd\u2019hui encore, lorsqu\u2019ils lisent le Livre de l\u2019Ancienne Alliance, ce m\u00eame voile demeure\u202f; il ne leur est pas \u00f4t\u00e9, car c\u2019est dans l\u2019union avec Christ qu\u2019il est lev\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aussi, jusqu\u2019\u00e0 ce jour, toutes les fois que les Isra\u00e9lites lisent les \u00e9crits de Mo\u00efse, un voile leur couvre l\u2019esprit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais, comme le dit l\u2019Ecriture\u202f: Lorsque Mo\u00efse se tournait vers le Seigneur, il \u00f4tait le voile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le Seigneur dont parle le texte, c\u2019est l\u2019Esprit, et l\u00e0 o\u00f9 est l\u2019Esprit du Seigneur, l\u00e0 r\u00e8gne la libert\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Et nous tous qui, le visage d\u00e9couvert, contemplons, comme dans un miroir, la gloire du Seigneur, nous sommes transform\u00e9s en son image dans une gloire dont l\u2019\u00e9clat ne cesse de grandir. C\u2019est l\u00e0 l\u2019\u0153uvre du Seigneur, c\u2019est-\u00e0-dire de l\u2019Esprit."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un tr\u00e9sor dans des vases d\u2019argile - Ainsi, puisque tel est le minist\u00e8re que Dieu nous a confi\u00e9 dans sa bont\u00e9, nous ne perdons pas courage."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nous rejetons les intrigues et les proc\u00e9d\u00e9s indignes. Nous ne recourons pas \u00e0 la ruse et nous ne falsifions pas la Parole de Dieu. Au contraire, en faisant conna\u00eetre la v\u00e9rit\u00e9, nous nous en remettons devant Dieu au jugement de tout homme."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Et si notre Evangile demeure \u00ab voil\u00e9 \u00bb, il ne l\u2019est que pour ceux qui vont \u00e0 la perdition,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pour les incr\u00e9dules. Le dieu de ce monde a aveugl\u00e9 leur esprit et les emp\u00eache ainsi de voir briller la lumi\u00e8re de l\u2019Evangile qui fait resplendir la gloire de Christ, lui qui est l\u2019image de Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas nous-m\u00eames que nous mettons en avant dans notre pr\u00e9dication, c\u2019est le Seigneur J\u00e9sus-Christ. Nous-m\u00eames, nous sommes vos serviteurs \u00e0 cause de J\u00e9sus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En effet, le m\u00eame Dieu qui, un jour, a dit\u202f: Que la lumi\u00e8re brille du sein des t\u00e9n\u00e8bres, a lui-m\u00eame brill\u00e9 dans notre c\u0153ur pour y faire resplendir la connaissance de la gloire de Dieu qui rayonne du visage de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais ce tr\u00e9sor, nous le portons dans des vases faits d\u2019argile, pour que ce soit la puissance extraordinaire de Dieu qui se manifeste, et non notre propre capacit\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ainsi, nous sommes accabl\u00e9s par toutes sortes de d\u00e9tresses et cependant jamais \u00e9cras\u00e9s. Nous sommes d\u00e9sempar\u00e9s, mais non d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pers\u00e9cut\u00e9s, mais non abandonn\u00e9s, terrass\u00e9s, mais non pas an\u00e9antis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oui, nous portons toujours et en tout lieu, dans notre corps, la mort de J\u00e9sus, afin que la vie de J\u00e9sus soit, elle aussi, rendue manifeste par notre corps."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Car sans cesse, nous qui vivons, nous sommes expos\u00e9s \u00e0 la mort \u00e0 cause de J\u00e9sus, afin que la vie de J\u00e9sus soit aussi rendue manifeste dans notre corps mortel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi, la mort fait son \u0153uvre en nous, et la vie en vous."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nous sommes anim\u00e9s de ce m\u00eame esprit de foi dont il est question dans cette parole de l\u2019Ecriture\u202f: J\u2019ai cru, voil\u00e0 pourquoi j\u2019ai parl\u00e9. Nous aussi nous croyons, et c\u2019est pour cela que nous parlons."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nous savons en effet que Dieu, qui a ressuscit\u00e9 le Seigneur J\u00e9sus, nous ressuscitera aussi avec J\u00e9sus, et nous fera para\u00eetre, avec vous, en sa pr\u00e9sence."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ainsi, tout ce que nous endurons, c\u2019est \u00e0 cause de vous, pour que la gr\u00e2ce abonde en atteignant des hommes toujours plus nombreux, et qu\u2019ainsi augmente le nombre des pri\u00e8res de reconnaissance \u00e0 la gloire de Dieu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi nous ne perdons pas courage. Et m\u00eame si notre \u00eatre ext\u00e9rieur se d\u00e9t\u00e9riore peu \u00e0 peu, int\u00e9rieurement, nous sommes renouvel\u00e9s de jour en jour."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, nos d\u00e9tresses pr\u00e9sentes sont passag\u00e8res et l\u00e9g\u00e8res par rapport au poids insurpassable de gloire \u00e9ternelle qu\u2019elles nous pr\u00e9parent."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Et nous ne portons pas notre attention sur les choses visibles, mais sur les r\u00e9alit\u00e9s encore invisibles. Car les r\u00e9alit\u00e9s visibles ne durent qu\u2019un temps, mais les invisibles demeureront \u00e9ternellement."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nous le savons, en effet\u202f: si notre demeure, cette tente que nous habitons sur la terre, vient \u00e0 \u00eatre d\u00e9truite, nous avons au ciel une maison que Dieu nous a pr\u00e9par\u00e9e, une habitation \u00e9ternelle qui n\u2019est pas l\u2019\u0153uvre de l\u2019homme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Car, dans cette tente, nous g\u00e9missons parce que nous attendons, avec un ardent d\u00e9sir, de rev\u00eatir, par-dessus l\u2019autre, notre domicile qui est de nature c\u00e9leste"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2013\u2006si, bien s\u00fbr, cela se produit tant que nous sommes encore v\u00eatus de notre corps, et non quand la mort nous en aura d\u00e9pouill\u00e9s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En effet, nous qui vivons dans cette tente, nous g\u00e9missons, accabl\u00e9s, parce que nous voulons, non pas nous d\u00e9v\u00eatir, mais rev\u00eatir un v\u00eatement par-dessus l\u2019autre. Ainsi ce qui est mortel sera absorb\u00e9 par la vie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u2019est Dieu lui-m\u00eame qui nous a destin\u00e9s \u00e0 un tel avenir, et qui nous a accord\u00e9 son Esprit comme acompte des biens \u00e0 venir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nous sommes donc, en tout temps, pleins de courage, et nous savons que, tant que nous s\u00e9journons dans ce corps, nous demeurons loin du Seigneur\u2006\u2013"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "car nous vivons guid\u00e9s par la foi, non par la vue."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nous sommes pleins de courage, mais nous pr\u00e9f\u00e9rerions quitter ce corps pour aller demeurer aupr\u00e8s du Seigneur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aussi, que nous restions dans ce corps ou que nous le quittions, notre ambition est de plaire au Seigneur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Car nous aurons tous \u00e0 compara\u00eetre devant le tribunal de Christ, et chacun recevra ce qui lui revient selon les actes, bons ou mauvais, qu\u2019il aura accomplis par son corps."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le service de la r\u00e9conciliation - C\u2019est pourquoi, sachant ce qu\u2019est la crainte du Seigneur, nous cherchons \u00e0 convaincre les hommes, et Dieu sait parfaitement ce que nous sommes. J\u2019esp\u00e8re d\u2019ailleurs que, dans votre conscience, vous le savez, vous aussi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nous ne nous recommandons pas \u00e0 nouveau aupr\u00e8s de vous. Nous voulons seulement vous donner de bonnes raisons d\u2019\u00eatre fiers de nous. Ainsi vous saurez r\u00e9pondre \u00e0 ceux qui trouvent des raisons de se vanter dans les apparences et non dans leur c\u0153ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, s\u2019il nous est arriv\u00e9 de d\u00e9passer la mesure, c\u2019est pour Dieu. Si nous montrons de la mod\u00e9ration, c\u2019est pour vous."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, l\u2019amour de Christ nous \u00e9treint, car nous avons acquis la certitude qu\u2019un seul homme est mort pour tous\u202f: donc tous sont morts en lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et il est mort pour tous afin que ceux qui vivent ne vivent plus pour eux-m\u00eames, mais pour celui qui est mort \u00e0 leur place et ressuscit\u00e9 pour eux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ainsi, d\u00e9sormais, nous ne consid\u00e9rons plus personne d\u2019une mani\u00e8re purement humaine. Certes, autrefois, nous avons consid\u00e9r\u00e9 Christ de cette mani\u00e8re, mais ce n\u2019est plus ainsi que nous le consid\u00e9rons maintenant."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ainsi, si quelqu\u2019un est uni \u00e0 Christ, il appartient \u00e0 une nouvelle cr\u00e9ation\u202f: les choses anciennes sont pass\u00e9es\u202f: voici, les choses nouvelles sont venues."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tout cela est l\u2019\u0153uvre de Dieu, qui nous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui par Christ et qui nous a confi\u00e9 le minist\u00e8re de la r\u00e9conciliation."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En effet, Dieu \u00e9tait en Christ, r\u00e9conciliant les hommes avec lui-m\u00eame, sans tenir compte de leurs fautes, et il a fait de nous les d\u00e9positaires du message de la r\u00e9conciliation."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nous faisons donc fonction d\u2019ambassadeurs au nom de Christ, comme si Dieu adressait par nous cette invitation aux hommes\u202f: \u00ab Au nom de Christ, nous vous en supplions\u202f: soyez r\u00e9concili\u00e9s avec Dieu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Celui qui \u00e9tait innocent de tout p\u00e9ch\u00e9, Dieu l\u2019a condamn\u00e9 comme un p\u00e9cheur \u00e0 notre place pour que, dans l\u2019union avec Christ, nous recevions la justice que Dieu accorde. \u00bb"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aussi, nous qui travaillons ensemble \u00e0 cette t\u00e2che, nous vous invitons \u00e0 ne pas laisser sans effet la gr\u00e2ce que vous avez re\u00e7ue de Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En effet, Dieu d\u00e9clare dans l\u2019Ecriture\u202f: Au moment favorable, j\u2019ai r\u00e9pondu \u00e0 ton appel, et au jour du salut, je suis venu \u00e0 ton secours . Or, c\u2019est maintenant, le moment tout \u00e0 fait favorable\u202f; c\u2019est aujourd\u2019hui, le jour du salut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pour que notre minist\u00e8re soit sans reproche, nous \u00e9vitons, en toute chose, de causer la chute de qui que ce soit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Et voici comment nous nous recommandons nous-m\u00eames en toutes choses comme serviteurs de Dieu\u202f: c\u2019est en vivant avec une pers\u00e9v\u00e9rance sans faille dans les d\u00e9tresses, les privations, les angoisses,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dans les coups, les prisons, les \u00e9meutes, dans les fatigues, les veilles, les je\u00fbnes,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "c\u2019est par la puret\u00e9, par la connaissance, par la patience, par la bont\u00e9, par l\u2019Esprit Saint, par l\u2019amour sans feinte,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "par la Parole de v\u00e9rit\u00e9, par la puissance de Dieu, c\u2019est par les armes de la justice, offensives ou d\u00e9fensives,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "qu\u2019on nous honore ou qu\u2019on nous m\u00e9prise, que l\u2019on dise de nous du mal ou du bien. Et encore\u202f: on nous prend pour des imposteurs, mais nous disons la v\u00e9rit\u00e9,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "on nous prend pour des inconnus, et pourtant on nous conna\u00eet bien, on nous prend pour des mourants, et voici nous sommes toujours en vie, on nous prend pour des condamn\u00e9s, mais nous ne sommes pas ex\u00e9cut\u00e9s,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "on nous croit afflig\u00e9s, et nous sommes toujours joyeux, pauvres, et nous faisons beaucoup de riches, d\u00e9pourvus de tout, alors que tout nous appartient."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Chers Corinthiens, nous venons de vous parler en toute franchise, nous vous avons largement ouvert notre c\u0153ur\u202f:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "vous n\u2019y \u00eates pas \u00e0 l\u2019\u00e9troit, mais c\u2019est vous qui faites preuve d\u2019\u00e9troitesse dans vos sentiments."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Laissez-moi vous parler comme \u00e0 mes enfants bien-aim\u00e9s\u202f: rendez-nous la pareille\u202f! Ouvrez-nous, vous aussi, votre c\u0153ur\u202f!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La s\u00e9paration d\u2019avec le mal - Ne vous mettez pas avec des incroyants sous un joug qui n\u2019est pas celui du Seigneur. En effet, ce qui est juste peut-il s\u2019unir \u00e0 ce qui s\u2019oppose \u00e0 sa loi\u202f? La lumi\u00e8re peut-elle \u00eatre solidaire des t\u00e9n\u00e8bres\u202f?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Christ peut-il s\u2019accorder avec le diable\u202f? Que peut avoir en commun le croyant avec l\u2019incroyant\u202f?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quel accord peut-il exister entre le temple de Dieu et les idoles\u202f? Car nous sommes, nous, le temple du Dieu vivant. Dieu lui-m\u00eame l\u2019a dit\u202f: J\u2019habiterai et je marcherai au milieu d\u2019eux. Je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple ."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi\u202f: |Sortez du milieu d\u2019eux, S\u00e9parez-vous d\u2019eux, dit le Seigneur. N\u2019ayez pas de contact avec ce qui est impur , alors je vous accueillerai ."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je serai pour vous un P\u00e8re, et vous serez pour moi des fils et des filles, dit le Seigneur, le Tout-Puissant ."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mes amis, puisque nous poss\u00e9dons ce qui nous a \u00e9t\u00e9 promis en ces termes, purifions-nous de tout ce qui corrompt le corps et l\u2019esprit, pour mener ainsi une vie pleinement sainte, dans la crainte de Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paul et les Corinthiens r\u00e9concili\u00e9s - Faites-nous une place dans votre c\u0153ur\u202f! Nous n\u2019avons caus\u00e9 de tort \u00e0 personne, nous n\u2019avons ruin\u00e9 personne, nous n\u2019avons exploit\u00e9 personne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En parlant ainsi, je n\u2019entends nullement vous condamner. Je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit\u202f: nous vous portons dans notre c\u0153ur \u00e0 la vie et \u00e0 la mort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Grande est mon assurance quand je parle de vous, grande est ma fiert\u00e9 \u00e0 votre sujet. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 pleinement r\u00e9confort\u00e9, je d\u00e9borde de joie dans toutes nos d\u00e9tresses."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, \u00e0 notre arriv\u00e9e en Mac\u00e9doine, nous n\u2019avons pas eu un instant de repos, nous avons connu toutes sortes de d\u00e9tresses\u202f: conflits au-dehors, craintes au-dedans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais Dieu, qui r\u00e9conforte ceux qui sont abattus, nous a r\u00e9confort\u00e9s par l\u2019arriv\u00e9e de Tite."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas seulement sa venue qui nous a r\u00e9confort\u00e9s, mais aussi le r\u00e9confort qu\u2019il avait re\u00e7u de vous. Il nous a fait part de votre ardent d\u00e9sir de me revoir, de votre profonde tristesse, de votre d\u00e9vouement \u00e0 mon \u00e9gard. Et tout cela n\u2019a fait qu\u2019augmenter ma joie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, si je vous ai caus\u00e9 de la peine par ma pr\u00e9c\u00e9dente lettre, je ne le regrette pas. Certes, je l\u2019ai d\u2019abord regrett\u00e9 en voyant combien elle vous a attrist\u00e9s sur le moment."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais maintenant je me r\u00e9jouis, non pas de votre tristesse, mais de ce que cette tristesse vous ait amen\u00e9s \u00e0 changer d\u2019attitude. Car la tristesse que vous avez \u00e9prouv\u00e9e \u00e9tait bonne aux yeux de Dieu, si bien qu\u2019en fait nous ne vous avons caus\u00e9 aucun tort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet, la tristesse qui est bonne aux yeux de Dieu produit un changement d\u2019attitude qui conduit au salut et qu\u2019on ne regrette pas. La tristesse du monde, elle, produit la mort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cette tristesse qui est bonne aux yeux de Dieu, voyez quel empressement elle a produit en vous\u202f: quelles excuses vous avez pr\u00e9sent\u00e9es, quelle indignation vous avez manifest\u00e9e, et quelle crainte, quel ardent d\u00e9sir de me revoir, quel z\u00e8le, quelle d\u00e9termination \u00e0 punir le mal\u202f! Par toute votre attitude, vous avez prouv\u00e9 que vous \u00e9tiez innocents en cette affaire."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bref, si je vous ai \u00e9crit, ce n\u2019\u00e9tait pas \u00e0 cause de celui qui a commis l\u2019offense ni \u00e0 cause de celui qui l\u2019a subie, mais c\u2019\u00e9tait pour que votre empressement pour nous soit manifest\u00e9 devant Dieu parmi vous."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi votre r\u00e9action nous a r\u00e9confort\u00e9s. A ce r\u00e9confort s\u2019est ajout\u00e9e une joie bien plus vive encore en voyant combien Tite \u00e9tait heureux \u00e0 cause de la mani\u00e8re dont vous avez apais\u00e9 ses craintes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ainsi, si je lui ai parl\u00e9 de vous avec quelque fiert\u00e9, je n\u2019ai pas eu \u00e0 en rougir, car l\u2019\u00e9loge que je lui ai fait de vous s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 conforme \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, exactement comme tout ce que nous avons pu vous dire."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aussi redouble-t-il d\u2019affection pour vous quand il se rappelle votre ob\u00e9issance \u00e0 vous tous, et avec quels \u00e9gards et quel respect vous l\u2019avez accueilli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je suis heureux de pouvoir compter sur vous en toutes choses."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La collecte en faveur des chr\u00e9tiens de J\u00e9rusalem L\u2019exemple des Eglises de Mac\u00e9doine - Nous voulons vous faire conna\u00eetre, fr\u00e8res et s\u0153urs, la gr\u00e2ce que Dieu a accord\u00e9e aux Eglises de Mac\u00e9doine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elles ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 l\u2019\u00e9preuve par de multiples d\u00e9tresses, mais les croyants, anim\u00e9s d\u2019une joie d\u00e9bordante et malgr\u00e9 leur extr\u00eame pauvret\u00e9, ont fait preuve d\u2019une tr\u00e8s grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils sont all\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 la limite de leurs moyens, et m\u00eame au-del\u00e0, j\u2019en suis t\u00e9moin\u202f; spontan\u00e9ment"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et avec une vive insistance, ils nous ont demand\u00e9 la faveur de prendre part \u00e0 l\u2019assistance destin\u00e9e \u00e0 ceux qui, \u00e0 J\u00e9rusalem, font partie du peuple saint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e9passant toutes nos esp\u00e9rances, ils se sont tout d\u2019abord donn\u00e9s eux-m\u00eames au Seigneur et ensuite, conform\u00e9ment \u00e0 la volont\u00e9 de Dieu, ils se sont mis \u00e0 notre disposition."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aussi avons-nous encourag\u00e9 Tite \u00e0 mener \u00e0 bonne fin chez vous cette \u0153uvre de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 qu\u2019il avait si bien mise en train."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vous \u00eates riches dans tous les domaines, qu\u2019il s\u2019agisse de la foi, de la parole ou de la connaissance, du z\u00e8le en toutes choses ou de l\u2019amour qui, de notre c\u0153ur, a gagn\u00e9 le v\u00f4tre\u202f; cherchez donc aussi \u00e0 exceller dans cette \u0153uvre de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas un ordre que je vous donne, mais en mentionnant le z\u00e8le que d\u2019autres ont d\u00e9ploy\u00e9, je cherche \u00e0 \u00e9prouver l\u2019authenticit\u00e9 de votre amour."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Car vous savez comment notre Seigneur J\u00e9sus-Christ a manifest\u00e9 sa gr\u00e2ce envers nous\u202f: lui qui \u00e9tait riche, il s\u2019est fait pauvre pour vous afin que par sa pauvret\u00e9 vous soyez enrichis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u2019est donc un simple avis que je vous donne et c\u2019est ce qui vous convient\u202f: en effet, n\u2019avez-vous pas \u00e9t\u00e9 les premiers, d\u00e8s l\u2019an dernier, non seulement \u00e0 agir, mais \u00e0 prendre l\u2019initiative de ce projet\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Achevez donc \u00e0 pr\u00e9sent de le r\u00e9aliser\u202f; menez-le \u00e0 terme, selon vos moyens, avec le m\u00eame empressement que vous avez mis \u00e0 le d\u00e9cider."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lorsqu\u2019on donne de bon c\u0153ur, Dieu accepte ce don, en tenant compte de ce que l\u2019on a, et non de ce que l\u2019on n\u2019a pas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il n\u2019est pas question de vous r\u00e9duire vous-m\u00eames \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 pour que d\u2019autres soient soulag\u00e9s, il s\u2019agit simplement de suivre le principe de l\u2019\u00e9galit\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dans la circonstance pr\u00e9sente, par votre superflu, vous pouvez venir en aide \u00e0 ceux qui sont dans le besoin. Aussi, par leur superflu, ils pourront un jour subvenir \u00e0 vos besoins. Ainsi s\u2019\u00e9tablit l\u2019\u00e9galit\u00e9,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "suivant cette parole de l\u2019Ecriture\u202f: Celui qui en avait ramass\u00e9 beaucoup n\u2019en avait pas de trop, et celui qui en avait ramass\u00e9 peu n\u2019en manquait pas ."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les personnes charg\u00e9es de la collecte - Je remercie Dieu d\u2019avoir inspir\u00e9 \u00e0 Tite autant d\u2019empressement pour vous que j\u2019en ai moi-m\u00eame."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Non seulement il a accept\u00e9 ma proposition de se rendre chez vous, mais il avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9, avec un tr\u00e8s grand empressement, de se rendre lui-m\u00eame chez vous."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nous envoyons avec lui le fr\u00e8re qui est appr\u00e9ci\u00e9 dans toutes les Eglises pour son travail au service de l\u2019Evangile."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Il a, de plus, \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par les Eglises pour \u00eatre notre compagnon dans le voyage que nous entreprenons pour accomplir cette \u0153uvre de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. C\u2019est pour la gloire du Seigneur lui-m\u00eame et pour manifester notre souci pour les autres que nous accomplissons ce service."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nous tenons \u00e0 \u00e9viter toute critique quant \u00e0 notre mani\u00e8re de nous occuper de ces sommes importantes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En effet, nous avons \u00e0 c\u0153ur d\u2019avoir une conduite irr\u00e9prochable, non seulement devant le Seigneur, mais aussi devant les hommes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avec eux, nous envoyons encore ce troisi\u00e8me fr\u00e8re, dont nous avons eu bien des fois l\u2019occasion d\u2019appr\u00e9cier le d\u00e9vouement. Dans le cas pr\u00e9sent, son empressement est d\u2019autant plus vif qu\u2019il a une pleine confiance en vous."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ainsi, je vous recommande Tite comme mon compagnon et mon collaborateur aupr\u00e8s de vous, nos fr\u00e8res comme les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des Eglises, des hommes qui font honneur \u00e0 Christ."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Donnez-leur donc la preuve, et par eux, \u00e0 toutes les Eglises, que votre amour n\u2019est pas un vain mot et que c\u2019est \u00e0 juste titre que nous nous sommes montr\u00e9s fiers de vous devant eux."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le secours destin\u00e9 aux chr\u00e9tiens de J\u00e9rusalem - Quant au secours m\u00eame destin\u00e9 \u00e0 ceux qui, en Jud\u00e9e, font partie du peuple saint, il est superflu de vous en \u00e9crire davantage."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je connais vos bonnes dispositions \u00e0 ce sujet. J\u2019ai m\u00eame exprim\u00e9 ma fiert\u00e9 \u00e0 votre \u00e9gard aux Mac\u00e9doniens, en leur disant\u202f: \u00ab En Acha\u00efe, ils sont pr\u00eats \u00e0 donner depuis l\u2019an dernier. \u00bb Votre z\u00e8le a motiv\u00e9 la plupart d\u2019entre eux."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toutefois, j\u2019envoie nos fr\u00e8res pour que mes \u00e9loges \u00e0 votre sujet ne soient pas d\u00e9mentis sur ce point, et que r\u00e9ellement vous soyez pr\u00eats, comme je l\u2019ai annonc\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Autrement, si les Mac\u00e9doniens m\u2019accompagnaient et ne vous trouvaient pas pr\u00eats, ma belle assurance tournerait \u00e0 ma confusion\u2006\u2013\u2006pour ne pas dire \u00e0 la v\u00f4tre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u2019ai donc jug\u00e9 n\u00e9cessaire d\u2019inviter ces fr\u00e8res \u00e0 me devancer chez vous pour organiser par avance cette collecte que vous avez promise. Ainsi, elle sera pr\u00eate \u00e0 mon arriv\u00e9e et sera l\u2019expression d\u2019un don libre et g\u00e9n\u00e9reux, et non p\u00e9nible et forc\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Les fruits de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 - Rappelez-vous\u202f: Semence parcimonieuse, maigre r\u00e9colte. Semence g\u00e9n\u00e9reuse, moisson abondante."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Que chacun donne ce qu\u2019il aura d\u00e9cid\u00e9 en son c\u0153ur, sans regret ni contrainte, car Dieu aime celui qui donne avec joie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il a aussi le pouvoir de vous combler de toutes sortes de bienfaits\u202f: ainsi vous aurez, en tout temps et en toutes choses, tout ce dont vous avez besoin, et il vous en restera encore du superflu pour toutes sortes d\u2019\u0153uvres bonnes,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ainsi qu\u2019il est \u00e9crit\u202f: Il donne aux pauvres |avec largesse, et sa conduite juste |sera pour toujours prise en compte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celui qui fournit la semence au semeur et lui donne le pain dont il se nourrit vous donnera aussi, avec largesse, toute la semence n\u00e9cessaire et fera cro\u00eetre les fruits de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ainsi vous deviendrez riches de tous les biens et vous pourrez donner largement, ce qui suscitera, chez ceux auxquels nous distribuerons vos dons, de nombreuses pri\u00e8res de reconnaissance envers Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En effet, le service de cette collecte a pour objet non seulement de pourvoir aux besoins de ceux qui font partie du peuple saint, mais encore de faire abonder des pri\u00e8res de reconnaissance envers Dieu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Par ce service, vous allez d\u00e9montrer la r\u00e9alit\u00e9 de votre engagement. Aussi ces membres du peuple saint loueront-ils Dieu pour l\u2019ob\u00e9issance par laquelle s\u2019exprime votre foi en l\u2019Evangile de Christ. Ils le loueront aussi pour la largesse avec laquelle vous partagez vos biens avec eux et avec tous."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ils prieront pour vous, traduisant ainsi l\u2019affection qu\u2019ils vous portent, \u00e0 cause de la gr\u00e2ce surabondante que Dieu vous a accord\u00e9e."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e9ni soit Dieu pour son don incomparable\u202f!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul d\u00e9fend son apostolat L\u2019autorit\u00e9 de l\u2019ap\u00f4tre - Moi, Paul, je suis, para\u00eet-il, \u00ab timide \u00bb quand je suis pr\u00e9sent parmi vous et \u00ab hardi \u00bb quand je suis absent, loin de vous. Mais c\u2019est au nom de la douceur et de la bont\u00e9 de Christ que je vous adresse cet appel\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "je vous en prie, ne m\u2019obligez pas, lorsque je serai chez vous, \u00e0 me montrer \u00ab hardi \u00bb. Car je compte faire preuve de mon assurance et agir avec \u00ab audace \u00bb envers certains qui jugent notre conduite \u00ab trop humaine \u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sans doute, nous sommes des hommes et nous vivons comme tels, mais nous ne menons pas notre combat d\u2019une mani\u00e8re purement humaine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Car les armes avec lesquelles nous combattons ne sont pas simplement humaines\u202f; elles tiennent leur puissance de Dieu qui les rend capables de renverser des forteresses. Oui, nous renversons les faux raisonnements"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ainsi que tout ce qui se dresse pr\u00e9somptueusement contre la connaissance de Dieu, et nous faisons prisonni\u00e8re toute pens\u00e9e pour l\u2019amener \u00e0 ob\u00e9ir \u00e0 Christ."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aussi sommes-nous pr\u00eats \u00e0 punir toute d\u00e9sob\u00e9issance d\u00e8s que votre ob\u00e9issance sera enti\u00e8re."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Regardez donc la r\u00e9alit\u00e9 en face. Si quelqu\u2019un se persuade d\u2019appartenir \u00e0 Christ, qu\u2019il soit vraiment convaincu de ceci\u202f: nous appartenons \u00e0 Christ, nous aussi, tout autant que lui\u202f!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et m\u00eame si je me montre un peu trop fier de l\u2019autorit\u00e9 que le Seigneur nous a donn\u00e9e pour construire et non pour renverser, je n\u2019en rougirai pas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Car je ne veux pas passer pour quelqu\u2019un qui ne serait capable d\u2019intimider que par des lettres, comme on le pr\u00e9tend\u202f:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00ab Ses lettres, dit-on, sont s\u00e9v\u00e8res et \u00e9nergiques, mais lorsqu\u2019il est l\u00e0, c\u2019est un faible et sa parole ne m\u00e9rite pas l\u2019attention. \u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Que celui qui tient ces propos en soit bien convaincu\u202f: nos actes, quand nous serons chez vous, seront conformes \u00e0 ce que nous vous \u00e9crivons dans nos lettres quand nous sommes loin de vous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Certes, nous n\u2019aurions pas l\u2019audace de nous pr\u00e9tendre \u00e9gaux ou m\u00eame comparables \u00e0 certains qui se recommandent eux-m\u00eames\u202f! La mesure avec laquelle ils se mesurent, c\u2019est eux-m\u00eames, et ils ne se comparent \u00e0 rien d\u2019autre qu\u2019\u00e0 eux-m\u00eames. N\u2019est-ce pas l\u00e0 une preuve de leur folie\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, nous ne nous laisserons pas aller \u00e0 une fiert\u00e9 d\u00e9mesur\u00e9e, mais nous prendrons comme mesure les limites du champ d\u2019action que Dieu nous a confi\u00e9. C\u2019est ainsi que nous nous sommes rendus jusque chez vous."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aussi ne d\u00e9passons-nous pas les limites de notre domaine comme si nous n\u2019\u00e9tions pas arriv\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 vous. Car nous sommes bien venus chez vous les premiers pour vous annoncer l\u2019Evangile de Christ."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nous n\u2019avons donc pas une fiert\u00e9 d\u00e9mesur\u00e9e comme si nous nous vantions d\u2019un travail accompli par d\u2019autres. Au contraire, nous gardons l\u2019espoir qu\u2019avec les progr\u00e8s de votre foi, notre \u0153uvre grandira de plus en plus parmi vous, dans les limites de notre champ d\u2019action."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nous pourrons ainsi annoncer l\u2019Evangile dans les r\u00e9gions situ\u00e9es au-del\u00e0 de chez vous, sans nous vanter du travail accompli par d\u2019autres dans leur propre champ d\u2019action."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un veut \u00e9prouver de la fiert\u00e9, qu\u2019il place sa fiert\u00e9 dans le Seigneur, d\u00e9clare l\u2019Ecriture."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ainsi, celui qui est approuv\u00e9, ce n\u2019est pas l\u2019homme qui se recommande lui-m\u00eame, mais celui que le Seigneur recommande."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mise en garde contre les faux ap\u00f4tres - Ah\u202f! J\u2019aimerais que vous supportiez aussi de ma part un peu de folie. Oui, supportez-moi\u202f!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Car je br\u00fble pour vous d\u2019un amour qui vient de Dieu lui-m\u00eame. Je vous ai, en effet, fianc\u00e9s \u00e0 un seul \u00e9poux pour vous pr\u00e9senter \u00e0 Christ comme une jeune fille pure."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or, j\u2019ai bien peur que vous laissiez votre esprit se corrompre et se d\u00e9tourner de votre attachement sinc\u00e8re et pur \u00e0 Christ, comme Eve s\u2019est laiss\u00e9 s\u00e9duire par le mensonge \u00ab tortueux \u00bb du serpent."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un vient vous annoncer un autre J\u00e9sus que celui que nous avons pr\u00each\u00e9, vous le supportez fort bien\u202f! Vous supportez bien, aussi, de recevoir un autre esprit que celui que vous avez re\u00e7u, ou un autre Evangile que celui que vous avez accept\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u2019estime cependant n\u2019\u00eatre en rien inf\u00e9rieur \u00e0 ces \u00ab super-ap\u00f4tres \u00bb\u202f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je ne suis peut-\u00eatre pas un \u00ab brillant orateur \u00bb, mais je sais au moins de quoi je parle\u2006\u2013\u2006nous vous en avons donn\u00e9 la preuve \u00e0 tous \u00e9gards et en toutes circonstances."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ai-je commis une faute en m\u2019abaissant moi-m\u00eame pour vous \u00e9lever en vous annon\u00e7ant gratuitement l\u2019Evangile de Dieu\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u2019ai d\u00e9pouill\u00e9 d\u2019autres Eglises qui m\u2019ont r\u00e9guli\u00e8rement envoy\u00e9 de l\u2019argent pour que j\u2019exerce mon minist\u00e8re parmi vous."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pendant tout mon s\u00e9jour chez vous, je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 la charge de personne, quoique je me sois trouv\u00e9 dans le besoin. Ce sont des fr\u00e8res venus de Mac\u00e9doine qui ont pourvu \u00e0 ce qui me manquait. En tout, je me suis gard\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00e0 votre charge, et je m\u2019en garderai \u00e0 l\u2019avenir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Par la v\u00e9rit\u00e9 qui vient de Christ et que j\u2019ai fait mienne, je le d\u00e9clare\u202f: je ne me laisserai pas ravir ce titre de gloire dans les provinces d\u2019Acha\u00efe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pourquoi agir de la sorte\u202f? Parce que je ne vous aime pas\u202f? Dieu sait ce qu\u2019il en est\u202f!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mais j\u2019agis ainsi, et je continuerai \u00e0 le faire, pour \u00f4ter toute possibilit\u00e9 \u2013\u2006\u00e0 ceux qui en cherchent une\u2006\u2013 de se pr\u00e9senter comme nos \u00e9gaux en s\u2019appuyant sur leurs pr\u00e9tendus titres de gloire."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ces hommes-l\u00e0 sont de faux ap\u00f4tres, des ouvriers malhonn\u00eates d\u00e9guis\u00e9s en ap\u00f4tres de Christ."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cela n\u2019a rien d\u2019\u00e9tonnant\u202f: Satan lui-m\u00eame ne se d\u00e9guise-t-il pas en ange de lumi\u00e8re\u202f?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il n\u2019est donc pas surprenant que ses agents aussi se d\u00e9guisent en serviteurs de ce qui est juste. Mais ils auront la fin que m\u00e9ritent leurs \u0153uvres."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paul et les faux ap\u00f4tres - Je le r\u00e9p\u00e8te\u202f: qu\u2019on ne me prenne pas pour un insens\u00e9. Ou alors, acceptez-moi comme tel, que je puisse \u00e0 mon tour un peu me vanter\u202f!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En parlant comme je vais le faire, je ne m\u2019exprime pas comme le Seigneur veut qu\u2019on parle, je le ferai comme dans un acc\u00e8s de folie\u2006\u2013\u2006avec l\u2019assurance d\u2019avoir de quoi me vanter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Puisque plusieurs se vantent pour des raisons tout humaines, eh bien, moi aussi je vais me vanter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vous qui \u00eates si raisonnables, vous supportez volontiers les insens\u00e9s\u202f!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vous supportez qu\u2019on vous traite en esclaves, qu\u2019on vous exploite, qu\u2019on vous d\u00e9pouille, qu\u2019on vous traite avec arrogance, qu\u2019on vous gifle\u202f!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je l\u2019avoue avec honte\u202f: nous nous sommes montr\u00e9s bien faibles. Pourtant, ce que l\u2019on ose dire \u2013\u2006je parle en insens\u00e9\u2006\u2013 je l\u2019oserai \u00e9galement."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils sont H\u00e9breux\u202f? Moi aussi. Isra\u00e9lites\u202f? Moi aussi. De la descendance d\u2019Abraham\u202f? Moi aussi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils sont serviteurs de Christ\u202f? C\u2019est une folie que je vais dire\u202f: je le suis plus qu\u2019eux. Car j\u2019ai travaill\u00e9 davantage, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 plus souvent en prison, j\u2019ai essuy\u00e9 infiniment plus de coups\u202f; plus souvent, j\u2019ai vu la mort de pr\u00e8s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cinq fois, j\u2019ai re\u00e7u des Juifs les \u00ab quarante coups moins un \u00bb."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Trois fois, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 fouett\u00e9, une fois lapid\u00e9, j\u2019ai v\u00e9cu trois naufrages, j\u2019ai pass\u00e9 un jour et une nuit dans la mer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Souvent en voyage, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 en danger au passage des fleuves, en danger dans des r\u00e9gions infest\u00e9es de brigands, en danger \u00e0 cause des Juifs, mes compatriotes, en danger \u00e0 cause des pa\u00efens, en danger dans les villes, en danger dans les contr\u00e9es d\u00e9sertes, en danger sur la mer, en danger \u00e0 cause des faux fr\u00e8res."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u2019ai connu bien des travaux et des peines, de nombreuses nuits blanches, la faim et la soif, de nombreux je\u00fbnes, le froid et le manque d\u2019habits."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Et sans parler du reste, je porte un fardeau quotidien, le souci de toutes les Eglises."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En effet, qui est faible sans que je sois faible\u202f? Qui tombe sans que cela me br\u00fble\u202f?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Oui, s\u2019il faut se vanter, c\u2019est de ma faiblesse que je me vanterai."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Le Dieu et P\u00e8re du Seigneur J\u00e9sus, qui est \u00e9ternellement b\u00e9ni, sait que je ne mens pas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Damas, le gouverneur du roi Ar\u00e9tas faisait surveiller toutes les issues de la ville pour m\u2019arr\u00eater."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Par une fen\u00eatre du mur d\u2019enceinte, on me fit descendre dans une corbeille le long du rempart, et ainsi seulement j\u2019ai pu lui \u00e9chapper."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Faut-il se vanter\u202f? Cela n\u2019est pas convenable. J\u2019en viendrai cependant \u00e0 des visions et \u00e0 des r\u00e9v\u00e9lations du Seigneur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je connais un homme, qui appartient \u00e0 Christ, et qui, il y a quatorze ans, a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 jusqu\u2019au troisi\u00e8me ciel\u2006\u2013\u2006\u00e9tait-ce dans son corps, je ne sais, ou sans son corps, je ne sais, mais Dieu le sait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Je sais seulement que cet homme \u2013\u2006dans son corps ou hors de son corps, je ne sais, Dieu le sait\u2006\u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 au paradis et qu\u2019il a entendu des paroles qu\u2019on ne peut pas r\u00e9p\u00e9ter parce qu\u2019il n\u2019est pas permis \u00e0 un homme de les dire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Au sujet d\u2019un tel homme, je me vanterai, mais au sujet de moi-m\u00eame, je ne me vanterai que de mes faiblesses."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et pourtant, si je voulais me vanter, je ne serais pas un insens\u00e9, car je ne dirais que la v\u00e9rit\u00e9. Mais je m\u2019en abstiens. Car je d\u00e9sire \u00e9viter que l\u2019on se fasse de moi une id\u00e9e sup\u00e9rieure \u00e0 ce qu\u2019on peut d\u00e9duire de mes actes et de mes paroles."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u2019ailleurs, parce que ces r\u00e9v\u00e9lations \u00e9taient extraordinaires, pour me garder de l\u2019orgueil, Dieu m\u2019a impos\u00e9 une \u00e9preuve qui, telle une \u00e9charde, tourmente mon corps. Elle me vient de Satan qui a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de me frapper pour que je ne sois pas rempli d\u2019orgueil."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au sujet de cette \u00e9preuve, j\u2019ai pri\u00e9 par trois fois le Seigneur de l\u2019\u00e9loigner de moi,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mais il m\u2019a r\u00e9pondu\u202f: \u00ab Ma gr\u00e2ce te suffit, c\u2019est dans la faiblesse que ma puissance se manifeste pleinement. \u00bb C\u2019est pourquoi je me vanterai plut\u00f4t de mes faiblesses, afin que la puissance de Christ repose sur moi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Je trouve ainsi ma joie dans la faiblesse, les insultes, la d\u00e9tresse, les pers\u00e9cutions et les angoisses que j\u2019endure pour Christ. Car c\u2019est lorsque je suis faible que je suis r\u00e9ellement fort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le souci de Paul pour les Corinthiens - Voil\u00e0 que je parle en insens\u00e9, mais vous m\u2019y avez forc\u00e9. C\u2019est vous qui auriez d\u00fb me recommander, car bien que je ne sois rien, je ne suis en rien inf\u00e9rieur \u00e0 ces \u00ab super-ap\u00f4tres \u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les marques qui caract\u00e9risent un ap\u00f4tre ont \u00e9t\u00e9 produites parmi vous\u202f: une pers\u00e9v\u00e9rance sans faille, des signes miraculeux, des prodiges, des actes extraordinaires."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En quoi avez-vous \u00e9t\u00e9 d\u00e9favoris\u00e9s par rapport aux autres Eglises\u202f? Tout au plus par le fait que je ne vous ai pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 charge. Pardonnez-moi cette injustice\u202f!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Me voici pr\u00eat \u00e0 me rendre chez vous pour la troisi\u00e8me fois. Et \u00e0 nouveau, je ne vous serai pas \u00e0 charge, car ce ne sont pas vos biens que je recherche, c\u2019est vous-m\u00eames. En effet, ce n\u2019est pas aux enfants d\u2019\u00e9pargner pour leurs parents\u202f: ce sont les parents qui doivent le faire pour leurs enfants."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pour moi, c\u2019est tr\u00e8s volontiers que je ferai des d\u00e9penses, et que je me d\u00e9penserai moi-m\u00eame tout entier pour vous. Si je vous aime davantage, devrais-je \u00eatre moins aim\u00e9 de vous\u202f?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Soit, diront certains, je ne vous ai pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 charge, mais en malin que je suis, je vous ai pris par ruse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vous ai-je exploit\u00e9s par l\u2019interm\u00e9diaire de l\u2019un ou l\u2019autre de mes envoy\u00e9s\u202f?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 Tite d\u2019aller chez vous et j\u2019ai envoy\u00e9 avec lui le fr\u00e8re dont j\u2019ai parl\u00e9. Tite vous a-t-il exploit\u00e9s\u202f? N\u2019avons-nous pas march\u00e9 tous deux dans le m\u00eame esprit\u202f? N\u2019avons-nous pas suivi les m\u00eames traces\u202f?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vous croyez depuis longtemps que nous cherchons \u00e0 nous justifier \u00e0 vos yeux. Non, c\u2019est devant Dieu que nous parlons, en accord avec Christ\u202f; et tout cela, mes chers amis, ne vise qu\u2019\u00e0 une seule chose\u202f: votre croissance dans la foi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Car, je l\u2019avoue, j\u2019ai peur qu\u2019\u00e0 mon arriv\u00e9e, je ne vous trouve pas tels que je voudrais, et que vous, de votre c\u00f4t\u00e9, vous me trouviez tout autre que vous le souhaitez. Je crains de d\u00e9couvrir de la discorde, des jalousies, de la col\u00e8re, des rivalit\u00e9s, des m\u00e9disances, des comm\u00e9rages, de l\u2019orgueil et des d\u00e9sordres."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oui, j\u2019ai peur qu\u2019\u00e0 mon arriv\u00e9e, Dieu me r\u00e9serve encore des exp\u00e9riences humiliantes parmi vous, je crains d\u2019avoir \u00e0 pleurer sur plusieurs qui ont p\u00e9ch\u00e9 auparavant et ne se sont pas d\u00e9tourn\u00e9s de leurs pratiques d\u00e9gradantes, de la d\u00e9bauche et de l\u2019inconduite dans lesquelles ils ont v\u00e9cu."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avertissement - Voici donc la troisi\u00e8me fois que je viendrai chez vous. Comme le dit l\u2019Ecriture, toute affaire sera r\u00e9gl\u00e9e sur les d\u00e9clarations de deux ou trois t\u00e9moins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je vous ai d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venus lors de ma seconde visite, et maintenant que je me trouve encore loin, je le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, ainsi qu\u2019\u00e0 tous les autres\u202f: quand je reviendrai, j\u2019agirai sans m\u00e9nagements"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "puisque vous voulez avoir la preuve que Christ parle par moi\u202f; car vous n\u2019avez pas affaire \u00e0 un Christ faible\u202f: il agit avec puissance parmi vous."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Certes, il est mort sur la croix \u00e0 cause de sa faiblesse, mais il vit par la puissance de Dieu. Nous, de m\u00eame, dans notre union avec lui, nous sommes faibles, mais nous nous montrerons vivants avec lui par la puissance de Dieu dans notre fa\u00e7on d\u2019agir envers vous."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Faites donc vous-m\u00eames votre propre critique, et examinez-vous, pour voir si vous vivez dans la foi. Ne reconnaissez-vous pas que J\u00e9sus-Christ est en vous\u202f? A moins, peut-\u00eatre, que cet examen n\u2019aboutisse pour vous \u00e0 un \u00e9chec."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais vous reconna\u00eetrez, je l\u2019esp\u00e8re, que nous, nous avons fait nos preuves\u202f!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ce que nous demandons \u00e0 Dieu, c\u2019est que vous vous absteniez de tout mal. Car, en fait, nous ne tenons pas du tout \u00e0 montrer que nous avons fait nos preuves. Tout ce que nous d\u00e9sirons, c\u2019est que vous fassiez le bien, m\u00eame si l\u2019\u00e9preuve para\u00eet devoir tourner contre nous."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En effet, nous n\u2019avons aucun pouvoir contre la v\u00e9rit\u00e9. C\u2019est seulement pour la v\u00e9rit\u00e9 que nous en avons."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nous sommes contents d\u2019\u00eatre faibles si vous, vous \u00eates r\u00e9ellement forts. C\u2019est justement ce que nous demandons \u00e0 Dieu dans nos pri\u00e8res\u202f: votre perfectionnement."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi je vous \u00e9cris tout cela pendant que je suis encore loin, pour qu\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent, je n\u2019aie pas \u00e0 faire usage, avec s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, de l\u2019autorit\u00e9 que le Seigneur m\u2019a donn\u00e9e pour construire et non pour renverser."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Derni\u00e8res recommandations et salutations - J\u2019ai termin\u00e9, fr\u00e8res et s\u0153urs. Soyez dans la joie. Travaillez \u00e0 votre perfectionnement. Encouragez-vous mutuellement. Soyez d\u2019accord entre vous. Vivez dans la paix. Alors le Dieu d\u2019amour et de paix sera avec vous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saluez-vous en vous donnant le baiser fraternel. Tous ceux qui, ici, font partie du peuple saint vous saluent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus-Christ, l\u2019amour de Dieu et la communion du Saint-Esprit soient avec vous tous."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}