{
    "version": "BDS",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Introduction - Cher Th\u00e9ophile, Dans mon premier livre, j\u2019ai expos\u00e9 tout ce que J\u00e9sus a commenc\u00e9 de faire et d\u2019enseigner"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "jusqu\u2019au jour o\u00f9 il fut enlev\u00e9 au ciel apr\u00e8s avoir donn\u00e9, par le Saint-Esprit, ses instructions \u00e0 ceux qu\u2019il s\u2019\u00e9tait choisis comme ap\u00f4tres."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apr\u00e8s sa mort, il se pr\u00e9senta \u00e0 eux vivant et leur donna des preuves nombreuses de sa r\u00e9surrection. Il leur apparut pendant quarante jours et leur parla du royaume de Dieu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dans l\u2019attente de l\u2019Esprit La promesse de l\u2019Esprit - Or, un jour qu\u2019il prenait un repas avec eux, il leur recommanda de ne pas quitter J\u00e9rusalem, mais d\u2019y attendre que son P\u00e8re leur accorde le don qu\u2019il leur avait promis. \u2013\u202fC\u2019est le don que je vous ai annonc\u00e9, leur dit-il."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Car Jean a baptis\u00e9 dans l\u2019eau, mais vous, c\u2019est dans le Saint-Esprit que vous serez baptis\u00e9s dans peu de jours."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Comme ils \u00e9taient r\u00e9unis autour de lui, ils lui demand\u00e8rent\u202f: Seigneur, est-ce \u00e0 ce moment-l\u00e0 que tu rendras le royaume \u00e0 Isra\u00ebl\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il leur r\u00e9pondit\u202f: Il ne vous appartient pas de conna\u00eetre les temps et les moments que le P\u00e8re a fix\u00e9s de sa propre autorit\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais le Saint-Esprit descendra sur vous\u202f: vous recevrez sa puissance et vous serez mes t\u00e9moins \u00e0 J\u00e9rusalem, dans toute la Jud\u00e9e et la Samarie, et jusqu\u2019au bout du monde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le retour \u00e0 J\u00e9rusalem - Apr\u00e8s ces mots, ils le virent s\u2019\u00e9lever dans les airs et un nuage le cacha \u00e0 leur vue."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils gardaient encore les yeux fix\u00e9s au ciel pendant qu\u2019il s\u2019\u00e9loignait, quand deux hommes v\u00eatus de blanc se pr\u00e9sent\u00e8rent devant eux et leur dirent\u202f:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hommes de Galil\u00e9e, pourquoi restez-vous ainsi \u00e0 regarder le ciel\u202f? Ce J\u00e9sus qui a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 au ciel du milieu de vous, en redescendra un jour de la m\u00eame mani\u00e8re que vous l\u2019avez vu y monter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alors les ap\u00f4tres quitt\u00e8rent la colline qu\u2019on appelle mont des Oliviers, situ\u00e9e \u00e0 environ un kilom\u00e8tre de J\u00e9rusalem, et rentr\u00e8rent en ville."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e8s leur arriv\u00e9e, ils mont\u00e8rent \u00e0 l\u2019\u00e9tage sup\u00e9rieur de la maison o\u00f9 ils se tenaient d\u2019habitude. C\u2019\u00e9taient Pierre, Jean, Jacques et Andr\u00e9, Philippe et Thomas, Barth\u00e9lemy et Matthieu, Jacques, fils d\u2019Alph\u00e9e, Simon le Z\u00e9l\u00e9, et Jude, fils de Jacques."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eux tous, d\u2019un commun accord, se retrouvaient souvent pour prier, avec quelques femmes, avec Marie la m\u00e8re de J\u00e9sus, et avec les fr\u00e8res de J\u00e9sus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Le choix d\u2019un douzi\u00e8me ap\u00f4tre - Un de ces jours-l\u00e0, Pierre se leva au milieu des fr\u00e8res. Ils \u00e9taient l\u00e0 environ cent vingt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013\u202fMes fr\u00e8res, dit-il, il fallait que les proph\u00e9ties de l\u2019Ecriture s\u2019accomplissent\u202f: car le Saint-Esprit, par l\u2019interm\u00e9diaire de David, a parl\u00e9 \u00e0 l\u2019avance de Judas, qui a servi de guide \u00e0 ceux qui ont arr\u00eat\u00e9 J\u00e9sus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cet homme \u00e9tait l\u2019un des n\u00f4tres et il a eu sa part dans le service qui nous avait \u00e9t\u00e9 confi\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Avec l\u2019argent qu\u2019il a re\u00e7u en paiement de son crime, il a achet\u00e9 un champ\u202f; il y est tomb\u00e9 la t\u00eate la premi\u00e8re, il s\u2019est \u00e9ventr\u00e9, et ses intestins se sont r\u00e9pandus sur le sol."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tous les habitants de J\u00e9rusalem l\u2019ont appris\u202f: c\u2019est pourquoi ils ont appel\u00e9 ce champ\u202f: Akeldama, ce qui, dans leur langue, signifie\u202f: \u00ab le champ du sang \u00bb."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Or, il est \u00e9crit dans le livre des Psaumes\u202f: Que sa maison reste vide et qu\u2019elle soit priv\u00e9e d\u2019habitants . Et plus loin\u202f: Qu\u2019un autre prenne sa charge !"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nous devons donc choisir l\u2019un de ceux qui nous ont accompagn\u00e9s durant tout le temps o\u00f9 le Seigneur J\u00e9sus sillonnait le pays avec nous,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "depuis le moment o\u00f9 Jean l\u2019a baptis\u00e9 jusqu\u2019au jour o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 du milieu de nous. Cet homme sera ainsi, avec nous, un t\u00e9moin de sa r\u00e9surrection."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "On pr\u00e9senta deux hommes\u202f: Joseph, appel\u00e9 Barsabbas, surnomm\u00e9 le Juste, et Matthias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Et l\u2019on fit alors cette pri\u00e8re\u202f: Toi, Seigneur, tu connais le c\u0153ur de tous les hommes. D\u00e9signe toi-m\u00eame celui de ces deux fr\u00e8res que tu as choisi"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pour occuper, dans cette charge d\u2019ap\u00f4tre, la place que Judas a d\u00e9sert\u00e9e afin d\u2019aller \u00e0 celle qui lui revenait."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Puis ils tir\u00e8rent au sort. Matthias fut d\u00e9sign\u00e9. C\u2019est lui qui fut adjoint aux onze ap\u00f4tres."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9moins \u00e0 J\u00e9rusalem Le don de l\u2019Esprit - Quand le jour de la Pentec\u00f4te arriva, ils \u00e9taient tous rassembl\u00e9s au m\u00eame endroit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tout \u00e0 coup, un grand bruit survint du ciel\u202f: c\u2019\u00e9tait comme si un violent coup de vent s\u2019abattait sur eux et remplissait toute la maison o\u00f9 ils se trouvaient assis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Au m\u00eame moment, ils virent appara\u00eetre des sortes de langues qui ressemblaient \u00e0 des flamm\u00e8ches. Elles se s\u00e9par\u00e8rent et all\u00e8rent se poser sur la t\u00eate de chacun d\u2019eux."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aussit\u00f4t, ils furent tous remplis du Saint-Esprit et commenc\u00e8rent \u00e0 parler dans diff\u00e9rentes langues, chacun s\u2019exprimant comme le Saint-Esprit lui donnait de le faire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Or, \u00e0 ce moment-l\u00e0, des Juifs pieux, venus de chez tous les peuples du monde, s\u00e9journaient \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En entendant ce bruit, ils accoururent en foule et furent saisis de stupeur. En effet, chacun d\u2019eux les entendait parler dans sa propre langue."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dans leur \u00e9tonnement, ils n\u2019en croyaient pas leurs oreilles et disaient\u202f: Voyons\u202f! Ces gens qui parlent, ne viennent-ils pas tous de Galil\u00e9e\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Comment se fait-il donc que nous les entendions s\u2019exprimer chacun dans notre langue maternelle\u202f?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nous sommes Parthes, M\u00e8des ou Elamites, nous habitons la M\u00e9sopotamie, la Jud\u00e9e, la Cappadoce, le Pont ou la province d\u2019Asie,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "la Phrygie ou la Pamphylie, l\u2019Egypte ou le territoire de la Libye pr\u00e8s de Cyr\u00e8ne, ou bien, nous vivons \u00e0 Rome, nous sommes juifs de naissance ou par conversion,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "nous venons de la Cr\u00e8te ou de l\u2019Arabie, et pourtant chacun de nous les entend parler dans sa propre langue des choses merveilleuses que Dieu a accomplies\u202f!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils n\u2019en revenaient pas. Plong\u00e9s dans la plus grande perplexit\u00e9, ils se demandaient entre eux\u202f: \u00ab Qu\u2019est-ce que cela peut bien vouloir dire\u202f? \u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais d\u2019autres tournaient la chose en ridicule\u202f: \u00ab C\u2019est le vin doux, disaient-ils. Ils ont trop bu\u202f! \u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pierre t\u00e9moin de J\u00e9sus-Christ - Alors Pierre se leva entour\u00e9 des Onze et, d\u2019une voix forte, il dit \u00e0 la foule\u202f: Ecoutez-moi bien, vous qui habitez la Jud\u00e9e et vous tous qui s\u00e9journez \u00e0 J\u00e9rusalem\u202f: comprenez ce qui se passe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Certains d\u2019entre vous insinuent que ces hommes seraient ivres. Pas du tout\u202f! Il est \u00e0 peine neuf heures du matin\u202f!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais maintenant se r\u00e9alise ce qu\u2019avait annonc\u00e9 le proph\u00e8te Jo\u00ebl\u202f:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voici ce qui arrivera, dit Dieu, |dans les jours de la fin des temps\u202f: Je r\u00e9pandrai de mon Esprit |sur tout le monde. Vos fils, vos filles proph\u00e9tiseront , vos jeunes gens, par des visions, vos vieillards, par des songes, recevront des r\u00e9v\u00e9lations."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oui, sur mes serviteurs, |comme sur mes servantes, je r\u00e9pandrai de mon Esprit, |en ces jours-l\u00e0\u202f: ils proph\u00e9tiseront."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Je ferai des miracles |et l\u00e0-haut, dans le ciel, et ici-bas sur terre, |des signes prodigieux\u202f: du sang, du feu |et des colonnes de fum\u00e9e."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Et le soleil s\u2019obscurcira, la lune deviendra de sang, avant la venue du jour du Seigneur, ce jour grand et glorieux."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alors seront sauv\u00e9s |tous ceux qui invoqueront le Seigneur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ecoutez bien, Isra\u00e9lites, ce que j\u2019ai \u00e0 vous dire. Vous le savez tous\u202f: J\u00e9sus de Nazareth \u2013\u2006cet homme dont Dieu vous a montr\u00e9 qu\u2019il l\u2019approuvait en accomplissant, par son moyen, au milieu de vous des miracles, des signes et des actes extraordinaires\u2006\u2013"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 entre vos mains conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9cision que Dieu avait prise et au projet qu\u2019il avait \u00e9tabli d\u2019avance. Et vous, vous l\u2019avez tu\u00e9 en le faisant crucifier par des hommes qui ne connaissent pas Dieu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais Dieu a bris\u00e9 les liens de la mort\u202f: il l\u2019a ressuscit\u00e9, car il \u00e9tait impossible que la mort le retienne captif."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En effet, David dit de lui\u202f: Je garde constamment |les yeux fix\u00e9s sur le Seigneur, car il est \u00e0 ma droite, |pour que je ne vacille pas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi mon c\u0153ur |est dans la joie |et mes paroles |d\u00e9bordent d\u2019all\u00e9gresse. M\u00eame mon corps reposera |dans l\u2019esp\u00e9rance\u202f;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tu ne m\u2019abandonneras pas |dans le s\u00e9jour des morts, tu ne laisseras pas |un homme qui t\u2019est d\u00e9vou\u00e9 |se d\u00e9composer dans la tombe."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Car tu m\u2019as fait conna\u00eetre |le chemin de la vie, et tu me combleras |de joie en ta pr\u00e9sence."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mes fr\u00e8res, permettez-moi de vous parler franchement\u202f: le patriarche David est bel et bien mort et enterr\u00e9. Son tombeau existe encore pr\u00e8s d\u2019ici aujourd\u2019hui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais il \u00e9tait proph\u00e8te et il savait que Dieu lui avait promis, sous la foi du serment, de faire asseoir sur son tr\u00f4ne un de ses descendants."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ainsi il a entrevu par avance la r\u00e9surrection du Messie, et c\u2019est d\u2019elle qu\u2019il parle en disant que Dieu ne l\u2019abandonnera pas dans le s\u00e9jour des morts et qu\u2019il ne laissera pas son corps se d\u00e9composer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dieu a ressuscit\u00e9 ce J\u00e9sus dont je parle\u202f: nous en sommes tous t\u00e9moins."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ensuite, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 pour si\u00e9ger \u00e0 la droite de Dieu. Et maintenant, comme Dieu l\u2019a promis, il a re\u00e7u du P\u00e8re l\u2019Esprit Saint et il l\u2019a r\u00e9pandu sur nous. C\u2019est l\u00e0 ce que vous voyez et entendez."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En effet, David, lui, n\u2019est pas mont\u00e9 au ciel, mais il a dit\u202f: Le Seigneur a dit \u00e0 mon Seigneur\u202f: Viens si\u00e9ger \u00e0 ma droite"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "jusqu\u2019\u00e0 ce que j\u2019aie mis |tes ennemis |\u00e0 terre sous tes pieds."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Voici donc ce que tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl doit savoir avec une enti\u00e8re certitude\u202f: Dieu a fait Seigneur et Messie ce J\u00e9sus que vous avez crucifi\u00e9."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Les premiers croyants - Ce discours toucha profond\u00e9ment ceux qui l\u2019avaient entendu. Ils demand\u00e8rent \u00e0 Pierre et aux autres ap\u00f4tres\u202f: Fr\u00e8res, que devons-nous faire\u202f?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pierre leur r\u00e9pondit\u202f: Changez, et que chacun de vous se fasse baptiser au nom de J\u00e9sus-Christ, pour que vos p\u00e9ch\u00e9s vous soient pardonn\u00e9s. Alors, vous recevrez le don du Saint-Esprit."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Car la promesse est pour vous, pour vos enfants, et pour ceux qui vivent dans les pays lointains, tous ceux que le Seigneur notre Dieu fera venir \u00e0 lui."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pierre continuait, avec instance, \u00e0 leur adresser d\u2019autres paroles pour les persuader, et il les encourageait, leur disant\u202f: Recevez le salut, s\u00e9parez-vous de cette g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9voy\u00e9e."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ceux qui accept\u00e8rent les paroles de Pierre se firent baptiser et, ce jour-l\u00e0, environ trois mille personnes furent ajout\u00e9es au nombre des croyants."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e8s lors, ils s\u2019attachaient \u00e0 \u00e9couter assid\u00fbment l\u2019enseignement des ap\u00f4tres, \u00e0 vivre en communion les uns avec les autres, \u00e0 rompre le pain et \u00e0 prier ensemble."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Tout le monde \u00e9tait tr\u00e8s impressionn\u00e9, car les ap\u00f4tres accomplissaient beaucoup de prodiges et de signes miraculeux."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tous les croyants vivaient unis entre eux et partageaient tout ce qu\u2019ils poss\u00e9daient."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ils vendaient leurs propri\u00e9t\u00e9s et leurs biens et r\u00e9partissaient l\u2019argent entre tous, selon les besoins de chacun."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Tous les jours, d\u2019un commun accord, ils se retrouvaient dans la cour du Temple\u202f; ils rompaient le pain dans les maisons, et prenaient leurs repas dans la joie, avec simplicit\u00e9 de c\u0153ur."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ils louaient Dieu, et le peuple tout entier leur \u00e9tait favorable. Le Seigneur ajoutait chaque jour \u00e0 leur communaut\u00e9 ceux qu\u2019il sauvait."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La gu\u00e9rison d\u2019un paralys\u00e9 - Un jour, Pierre et Jean montaient au Temple pour la pri\u00e8re \u00e0 trois heures de l\u2019apr\u00e8s-midi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "On \u00e9tait juste en train d\u2019y porter un infirme\u202f: c\u2019\u00e9tait un homme paralys\u00e9 depuis sa naissance. On l\u2019installait tous les jours \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la cour du Temple, pr\u00e8s de la porte appel\u00e9e la \u00ab Belle Porte \u00bb, pour qu\u2019il puisse demander l\u2019aum\u00f4ne \u00e0 ceux qui se rendaient au sanctuaire."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quand il vit Pierre et Jean qui allaient p\u00e9n\u00e9trer dans la cour du Temple, il leur demanda l\u2019aum\u00f4ne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Les deux ap\u00f4tres fix\u00e8rent les yeux sur lui. \u2013\u202fRegarde-nous\u202f! lui dit Pierre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u2019infirme les regarda attentivement\u202f: il pensait qu\u2019il allait recevoir d\u2019eux quelque chose."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais Pierre lui dit\u202f: Je n\u2019ai ni argent ni or, mais ce que j\u2019ai je te le donne\u202f: au nom de J\u00e9sus-Christ de Nazareth, l\u00e8ve-toi et marche\u202f!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Et, en m\u00eame temps, il le prit par la main droite et le fit lever. Aussit\u00f4t, ses pieds et ses chevilles se raffermirent,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "d\u2019un saut il fut debout et se mit \u00e0 marcher. Il entra avec eux dans la cour du Temple\u202f: il marchait, il sautait de joie et louait Dieu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tout le monde le vit ainsi marcher et louer Dieu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "On le reconnaissait\u202f: c\u2019\u00e9tait bien lui qui \u00e9tait toujours assis \u00e0 mendier pr\u00e8s de la \u00ab Belle Porte \u00bb du Temple. En voyant ce qui venait de lui arriver, les gens \u00e9taient remplis de stupeur et de crainte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quant \u00e0 lui, il ne quittait plus Pierre et Jean. Tout le peuple accourut et se rassembla autour d\u2019eux dans la cour du Temple, sous le portique de Salomon, et ils \u00e9taient stup\u00e9faits."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pierre explique le miracle - Quand Pierre vit cela, il s\u2019adressa \u00e0 la foule\u202f: Hommes isra\u00e9lites, qu\u2019avez-vous \u00e0 vous \u00e9tonner ainsi de ce qui vient de se passer\u202f? Pourquoi nous fixez-vous avec tant d\u2019insistance comme si c\u2019\u00e9tait nous qui, par notre propre pouvoir ou notre pi\u00e9t\u00e9, avions fait marcher cet homme\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Non, c\u2019est le Dieu d\u2019Abraham, d\u2019Isaac et de Jacob, le Dieu de nos anc\u00eatres, qui vient ici de manifester la gloire de son serviteur J\u00e9sus\u2006\u2013\u2006ce J\u00e9sus que vous avez livr\u00e9 \u00e0 Pilate et reni\u00e9 devant lui alors qu\u2019il \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9 de le remettre en libert\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oui, vous avez reni\u00e9 celui qui est saint et juste. A sa place, vous avez demand\u00e9 comme faveur la lib\u00e9ration d\u2019un meurtrier."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ainsi vous avez fait mourir l\u2019auteur de la vie. Mais Dieu l\u2019a ressuscit\u00e9\u202f: nous en sommes t\u00e9moins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et c\u2019est parce que nous croyons en J\u00e9sus, que la puissance de ce J\u00e9sus que nous avons invoqu\u00e9 a rendu \u00e0 cet homme que vous voyez et que vous connaissez, la force de se tenir debout. Oui, cette foi qui est efficace par J\u00e9sus a donn\u00e9 \u00e0 cet homme une parfaite gu\u00e9rison, comme vous pouvez tous vous en rendre compte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A pr\u00e9sent, mes fr\u00e8res, je sais bien que vous avez agi sans savoir ce que vous faisiez, aussi bien vous que vos chefs."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mais Dieu a accompli de cette mani\u00e8re ce qu\u2019il avait annonc\u00e9 d\u2019avance par tous ses proph\u00e8tes\u202f: le Messie qu\u2019il avait promis d\u2019envoyer devait souffrir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Maintenant donc, changez et tournez-vous vers Dieu pour qu\u2019il efface vos p\u00e9ch\u00e9s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alors le Seigneur vous accordera des temps de repos, et il vous enverra celui qu\u2019il vous a destin\u00e9 comme Messie\u202f: J\u00e9sus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En attendant, il doit demeurer au ciel jusqu\u2019au jour o\u00f9 l\u2019univers entier sera restaur\u00e9, comme Dieu l\u2019a annonc\u00e9 depuis des si\u00e8cles par la bouche de ses saints proph\u00e8tes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ainsi Mo\u00efse a dit\u202f: Le Seigneur votre Dieu suscitera pour vous, du milieu de vos compatriotes, un proph\u00e8te qui sera comme moi\u202f: vous \u00e9couterez tout ce qu\u2019il vous dira ."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Celui qui refusera d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 ce proph\u00e8tesera exclu de mon peuple par la mort."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tous les proph\u00e8tes qui ont parl\u00e9, depuis Samuel et ses successeurs, ont annonc\u00e9 aussi d\u2019avance les temps que nous vivons aujourd\u2019hui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vous \u00eates les h\u00e9ritiers de ces proph\u00e8tes, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019alliance que Dieu a conclue avec nos anc\u00eatres lorsqu\u2019il a promis \u00e0 Abraham\u202f: Toutes les familles de la terre seront b\u00e9nies \u00e0 travers ta descendance."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u2019est pour vous, en premier lieu, que Dieu a ressuscit\u00e9 son serviteur\u202f; et il vous l\u2019a envoy\u00e9 pour vous b\u00e9nir, en d\u00e9tournant chacun de vous de ses mauvaises actions."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pierre et Jean devant le Grand-Conseil - Pendant qu\u2019ils parlaient ainsi \u00e0 la foule, survinrent quelques pr\u00eatres accompagn\u00e9s du chef de la police du Temple et des membres du parti des sadduc\u00e9ens\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ils \u00e9taient irrit\u00e9s de voir les ap\u00f4tres enseigner le peuple et leur annoncer que, puisque J\u00e9sus \u00e9tait ressuscit\u00e9, les morts ressusciteraient eux aussi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils les arr\u00eat\u00e8rent donc et, comme il se faisait d\u00e9j\u00e0 tard, ils les jet\u00e8rent en prison jusqu\u2019au lendemain."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cependant, parmi ceux qui avaient entendu leurs paroles, beaucoup crurent, ce qui porta le nombre des croyants \u00e0 pr\u00e8s de cinq mille hommes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Le lendemain, les chefs des Juifs, les responsables du peuple et les sp\u00e9cialistes de la Loi se r\u00e9unirent \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il y avait l\u00e0, en particulier, Hanne le grand-pr\u00eatre, Ca\u00efphe, Jean, Alexandre et tous les membres de la famille du grand-pr\u00eatre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils firent compara\u00eetre Pierre et Jean, les plac\u00e8rent au milieu de leur assembl\u00e9e et les interrog\u00e8rent\u202f: Par quel pouvoir ou au nom de qui avez-vous fait cela\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alors Pierre, rempli de l\u2019Esprit Saint, leur r\u00e9pondit\u202f: Dirigeants et responsables de notre peuple\u202f!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nous sommes aujourd\u2019hui interrog\u00e9s sur le bien que nous avons fait \u00e0 un infirme et sur la mani\u00e8re dont il a \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eh bien, sachez-le tous, et que tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl le sache\u202f: c\u2019est au nom de J\u00e9sus-Christ de Nazareth que nous avons agi, de ce J\u00e9sus que vous avez crucifi\u00e9 et que Dieu a ressuscit\u00e9\u202f; c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 lui que cet homme se tient l\u00e0, debout, devant vous, en bonne sant\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il est la pierre rejet\u00e9e par les constructeurs \u2013\u2006par vous\u2006\u2013 et qui est devenue la pierre principale, la pierre d\u2019angle."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u2019est en lui seul que se trouve le salut. Dans le monde entier, Dieu n\u2019a jamais donn\u00e9 le nom d\u2019aucun autre homme par lequel nous devions \u00eatre sauv\u00e9s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Les membres du Grand-Conseil \u00e9taient \u00e9tonn\u00e9s de voir l\u2019assurance de Pierre et de Jean, car ils se rendaient compte que c\u2019\u00e9taient des gens simples et sans instruction\u202f; ils les reconnaissaient pour avoir \u00e9t\u00e9 avec J\u00e9sus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais, comme ils voyaient, debout \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux, l\u2019homme qui avait \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri, ils ne trouvaient rien \u00e0 r\u00e9pondre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alors ils leur ordonn\u00e8rent de sortir de la salle et d\u00e9lib\u00e9r\u00e8rent entre eux\u202f:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Qu\u2019allons-nous faire de ces gens-l\u00e0\u202f? disaient-ils. Car ils ont accompli un signe miraculeux \u00e9vident et tous les habitants de J\u00e9rusalem sont au courant. Nous ne pouvons pas le nier."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais il ne faut pas que cela s\u2019\u00e9bruite davantage parmi le peuple. D\u00e9fendons-leur donc, sous peine de sanctions, de parler d\u00e9sormais \u00e0 qui que ce soit au nom de J\u00e9sus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, ils les firent rappeler et leur interdirent formellement de parler ou d\u2019enseigner au nom de J\u00e9sus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais Pierre et Jean leur r\u00e9pondirent\u202f: Jugez-en vous-m\u00eames\u202f: est-il juste devant Dieu de vous ob\u00e9ir, plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 Dieu\u202f?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, nous ne pouvons pas garder le silence sur ce que nous avons vu et entendu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apr\u00e8s leur avoir fait de nouvelles menaces, ils les rel\u00e2ch\u00e8rent. En effet, ils n\u2019avaient pas trouv\u00e9 de moyen de les punir, parce que tout le peuple louait Dieu pour ce qui venait d\u2019arriver."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u2019homme qui avait \u00e9t\u00e9 miraculeusement gu\u00e9ri \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de plus de quarante ans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pri\u00e8re des croyants - Sit\u00f4t lib\u00e9r\u00e9s, Pierre et Jean se rendirent aupr\u00e8s de leurs amis et leur racont\u00e8rent tout ce que les chefs des pr\u00eatres et les responsables du peuple leur avaient dit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apr\u00e8s les avoir \u00e9cout\u00e9s, tous, unanimes, se mirent \u00e0 prier Dieu, disant\u202f: Ma\u00eetre, c\u2019est toi qui as cr\u00e9\u00e9 le ciel, la terre, la mer et tout ce qui s\u2019y trouve."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u2019est toi qui as dit par l\u2019Esprit Saint qui s\u2019est exprim\u00e9 par la bouche de notre anc\u00eatre David, ton serviteur\u202f: Pourquoi tant d\u2019effervescence parmi les nations\u202f? Et pourquoi les peuples trament-ils ces complots inutiles\u202f?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Les rois de la terre se sont soulev\u00e9s et les chefs se sont ligu\u00e9s contre le Seigneur et son Messie ."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En effet, c\u2019est bien une ligue qu\u2019H\u00e9rode et Ponce Pilate, les peuples \u00e9trangers et les peuples d\u2019Isra\u00ebl ont form\u00e9e dans cette ville contre ton saint serviteur J\u00e9sus, que tu as choisi comme Messie."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils n\u2019ont fait qu\u2019accomplir tout ce que tu avais d\u00e9cid\u00e9 d\u2019avance, dans ta puissance et ta volont\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Maintenant, Seigneur, vois comme ils nous menacent, et donne \u00e0 tes serviteurs la force d\u2019annoncer ta Parole avec une pleine assurance."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Etends ta main pour qu\u2019il se produise des gu\u00e9risons, des miracles et d\u2019autres signes au nom de ton saint serviteur J\u00e9sus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quand ils eurent fini de prier, la terre se mit \u00e0 trembler sous leurs pieds \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 ils \u00e9taient assembl\u00e9s. Ils furent tous remplis du Saint-Esprit et annon\u00e7aient la Parole de Dieu avec assurance."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "La solidarit\u00e9 des croyants - Tous ceux qui \u00e9taient devenus des croyants vivaient dans une parfaite unit\u00e9 de c\u0153ur et d\u2019esprit. Personne ne se pr\u00e9tendait propri\u00e9taire de ses biens, mais ils partageaient tout ce qu\u2019ils avaient."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Avec une grande puissance, les ap\u00f4tres rendaient t\u00e9moignage de la r\u00e9surrection du Seigneur J\u00e9sus, et la gr\u00e2ce de Dieu agissait avec force en eux tous."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Aucun d\u2019eux n\u2019\u00e9tait dans le besoin, car ceux qui poss\u00e9daient des champs ou des maisons les vendaient, apportaient le produit de la vente"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "et le remettaient aux ap\u00f4tres\u202f: ceux-ci le r\u00e9partissaient alors entre tous et chacun recevait ce dont il avait besoin."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u2019est ainsi que, par exemple, un certain Joseph poss\u00e9dait un terrain. C\u2019\u00e9tait un l\u00e9vite originaire de Chypre\u202f; les ap\u00f4tres le surnommaient Barnabas, ce qui veut dire \u00ab l\u2019homme qui encourage \u00bb."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Il vendit son terrain, apporta l\u2019argent et en remit le produit aux ap\u00f4tres."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mais un certain Ananias, avec sa femme Saphira, vendit aussi une propri\u00e9t\u00e9, et,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en accord avec elle, mit de c\u00f4t\u00e9 une partie de l\u2019argent de la vente, apporta le reste aux ap\u00f4tres et le leur remit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pierre lui dit\u202f: Ananias, comment as-tu pu laisser Satan envahir \u00e0 tel point ton c\u0153ur\u202f? Tu as menti au Saint-Esprit en cachant le prix r\u00e9el de ton champ pour en d\u00e9tourner une partie \u00e0 ton profit\u202f!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u2019\u00e9tais-tu pas libre de garder ta propri\u00e9t\u00e9\u202f? Ou m\u00eame, apr\u00e8s l\u2019avoir vendue, ne pouvais-tu pas faire de ton argent ce que tu voulais\u202f? Comment as-tu pu d\u00e9cider en toi-m\u00eame de commettre une telle action\u202f? Ce n\u2019est pas \u00e0 des hommes que tu as menti, mais \u00e0 Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ces mots, Ananias tomba raide mort. Tous ceux qui l\u2019apprirent furent remplis d\u2019une grande crainte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Des jeunes gens vinrent envelopper le corps, puis l\u2019emport\u00e8rent pour l\u2019enterrer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Environ trois heures plus tard, la femme d\u2019Ananias entra sans savoir ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pierre lui demanda\u202f: Dis-moi, est-ce bien \u00e0 ce prix-l\u00e0 que vous avez vendu votre champ\u202f? \u2013\u202fOui, r\u00e9pondit-elle, c\u2019est bien \u00e0 ce prix."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alors Pierre lui dit\u202f: Comment avez-vous pu vous concerter pour provoquer ainsi l\u2019Esprit du Seigneur\u202f? Ecoute\u202f: ceux qui viennent d\u2019enterrer ton mari sont devant la porte et ils vont t\u2019emporter, toi aussi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Au m\u00eame instant, elle tomba inanim\u00e9e aux pieds de Pierre. Les jeunes gens qui rentraient la trouv\u00e8rent morte\u202f; ils l\u2019emport\u00e8rent et l\u2019enterr\u00e8rent aux c\u00f4t\u00e9s de son mari."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cet \u00e9v\u00e9nement inspira une grande crainte \u00e0 toute l\u2019Eglise, ainsi qu\u2019\u00e0 tous ceux qui en entendirent parler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les ap\u00f4tres, t\u00e9moins devant le Grand-Conseil - Les ap\u00f4tres accomplissaient beaucoup de signes miraculeux et de prodiges parmi le peuple. Tous les croyants avaient l\u2019habitude de se rassembler dans la cour du Temple, sous la galerie de Salomon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Personne d\u2019autre n\u2019osait se joindre \u00e0 eux, mais le peuple tout entier les tenait en haute estime."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Un nombre toujours croissant d\u2019hommes et de femmes croyaient au Seigneur et se joignaient \u00e0 eux."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "On allait jusqu\u2019\u00e0 porter les malades dans les rues, o\u00f9 on les d\u00e9posait sur des lits ou des civi\u00e8res, pour qu\u2019au passage de Pierre son ombre au moins couvre l\u2019un d\u2019eux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Des villes voisines m\u00eame, les gens accouraient en foule \u00e0 J\u00e9rusalem pour amener des malades et des personnes tourment\u00e9es par de mauvais esprits. Et tous \u00e9taient gu\u00e9ris."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors, pouss\u00e9s par la jalousie, le grand-pr\u00eatre et tout son entourage, c\u2019est-\u00e0-dire ceux qui appartenaient au parti des sadduc\u00e9ens, d\u00e9cid\u00e8rent d\u2019intervenir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ils firent arr\u00eater les ap\u00f4tres et les firent incarc\u00e9rer dans la prison publique."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais, pendant la nuit, un ange du Seigneur vint ouvrir les portes de la prison et, apr\u00e8s avoir fait sortir les ap\u00f4tres, il leur dit\u202f:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allez au Temple et l\u00e0, proclamez au peuple tout le message de la vie nouvelle."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les ap\u00f4tres ob\u00e9irent\u202f: d\u00e8s l\u2019aube, ils se rendirent dans la cour du Temple et se mirent \u00e0 enseigner. De son c\u00f4t\u00e9, le grand-pr\u00eatre arriva avec son entourage, et ils convoqu\u00e8rent le Grand-Conseil et toute l\u2019assembl\u00e9e des responsables du peuple d\u2019Isra\u00ebl. Ils ordonn\u00e8rent d\u2019aller chercher les ap\u00f4tres \u00e0 la prison et de les amener."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Les gardes s\u2019y rendirent, mais ils ne les trouv\u00e8rent pas dans le cachot. A leur retour, ils firent leur rapport\u202f:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nous avons trouv\u00e9 la prison soigneusement ferm\u00e9e, les sentinelles \u00e9taient \u00e0 leur poste devant les portes, mais quand nous avons ouvert le cachot, nous n\u2019y avons trouv\u00e9 personne."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cette nouvelle plongea le chef de la police du Temple et les chefs des pr\u00eatres dans une grande perplexit\u00e9\u202f: ils se demandaient ce qui avait bien pu se passer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, quelqu\u2019un vint leur annoncer\u202f: Les hommes que vous avez fait mettre en prison se tiennent dans la cour du Temple et ils enseignent le peuple."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aussit\u00f4t, le chef de la police du Temple s\u2019y rendit avec un d\u00e9tachement de gardes et ils ramen\u00e8rent les ap\u00f4tres, mais avec m\u00e9nagements, car ils avaient peur de se faire lapider par le peuple."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apr\u00e8s les avoir ramen\u00e9s, ils les introduisirent dans la salle du Grand-Conseil. Le grand-pr\u00eatre leur dit\u202f:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nous vous avions formellement interdit d\u2019enseigner au nom de cet homme. Et voil\u00e0 que vous avez rempli J\u00e9rusalem de votre enseignement, et vous voulez nous rendre responsables de la mort de cet homme."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mais Pierre et les ap\u00f4tres r\u00e9pondirent\u202f: Il faut ob\u00e9ir \u00e0 Dieu plut\u00f4t qu\u2019aux hommes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Le Dieu de nos anc\u00eatres a ressuscit\u00e9 ce J\u00e9sus que vous avez mis \u00e0 mort en le clouant sur le bois."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Et c\u2019est lui que Dieu a \u00e9lev\u00e9 pour si\u00e9ger \u00e0 sa droite, comme Chef supr\u00eame et Sauveur, pour accorder \u00e0 Isra\u00ebl la gr\u00e2ce de changer et de recevoir le pardon de ses p\u00e9ch\u00e9s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et nous, nous sommes les t\u00e9moins de ces \u00e9v\u00e9nements, avec le Saint-Esprit que Dieu a donn\u00e9 \u00e0 ceux qui lui ob\u00e9issent."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ces paroles ne firent qu\u2019exasp\u00e9rer les membres du Grand-Conseil et ils voulaient faire mourir les ap\u00f4tres."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mais l\u2019un d\u2019entre eux, un pharisien nomm\u00e9 Gamaliel, se leva pour donner son avis. C\u2019\u00e9tait un \u00e9minent enseignant de la Loi, estim\u00e9 de tout le peuple. Il demanda que l\u2019on fasse sortir un instant les ap\u00f4tres,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "puis il dit\u202f: Isra\u00e9lites, faites bien attention \u00e0 ce que vous allez faire avec ces hommes."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Rappelez-vous\u202f: il y a quelque temps, on a vu para\u00eetre un certain Theudas qui se donnait pour un personnage important. Il a entra\u00een\u00e9 quelque quatre cents hommes \u00e0 sa suite. Or, il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9, et tous ceux qui s\u2019\u00e9taient ralli\u00e9s \u00e0 lui furent dispers\u00e9s et l\u2019on n\u2019en entendit plus parler."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Apr\u00e8s lui, \u00e0 l\u2019\u00e9poque du recensement, Judas de Galil\u00e9e a fait son apparition. Lui aussi a attir\u00e9 \u00e0 lui bien des gens. Il a p\u00e9ri \u00e0 son tour et tous ses partisans furent mis en d\u00e9route."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A pr\u00e9sent donc, voici mon avis\u202f: Ne vous occupez plus de ces hommes et laissez-les partir. De deux choses l\u2019une\u202f: ou bien leur projet et leur \u0153uvre viennent des hommes et, dans ce cas, leur mouvement dispara\u00eetra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ou bien, il vient de Dieu, et alors, vous ne pourrez pas le d\u00e9truire. Ne prenez pas le risque de lutter contre Dieu. Le Conseil se rangea \u00e0 son avis\u202f:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "ils rappel\u00e8rent les ap\u00f4tres, les firent battre, et leur d\u00e9fendirent de parler au nom de J\u00e9sus. Apr\u00e8s quoi, ils les rel\u00e2ch\u00e8rent."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Les ap\u00f4tres quitt\u00e8rent la salle du Conseil tout joyeux de ce que Dieu les ait jug\u00e9s dignes de souffrir l\u2019humiliation pour J\u00e9sus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Et chaque jour, dans la cour du Temple ou dans les maisons particuli\u00e8res, ils continuaient \u00e0 enseigner et \u00e0 annoncer le Messie J\u00e9sus."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019\u00e9lection des Sept - A cette \u00e9poque-l\u00e0, comme le nombre des disciples ne cessait d\u2019augmenter, des tensions surgirent entre les disciples juifs de culture grecque et ceux qui \u00e9taient n\u00e9s en Isra\u00ebl\u202f: les premiers se plaignaient de ce que leurs veuves \u00e9taient d\u00e9favoris\u00e9es lors des distributions quotidiennes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors les douze ap\u00f4tres r\u00e9unirent l\u2019ensemble des disciples et leur dirent\u202f: Il ne serait pas l\u00e9gitime que nous arr\u00eations de proclamer la Parole de Dieu pour nous occuper des distributions."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, fr\u00e8res, choisissez parmi vous sept hommes r\u00e9put\u00e9s dignes de confiance, remplis du Saint-Esprit et de sagesse. Nous les chargerons de ce travail."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cela nous permettra de nous consacrer \u00e0 la pri\u00e8re et au service de l\u2019enseignement."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cette proposition convint \u00e0 tous les disciples\u202f; ils \u00e9lurent Etienne, un homme plein de foi et d\u2019Esprit Saint, ainsi que Philippe, Prochore, Nicanor, Timon, Parm\u00e9nas et Nicolas, un non-Juif originaire d\u2019Antioche qui s\u2019\u00e9tait converti au juda\u00efsme."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ils les pr\u00e9sent\u00e8rent aux ap\u00f4tres qui pri\u00e8rent pour eux et leur impos\u00e8rent les mains."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La Parole de Dieu se r\u00e9pandait toujours plus. Le nombre des disciples s\u2019accroissait beaucoup \u00e0 J\u00e9rusalem. Et m\u00eame de nombreux pr\u00eatres ob\u00e9issaient \u00e0 la foi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Etienne t\u00e9moin de J\u00e9sus-Christ - Etienne \u00e9tait rempli de la gr\u00e2ce et de la puissance divines et accomplissait de grands prodiges et des signes miraculeux au milieu du peuple."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alors des membres de la synagogue dite des Affranchis, compos\u00e9e de Juifs de Cyr\u00e8ne, d\u2019Alexandrie, de Cilicie et de la province d\u2019Asie, se mirent \u00e0 discuter avec lui,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mais ils se montraient incapables de r\u00e9sister \u00e0 la sagesse de ses paroles, que lui donnait l\u2019Esprit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, ils pay\u00e8rent des gens pour dire\u202f: Nous l\u2019avons entendu prononcer des paroles blasph\u00e9matoires contre Mo\u00efse et contre Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils ameut\u00e8rent ainsi le peuple, les responsables du peuple et les sp\u00e9cialistes de la Loi. Survenant \u00e0 l\u2019improviste, ils s\u2019empar\u00e8rent d\u2019Etienne et l\u2019amen\u00e8rent au Grand-Conseil."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e0, ils firent compara\u00eetre de faux t\u00e9moins qui d\u00e9pos\u00e8rent contre lui\u202f: Cet homme que voici, dirent-ils, ne cesse de discourir contre ce lieu saint et contre la Loi de Mo\u00efse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, nous l\u2019avons entendu dire que ce J\u00e9sus de Nazareth d\u00e9truirait ce lieu et changerait les coutumes que Mo\u00efse nous a transmises."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tous ceux qui si\u00e9geaient au Grand-Conseil avaient les yeux fix\u00e9s sur Etienne et son visage leur apparut comme celui d\u2019un ange."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le grand-pr\u00eatre lui demanda\u202f: Reconnais-tu les faits qui te sont reproch\u00e9s\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Etienne dit alors\u202f: Chers fr\u00e8res et p\u00e8res de notre peuple, \u00e9coutez-moi\u202f: le Dieu glorieux apparut jadis \u00e0 notre anc\u00eatre Abraham, quand il vivait encore en M\u00e9sopotamie, avant de s\u2019\u00e9tablir \u00e0 Har\u00e2n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "et il lui dit\u202f: Quitte ton pays et ta parent\u00e9, et va dans le pays que je t\u2019indiquerai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u2019est ainsi qu\u2019Abraham quitta la Chald\u00e9e et vint se fixer \u00e0 Har\u00e2n. De l\u00e0, apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re, Dieu le fit venir dans le pays o\u00f9 vous habitez actuellement."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pourtant, il ne lui donna ici aucune propri\u00e9t\u00e9, pas m\u00eame un m\u00e8tre carr\u00e9 de terre. Mais il lui promit de lui donner le pays tout entier, \u00e0 lui et \u00e0 ses descendants apr\u00e8s lui, alors qu\u2019\u00e0 cette \u00e9poque il n\u2019avait pas encore d\u2019enfant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et Dieu lui parla ainsi\u202f: Tes descendants s\u00e9journeront dans une terre \u00e9trang\u00e8re, ils y seront r\u00e9duits en esclavage et on les maltraitera pendant quatre cents ans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais, ajouta Dieu, j\u2019ex\u00e9cuterai mon jugement contre la nation qui en aura fait ses esclaves. Apr\u00e8s cela, ils quitteront le pays \u00e9tranger et viendront ici m\u00eame, dans ce pays, pour me rendre un culte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puis Dieu conclut son alliance avec Abraham et lui en donna pour signe la circoncision. Ainsi il eut pour fils Isaac et le circoncit huit jours apr\u00e8s sa naissance. Isaac fit de m\u00eame pour son fils Jacob, et celui-ci, \u00e0 son tour, pour ses fils, les douze anc\u00eatres de nos tribus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Or, les fils de Jacob, pouss\u00e9s par la jalousie, vendirent leur fr\u00e8re Joseph, pour qu\u2019il f\u00fbt emmen\u00e9 comme esclave en Egypte. Mais Dieu \u00e9tait avec lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il le d\u00e9livra de toutes ses \u00e9preuves et, dans sa gr\u00e2ce, il lui donna la sagesse n\u00e9cessaire devant le pharaon, roi d\u2019Egypte, si bien qu\u2019il fut nomm\u00e9 gouverneur du pays et de toute la maison royale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alors survint une grande famine dans toute l\u2019Egypte et en Canaan. Ce fut un temps de grande mis\u00e8re. Nos anc\u00eatres ne trouvaient plus de quoi manger."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quand Jacob apprit qu\u2019il y avait du bl\u00e9 en Egypte, il y envoya une premi\u00e8re fois ses fils, nos anc\u00eatres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lors de leur second voyage en Egypte, Joseph se fit reconna\u00eetre par ses fr\u00e8res, et le pharaon apprit quelle \u00e9tait l\u2019origine de Joseph."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Puis Joseph envoya chercher son p\u00e8re Jacob et toute sa parent\u00e9 qui comprenait soixante-quinze personnes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jacob descendit en Egypte\u202f; il y finit ses jours, de m\u00eame que nos anc\u00eatres."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Leurs corps furent ramen\u00e9s \u00e0 Sichem, et d\u00e9pos\u00e9s dans le tombeau qu\u2019Abraham avait achet\u00e9 pour une certaine somme d\u2019argent aux fils d\u2019Hamor \u00e0 Sichem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le moment approchait o\u00f9 Dieu allait accomplir la promesse qu\u2019il avait faite \u00e0 Abraham\u202f: notre peuple s\u2019\u00e9tait multipli\u00e9 et les Isra\u00e9lites \u00e9taient devenus de plus en plus nombreux en Egypte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u2019est alors qu\u2019un nouveau roi, qui n\u2019avait pas connu Joseph, monta sur le tr\u00f4ne d\u2019Egypte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Il exploita notre peuple de mani\u00e8re perfide et opprima nos anc\u00eatres, jusqu\u2019\u00e0 les obliger \u00e0 abandonner leurs nouveau-n\u00e9s pour qu\u2019ils ne survivent pas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A cette \u00e9poque naquit Mo\u00efse, qui avait la faveur de Dieu. Pendant trois mois, il fut \u00e9lev\u00e9 dans la maison de son p\u00e8re."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lorsque finalement ses parents durent l\u2019abandonner, il fut recueilli par la fille du pharaon qui l\u2019\u00e9leva comme son propre fils."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u2019est ainsi que Mo\u00efse fut instruit dans toute la science des Egyptiens et qu\u2019il devint un homme dont la parole et les actions avaient des effets remarquables."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A l\u2019\u00e2ge de quarante ans, il voulut venir en aide \u00e0 ses fr\u00e8res, les Isra\u00e9lites."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Voyant que l\u2019on maltraitait l\u2019un d\u2019eux, il prit sa d\u00e9fense, et, pour le venger, tua l\u2019Egyptien qui le maltraitait."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il pensait que ses fr\u00e8res comprendraient que Dieu voulait se servir de lui pour les lib\u00e9rer. Mais ils ne le comprirent pas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Le lendemain, il vit deux d\u2019entre eux se battre. Il s\u2019interposa et essaya de r\u00e9concilier les adversaires. \u2013\u202fMes amis, leur dit-il, vous \u00eates des fr\u00e8res\u202f! Pourquoi, alors, vous faites-vous du mal\u202f?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mais celui qui maltraitait son compagnon le repoussa en disant\u202f: Qui t\u2019a \u00e9tabli chef et juge sur nous\u202f?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voudrais-tu par hasard aussi me tuer, comme tu as tu\u00e9 hier l\u2019Egyptien ?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quand Mo\u00efse entendit cela, il prit la fuite et alla vivre dans le pays de Madian o\u00f9 il eut deux fils."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quarante ann\u00e9es plus tard, un ange lui apparut dans le d\u00e9sert du mont Sina\u00ef, au milieu de la flamme d\u2019un buisson en feu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Saisi d\u2019\u00e9tonnement \u00e0 cette vision, Mo\u00efse s\u2019approchait pour le consid\u00e9rer de plus pr\u00e8s, quand la voix du Seigneur se fit entendre\u202f:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Je suis le Dieu de tes anc\u00eatres, le Dieu d\u2019Abraham, d\u2019Isaac et de Jacob. Tout tremblant, Mo\u00efse n\u2019osait pas lever les yeux."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Le Seigneur lui dit\u202f: Ote tes sandales, car le lieu o\u00f9 tu te tiens est un lieu saint ."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u2019ai vu la souffrance de mon peuple en Egypte. J\u2019ai entendu ses g\u00e9missements et je suis descendu pour le d\u00e9livrer. Et maintenant, viens\u202f: je t\u2019envoie en Egypte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ainsi ce Mo\u00efse que ses fr\u00e8res avaient repouss\u00e9 en lui disant\u202f: Qui t\u2019a \u00e9tabli chef et juge sur nous ?, c\u2019est lui que Dieu a envoy\u00e9 comme chef et lib\u00e9rateur du peuple avec l\u2019aide de l\u2019ange qui lui \u00e9tait apparu dans le buisson."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u2019est lui qui les fit sortir d\u2019Egypte en accomplissant des prodiges et des signes miraculeux dans ce pays, puis lors de la travers\u00e9e de la mer Rouge et, pendant quarante ans, dans le d\u00e9sert."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ce fut encore lui qui dit aux Isra\u00e9lites\u202f: Dieu suscitera pour vous, du milieu de vos compatriotes, un proph\u00e8te qui sera comme moi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Lorsque le peuple \u00e9tait rassembl\u00e9 au d\u00e9sert, c\u2019est encore lui qui servit d\u2019interm\u00e9diaire entre l\u2019ange qui lui parlait sur le mont Sina\u00ef et nos anc\u00eatres. Il re\u00e7ut de Dieu des paroles de vie pour nous les transmettre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nos anc\u00eatres refus\u00e8rent de lui ob\u00e9ir. Bien plus\u202f: ils le repouss\u00e8rent et se laiss\u00e8rent gagner par le d\u00e9sir de retourner en Egypte."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ils vinrent demander \u00e0 Aaron\u202f: Fais-nous des dieux qui marchent \u00e0 notre t\u00eate, car ce Mo\u00efse qui nous a fait sortir d\u2019Egypte, nous ne savons pas ce qui lui est arriv\u00e9."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ils fa\u00e7onn\u00e8rent alors un veau, ils offrirent un sacrifice \u00e0 cette idole, et ils c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent de joyeuses f\u00eates en l\u2019honneur de ce qu\u2019ils avaient fabriqu\u00e9 de leurs mains."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dieu se d\u00e9tourna d\u2019eux et les abandonna \u00e0 l\u2019idol\u00e2trie et au culte des astres du ciel. C\u2019est bien ce qui est \u00e9crit dans le livre des proph\u00e8tes\u202f: Est-ce \u00e0 moi que vous avez pr\u00e9sent\u00e9 |des sacrifices et des offrandes, pendant les quarante ans |de votre s\u00e9jour au d\u00e9sert, |vous, peuple d\u2019Isra\u00ebl\u202f?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Non, vous avez port\u00e9 |la tente de Molok et l\u2019astre de votre dieu Rompha, idoles que vous avez fabriqu\u00e9es |pour vous prosterner devant elles. C\u2019est pourquoi je vous d\u00e9porterai |au-del\u00e0 de Babylone."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Au d\u00e9sert, nos anc\u00eatres avaient avec eux la tente qui contenait le trait\u00e9 de l\u2019alliance et que Dieu avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse de construire d\u2019apr\u00e8s le mod\u00e8le qu\u2019il lui avait montr\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Cette tente a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration suivante de nos anc\u00eatres. Ils l\u2019emmen\u00e8rent avec eux quand ils conquirent, sous la conduite de Josu\u00e9, le pays o\u00f9 se trouvaient les peuplades que Dieu chassa devant eux. Elle y demeura jusqu\u2019au temps de David."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Celui-ci obtint la faveur de Dieu et demanda de pouvoir donner une demeure au Dieu de Jacob."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mais ce fut Salomon qui b\u00e2tit le Temple."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Cependant, le Dieu tr\u00e8s-haut n\u2019habite pas dans des \u00e9difices construits par des mains humaines. C\u2019est ce que dit le proph\u00e8te\u202f:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mon tr\u00f4ne, c\u2019est le ciel, et mon marchepied, c\u2019est la terre. Quelle est donc la maison |que vous me b\u00e2tirez, |dit le Seigneur, quelle demeure |pour mon lieu de repos\u202f?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Toutes ces choses, |n\u2019est-ce pas moi qui les ai faites ?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "O vous hommes obstin\u00e9s qui, comme de v\u00e9ritables incirconcis, gardez votre c\u0153ur et vos oreilles ferm\u00e9s, vous r\u00e9sistez toujours \u00e0 l\u2019Esprit Saint\u202f!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Vous ressemblez bien \u00e0 vos anc\u00eatres\u202f! Y a-t-il un seul proph\u00e8te que vos anc\u00eatres n\u2019aient pas pers\u00e9cut\u00e9\u202f? Ils ont tu\u00e9 ceux qui annon\u00e7aient la venue du seul Juste. Et vous, maintenant, vous l\u2019avez trahi et assassin\u00e9\u202f!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Oui, vous avez bien re\u00e7u la Loi de Dieu par l\u2019interm\u00e9diaire des anges, mais vous ne l\u2019avez jamais observ\u00e9e\u2006\u2026"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "L\u2019ex\u00e9cution d\u2019Etienne - A ces mots, ceux qui si\u00e9geaient au Grand-Conseil devinrent fous de rage\u202f: ils grin\u00e7aient des dents contre Etienne."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mais lui, rempli du Saint-Esprit, leva les yeux au ciel et vit la gloire de Dieu, et J\u00e9sus debout \u00e0 la droite de Dieu. Alors, il s\u2019\u00e9cria\u202f:"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ecoutez\u202f: je vois le ciel ouvert et le Fils de l\u2019homme debout \u00e0 la droite de Dieu."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "A ces mots, ils se mirent \u00e0 vocif\u00e9rer et \u00e0 se boucher les oreilles. D\u2019un m\u00eame \u00e9lan, ils se ru\u00e8rent sur lui,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "le tra\u00een\u00e8rent hors de la ville et le lapid\u00e8rent. Les t\u00e9moins avaient d\u00e9pos\u00e9 leurs v\u00eatements aux pieds d\u2019un jeune homme nomm\u00e9 Saul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Pendant qu\u2019ils jetaient des pierres sur lui, Etienne priait ainsi\u202f: Seigneur J\u00e9sus, re\u00e7ois mon esprit\u202f!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Puis il tomba \u00e0 genoux et, de toutes ses forces, lan\u00e7a un dernier cri\u202f: Seigneur, ne leur demande pas compte de ce p\u00e9ch\u00e9\u202f! Apr\u00e8s avoir dit ces mots, il expira."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9moins en Jud\u00e9e et en Samarie Pers\u00e9cution et dispersion des croyants - Saul avait donn\u00e9 son approbation \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution d\u2019Etienne. A partir de ce jour-l\u00e0, une violente pers\u00e9cution se d\u00e9cha\u00eena contre l\u2019Eglise qui \u00e9tait \u00e0 J\u00e9rusalem\u202f; tous les croyants se dispers\u00e8rent \u00e0 travers la Jud\u00e9e et la Samarie, \u00e0 l\u2019exception des ap\u00f4tres."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quelques hommes pieux enterr\u00e8rent Etienne et le pleur\u00e8rent beaucoup."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quant \u00e0 Saul, il cherchait \u00e0 d\u00e9truire l\u2019Eglise, allant de maison en maison pour en arracher les croyants, hommes et femmes, et les jeter en prison."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La pr\u00e9dication de Philippe et le don de l\u2019Esprit en Samarie - Les croyants qui s\u2019\u00e9taient dispers\u00e9s parcouraient le pays, en proclamant le message de l\u2019Evangile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Philippe se rendit dans la capitale de la Samarie et pr\u00eacha le Messie \u00e0 la population."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elle se montra tout enti\u00e8re tr\u00e8s attentive \u00e0 ses paroles en l\u2019entendant et en voyant les signes miraculeux qu\u2019il accomplissait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En effet, beaucoup de personnes qui avaient des d\u00e9mons en elles en furent d\u00e9livr\u00e9es\u202f; ils sortaient d\u2019elles en poussant de grands cris, et de nombreux paralys\u00e9s et des infirmes furent gu\u00e9ris."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aussi, toute la ville \u00e9tait-elle dans une grande joie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Or, depuis quelque temps, un homme nomm\u00e9 Simon s\u2019\u00e9tait \u00e9tabli dans la ville et y exer\u00e7ait la magie. Il \u00e9merveillait le peuple de Samarie et pr\u00e9tendait \u00eatre un grand personnage."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toute la population, du plus petit jusqu\u2019au plus grand, lui accordait donc une grande attention. \u2013\u202fCet homme, disaient-ils, est la puissance m\u00eame de Dieu, celle qu\u2019on appelle la \u00ab Grande Puissance \u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u2019ils s\u2019attachaient ainsi \u00e0 lui, c\u2019\u00e9tait parce que, depuis assez longtemps, il les \u00e9tonnait par ses actes de magie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mais quand ils crurent Philippe qui leur annon\u00e7ait ce qui concerne le royaume de Dieu et J\u00e9sus-Christ, ils se firent baptiser, tant les hommes que les femmes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simon lui-m\u00eame crut et fut baptis\u00e9. D\u00e8s lors, il ne quittait plus Philippe, \u00e9merveill\u00e9 par les signes miraculeux et les prodiges extraordinaires qui s\u2019accomplissaient sous ses yeux."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quand les ap\u00f4tres, rest\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem, apprirent que les Samaritains avaient accept\u00e9 la Parole de Dieu, ils d\u00e9l\u00e9gu\u00e8rent aupr\u00e8s d\u2019eux Pierre et Jean."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e8s leur arriv\u00e9e, ceux-ci pri\u00e8rent pour les nouveaux disciples afin qu\u2019ils re\u00e7oivent le Saint-Esprit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En effet, il n\u2019\u00e9tait encore descendu sur aucun d\u2019eux\u202f: ils avaient seulement \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s au nom du Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pierre et Jean leur impos\u00e8rent donc les mains et ils re\u00e7urent l\u2019Esprit Saint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Simon vit que l\u2019Esprit Saint \u00e9tait donn\u00e9 aux croyants quand les ap\u00f4tres leur imposaient les mains. Alors il leur proposa de l\u2019argent"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et leur dit\u202f: Donnez-moi aussi ce pouvoir pour que ceux \u00e0 qui j\u2019imposerai les mains re\u00e7oivent l\u2019Esprit Saint."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais Pierre lui r\u00e9pondit\u202f: Que ton argent p\u00e9risse, et toi avec lui, puisque tu t\u2019es imagin\u00e9 qu\u2019on pouvait se procurer le don de Dieu avec de l\u2019argent\u202f!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tu n\u2019as ni part ni droit dans cette affaire, car ton c\u0153ur n\u2019est pas droit devant Dieu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e9tourne-toi donc du mal qui est en toi, et demande au Seigneur de te pardonner, s\u2019il est possible, d\u2019avoir eu de telles intentions dans ton c\u0153ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Car, \u00e0 ce que je vois, tu es rempli d\u2019amertume et de m\u00e9chancet\u00e9 et tu es captif du mal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alors Simon demanda \u00e0 Pierre et Jean\u202f: Priez vous-m\u00eames le Seigneur pour moi\u202f: qu\u2019il ne m\u2019arrive rien de ce que vous avez dit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pierre et Jean continu\u00e8rent \u00e0 rendre t\u00e9moignage \u00e0 J\u00e9sus-Christ en annon\u00e7ant la Parole du Seigneur, puis ils retourn\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem, tout en annon\u00e7ant l\u2019Evangile dans un grand nombre de villages samaritains."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Philippe et le dignitaire \u00e9thiopien - Un ange du Seigneur s\u2019adressa \u00e0 Philippe et lui dit\u202f: L\u00e8ve-toi, pars en direction du sud, prends la route qui descend de J\u00e9rusalem \u00e0 Gaza, celle qui est d\u00e9serte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il se leva imm\u00e9diatement et se mit en route. Et voici qu\u2019il rencontra un haut dignitaire \u00e9thiopien, administrateur des biens de Candace, reine d\u2019Ethiopie. Cet homme \u00e9tait venu \u00e0 J\u00e9rusalem pour adorer Dieu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Il \u00e9tait sur le chemin du retour, et, assis dans son char, il lisait \u00e0 haute voix un passage du proph\u00e8te Esa\u00efe."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u2019Esprit dit \u00e0 Philippe\u202f: Avance jusqu\u2019\u00e0 ce char et marche \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Philippe courut et entendit l\u2019Ethiopien lire dans le livre du proph\u00e8te Esa\u00efe. Alors il lui demanda\u202f: Comprends-tu ce que tu lis\u202f?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2013\u202fComment le pourrais-je, r\u00e9pondit-il, si je n\u2019ai personne pour me l\u2019expliquer\u202f? Et il invita Philippe \u00e0 monter s\u2019asseoir \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Or, il \u00e9tait en train de lire ce passage de l\u2019Ecriture\u202f: Semblable \u00e0 un mouton |men\u00e9 \u00e0 l\u2019abattoir, comme un agneau muet |devant ceux qui le tondent, il n\u2019a pas dit un mot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Il a \u00e9t\u00e9 humili\u00e9 |et n\u2019a pas obtenu justice. Qui racontera sa descendance\u202f? Car sa vie sur la terre |a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u2019Ethiopien demanda \u00e0 Philippe\u202f: Explique-moi, s\u2019il te pla\u00eet\u202f: de qui est-il question\u202f? Est-ce de lui-m\u00eame que le proph\u00e8te parle, ou de quelqu\u2019un d\u2019autre\u202f?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alors Philippe prit la parole et, partant de ce texte, lui annon\u00e7a ce qui concerne J\u00e9sus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En continuant leur route, ils arriv\u00e8rent pr\u00e8s d\u2019un point d\u2019eau. Alors, le dignitaire s\u2019\u00e9cria\u202f: Voici de l\u2019eau\u202f; qu\u2019est-ce qui emp\u00eache que je sois baptis\u00e9\u202f?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "[ \u2013\u202fSi tu crois de tout ton c\u0153ur, tu peux \u00eatre baptis\u00e9. \u2013\u202fOui, r\u00e9pondit le dignitaire, je crois que J\u00e9sus-Christ est le Fils de Dieu.]"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aussit\u00f4t, il donna l\u2019ordre d\u2019arr\u00eater le char\u202f; Philippe et le dignitaire descendirent tous deux dans l\u2019eau et Philippe le baptisa."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Quand ils sortirent de l\u2019eau, l\u2019Esprit du Seigneur enleva Philippe, et le dignitaire ne le vit plus. Celui-ci poursuivit sa route, le c\u0153ur rempli de joie."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Philippe se retrouva \u00e0 Ashdod, d\u2019o\u00f9 il se rendit \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e en annon\u00e7ant l\u2019Evangile dans toutes les localit\u00e9s qu\u2019il traversait."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La conversion de Saul - Saul, qui ne pensait qu\u2019\u00e0 menacer et \u00e0 tuer les disciples du Seigneur, se rendit chez le grand-pr\u00eatre"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "et lui demanda des lettres de recommandation pour les synagogues de Damas. Ces lettres l\u2019autorisaient, s\u2019il trouvait l\u00e0-bas des hommes ou des femmes qui suivaient la Voie du Seigneur, \u00e0 les arr\u00eater et \u00e0 les amener \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il se dirigeait donc vers Damas et approchait d\u00e9j\u00e0 de cette ville quand, soudain, il fut environn\u00e9 d\u2019une lumi\u00e8re \u00e9clatante qui venait du ciel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il tomba \u00e0 terre et entendit une voix qui lui disait\u202f: Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu\u202f? \u2013\u202fQui es-tu, Seigneur\u202f? demanda-t-il. La voix reprit\u202f:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Je suis, moi, J\u00e9sus, que tu pers\u00e9cutes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais rel\u00e8ve-toi, entre dans la ville, et l\u00e0 on te dira ce que tu dois faire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ses compagnons de voyage rest\u00e8rent fig\u00e9s sur place, muets de stupeur\u202f: ils entendaient bien la voix, mais ne voyaient personne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul se releva de terre, mais il avait beau ouvrir les yeux, il ne voyait plus. Il fallut le prendre par la main pour le conduire \u00e0 Damas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il resta aveugle pendant trois jours, et ne mangea ni ne but."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Or, \u00e0 Damas, vivait un disciple nomm\u00e9 Ananias. Le Seigneur lui apparut dans une vision et lui dit\u202f: Ananias\u202f! \u2013\u202fOui, Seigneur, r\u00e9pondit-il."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Et le Seigneur lui dit\u202f: L\u00e8ve-toi, et va dans la rue que l\u2019on appelle la rue Droite et, dans la maison de Judas, demande \u00e0 voir un nomm\u00e9 Saul, originaire de Tarse. Car il prie"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "et, dans une vision, il a vu un homme du nom d\u2019Ananias entrer dans la maison et lui imposer les mains pour lui rendre la vue."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2013\u202fMais Seigneur, r\u00e9pliqua Ananias, j\u2019ai beaucoup entendu parler de cet homme\u202f; de plusieurs c\u00f4t\u00e9s, on m\u2019a dit tout le mal qu\u2019il a fait aux membres de ton peuple saint \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De plus, il est venu ici muni de pouvoirs, que lui ont accord\u00e9s les chefs des pr\u00eatres, pour arr\u00eater tous ceux qui te prient."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais le Seigneur lui dit\u202f: Va\u202f! car j\u2019ai choisi cet homme pour me servir\u202f: il fera conna\u00eetre qui je suis aux peuples \u00e9trangers et \u00e0 leurs rois, ainsi qu\u2019aux Isra\u00e9lites."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je lui montrerai moi-m\u00eame tout ce qu\u2019il devra souffrir pour moi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ananias partit donc et, arriv\u00e9 dans la maison, il imposa les mains \u00e0 Saul et lui dit\u202f: Saul, mon fr\u00e8re, le Seigneur J\u00e9sus qui t\u2019est apparu sur le chemin par lequel tu venais, m\u2019a envoy\u00e9 pour que la vue te soit rendue et que tu sois rempli du Saint-Esprit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Au m\u00eame instant, ce fut comme si des \u00e9cailles tombaient des yeux de Saul et il vit de nouveau. Alors il se leva et fut baptis\u00e9,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "puis il mangea et reprit des forces. Saul, t\u00e9moin de J\u00e9sus-Christ - Saul passa quelques jours parmi les disciples de Damas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Et dans les synagogues, il se mit tout de suite \u00e0 proclamer que J\u00e9sus est le Fils de Dieu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ses auditeurs n\u2019en revenaient pas. Tous disaient\u202f: Voyons, n\u2019est-ce pas lui qui s\u2019acharnait, \u00e0 J\u00e9rusalem, contre ceux qui, dans leurs pri\u00e8res, invoquent ce nom-l\u00e0\u202f? N\u2019est-il pas venu ici expr\u00e8s pour les arr\u00eater et les ramener aux chefs des pr\u00eatres\u202f?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais Saul s\u2019affermissait de jour en jour dans la foi et les Juifs qui habitaient \u00e0 Damas ne savaient plus que dire, car il leur d\u00e9montrait que J\u00e9sus est le Messie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apr\u00e8s un certain temps, les Juifs r\u00e9solurent de le faire mourir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul eut vent de leur complot. Jour et nuit, ils faisaient m\u00eame surveiller les portes de la ville avec l\u2019intention de le tuer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais une nuit, les disciples qu\u2019il enseignait l\u2019emmen\u00e8rent et le firent descendre dans une corbeille le long du rempart."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A son arriv\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem, il essaya de se joindre aux disciples. Mais tous avaient peur de lui, car ils ne croyaient pas qu\u2019il f\u00fbt vraiment devenu un disciple."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Barnabas le prit avec lui, le conduisit aupr\u00e8s des ap\u00f4tres et leur raconta comment, sur le chemin de Damas, Saul avait vu le Seigneur, comment le Seigneur lui avait parl\u00e9 et avec quel courage il avait pr\u00each\u00e9 \u00e0 Damas au nom de J\u00e9sus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e8s lors, il se joignit \u00e0 eux, allant et venant avec eux \u00e0 J\u00e9rusalem, et parlant ouvertement au nom du Seigneur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Il avait aussi beaucoup d\u2019entretiens et de discussions avec les Juifs de culture grecque\u202f; mais ceux-l\u00e0 aussi cherch\u00e8rent \u00e0 le faire mourir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quand les fr\u00e8res l\u2019apprirent, ils le conduisirent jusqu\u2019\u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et, de l\u00e0, le firent partir pour Tarse."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pierre visite l\u2019Eglise de Jud\u00e9e - Dans toute la Jud\u00e9e, la Galil\u00e9e et la Samarie, l\u2019Eglise jouissait alors de la paix. Elle grandissait dans la foi, vivait dans l\u2019ob\u00e9issance au Seigneur, et s\u2019accroissait en nombre, gr\u00e2ce au soutien du Saint-Esprit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pierre, qui parcourait tout le pays, passa aussi chez les membres du peuple saint qui habitaient \u00e0 Lydda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Il y trouva un homme du nom d\u2019En\u00e9e qui n\u2019avait pas quitt\u00e9 son lit depuis huit ans parce qu\u2019il \u00e9tait paralys\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013\u202fEn\u00e9e, lui dit Pierre, J\u00e9sus-Christ te gu\u00e9rit, l\u00e8ve-toi et fais ton lit\u202f! Il se leva aussit\u00f4t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tous ceux qui habitaient le village de Lydda et la plaine de Saron le virent et se convertirent au Seigneur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A Jaffa vivait une femme, disciple du Seigneur, nomm\u00e9e Tabitha (en grec\u202f: Dorcas, ce qui signifie la Gazelle). Elle faisait beaucoup de bien autour d\u2019elle et venait en aide aux pauvres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A cette \u00e9poque, elle tomba malade et mourut. Apr\u00e8s avoir fait sa toilette fun\u00e8bre, on la d\u00e9posa dans la chambre, au premier \u00e9tage de sa maison."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Or Jaffa est tout pr\u00e8s de Lydda, et les disciples avaient appris que Pierre se trouvait l\u00e0\u202f; ils lui envoy\u00e8rent donc deux hommes pour l\u2019inviter en lui disant\u202f: D\u00e9p\u00eache-toi de venir chez nous."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pierre les suivit aussit\u00f4t. A son arriv\u00e9e, on le conduisit dans la chambre. Toutes les veuves l\u2019accueillirent en pleurant et lui montr\u00e8rent les robes et autres v\u00eatements que Tabitha avait confectionn\u00e9s quand elle \u00e9tait encore des leurs."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pierre fit sortir tout le monde, se mit \u00e0 genoux et pria. Puis, se tournant vers le corps, il dit\u202f: Tabitha, l\u00e8ve-toi\u202f! Elle ouvrit les yeux, aper\u00e7ut Pierre et s\u2019assit."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Celui-ci lui donna la main et l\u2019aida \u00e0 se lever\u202f; puis il rappela les croyants et les veuves et la leur pr\u00e9senta vivante."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "La nouvelle eut vite fait le tour de la ville et beaucoup crurent au Seigneur."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pierre resta quelque temps encore \u00e0 Jaffa\u202f; il logeait chez un tanneur nomm\u00e9 Simon."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9moins devant les non-Juifs Pierre chez l\u2019officier Corneille - A C\u00e9sar\u00e9e vivait un officier romain nomm\u00e9 Corneille qui avait un poste de commandement dans la cohorte appel\u00e9e \u00ab l\u2019Italique \u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il \u00e9tait pieux et craignait Dieu, avec tous les gens de sa maison. Il \u00e9tait g\u00e9n\u00e9reux envers les pauvres du peuple et priait Dieu en tout temps."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un jour, vers trois heures de l\u2019apr\u00e8s-midi, il eut une vision\u202f: il vit distinctement un ange de Dieu qui entrait chez lui et qui lui dit\u202f: Corneille\u202f!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Corneille le regarda et, tout tremblant, demanda\u202f: Qu\u2019y a-t-il, Seigneur\u202f? L\u2019ange lui r\u00e9pondit\u202f: Tes pri\u00e8res et tes largesses envers les pauvres ont \u00e9t\u00e9 accueillies par Dieu et il est intervenu en ta faveur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi\u202f; maintenant, envoie des hommes \u00e0 Jaffa pour faire venir ici un certain Simon que l\u2019on surnomme Pierre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il loge chez un autre Simon, un tanneur, qui habite une maison pr\u00e8s de la mer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e8s que l\u2019ange qui venait de lui parler fut parti, Corneille appela deux de ses serviteurs et l\u2019un des soldats affect\u00e9s \u00e0 son service, qui \u00e9tait un homme pieux."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il leur raconta tout ce qui venait de se passer et les envoya \u00e0 Jaffa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le lendemain, tandis qu\u2019ils \u00e9taient en chemin et se rapprochaient de Jaffa, Pierre monta sur la terrasse de la maison pour prier. Il \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s midi\u202f:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "il eut faim et voulut manger. Pendant qu\u2019on lui pr\u00e9parait son repas, il tomba en extase."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il vit le ciel ouvert et une sorte de grande toile, tenue aux quatre coins, qui s\u2019abaissait et descendait vers la terre\u202f;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "elle contenait toutes sortes d\u2019animaux\u202f: des quadrup\u00e8des, des reptiles et des oiseaux."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il entendit une voix qui lui disait\u202f: L\u00e8ve-toi, Pierre, tue ces b\u00eates et mange-les."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2013\u202fOh non\u202f! Seigneur, r\u00e9pliqua Pierre, car jamais de ma vie je n\u2019ai rien mang\u00e9 de souill\u00e9 ou d\u2019impur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais la voix reprit et dit\u202f: Ce que Dieu a d\u00e9clar\u00e9 pur, ce n\u2019est pas \u00e0 toi de le consid\u00e9rer comme impur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Par trois fois, cela se renouvela, puis la nappe disparut dans le ciel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pierre \u00e9tait fort perplexe et se demandait ce que cette vision signifiait. Pendant ce temps, les hommes envoy\u00e9s par Corneille s\u2019\u00e9taient renseign\u00e9s pour savoir o\u00f9 se trouvait la maison de Simon, et ils se pr\u00e9sent\u00e8rent \u00e0 la porte d\u2019entr\u00e9e\u202f:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ils appel\u00e8rent et demand\u00e8rent si c\u2019\u00e9tait bien l\u00e0 que logeait Simon, surnomm\u00e9 Pierre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Comme Pierre en \u00e9tait toujours \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur sa vision, l\u2019Esprit lui dit\u202f: Ecoute, il y a trois hommes qui te demandent."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Va, descends et pars avec eux sans h\u00e9siter, car c\u2019est moi qui les ai envoy\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alors Pierre descendit et se pr\u00e9senta en disant\u202f: Me voil\u00e0, c\u2019est moi que vous cherchez. Pourquoi \u00eates-vous venus\u202f?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2013\u202fNous venons de la part du centurion Corneille, r\u00e9pondirent-ils. C\u2019est un homme droit, qui craint Dieu et qui jouit de l\u2019estime de toute la population juive. Un ange de Dieu lui a demand\u00e9 de te faire venir dans sa maison pour \u00e9couter ce que tu peux avoir \u00e0 lui dire."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alors Pierre les fit entrer et leur offrit l\u2019hospitalit\u00e9 pour la nuit. Le lendemain, il se mit en route avec eux, accompagn\u00e9 de quelques fr\u00e8res de Jaffa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pierre t\u00e9moin de J\u00e9sus-Christ devant les non-Juifs - Le jour suivant, il arriva \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. Corneille les attendait\u202f; il avait invit\u00e9 sa parent\u00e9 et ses amis intimes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Au moment o\u00f9 Pierre allait entrer, Corneille s\u2019avan\u00e7a vers lui, se jeta \u00e0 ses pieds et se prosterna devant lui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais Pierre le releva. \u2013\u202fNon, lui dit-il, l\u00e8ve-toi\u202f! Je ne suis qu\u2019un simple homme, moi aussi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Puis, tout en s\u2019entretenant avec lui, il entra dans la maison et d\u00e9couvrit les nombreuses personnes qui s\u2019y \u00e9taient r\u00e9unies."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Il leur dit\u202f: Vous savez que la Loi interdit \u00e0 un Juif de fr\u00e9quenter un \u00e9tranger ou d\u2019entrer chez lui. Mais Dieu m\u2019a fait comprendre qu\u2019il ne faut consid\u00e9rer aucun \u00eatre humain comme souill\u00e9 ou impur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi je n\u2019ai fait aucune difficult\u00e9 pour venir quand vous m\u2019avez appel\u00e9. A pr\u00e9sent, puis-je savoir pour quelle raison vous m\u2019avez fait venir\u202f?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Corneille lui r\u00e9pondit\u202f: Il y a trois jours, \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 cette heure-ci, j\u2019\u00e9tais chez moi en train de faire la pri\u00e8re de trois heures de l\u2019apr\u00e8s-midi. Soudain, un homme aux habits resplendissants s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 devant moi"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "et m\u2019a dit\u202f: \u00ab Corneille, ta pri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 entendue et Dieu a tenu compte des secours que tu as apport\u00e9s aux pauvres."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Envoie donc des hommes \u00e0 Jaffa pour inviter Simon, que l\u2019on surnomme Pierre, \u00e0 venir ici. Il loge chez un autre Simon, un tanneur qui habite une maison pr\u00e8s de la mer. \u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Par cons\u00e9quent, je t\u2019ai donc imm\u00e9diatement envoy\u00e9 chercher, et je te remercie d\u2019avoir bien voulu venir. Nous voici donc maintenant tous ici devant Dieu, pr\u00eats \u00e0 \u00e9couter tout ce que le Seigneur t\u2019a charg\u00e9 de nous dire."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alors Pierre prit la parole et dit\u202f: Maintenant je me rends vraiment compte que Dieu ne fait pas de diff\u00e9rence entre les hommes."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Au contraire, parmi tous les peuples, tout homme qui le craint et qui fait ce qui est juste lui est agr\u00e9able."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Il a adress\u00e9 sa parole aux Isra\u00e9lites pour leur annoncer la paix par J\u00e9sus-Christ, qui est le Seigneur de tous les hommes."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vous savez ce qui s\u2019est pass\u00e9, \u00e0 commencer par la Galil\u00e9e, puis dans toute la Jud\u00e9e, apr\u00e8s que Jean a appel\u00e9 les foules \u00e0 se faire baptiser."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ensuite, Dieu a oint J\u00e9sus de Nazareth en r\u00e9pandant sur lui la puissance du Saint-Esprit. Celui-ci a parcouru le pays en faisant le bien et en gu\u00e9rissant tous ceux qui \u00e9taient tomb\u00e9s sous le pouvoir du diable, car Dieu \u00e9tait avec lui."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nous sommes les t\u00e9moins de tout ce qu\u2019il a fait, dans le pays des Juifs et \u00e0 J\u00e9rusalem, o\u00f9 ils l\u2019ont mis \u00e0 mort en le clouant \u00e0 la croix."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mais Dieu l\u2019a ramen\u00e9 \u00e0 la vie le troisi\u00e8me jour et lui a donn\u00e9 de se montrer vivant,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "non \u00e0 tout le peuple, mais aux t\u00e9moins que Dieu avait lui-m\u00eame choisis d\u2019avance, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 nous. Et nous avons mang\u00e9 et bu avec lui apr\u00e8s sa r\u00e9surrection."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9sus nous a donn\u00e9 l\u2019ordre de pr\u00eacher au peuple juif et de proclamer que c\u2019est lui que Dieu a d\u00e9sign\u00e9 pour juger les vivants et les morts."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Tous les proph\u00e8tes ont parl\u00e9 de lui en disant que tout homme qui croit en lui re\u00e7oit par lui le pardon de ses p\u00e9ch\u00e9s."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Le don de l\u2019Esprit aux non-Juifs - Alors que Pierre pronon\u00e7ait ces mots, l\u2019Esprit Saint descendit soudain sur tous ceux qui \u00e9coutaient la Parole."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Les croyants juifs qui \u00e9taient venus avec Pierre furent tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9s de voir que l\u2019Esprit Saint \u00e9tait aussi donn\u00e9 aux non-Juifs, et r\u00e9pandu sur eux."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En effet, ils les entendaient parler en diff\u00e9rentes langues et c\u00e9l\u00e9brer la grandeur de Dieu."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alors Pierre demanda\u202f: Peut-on refuser de baptiser dans l\u2019eau ceux qui ont re\u00e7u l\u2019Esprit Saint aussi bien que nous\u202f?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Et il donna ordre de les baptiser au nom de J\u00e9sus-Christ. Ensuite, ils le pri\u00e8rent de rester encore quelques jours avec eux."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le rapport de Pierre aux croyants de J\u00e9rusalem - Les ap\u00f4tres et les fr\u00e8res qui habitaient la Jud\u00e9e apprirent que les non-Juifs venaient d\u2019accepter la Parole de Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Et d\u00e8s que Pierre fut de retour \u00e0 J\u00e9rusalem, les croyants d\u2019origine juive lui firent des reproches\u202f:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Comment\u202f! lui dirent-ils, tu es entr\u00e9 chez des incirconcis et tu as mang\u00e9 avec eux\u202f!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais Pierre se mit \u00e0 leur exposer, point par point, ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2013\u202fPendant mon s\u00e9jour \u00e0 Jaffa, dit-il, j\u2019\u00e9tais en train de prier, quand je suis tomb\u00e9 en extase et j\u2019ai eu une vision\u202f: une sorte de grande toile, tenue aux quatre coins, est descendue du ciel et elle est venue tout pr\u00e8s de moi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u2019ai regard\u00e9 attentivement ce qu\u2019il y avait dedans et j\u2019ai vu des quadrup\u00e8des, des b\u00eates sauvages, des reptiles et des oiseaux."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u2019ai entendu alors une voix qui me disait\u202f: \u00ab L\u00e8ve-toi, Pierre, tue ces b\u00eates et mange-les. \u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais j\u2019ai r\u00e9pondu\u202f: \u00ab Oh\u202f! non, Seigneur, car jamais de ma vie je n\u2019ai rien mang\u00e9 de souill\u00e9 ou d\u2019impur. \u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La voix c\u00e9leste s\u2019est fait entendre une deuxi\u00e8me fois\u202f: \u00ab Ce que Dieu a d\u00e9clar\u00e9 pur, ce n\u2019est pas \u00e0 toi de le consid\u00e9rer comme impur. \u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cela est arriv\u00e9 trois fois, puis tout a disparu dans le ciel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Et voil\u00e0 qu\u2019au m\u00eame moment trois hommes sont arriv\u00e9s \u00e0 la maison o\u00f9 nous nous trouvions. Ils venaient de C\u00e9sar\u00e9e et avaient \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s vers moi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alors l\u2019Esprit me dit d\u2019aller avec eux sans h\u00e9siter. Je pris donc avec moi les six fr\u00e8res que voici et nous nous sommes rendus chez cet homme."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Celui-ci nous a racont\u00e9 qu\u2019un ange lui \u00e9tait apparu dans sa maison et lui avait dit\u202f: \u00ab Envoie quelqu\u2019un \u00e0 Jaffa pour faire venir chez toi Simon, surnomm\u00e9 Pierre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il te dira comment toi et tous les tiens vous serez sauv\u00e9s. \u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u2019ai donc commenc\u00e9 \u00e0 leur parler, quand l\u2019Esprit Saint est descendu sur eux, de la m\u00eame mani\u00e8re qu\u2019il \u00e9tait descendu sur nous au commencement."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aussit\u00f4t, je me suis souvenu de cette parole du Seigneur\u202f: Jean a baptis\u00e9 dans de l\u2019eau, mais vous, vous serez baptis\u00e9s dans le Saint-Esprit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Puisque Dieu leur a accord\u00e9 le m\u00eame don qu\u2019\u00e0 nous quand nous avons cru, qui \u00e9tais-je, moi, pour pouvoir m\u2019opposer \u00e0 Dieu\u202f?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ce r\u00e9cit les apaisa et ils lou\u00e8rent Dieu et dirent\u202f: Dieu a aussi donn\u00e9 aux non-Juifs de changer pour recevoir la vie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La Parole annonc\u00e9e aux non-Juifs \u00e0 Antioche - Les disciples s\u2019\u00e9taient dispers\u00e9s lors de la pers\u00e9cution survenue apr\u00e8s la mort d\u2019Etienne. Ils all\u00e8rent jusqu\u2019en Ph\u00e9nicie, dans l\u2019\u00eele de Chypre et \u00e0 Antioche, mais ils n\u2019annon\u00e7aient la Parole qu\u2019aux Juifs."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Toutefois, quelques-uns d\u2019entre eux, qui \u00e9taient originaires de Chypre et de Cyr\u00e8ne, se rendirent \u00e0 Antioche et s\u2019adress\u00e8rent aussi aux non-Juifs en leur annon\u00e7ant le Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Or le Seigneur \u00e9tait avec eux\u202f; un grand nombre de personnes crurent et se convertirent au Seigneur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bient\u00f4t l\u2019Eglise qui \u00e9tait \u00e0 J\u00e9rusalem apprit la nouvelle. Elle envoya Barnabas \u00e0 Antioche."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A son arriv\u00e9e, il constata ce que la gr\u00e2ce de Dieu avait accompli et il en fut rempli de joie. Il encouragea donc tous les croyants \u00e0 rester fid\u00e8les au Seigneur avec une ferme assurance."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnabas \u00e9tait en effet un homme bienveillant, rempli d\u2019Esprit Saint et de foi. Et un grand nombre de personnes s\u2019attach\u00e8rent au Seigneur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnabas se rendit alors \u00e0 Tarse pour y chercher Saul. Quand il l\u2019eut trouv\u00e9, il l\u2019amena avec lui \u00e0 Antioche."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ils pass\u00e8rent toute une ann\u00e9e \u00e0 travailler ensemble dans l\u2019Eglise et enseign\u00e8rent beaucoup de gens. C\u2019est \u00e0 Antioche que, pour la premi\u00e8re fois, les disciples de J\u00e9sus furent appel\u00e9s \u00ab chr\u00e9tiens \u00bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A cette m\u00eame \u00e9poque, des proph\u00e8tes se rendirent de J\u00e9rusalem \u00e0 Antioche."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u2019un d\u2019eux, nomm\u00e9 Agabus, se leva et pr\u00e9dit sous l\u2019inspiration de l\u2019Esprit qu\u2019une grande famine s\u00e9virait bient\u00f4t dans le monde entier. Elle eut lieu, en effet, sous le r\u00e8gne de l\u2019empereur Claude."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Les disciples d\u2019Antioche d\u00e9cid\u00e8rent alors de donner, chacun selon ses moyens, et d\u2019envoyer des secours aux fr\u00e8res qui habitaient la Jud\u00e9e."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u2019est ce qu\u2019ils firent\u202f: ils envoy\u00e8rent leurs dons aux responsables de l\u2019Eglise par l\u2019interm\u00e9diaire de Barnabas et de Saul."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La d\u00e9livrance de Pierre - Vers la m\u00eame \u00e9poque, le roi H\u00e9rode se mit \u00e0 maltraiter quelques membres de l\u2019Eglise."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il fit tuer par l\u2019\u00e9p\u00e9e Jacques, le fr\u00e8re de Jean."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quand il s\u2019aper\u00e7ut que cela plaisait aux Juifs, il fit aussi arr\u00eater Pierre. C\u2019\u00e9tait pendant les jours des \u00ab Pains sans levain \u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lorsqu\u2019on eut arr\u00eat\u00e9 Pierre, il le fit mettre en prison et le pla\u00e7a sous la garde de quatre escouades de quatre soldats chacune. Il voulait le faire compara\u00eetre devant le peuple apr\u00e8s la P\u00e2que."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pierre \u00e9tait donc sous bonne garde dans la prison. Mais l\u2019Eglise priait ardemment Dieu en sa faveur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Or, la nuit qui pr\u00e9c\u00e9dait le jour o\u00f9 H\u00e9rode allait le faire compara\u00eetre, Pierre, attach\u00e9 par deux cha\u00eenes, dormait entre deux soldats, et devant la porte de la prison, des sentinelles montaient la garde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tout \u00e0 coup, un ange du Seigneur apparut, et la cellule fut inond\u00e9e de lumi\u00e8re. L\u2019ange toucha Pierre au c\u00f4t\u00e9 pour le r\u00e9veiller\u202f: L\u00e8ve-toi vite\u202f! lui dit-il. Au m\u00eame instant, les cha\u00eenes lui tomb\u00e8rent des poignets."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013\u202fAllons, poursuivit l\u2019ange, mets ta ceinture et attache tes sandales\u202f! Pierre ob\u00e9it. \u2013\u202fMaintenant, ajouta l\u2019ange, mets ton manteau et suis-moi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pierre le suivit et sortit, sans se rendre compte que tout ce que l\u2019ange faisait \u00e9tait r\u00e9el\u202f: il croyait avoir une vision."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils pass\u00e8rent ainsi devant le premier poste de garde, puis devant le second et arriv\u00e8rent devant la porte de fer qui donnait sur la ville. Celle-ci s\u2019ouvrit toute seule. Ils sortirent et s\u2019avanc\u00e8rent dans une rue. Et soudain, l\u2019ange le quitta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alors seulement, Pierre reprit ses esprits et se dit\u202f: \u00ab Ah, maintenant je le vois bien, c\u2019est vrai\u202f: le Seigneur a envoy\u00e9 son ange et m\u2019a d\u00e9livr\u00e9 des mains d\u2019H\u00e9rode et de tout le mal que voulait me faire le peuple juif. \u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apr\u00e8s r\u00e9flexion, il se rendit \u00e0 la maison de Marie, la m\u00e8re de Jean appel\u00e9 aussi Marc. Un assez grand nombre de fr\u00e8res s\u2019y \u00e9taient r\u00e9unis pour prier."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il frappa au battant de la porte. Une jeune servante, appel\u00e9e Rhode, s\u2019approcha et demanda qui \u00e9tait l\u00e0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elle reconnut la voix de Pierre et, dans sa joie, au lieu d\u2019ouvrir, elle se pr\u00e9cipita pour annoncer\u202f: C\u2019est Pierre\u202f! Il est l\u00e0, dehors, devant la porte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013\u202fTu es folle, lui dirent-ils. Mais elle n\u2019en d\u00e9mordait pas. \u2013\u202fAlors, c\u2019est son ange, dirent-ils."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pendant ce temps, Pierre continuait \u00e0 frapper. Ils ouvrirent, le virent et en rest\u00e8rent tout \u00e9tonn\u00e9s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u2019un geste de la main, Pierre leur fit signe de se taire, et il leur raconta comment le Seigneur l\u2019avait fait sortir de prison. Il ajouta\u202f: Faites savoir tout cela \u00e0 Jacques et aux autres fr\u00e8res. Ensuite, il repartit et se rendit ailleurs."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quand le jour se leva, il y eut un grand \u00e9moi parmi les soldats\u202f: O\u00f9 donc \u00e9tait pass\u00e9 Pierre\u202f?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e9rode le fit rechercher, mais on ne le trouva nulle part. Alors, apr\u00e8s avoir fait interroger les gardes, il ordonna leur ex\u00e9cution. Ensuite, il quitta la Jud\u00e9e pour se rendre \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e o\u00f9 il passa quelque temps."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La mort du roi H\u00e9rode - Or, H\u00e9rode \u00e9tait en conflit avec les habitants de Tyr et de Sidon. Ceux-ci d\u00e9cid\u00e8rent ensemble de lui envoyer une d\u00e9l\u00e9gation. Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assur\u00e9 l\u2019appui de Blastus, son conseiller, ils demand\u00e8rent la paix, car leur pays \u00e9tait \u00e9conomiquement d\u00e9pendant de celui du roi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Au jour fix\u00e9, H\u00e9rode, rev\u00eatu de ses v\u00eatements royaux, prit place sur son tr\u00f4ne et leur adressa un discours en public."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Le peuple se mit \u00e0 crier\u202f: Ce n\u2019est plus un homme qui parle. C\u2019est la voix d\u2019un dieu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Au m\u00eame instant, un ange du Seigneur vint le frapper parce qu\u2019il n\u2019avait pas rendu \u00e0 Dieu l\u2019honneur qui lui est d\u00fb. D\u00e9vor\u00e9 par les vers, il expira."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais la Parole de Dieu se r\u00e9pandait toujours plus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnabas et Saul, apr\u00e8s avoir rempli leur mission en faveur des croyants de J\u00e9rusalem, partirent en emmenant avec eux Jean surnomm\u00e9 Marc."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9moins en Asie mineure et en Gr\u00e8ce Saul et Barnabas partent en mission - Il y avait alors \u00e0 Antioche, dans l\u2019Eglise qui se trouvait l\u00e0, des proph\u00e8tes et des enseignants\u202f: Barnabas, Sim\u00e9on surnomm\u00e9 le Noir, Lucius, originaire de Cyr\u00e8ne, Mana\u00ebn, qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 avec H\u00e9rode le gouverneur, et Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un jour qu\u2019ils adoraient ensemble le Seigneur et qu\u2019ils je\u00fbnaient, le Saint-Esprit leur dit\u202f: Mettez \u00e0 part pour moi Barnabas et Saul pour l\u2019\u0153uvre \u00e0 laquelle je les ai appel\u00e9s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alors, apr\u00e8s avoir je\u00fbn\u00e9 et pri\u00e9, ils leur impos\u00e8rent les mains et les laiss\u00e8rent partir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u2019est donc envoy\u00e9s par le Saint-Esprit que Barnabas et Saul descendirent \u00e0 S\u00e9leucie, o\u00f9 ils s\u2019embarqu\u00e8rent pour l\u2019\u00eele de Chypre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Une fois arriv\u00e9s \u00e0 Salamine, ils annonc\u00e8rent la Parole de Dieu dans les synagogues des Juifs. Jean-Marc \u00e9tait avec eux et les secondait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elymas le magicien - Ils travers\u00e8rent toute l\u2019\u00eele et arriv\u00e8rent \u00e0 Paphos. Ils trouv\u00e8rent l\u00e0 un magicien juif nomm\u00e9 Bar-J\u00e9sus, qui se faisait passer pour un proph\u00e8te."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il faisait partie de l\u2019entourage du proconsul Sergius Paulus, un homme intelligent. Celui-ci invita Barnabas et Saul et leur exprima son d\u00e9sir d\u2019entendre la Parole de Dieu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais Elymas le magicien (car c\u2019est ainsi que l\u2019on traduit son nom) s\u2019opposait \u00e0 eux\u202f; il cherchait \u00e0 d\u00e9tourner le proconsul de la foi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alors Saul, qui s\u2019appelait aussi Paul, rempli du Saint-Esprit, s\u2019adressa \u00e0 lui en le regardant droit dans les yeux\u202f:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Charlatan plein de ruse et de m\u00e9chancet\u00e9, fils du diable, ennemi de tout ce qui est bien, quand cesseras-tu de fausser les plans du Seigneur qui sont droits\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais maintenant, attention\u202f! La main du Seigneur va te frapper, tu vas devenir aveugle et, pendant un certain temps, tu ne verras plus la lumi\u00e8re du soleil. Au m\u00eame instant, les yeux d\u2019Elymas s\u2019obscurcirent\u202f; il se trouva plong\u00e9 dans une nuit noire et se tournait de tous c\u00f4t\u00e9s en cherchant quelqu\u2019un pour le guider par la main."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quand le proconsul vit ce qui venait de se passer, il crut\u202f; car il avait \u00e9t\u00e9 vivement impressionn\u00e9 par l\u2019enseignement qui lui avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au sujet du Seigneur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La pr\u00e9dication de Paul dans la synagogue d\u2019Antioche en Pisidie - Paul et ses compagnons reprirent la mer \u00e0 Paphos et arriv\u00e8rent \u00e0 Perg\u00e9 en Pamphylie. L\u00e0, Jean-Marc les abandonna et retourna \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quant \u00e0 eux, ils quitt\u00e8rent Perg\u00e9 et continu\u00e8rent leur route jusqu\u2019\u00e0 Antioche en Pisidie. L\u00e0, ils se rendirent \u00e0 la synagogue le jour du sabbat et s\u2019assirent."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apr\u00e8s qu\u2019on eut fait la lecture dans la Loi et les proph\u00e8tes, les chefs de la synagogue leur firent dire\u202f: Fr\u00e8res, si vous avez quelques mots \u00e0 adresser \u00e0 la communaut\u00e9, vous avez la parole."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alors Paul se leva\u202f; d\u2019un geste de la main il demanda le silence et dit\u202f: Isra\u00e9lites et vous tous qui craignez Dieu, \u00e9coutez-moi\u202f!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le Dieu de notre peuple d\u2019Isra\u00ebl a choisi nos anc\u00eatres. Il a fait grandir le peuple pendant son s\u00e9jour en Egypte. Ensuite, en d\u00e9ployant sa puissance, il l\u2019en a fait sortir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pendant quarante ans environ, il l\u2019a support\u00e9 dans le d\u00e9sert."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9truit sept peuplades dans le pays de Canaan, il a donn\u00e9 leur territoire \u00e0 son peuple."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tout cela a dur\u00e9 environ 450 ans. Apr\u00e8s cela, il a donn\u00e9 \u00e0 nos anc\u00eatres des chefs jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque du proph\u00e8te Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alors le peuple a demand\u00e9 un roi et Dieu leur a donn\u00e9 Sa\u00fcl, fils de Qish, de la tribu de Benjamin. Celui-ci a r\u00e9gn\u00e9 sur eux pendant quarante ans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais Dieu l\u2019a rejet\u00e9 et leur a choisi pour roi David. C\u2019est \u00e0 lui qu\u2019il a rendu ce t\u00e9moignage\u202f: En David, fils d\u2019Isa\u00ef, j\u2019ai trouv\u00e9 un homme qui correspond \u00e0 mes d\u00e9sirs, il accomplira toute ma volont\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Or, voici que Dieu vient d\u2019accorder \u00e0 Isra\u00ebl un Sauveur parmi les descendants de David, comme il l\u2019avait promis, et ce Sauveur, c\u2019est J\u00e9sus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Avant sa venue, Jean avait appel\u00e9 tous les Isra\u00e9lites \u00e0 se faire baptiser en signe d\u2019un profond changement."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arriv\u00e9 au terme de sa vie, Jean disait encore\u202f: \u00ab Qui pensez-vous que je suis\u202f? Je ne suis pas celui que vous attendiez\u202f! Non\u202f! il vient apr\u00e8s moi, et je ne m\u00e9rite pas de d\u00e9nouer ses sandales. \u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mes fr\u00e8res, vous qui \u00eates les descendants d\u2019Abraham et vous qui craignez Dieu et qui \u00eates pr\u00e9sents parmi nous, c\u2019est \u00e0 nous que Dieu a envoy\u00e9 cette Parole de salut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En effet, les habitants de J\u00e9rusalem et leurs chefs n\u2019ont compris ni qui \u00e9tait J\u00e9sus, ni les paroles des proph\u00e8tes qui sont lues chaque jour de sabbat. Et voici qu\u2019en condamnant J\u00e9sus, ils ont accompli ces proph\u00e9ties."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils n\u2019ont trouv\u00e9 chez lui aucune raison de le condamner \u00e0 mort, et pourtant, ils ont demand\u00e9 \u00e0 Pilate de le faire ex\u00e9cuter."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 tout ce que les Ecritures avaient pr\u00e9dit \u00e0 son sujet, ils l\u2019ont descendu de la croix et l\u2019ont d\u00e9pos\u00e9 dans un tombeau."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais Dieu l\u2019a ressuscit\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pendant de nombreux jours, J\u00e9sus s\u2019est montr\u00e9 \u00e0 ceux qui \u00e9taient mont\u00e9s avec lui de la Galil\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 J\u00e9rusalem et qui sont maintenant ses t\u00e9moins devant le peuple."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et nous, nous vous annon\u00e7ons que la promesse que Dieu avait faite \u00e0 nos anc\u00eatres,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "il l\u2019a pleinement accomplie pour nous, qui sommes leurs descendants, en ressuscitant J\u00e9sus, selon ce qui est \u00e9crit au Psaume deux\u202f: Tu es mon Fils\u202f; aujourd\u2019hui, |je fais de toi mon enfant."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dieu avait annonc\u00e9 celui qui ne devait pas retourner \u00e0 la pourriture. C\u2019est ce qu\u2019il avait dit en ces termes\u202f: Je vous accorderai les b\u00e9n\u00e9dictions saintes et s\u00fbres |que j\u2019ai promises \u00e0 David."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dans un autre passage, il est dit encore\u202f: Tu ne laisseras pas |un homme qui t\u2019est d\u00e9vou\u00e9 |se d\u00e9composer dans la tombe."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pourtant, David, apr\u00e8s avoir en son temps contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019accomplissement du plan de Dieu, est mort et a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de ses anc\u00eatres. Il a donc connu la d\u00e9composition."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mais celui que Dieu a ressuscit\u00e9 ne l\u2019a pas connue."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sachez-le donc, mes fr\u00e8res, c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 lui que le pardon des p\u00e9ch\u00e9s vous est annonc\u00e9\u202f;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "c\u2019est par lui que tout homme qui croit est acquitt\u00e9 de toutes les fautes dont vous ne pouviez pas \u00eatre acquitt\u00e9s par la Loi de Mo\u00efse."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Veillez donc \u00e0 ce qu\u2019il n\u2019arrive pas ce qu\u2019ont dit les proph\u00e8tes\u202f:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Regardez, hommes pleins de m\u00e9pris, soyez dans l\u2019\u00e9tonnement, |et disparaissez, car je vais accomplir |en votre temps une \u0153uvre, une \u0153uvre que vous ne croiriez pas |si l\u2019on vous en parlait."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A la sortie, on leur demanda de reparler du m\u00eame sujet le sabbat suivant."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Quand l\u2019assembl\u00e9e se fut dispers\u00e9e, beaucoup de Juifs et de non-Juifs convertis au juda\u00efsme et qui adoraient Dieu suivirent Paul et Barnabas. Ceux-ci s\u2019entretenaient avec eux et les encourageaient \u00e0 rester attach\u00e9s \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Paul et Barnabas s\u2019adressent aux non-Juifs - Le sabbat suivant, presque toute la ville se rassembla pour \u00e9couter la Parole du Seigneur."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En voyant tant de monde, les Juifs furent remplis de jalousie et se mirent \u00e0 contredire Paul et \u00e0 l\u2019injurier."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Paul et Barnabas leur d\u00e9clar\u00e8rent alors avec une pleine assurance\u202f: C\u2019est \u00e0 vous en premier que la Parole de Dieu devait \u00eatre annonc\u00e9e. Mais puisque vous la refusez et que vous-m\u00eames ne vous jugez pas dignes d\u2019avoir part \u00e0 la vie \u00e9ternelle, nous nous tournons vers ceux qui ne sont pas Juifs."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Car le Seigneur a bien d\u00e9fini notre mission lorsqu\u2019il a dit\u202f: Je t\u2019ai \u00e9tabli pour que tu sois |la lumi\u00e8re des autres peuples, et pour que tu portes le salut |jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Quand les non-Juifs les entendirent parler ainsi, ils furent remplis de joie, ils se mirent \u00e0 louer Dieu pour sa Parole et tous ceux qui \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 la vie \u00e9ternelle crurent."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "La Parole du Seigneur se r\u00e9pandait dans toute la contr\u00e9e avoisinante."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mais les Juifs excit\u00e8rent les femmes d\u00e9votes de la haute soci\u00e9t\u00e9 qui s\u2019\u00e9taient attach\u00e9es au juda\u00efsme, ainsi que les notables de la ville. Ils provoqu\u00e8rent ainsi une pers\u00e9cution contre Paul et Barnabas et les expuls\u00e8rent de leur territoire."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ceux-ci secou\u00e8rent contre eux la poussi\u00e8re de leurs pieds et all\u00e8rent \u00e0 Iconium."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Les nouveaux disciples, cependant, \u00e9taient remplis de joie et de l\u2019Esprit Saint."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Iconium - A Iconium, Paul et Barnabas se rendirent aussi \u00e0 la synagogue des Juifs et y parl\u00e8rent de telle sorte que beaucoup de Juifs et de non-Juifs devinrent croyants."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mais les Juifs qui avaient refus\u00e9 de croire suscit\u00e8rent chez les non-Juifs de l\u2019hostilit\u00e9 et de la malveillance \u00e0 l\u2019\u00e9gard des fr\u00e8res."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9anmoins, Paul et Barnabas prolong\u00e8rent leur s\u00e9jour dans cette ville\u202f; ils parlaient avec assurance, car ils \u00e9taient confiants dans le Seigneur et celui-ci confirmait la v\u00e9rit\u00e9 du message de sa gr\u00e2ce, en leur donnant d\u2019accomplir des signes miraculeux et des prodiges."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La population de la ville se partagea en deux camps\u202f: les uns prenaient parti pour les Juifs, les autres pour les ap\u00f4tres."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les non-Juifs et les Juifs, avec leurs chefs, s\u2019appr\u00eataient \u00e0 maltraiter les ap\u00f4tres et \u00e0 les lapider,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mais ceux-ci, d\u00e8s qu\u2019ils en furent inform\u00e9s, cherch\u00e8rent refuge dans les villes de la Lycaonie\u202f: Lystres, Derb\u00e9 et les environs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e0 aussi, ils annonc\u00e8rent l\u2019Evangile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Lystres - A Lystres se trouvait un homme paralys\u00e9 des pieds\u202f: infirme de naissance, il n\u2019avait jamais pu marcher."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il \u00e9coutait les paroles de Paul. L\u2019ap\u00f4tre fixa les yeux sur lui et, voyant qu\u2019il avait la foi pour \u00eatre sauv\u00e9,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "il lui commanda d\u2019une voix forte\u202f: L\u00e8ve-toi et tiens-toi droit sur tes pieds\u202f! D\u2019un bond, il fut debout et se mit \u00e0 marcher."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quand ils virent ce que Paul avait fait, les nombreux assistants cri\u00e8rent dans leur langue, le lycaonien\u202f: Les dieux ont pris forme humaine et ils sont descendus parmi nous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils appelaient Barnabas Zeus, et Paul Herm\u00e8s parce qu\u2019il \u00e9tait le porte-parole."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le pr\u00eatre du dieu Zeus, dont le temple se trouvait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la ville, fit amener devant les portes de la cit\u00e9 des taureaux orn\u00e9s de guirlandes et de fleurs. D\u00e9j\u00e0 il s\u2019appr\u00eatait, avec la foule, \u00e0 les offrir en sacrifice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quand les ap\u00f4tres Barnabas et Paul l\u2019apprirent, ils d\u00e9chir\u00e8rent leurs v\u00eatements en signe de consternation et se pr\u00e9cipit\u00e8rent au milieu de la foule en s\u2019\u00e9criant\u202f:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amis, que faites-vous l\u00e0\u202f? Nous ne sommes que des hommes, nous aussi, semblables \u00e0 vous. Nous sommes venus vous annoncer une bonne nouvelle\u202f: c\u2019est qu\u2019il vous faut abandonner ces idoles inutiles pour vous tourner vers le Dieu vivant, qui a cr\u00e9\u00e9 le ciel, la terre, la mer et tout ce qui s\u2019y trouve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dans les si\u00e8cles pass\u00e9s, ce Dieu a laiss\u00e9 tous les peuples suivre leurs propres chemins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pourtant, il n\u2019a jamais cess\u00e9 de leur donner des t\u00e9moignages de sa bont\u00e9, car il vous envoie du ciel la pluie et des fruits abondants en leur saison. Oui, c\u2019est lui qui vous donne de la nourriture en abondance et comble votre c\u0153ur de joie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00eame en leur parlant ainsi, ils eurent beaucoup de mal \u00e0 dissuader la foule de leur offrir un sacrifice."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Des Juifs arriv\u00e8rent d\u2019Antioche et d\u2019Iconium et ils parvinrent \u00e0 retourner le peuple contre eux\u202f: ils lapid\u00e8rent Paul, puis ils le tra\u00een\u00e8rent hors de la ville, croyant qu\u2019il \u00e9tait mort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais quand les disciples se rassembl\u00e8rent autour de lui, il se releva et rentra dans la ville. Le lendemain, il partit avec Barnabas pour Derb\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le retour \u00e0 Antioche - Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 l\u2019Evangile dans cette ville et y avoir fait de nombreux disciples, ils retourn\u00e8rent \u00e0 Lystres, \u00e0 Iconium et \u00e0 Antioche."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils fortifiaient les disciples et les encourageaient \u00e0 demeurer fermes dans la foi. \u2013\u202fCar, leur disaient-ils, c\u2019est au travers de beaucoup de souffrances qu\u2019il nous faut entrer dans le royaume de Dieu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dans chaque Eglise, ils firent \u00e9lire des responsables et, en priant et en je\u00fbnant, ils les confi\u00e8rent au Seigneur en qui ils avaient cru."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De l\u00e0, ils travers\u00e8rent la Pisidie et gagn\u00e8rent la Pamphylie."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 la Parole \u00e0 Perg\u00e9, ils descendirent au port d\u2019Attalie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e0 ils s\u2019embarqu\u00e8rent pour Antioche d\u2019o\u00f9 ils \u00e9taient partis et o\u00f9 on les avait confi\u00e9s \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu pour l\u2019\u0153uvre qu\u2019ils venaient d\u2019accomplir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A leur arriv\u00e9e, ils r\u00e9unirent l\u2019Eglise et racont\u00e8rent tout ce que Dieu avait fait avec eux\u202f; ils expos\u00e8rent, en particulier, comment il avait ouvert aux non-Juifs la porte de la foi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils demeur\u00e8rent l\u00e0 assez longtemps parmi les disciples."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Controverse sur la circoncision des non-Juifs - Quelques hommes venus de Jud\u00e9e arriv\u00e8rent \u00e0 Antioche. Ils enseignaient les fr\u00e8res, en disant\u202f: Si vous ne vous faites pas circoncire comme Mo\u00efse l\u2019a prescrit, vous ne pouvez pas \u00eatre sauv\u00e9s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il en r\u00e9sulta un conflit et de vives discussions avec Paul et Barnabas. Finalement, il fut d\u00e9cid\u00e9 que Paul et Barnabas monteraient \u00e0 J\u00e9rusalem avec quelques autres fr\u00e8res pour parler de ce probl\u00e8me avec les ap\u00f4tres et les responsables de l\u2019Eglise."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u2019Eglise pourvut \u00e0 leur voyage. Ils travers\u00e8rent la Ph\u00e9nicie et la Samarie, racontant comment les non-Juifs se tournaient vers Dieu. Et tous les fr\u00e8res en eurent beaucoup de joie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A leur arriv\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem, ils furent accueillis par l\u2019Eglise, les ap\u00f4tres et les responsables\u202f; ils leur rapport\u00e8rent tout ce que Dieu avait fait avec eux."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mais quelques anciens membres du parti des pharisiens qui \u00e9taient devenus des croyants intervinrent pour soutenir qu\u2019il fallait absolument circoncire les non-Juifs et leur ordonner d\u2019observer la Loi de Mo\u00efse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Les ap\u00f4tres et les responsables de l\u2019Eglise se r\u00e9unirent pour examiner la question."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apr\u00e8s une longue discussion, Pierre se leva et leur dit\u202f: Mes fr\u00e8res, comme vous le savez, il y a d\u00e9j\u00e0 longtemps que Dieu m\u2019a choisi parmi vous pour que j\u2019annonce l\u2019Evangile aux non-Juifs, pour qu\u2019ils l\u2019entendent et deviennent croyants."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dieu, qui lit dans le secret des c\u0153urs, a t\u00e9moign\u00e9 qu\u2019il les acceptait, en leur donnant lui-m\u00eame le Saint-Esprit comme il l\u2019avait fait pour nous."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entre eux et nous, il n\u2019a fait aucune diff\u00e9rence puisque c\u2019est par la foi qu\u2019il a purifi\u00e9 leur c\u0153ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pourquoi donc maintenant vouloir provoquer Dieu en imposant \u00e0 ces disciples un joug que ni nos anc\u00eatres ni nous n\u2019avons jamais eu la force de porter\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Non\u202f! Voici au contraire ce que nous croyons\u202f: c\u2019est par la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus que nous sommes sauv\u00e9s, nous Juifs, de la m\u00eame mani\u00e8re qu\u2019eux."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alors tout le monde se tut pour \u00e9couter Barnabas et Paul raconter les signes miraculeux et les prodiges que Dieu avait accomplis par eux parmi les non-Juifs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quand ils eurent fini de parler, Jacques prit la parole et dit\u202f: Maintenant, mes fr\u00e8res, \u00e9coutez-moi\u202f!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon vous a rappel\u00e9 comment, d\u00e8s le d\u00e9but, Dieu lui-m\u00eame est intervenu pour se choisir parmi les non-Juifs un peuple qui lui appartienne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cela concorde avec les paroles des proph\u00e8tes puisqu\u2019il est \u00e9crit\u202f:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, dit le Seigneur, je reviendrai, |et je reb\u00e2tirai |la hutte de David |qui est tomb\u00e9e en ruine, et j\u2019en rel\u00e8verai les ruines, |je la redresserai."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors, le reste des hommes se tournera vers le Seigneur, des gens de tous les autres peuples |appel\u00e9s de mon nom |comme ma possession."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le Seigneur le d\u00e9clare, |lui qui r\u00e9alise ces choses |qu\u2019il avait pr\u00e9par\u00e9es |de toute \u00e9ternit\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voici donc ce que je propose, continua Jacques\u202f: ne cr\u00e9ons pas de difficult\u00e9s aux non-Juifs qui se convertissent \u00e0 Dieu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ecrivons-leur simplement de ne pas manger de viande provenant des sacrifices offerts aux idoles, de se garder de toute inconduite sexuelle, et de ne consommer ni viande d\u2019animaux \u00e9touff\u00e9s ni sang."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En effet, depuis les temps anciens, il y a dans chaque ville des pr\u00e9dicateurs qui enseignent la Loi de Mo\u00efse, et chaque sabbat, on la lit dans les synagogues."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alors les ap\u00f4tres et les responsables, avec toute l\u2019Eglise, d\u00e9cid\u00e8rent de choisir parmi eux quelques d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et de les envoyer \u00e0 Antioche avec Paul et Barnabas. Ils choisirent donc Jude, surnomm\u00e9 Barsabbas, et Silas. Tous deux jouissaient d\u2019une grande estime parmi les fr\u00e8res."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voici la lettre qu\u2019ils leur remirent\u202f: Les ap\u00f4tres et les responsables de l\u2019Eglise adressent leurs salutations aux fr\u00e8res d\u2019origine pa\u00efenne qui habitent Antioche, la Syrie et la Cilicie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nous avons appris que certains fr\u00e8res venus de chez nous ont jet\u00e9 le trouble parmi vous et vous ont d\u00e9sorient\u00e9s par leurs paroles. Or, ils n\u2019avaient re\u00e7u aucun mandat de notre part."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi nous avons d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de choisir des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et de vous les envoyer avec nos chers fr\u00e8res Barnabas et Paul"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "qui ont risqu\u00e9 leur vie pour la cause de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nous vous envoyons donc Jude et Silas, qui vous confirmeront de vive voix ce que nous vous \u00e9crivons."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Car il nous a sembl\u00e9 bon, au Saint-Esprit et \u00e0 nous-m\u00eames, de ne pas vous imposer d\u2019autres obligations que celles qui sont strictement n\u00e9cessaires\u202f:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ne consommez pas de viandes provenant des sacrifices aux idoles, du sang, des animaux \u00e9touff\u00e9s, et gardez-vous de toute inconduite sexuelle. Si vous \u00e9vitez tout cela, vous agirez bien. Recevez nos salutations les plus fraternelles."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "On laissa partir les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et ils se rendirent \u00e0 Antioche. Ils r\u00e9unirent l\u2019ensemble des croyants et leur remirent la lettre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "On la lut et tous se r\u00e9jouirent de l\u2019encouragement qu\u2019ils y trouvaient."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Comme Jude et Silas \u00e9taient eux-m\u00eames proph\u00e8tes, ils parl\u00e8rent longuement aux fr\u00e8res pour les encourager et les affermir dans la foi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ils rest\u00e8rent l\u00e0 un certain temps, puis les fr\u00e8res leur souhait\u00e8rent bon voyage et les laiss\u00e8rent retourner aupr\u00e8s de ceux qui les avaient envoy\u00e9s."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "[ Silas cependant trouva bon de rester \u00e0 Antioche, de sorte que Jude rentra seul \u00e0 J\u00e9rusalem.]"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paul et Barnabas rest\u00e8rent \u00e0 Antioche, continuant avec beaucoup d\u2019autres \u00e0 enseigner et \u00e0 annoncer la Parole du Seigneur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Paul et Barnabas se s\u00e9parent - Apr\u00e8s quelque temps, Paul dit \u00e0 Barnabas\u202f: Partons refaire le tour de toutes les villes o\u00f9 nous avons annonc\u00e9 la Parole du Seigneur et rendons visite aux fr\u00e8res pour voir ce qu\u2019ils deviennent."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mais Barnabas voulait emmener avec lui Jean, appel\u00e9 aussi Marc,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "et Paul estimait qu\u2019il ne convenait pas de prendre avec eux celui qui les avait abandonn\u00e9s en Pamphylie et qui ne les avait pas accompagn\u00e9s dans leur \u0153uvre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Leur d\u00e9saccord fut si profond qu\u2019ils se s\u00e9par\u00e8rent. Barnabas emmena Marc avec lui et s\u2019embarqua pour Chypre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paul, de son c\u00f4t\u00e9, choisit Silas et partit avec lui, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 par les fr\u00e8res \u00e0 la gr\u00e2ce du Seigneur."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Il parcourut la Syrie et la Cilicie en fortifiant les Eglises."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019appel du Mac\u00e9donien - Paul se rendit ensuite \u00e0 Derb\u00e9, puis \u00e0 Lystres. Il y trouva un disciple nomm\u00e9 Timoth\u00e9e\u202f; sa m\u00e8re \u00e9tait une croyante d\u2019origine juive et son p\u00e8re \u00e9tait Grec."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les fr\u00e8res de Lystres et d\u2019Iconium disaient beaucoup de bien de lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paul d\u00e9sira le prendre avec lui. Il l\u2019emmena donc et le fit circoncire par \u00e9gard pour les Juifs qui habitaient dans ces r\u00e9gions et qui savaient tous que son p\u00e8re \u00e9tait Grec."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dans toutes les villes o\u00f9 ils passaient, ils communiquaient aux fr\u00e8res les d\u00e9cisions prises par les ap\u00f4tres et les responsables de l\u2019Eglise \u00e0 J\u00e9rusalem, en leur demandant de s\u2019y conformer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Et les Eglises s\u2019affermissaient dans la foi et voyaient augmenter chaque jour le nombre de leurs membres."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ils travers\u00e8rent la Galatie phrygienne parce que le Saint-Esprit les avait emp\u00each\u00e9s d\u2019annoncer la Parole dans la province d\u2019Asie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Parvenus pr\u00e8s de la Mysie, ils se proposaient d\u2019aller en Bithynie\u202f; mais, l\u00e0 encore, l\u2019Esprit de J\u00e9sus s\u2019opposa \u00e0 leur projet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils travers\u00e8rent donc la Mysie et descendirent au port de Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e0, Paul eut une vision au cours de la nuit\u202f: un Mac\u00e9donien se tenait devant lui et le suppliait\u202f: Viens en Mac\u00e9doine et secours-nous\u202f!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A la suite de cette vision de Paul, nous avons aussit\u00f4t cherch\u00e9 \u00e0 nous rendre en Mac\u00e9doine, car nous avions la certitude que Dieu lui-m\u00eame nous appelait \u00e0 y annoncer l\u2019Evangile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nous nous sommes embarqu\u00e9s \u00e0 Troas et nous avons mis directement le cap sur l\u2019\u00eele de Samothrace. Le lendemain, nous avons atteint N\u00e9apolis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De l\u00e0, nous sommes all\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 la colonie romaine de Philippes, ville du premier district de Mac\u00e9doine. Nous avons pass\u00e9 plusieurs jours dans cette ville."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A Philippes - Le jour du sabbat, nous nous sommes rendus hors de l\u2019enceinte de la cit\u00e9, au bord d\u2019une rivi\u00e8re o\u00f9 nous supposions que les Juifs se r\u00e9unissaient d\u2019habitude pour la pri\u00e8re. Quelques femmes \u00e9taient rassembl\u00e9es l\u00e0. Nous nous sommes assis avec elles et nous leur avons parl\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il y avait parmi elles une marchande d\u2019\u00e9toffes de pourpre, nomm\u00e9e Lydie, originaire de la ville de Thyatire, une non-Juive qui adorait Dieu. Elle \u00e9coutait, et le Seigneur ouvrit son c\u0153ur, de sorte qu\u2019elle fut attentive \u00e0 ce que disait Paul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elle fut baptis\u00e9e avec sa famille et ceux qui en d\u00e9pendaient, puis elle nous invita en disant\u202f: Puisque vous avez jug\u00e9 que j\u2019ai foi au Seigneur, venez loger chez moi. Et, avec insistance, elle nous pressa d\u2019accepter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un jour que nous nous rendions au lieu de pri\u00e8re, une esclave vint \u00e0 notre rencontre. Elle avait en elle un esprit de divination, et ses pr\u00e9dictions procuraient de grands revenus \u00e0 ses ma\u00eetres."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elle se mit \u00e0 nous suivre, Paul et nous, en criant \u00e0 tue-t\u00eate\u202f: Ces hommes-l\u00e0 sont des serviteurs du Dieu tr\u00e8s-haut\u202f: ils viennent vous annoncer comment \u00eatre sauv\u00e9s\u202f!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elle fit cela plusieurs jours de suite. A la fin, Paul, exc\u00e9d\u00e9, se retourna et dit \u00e0 l\u2019esprit\u202f: Je t\u2019ordonne, au nom de J\u00e9sus-Christ, de sortir de cette femme\u202f! A l\u2019instant m\u00eame, il la quitta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lorsque les ma\u00eetres de l\u2019esclave s\u2019aper\u00e7urent que leurs espoirs de gains s\u2019\u00e9taient \u00e9vanouis, ils se saisirent de Paul et de Silas et les tra\u00een\u00e8rent sur la grand-place de la ville devant les autorit\u00e9s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ils les pr\u00e9sent\u00e8rent aux magistrats romains et port\u00e8rent plainte contre eux en ces termes\u202f: Ces gens-l\u00e0 sont des Juifs qui jettent le trouble dans notre ville."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ils cherchent \u00e0 introduire ici des coutumes que nous, qui sommes Romains, n\u2019avons le droit ni d\u2019accepter, ni de pratiquer\u202f!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La foule se souleva contre eux. Alors, les magistrats leur firent arracher les v\u00eatements et ordonn\u00e8rent qu\u2019on les batte \u00e0 coups de b\u00e2ton."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "On les roua de coups et on les jeta en prison. Le gardien re\u00e7ut l\u2019ordre de les surveiller de pr\u00e8s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pour se conformer \u00e0 la consigne, il les enferma dans le cachot le plus recul\u00e9 et leur attacha les pieds dans des blocs de bois."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vers le milieu de la nuit, Paul et Silas priaient et chantaient les louanges de Dieu. Les autres prisonniers les \u00e9coutaient."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tout \u00e0 coup, un violent tremblement de terre secoua la prison jusque dans ses fondations. Toutes les portes s\u2019ouvrirent \u00e0 l\u2019instant m\u00eame et les cha\u00eenes de tous les prisonniers se d\u00e9tach\u00e8rent."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Le gardien se r\u00e9veilla en sursaut et vit les portes de la prison grand ouvertes\u202f: alors il tira son \u00e9p\u00e9e et allait se tuer, car il croyait que ses prisonniers s\u2019\u00e9taient enfuis."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mais Paul lui cria de toutes ses forces\u202f: Arr\u00eate\u202f! Ne te fais pas de mal, nous sommes tous l\u00e0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Le gardien demanda des torches, se pr\u00e9cipita dans le cachot et, tremblant de peur, se jeta aux pieds de Paul et de Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Puis il les fit sortir et leur demanda\u202f: Messieurs, que dois-je faire pour \u00eatre sauv\u00e9\u202f?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2013\u202fCrois au Seigneur J\u00e9sus, lui r\u00e9pondirent-ils, et tu seras sauv\u00e9\u202f; il en est de m\u00eame pour toi et pour les tiens."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et ils lui annonc\u00e8rent la Parole de Dieu, \u00e0 lui et \u00e0 tous ceux qui vivaient dans sa maison."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A l\u2019heure m\u00eame, en pleine nuit, le gardien les prit avec lui et lava leurs blessures. Il fut baptis\u00e9 aussit\u00f4t apr\u00e8s, lui et tous les siens."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Puis il fit monter Paul et Silas dans sa maison, leur offrit un repas, et se r\u00e9jouit, avec toute sa famille, d\u2019avoir cru en Dieu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quand il fit jour, les magistrats envoy\u00e8rent les huissiers \u00e0 la prison pour faire dire au gardien\u202f: Rel\u00e2che ces hommes\u202f!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Celui-ci courut annoncer la nouvelle \u00e0 Paul\u202f: Les magistrats m\u2019ont donn\u00e9 ordre de vous remettre en libert\u00e9. Vous pouvez donc sortir maintenant et aller en paix."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mais Paul dit aux huissiers\u202f: Comment\u202f! Ils nous ont fait fouetter en public, sans jugement r\u00e9gulier, alors que nous sommes citoyens romains, puis ils nous ont jet\u00e9s en prison. Et maintenant, ils voudraient se d\u00e9barrasser de nous en cachette. Il n\u2019en est pas question\u202f! Qu\u2019ils viennent eux-m\u00eames nous remettre en libert\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Les huissiers rapport\u00e8rent ces paroles aux magistrats. Ceux-ci, en apprenant qu\u2019ils avaient affaire \u00e0 des citoyens romains, furent pris de peur."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ils vinrent en personne leur pr\u00e9senter des excuses, leur rendirent la libert\u00e9 et leur demand\u00e8rent de bien vouloir quitter la ville."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A leur sortie de prison, Paul et Silas se rendirent chez Lydie, o\u00f9 ils retrouv\u00e8rent tous les fr\u00e8res, ils les encourag\u00e8rent, puis ils reprirent la route."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Opposition des Juifs \u00e0 Thessalonique - Ils travers\u00e8rent Amphipolis puis Apollonie et gagn\u00e8rent Thessalonique o\u00f9 les Juifs avaient une synagogue."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Selon son habitude, Paul s\u2019y rendit et, pendant trois sabbats, il discuta avec eux sur les Ecritures."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il les leur expliquait et leur d\u00e9montrait que, d\u2019apr\u00e8s elles, le Messie devait mourir, puis ressusciter. \u2013\u202fLe Messie, disait-il, n\u2019est autre que ce J\u00e9sus que je vous annonce."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quelques Juifs furent convaincus et se joignirent \u00e0 Paul et Silas, ainsi qu\u2019un grand nombre de non-Juifs qui adoraient Dieu et plusieurs femmes de la haute soci\u00e9t\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mais les autres Juifs, jaloux, recrut\u00e8rent quelques voyous trouv\u00e9s dans les rues et provoqu\u00e8rent des attroupements et du tumulte dans la ville. Ils firent irruption dans la maison de Jason pour y chercher Paul et Silas qu\u2019ils voulaient traduire devant l\u2019assembl\u00e9e du peuple."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais ils ne les trouv\u00e8rent pas. Alors ils emmen\u00e8rent Jason et quelques fr\u00e8res devant les magistrats de la ville. \u2013\u202fCes individus, criaient-ils, ont mis le monde entier sens dessus dessous. Et maintenant ils sont ici."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jason les a re\u00e7us chez lui. Ils agissent tous contre les \u00e9dits de C\u00e9sar, car ils pr\u00e9tendent qu\u2019il y a un autre roi, nomm\u00e9 J\u00e9sus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ces paroles \u00e9murent la foule et les magistrats."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ceux-ci ne rel\u00e2ch\u00e8rent Jason et les autres croyants qu\u2019apr\u00e8s avoir obtenu d\u2019eux le versement d\u2019une caution."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A B\u00e9r\u00e9e - D\u00e8s qu\u2019il fit nuit, les fr\u00e8res firent partir Paul et Silas pour B\u00e9r\u00e9e. Une fois arriv\u00e9s l\u00e0, ceux-ci se rendirent \u00e0 la synagogue des Juifs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils y trouv\u00e8rent des gens qui \u00e9taient bien mieux dispos\u00e9s que les Juifs de Thessalonique et qui accueillirent la Parole de Dieu avec beaucoup d\u2019empressement\u202f; ceux-ci examinaient chaque jour les Ecritures pour voir si ce qu\u2019on leur disait \u00e9tait juste."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Beaucoup d\u2019entre eux crurent. Et, parmi les Grecs, un grand nombre de femmes de la haute soci\u00e9t\u00e9 et beaucoup d\u2019hommes accept\u00e8rent \u00e9galement la foi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais quand les Juifs de Thessalonique apprirent que Paul annon\u00e7ait aussi la Parole de Dieu \u00e0 B\u00e9r\u00e9e, ils vinrent semer, l\u00e0 aussi, l\u2019agitation et le trouble parmi la population."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alors, sans tarder, les fr\u00e8res firent partir Paul jusqu\u2019\u00e0 la mer pour prendre un bateau. Silas et Timoth\u00e9e rest\u00e8rent \u00e0 B\u00e9r\u00e9e."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ceux qui \u00e9taient charg\u00e9s de conduire Paul l\u2019amen\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 Ath\u00e8nes. L\u2019ap\u00f4tre leur demanda d\u2019inviter de sa part Silas et Timoth\u00e9e \u00e0 venir le rejoindre au plus t\u00f4t, puis ils repartirent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le discours de Paul \u00e0 Ath\u00e8nes - Pendant qu\u2019il attendait ses compagnons \u00e0 Ath\u00e8nes, Paul bouillait d\u2019indignation en voyant combien cette ville \u00e9tait remplie d\u2019idoles."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il discutait donc, \u00e0 la synagogue, avec les Juifs et les non-Juifs qui adoraient Dieu et, chaque jour, sur la place publique, avec tous ceux qu\u2019il rencontrait."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quelques philosophes, des \u00e9picuriens et des sto\u00efciens, engageaient aussi des d\u00e9bats avec lui. Les uns disaient\u202f: Qu\u2019est-ce que cette pie bavarde peut bien vouloir dire\u202f? D\u2019autres disaient\u202f: On dirait qu\u2019il pr\u00eache des divinit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res. En effet, Paul annon\u00e7ait \u00ab J\u00e9sus \u00bb et la \u00ab r\u00e9surrection \u00bb."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pour finir, ils l\u2019emmen\u00e8rent et le conduisirent devant l\u2019Ar\u00e9opage. \u2013\u202fPouvons-nous savoir, lui dirent-ils alors, en quoi consiste ce nouvel enseignement dont tu parles\u202f?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Les propos que tu tiens sonnent de fa\u00e7on bien \u00e9trange \u00e0 nos oreilles. Nous d\u00e9sirons savoir ce qu\u2019ils veulent dire."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "( Il se trouve, en effet, que tous les Ath\u00e9niens, et les \u00e9trangers qui r\u00e9sidaient dans leur ville, passaient le plus clair de leur temps \u00e0 dire ou \u00e0 \u00e9couter les derni\u00e8res nouvelles.)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alors Paul se leva au milieu de l\u2019Ar\u00e9opage et dit\u202f: Ath\u00e9niens, je vois que vous \u00eates, \u00e0 tous \u00e9gards, extr\u00eamement soucieux d\u2019honorer les divinit\u00e9s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En effet, en parcourant les rues de votre ville et en examinant vos monuments sacr\u00e9s, j\u2019ai m\u00eame d\u00e9couvert un autel qui porte cette inscription\u202f: A un dieu inconnu. Ce que vous r\u00e9v\u00e9rez ainsi sans le conna\u00eetre, je viens vous l\u2019annoncer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dieu, qui a cr\u00e9\u00e9 l\u2019univers et tout ce qui s\u2019y trouve, et qui est le Seigneur du ciel et de la terre, n\u2019habite pas dans des temples b\u00e2tis de mains d\u2019hommes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il n\u2019a pas besoin non plus d\u2019\u00eatre servi par des mains humaines, comme s\u2019il lui manquait quelque chose. Au contraire, c\u2019est lui qui donne \u00e0 tous les \u00eatres la vie, le souffle et toutes choses."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A partir d\u2019un seul homme, il a cr\u00e9\u00e9 tous les peuples pour qu\u2019ils habitent toute la surface de la terre\u202f; il a fix\u00e9 des p\u00e9riodes d\u00e9termin\u00e9es et \u00e9tabli les limites de leurs domaines."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Par tout cela, Dieu invitait les hommes \u00e0 le chercher, et \u00e0 le trouver, peut-\u00eatre, comme \u00e0 t\u00e2tons, lui qui n\u2019est pas loin de chacun de nous."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En effet, \u00ab c\u2019est en lui que nous avons la vie, le mouvement et l\u2019\u00eatre \u00bb, comme l\u2019ont aussi affirm\u00e9 certains de vos po\u00e8tes, car \u00ab nous sommes ses enfants \u00bb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ainsi, puisque nous sommes ses enfants, nous ne devons pas imaginer la moindre ressemblance entre la divinit\u00e9 et ces idoles en or, en argent ou en marbre que peuvent produire l\u2019art ou l\u2019imagination des hommes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Or Dieu ne tient plus compte des temps o\u00f9 les hommes ne le connaissaient pas. Aujourd\u2019hui, il leur annonce \u00e0 tous, et partout, qu\u2019ils doivent changer."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Car il a fix\u00e9 un jour o\u00f9 il jugera le monde entier en toute justice, par un homme qu\u2019il a d\u00e9sign\u00e9 pour cela, ce dont il a donn\u00e9 \u00e0 tous une preuve certaine en le ressuscitant."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lorsqu\u2019ils entendirent parler de r\u00e9surrection, les uns se moqu\u00e8rent de Paul, et les autres lui dirent\u202f: Nous t\u2019\u00e9couterons l\u00e0-dessus une autre fois."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u2019est ainsi que Paul se retira de leur assembl\u00e9e."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Cependant, quelques auditeurs se joignirent \u00e0 lui et devinrent croyants, en particulier Denys, un membre de l\u2019Ar\u00e9opage, une femme nomm\u00e9e Damaris, et d\u2019autres avec eux."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul \u00e0 Corinthe - Apr\u00e8s cela, Paul partit d\u2019Ath\u00e8nes et se rendit \u00e0 Corinthe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il y fit la connaissance d\u2019un Juif nomm\u00e9 Aquilas, originaire du Pont, qui venait d\u2019arriver d\u2019Italie avec sa femme Priscille, car tous les Juifs avaient \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s de Rome par un d\u00e9cret de l\u2019empereur Claude. Paul se lia avec eux."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Comme il avait le m\u00eame m\u00e9tier qu\u2019eux \u2013\u2006ils fabriquaient des toiles de tente\u2006\u2013 il logea chez eux et ils travaill\u00e8rent ensemble."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Chaque sabbat, Paul prenait la parole dans la synagogue et cherchait \u00e0 convaincre les Juifs et les Grecs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quand Silas et Timoth\u00e9e arriv\u00e8rent de Mac\u00e9doine, il consacra tout son temps \u00e0 annoncer la Parole. Il rendait t\u00e9moignage aux Juifs que J\u00e9sus est le Messie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais ceux-ci s\u2019opposaient \u00e0 lui et l\u2019injuriaient. Aussi il secoua contre eux la poussi\u00e8re de ses v\u00eatements et leur dit\u202f: Si vous \u00eates perdus, ce sera uniquement de votre faute. Je n\u2019en porte pas la responsabilit\u00e9. A partir de maintenant, j\u2019irai vers les non-Juifs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il partit de l\u00e0 et se rendit chez un certain Titius Justus. C\u2019\u00e9tait un non-Juif qui adorait Dieu, et sa maison \u00e9tait juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la synagogue."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crispus, le chef de la synagogue, crut au Seigneur ainsi que toute sa famille. Beaucoup de Corinthiens qui \u00e9coutaient Paul crurent aussi et furent baptis\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Une nuit, le Seigneur lui-m\u00eame parla \u00e0 Paul dans une vision\u202f: N\u2019aie pas peur, lui dit-il, parle et ne te tais pas,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "je suis avec toi. Personne ne pourra s\u2019attaquer \u00e0 toi pour te faire du mal, car il y a dans cette ville un peuple nombreux qui m\u2019appartient."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alors Paul se fixa \u00e0 Corinthe et, pendant un an et demi, y enseigna la Parole de Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A l\u2019\u00e9poque o\u00f9 Gallion \u00e9tait gouverneur de la province d\u2019Acha\u00efe, les Juifs se mirent d\u2019accord pour se saisir de Paul et ils l\u2019amen\u00e8rent devant le tribunal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e0, ils l\u2019accus\u00e8rent ainsi\u202f: Cet homme cherche \u00e0 persuader les gens de servir et d\u2019adorer Dieu d\u2019une fa\u00e7on contraire \u00e0 la loi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Paul se pr\u00e9parait \u00e0 r\u00e9pondre, quand Gallion dit aux Juifs\u202f: Ecoutez-moi, \u00f4 Juifs, s\u2019il s\u2019agissait d\u2019un d\u00e9lit ou de quelque m\u00e9fait punissable, j\u2019examinerais votre plainte comme il convient."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais puisqu\u2019il s\u2019agit de discussions sur des mots, sur des noms, et sur votre loi particuli\u00e8re, cela vous regarde\u202f; je ne veux pas en \u00eatre juge."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, il les renvoya du tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors la foule s\u2019en prit \u00e0 Sosth\u00e8ne, le chef de la synagogue, et le roua de coups devant le tribunal, sans que Gallion s\u2019en mette en peine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apr\u00e8s cet incident, Paul resta \u00e0 Corinthe le temps qui lui parut n\u00e9cessaire, puis il prit cong\u00e9 des fr\u00e8res et s\u2019embarqua pour la Syrie, emmenant avec lui Priscille et Aquilas. Avant de quitter le port de Cenchr\u00e9es, Paul se fit raser la t\u00eate car il avait fait un v\u0153u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ils arriv\u00e8rent \u00e0 Eph\u00e8se, o\u00f9 Paul laissa ses compagnons. Quant \u00e0 lui, il se rendit \u00e0 la synagogue pour y discuter avec les Juifs."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ceux-ci l\u2019invit\u00e8rent \u00e0 prolonger son s\u00e9jour, mais il refusa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En les quittant il leur dit toutefois\u202f: Je reviendrai vous voir une autre fois, s\u2019il pla\u00eet \u00e0 Dieu. Il repartit donc d\u2019Eph\u00e8se par mer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Il d\u00e9barqua \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et, de l\u00e0, il monta \u00e0 J\u00e9rusalem o\u00f9 il alla saluer l\u2019Eglise. Puis il redescendit \u00e0 Antioche."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apr\u00e8s y avoir pass\u00e9 un certain temps, il repartit et parcourut de lieu en lieu la r\u00e9gion galate de la Phrygie, en affermissant tous les disciples dans la foi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apollos - Un Juif nomm\u00e9 Apollos, originaire d\u2019Alexandrie, \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 Eph\u00e8se. C\u2019\u00e9tait un homme tr\u00e8s \u00e9loquent, qui connaissait tr\u00e8s bien les Ecritures."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il avait \u00e9t\u00e9 instruit de la Voie du Seigneur et parlait avec enthousiasme de J\u00e9sus. L\u2019enseignement qu\u2019il apportait sur lui \u00e9tait d\u2019une grande exactitude. Mais il ne connaissait que le bapt\u00eame de Jean."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il se mit donc \u00e0 parler avec assurance dans la synagogue. Quand Priscille et Aquilas l\u2019eurent entendu, ils le prirent avec eux et lui expliqu\u00e8rent plus pr\u00e9cis\u00e9ment la Voie de Dieu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Comme il avait l\u2019intention de se rendre en Acha\u00efe, les fr\u00e8res l\u2019y encourag\u00e8rent vivement et \u00e9crivirent aux disciples de Corinthe de lui faire bon accueil. D\u00e8s son arriv\u00e9e l\u00e0-bas, il fut, par la gr\u00e2ce de Dieu, d\u2019un grand secours pour les croyants,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "car il r\u00e9futait avec vigueur, en public, les arguments des Juifs, et d\u00e9montrait par les Ecritures que J\u00e9sus est le Messie."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul \u00e0 Eph\u00e8se - Pendant qu\u2019Apollos se trouvait \u00e0 Corinthe, Paul, apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la r\u00e9gion montagneuse d\u2019Asie Mineure, descendit \u00e0 Eph\u00e8se. Il y rencontra un petit groupe de disciples et leur demanda\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avez-vous re\u00e7u le Saint-Esprit quand vous \u00eates devenus croyants\u202f? Ils lui r\u00e9pondirent\u202f: Nous n\u2019avons m\u00eame pas entendu dire qu\u2019il y ait un Saint-Esprit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2013\u202fQuel bapt\u00eame avez-vous donc re\u00e7u\u202f? poursuivit Paul. \u2013\u202fCelui de Jean-Baptiste, lui r\u00e9pondirent-ils."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013\u202fOui, reprit Paul, Jean baptisait les Isra\u00e9lites en signe d\u2019un profond changement, mais il leur disait aussi de croire en celui qui viendrait apr\u00e8s lui, c\u2019est-\u00e0-dire en J\u00e9sus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir entendu cela, ils furent baptis\u00e9s au nom du Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paul leur imposa les mains et le Saint-Esprit descendit sur eux\u202f: ils se mirent \u00e0 parler dans diverses langues et \u00e0 proph\u00e9tiser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il y avait l\u00e0 environ douze hommes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paul se rendit ensuite \u00e0 la synagogue o\u00f9, pendant trois mois, il prit la parole avec une grande assurance\u202f; il y parlait du royaume de Dieu et s\u2019effor\u00e7ait de convaincre ses auditeurs."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais un certain nombre de Juifs s\u2019endurcissaient et refusaient de se laisser convaincre\u202f: en pleine assembl\u00e9e, ils tinrent des propos m\u00e9prisants au sujet de la Voie du Seigneur. Alors Paul se s\u00e9para d\u2019eux et prit \u00e0 part les disciples qu\u2019il continua d\u2019enseigner tous les jours dans l\u2019\u00e9cole d\u2019un nomm\u00e9 Tyrannus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cela dura deux ans, si bien que tous les habitants de la province d\u2019Asie, tant Juifs que Grecs, entendirent la Parole du Seigneur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dieu faisait des miracles extraordinaires par les mains de Paul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "On allait jusqu\u2019\u00e0 prendre des mouchoirs ou du linge qu\u2019il avait touch\u00e9s pour les appliquer aux malades. Ceux-ci gu\u00e9rissaient et les mauvais esprits s\u2019enfuyaient."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quelques Juifs, qui allaient de lieu en lieu pour chasser les d\u00e9mons, voulurent alors invoquer, eux aussi, le nom du Seigneur J\u00e9sus sur ceux qui \u00e9taient sous l\u2019emprise d\u2019esprits mauvais. \u2013\u202fPar le nom de ce J\u00e9sus que Paul annonce, disaient-ils, je vous ordonne de sortir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ceux qui agissaient ainsi \u00e9taient les sept fils d\u2019un certain Sc\u00e9va, un chef des pr\u00eatres juifs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais l\u2019esprit mauvais leur r\u00e9pondit\u202f: J\u00e9sus\u202f? Je le connais. Paul, je sais qui c\u2019est. Mais vous, qui \u00eates-vous\u202f?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, l\u2019homme qui avait en lui le mauvais esprit se jeta sur eux, les ma\u00eetrisa et les malmena avec une telle violence qu\u2019ils s\u2019enfuirent de la maison, les v\u00eatements en lambeaux, et couverts de blessures."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cet incident fut connu de tous les habitants d\u2019Eph\u00e8se. Juifs et Grecs furent tous saisis de crainte, et le nom du Seigneur J\u00e9sus fut l\u2019objet d\u2019un grand respect."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Beaucoup de ceux qui \u00e9taient devenus croyants venaient avouer et d\u00e9clarer publiquement les pratiques auxquelles ils s\u2019\u00e9taient livr\u00e9s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Et beaucoup de ceux qui avaient exerc\u00e9 la magie apport\u00e8rent leurs livres de sorcellerie, les mirent en tas et les firent br\u00fbler aux yeux de tous. Leur valeur fut estim\u00e9e \u00e0 cinquante mille pi\u00e8ces d\u2019argent."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u2019est ainsi que la Parole du Seigneur se r\u00e9pandait de plus en plus, gr\u00e2ce \u00e0 la puissance du Seigneur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, Paul, pouss\u00e9 par l\u2019Esprit, d\u00e9cida de se rendre \u00e0 J\u00e9rusalem en passant par la Mac\u00e9doine et l\u2019Acha\u00efe. \u2013\u202fApr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0-bas, dit-il, il faudra que je me rende aussi \u00e0 Rome."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Il envoya deux de ses collaborateurs, Timoth\u00e9e et Eraste, en Mac\u00e9doine, et resta lui-m\u00eame encore quelque temps dans la province d\u2019Asie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Difficult\u00e9s \u00e0 Eph\u00e8se - A cette \u00e9poque, la Voie du Seigneur fut l\u2019occasion de troubles s\u00e9rieux \u00e0 Eph\u00e8se."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un bijoutier, nomm\u00e9 D\u00e9m\u00e9trius, fabriquait de petits temples d\u2019Art\u00e9mis en argent et procurait aux artisans de sa corporation des gains consid\u00e9rables."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Un jour, il les convoqua tous, ainsi que les ouvriers qui vivaient de la m\u00eame industrie. Il leur dit\u202f: Mes amis\u202f! Vous savez bien que nous devons notre prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l\u2019exercice de notre m\u00e9tier."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Or, vous voyez ce qui se passe\u2006\u2013\u2006ou vous en entendez parler\u202f: non seulement \u00e0 Eph\u00e8se, mais dans presque toute la province d\u2019Asie, ce Paul a remu\u00e9 de grandes foules. Il les a persuad\u00e9es que les divinit\u00e9s fabriqu\u00e9es par des hommes ne sont pas de vrais dieux."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas seulement notre corporation qui risque d\u2019\u00eatre discr\u00e9dit\u00e9e, mais le temple de la grande d\u00e9esse Art\u00e9mis lui-m\u00eame pourrait y perdre toute sa renomm\u00e9e. Toute l\u2019Asie et le monde entier adore cette d\u00e9esse et il n\u2019en faudrait pas beaucoup pour qu\u2019elle soit discr\u00e9dit\u00e9e."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ces mots, les auditeurs devinrent furieux et se mirent \u00e0 scander\u202f: Grande est l\u2019Art\u00e9mis d\u2019Eph\u00e8se\u202f!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bient\u00f4t, toute la ville fut en effervescence. On s\u2019empara de Ga\u00efus et d\u2019Aristarque, deux Mac\u00e9doniens qui accompagnaient Paul dans son voyage, et l\u2019on se pr\u00e9cipita en foule au th\u00e9\u00e2tre."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paul voulait se pr\u00e9senter devant le peuple, mais les disciples l\u2019en emp\u00each\u00e8rent."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Et m\u00eame quelques hauts fonctionnaires de la province, qui le tenaient en amiti\u00e9, lui firent parvenir un message pour lui recommander de ne pas se rendre au th\u00e9\u00e2tre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cependant, l\u2019assembl\u00e9e se tenait dans la plus grande confusion. Les gens hurlaient, les uns criant telle chose, les autres telle autre, et la plupart ne savaient pas pourquoi ils \u00e9taient venus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Des gens de la foule expliqu\u00e8rent l\u2019affaire \u00e0 un certain Alexandre, que les Juifs avaient pouss\u00e9 en avant. Alexandre fit signe de la main qu\u2019il voulait s\u2019adresser au peuple pour prendre la d\u00e9fense de ses coreligionnaires."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mais d\u00e8s qu\u2019on eut appris qu\u2019il \u00e9tait Juif, tous se remirent \u00e0 crier en ch\u0153ur pendant pr\u00e8s de deux heures\u202f: Grande est l\u2019Art\u00e9mis d\u2019Eph\u00e8se\u202f!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A la fin, le secr\u00e9taire de la ville parvint \u00e0 calmer le peuple\u202f: Eph\u00e9siens, dit-il, quel homme au monde ignore que notre cit\u00e9 d\u2019Eph\u00e8se est la gardienne du temple de la grande Art\u00e9mis et de sa statue tomb\u00e9e du ciel\u202f?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u2019est l\u00e0 un fait incontestable. Il faut donc vous calmer et ne rien faire d\u2019irr\u00e9fl\u00e9chi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vous avez amen\u00e9 ici ces hommes, mais ils n\u2019ont commis aucun sacril\u00e8ge dans le temple, ils n\u2019ont dit aucun mal de notre d\u00e9esse."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Si donc D\u00e9m\u00e9trius et les artisans de sa corporation ont des griefs contre quelqu\u2019un, ils n\u2019ont qu\u2019\u00e0 porter plainte en bonne et due forme\u202f! Il y a des jours d\u2019audience et des magistrats pour cela."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Et si vous avez encore d\u2019autres r\u00e9clamations \u00e0 formuler, on les examinera lors de l\u2019assembl\u00e9e l\u00e9gale."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mais nous risquons de nous faire accuser de r\u00e9volte pour ce qui s\u2019est pass\u00e9 aujourd\u2019hui, car nous ne pourrions donner aucune raison pour expliquer cette manifestation. L\u00e0-dessus, il ordonna \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e de se disperser."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul \u00e0 Troas - Quand le tumulte se fut apais\u00e9, Paul convoqua les disciples pour les encourager. Puis il prit cong\u00e9 d\u2019eux et partit pour la Mac\u00e9doine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En parcourant cette province, il eut de nombreuses occasions d\u2019encourager les croyants. De l\u00e0, il passa en Gr\u00e8ce"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "o\u00f9 il demeura trois mois. Au moment o\u00f9 il allait s\u2019embarquer pour la Syrie, il apprit que les Juifs avaient form\u00e9 un complot contre lui. Il d\u00e9cida alors de repasser par la Mac\u00e9doine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ses compagnons \u00e9taient Sopater, fils de Pyrrhus, originaire de B\u00e9r\u00e9e, Aristarque et Secondus de Thessalonique, Ga\u00efus, de Derb\u00e9, Timoth\u00e9e, et enfin Tychique et Trophime de la province d\u2019Asie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ils prirent les devants pour aller nous attendre \u00e0 Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, nous nous sommes embarqu\u00e9s \u00e0 Philippes apr\u00e8s la f\u00eate des Pains sans levain et, apr\u00e8s une travers\u00e9e de cinq jours, nous les avons rejoints \u00e0 Troas o\u00f9 nous avons pass\u00e9 une semaine."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le dimanche, nous \u00e9tions r\u00e9unis pour rompre le pain. Comme il devait partir le lendemain, Paul s\u2019entretenait avec les assistants et prolongea son discours jusque vers minuit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nous \u00e9tions r\u00e9unis \u00e0 l\u2019\u00e9tage sup\u00e9rieur de la maison, \u00e9clair\u00e9 par de nombreuses lampes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un jeune homme nomm\u00e9 Eutychus s\u2019\u00e9tait assis sur le rebord de la fen\u00eatre et, comme Paul prolongeait encore l\u2019entretien, il s\u2019endormit profond\u00e9ment. Soudain, dans son sommeil, il perdit l\u2019\u00e9quilibre et tomba du troisi\u00e8me \u00e9tage. Quand on le releva, il \u00e9tait mort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paul descendit, se pencha vers lui, le prit dans ses bras et dit\u202f: Ne vous inqui\u00e9tez pas\u202f! Il est encore en vie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il remonta, rompit le pain, mangea, et continua de parler jusqu\u2019au point du jour. Puis il partit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quant au jeune homme, il fut ramen\u00e9 chez lui indemne, au grand r\u00e9confort de tous."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paul fait ses adieux aux responsables de l\u2019Eglise d\u2019Eph\u00e8se - Pour nous, nous avons pris les devants, et nous nous sommes embarqu\u00e9s sur un bateau qui nous a amen\u00e9s \u00e0 Assos, o\u00f9 nous devions prendre Paul, conform\u00e9ment \u00e0 ce qu\u2019il avait d\u00e9cid\u00e9. Car il voulait faire la route \u00e0 pied jusque-l\u00e0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quand il nous eut rejoints \u00e0 Assos, nous avons repris la mer ensemble. Apr\u00e8s une escale \u00e0 Mytil\u00e8ne,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "nous avons pass\u00e9 le lendemain au large de Chio. Le jour suivant, nous jetions l\u2019ancre \u00e0 Samos et, un jour plus tard, nous abordions \u00e0 Milet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paul avait, en effet, d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9passer Eph\u00e8se sans s\u2019y arr\u00eater pour ne pas risquer de s\u2019attarder dans la province d\u2019Asie. Il se h\u00e2tait pour \u00eatre \u00e0 J\u00e9rusalem, si possible, le jour de la Pentec\u00f4te."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pendant l\u2019escale \u00e0 Milet, il envoya quelqu\u2019un \u00e0 Eph\u00e8se pour demander aux responsables de l\u2019Eglise de venir le rejoindre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quand ils furent arriv\u00e9s aupr\u00e8s de lui, il leur dit\u202f: Vous savez comment je me suis comport\u00e9 pendant tout le temps que j\u2019ai pass\u00e9 parmi vous, depuis le jour de mon arriv\u00e9e dans la province d\u2019Asie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u2019ai servi le Seigneur en toute humilit\u00e9, avec des larmes, au milieu d\u2019\u00e9preuves suscit\u00e9es par les complots des Juifs."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vous savez aussi que, sans rien vous cacher, je vous ai annonc\u00e9 et enseign\u00e9 tout ce qui pouvait vous \u00eatre utile, soit publiquement, soit dans vos maisons."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sans cesse, j\u2019ai appel\u00e9 Juifs et Grecs \u00e0 se tourner vers Dieu et \u00e0 croire en J\u00e9sus, notre Seigneur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Et maintenant, me voici en route pour J\u00e9rusalem. L\u2019Esprit m\u2019y oblige, mais j\u2019ignore ce qui m\u2019y arrivera."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tout ce que je sais, c\u2019est que le Saint-Esprit m\u2019avertit de ville en ville que je dois m\u2019attendre \u00e0 \u00eatre emprisonn\u00e9 et \u00e0 conna\u00eetre bien des souffrances."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ma vie m\u2019importe peu, je ne lui accorde aucun prix\u202f; mon but c\u2019est d\u2019aller jusqu\u2019au bout de ma course et d\u2019accomplir pleinement le service que le Seigneur m\u2019a confi\u00e9 c\u2019est-\u00e0-dire de proclamer l\u2019Evangile, ce message de la gr\u00e2ce de Dieu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Et maintenant, je le sais\u202f: vous tous, au milieu de qui j\u2019ai pass\u00e9 en pr\u00eachant le royaume de Dieu, vous ne me reverrez plus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi je vous le d\u00e9clare solennellement aujourd\u2019hui\u202f: je suis d\u00e9gag\u00e9 de toute responsabilit\u00e9 \u00e0 votre \u00e9gard,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "car je vous ai annonc\u00e9 tout le plan de Dieu, sans rien passer sous silence."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Veillez donc sur vous-m\u00eames et sur tout le troupeau de l\u2019Eglise que le Saint-Esprit a confi\u00e9 \u00e0 votre garde. Comme le berger le fait de son troupeau, prenez soin de l\u2019Eglise de Dieu qu\u2019il s\u2019est acquise par son sacrifice."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Je le sais\u202f: quand je ne serai plus l\u00e0, des loups f\u00e9roces se glisseront parmi vous, et ils seront sans piti\u00e9 pour le troupeau."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De vos propres rangs surgiront des hommes qui emploieront un langage mensonger pour se faire des disciples."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Soyez donc vigilants\u202f! Rappelez-vous que, pendant trois ann\u00e9es, la nuit comme le jour, je n\u2019ai cess\u00e9 de vous conseiller un \u00e0 un, et parfois m\u00eame avec larmes."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et maintenant il ne me reste plus qu\u2019\u00e0 vous confier \u00e0 Dieu et \u00e0 sa Parole de gr\u00e2ce. Il a le pouvoir de vous faire grandir dans la foi et de vous assurer l\u2019h\u00e9ritage qu\u2019il vous r\u00e9serve avec tous les membres de son peuple saint."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Je n\u2019ai d\u00e9sir\u00e9 ni l\u2019argent, ni l\u2019or, ni les v\u00eatements de personne."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Regardez mes mains\u202f: ce sont elles, vous le savez bien, qui ont pourvu \u00e0 mes besoins et \u00e0 ceux de mes compagnons."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Je vous ai montr\u00e9 partout et toujours qu\u2019il faut travailler ainsi pour aider les pauvres. Souvenons-nous de ce que le Seigneur J\u00e9sus lui-m\u00eame a dit\u202f: \u00ab Il y a plus de bonheur \u00e0 donner qu\u2019\u00e0 recevoir. \u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir ainsi parl\u00e9, Paul se mit \u00e0 genoux et pria avec eux."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tous, alors, \u00e9clat\u00e8rent en sanglots et ils se jetaient au cou de Paul pour l\u2019embrasser."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ce qui les affligeait surtout, c\u2019\u00e9tait de l\u2019avoir entendu dire qu\u2019ils ne le reverraient plus. Puis ils l\u2019accompagn\u00e8rent jusqu\u2019au bateau."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9moins \u00e0 Rome Paul et ses compagnons se rendent \u00e0 J\u00e9rusalem - Apr\u00e8s nous \u00eatre s\u00e9par\u00e9s d\u2019eux, nous avons pris la mer et nous avons mis directement le cap sur l\u2019\u00eele de Cos, puis le lendemain, nous avons continu\u00e9 sur Rhodes et, de l\u00e0, vers Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pendant notre escale, nous avons trouv\u00e9 un navire en partance pour la Ph\u00e9nicie. Nous nous y sommes embarqu\u00e9s et nous avons pris le large."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Arriv\u00e9s en vue de Chypre, nous l\u2019avons laiss\u00e9e sur notre gauche et nous avons continu\u00e9 notre route vers la Syrie, pour d\u00e9barquer \u00e0 Tyr o\u00f9 le navire devait livrer sa cargaison."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il y avait l\u00e0 des disciples. Apr\u00e8s les avoir trouv\u00e9s, nous sommes rest\u00e9s sept jours avec eux. Or ceux-ci, pouss\u00e9s par l\u2019Esprit, conseillaient \u00e0 Paul de ne pas se rendre \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Malgr\u00e9 cela, une fois cette semaine \u00e9coul\u00e9e, nous sommes partis pour continuer notre voyage. Ils nous ont accompagn\u00e9s, tous, avec leurs femmes et leurs enfants, \u00e0 quelque distance de la ville. L\u00e0, nous nous sommes agenouill\u00e9s sur le rivage pour prier."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Puis, apr\u00e8s avoir pris cong\u00e9 les uns des autres, nous sommes mont\u00e9s \u00e0 bord du bateau, et les croyants s\u2019en sont retourn\u00e9s chez eux."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nous avons termin\u00e9 notre voyage par mer en allant de Tyr \u00e0 Ptol\u00e9ma\u00efs. Dans cette ville, nous avons salu\u00e9 les fr\u00e8res et pass\u00e9 une journ\u00e9e avec eux."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e8s le lendemain, nous sommes repartis par la route pour C\u00e9sar\u00e9e. Nous nous sommes rendus \u00e0 la maison de Philippe, le pr\u00e9dicateur de l\u2019Evangile \u2013\u2006c\u2019\u00e9tait l\u2019un des sept hommes que l\u2019on avait \u00e9lus \u00e0 J\u00e9rusalem\u2006\u2013, et nous avons log\u00e9 chez lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il avait quatre filles non mari\u00e9es qui \u00e9taient proph\u00e9tesses."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 depuis plusieurs jours, lorsque arriva de Jud\u00e9e un proph\u00e8te appel\u00e9 Agabus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il vint nous trouver, prit la ceinture de Paul et s\u2019en servit pour s\u2019attacher les pieds et les mains. \u2013\u202fVoici ce que d\u00e9clare l\u2019Esprit Saint, dit-il. L\u2019homme \u00e0 qui appartient cette ceinture sera attach\u00e9 de cette mani\u00e8re par les Juifs \u00e0 J\u00e9rusalem, puis ils le livreront entre les mains des non-Juifs."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En entendant cette d\u00e9claration, nous avons suppli\u00e9 Paul, nous et les croyants de C\u00e9sar\u00e9e, de ne pas monter \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais il nous r\u00e9pondit\u202f: Que faites-vous l\u00e0\u202f? Voulez-vous me briser le c\u0153ur avec vos larmes\u202f? Je suis tout \u00e0 fait pr\u00eat, moi, non seulement \u00e0 aller en prison, mais m\u00eame \u00e0 mourir \u00e0 J\u00e9rusalem pour le Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Comme nous n\u2019arrivions pas \u00e0 le faire changer d\u2019avis, nous n\u2019avons plus insist\u00e9 et nous nous sommes content\u00e9s de dire\u202f: Que la volont\u00e9 du Seigneur soit faite\u202f!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 ces quelques jours \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, nous avons fait nos pr\u00e9paratifs et nous avons pris le chemin de J\u00e9rusalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quelques disciples de C\u00e9sar\u00e9e nous ont accompagn\u00e9s et nous ont emmen\u00e9s chez un certain Mnason, originaire de Chypre, disciple depuis longtemps d\u00e9j\u00e0, qui allait nous loger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paul, juif avec les Juifs - A notre arriv\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem, les fr\u00e8res nous accueillirent avec joie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le lendemain, Paul se rendit avec nous chez Jacques, o\u00f9 tous les responsables de l\u2019Eglise se rassembl\u00e8rent aussi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apr\u00e8s les avoir salu\u00e9s, Paul exposa en d\u00e9tail tout ce que Dieu avait accompli par son minist\u00e8re parmi les non-Juifs."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En l\u2019\u00e9coutant, ils louaient Dieu, puis ils dirent \u00e0 Paul\u202f: Vois-tu, fr\u00e8re, combien de milliers de Juifs sont devenus croyants, et tous sont tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la Loi de Mo\u00efse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Or, ils ont entendu dire que tu enseignes \u00e0 tous les Juifs diss\u00e9min\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger d\u2019abandonner les prescriptions de Mo\u00efse en leur disant de ne plus faire circoncire leurs enfants et, d\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, de ne plus suivre les coutumes juives."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Que faire donc\u202f? Car, naturellement, ils vont apprendre ton arriv\u00e9e."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eh bien, voici ce que nous te conseillons\u202f: nous avons parmi nous quatre hommes qui ont fait un v\u0153u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prends-les avec toi, participe avec eux \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de la purification, et pourvois \u00e0 leurs d\u00e9penses pour qu\u2019ils se fassent raser la t\u00eate. Ainsi tout le monde saura que les bruits r\u00e9pandus sur ton compte n\u2019ont aucun fondement, mais qu\u2019au contraire, tu continues toi-m\u00eame \u00e0 observer les prescriptions de la Loi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quant aux non-Juifs devenus croyants, voici les recommandations que nous leur avons donn\u00e9es par lettre \u00e0 la suite de nos d\u00e9lib\u00e9rations\u202f: qu\u2019ils ne mangent ni viande sacrifi\u00e9e \u00e0 des idoles, ni sang, ni viande d\u2019animaux \u00e9touff\u00e9s, et qu\u2019ils s\u2019abstiennent de toute inconduite sexuelle."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Le lendemain donc, Paul emmena ces hommes et participa avec eux \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de la purification. Puis il entra dans la cour du Temple o\u00f9 il d\u00e9clara \u00e0 quelle date la p\u00e9riode de la purification serait achev\u00e9e, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 quel moment on offrirait le sacrifice pour chacun d\u2019eux."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u2019arrestation de Paul - La semaine exig\u00e9e pour la purification allait s\u2019achever, lorsque des Juifs de la province d\u2019Asie virent Paul dans la cour du Temple. Ils ameut\u00e8rent toute la foule et se jet\u00e8rent sur lui"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "en criant\u202f: Isra\u00e9lites\u202f! Au secours\u202f! Le voil\u00e0, celui qui ne cesse de pr\u00eacher partout et \u00e0 tout le monde contre notre peuple, contre la Loi de Mo\u00efse et contre ce temple\u202f! Et m\u00eame, \u00e0 pr\u00e9sent, il a introduit des non-Juifs dans l\u2019enceinte sacr\u00e9e\u202f; il a souill\u00e9 ce saint lieu\u202f!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ils disaient cela parce qu\u2019ils avaient vu Trophime d\u2019Eph\u00e8se en ville avec lui, et ils s\u2019imaginaient que Paul l\u2019avait fait entrer dans la cour int\u00e9rieure du Temple."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u2019agitation gagna la ville tout enti\u00e8re et le peuple accourut en foule de toutes parts. On s\u2019empara de Paul et on le tra\u00eena hors de la cour du Temple dont on ferma imm\u00e9diatement les portes."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "On cherchait \u00e0 le mettre \u00e0 mort, quand le commandant de la garnison romaine fut inform\u00e9 que tout J\u00e9rusalem \u00e9tait en effervescence."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aussit\u00f4t, il rassembla des soldats avec leurs officiers et se pr\u00e9cipita vers la foule. D\u00e8s qu\u2019on aper\u00e7ut le commandant et les soldats, on cessa de battre Paul."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alors le commandant s\u2019approcha, fit saisir Paul et donna ordre de le lier avec une double cha\u00eene, puis il demanda qui il \u00e9tait et ce qu\u2019il avait fait."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mais dans la foule, les uns criaient une chose, les autres une autre, et le commandant ne put rien savoir de s\u00fbr de ce tumulte. Alors il ordonna de conduire Paul \u00e0 la forteresse."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quand Paul commen\u00e7a \u00e0 gravir les marches de l\u2019escalier, les soldats, devant la violence de la foule, se virent oblig\u00e9s de le porter \u00e0 bras-le-corps."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En effet, tout le peuple le suivait en hurlant\u202f: A mort\u202f!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paul d\u00e9fend sa cause - Au moment o\u00f9 on allait le faire entrer dans la citadelle, Paul demanda au commandant\u202f: M\u2019est-il permis de te dire quelque chose\u202f? \u2013\u202fComment, fit l\u2019autre, tu sais le grec\u202f!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tu n\u2019es donc pas cet Egyptien qui a provoqu\u00e9 une \u00e9meute derni\u00e8rement et qui a entra\u00een\u00e9 quatre mille rebelles au d\u00e9sert\u202f?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2013\u202fNon, r\u00e9pondit Paul, je suis juif, n\u00e9 \u00e0 Tarse en Cilicie, et citoyen d\u2019une ville assez importante. Je te prie, permets-moi de dire quelques mots au peuple."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Le commandant lui en accorda la permission. Alors Paul, debout sur les marches, fit signe de la main \u00e0 la foule. Il se fit un grand silence, et Paul leur adressa la parole en h\u00e9breu."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u2013\u202fMes fr\u00e8res et mes p\u00e8res, dit-il, \u00e9coutez, je vous prie, ce que j\u2019ai \u00e0 vous dire pour ma d\u00e9fense."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lorsqu\u2019ils l\u2019entendirent parler en h\u00e9breu, le calme se fit plus grand encore. Paul reprit\u202f:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Je suis juif. Je suis n\u00e9 \u00e0 Tarse en Cilicie, mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 ici \u00e0 J\u00e9rusalem. C\u2019est Gamaliel qui fut mon ma\u00eetre\u202f; il m\u2019a enseign\u00e9 avec une grande exactitude la Loi de nos anc\u00eatres, et j\u2019\u00e9tais un partisan farouche de la cause de Dieu, comme vous l\u2019\u00eates tous aujourd\u2019hui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u2019ai combattu \u00e0 mort ce qu\u2019on appelle la Voie, en faisant encha\u00eener et jeter en prison des hommes et des femmes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Le grand-pr\u00eatre et tout le Conseil des responsables du peuple peuvent t\u00e9moigner que je dis vrai. Car c\u2019est d\u2019eux, pr\u00e9cis\u00e9ment, que j\u2019avais re\u00e7u des lettres de recommandation pour nos fr\u00e8res. Je suis alors parti pour Damas, bien r\u00e9solu \u00e0 faire encha\u00eener et \u00e0 ramener \u00e0 J\u00e9rusalem, afin de les faire punir, tous les adh\u00e9rents de cette Voie que je trouverais l\u00e0-bas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Comme j\u2019\u00e9tais en chemin et que j\u2019approchais de Damas, tout \u00e0 coup, vers midi, une vive lumi\u00e8re a resplendi du ciel et m\u2019a envelopp\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Je suis tomb\u00e9 \u00e0 terre et j\u2019ai entendu une voix qui me demandait\u202f: \u00ab Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu\u202f? \u00bb Je me suis \u00e9cri\u00e9\u202f:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00ab Qui es-tu Seigneur\u202f? \u00bb Alors la voix m\u2019a dit\u202f: \u00ab Je suis, moi, J\u00e9sus de Nazareth, que tu pers\u00e9cutes. \u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ceux qui \u00e9taient avec moi ont bien vu la lumi\u00e8re, mais n\u2019ont pas compris celui qui me parlait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u2019ai demand\u00e9\u202f: \u00ab Que dois-je donc faire, Seigneur\u202f? \u00bb Et le Seigneur m\u2019a dit\u202f: \u00ab Rel\u00e8ve-toi, va \u00e0 Damas, et l\u00e0, on te dira tout ce que tu devras faire\u202f! \u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais je n\u2019y voyais plus\u202f: l\u2019\u00e9clat de cette lumi\u00e8re m\u2019avait aveugl\u00e9. Alors mes compagnons m\u2019ont pris par la main pour me conduire, et c\u2019est ainsi que je suis arriv\u00e9 \u00e0 Damas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il y avait l\u00e0 un certain Ananias, un homme pieux, qui observait fid\u00e8lement la Loi. Il \u00e9tait estim\u00e9 de tous les Juifs de la ville."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il est venu me trouver, s\u2019est tenu pr\u00e8s de moi et m\u2019a dit\u202f: \u00ab Saul, mon fr\u00e8re, recouvre la vue\u202f! \u00bb A l\u2019instant m\u00eame, je pus de nouveau voir et je l\u2019ai vu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alors il m\u2019a dit\u202f: \u00ab Le Dieu de nos anc\u00eatres t\u2019a choisi d\u2019avance pour te faire conna\u00eetre sa volont\u00e9, pour que tu voies le Juste et que tu entendes sa voix,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "car tu seras son t\u00e9moin devant tous les hommes pour leur annoncer tout ce que tu as vu et entendu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et maintenant, pourquoi tarder\u202f? L\u00e8ve-toi, fais-toi baptiser et sois lav\u00e9 de tes p\u00e9ch\u00e9s en priant le Seigneur. \u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un jour, apr\u00e8s mon retour \u00e0 J\u00e9rusalem, pendant que je priais dans la cour du Temple, je suis tomb\u00e9 en extase"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "et j\u2019ai vu le Seigneur. Il m\u2019a dit\u202f: \u00ab H\u00e2te-toi de quitter J\u00e9rusalem, car ses habitants n\u2019accepteront pas ton t\u00e9moignage \u00e0 mon sujet. \u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u2019ai r\u00e9pondu\u202f: \u00ab Mais, Seigneur, ils savent pourtant que j\u2019allais de synagogue en synagogue pour faire emprisonner et fouetter ceux qui croient en toi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lorsqu\u2019on a vers\u00e9 le sang d\u2019Etienne, ton t\u00e9moin, j\u2019\u00e9tais l\u00e0, en personne, j\u2019approuvais ce qui se passait et je gardais les v\u00eatements de ses meurtriers. \u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le Seigneur m\u2019a dit alors\u202f: \u00ab Va, je vais t\u2019envoyer au loin vers les non-Juifs\u2006\u2026 \u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paul en prison - La foule l\u2019avait \u00e9cout\u00e9 jusque-l\u00e0, mais, \u00e0 ces mots, ils se mirent tous \u00e0 crier\u202f: A mort\u202f! Qu\u2019on d\u00e9barrasse la terre d\u2019un tel individu\u202f! Il n\u2019a pas le droit de vivre\u202f!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils hurlaient de plus en plus fort, agitaient leurs v\u00eatements et jetaient de la poussi\u00e8re en l\u2019air."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alors le commandant donna l\u2019ordre de faire entrer Paul dans la citadelle et de le soumettre \u00e0 la torture \u00e0 coups de fouet, afin de savoir pourquoi les Juifs criaient ainsi contre lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "On \u00e9tait en train de l\u2019attacher avec des courroies, quand il demanda \u00e0 l\u2019officier de service\u202f: Avez-vous le droit de fouetter un citoyen romain, et sans m\u00eame l\u2019avoir jug\u00e9\u202f?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quand l\u2019officier entendit cela, il courut avertir le commandant\u202f: Sais-tu ce que tu allais faire\u202f? Cet homme est citoyen romain."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Le commandant se rendit aussit\u00f4t aupr\u00e8s de Paul et lui demanda\u202f: Dis-moi, es-tu vraiment citoyen romain\u202f? \u2013\u202fOui, r\u00e9pondit-il."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2013\u202fMoi, reprit le commandant, j\u2019ai d\u00fb payer tr\u00e8s cher pour acqu\u00e9rir ce titre. \u2013\u202fEt moi, dit Paul, je le tiens de naissance."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aussit\u00f4t, ceux qui allaient le torturer le laiss\u00e8rent. Le commandant lui-m\u00eame commen\u00e7a \u00e0 s\u2019inqui\u00e9ter \u00e0 l\u2019id\u00e9e qu\u2019il avait bel et bien fait encha\u00eener un citoyen romain."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paul devant le Grand-Conseil - C\u2019est pourquoi, d\u00e8s le lendemain, il voulut \u00e9claircir l\u2019affaire et savoir au juste de quoi les Juifs accusaient Paul. Il le fit d\u00e9lier et, apr\u00e8s avoir convoqu\u00e9 les chefs des pr\u00eatres et tout le Grand-Conseil, il le fit descendre et le pla\u00e7a en face d\u2019eux."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul fixa ses regards sur tous les membres du Grand-Conseil et d\u00e9clara\u202f: Mes fr\u00e8res, j\u2019ai v\u00e9cu devant Dieu jusqu\u2019\u00e0 ce jour avec une conscience parfaitement pure."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mais le grand-pr\u00eatre Ananias ordonna \u00e0 ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de Paul de le frapper sur la bouche."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paul lui dit alors\u202f: Dieu lui-m\u00eame va te frapper, muraille blanchie\u202f! Tu si\u00e8ges l\u00e0 pour me juger selon la Loi, et voil\u00e0 que tu violes la Loi en ordonnant de me frapper\u202f!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Les assistants s\u2019\u00e9cri\u00e8rent\u202f: Tu oses injurier le grand-pr\u00eatre de Dieu\u202f!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2013\u202fFr\u00e8res, reprit Paul, j\u2019ignorais que c\u2019\u00e9tait le grand-pr\u00eatre, car je sais bien qu\u2019il est \u00e9crit\u202f: Tu n\u2019insulteras pas le chef de ton peuple."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paul savait que le Conseil \u00e9tait compos\u00e9 pour une part de sadduc\u00e9ens, pour l\u2019autre de pharisiens, et il s\u2019\u00e9cria au milieu du Conseil\u202f: Fr\u00e8res, je suis pharisien et fils de pharisien. Si je suis mis en accusation, c\u2019est pour notre esp\u00e9rance de la r\u00e9surrection."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ces mots provoqu\u00e8rent une dispute entre pharisiens et sadduc\u00e9ens, et l\u2019assembl\u00e9e se divisa en deux camps.\u2006\u2013"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les sadduc\u00e9ens, en effet, d\u00e9clarent qu\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection, pas plus que d\u2019anges ou d\u2019esprits, et les pharisiens affirment le contraire.\u2006\u2013"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le ton monta consid\u00e9rablement. Quelques sp\u00e9cialistes de la Loi qui \u00e9taient du parti des pharisiens se lev\u00e8rent pour protester avec \u00e9nergie en faveur de l\u2019accus\u00e9\u202f: Vraiment, nous ne trouvons rien \u00e0 reprocher \u00e0 cet homme. Apr\u00e8s tout, qui sait\u202f? Peut-\u00eatre un esprit ou un ange lui a-t-il parl\u00e9\u202f?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La dispute s\u2019envenimait et le commandant craignit que son prisonnier soit tu\u00e9 par ces gens. Alors il fit signe \u00e0 un d\u00e9tachement de soldats de descendre dans la salle pour tirer Paul du milieu d\u2019eux et le ramener \u00e0 la citadelle."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La nuit suivante, le Seigneur apparut \u00e0 Paul et lui dit\u202f: Courage\u202f! Tu as \u00e9t\u00e9 mon t\u00e9moin \u00e0 J\u00e9rusalem, il faut que tu le sois aussi \u00e0 Rome."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le complot contre Paul - Le lendemain matin, au petit jour, les Juifs form\u00e8rent un complot. Ils firent le serment de ne rien manger ni boire avant d\u2019avoir tu\u00e9 Paul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Plus de quarante hommes participaient \u00e0 cette conjuration."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ils all\u00e8rent trouver les chefs des pr\u00eatres et les responsables du peuple et leur d\u00e9clar\u00e8rent\u202f: Nous nous sommes engag\u00e9s par un serment solennel \u00e0 ne rien manger ni boire tant que nous n\u2019aurons pas tu\u00e9 Paul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A vous d\u2019agir maintenant avec l\u2019appui du Grand-Conseil\u202f: intervenez aupr\u00e8s du commandant et proposez-lui de faire compara\u00eetre Paul devant vous sous pr\u00e9texte que vous voulez instruire son cas de plus pr\u00e8s. De notre c\u00f4t\u00e9, nous avons pris nos dispositions pour le supprimer avant qu\u2019il arrive ici."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais le fils de la s\u0153ur de Paul entendit parler du guet-apens. Il se rendit \u00e0 la citadelle, y entra, et pr\u00e9vint Paul de ce qui se tramait."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors Paul fit appeler un officier de service et lui dit\u202f: Conduis ce jeune homme aupr\u00e8s du commandant, je t\u2019en prie, il a quelque chose \u00e0 lui dire."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u2019officier l\u2019emmena donc avec lui et l\u2019introduisit aupr\u00e8s du commandant en disant\u202f: Le d\u00e9tenu Paul m\u2019a fait appeler et m\u2019a demand\u00e9 de t\u2019amener ce jeune homme qui a quelque chose \u00e0 te dire."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le commandant, prenant le jeune homme par la main, se retira avec lui \u00e0 l\u2019\u00e9cart et lui demanda\u202f: Qu\u2019as-tu \u00e0 me dire\u202f?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alors le neveu de Paul raconta\u202f: Les Juifs ont convenu de te demander de leur amener Paul, demain, au Grand-Conseil. Ils disent qu\u2019ils veulent examiner son cas de plus pr\u00e8s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais surtout, ne t\u2019y laisse pas prendre. Ils sont \u00e0 plus de quarante qui pr\u00e9parent un guet-apens contre lui. Ils ont jur\u00e9 de ne rien manger ni boire avant de l\u2019avoir tu\u00e9. Tout est pr\u00eat. Ils n\u2019attendent plus que ton accord."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Le commandant laissa repartir le jeune homme. Mais il lui fit d\u2019abord cette recommandation\u202f: Surtout ne va dire \u00e0 personne que tu m\u2019as pr\u00e9venu de cette affaire."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paul, prisonnier \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e - Aussit\u00f4t apr\u00e8s, il appela deux de ses officiers et leur commanda\u202f: Rassemblez deux cents l\u00e9gionnaires et tenez-vous pr\u00eats \u00e0 partir pour C\u00e9sar\u00e9e. Prenez avec vous soixante-dix cavaliers et deux cents soldats arm\u00e9s de lances. D\u00e9part \u00e0 neuf heures ce soir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00e9parez aussi des montures pour Paul et amenez-le sain et sauf au gouverneur F\u00e9lix."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il r\u00e9digea en m\u00eame temps le billet suivant pour le gouverneur\u202f:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Claudius Lysias adresse ses salutations \u00e0 Son Excellence le gouverneur F\u00e9lix."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Les Juifs s\u2019\u00e9taient saisis de l\u2019homme que je t\u2019envoie et ils allaient le tuer quand je suis intervenu avec la troupe. Je l\u2019ai arrach\u00e9 de leurs mains, car je venais d\u2019apprendre qu\u2019il \u00e9tait citoyen romain."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Comme je voulais savoir de quoi ils l\u2019accusaient, je l\u2019ai fait compara\u00eetre devant leur Grand-Conseil."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u2019ai constat\u00e9 que leurs accusations portaient sur des questions relatives \u00e0 leur loi, mais que l\u2019on ne pouvait lui imputer aucune faute entra\u00eenant la peine de mort ou m\u00eame la prison."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais je viens d\u2019\u00eatre inform\u00e9 d\u2019un projet d\u2019attentat contre lui. C\u2019est pourquoi je te l\u2019envoie sans attendre, et je fais savoir \u00e0 ses accusateurs que c\u2019est devant toi qu\u2019ils auront \u00e0 porter plainte contre lui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Conform\u00e9ment aux ordres re\u00e7us, les soldats emmen\u00e8rent Paul et le conduisirent pendant la nuit jusqu\u2019\u00e0 Antipatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le lendemain, les l\u00e9gionnaires laiss\u00e8rent les cavaliers poursuivre seuls le chemin avec lui et ils revinrent \u00e0 la citadelle."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A leur arriv\u00e9e \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, les cavaliers remirent la lettre au gouverneur et lui pr\u00e9sent\u00e8rent Paul."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Le gouverneur lut la lettre et demanda de quelle province il \u00e9tait originaire. Apprenant qu\u2019il \u00e9tait n\u00e9 en Cilicie, il lui dit\u202f:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Je t\u2019entendrai quand tes accusateurs seront arriv\u00e9s. Puis il donna ordre de le faire mettre en r\u00e9sidence surveill\u00e9e dans le palais d\u2019H\u00e9rode."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul devant le gouverneur F\u00e9lix - Cinq jours apr\u00e8s, le grand-pr\u00eatre Ananias descendit \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e accompagn\u00e9 de quelques responsables du peuple et d\u2019un avocat nomm\u00e9 Tertulle. Ils se pr\u00e9sent\u00e8rent au gouverneur pour porter plainte contre Paul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "On appela celui-ci et Tertulle commen\u00e7a son r\u00e9quisitoire en ces termes\u202f: Excellence, gr\u00e2ce \u00e0 toi, \u00e0 ta sage administration et aux r\u00e9formes que ta sollicitude pour ce peuple t\u2019a inspir\u00e9es, nous jouissons d\u2019une paix parfaite."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sois assur\u00e9, tr\u00e8s excellent gouverneur F\u00e9lix, que partout et toujours, nous en \u00e9prouvons la plus vive gratitude."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Toutefois, nous ne voudrions pas te retenir trop longtemps. Je te prie seulement de nous accorder pour quelques instants ta bienveillante attention."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nous avons d\u00e9couvert que cet individu est un danger public\u202f: il provoque des troubles chez tous les Juifs dans le monde entier, c\u2019est un chef de la secte des Nazar\u00e9ens,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "et il a m\u00eame tent\u00e9 de profaner le Temple. C\u2019est alors que nous l\u2019avons arr\u00eat\u00e9. [Nous voulions le juger d\u2019apr\u00e8s notre Loi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais le commandant Lysias est intervenu avec beaucoup de violence et l\u2019a arrach\u00e9 de nos mains,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "nous ordonnant de porter notre accusation devant toi.] Proc\u00e8de toi-m\u00eame \u00e0 son interrogatoire et tu pourras reconna\u00eetre, d\u2019apr\u00e8s ses r\u00e9ponses, le bien-fond\u00e9 de toutes nos accusations contre lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Les Juifs s\u2019empress\u00e8rent de confirmer ses paroles en disant\u202f: Oui, tout ce qu\u2019il a dit est exact."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sur un signe du gouverneur, Paul prit \u00e0 son tour la parole\u202f: Je sais, dit-il, que depuis plusieurs ann\u00e9es tu exerces la justice sur notre peuple. C\u2019est donc en toute confiance que je viens te pr\u00e9senter ma d\u00e9fense."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Comme tu peux le v\u00e9rifier toi-m\u00eame, il n\u2019y a pas plus de douze jours que je suis mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour y rendre un culte \u00e0 Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Or, personne ne m\u2019a vu dans la cour du Temple en train de discuter avec quelqu\u2019un. Jamais on ne m\u2019a surpris \u00e0 soulever le peuple ni dans les synagogues, ni dans la ville,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "et ces gens ne peuvent pas apporter la moindre preuve pour appuyer les accusations qu\u2019ils viennent de porter contre moi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Certes, je le reconnais volontiers devant toi\u202f: je sers le Dieu de mes anc\u00eatres suivant la \u00ab Voie \u00bb qu\u2019ils qualifient de \u00ab secte \u00bb\u202f; je crois tout ce qui est \u00e9crit dans la Loi et les proph\u00e8tes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u2019ai cette esp\u00e9rance en Dieu \u2013\u2006et cette esp\u00e9rance est aussi la leur\u2006\u2013 que les morts, justes et injustes, ressusciteront."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi je m\u2019applique sans cesse, moi aussi, \u00e0 garder une conscience irr\u00e9prochable, tant devant Dieu que devant les hommes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d\u2019absence, je suis revenu dans mon pays pour apporter une aide en argent aux gens de mon peuple et pour pr\u00e9senter des offrandes \u00e0 Dieu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u2019\u00e9tais alors dans la cour du Temple, apr\u00e8s avoir accompli les c\u00e9r\u00e9monies de la purification\u202f; il n\u2019y avait autour de moi ni attroupement, ni d\u00e9sordre. Telle \u00e9tait la situation quand ils m\u2019ont trouv\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais, en fait, ce sont des Juifs de la province d\u2019Asie qui m\u2019ont trouv\u00e9, et ce sont eux qui devraient \u00eatre ici pour soutenir leurs accusations devant toi, s\u2019ils ont quelque reproche \u00e0 me faire."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ou bien alors, que ceux qui sont ici pr\u00e9sents disent de quel m\u00e9fait ils m\u2019ont reconnu coupable lorsque j\u2019ai comparu devant le Grand-Conseil."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A moins qu\u2019ils ne me fassent grief de cette seule phrase que j\u2019ai lanc\u00e9e, debout devant eux\u202f: \u00ab Si je suis mis en accusation, c\u2019est parce que je crois en la r\u00e9surrection des morts. \u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alors F\u00e9lix, qui \u00e9tait tr\u00e8s bien renseign\u00e9 au sujet de la \u00ab Voie \u00bb, ajourna le proc\u00e8s en disant\u202f: Quand le commandant Lysias viendra ici, j\u2019examinerai votre affaire."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Il donna \u00e0 l\u2019officier responsable de Paul l\u2019ordre de le garder prisonnier, mais en lui laissant une certaine libert\u00e9 et sans emp\u00eacher sa parent\u00e9 et ses amis de venir lui rendre des services."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quelques jours plus tard, F\u00e9lix revint, accompagn\u00e9 de sa femme Drusille qui \u00e9tait juive. Il fit appeler Paul et il l\u2019\u00e9couta parler de la foi en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais lorsque Paul en vint \u00e0 ce qu\u2019est la juste mani\u00e8re de vivre, \u00e0 la ma\u00eetrise de soi et au jugement \u00e0 venir, F\u00e9lix prit peur et lui dit\u202f: Pour aujourd\u2019hui, cela suffit\u202f: tu peux te retirer. Quand j\u2019en aurai le temps, je te ferai rappeler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il nourrissait l\u2019espoir que Paul lui donnerait de l\u2019argent. C\u2019est pourquoi il le faisait venir assez souvent pour s\u2019entretenir avec lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deux ann\u00e9es s\u2019\u00e9coul\u00e8rent ainsi\u202f; apr\u00e8s quoi, F\u00e9lix fut remplac\u00e9 par Porcius Festus. Mais, pour se m\u00e9nager les bonnes gr\u00e2ces des Juifs, F\u00e9lix laissa Paul en prison."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul en appelle \u00e0 C\u00e9sar - Trois jours apr\u00e8s avoir pris ses fonctions \u00e0 la t\u00eate de la province, Festus se rendit de C\u00e9sar\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les chefs des pr\u00eatres et les notables juifs se pr\u00e9sent\u00e8rent devant lui pour porter plainte contre Paul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils lui demand\u00e8rent avec insistance, comme une faveur sp\u00e9ciale, de faire transf\u00e9rer l\u2019accus\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem. Ils avaient d\u00e9j\u00e0 fait leurs plans\u202f: sur le trajet, ils voulaient lui dresser une embuscade et le tuer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais Festus leur r\u00e9pondit\u202f: Paul est en prison \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, et je ne vais pas tarder \u00e0 retourner moi-m\u00eame dans cette ville."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il y a parmi vous des hommes comp\u00e9tents\u202f: qu\u2019ils m\u2019y accompagnent, et si cet homme a commis quelque irr\u00e9gularit\u00e9, qu\u2019ils portent plainte contre lui\u202f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festus ne resta pas plus de huit \u00e0 dix jours \u00e0 J\u00e9rusalem, puis il redescendit \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. Le lendemain de son retour, il alla si\u00e9ger au tribunal et y fit compara\u00eetre Paul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A peine celui-ci fut-il entr\u00e9, que les Juifs venus de J\u00e9rusalem l\u2019entour\u00e8rent et port\u00e8rent contre lui un grand nombre de graves accusations, mais ils ne pouvaient pas les prouver."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paul, quant \u00e0 lui, disait pour sa d\u00e9fense\u202f: Je n\u2019ai commis aucune faute ni contre la loi juive, ni contre le temple, ni contre C\u00e9sar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais Festus voulait se concilier la faveur des Juifs\u202f; il demanda donc \u00e0 Paul\u202f: Acceptes-tu de retourner \u00e0 J\u00e9rusalem pour y \u00eatre jug\u00e9 sur cette affaire sous ma pr\u00e9sidence\u202f?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013\u202fNon, r\u00e9pliqua Paul, je me tiens ici devant le tribunal de l\u2019empereur, et c\u2019est devant ce tribunal que je dois \u00eatre jug\u00e9. Quant aux Juifs, je ne leur ai fait aucun tort, tu as pu fort bien t\u2019en rendre compte par toi-m\u00eame."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si je suis coupable et si j\u2019ai commis un crime passible de la peine de mort, je ne refuse pas de mourir. Mais si les accusations de ces gens-l\u00e0 sont sans aucun fondement, nul n\u2019a le droit de me livrer entre leurs mains. J\u2019en appelle \u00e0 l\u2019empereur\u202f!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alors Festus, apr\u00e8s avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 avec ses conseillers, d\u00e9cida\u202f: Tu en as appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur\u202f; tu compara\u00eetras donc devant l\u2019empereur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paul devant Festus et Agrippa - Quelque temps plus tard, le roi Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice arriv\u00e8rent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e pour rendre visite \u00e0 Festus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Leur s\u00e9jour dura plusieurs jours. Festus en profita pour exposer au roi le cas de Paul\u202f: J\u2019ai l\u00e0 un homme, dit-il, que mon pr\u00e9d\u00e9cesseur F\u00e9lix a laiss\u00e9 en prison."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lors de mon passage \u00e0 J\u00e9rusalem, les chefs des pr\u00eatres et les responsables des Juifs sont venus porter plainte contre lui et ils m\u2019ont demand\u00e9 de le condamner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais je leur ai r\u00e9pondu que les Romains n\u2019ont pas coutume de livrer un pr\u00e9venu avant de l\u2019avoir confront\u00e9 avec ses accusateurs et de lui avoir donn\u00e9 l\u2019occasion de se d\u00e9fendre de leurs accusations."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ils sont donc venus ici avec moi. Je n\u2019ai pas voulu remettre l\u2019affaire \u00e0 plus tard et, d\u00e8s le lendemain, j\u2019ai tenu audience et donn\u00e9 l\u2019ordre d\u2019amener cet homme."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je m\u2019attendais \u00e0 ce que ses accusateurs le chargent de toutes sortes de crimes graves. Il n\u2019en fut rien."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Il ne s\u2019agissait que de discussions au sujet de leur propre religion et d\u2019un certain J\u00e9sus qui est mort et dont Paul dit qu\u2019il est vivant."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Je me suis trouv\u00e9 dans l\u2019incapacit\u00e9 de prendre une d\u00e9cision dans un d\u00e9bat de ce genre. J\u2019ai donc demand\u00e9 \u00e0 Paul s\u2019il consentait \u00e0 monter \u00e0 J\u00e9rusalem pour que son affaire y soit jug\u00e9e."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 user de son droit d\u2019appel et il a demand\u00e9 que sa cause soit port\u00e9e devant le tribunal de l\u2019empereur. J\u2019ai donc ordonn\u00e9 de le garder en prison jusqu\u2019\u00e0 ce que je puisse l\u2019envoyer \u00e0 C\u00e9sar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alors Agrippa dit \u00e0 Festus\u202f: J\u2019aimerais bien entendre cet homme, moi aussi. \u2013\u202fTu pourras l\u2019entendre d\u00e8s demain, lui r\u00e9pondit Festus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Le lendemain, donc, Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice arriv\u00e8rent en grand apparat et firent leur entr\u00e9e dans la salle d\u2019audience, suivis des officiers sup\u00e9rieurs et des notables de la ville. Sur un ordre de Festus, Paul fut introduit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2013\u202fRoi Agrippa, dit alors le gouverneur, et vous tous qui \u00eates ici pr\u00e9sents, vous avez devant vous l\u2019homme au sujet duquel toute la foule des Juifs est venue me trouver, \u00e0 J\u00e9rusalem aussi bien qu\u2019ici, pour crier qu\u2019il n\u2019avait plus le droit de vivre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Or, en ce qui me concerne, je n\u2019ai rien trouv\u00e9 dans son cas qui puisse m\u00e9riter une condamnation \u00e0 mort. Cependant, puisqu\u2019il en a appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de le lui envoyer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Seulement, je ne dispose d\u2019aucun fait pr\u00e9cis \u00e0 \u00e9crire \u00e0 l\u2019empereur. C\u2019est pourquoi je le fais compara\u00eetre devant vous, et tout sp\u00e9cialement devant toi, roi Agrippa, afin d\u2019avoir quelque chose \u00e0 \u00e9crire apr\u00e8s cet interrogatoire."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Car il est absurde, me semble-t-il, d\u2019envoyer ainsi un prisonnier \u00e0 Rome sans pouvoir pr\u00e9ciser les accusations dont il est l\u2019objet."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul d\u00e9fend sa cause - Agrippa dit \u00e0 Paul\u202f: Tu as la parole\u202f: tu peux pr\u00e9senter ta d\u00e9fense. Alors Paul \u00e9tendit la main et pr\u00e9senta ainsi sa d\u00e9fense\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Roi Agrippa\u202f! Je m\u2019estime heureux de pouvoir aujourd\u2019hui me d\u00e9fendre devant toi de toutes les accusations que les Juifs ont port\u00e9es contre moi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "car tu connais parfaitement toutes leurs coutumes et leurs discussions. Veuille donc, je te prie, m\u2019\u00e9couter avec patience."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tous mes compatriotes savent comment j\u2019ai v\u00e9cu, d\u00e8s ma jeunesse, au sein de mon peuple, \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ils me connaissent depuis longtemps et ils peuvent t\u00e9moigner, s\u2019ils le veulent bien, que j\u2019ai conduit ma vie selon les principes du parti le plus strict de notre religion\u202f: celui des pharisiens."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et maintenant, si je suis traduit en justice, c\u2019est \u00e0 cause de mon esp\u00e9rance dans la promesse de Dieu \u00e0 nos anc\u00eatres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nos douze tribus esp\u00e8rent voir son accomplissement, en rendant leur culte \u00e0 Dieu nuit et jour. Oui, c\u2019est \u00e0 cause de cette esp\u00e9rance que je suis mis en accusation, par des Juifs, \u00f4 roi\u202f!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et pourtant\u202f! trouvez-vous incroyable que Dieu puisse ressusciter des morts\u202f?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pour moi donc, j\u2019ai d\u2019abord pens\u00e9 que je devais m\u2019opposer par tous les moyens au nom de J\u00e9sus de Nazareth."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u2019est ce que j\u2019ai fait \u00e0 J\u00e9rusalem\u202f: j\u2019ai jet\u00e9 en prison, en vertu des pouvoirs que j\u2019avais re\u00e7us des chefs des pr\u00eatres, un grand nombre des membres du peuple saint et, lorsqu\u2019il s\u2019agissait de les condamner, j\u2019ai vot\u00e9 leur mise \u00e0 mort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Je passais d\u2019une synagogue \u00e0 l\u2019autre pour les faire punir et essayer de les contraindre \u00e0 renier leur foi\u202f; dans l\u2019exc\u00e8s de ma fureur, j\u2019allais les traquer jusque dans les villes \u00e9trang\u00e8res."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u2019est ainsi qu\u2019un jour, muni des pleins pouvoirs que m\u2019avaient accord\u00e9s les chefs des pr\u00eatres en me donnant cette mission, je me suis rendu \u00e0 Damas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u2019\u00e9tais en chemin et il \u00e9tait environ midi. C\u2019est alors, \u00f4 roi, que j\u2019ai vu, venant du ciel, une lumi\u00e8re plus \u00e9clatante que celle du soleil. Elle m\u2019enveloppait de son \u00e9clat ainsi que mes compagnons de voyage."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nous sommes tous tomb\u00e9s \u00e0 terre, et j\u2019entendis une voix qui me disait en h\u00e9breu\u202f: \u00ab Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu\u202f? Tu te blesses toi-m\u00eame en te rebiffant contre l\u2019aiguillon. \u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Je demandai\u202f: \u00ab Qui es-tu, Seigneur\u202f? \u00bb Et le Seigneur dit\u202f: \u00ab Je suis, moi, J\u00e9sus, que tu pers\u00e9cutes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais l\u00e8ve-toi, tiens-toi debout. Car je te suis apparu pour que tu sois mon serviteur, pour t\u00e9moigner aux hommes que tu m\u2019as vu et leur dire ce que je te ferai encore voir par la suite."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je t\u2019ai choisi du milieu du peuple juif et des non-Juifs, vers lesquels je t\u2019envoie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tu devras leur ouvrir les yeux et les faire passer des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 la lumi\u00e8re et du pouvoir de Satan \u00e0 Dieu pour qu\u2019en croyant en moi, ils re\u00e7oivent le pardon de leurs p\u00e9ch\u00e9s et une part d\u2019h\u00e9ritage avec les membres du peuple saint. \u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ainsi, \u00f4 roi Agrippa, je n\u2019ai pas d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 cette vision venue du ciel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais je me suis adress\u00e9 d\u2019abord aux habitants de Damas et \u00e0 ceux de J\u00e9rusalem, puis \u00e0 ceux de toute la Jud\u00e9e, et enfin aux non-Juifs, et je leur ai annonc\u00e9 qu\u2019ils devaient changer, se convertir \u00e0 Dieu et traduire ce changement par des actes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Et c\u2019est pour cette raison que les Juifs se sont empar\u00e9s de moi dans la cour du Temple et qu\u2019ils ont essay\u00e9 de me tuer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 prot\u00e9g\u00e9 par Dieu jusqu\u2019\u00e0 ce jour et je suis donc encore l\u00e0 pour apporter mon t\u00e9moignage aux gens d\u2019humble condition comme aux personnages importants. Et ce que je d\u00e9clare, ce n\u2019est rien d\u2019autre que les \u00e9v\u00e9nements dont les proph\u00e8tes et Mo\u00efse ont annonc\u00e9 l\u2019accomplissement\u202f:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "c\u2019est-\u00e0-dire que le Messie souffrirait, et qu\u2019il serait le premier \u00e0 ressusciter pour annoncer la lumi\u00e8re du salut, non seulement au peuple juif, mais aussi aux non-Juifs."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u2019avis du roi Agrippa - Paul en \u00e9tait l\u00e0 dans sa d\u00e9fense, quand Festus s\u2019\u00e9cria\u202f: Tu es fou, Paul\u202f! Ton grand savoir te fait perdre la t\u00eate\u202f!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2013\u202fNon, Excellence, r\u00e9pondit Paul, je ne suis pas fou. Tout ce que je dis est vrai et sens\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u2019ailleurs, le roi Agrippa est au courant de ces faits\u2006\u2013\u2006et c\u2019est pour cela que je peux lui en parler avec assurance. Aucun de ces \u00e9v\u00e9nements ne lui \u00e9chappe, j\u2019en suis s\u00fbr, car ce n\u2019est pas en secret qu\u2019ils se sont produits."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Crois-tu aux proph\u00e8tes, roi Agrippa\u202f? Oui, je le sais, tu y crois."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alors Agrippa dit \u00e0 Paul\u202f: Encore un peu et tu vas me persuader au point de faire de moi un chr\u00e9tien\u202f!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013\u202fQu\u2019il s\u2019en faille de peu ou de beaucoup, reprit Paul, je prie Dieu que non seulement toi, mais encore tous ceux qui m\u2019\u00e9coutent en cet instant, vous deveniez comme je suis moi-m\u00eame, \u00e0 l\u2019exception de ces cha\u00eenes\u202f!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, le roi se leva, et le gouverneur, B\u00e9r\u00e9nice, ainsi que tous ceux qui avaient si\u00e9g\u00e9 avec eux l\u2019imit\u00e8rent."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En se retirant, ils se disaient les uns aux autres\u202f: Cet homme n\u2019a rien fait qui m\u00e9rite la mort ou la prison."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et Agrippa dit \u00e0 Festus\u202f: Il aurait pu \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9 s\u2019il n\u2019avait pas fait appel \u00e0 l\u2019empereur."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le d\u00e9part pour Rome - Quand il fut d\u00e9cid\u00e9 que nous partirions en bateau pour l\u2019Italie, on confia Paul et quelques autres prisonniers \u00e0 la garde d\u2019un officier du bataillon imp\u00e9rial, nomm\u00e9 Julius."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nous nous sommes embarqu\u00e9s sur un navire d\u2019Adramytte, qui devait se rendre dans les ports d\u2019Asie Mineure, et nous sommes partis. Nous avions avec nous Aristarque de Thessalonique en Mac\u00e9doine."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le lendemain, nous avons fait escale \u00e0 Sidon. Julius, qui t\u00e9moignait une grande bienveillance \u00e0 Paul, lui a permis alors de se rendre chez ses amis pour recevoir leur aide."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Une fois repartis de l\u00e0, nous avons long\u00e9 la c\u00f4te de Chypre pour nous prot\u00e9ger des vents contraires."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Puis nous avons travers\u00e9 la mer qui baigne la Cilicie et la Pamphylie, et nous avons d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Myra, en Lycie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e0, l\u2019officier a trouv\u00e9 un bateau d\u2019Alexandrie qui \u00e9tait sur le point de partir pour l\u2019Italie et il nous a fait monter \u00e0 son bord."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pendant plusieurs jours, nous avons navigu\u00e9 lentement et c\u2019est avec beaucoup de peine que nous sommes parvenus \u00e0 la hauteur de Cnide. Mais le vent ne nous permettait plus d\u2019avancer dans cette direction, et nous sommes pass\u00e9s au sud de la Cr\u00e8te, en doublant le cap Salmon\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nous avons eu du mal \u00e0 longer la c\u00f4te et nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 un endroit appel\u00e9 \u00ab Beaux-Ports \u00bb, pr\u00e8s de la ville de Las\u00e9e."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Temp\u00eate et naufrage - Beaucoup de temps s\u2019\u00e9tait \u00e9coul\u00e9 ainsi, et la navigation devenait dangereuse, car l\u2019\u00e9poque du grand je\u00fbne d\u2019automne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9e. Alors Paul leur a donn\u00e9 cet avertissement\u202f:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mes amis, je consid\u00e8re que, si nous continuons notre voyage, non seulement la cargaison et le bateau subiront de grands dommages, mais nous-m\u00eames nous risquerons notre vie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais l\u2019officier romain se fiait plus \u00e0 l\u2019opinion du pilote et du patron du bateau qu\u2019aux paroles de Paul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De plus, comme le port ne convenait pas \u00e0 un hivernage, la majorit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en repartir pour gagner, si possible, Ph\u00e9nix, un port de Cr\u00e8te orient\u00e9 vers le sud-ouest et le nord-ouest, et d\u2019y passer l\u2019hiver."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Une l\u00e9g\u00e8re brise du sud s\u2019\u00e9tait lev\u00e9e et ils voyaient d\u00e9j\u00e0 leur projet r\u00e9alis\u00e9. Ils ont donc lev\u00e9 l\u2019ancre et long\u00e9 la c\u00f4te de Cr\u00e8te au plus pr\u00e8s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais peu de temps apr\u00e8s, un vent violent comme un typhon \u2013\u2006connu sous le nom d\u2019euraquilon\u2006\u2013 s\u2019est mis \u00e0 souffler des hauteurs de l\u2019\u00eele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Le bateau \u00e9tait entra\u00een\u00e9 au large\u202f: il ne pouvait pas r\u00e9sister au vent et nous avons d\u00fb nous laisser emporter \u00e0 la d\u00e9rive."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nous avons pass\u00e9 ainsi au sud d\u2019une petite \u00eele appel\u00e9e Cauda. Comme elle nous abritait un peu du vent, nous en avons profit\u00e9 pour nous rendre ma\u00eetres du canot de sauvetage. Nous sommes parvenus, \u00e0 grand-peine,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e0 le hisser \u00e0 bord. Puis on a eu recours \u00e0 des moyens de fortune\u202f: on a ceintur\u00e9 tout le bateau de cordages. Comme on avait peur d\u2019\u00e9chouer sur les bancs de sable de la Syrte, on a jet\u00e9 l\u2019ancre flottante et l\u2019on continuait ainsi \u00e0 d\u00e9river."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le lendemain, comme la temp\u00eate n\u2019arr\u00eatait pas de secouer le bateau avec violence, on l\u2019a d\u00e9lest\u00e9 d\u2019une partie de sa cargaison."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le troisi\u00e8me jour, les matelots ont jet\u00e9, de leurs propres mains, tous les agr\u00e8s du bateau \u00e0 la mer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pendant plusieurs jours, on ne voyait plus ni le soleil ni les \u00e9toiles. La temp\u00eate continuait de faire rage et nous finissions par perdre tout espoir d\u2019en sortir sains et saufs."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il y avait longtemps qu\u2019on n\u2019avait plus rien mang\u00e9. Alors Paul, debout au milieu d\u2019eux, leur a dit\u202f: Mes amis, vous auriez mieux fait de m\u2019\u00e9couter et de ne pas quitter la Cr\u00e8te. Vous auriez \u00e9vit\u00e9 tous ces d\u00e9g\u00e2ts et toutes ces pertes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais maintenant, je vous invite \u00e0 reprendre courage, car aucun de vous n\u2019y perdra la vie\u202f; seul le bateau sera perdu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En effet, cette nuit, un ange du Dieu \u00e0 qui j\u2019appartiens et que je sers, s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 devant moi"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "et m\u2019a dit\u202f: \u00ab Paul, ne crains rien\u202f! Il faut que tu comparaisses devant l\u2019empereur, et Dieu t\u2019accorde la vie sauve pour tous tes compagnons de voyage. \u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Courage donc, mes amis\u202f! J\u2019ai confiance en Dieu\u202f: tout se passera comme il me l\u2019a dit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nous devons \u00e9chouer quelque part sur une \u00eele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u2019\u00e9tait la quatorzi\u00e8me nuit que nous \u00e9tions ainsi ballott\u00e9s sur l\u2019Adriatique quand, vers le milieu de la nuit, les marins ont eu l\u2019impression qu\u2019on approchait d\u2019une terre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils ont jet\u00e9 la sonde et ont d\u00e9couvert que le fond \u00e9tait \u00e0 trente-sept m\u00e8tres. Un peu plus loin, ils ont recommenc\u00e9 et trouv\u00e9 le fond \u00e0 vingt-huit m\u00e8tres."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Comme ils avaient peur de voir le bateau s\u2019\u00e9craser sur quelque r\u00e9cif, ils ont jet\u00e9 quatre ancres \u00e0 l\u2019arri\u00e8re en attendant avec impatience la venue du jour."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alors les marins, qui voulaient s\u2019enfuir du bateau, ont commenc\u00e9 \u00e0 mettre \u00e0 la mer le canot de sauvetage, sous pr\u00e9texte d\u2019aller amarrer une ancre \u00e0 l\u2019avant."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mais Paul a dit \u00e0 l\u2019officier romain et aux soldats\u202f: Attention, si ces hommes ne restent pas \u00e0 bord, vous ne pourrez plus \u00eatre sauv\u00e9s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alors les soldats ont coup\u00e9 les cordages retenant le canot et l\u2019ont laiss\u00e9 tomber \u00e0 la mer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En attendant que le jour paraisse, Paul a encourag\u00e9 tout le monde \u00e0 manger\u202f: Voil\u00e0 quatorze jours, leur a-t-il dit, que vous \u00eates dans l\u2019attente, sans rien prendre \u00e0 manger\u202f!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Je vous encourage donc vivement \u00e0 prendre de la nourriture maintenant. Vous en avez besoin pour vous tirer de l\u00e0. Encore une fois, croyez-moi\u202f: aucun de vous ne perdra un cheveu de sa t\u00eate."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir ainsi parl\u00e9, il a pris du pain et il a remerci\u00e9 Dieu devant tous\u202f; puis il a rompu le pain et a commenc\u00e9 \u00e0 manger."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alors tous les autres ont repris courage et se sont aussi mis \u00e0 manger."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nous \u00e9tions en tout deux cent soixante-seize personnes \u00e0 bord."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Une fois rassasi\u00e9s, ils ont continu\u00e9 \u00e0 d\u00e9lester le bateau en jetant le reste des provisions de bl\u00e9 \u00e0 la mer."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mais lorsque le jour \u00e9tait venu, aucun des membres de l\u2019\u00e9quipage ne reconnaissait l\u2019endroit. Ils entrevoyaient seulement, au fond d\u2019une baie, une plage de sable. Ils ont alors d\u00e9cid\u00e9 d\u2019y faire \u00e9chouer le bateau, si c\u2019\u00e9tait possible."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Les matelots ont coup\u00e9 les c\u00e2bles des ancres qu\u2019ils ont abandonn\u00e9es \u00e0 la mer\u202f; en m\u00eame temps, ils ont d\u00e9li\u00e9 les courroies de deux grandes rames servant de gouvernails et hiss\u00e9 au vent la voile de misaine au m\u00e2t d\u2019artimon. Ils avaient mis le cap sur la plage"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "quand le bateau a touch\u00e9 un banc de sable battu des deux c\u00f4t\u00e9s par la mer et s\u2019y est \u00e9chou\u00e9. L\u2019avant s\u2019est enfonc\u00e9 dans le sol, s\u2019immobilisant d\u00e9finitivement, tandis que l\u2019arri\u00e8re commen\u00e7ait \u00e0 se disloquer sous la violence des vagues."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Les soldats avaient l\u2019intention de tuer tous les prisonniers, de peur d\u2019en voir s\u2019\u00e9chapper \u00e0 la nage."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mais l\u2019officier d\u00e9sirait sauver Paul et les a emp\u00each\u00e9 d\u2019ex\u00e9cuter leur projet. Il a donn\u00e9 ordre \u00e0 ceux qui savaient nager de sauter \u00e0 l\u2019eau les premiers pour gagner la terre ferme."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Les autres suivraient en s\u2019agrippant \u00e0 des planches ou \u00e0 des \u00e9paves du bateau. C\u2019est ainsi que tous sont arriv\u00e9s sains et saufs sur le rivage."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sur l\u2019\u00eele de Malte - Une fois hors de danger, nous avons appris que notre \u00eele s\u2019appelait Malte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les habitants, qui ne parlaient pas le grec, nous ont t\u00e9moign\u00e9 une bienveillance peu ordinaire. Ils ont allum\u00e9 un grand feu et nous ont tous accueillis \u00e0 sa chaleur, car il s\u2019\u00e9tait mis \u00e0 pleuvoir et il faisait froid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paul avait ramass\u00e9 une brass\u00e9e de bois sec et il allait la jeter dans le feu quand la chaleur en a fait sortir une vip\u00e8re qui s\u2019est accroch\u00e9e \u00e0 sa main."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En voyant l\u2019animal suspendu \u00e0 sa main, les habitants se disaient entre eux\u202f: Pas de doute\u202f: cet homme est un criminel\u202f! Il a pu \u00e9chapper \u00e0 la mer, mais la Justice ne l\u2019a pas laiss\u00e9 vivre\u202f!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cependant, Paul avait, d\u2019une secousse, jet\u00e9 l\u2019animal dans le feu et ne ressentait aucun mal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tous s\u2019attendaient \u00e0 le voir enfler ou bien tomber subitement raide mort. Apr\u00e8s une longue attente, voyant qu\u2019il ne lui arrivait rien de f\u00e2cheux, ils ont chang\u00e9 d\u2019avis et se sont mis \u00e0 dire\u202f: C\u2019est un dieu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tout pr\u00e8s de l\u00e0 se trouvait un domaine appartenant au premier personnage de l\u2019\u00eele nomm\u00e9 Publius. Il nous a accueillis tr\u00e8s aimablement et nous a offert l\u2019hospitalit\u00e9 pendant trois jours."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Or, son p\u00e8re \u00e9tait justement clou\u00e9 au lit par la fi\u00e8vre et la dysenterie. Paul s\u2019est rendu \u00e0 son chevet, a pri\u00e9 en lui imposant les mains, et l\u2019a gu\u00e9ri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, tous les autres malades de l\u2019\u00eele venaient le voir et ils \u00e9taient gu\u00e9ris, eux aussi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cela nous a valu toutes sortes de marques d\u2019honneur et, quand est venu le moment de reprendre la mer, on a pourvu \u00e0 tous les besoins de notre voyage."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u2019arriv\u00e9e \u00e0 Rome - C\u2019est seulement trois mois plus tard que nous sommes repartis \u00e0 bord d\u2019un bateau d\u2019Alexandrie, \u00e0 l\u2019embl\u00e8me de Castor et Pollux, qui avait pass\u00e9 l\u2019hiver dans un port de l\u2019\u00eele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nous avons fait escale pendant trois jours \u00e0 Syracuse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De l\u00e0, nous avons long\u00e9 la c\u00f4te jusqu\u2019\u00e0 Reggio. Le lendemain, le vent du sud s\u2019est lev\u00e9 et, en deux jours, nous avons gagn\u00e9 Pouzzoles."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dans cette ville, nous avons trouv\u00e9 des fr\u00e8res qui nous ont invit\u00e9s \u00e0 passer une semaine avec eux. Et c\u2019est ainsi que nous sommes all\u00e9s \u00e0 Rome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les fr\u00e8res de cette ville, qui avaient eu de nos nouvelles, sont venus \u00e0 notre rencontre jusqu\u2019au Forum d\u2019Appius et aux Trois-Tavernes. Quand Paul les a vus, il a remerci\u00e9 Dieu et a pris courage."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apr\u00e8s notre arriv\u00e9e \u00e0 Rome, Paul fut autoris\u00e9 \u00e0 loger dans un appartement personnel, sous la garde d\u2019un soldat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paul, t\u00e9moin de J\u00e9sus-Christ \u00e0 Rome - Au bout de trois jours, il invita les chefs des Juifs \u00e0 le rencontrer. Quand ils furent r\u00e9unis chez lui, il leur dit\u202f: Mes fr\u00e8res, bien que je n\u2019aie rien fait de contraire aux int\u00e9r\u00eats de notre peuple, ni aux traditions de nos anc\u00eatres, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem et livr\u00e9 entre les mains des Romains."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ceux-ci, apr\u00e8s enqu\u00eate, voulaient me rel\u00e2cher parce qu\u2019ils n\u2019avaient trouv\u00e9 aucune raison de me condamner \u00e0 mort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais, comme les Juifs s\u2019y opposaient, je me suis vu contraint d\u2019en appeler \u00e0 l\u2019empereur, sans pour autant vouloir accuser mes compatriotes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Et c\u2019est ce qui explique que je vous aie invit\u00e9 \u00e0 venir me voir et vous entretenir avec moi\u202f: car c\u2019est \u00e0 cause de l\u2019esp\u00e9rance d\u2019Isra\u00ebl que je porte ces cha\u00eenes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les Juifs lui r\u00e9pondirent\u202f: En ce qui nous concerne, nous n\u2019avons re\u00e7u aucune lettre de Jud\u00e9e \u00e0 ton sujet, et aucun de nos fr\u00e8res n\u2019est venu de l\u00e0-bas pour nous faire un rapport ou pour nous dire du mal de toi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais nous pensons devoir t\u2019entendre exposer toi-m\u00eame ta pens\u00e9e. Quant \u00e0 la secte dont tu fais partie, nous savons qu\u2019elle rencontre partout une s\u00e9rieuse opposition."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils fix\u00e8rent donc un autre rendez-vous et, au jour convenu, revinrent chez lui, encore plus nombreux que la premi\u00e8re fois. L\u2019entretien dura du matin jusqu\u2019au soir. Paul leur exposa sa doctrine\u202f: il leur annon\u00e7a le royaume de Dieu et, en s\u2019appuyant sur la Loi de Mo\u00efse et les paroles des proph\u00e8tes, il cherchait \u00e0 les convaincre au sujet de J\u00e9sus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Les uns se laiss\u00e8rent persuader par ses paroles, mais les autres refus\u00e8rent de croire."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Au moment de quitter Paul, ils n\u2019\u00e9taient toujours pas d\u2019accord entre eux et Paul fit cette r\u00e9flexion\u202f: Elles sont bien vraies ces paroles que le Saint-Esprit a dites \u00e0 vos anc\u00eatres, par la bouche du proph\u00e8te Esa\u00efe\u202f:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Va trouver ce peuple et dis-lui\u202f: Vous aurez beau entendre, vous ne comprendrez pas. Vous aurez beau voir de vos propres yeux, vous ne saisirez pas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Car ce peuple est devenu insensible, ils ont fait la sourde oreille et ils se sont bouch\u00e9 les yeux, de peur qu\u2019ils voient de leurs yeux, et qu\u2019ils entendent de leurs oreilles, de peur qu\u2019ils comprennent, qu\u2019ils reviennent \u00e0 moi et que je les gu\u00e9risse ."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Et Paul ajouta\u202f: Sachez-le donc\u202f: d\u00e9sormais ce salut qui vient de Dieu est maintenant apport\u00e9 aux non-Juifs\u202f; eux, ils \u00e9couteront ce message."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paul resta deux ann\u00e9es enti\u00e8res dans le logement qu\u2019il avait lou\u00e9. Il y recevait tous ceux qui venaient le voir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Il proclamait le royaume de Dieu et enseignait, avec une pleine assurance et sans aucun emp\u00eachement, ce qui concerne le Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                }
            }
        }
    }
}