{
    "version": "BDS",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le banquet de l\u2019empereur - Cette histoire se passait du temps de Xerx\u00e8s, celui dont l\u2019empire s\u2019\u00e9tendait depuis l\u2019Inde jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Ethiopie et comprenait cent vingt-sept districts."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En ce temps-l\u00e0, quand l\u2019empereur Xerx\u00e8s vint prendre place sur son tr\u00f4ne imp\u00e9rial dans la citadelle de Suse,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "la troisi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, il organisa un grand festin pour tous ses ministres, ses hauts fonctionnaires, les officiers de l\u2019arm\u00e9e des Perses et des M\u00e8des, ainsi que pour les nobles et les gouverneurs des provinces."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il voulait montrer devant eux la richesse et la gloire de son r\u00e8gne et la splendeur de sa grande magnificence. Les festivit\u00e9s dur\u00e8rent tr\u00e8s longtemps\u202f; cent quatre-vingts jours."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A la fin de cette p\u00e9riode, l\u2019empereur offrit \u00e0 toute la population de Suse, riches ou pauvres, un banquet qui eut lieu pendant sept jours dans les jardins du palais imp\u00e9rial."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Des tentures de lin blanches et bleu ciel \u00e9taient fix\u00e9es \u00e0 des colonnes de marbre par des cordeli\u00e8res blanches et pourpres pass\u00e9es dans des anneaux d\u2019argent. Des divans d\u2019or et d\u2019argent \u00e9taient dispos\u00e9s sur des dallages de mosa\u00efques faits avec du porphyre, du marbre, de la nacre et de l\u2019agathe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "On servait des boissons dans des coupes d\u2019or, toutes diff\u00e9rentes de formes\u202f; le vin de l\u2019empereur coulait avec une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 tout imp\u00e9riale."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il avait \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9 que chacun puisse boire \u00e0 volont\u00e9 sans aucune contrainte, car l\u2019empereur avait donn\u00e9 des instructions \u00e0 tous les intendants du palais pour qu\u2019ils satisfassent les d\u00e9sirs de chacun de ses h\u00f4tes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u2019imp\u00e9ratrice Vasthi organisa de son c\u00f4t\u00e9 un banquet pour les femmes dans le palais de l\u2019empereur Xerx\u00e8s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La d\u00e9sob\u00e9issance de l\u2019imp\u00e9ratrice Vasthi et sa disgr\u00e2ce - Le septi\u00e8me jour du banquet, comme l\u2019empereur \u00e9tait \u00e9gay\u00e9 par le vin, il ordonna aux sept eunuques sp\u00e9cialement attach\u00e9s \u00e0 son service\u202f: Mehoum\u00e2n, Biztha, Harbona, Bigtha, Abagtha, Z\u00e9thar et Karkas,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de faire venir l\u2019imp\u00e9ratrice Vasthi en sa pr\u00e9sence, couronn\u00e9e du diad\u00e8me imp\u00e9rial. Il voulait montrer aux hommes de tous les peuples rassembl\u00e9s et aux ministres combien elle \u00e9tait belle, car elle \u00e9tait effectivement d\u2019une beaut\u00e9 remarquable."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les eunuques transmirent \u00e0 l\u2019imp\u00e9ratrice Vasthi l\u2019ordre de l\u2019empereur, mais elle refusa d\u2019aller se pr\u00e9senter devant lui. Celui-ci en fut vivement irrit\u00e9 et se mit dans une violente col\u00e8re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Puis il consulta les conseillers connaissant les usages, car les affaires imp\u00e9riales \u00e9taient toujours discut\u00e9es avec tous les experts l\u00e9gaux et juridiques."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ses plus proches conseillers \u00e9taient Karshena, Sh\u00e9tar, Admata, Tarsis, M\u00e9r\u00e8s, Marsena, Memouk\u00e2n, les sept ministres des Perses et des M\u00e8des\u202f; ils faisaient partie du conseil imp\u00e9rial et occupaient les postes les plus \u00e9lev\u00e9s dans l\u2019empire."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u2019empereur leur demanda comment la loi requ\u00e9rait que l\u2019on traite l\u2019imp\u00e9ratrice Vasthi pour n\u2019avoir pas ob\u00e9i \u00e0 l\u2019ordre de l\u2019empereur Xerx\u00e8s que les eunuques lui avaient transmis."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memouk\u00e2n d\u00e9clara \u00e0 l\u2019empereur en pr\u00e9sence de ses hauts fonctionnaires\u202f: L\u2019imp\u00e9ratrice Vasthi ne s\u2019est pas seulement rendue coupable envers l\u2019empereur, mais aussi envers tous ses ministres et tous les gens du peuple de toutes les provinces de l\u2019empire de Xerx\u00e8s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Car ce qu\u2019elle a fait sera connu de toutes les femmes et les incitera \u00e0 m\u00e9priser l\u2019autorit\u00e9 de leurs maris. Elles pourront dire\u202f: \u00ab L\u2019empereur Xerx\u00e8s avait ordonn\u00e9 de faire venir l\u2019imp\u00e9ratrice Vasthi en sa pr\u00e9sence, et elle n\u2019est pas venue. \u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aujourd\u2019hui m\u00eame, les femmes des ministres perses et m\u00e8des apprendront comment l\u2019imp\u00e9ratrice s\u2019est conduite et elles se permettront de r\u00e9pliquer sur le m\u00eame ton \u00e0 leurs maris, ministres de l\u2019empereur, et leur m\u00e9pris entra\u00eenera la col\u00e8re de leurs maris."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si donc tel est le bon plaisir de l\u2019empereur, qu\u2019il fasse promulguer une ordonnance imp\u00e9riale irr\u00e9vocable, consign\u00e9e dans les lois de Perse et de M\u00e9die, interdisant pour toujours \u00e0 Vasthi de se pr\u00e9senter devant l\u2019empereur Xerx\u00e8s, et stipulant que l\u2019empereur conf\u00e9rera le titre d\u2019imp\u00e9ratrice \u00e0 l\u2019une de ses semblables plus digne qu\u2019elle."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lorsque ce d\u00e9cret, publi\u00e9 par l\u2019empereur dans tout son vaste empire, sera connu partout, toutes les femmes t\u00e9moigneront du respect \u00e0 leurs maris, quelle que soit leur condition sociale."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cette d\u00e9claration plut \u00e0 l\u2019empereur et aux ministres, et l\u2019empereur suivit le conseil de Memouk\u00e2n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Il exp\u00e9dia des lettres dans toutes les provinces de l\u2019empire, r\u00e9dig\u00e9es pour chaque province selon son syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture et dans la langue de sa population, ordonnant que tout homme soit ma\u00eetre en sa maison et y impose l\u2019usage de sa langue maternelle."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le choix d\u2019une nouvelle imp\u00e9ratrice - Au bout d\u2019un certain temps, la col\u00e8re de l\u2019empereur Xerx\u00e8s se calma. Il repensa \u00e0 ce qu\u2019avait fait Vasthi, et il r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la d\u00e9cision qui avait \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 son sujet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors les courtisans attach\u00e9s \u00e0 son service lui dirent\u202f: Que l\u2019on recherche pour l\u2019empereur des jeunes filles vierges et belles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que l\u2019empereur d\u00e9signe donc des fonctionnaires charg\u00e9s de s\u00e9lectionner dans toutes les provinces de son empire toutes les jeunes filles vierges et belles et de les amener dans le harem de la citadelle de Suse pour les confier \u00e0 H\u00e9gu\u00e9, l\u2019eunuque de l\u2019empereur qui a la garde des femmes. On leur fournira tous les produits de beaut\u00e9 n\u00e9cessaires."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La jeune fille qui aura la pr\u00e9f\u00e9rence de l\u2019empereur succ\u00e9dera comme imp\u00e9ratrice \u00e0 Vasthi. Cette proposition plut \u00e0 l\u2019empereur qui la fit mettre \u00e0 ex\u00e9cution."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Or, dans la citadelle de Suse, vivait un Juif nomm\u00e9 Mardoch\u00e9e. Il \u00e9tait fils de Ya\u00efr, et descendant de Shime\u00ef et de Qish de la tribu de Benjamin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sa famille avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e de J\u00e9rusalem avec les autres exil\u00e9s emmen\u00e9s par Nabuchodonosor, roi de Babylone, en m\u00eame temps que Yekonia, roi de Juda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e avait \u00e9lev\u00e9 sa cousine Hadassa\u2006\u2013\u2006c\u2019est-\u00e0-dire Esther\u2006\u2013\u2006orpheline de p\u00e8re et de m\u00e8re. Cette jeune fille \u00e9tait bien faite et d\u2019une grande beaut\u00e9. A la mort de ses parents, Mardoch\u00e9e l\u2019avait adopt\u00e9e comme sa fille."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esther au palais imp\u00e9rial - Apr\u00e8s la proclamation de l\u2019ordonnance de l\u2019empereur et de son d\u00e9cret, de nombreuses jeunes filles furent rassembl\u00e9es dans la citadelle de Suse, sous la surveillance de H\u00e9gu\u00e9. Esther fut aussi emmen\u00e9e au palais imp\u00e9rial et confi\u00e9e aux soins de H\u00e9gu\u00e9, le responsable du harem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La jeune fille lui plut et gagna sa faveur. Il se mit en peine de lui fournir tout ce qu\u2019il fallait en produits de beaut\u00e9 et pour son r\u00e9gime. Il mit \u00e0 sa disposition sept jeunes servantes, s\u00e9lectionn\u00e9es parmi le personnel du palais imp\u00e9rial, et il la transf\u00e9ra, elle et ses servantes, dans le meilleur appartement du harem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esther n\u2019avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ni son peuple ni sa famille d\u2019origine, car Mardoch\u00e9e le lui avait interdit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Chaque jour, il se rendait devant la cour du harem pour prendre des nouvelles d\u2019Esther et savoir comment on la traitait."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les jeunes filles se rendaient chacune \u00e0 son tour chez l\u2019empereur Xerx\u00e8s, au terme du traitement de beaut\u00e9 prescrit pour douze mois par le protocole des femmes. Pour ce traitement, on utilisait pendant six mois de l\u2019huile de myrrhe, et pendant six autres mois des baumes aromatiques et divers produits de beaut\u00e9 employ\u00e9s par les femmes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Puis, lorsque venait le tour d\u2019une jeune fille de se rendre chez l\u2019empereur, on lui donnait tout ce qu\u2019elle demandait pour emporter du harem au palais imp\u00e9rial."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elle s\u2019y rendait le soir, et le lendemain matin, elle \u00e9tait conduite dans un second harem et confi\u00e9e \u00e0 la responsabilit\u00e9 de Shashgaz, l\u2019eunuque de l\u2019empereur charg\u00e9 de la garde des \u00e9pouses de second rang. Elle ne retournait plus chez l\u2019empereur, \u00e0 moins que celui-ci en manifeste le d\u00e9sir et la fasse appeler par son nom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esther, nouvelle imp\u00e9ratrice - Quand vint son tour d\u2019aller chez l\u2019empereur, Esther, fille d\u2019Abicha\u00efl, oncle de Mardoch\u00e9e, qui l\u2019avait adopt\u00e9e comme sa fille, elle ne demanda rien d\u2019autre que ce qu\u2019avait indiqu\u00e9 H\u00e9gu\u00e9, l\u2019eunuque de l\u2019empereur, gardien des femmes. Elle gagnait la faveur de tous ceux qui la voyaient."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u2019est le dixi\u00e8me mois, c\u2019est-\u00e0-dire au mois de T\u00e9beth de la septi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne, que l\u2019on vint prendre Esther pour l\u2019emmener chez l\u2019empereur au palais imp\u00e9rial."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u2019empereur aima Esther plus que toutes les autres femmes et elle gagna sa faveur et sa bienveillance mieux que toutes les autres jeunes filles. Alors il mit sur sa t\u00eate la couronne imp\u00e9riale et la fit proclamer imp\u00e9ratrice \u00e0 la place de Vasthi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En son honneur, il organisa un grand banquet pour tous ses ministres et ses hauts fonctionnaires. Ce fut le \u00ab banquet d\u2019Esther \u00bb. Il accorda aux provinces des all\u00e8gements d\u2019imp\u00f4ts et distribua des cadeaux avec une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 imp\u00e9riale."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e sauve la vie de l\u2019empereur - Lorsque avait eu lieu le second ramassage de jeunes filles, Mardoch\u00e9e avait un poste au palais imp\u00e9rial."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Esther avait tenu secr\u00e8te son origine familiale et sa nationalit\u00e9, comme le lui avait ordonn\u00e9 Mardoch\u00e9e. Elle continuait \u00e0 se conformer \u00e0 ses instructions comme au temps o\u00f9 elle \u00e9tait encore sous sa tutelle."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A cette \u00e9poque, alors que Mardoch\u00e9e exer\u00e7ait donc des fonctions au palais imp\u00e9rial, deux eunuques de l\u2019empereur, Bigt\u00e2n et T\u00e9resh, qui faisaient partie de la garde post\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du palais, furent exasp\u00e9r\u00e9s par l\u2019empereur Xerx\u00e8s et cherch\u00e8rent \u00e0 l\u2019assassiner."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e en eut connaissance et il en avertit l\u2019imp\u00e9ratrice Esther qui mit l\u2019empereur au courant de la part de Mardoch\u00e9e."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apr\u00e8s enqu\u00eate, l\u2019information se r\u00e9v\u00e9la exacte. Les deux coupables furent pendus \u00e0 une potence et l\u2019affaire fut consign\u00e9e dans le livre des Annales en pr\u00e9sence de l\u2019empereur."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e met Haman en col\u00e8re - Quelque temps apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, l\u2019empereur Xerx\u00e8s \u00e9leva en dignit\u00e9 Haman, fils de Hammedata du pays d\u2019Agag\u202f: il le promut au rang de premier ministre et lui donna ainsi la pr\u00e9\u00e9minence sur tous les ministres de son gouvernement."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Par ordre de l\u2019empereur, tous les fonctionnaires imp\u00e9riaux en poste au palais devaient s\u2019agenouiller et se prosterner sur son passage. Mais Mardoch\u00e9e ne s\u2019agenouillait pas et ne se prosternait pas devant lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ses coll\u00e8gues lui demand\u00e8rent\u202f: Pourquoi d\u00e9sob\u00e9is-tu \u00e0 l\u2019ordre de l\u2019empereur\u202f?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tous les jours, ils lui disaient cela, mais Mardoch\u00e9e ne les \u00e9coutait pas. Finalement, ils signal\u00e8rent la chose \u00e0 Haman pour voir si Mardoch\u00e9e s\u2019en tiendrait \u00e0 ses paroles, car il leur avait dit qu\u2019il \u00e9tait Juif."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quand Haman eut constat\u00e9 que Mardoch\u00e9e ne s\u2019agenouillait pas et ne se prosternait pas devant lui, il devint furieux."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "On lui avait appris \u00e0 quel peuple Mardoch\u00e9e appartenait, et il jugea trop insuffisant de porter la main sur Mardoch\u00e9e seulement. Il r\u00e9solut donc d\u2019exterminer tous les Juifs, compatriotes de Mardoch\u00e9e, qui se trouvaient dans tout l\u2019empire de Xerx\u00e8s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le premier mois, c\u2019est-\u00e0-dire le mois de Nis\u00e2n de la douzi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Xerx\u00e8s, Haman fit tirer au sort \u2013\u2006ce qui se dit \u00ab Pour \u00bb\u2006\u2013 en passant en revue un jour apr\u00e8s l\u2019autre et un mois apr\u00e8s l\u2019autre. Le sort tomba sur le douzi\u00e8me mois qui est le mois d\u2019Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haman veut exterminer les Juifs - Puis Haman alla dire \u00e0 l\u2019empereur Xerx\u00e8s\u202f: Il y a, r\u00e9pandu parmi les peuples dans toutes les provinces de ton empire, un peuple qui est inassimilable. Leurs lois sont diff\u00e9rentes de celles de tous les autres peuples, et ils n\u2019ob\u00e9issent pas aux lois imp\u00e9riales. L\u2019empereur n\u2019a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 les laisser en paix."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si l\u2019empereur le veut bien, que l\u2019on r\u00e9dige un \u00e9dit ordonnant leur extermination et je p\u00e8serai dix mille pi\u00e8ces d\u2019argent que je remettrai aux fonctionnaires imp\u00e9riaux pour qu\u2019ils les versent dans les caisses de l\u2019empereur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors l\u2019empereur \u00f4ta son anneau du doigt et le remit \u00e0 Haman, fils de Hammedata d\u2019Agag, l\u2019ennemi des Juifs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Puis l\u2019empereur dit \u00e0 Haman\u202f: Je te laisse l\u2019argent et je te livre ce peuple. Fais-en ce que tu voudras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le treizi\u00e8me jour du premier mois, on convoqua les secr\u00e9taires imp\u00e9riaux et, sur l\u2019ordre de Haman, ils \u00e9crivirent aux satrapes de l\u2019empereur, aux gouverneurs de chaque district et aux ministres de chaque peuple. Les documents furent r\u00e9dig\u00e9s selon le syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture des diff\u00e9rentes provinces et dans la langue de chaque peuple. Les messages furent \u00e9crits au nom de l\u2019empereur Xerx\u00e8s et scell\u00e9s du sceau imp\u00e9rial."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Les lettres furent port\u00e9es par les coureurs dans toutes les provinces de l\u2019empire, pour ordonner de massacrer, de tuer et d\u2019exterminer les Juifs, jeunes et vieux, enfants et femmes, en un seul jour, \u00e0 savoir le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, qui est le mois d\u2019Adar, et de piller leurs biens."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le texte de l\u2019\u00e9dit devait \u00eatre promulgu\u00e9 comme loi dans chaque province et port\u00e9 \u00e0 la connaissance de tous les peuples pour que chacun se tienne pr\u00eat pour le jour fix\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les coureurs partirent en h\u00e2te, par ordre de l\u2019empereur. Le d\u00e9cret fut aussi publi\u00e9 dans la citadelle de Suse. L\u2019empereur et Haman s\u2019install\u00e8rent pour boire tandis que dans la ville de Suse r\u00e9gnait la consternation."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e demande \u00e0 Esther d\u2019intervenir - Lorsque Mardoch\u00e9e apprit tout ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9, il d\u00e9chira ses v\u00eatements, se couvrit d\u2019un habit de toile de sac et r\u00e9pandit de la cendre sur lui. C\u2019est ainsi qu\u2019il parcourut la ville en poussant de grands cris de douleur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Puis il alla jusque devant la porte du palais imp\u00e9rial, par laquelle personne n\u2019avait le droit d\u2019entrer rev\u00eatu d\u2019un habit de toile de sac."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dans chaque province, \u00e0 mesure qu\u2019y parvenaient l\u2019ordonnance et le d\u00e9cret de l\u2019empereur, c\u2019\u00e9tait comme un deuil qui frappait les Juifs\u202f; ils se mettaient \u00e0 je\u00fbner, \u00e0 pleurer et \u00e0 pousser des cris\u202f: beaucoup se couchaient sur des toiles de sac et de la cendre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Les servantes d\u2019Esther et ses eunuques vinrent la mettre au courant, et l\u2019imp\u00e9ratrice en fut toute boulevers\u00e9e. Elle envoya des v\u00eatements \u00e0 Mardoch\u00e9e, pour qu\u2019il s\u2019habille correctement et enl\u00e8ve l\u2019habit de toile de sac qu\u2019il portait. Mais il les refusa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alors Esther appela Hathac, l\u2019un des eunuques que l\u2019empereur avait mis \u00e0 son service, et le chargea de s\u2019enqu\u00e9rir aupr\u00e8s de Mardoch\u00e9e de ce qui se passait et qui le poussait \u00e0 agir ainsi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hathac alla trouver Mardoch\u00e9e qui se tenait toujours sur la place publique, devant la porte du palais imp\u00e9rial."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e l\u2019informa de tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9 et il lui dit notamment quelle quantit\u00e9 d\u2019argent Haman avait promis de verser dans les coffres de l\u2019empereur pour que l\u2019on fasse p\u00e9rir tous les Juifs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il lui remit aussi une copie du texte de l\u2019\u00e9dit d\u2019extermination qui avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans Suse pour qu\u2019il la montre \u00e0 Esther, l\u2019informe de la situation et lui communique l\u2019ordre de se rendre chez l\u2019empereur afin d\u2019implorer sa piti\u00e9 et de le supplier en faveur de son peuple."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hathac revint et rapporta \u00e0 Esther les paroles de Mardoch\u00e9e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celle-ci ordonna \u00e0 Hathac de rapporter sa r\u00e9ponse \u00e0 Mardoch\u00e9e\u202f:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tous les serviteurs de l\u2019empereur ainsi que les habitants de toutes les provinces de l\u2019empire savent bien qu\u2019il y a une loi, qui est la m\u00eame pour tous, en vertu de laquelle tout homme ou toute femme qui p\u00e9n\u00e9trerait dans la cour int\u00e9rieure du palais pour se rendre aupr\u00e8s de l\u2019empereur sans avoir \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par lui, sera mis \u00e0 mort, sauf si l\u2019empereur lui tend son sceptre d\u2019or. Alors seulement sa vie lui sera \u00e9pargn\u00e9e. Quant \u00e0 moi, voil\u00e0 trente jours que je n\u2019ai plus \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e \u00e0 me rendre chez l\u2019empereur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lorsqu\u2019on eut rapport\u00e9 \u00e0 Mardoch\u00e9e les paroles d\u2019Esther,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "il lui fit r\u00e9pondre\u202f: Ne t\u2019imagine pas qu\u2019\u00e9tant dans le palais imp\u00e9rial, tu seras \u00e9pargn\u00e9e \u00e0 la diff\u00e9rence de tous les autres Juifs\u202f!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bien au contraire\u202f! Car si tu persistes \u00e0 garder le silence dans les circonstances pr\u00e9sentes, le salut et la d\u00e9livrance viendront d\u2019ailleurs pour les Juifs, alors que toi et ta famille, vous p\u00e9rirez. D\u2019ailleurs, qui sait si ce n\u2019est pas en vue de telles circonstances que tu es devenue imp\u00e9ratrice\u202f?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alors Esther fit porter cette r\u00e9ponse \u00e0 Mardoch\u00e9e\u202f:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Va rassembler tous les Juifs qui se trouvent \u00e0 Suse. Je\u00fbnez pour moi, sans manger ni boire pendant trois jours et trois nuits. J\u2019observerai de mon c\u00f4t\u00e9 le m\u00eame je\u00fbne avec mes servantes. Ensuite, je me rendrai chez l\u2019empereur, malgr\u00e9 la loi. Si je dois mourir, je mourrai\u202f!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e partit et fit ce qu\u2019Esther lui avait command\u00e9."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esther invite l\u2019empereur et Haman \u00e0 un festin - Au bout du troisi\u00e8me jour de je\u00fbne, Esther rev\u00eatit ses habits royaux et se tint dans la cour int\u00e9rieure du palais imp\u00e9rial, en face des appartements de l\u2019empereur. Celui-ci si\u00e9geait sur son tr\u00f4ne dans le palais, en face de l\u2019entr\u00e9e de l\u2019\u00e9difice."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quand il aper\u00e7ut l\u2019imp\u00e9ratrice Esther, qui se tenait dans la cour, il lui accorda sa faveur. Il lui tendit le sceptre d\u2019or qu\u2019il tenait en main. Esther s\u2019approcha et en toucha l\u2019extr\u00e9mit\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alors il lui demanda\u202f: Qu\u2019y a-t-il, imp\u00e9ratrice Esther\u202f? Quelle est ta requ\u00eate\u202f? Elle te sera accord\u00e9e, m\u00eame si c\u2019est la moiti\u00e9 de l\u2019empire."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esther lui r\u00e9pondit\u202f: Si l\u2019empereur le veut bien, qu\u2019il vienne ce soir avec Haman au festin que j\u2019ai pr\u00e9par\u00e9 en son honneur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u2019empereur dit\u202f: D\u00e9p\u00eachez-vous de pr\u00e9venir Haman pour que nous nous rendions \u00e0 l\u2019invitation d\u2019Esther. L\u2019empereur et Haman vinrent au festin qu\u2019Esther avait pr\u00e9par\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pendant que l\u2019on buvait le vin, l\u2019empereur dit \u00e0 Esther\u202f: Quelle est donc ta requ\u00eate, elle te sera accord\u00e9e. Quelle est ta demande\u202f? M\u00eame si c\u2019est la moiti\u00e9 de l\u2019empire, tu l\u2019obtiendras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit\u202f: Ma requ\u00eate, ma demande, la voici\u202f:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si l\u2019empereur veut m\u2019accorder sa faveur, et s\u2019il veut bien acc\u00e9der \u00e0 ma requ\u00eate et r\u00e9pondre \u00e0 ma demande, que l\u2019empereur vienne avec Haman au festin que je leur pr\u00e9pare demain. C\u2019est alors que je r\u00e9pondrai \u00e0 la question de l\u2019empereur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haman fait dresser une potence pour Mardoch\u00e9e - Haman s\u2019en retourna ce jour-l\u00e0, joyeux et le c\u0153ur en f\u00eate. En passant devant la porte du palais imp\u00e9rial, il aper\u00e7ut Mardoch\u00e9e. Celui-ci ne se leva pas et ne tremblait pas devant lui. Alors Haman fut rempli de fureur contre lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9anmoins, il se domina et rentra chez lui. L\u00e0, il fit venir ses amis et sa femme Z\u00e9resh."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il leur d\u00e9crivit longuement ses richesses prestigieuses, leur parla de ses nombreux fils et de tous les honneurs dont l\u2019empereur l\u2019avait combl\u00e9 en l\u2019\u00e9levant \u00e0 un rang sup\u00e9rieur aux ministres et \u00e0 tous les hauts fonctionnaires imp\u00e9riaux."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2013\u202fEt m\u00eame, ajouta-t-il, l\u2019imp\u00e9ratrice Esther n\u2019a invit\u00e9 personne d\u2019autre que moi avec l\u2019empereur au festin qu\u2019elle a pr\u00e9par\u00e9. Et demain, c\u2019est encore moi qui suis invit\u00e9 avec l\u2019empereur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais tout cela ne compte pour rien \u00e0 mes yeux, aussi longtemps que je verrai ce Juif Mardoch\u00e9e assis \u00e0 la porte du palais imp\u00e9rial."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sa femme Z\u00e9resh et tous ses amis lui dirent\u202f: Il n\u2019y a qu\u2019\u00e0 faire dresser une potence haute de vingt-cinq m\u00e8tres, et demain matin, tu parleras \u00e0 l\u2019empereur pour qu\u2019on y pende Mardoch\u00e9e. Puis tu pourras aller gaiement au festin en compagnie de l\u2019empereur. Cette proposition plut \u00e0 Haman, et il fit faire la potence."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e honor\u00e9 par l\u2019empereur - Cette nuit-l\u00e0, comme l\u2019empereur n\u2019arrivait pas \u00e0 trouver le sommeil, il se fit apporter le livre des Annales relatant les \u00e9v\u00e9nements pass\u00e9s et l\u2019on en fit la lecture devant lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "On tomba sur le passage racontant comment Mardoch\u00e9e avait pr\u00e9venu que Bigt\u00e2n et T\u00e9resh, deux eunuques de l\u2019empereur qui faisaient partie de la garde post\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du palais, complotaient de porter la main sur l\u2019empereur Xerx\u00e8s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u2019empereur demanda\u202f: De quelle mani\u00e8re a-t-on honor\u00e9 Mardoch\u00e9e et quelle distinction lui a-t-on accord\u00e9e pour cela\u202f? Les serviteurs qui \u00e9taient en fonction aupr\u00e8s de lui r\u00e9pondirent\u202f: On n\u2019a rien fait pour lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u2019empereur demanda alors\u202f: Qui est dans la cour\u202f? C\u2019\u00e9tait justement Haman qui entrait dans la cour ext\u00e9rieure du palais imp\u00e9rial, pour demander \u00e0 l\u2019empereur que l\u2019on pende Mardoch\u00e9e \u00e0 la potence qu\u2019il avait fait pr\u00e9parer pour lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les serviteurs dirent \u00e0 l\u2019empereur\u202f: C\u2019est Haman qui se tient dans la cour. \u2013\u202fQu\u2019il entre\u202f! ordonna l\u2019empereur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Haman entra et l\u2019empereur lui demanda\u202f: Que faut-il faire pour un homme que l\u2019empereur d\u00e9sire honorer\u202f? En son for int\u00e9rieur, Haman se dit\u202f: Quel homme l\u2019empereur peut-il d\u00e9sirer honorer, sinon moi\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il r\u00e9pondit donc \u00e0 l\u2019empereur\u202f: Pour un homme que l\u2019empereur d\u00e9sire honorer,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "que l\u2019on apporte un manteau de l\u2019empereur que l\u2019empereur a d\u00e9j\u00e0 port\u00e9, que l\u2019on am\u00e8ne un des chevaux que l\u2019empereur a mont\u00e9s, et que l\u2019on pose sur la t\u00eate du cheval un diad\u00e8me imp\u00e9rial."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Que l\u2019on confie le manteau ainsi que le cheval \u00e0 l\u2019un des ministres de l\u2019empereur, l\u2019un des hauts dignitaires, et qu\u2019on rev\u00eate du manteau l\u2019homme que l\u2019empereur d\u00e9sire honorer, puis qu\u2019on le fasse monter sur le cheval et qu\u2019on le conduise ainsi sur la place de la ville en proclamant devant lui\u202f: \u00ab Voil\u00e0 ce que l\u2019empereur fait pour l\u2019homme qu\u2019il d\u00e9sire honorer\u202f! \u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors l\u2019empereur dit \u00e0 Haman\u202f: D\u00e9p\u00eache-toi d\u2019aller chercher le manteau et le cheval, comme tu l\u2019as dit, et fais tout cela pour le Juif Mardoch\u00e9e, qui exerce des fonctions au palais\u202f! N\u2019omets rien de tout ce que tu as propos\u00e9\u202f!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman alla chercher le manteau et le cheval, il rev\u00eatit Mardoch\u00e9e du manteau, puis il le fit monter sur le cheval et le conduisit ainsi sur la grande place de la ville en proclamant devant lui\u202f: Voil\u00e0 ce que l\u2019empereur fait pour l\u2019homme qu\u2019il d\u00e9sire honorer\u202f!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ensuite, tandis que Mardoch\u00e9e retournait \u00e0 ses fonctions au palais imp\u00e9rial, Haman rentra pr\u00e9cipitamment chez lui comme en deuil et en se couvrant le visage."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il raconta \u00e0 Z\u00e9resh sa femme et \u00e0 tous ses amis ce qui venait de lui arriver. Ses conseillers et sa femme lui dirent\u202f: Si ce Mardoch\u00e9e devant qui tu as commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre humili\u00e9 est Juif, tu ne pourras rien contre lui. Tu peux \u00eatre certain que tu continueras \u00e0 d\u00e9choir devant lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ils \u00e9taient encore en train de s\u2019entretenir avec lui quand survinrent les envoy\u00e9s de l\u2019empereur venus faire presser Haman de se rendre au festin pr\u00e9par\u00e9 par Esther."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esther pr\u00e9sente sa requ\u00eate - L\u2019empereur et Haman arriv\u00e8rent donc pour festoyer avec l\u2019imp\u00e9ratrice Esther."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ce deuxi\u00e8me jour, pendant que l\u2019on buvait le vin, l\u2019empereur demanda de nouveau \u00e0 Esther\u202f: Dis-moi quelle est ta requ\u00eate, imp\u00e9ratrice Esther\u202f? Elle te sera accord\u00e9e. Quelle est ta demande\u202f? M\u00eame si c\u2019est la moiti\u00e9 de mon empire, tu l\u2019obtiendras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u2019imp\u00e9ratrice Esther r\u00e9pondit\u202f: Si l\u2019empereur veut m\u2019accorder une faveur, si l\u2019empereur le veut bien, que la vie sauve me soit accord\u00e9e, c\u2019est l\u00e0 ma requ\u00eate. Que la vie sauve soit aussi accord\u00e9e \u00e0 mon peuple, telle est ma demande."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En effet, moi et mon peuple, nous avons \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s pour \u00eatre massacr\u00e9s, tu\u00e9s et extermin\u00e9s. Si nous avions seulement \u00e9t\u00e9 vendus comme esclaves et servantes, j\u2019aurais gard\u00e9 le silence\u202f; car, dans ce cas, notre infortune ne vaudrait pas la peine que l\u2019on importune l\u2019empereur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alors l\u2019empereur Xerx\u00e8s demanda \u00e0 l\u2019imp\u00e9ratrice Esther\u202f: Qui est-il, celui qui a eu l\u2019audace de concevoir un tel dessein\u202f? O\u00f9 est-il\u202f?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit\u202f: Le pers\u00e9cuteur, l\u2019ennemi, c\u2019est Haman, ce mis\u00e9rable\u202f! Alors Haman fut \u00e9pouvant\u00e9, devant l\u2019empereur et l\u2019imp\u00e9ratrice."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Furieux, l\u2019empereur laissa son vin, se leva et sortit dans le jardin du palais. Haman, voyant bien que, dans l\u2019esprit de l\u2019empereur, son malheur \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9, resta l\u00e0 pour implorer l\u2019imp\u00e9ratrice Esther pour sa vie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u2019empereur revint du jardin \u00e0 la salle du festin au moment o\u00f9 Haman se laissait tomber sur le divan o\u00f9 Esther \u00e9tait allong\u00e9e. Du coup, l\u2019empereur s\u2019\u00e9cria\u202f: Veut-il en plus faire violence \u00e0 l\u2019imp\u00e9ratrice en ma pr\u00e9sence dans mon palais\u202f? A peine l\u2019empereur eut-il prononc\u00e9 ces mots que l\u2019on recouvrit la t\u00eate de Haman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harbona, l\u2019un des eunuques, dit alors devant l\u2019empereur\u202f: Il y a justement cette potence que Haman a fait faire pour Mardoch\u00e9e, qui a parl\u00e9 pour le bien de l\u2019empereur. Elle se trouve dans la cour de Haman et elle a vingt-cinq m\u00e8tres de haut. L\u2019empereur ordonna\u202f: Qu\u2019on l\u2019y pende\u202f!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "On pendit donc Haman \u00e0 la potence qu\u2019il avait pr\u00e9par\u00e9e pour Mardoch\u00e9e. Alors la col\u00e8re de l\u2019empereur s\u2019apaisa."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le nouvel \u00e9dit - Ce m\u00eame jour, l\u2019empereur Xerx\u00e8s fit don \u00e0 l\u2019imp\u00e9ratrice Esther de tous les biens de Haman, le pers\u00e9cuteur des Juifs, et Mardoch\u00e9e fut introduit en pr\u00e9sence de l\u2019empereur, car Esther avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 quel \u00e9tait son lien de parent\u00e9 avec elle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors l\u2019empereur retira de son doigt l\u2019anneau qu\u2019il avait repris \u00e0 Haman et il le donna \u00e0 Mardoch\u00e9e. Esther le chargea de g\u00e9rer les biens de Haman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Puis Esther parla de nouveau \u00e0 l\u2019empereur. Elle se jeta \u00e0 ses pieds, et le supplia en pleurant de r\u00e9duire \u00e0 n\u00e9ant le mal organis\u00e9 par Haman d\u2019Agag, et les projets qu\u2019il avait form\u00e9s contre les Juifs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u2019empereur tendit le sceptre d\u2019or \u00e0 Esther. Alors elle se releva et se tint debout devant lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2013\u202fSi l\u2019empereur le veut bien, dit-elle, et si vraiment j\u2019ai obtenu sa faveur, si ma demande lui para\u00eet convenable et s\u2019il trouve plaisir en moi, qu\u2019il veuille bien r\u00e9voquer par \u00e9crit les lettres con\u00e7ues par Haman, fils d\u2019Hammedata l\u2019Agaguite, et qu\u2019il avait r\u00e9dig\u00e9es dans le but de faire p\u00e9rir les Juifs qui vivent dans toutes les provinces de l\u2019empire."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En effet, comment pourrais-je supporter de voir le malheur s\u2019abattre sur mon peuple\u202f? Oui, comment pourrais-je supporter la vue de la disparition de ma race\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u2019empereur Xerx\u00e8s r\u00e9pondit \u00e0 l\u2019imp\u00e9ratrice Esther et au Juif Mardoch\u00e9e\u202f: En ce qui me concerne, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 \u00e0 Esther les biens de Haman, et lui, je l\u2019ai fait pendre \u00e0 la potence parce qu\u2019il voulait porter la main sur les Juifs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vous, maintenant, r\u00e9digez des lettres concernant les Juifs, comme vous le jugerez bon. Ecrivez-les au nom de l\u2019empereur et cachetez-les avec le sceau imp\u00e9rial. En effet, un document r\u00e9dig\u00e9 au nom de l\u2019empereur et cachet\u00e9 avec son sceau est irr\u00e9vocable."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "On convoqua les secr\u00e9taires imp\u00e9riaux sur-le-champ, le vingt-troisi\u00e8me jour du troisi\u00e8me mois, c\u2019est-\u00e0-dire du mois de Siv\u00e2n. On \u00e9crivit aux Juifs, aux satrapes, aux gouverneurs et aux ministres des cent vingt-sept provinces qui s\u2019\u00e9tendaient de l\u2019Inde \u00e0 l\u2019Ethiopie, tout ce qu\u2019ordonna Mardoch\u00e9e. On r\u00e9digea les lettres avec l\u2019\u00e9criture de chaque province et selon la langue de chaque peuple. De m\u00eame, on \u00e9crivit aux Juifs avec leur \u00e9criture et dans leur langue."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les lettres furent \u00e9crites au nom de l\u2019empereur Xerx\u00e8s et cachet\u00e9es avec son sceau, et on les exp\u00e9dia par des courriers mont\u00e9s sur des pur-sang s\u00e9lectionn\u00e9s de l\u2019administration imp\u00e9riale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Par cet \u00e9dit, l\u2019empereur autorisait les Juifs de chaque ville \u00e0 se regrouper pour d\u00e9fendre leur vie, \u00e0 massacrer, tuer et exterminer toute bande arm\u00e9e d\u2019un peuple ou d\u2019une province qui les attaquerait, y compris leurs enfants et leurs femmes, et \u00e0 piller les biens de ces gens."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cette autorisation \u00e9tait valable pour un jour, le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois qui est le mois d\u2019Adar, dans toutes les provinces de l\u2019empereur Xerx\u00e8s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Une copie du texte de la lettre devait \u00eatre promulgu\u00e9e comme ayant force de loi dans chaque province, et port\u00e9e \u00e0 la connaissance de toute sa population, afin que les Juifs se tiennent pr\u00eats \u00e0 se faire justice de leurs ennemis ce jour-l\u00e0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Les courriers mont\u00e9s sur les pur-sang de l\u2019administration imp\u00e9riale partirent \u00e0 bride abattue, par ordre de l\u2019empereur, tandis que l\u2019\u00e9dit \u00e9tait imm\u00e9diatement publi\u00e9 dans la citadelle de Suse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e sortit de chez l\u2019empereur rev\u00eatu d\u2019un habit imp\u00e9rial violet et blanc, et portant une grande couronne d\u2019or et un manteau de byssus et de pourpre. Toute la ville de Suse retentissait de cris de joie et se r\u00e9jouissait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pour les Juifs, ce fut un jour lumineux, un jour de bonheur, de joie et de gloire."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En chaque province, en chaque ville, et en tout lieu o\u00f9 parvenaient l\u2019ordonnance et l\u2019\u00e9dit de l\u2019empereur, ce fut pour les Juifs le bonheur et la joie, ainsi qu\u2019une occasion de festin et de f\u00eate. Un grand nombre de gens du pays se firent Juifs, tant les Juifs leur inspiraient de crainte."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le p\u00e9ril des ennemis des Juifs - Le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, c\u2019est-\u00e0-dire le mois d\u2019Adar, arriva. C\u2019\u00e9tait le jour o\u00f9 le d\u00e9cret imp\u00e9rial devait \u00eatre appliqu\u00e9. En ce jour, les ennemis des Juifs avaient esp\u00e9r\u00e9 se rendre ma\u00eetres d\u2019eux, mais la situation se retourna\u202f: ce furent les Juifs qui se rendirent ma\u00eetres de leurs ennemis."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dans les villes de toutes les provinces de l\u2019empereur Xerx\u00e8s o\u00f9 ils habitaient, ils se regroup\u00e8rent pour s\u2019en prendre \u00e0 ceux qui leur voulaient du mal. Personne ne put leur r\u00e9sister, tant la peur qu\u2019ils inspiraient s\u2019\u00e9tait empar\u00e9e de tout le monde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tous les ministres des provinces, les satrapes, les gouverneurs et les fonctionnaires imp\u00e9riaux soutinrent les Juifs par crainte de Mardoch\u00e9e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En effet, celui-ci occupait un haut rang au palais imp\u00e9rial, et sa renomm\u00e9e s\u2019\u00e9tait r\u00e9pandue dans toutes les provinces, car il devenait de plus en plus puissant."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ainsi, les Juifs frapp\u00e8rent tous leurs ennemis de l\u2019\u00e9p\u00e9e, ils les tu\u00e8rent et les extermin\u00e8rent, ou les trait\u00e8rent comme ils le jug\u00e8rent bon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dans la seule citadelle de Suse, les Juifs tu\u00e8rent et firent p\u00e9rir cinq cents hommes,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ainsi que Parshandatha, Dalph\u00f4n et Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalia et Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmashta, Ariza\u00ef, Arida\u00ef et Vayezata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "les dix fils de Haman, fils de Hammedata, le pers\u00e9cuteur des Juifs. Mais on s\u2019abstint de tout pillage."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le jour m\u00eame, l\u2019empereur fut inform\u00e9 du nombre de victimes dans la citadelle de Suse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il dit \u00e0 l\u2019imp\u00e9ratrice Esther\u202f: Dans la seule citadelle de Suse, les Juifs ont tu\u00e9 et fait p\u00e9rir cinq cents hommes ainsi que les dix fils de Haman. Qu\u2019ont-ils d\u00fb faire dans les autres provinces de l\u2019empire\u202f! N\u00e9anmoins, si tu as encore une requ\u00eate \u00e0 formuler, elle te sera accord\u00e9e. Quelle est ta demande\u202f? Tu l\u2019obtiendras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit\u202f: Si l\u2019empereur le veut bien, qu\u2019il accorde aux Juifs de Suse la permission d\u2019agir demain comme aujourd\u2019hui, et que l\u2019on pende les corps des dix fils de Haman \u00e0 la potence."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u2019empereur donna l\u2019ordre de proc\u00e9der ainsi. Un nouveau d\u00e9cret fut promulgu\u00e9 \u00e0 Suse, et les dix fils de Haman furent pendus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les Juifs de Suse se rassembl\u00e8rent donc encore le quatorzi\u00e8me jour du mois d\u2019Adar et tu\u00e8rent trois cents hommes, mais sans piller leurs biens."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les autres Juifs diss\u00e9min\u00e9s dans les provinces de l\u2019empire se r\u00e9unirent aussi pour d\u00e9fendre leur vie et garantir leur tranquillit\u00e9 vis-\u00e0-vis de leurs ennemis,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "et le treizi\u00e8me jour du mois d\u2019Adar, ils tu\u00e8rent 75 000 de leurs ennemis, mais sans piller leurs biens. Le quatorzi\u00e8me jour du mois, ils cess\u00e8rent tout massacre et firent de ce jour un jour de festin et de r\u00e9jouissances."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Par contre les Juifs de Suse qui s\u2019\u00e9taient regroup\u00e9s le treizi\u00e8me et le quatorzi\u00e8me jour, se repos\u00e8rent le quinzi\u00e8me, et c\u2019est ce jour-l\u00e0 qu\u2019ils firent des festins et se livr\u00e8rent \u00e0 des r\u00e9jouissances."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u2019est ce qui explique pourquoi les Juifs diss\u00e9min\u00e9s dans les campagnes et ceux qui habitent des localit\u00e9s des campagnes font du quatorzi\u00e8me jour du mois d\u2019Adar un jour de f\u00eate, de r\u00e9jouissances et de festin, et s\u2019envoient mutuellement des cadeaux ce jour-l\u00e0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u2019institution de la f\u00eate de Pourim - Mardoch\u00e9e consigna par \u00e9crit le r\u00e9cit de tous ces \u00e9v\u00e9nements, puis il envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs de toutes les provinces de l\u2019empereur Xerx\u00e8s, aupr\u00e8s et au loin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il leur demanda de c\u00e9l\u00e9brer tous les ans une f\u00eate le quatorzi\u00e8me et le quinzi\u00e8me jour du mois d\u2019Adar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "puisqu\u2019en ces jours, les Juifs s\u2019\u00e9taient assur\u00e9 la tranquillit\u00e9 vis-\u00e0-vis de leurs ennemis et qu\u2019en ce mois, leur affliction avait \u00e9t\u00e9 chang\u00e9e en joie et leur deuil en f\u00eate. Il les invitait \u00e0 comm\u00e9morer ces jours-l\u00e0 par des festins et des r\u00e9jouissances, et par des \u00e9changes mutuels de cadeaux et des dons aux pauvres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Les Juifs suivirent les consignes de Mardoch\u00e9e et firent de cette f\u00eate, qu\u2019ils venaient de c\u00e9l\u00e9brer, une tradition \u00e0 respecter tous les ans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Car Haman, fils de Hammedata l\u2019Agaguite, le pers\u00e9cuteur de tous les Juifs, avait r\u00e9solu de les exterminer. Il avait jet\u00e9 le Pour \u2013\u2006ce qui veut dire \u00ab sort \u00bb en perse\u2006\u2013 en vue de leur ruine et de leur extermination."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais Esther \u00e9tait all\u00e9e trouver l\u2019empereur qui avait ordonn\u00e9 par \u00e9crit de faire retomber sur lui les m\u00e9chants plans qu\u2019il avait form\u00e9s contre les Juifs et de le pendre, lui et ses fils, \u00e0 la potence."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi on a appel\u00e9 ces jours-l\u00e0 Pourim d\u2019apr\u00e8s le mot perse qui signifie \u00ab sort \u00bb. Selon les instructions de la lettre de Mardoch\u00e9e et \u00e0 cause des \u00e9v\u00e9nements dont ils avaient eux-m\u00eames \u00e9t\u00e9 les t\u00e9moins et qu\u2019ils avaient subis,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "les Juifs institu\u00e8rent la tradition pour eux, pour leurs descendants et pour ceux qui se joindraient \u00e0 eux, selon laquelle on ne devait pas omettre de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e ces deux jours \u00e0 la date fix\u00e9e et de la mani\u00e8re prescrite par Mardoch\u00e9e."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ainsi le souvenir de ces jours est perp\u00e9tu\u00e9 de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration dans chaque famille, dans chaque province et dans chaque ville, par cette c\u00e9l\u00e9bration. Les Juifs ne doivent pas cesser de c\u00e9l\u00e9brer ces jours des Pourim et leur souvenir ne doit pas se perdre chez leurs descendants."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u2019imp\u00e9ratrice Esther, fille d\u2019Abicha\u00efl, \u00e9crivit avec le Juif Mardoch\u00e9e en usant de toute son autorit\u00e9 pour confirmer cette seconde lettre au sujet des Pourim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ils envoy\u00e8rent des lettres contenant des v\u0153ux pour une paix v\u00e9ritable \u00e0 tous les Juifs des cent vingt-sept provinces de l\u2019empire de Xerx\u00e8s."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Elles confirmaient l\u2019institution de ces jours des Pourim \u00e0 la date fix\u00e9e, tels que le Juif Mardoch\u00e9e et l\u2019imp\u00e9ratrice Esther les avaient institu\u00e9s, et tels que les Juifs les avaient eux-m\u00eames institu\u00e9s pour eux-m\u00eames et pour leurs descendants, avec des je\u00fbnes et des supplications."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u2019ordre d\u2019Esther institua le rituel de cette f\u00eate des Pourim, et cela fut consign\u00e9 dans un livre."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e, bras droit de l\u2019empereur - Par la suite, l\u2019empereur Xerx\u00e8s imposa un tribut \u00e0 tout son empire ainsi qu\u2019aux territoires c\u00f4tiers."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tous ses actes d\u00e9montrant sa puissance et sa vaillance, ainsi que la mani\u00e8re dont il \u00e9leva Mardoch\u00e9e \u00e0 un rang important, sont consign\u00e9s dans le livre des Annales des empereurs des M\u00e8des et des Perses."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le Juif Mardoch\u00e9e occupa, en effet, le second rang, apr\u00e8s l\u2019empereur Xerx\u00e8s. Il fut tr\u00e8s consid\u00e9r\u00e9 par les Juifs et aim\u00e9 par tous ses compatriotes, parce qu\u2019il travaillait au bien de son peuple et \u0153uvrait pour la paix de toute sa race."
                }
            }
        }
    }
}