{
    "version": "BDS",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutation - Cette lettre vous est adress\u00e9e par Paul, ap\u00f4tre, non par une autorit\u00e9 humaine, ni par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un homme, mais par J\u00e9sus-Christ et par Dieu, le P\u00e8re, qui l\u2019a ressuscit\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avec tous les fr\u00e8res et s\u0153urs qui sont avec moi, je salue les Eglises de la Galatie."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient accord\u00e9es par Dieu notre P\u00e8re et par le Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Christ s\u2019est offert lui-m\u00eame en sacrifice pour expier nos p\u00e9ch\u00e9s, afin de nous d\u00e9livrer du monde pr\u00e9sent domin\u00e9 par le mal\u202f: il a ainsi accompli la volont\u00e9 de Dieu, notre P\u00e8re,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e0 qui soit la gloire pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9\u202f! Amen\u202f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un seul Evangile - Je m\u2019\u00e9tonne de la rapidit\u00e9 avec laquelle vous abandonnez celui qui vous a appel\u00e9s par la gr\u00e2ce de Christ, pour vous tourner vers un autre Evangile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Comme s\u2019il pouvait y avoir un autre Evangile\u202f! Mais il y a des gens qui s\u00e8ment le trouble parmi vous et qui veulent renverser l\u2019Evangile de Christ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eh bien, si quelqu\u2019un\u2006\u2013\u2006m\u00eame nous, m\u00eame un ange du ciel\u2006\u2013\u2006vous annon\u00e7ait un Evangile diff\u00e9rent de celui que nous vous avons annonc\u00e9, qu\u2019il soit maudit\u202f!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit et je le r\u00e9p\u00e8te maintenant\u202f: si quelqu\u2019un vous pr\u00eache un autre Evangile que celui que vous avez re\u00e7u, qu\u2019il soit maudit\u202f!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Qu\u2019en pensez-vous maintenant\u202f? Est-ce la faveur des hommes que je recherche ou celle de Dieu\u202f? Mon d\u00e9sir est-il de plaire aux hommes\u202f? Si je cherchais encore \u00e0 plaire aux hommes, je ne serais pas serviteur de Christ."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La d\u00e9fense de l\u2019\u00c9vangile L\u2019Evangile re\u00e7u de Christ - Je veux que vous le sachiez, fr\u00e8res et s\u0153urs\u202f: l\u2019Evangile que je vous ai annonc\u00e9 n\u2019est pas le fruit d\u2019une pens\u00e9e humaine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Car je ne l\u2019ai re\u00e7u d\u2019aucun homme, personne ne me l\u2019a enseign\u00e9\u202f; c\u2019est J\u00e9sus-Christ lui-m\u00eame qui me l\u2019a fait conna\u00eetre, par une r\u00e9v\u00e9lation."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous avez entendu parler de ma conduite pass\u00e9e quand j\u2019\u00e9tais adepte du juda\u00efsme. Vous savez avec quel fanatisme je pers\u00e9cutais l\u2019Eglise de Dieu, dans le but de la d\u00e9truire."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dans la pratique du juda\u00efsme, j\u2019allais plus loin que la plupart des Juifs de ma g\u00e9n\u00e9ration, et j\u2019\u00e9tais bien plus z\u00e9l\u00e9 qu\u2019eux pour les traditions que j\u2019avais re\u00e7ues de mes anc\u00eatres."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais Dieu m\u2019avait mis \u00e0 part d\u00e8s avant ma naissance et, dans sa gr\u00e2ce, il m\u2019a appel\u00e9 \u00e0 le conna\u00eetre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aussi, d\u00e8s qu\u2019il lui a plu de r\u00e9v\u00e9ler en moi son Fils pour que je l\u2019annonce aux non-Juifs, je n\u2019ai consult\u00e9 personne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je ne me suis m\u00eame pas rendu \u00e0 J\u00e9rusalem pour rencontrer ceux qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 ap\u00f4tres avant moi, mais je suis parti pour l\u2019Arabie. De l\u00e0, je suis retourn\u00e9 \u00e0 Damas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ce n\u2019est que trois ans plus tard que je suis all\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour faire la connaissance de Pierre, chez qui je suis rest\u00e9 quinze jours."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A part lui et Jacques, le fr\u00e8re du Seigneur, je n\u2019ai rencontr\u00e9 aucun autre ap\u00f4tre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2013\u2006Dieu m\u2019est t\u00e9moin que je ne mens pas en vous \u00e9crivant cela.\u2006\u2013"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ensuite je me suis rendu dans les districts de la Syrie et de la Cilicie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais les chr\u00e9tiens des Eglises de la Jud\u00e9e ne me connaissaient pas personnellement."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils avaient seulement entendu dire\u202f: \u00ab Celui qui, autrefois, nous pers\u00e9cutait, pr\u00eache maintenant la foi qu\u2019il voulait d\u00e9truire. \u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Et ils louaient Dieu \u00e0 mon sujet."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul et les autres ap\u00f4tres - Ce n\u2019est que quatorze ans plus tard que je suis remont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem en compagnie de Barnabas. J\u2019avais aussi emmen\u00e9 Tite avec moi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u2019ai fait ce voyage pour ob\u00e9ir \u00e0 une r\u00e9v\u00e9lation divine. J\u2019y ai expos\u00e9 l\u2019Evangile que j\u2019annonce parmi les non-Juifs, je l\u2019ai expos\u00e9 dans un entretien particulier \u00e0 ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s. Car je ne voulais pas que tout mon travail pass\u00e9 et futur soit compromis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or Tite, mon compagnon, \u00e9tait d\u2019origine pa\u00efenne. Eh bien, on ne l\u2019a m\u00eame pas oblig\u00e9 \u00e0 se soumettre au rite de la circoncision."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Et cela, malgr\u00e9 la pr\u00e9sence de faux fr\u00e8res, des intrus qui s\u2019\u00e9taient infiltr\u00e9s dans nos rangs pour espionner la libert\u00e9 dont nous jouissons dans notre union avec J\u00e9sus-Christ. Ils voulaient faire de nous des esclaves."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mais nous ne leur avons pas c\u00e9d\u00e9 un seul instant ni fait la moindre concession afin que la v\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Evangile soit maintenue pour vous."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quelle a \u00e9t\u00e9, \u00e0 cet \u00e9gard, l\u2019attitude des personnes les plus consid\u00e9r\u00e9es\u202f? \u2013\u2006En fait, ce qu\u2019elles \u00e9taient alors m\u2019importe peu, car Dieu ne fait pas de favoritisme.\u2006\u2013 Eh bien, ces personnes-l\u00e0 ne m\u2019ont pas impos\u00e9 d\u2019autres directives."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au contraire\u202f! Ils ont constat\u00e9 que Dieu m\u2019avait confi\u00e9 la charge d\u2019annoncer l\u2019Evangile aux non-Juifs comme \u00e0 Pierre celle de l\u2019annoncer aux Juifs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013\u2006Car celui qui a agi en Pierre pour qu\u2019il soit l\u2019ap\u00f4tre des Juifs a aussi agi en moi pour que je sois celui des non-Juifs.\u2006\u2013"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ainsi Jacques, Pierre et Jean, qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00ab colonnes \u00bb de l\u2019Eglise, ont reconnu que Dieu, dans sa gr\u00e2ce, m\u2019avait confi\u00e9 cette t\u00e2che particuli\u00e8re. C\u2019est pourquoi ils nous ont serr\u00e9 la main, \u00e0 Barnabas et \u00e0 moi, en signe d\u2019accord et de communion\u202f; et nous avons convenu ensemble que nous irions, nous, vers les peuples pa\u00efens tandis qu\u2019eux se consacreraient aux Juifs."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils nous ont seulement demand\u00e9 de nous souvenir des pauvres\u2006\u2013\u2006ce que j\u2019ai bien pris soin de faire."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paul et Pierre \u00e0 Antioche - Mais, lorsque Pierre est venu \u00e0 Antioche, je me suis oppos\u00e9 ouvertement \u00e0 lui, car il avait tort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En effet, avant l\u2019arriv\u00e9e de quelques personnes de l\u2019entourage de Jacques, il prenait part aux repas communs avec les croyants non juifs\u202f; mais apr\u00e8s leur venue, il s\u2019est esquiv\u00e9 et s\u2019est tenu \u00e0 l\u2019\u00e9cart, parce qu\u2019il craignait les croyants d\u2019origine juive."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Comme lui, les autres chr\u00e9tiens d\u2019origine juive se sont mis, eux aussi, \u00e0 cacher leurs v\u00e9ritables convictions, au point que Barnabas lui-m\u00eame s\u2019est laiss\u00e9 entra\u00eener par leur dissimulation."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais quand j\u2019ai vu qu\u2019ils ne marchaient pas droit, selon la v\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Evangile, j\u2019ai dit \u00e0 Pierre devant tous les fr\u00e8res\u202f: \u00ab Toi qui es juif, tu vis comme un croyant d\u2019origine pa\u00efenne, et non comme un Juif. Comment peux-tu vouloir obliger les fr\u00e8res et s\u0153urs d\u2019origine pa\u00efenne \u00e0 vivre comme des Juifs\u202f? \u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nous qui sommes juifs de naissance, nous ne faisons pas partie de ces \u00ab p\u00e9cheurs \u00bb que sont les pa\u00efens."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cependant, nous avons compris qu\u2019on est d\u00e9clar\u00e9 juste devant Dieu, non parce qu\u2019on accomplit les \u0153uvres que commande la Loi, mais uniquement par la foi en J\u00e9sus-Christ. C\u2019est pourquoi nous avons, nous aussi, plac\u00e9 notre confiance en J\u00e9sus-Christ pour \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes par la foi et non parce que nous aurions accompli ce que la Loi ordonne. Car personne ne sera d\u00e9clar\u00e9 juste devant Dieu parce qu\u2019il aura accompli ce qu\u2019ordonne la Loi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais si, en cherchant \u00e0 \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes dans l\u2019union avec Christ, nous avons montr\u00e9 par l\u00e0 m\u00eame que nous \u00e9tions des p\u00e9cheurs comme les pa\u00efens, cela signifie-t-il que Christ est complice du p\u00e9ch\u00e9\u202f? Loin de l\u00e0\u202f!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Car si je remets en vigueur le r\u00e9gime de la Loi que j\u2019ai abandonn\u00e9, alors je me place moi-m\u00eame dans la situation d\u2019un homme qui transgresse la Loi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Car c\u2019est par la Loi que je suis mort au r\u00e9gime de la Loi afin de vivre pour Dieu. En effet, je suis crucifi\u00e9 avec Christ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ce n\u2019est plus moi qui vis, c\u2019est Christ qui vit en moi. Ma vie en tant qu\u2019homme, je la vis maintenant dans la foi au Fils de Dieu qui, par amour pour moi, s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 la mort \u00e0 ma place."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ainsi, je ne rejette pas la gr\u00e2ce de Dieu car si c\u2019est l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 la Loi qui permet d\u2019\u00eatre d\u00e9clar\u00e9 juste, alors Christ est mort pour rien\u202f!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La preuve par l\u2019\u00c9criture Par la Loi ou par la foi\u202f? - O Galates insens\u00e9s\u202f! Qui vous a envo\u00fbt\u00e9s ainsi\u202f? Pourtant, la mort de J\u00e9sus-Christ sur la croix a \u00e9t\u00e9 clairement d\u00e9peinte \u00e0 vos yeux."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je ne vous poserai qu\u2019une seule question\u202f: A quel titre avez-vous re\u00e7u le Saint-Esprit\u202f? Est-ce parce que vous avez accompli la Loi, ou parce que vous avez accueilli avec foi l\u2019Evangile que vous avez entendu\u202f?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Manquez-vous \u00e0 ce point d\u2019intelligence\u202f? Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 par l\u2019Esprit de Dieu, est-ce en comptant sur les ressources de l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame que vous allez parvenir \u00e0 la perfection\u202f?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avez-vous fait tant d\u2019exp\u00e9riences pour rien\u202f? Si encore, c\u2019\u00e9tait pour rien\u202f!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voyons\u202f! Lorsque Dieu vous donne son Esprit et qu\u2019il accomplit parmi vous des miracles, le fait-il parce que vous ob\u00e9issez \u00e0 la Loi ou parce que vous accueillez avec foi l\u2019Evangile que vous avez entendu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e0 la mani\u00e8re d\u2019Abraham dont l\u2019Ecriture d\u00e9clare\u202f: Il a eu confiance en Dieu et Dieu, en portant sa foi \u00e0 son cr\u00e9dit, l\u2019a d\u00e9clar\u00e9 juste\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les Juifs et les non-Juifs, enfants d\u2019Abraham par la foi - Comprenez-le donc\u202f: seuls ceux qui placent leur confiance en Dieu sont les fils et les filles d\u2019Abraham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En fait, l\u2019Ecriture pr\u00e9voyait que Dieu d\u00e9clarerait les non-Juifs justes s\u2019ils avaient la foi. C\u2019est pourquoi elle a annonc\u00e9 par avance cette bonne nouvelle \u00e0 Abraham\u202f: Tu seras une source de b\u00e9n\u00e9dictions pour tous les peuples."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ainsi, tous ceux qui font confiance \u00e0 Dieu, comme Abraham lui a fait confiance, ont part \u00e0 la b\u00e9n\u00e9diction avec lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet, ceux qui comptent sur leur ob\u00e9issance \u00e0 la Loi tombent sous le coup de la mal\u00e9diction, car il est \u00e9crit\u202f: Maudit soit l\u2019homme qui n\u2019ob\u00e9it pas continuellement \u00e0 tout ce qui est \u00e9crit dans le livre de la Loi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il est d\u2019ailleurs \u00e9vident que personne ne sera d\u00e9clar\u00e9 juste devant Dieu gr\u00e2ce \u00e0 son ob\u00e9issance \u00e0 la Loi, puisque l\u2019Ecriture d\u00e9clare\u202f: Le juste vivra gr\u00e2ce \u00e0 la foi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Or, le r\u00e9gime de la Loi ne fait pas d\u00e9pendre de la foi la justice de l\u2019homme devant Dieu. Au contraire, il ob\u00e9it \u00e0 cet autre principe\u202f: Celui qui appliquera ces commandements vivra gr\u00e2ce \u00e0 cela."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Christ nous a lib\u00e9r\u00e9s de la mal\u00e9diction que la Loi faisait peser sur nous en prenant la mal\u00e9diction sur lui, \u00e0 notre place. Il est, en effet, \u00e9crit\u202f: Maudit est quiconque est pendu au gibet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9sus-Christ l\u2019a fait pour que, gr\u00e2ce \u00e0 lui, la b\u00e9n\u00e9diction d\u2019Abraham s\u2019\u00e9tende aux non-Juifs et que nous recevions, par la foi, l\u2019Esprit que Dieu avait promis."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La Loi et la promesse - Mes fr\u00e8res et s\u0153urs, prenons un exemple de la vie ordinaire. Lorsqu\u2019un homme a r\u00e9dig\u00e9 son testament en bonne et due forme, personne ne peut l\u2019annuler ou y ajouter quoi que ce soit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Or, c\u2019est \u00e0 Abraham et \u00e0 sa descendance que Dieu a fait ses promesses. Il n\u2019est pas dit\u202f: \u00ab et \u00e0 ses descendances \u00bb, comme s\u2019il s\u2019agissait de plusieurs lign\u00e9es. A ta descendance ne d\u00e9signe qu\u2019une seule descendance, et c\u2019est Christ."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eh bien, je dis ceci\u202f: une alliance a \u00e9t\u00e9 conclue par Dieu en bonne et due forme \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un testament\u202f; la Loi est survenue quatre cent trente ans plus tard\u202f: elle ne peut donc pas annuler cette alliance et r\u00e9duire par l\u00e0 m\u00eame la promesse \u00e0 n\u00e9ant."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En effet, si l\u2019h\u00e9ritage du salut d\u00e9pend de l\u2019accomplissement de la Loi, il ne repose plus sur la promesse. Or, c\u2019est bien par une promesse que Dieu a accord\u00e9 sa faveur \u00e0 Abraham."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais alors, pourquoi la Loi\u202f? Elle a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e pour mettre en \u00e9vidence la d\u00e9sob\u00e9issance des hommes \u00e0 l\u2019ordre divin, et le r\u00e9gime qu\u2019elle a instaur\u00e9 devait rester en vigueur jusqu\u2019\u00e0 la venue de la descendance d\u2019Abraham que la promesse concernait. Cette Loi a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019anges et par le moyen d\u2019un m\u00e9diateur, Mo\u00efse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Or s\u2019il y a eu un m\u00e9diateur, c\u2019est qu\u2019il y avait plus d\u2019une partie en cause. Mais pour la promesse, Dieu seul est en cause."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La Loi irait-elle donc \u00e0 l\u2019encontre des promesses divines\u202f? Certainement pas\u202f! Ah\u202f! sans doute, si nous avions re\u00e7u une loi qui puisse procurer la vie aux hommes, alors nous pourrions obtenir d\u2019\u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes par Dieu sur la base de cette loi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais voici le verdict de l\u2019Ecriture\u202f: l\u2019humanit\u00e9 enti\u00e8re se trouve prisonni\u00e8re de sa culpabilit\u00e9 devant Dieu afin que le don promis par Dieu soit accord\u00e9 aux croyants au moyen de leur foi en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La foi et l\u2019h\u00e9ritage des biens promis - Avant que soit instaur\u00e9 le r\u00e9gime de la foi, nous \u00e9tions emprisonn\u00e9s par la Loi et sous sa surveillance, dans l\u2019attente du r\u00e9gime de la foi qui devait \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ainsi, la Loi a \u00e9t\u00e9 comme un gardien charg\u00e9 de nous conduire \u00e0 Christ pour que nous soyons d\u00e9clar\u00e9s justes devant Dieu par la foi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais depuis que le r\u00e9gime de la foi a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9, nous ne sommes plus soumis \u00e0 ce gardien."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Car, par la foi en J\u00e9sus-Christ, vous \u00eates tous fils et filles de Dieu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Car vous tous qui avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s pour Christ, vous vous \u00eates rev\u00eatus de Christ."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Il n\u2019y a plus ni Juifs ni non-Juifs, il n\u2019y a plus ni esclave ni homme libre, il n\u2019y a ni homme ni femme. Unis \u00e0 J\u00e9sus-Christ, vous \u00eates tous un."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Si vous lui appartenez, vous \u00eates la descendance d\u2019Abraham et donc, aussi, les h\u00e9ritiers des biens que Dieu a promis \u00e0 Abraham."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adopt\u00e9s par Dieu comme ses enfants - Voici ce que je veux dire. Aussi longtemps que l\u2019h\u00e9ritier est un enfant, il ne se distingue en rien d\u2019un esclave. Bien qu\u2019il soit le propri\u00e9taire de tout le patrimoine,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "il reste soumis \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 de tuteurs et d\u2019intendants jusqu\u2019au terme fix\u00e9 par son p\u00e8re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nous aussi, lorsque nous \u00e9tions des enfants, nous \u00e9tions de m\u00eame asservis aux principes \u00e9l\u00e9mentaires qui r\u00e9gissent la vie dans ce monde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais, lorsque le moment fix\u00e9 par Dieu est arriv\u00e9, il a envoy\u00e9 son Fils, n\u00e9 d\u2019une femme et plac\u00e9 par sa naissance sous le r\u00e9gime de la Loi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pour lib\u00e9rer ceux qui \u00e9taient soumis \u00e0 ce r\u00e9gime. Il nous a ainsi permis d\u2019\u00eatre adopt\u00e9s par Dieu comme ses fils et ses filles."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Puisque vous \u00eates bien ses fils et filles, Dieu a envoy\u00e9 dans notre c\u0153ur l\u2019Esprit de son Fils qui crie\u202f: Abba, c\u2019est-\u00e0-dire \u00ab P\u00e8re \u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ainsi donc, tu n\u2019es plus esclave, mais fils ou fille, et, puisque tu es fils ou fille, tu es h\u00e9ritier des biens promis, gr\u00e2ce \u00e0 Dieu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais autrefois, vous ne connaissiez pas Dieu, c\u2019est pourquoi vous serviez comme des esclaves des divinit\u00e9s qui, en r\u00e9alit\u00e9, ne sont pas des dieux."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A pr\u00e9sent, vous connaissez Dieu. Bien plus\u202f: Dieu vous a reconnus comme siens. Comment se peut-il alors que vous retourniez \u00e0 ces principes \u00e9l\u00e9mentaires sans pouvoir ni valeur, pour en devenir \u00e0 nouveau les esclaves\u202f?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vous observez les jours sp\u00e9ciaux, les nouvelles lunes, certaines saisons et certaines ann\u00e9es\u202f!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ah\u202f! je crains fort que toute la peine que je me suis donn\u00e9e pour vous ait \u00e9t\u00e9 inutile."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La libert\u00e9 de Christ et la vie par l\u2019Esprit Contre les adversaires de l\u2019Evangile - Le souci de Paul pour les Galates Mes fr\u00e8res et s\u0153urs, je vous en supplie, devenez comme moi. Ne me suis-je pas moi-m\u00eame rendu semblable \u00e0 vous\u202f? Vous ne m\u2019avez caus\u00e9 aucun tort."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous vous en souvenez, n\u2019est-ce pas\u202f? C\u2019est une maladie qui m\u2019a donn\u00e9 l\u2019occasion de vous annoncer l\u2019Evangile pour la premi\u00e8re fois."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vous auriez pu \u00eatre tent\u00e9s de me m\u00e9priser ou de me repousser \u00e0 cause de mon infirmit\u00e9. Mais vous ne l\u2019avez pas fait\u202f! Au contraire, vous m\u2019avez accueilli comme si j\u2019avais \u00e9t\u00e9 un ange de Dieu, ou m\u00eame J\u00e9sus-Christ en personne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Qu\u2019est devenu votre bonheur d\u2019alors\u202f? Car je l\u2019atteste, si la chose avait \u00e9t\u00e9 possible, vous vous seriez arrach\u00e9 les yeux pour me les donner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Suis-je donc maintenant devenu votre ennemi parce que je vous dis la v\u00e9rit\u00e9\u202f?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Croyez-moi, ces gens-l\u00e0 d\u00e9ploient un grand z\u00e8le autour de vous, mais leurs intentions ne sont pas bonnes\u202f: ils veulent vous d\u00e9tacher de moi pour que vous soyez z\u00e9l\u00e9s pour eux."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u2019est tr\u00e8s beau de faire preuve de z\u00e8le pour une bonne cause, pourvu que ce soit de mani\u00e8re constante et non seulement lorsque je suis parmi vous,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mes enfants, pour qui j\u2019endure une fois encore les douleurs de l\u2019enfantement jusqu\u2019\u00e0 ce que Christ soit form\u00e9 en vous."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Je voudrais tellement \u00eatre au milieu de vous en ce moment et vous parler sur un autre ton. Car je ne sais plus que penser \u00e0 votre sujet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Choisir entre l\u2019alliance de l\u2019esclavage et l\u2019alliance de la libert\u00e9 Dites-moi, vous qui voulez vivre sous le r\u00e9gime de la Loi, ne comprenez-vous pas ce que d\u00e9clare la Loi\u202f?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Il y est \u00e9crit qu\u2019Abraham a eu deux fils, l\u2019un d\u2019une esclave, et l\u2019autre d\u2019une femme libre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Le fils de l\u2019esclave a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u de mani\u00e8re purement humaine. Alors que le fils de la femme libre a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Abraham en vertu d\u2019une promesse divine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Il y a l\u00e0 une analogie\u202f: ces deux femmes repr\u00e9sentent deux alliances. L\u2019une de ces alliances, conclue sur le mont Sina\u00ef, donne naissance \u00e0 des enfants esclaves, c\u2019est Agar qui la repr\u00e9sente."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Certes, cette \u00ab Agar Mont Sina\u00ef \u00bb est en Arabie, mais elle correspond \u00e0 la J\u00e9rusalem actuelle, car celle-ci vit dans l\u2019esclavage avec tous ses enfants."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais la J\u00e9rusalem d\u2019en haut est libre. C\u2019est elle qui est notre m\u00e8re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Car il est \u00e9crit\u202f: R\u00e9jouis-toi, femme st\u00e9rile, toi qui n\u2019as pas enfant\u00e9, pousse des cris de joie, toi qui ignores les douleurs de l\u2019enfantement. Car les enfants de la d\u00e9laiss\u00e9e seront plus nombreux que ceux de la femme mari\u00e9e ."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Or vous, fr\u00e8res et s\u0153urs, vous \u00eates les enfants de la promesse, comme Isaac."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mais, autrefois, le fils con\u00e7u de mani\u00e8re simplement humaine pers\u00e9cutait le fils n\u00e9 par l\u2019intervention de l\u2019Esprit, et il en est de m\u00eame aujourd\u2019hui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Or, que dit l\u2019Ecriture\u202f? Renvoie l\u2019esclave avec son fils, car le fils de l\u2019esclave n\u2019aura aucune part \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage avec le fils de la femme libre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ainsi, mes fr\u00e8res et s\u0153urs, nous ne sommes pas les enfants d\u2019une esclave, mais de la femme libre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Christ nous a rendus libres pour que nous connaissions la vraie libert\u00e9. C\u2019est pourquoi tenez bon et ne vous mettez pas \u00e0 nouveau sous le joug de l\u2019esclavage."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La Loi ou la gr\u00e2ce Moi, Paul, je vous le d\u00e9clare\u202f: si vous vous faites circoncire, Christ ne vous sera plus d\u2019aucune utilit\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Et je l\u2019affirme une fois encore\u202f: tout homme qui se fait circoncire est tenu d\u2019accomplir la Loi tout enti\u00e8re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vous qui cherchez \u00e0 \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes par Dieu en accomplissant la Loi, vous \u00eates s\u00e9par\u00e9s de Christ\u202f: vous n\u2019\u00eates plus sous le r\u00e9gime de la gr\u00e2ce."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, notre esp\u00e9rance, c\u2019est d\u2019\u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes devant Dieu au moyen de la foi. Telle est la ferme attente que l\u2019Esprit fait na\u00eetre en nous."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Car pour ceux qui sont unis \u00e0 J\u00e9sus-Christ, ce qui importe, ce n\u2019est pas d\u2019\u00eatre circoncis ou incirconcis, c\u2019est d\u2019avoir la foi, une foi qui agit par amour."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vous couriez si bien\u202f! Qui vous a d\u00e9tourn\u00e9s de l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Une telle influence ne vient en tout cas pas de celui qui vous a appel\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00ab Il suffit d\u2019un peu de levain pour faire lever toute la p\u00e2te \u00bb\u202f?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pour moi, voici l\u2019assurance que j\u2019ai \u00e0 votre sujet \u00e0 cause du Seigneur\u202f: vous ne penserez pas autrement que moi. Mais celui qui jette le trouble parmi vous, quel qu\u2019il soit, recevra son ch\u00e2timent."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ce qui me concerne, fr\u00e8res et s\u0153urs, si je pr\u00eachais encore la n\u00e9cessit\u00e9 de se faire circoncire, pourquoi continuerait-on encore \u00e0 me pers\u00e9cuter\u202f? Car alors, le message de la mort de Christ en croix n\u2019aurait plus rien qui puisse susciter l\u2019opposition."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ah\u202f! Qu\u2019ils se mutilent donc compl\u00e8tement, ceux qui s\u00e8ment le d\u00e9sordre parmi vous\u202f!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u2019Esprit et l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame - Oui, mes fr\u00e8res et s\u0153urs, vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9. Seulement, ne faites pas de cette libert\u00e9 un pr\u00e9texte pour vivre comme des hommes livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames. Au contraire, par amour, mettez-vous au service les uns des autres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Car la Loi se trouve accomplie tout enti\u00e8re par l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 cette seule parole\u202f: Tu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais si vous vous blessez les uns les autres et si vous vous entre-d\u00e9chirez, prenez garde\u202f! vous vous d\u00e9truirez mutuellement."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je vous dis donc ceci\u202f: menez votre vie dans la d\u00e9pendance du Saint-Esprit, et vous n\u2019ob\u00e9irez pas aux d\u00e9sirs qui animent l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Car ses d\u00e9sirs sont diam\u00e9tralement oppos\u00e9s \u00e0 ceux de l\u2019Esprit\u202f; et l\u2019Esprit a des d\u00e9sirs qui s\u2019opposent \u00e0 ceux de l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame. Les deux sont oppos\u00e9s l\u2019un \u00e0 l\u2019autre, c\u2019est pourquoi vous ne pouvez pas \u00eatre votre propre ma\u00eetre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mais si vous \u00eates conduits par l\u2019Esprit, vous n\u2019\u00eates plus sous le r\u00e9gime de la Loi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tout le monde voit bien ce qui proc\u00e8de de l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame\u202f: l\u2019immoralit\u00e9, les pratiques d\u00e9gradantes et la d\u00e9bauche,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "l\u2019adoration des idoles et la magie, les haines, les querelles, la jalousie, les acc\u00e8s de col\u00e8re, les rivalit\u00e9s, les dissensions, les divisions,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "l\u2019envie, l\u2019ivrognerie, les orgies et autres choses de ce genre. Je ne puis que r\u00e9p\u00e9ter ce que j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 ce sujet\u202f: ceux qui commettent de telles actions n\u2019auront aucune part \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage du royaume de Dieu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais le fruit de l\u2019Esprit c\u2019est l\u2019amour, la joie, la paix, la patience, l\u2019amabilit\u00e9, la bont\u00e9, la fid\u00e9lit\u00e9,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "la douceur, la ma\u00eetrise de soi. La Loi ne condamne certes pas de telles choses."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Or, ceux qui appartiennent \u00e0 J\u00e9sus-Christ ont crucifi\u00e9 l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame avec ses passions et ses d\u00e9sirs."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Puisque l\u2019Esprit est la source de notre vie, conduisons-nous selon sa volont\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne soyons pas vaniteux et \u00e9vitons de nous provoquer les uns les autres et de nous jalouser mutuellement."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Travailler au bien de tous - Fr\u00e8res et s\u0153urs, si quelqu\u2019un s\u2019est laiss\u00e9 surprendre par quelque faute, vous qui vivez selon l\u2019Esprit, ramenez-le dans le droit chemin avec un esprit de douceur. Et toi qui interviens, fais attention de ne pas te laisser toi-m\u00eame tenter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aidez-vous les uns les autres \u00e0 porter vos fardeaux. De cette mani\u00e8re, vous accomplirez la loi de Christ."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Celui qui s\u2019imagine \u00eatre quelqu\u2019un d\u2019important \u2013\u2006alors qu\u2019en fait il n\u2019est rien\u2006\u2013 s\u2019abuse lui-m\u00eame."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Que chacun examine ce qu\u2019il accomplit lui-m\u00eame. S\u2019il y d\u00e9couvre quelque aspect louable, alors il pourra en \u00e9prouver de la fiert\u00e9 par rapport \u00e0 lui-m\u00eame et non pas par comparaison avec les autres,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "car chacun aura \u00e0 r\u00e9pondre pour lui-m\u00eame de ses propres actions."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Que celui \u00e0 qui l\u2019on enseigne la Parole donne une part de tous ses biens \u00e0 celui qui l\u2019enseigne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne vous faites pas d\u2019illusions\u202f: Dieu ne se laisse pas traiter avec m\u00e9pris. On r\u00e9colte ce que l\u2019on a sem\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Celui qui s\u00e8me pour satisfaire ses propres d\u00e9sirs d\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame r\u00e9coltera ce que produit cet homme, c\u2019est-\u00e0-dire la corruption. Mais celui qui s\u00e8me pour l\u2019Esprit moissonnera ce que produit l\u2019Esprit\u202f: la vie \u00e9ternelle."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Faisons le bien sans nous laisser gagner par le d\u00e9couragement. Car si nous ne rel\u00e2chons pas nos efforts, nous r\u00e9colterons au bon moment."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ainsi donc, tant que nous en avons l\u2019occasion, faisons du bien \u00e0 tout le monde, et en premier lieu \u00e0 ceux qui appartiennent \u00e0 la famille des croyants."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Derniers avertissements et salutation - Vous remarquez ces grandes lettres\u202f; c\u2019est bien de ma propre main que je vous \u00e9cris."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ceux qui vous imposent la circoncision sont des gens qui veulent faire bonne figure devant les hommes. Ils n\u2019ont qu\u2019un seul but\u202f: \u00e9viter d\u2019\u00eatre pers\u00e9cut\u00e9s \u00e0 cause de la mort de Christ sur la croix."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Car ceux qui pratiquent la circoncision, n\u2019observent pas la Loi, eux non plus. S\u2019ils veulent vous faire circoncire, c\u2019est pour pouvoir se vanter de vous avoir impos\u00e9 cette marque dans votre corps."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En ce qui me concerne, je ne veux \u00e0 aucun prix placer ma fiert\u00e9 ailleurs que dans la mort de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ sur la croix. Par elle, en effet, le monde domin\u00e9 par le mal a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 pour moi, de m\u00eame que moi je l\u2019ai \u00e9t\u00e9 pour ce monde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Peu importe d\u2019\u00eatre circoncis ou non. Ce qui compte, c\u2019est la nouvelle cr\u00e9ation."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que la paix et la compassion de Dieu soient accord\u00e9es \u00e0 tous ceux qui suivent cette r\u00e8gle de vie, et \u00e0 l\u2019Isra\u00ebl de Dieu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e9sormais, que personne ne me cause plus de peine, car je porte sur mon corps les cicatrices des blessures que j\u2019ai re\u00e7ues pour la cause de J\u00e9sus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Chers fr\u00e8res et s\u0153urs, que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous tous. Amen."
                }
            }
        }
    }
}