{
    "version": "BDS",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Introduction\u202f: la parole de Dieu et son t\u00e9moin - Au commencement \u00e9tait celui qui est la Parole de Dieu. Il \u00e9tait avec Dieu, il \u00e9tait lui-m\u00eame Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au commencement, il \u00e9tait avec Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dieu a tout cr\u00e9\u00e9 par lui\u202f; rien de ce qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 n\u2019a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sans lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En lui r\u00e9sidait la vie, et cette vie \u00e9tait la lumi\u00e8re des hommes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "La lumi\u00e8re brille dans les t\u00e9n\u00e8bres et les t\u00e9n\u00e8bres ne l\u2019ont pas \u00e9touff\u00e9e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un homme parut, envoy\u00e9 par Dieu\u202f; il s\u2019appelait Jean."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il vint pour \u00eatre un t\u00e9moin de la lumi\u00e8re, afin que tous les hommes croient par lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il n\u2019\u00e9tait pas lui-m\u00eame la lumi\u00e8re, mais sa mission \u00e9tait d\u2019\u00eatre le t\u00e9moin de la lumi\u00e8re."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Celle-ci \u00e9tait la v\u00e9ritable lumi\u00e8re, celle qui, en venant dans le monde, \u00e9claire tout \u00eatre humain."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celui qui est la Parole \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans le monde, puisque Dieu a cr\u00e9\u00e9 le monde par lui, et pourtant, le monde ne l\u2019a pas reconnu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il est venu chez lui, et les siens ne l\u2019ont pas accueilli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Certains pourtant l\u2019ont accueilli\u202f; ils ont cru en lui. A tous ceux-l\u00e0, il a accord\u00e9 le privil\u00e8ge de devenir enfants de Dieu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas par une naissance naturelle, ni sous l\u2019impulsion d\u2019un d\u00e9sir, ou encore par la volont\u00e9 d\u2019un homme, qu\u2019ils le sont devenus\u202f; mais c\u2019est de Dieu qu\u2019ils sont n\u00e9s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Celui qui est la Parole est devenu homme et il a v\u00e9cu parmi nous. Nous avons contempl\u00e9 sa gloire, la gloire du Fils unique envoy\u00e9 par son P\u00e8re\u202f: pl\u00e9nitude de gr\u00e2ce et de v\u00e9rit\u00e9\u202f!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jean, son t\u00e9moin, a proclam\u00e9 publiquement\u202f: Voici celui dont je vous ai parl\u00e9 lorsque j\u2019ai dit\u202f: Celui qui vient apr\u00e8s moi m\u2019a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, car il existait d\u00e9j\u00e0 avant moi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nous avons tous \u00e9t\u00e9 combl\u00e9s de ses richesses. Il a d\u00e9vers\u00e9 sur nous une gr\u00e2ce apr\u00e8s l\u2019autre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, si la Loi nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par Mo\u00efse, la gr\u00e2ce et la v\u00e9rit\u00e9 sont venues par J\u00e9sus-Christ."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Personne n\u2019a jamais vu Dieu\u202f: Dieu, le Fils unique qui vit dans l\u2019intimit\u00e9 du P\u00e8re, nous l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Premi\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations et premiers affrontements Le t\u00e9moin - Voici le t\u00e9moignage de Jean, lorsque les Juifs lui envoy\u00e8rent de J\u00e9rusalem une d\u00e9l\u00e9gation de pr\u00eatres et de l\u00e9vites pour lui demander\u202f: \u00ab Qui es-tu\u202f? \u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Il dit clairement la v\u00e9rit\u00e9, sans se d\u00e9rober, et leur d\u00e9clara ouvertement\u202f:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je ne suis pas le Messie. \u2013\u202fMais alors, continu\u00e8rent-ils, qui es-tu donc\u202f? Es-tu Elie\u202f? \u2013\u202fJe ne le suis pas. \u2013\u202fEs-tu le Proph\u00e8te\u202f? \u2013\u202fNon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2013\u202fMais enfin, insist\u00e8rent-ils, qui es-tu\u202f? Il faut bien que nous rapportions une r\u00e9ponse \u00e0 ceux qui nous ont envoy\u00e9s. Que dis-tu de toi-m\u00eame\u202f?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2013\u202fMoi\u202f? r\u00e9pondit-il, je suis cette voix dont parle le proph\u00e8te Esa\u00efe, la voix de quelqu\u2019un qui crie dans le d\u00e9sert\u202f: Pr\u00e9parez le chemin pour le Seigneur !"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Les envoy\u00e9s \u00e9taient du parti des pharisiens."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ils continu\u00e8rent de l\u2019interroger\u202f: Si tu n\u2019es pas le Messie, ni Elie, ni le Proph\u00e8te, pourquoi donc baptises-tu\u202f?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2013\u202fMoi, leur r\u00e9pondit Jean, je vous baptise dans l\u2019eau, mais au milieu de vous se trouve quelqu\u2019un que vous ne connaissez pas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il vient apr\u00e8s moi, mais je ne suis pas digne de d\u00e9nouer la lani\u00e8re de ses sandales."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cela se passait \u00e0 B\u00e9thanie, \u00e0 l\u2019est du Jourdain, l\u00e0 o\u00f9 Jean baptisait."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9sus, l\u2019Agneau de Dieu - Le lendemain, Jean aper\u00e7ut J\u00e9sus qui se dirigeait vers lui\u202f; alors il s\u2019\u00e9cria\u202f: Voici l\u2019Agneau de Dieu, celui qui enl\u00e8ve le p\u00e9ch\u00e9 du monde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u2019est de lui que je vous ai parl\u00e9 lorsque je disais\u202f: \u00ab Un homme vient apr\u00e8s moi, il m\u2019a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, car il existait d\u00e9j\u00e0 avant moi. \u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Moi non plus, je ne savais pas que c\u2019\u00e9tait lui, mais si je suis venu baptiser dans l\u2019eau, c\u2019est pour le faire conna\u00eetre au peuple d\u2019Isra\u00ebl."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jean-Baptiste rendit ce t\u00e9moignage\u202f: J\u2019ai vu l\u2019Esprit descendre du ciel comme une colombe et se poser sur lui."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Je ne savais pas que c\u2019\u00e9tait lui, mais Dieu, qui m\u2019a envoy\u00e9 baptiser dans l\u2019eau, m\u2019avait dit\u202f: Tu verras l\u2019Esprit descendre et se poser sur un homme\u202f; c\u2019est lui qui baptisera dans le Saint-Esprit."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Or, cela, je l\u2019ai vu de mes yeux, et je l\u2019atteste solennellement\u202f: cet homme est le Fils de Dieu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Les premiers disciples - Le lendemain, Jean \u00e9tait de nouveau l\u00e0, avec deux de ses disciples."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Il vit J\u00e9sus qui passait, et il dit\u202f: Voici l\u2019Agneau de Dieu\u202f!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Les deux disciples entendirent les paroles de Jean et se mirent \u00e0 suivre J\u00e9sus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Celui-ci se retourna, vit qu\u2019ils le suivaient et leur demanda\u202f: Que d\u00e9sirez-vous\u202f? \u2013\u202fRabbi \u2013\u2006c\u2019est-\u00e0-dire Ma\u00eetre\u2006\u2013, lui dirent-ils, o\u00f9 habites-tu\u202f?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2013\u202fVenez, leur r\u00e9pondit-il, et vous le verrez. Ils l\u2019accompagn\u00e8rent donc et virent o\u00f9 il habitait. Il \u00e9tait environ quatre heures de l\u2019apr\u00e8s-midi. Ils pass\u00e8rent le reste de la journ\u00e9e avec lui."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Andr\u00e9, le fr\u00e8re de Simon Pierre, \u00e9tait l\u2019un de ces deux hommes qui, sur la d\u00e9claration de Jean, s\u2019\u00e9taient mis \u00e0 suivre J\u00e9sus."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Il alla tout d\u2019abord voir son fr\u00e8re Simon et lui dit\u202f: Nous avons trouv\u00e9 le Messie (ce qui se traduit par Christ)."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Et il le conduisit aupr\u00e8s de J\u00e9sus. J\u00e9sus le regarda attentivement et lui dit\u202f: Tu es Simon, fils de Jonas. Eh bien, on t\u2019appellera C\u00e9phas\u2006\u2013\u2006ce qui veut dire Pierre."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Le lendemain, J\u00e9sus d\u00e9cida de retourner en Galil\u00e9e. Il rencontra Philippe et lui dit\u202f: Suis-moi\u202f!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Philippe \u00e9tait originaire de Bethsa\u00efda, la ville d\u2019Andr\u00e9 et de Pierre."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Philippe, \u00e0 son tour, alla voir Nathana\u00ebl et lui dit\u202f: Nous avons trouv\u00e9 celui dont Mo\u00efse a parl\u00e9 dans la Loi et que les proph\u00e8tes ont annonc\u00e9\u202f: c\u2019est J\u00e9sus, le fils de Joseph, de la ville de Nazareth."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u2013\u202fDe Nazareth\u202f? r\u00e9pondit Nathana\u00ebl. Que peut-il venir de bon de Nazareth\u202f? \u2013\u202fViens et vois toi-m\u00eame\u202f! r\u00e9pondit Philippe."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9sus vit Nathana\u00ebl s\u2019avancer vers lui. Alors il dit\u202f: Voil\u00e0 un v\u00e9ritable Isra\u00e9lite, un homme d\u2019une parfaite droiture."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u2013\u202fD\u2019o\u00f9 me connais-tu\u202f? lui demanda Nathana\u00ebl. \u2013\u202fAvant m\u00eame que Philippe t\u2019appelle, lui r\u00e9pondit J\u00e9sus, lorsque tu \u00e9tais sous le figuier, je t\u2019ai vu."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u2013\u202fMa\u00eetre, s\u2019\u00e9cria Nathana\u00ebl, tu es le Fils de Dieu, tu es le Roi d\u2019Isra\u00ebl\u202f!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u2013\u202fTu crois, lui r\u00e9pondit J\u00e9sus, parce que je t\u2019ai dit que je t\u2019ai vu sous le figuier\u202f? Tu verras de bien plus grandes choses encore."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Et il ajouta\u202f: Oui, je vous l\u2019assure, vous verrez le ciel ouvert et les anges de Dieu monter et descendre entre ciel et terre par l\u2019interm\u00e9diaire du Fils de l\u2019homme."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le premier miracle - Deux jours plus tard, on c\u00e9l\u00e9brait des noces \u00e0 Cana, en Galil\u00e9e. La m\u00e8re de J\u00e9sus y assistait."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9sus avait aussi \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 au mariage avec ses disciples."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or voil\u00e0 que le vin se mit \u00e0 manquer. La m\u00e8re de J\u00e9sus lui fit remarquer\u202f: Ils n\u2019ont plus de vin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013\u202fEcoute, lui r\u00e9pondit J\u00e9sus, est-ce toi ou moi que cette affaire concerne\u202f? Mon heure n\u2019est pas encore venue."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sa m\u00e8re dit aux serviteurs\u202f: Faites tout ce qu\u2019il vous dira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il y avait l\u00e0 six jarres de pierre que les Juifs utilisaient pour leurs ablutions rituelles. Chacune d\u2019elles pouvait contenir entre quatre-vingts et cent vingt litres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9sus dit aux serviteurs\u202f: Remplissez d\u2019eau ces jarres. Ils les remplirent jusqu\u2019au bord."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013\u202fMaintenant, leur dit-il, prenez-en un peu et allez l\u2019apporter \u00e0 l\u2019ordonnateur du repas. Ce qu\u2019ils firent."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u2019ordonnateur du repas go\u00fbta l\u2019eau qui avait \u00e9t\u00e9 chang\u00e9e en vin. Il ne savait pas d\u2019o\u00f9 venait ce vin, alors que les serviteurs le savaient, puisqu\u2019ils avaient puis\u00e9 l\u2019eau. Aussit\u00f4t il fit appeler le mari\u00e9"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "et lui dit\u202f: En g\u00e9n\u00e9ral, on sert d\u2019abord le bon vin, et quand les gens sont ivres, on leur donne de l\u2019ordinaire. Mais toi, tu as r\u00e9serv\u00e9 le bon jusqu\u2019\u00e0 maintenant\u202f!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u2019est l\u00e0 le premier des signes miraculeux que fit J\u00e9sus. Cela se passa \u00e0 Cana en Galil\u00e9e. Il r\u00e9v\u00e9la ainsi sa gloire, et ses disciples crurent en lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus descendit \u00e0 Caperna\u00fcm avec sa m\u00e8re, ses fr\u00e8res et ses disciples\u202f; mais ils n\u2019y rest\u00e8rent que quelques jours."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le premier affrontement au Temple - Le jour o\u00f9 les Juifs c\u00e9l\u00e8brent la f\u00eate de la P\u00e2que \u00e9tait proche et J\u00e9sus se rendit \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il trouva, dans la cour du Temple, des marchands de b\u0153ufs, de brebis et de pigeons, ainsi que des changeurs d\u2019argent, install\u00e9s \u00e0 leurs comptoirs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alors il prit des cordes, en fit un fouet, et les chassa tous de l\u2019enceinte sacr\u00e9e avec les brebis et les b\u0153ufs\u202f; il jeta par terre l\u2019argent des changeurs et renversa leurs comptoirs,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "puis il dit aux marchands de pigeons\u202f: Otez cela d\u2019ici\u202f! C\u2019est la maison de mon P\u00e8re. N\u2019en faites pas une maison de commerce."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Les disciples se souvinrent alors de ce passage de l\u2019Ecriture\u202f: L\u2019amour que j\u2019ai pour ta maison, \u00f4 Dieu, est en moi un feu qui me consume ."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, les gens lui dirent\u202f: Quel signe miraculeux peux-tu nous montrer pour prouver que tu as le droit d\u2019agir ainsi\u202f?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013\u202fD\u00e9molissez ce temple, leur r\u00e9pondit J\u00e9sus, et en trois jours, je le rel\u00e8verai."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2013\u202fComment\u202f? r\u00e9pondirent-ils. Il a fallu quarante-six ans pour reconstruire le Temple, et toi, tu serais capable de le relever en trois jours\u202f!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais en parlant du \u00ab temple \u00bb, J\u00e9sus faisait allusion \u00e0 son propre corps."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Plus tard, lorsque J\u00e9sus fut ressuscit\u00e9, ses disciples se souvinrent qu\u2019il avait dit cela, et ils crurent \u00e0 l\u2019Ecriture et \u00e0 la parole que J\u00e9sus avait dite."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9sus et Nicod\u00e8me - Pendant que J\u00e9sus s\u00e9journait \u00e0 J\u00e9rusalem pour la f\u00eate de la P\u00e2que, beaucoup de gens crurent en lui en voyant les signes miraculeux qu\u2019il accomplissait."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais J\u00e9sus ne se fiait pas \u00e0 eux, car il les connaissait tous tr\u00e8s bien."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En effet, il n\u2019avait pas besoin qu\u2019on le renseigne sur les hommes car il connaissait le fond de leur c\u0153ur."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Il y avait un homme qui s\u2019appelait Nicod\u00e8me\u202f; membre du parti des pharisiens, c\u2019\u00e9tait un chef des Juifs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il vint trouver J\u00e9sus de nuit et le salua en ces termes\u202f: Ma\u00eetre, nous savons que c\u2019est Dieu qui t\u2019a envoy\u00e9 pour nous enseigner car personne ne saurait accomplir les signes miraculeux que tu fais si Dieu n\u2019\u00e9tait pas avec lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Vraiment, je te l\u2019assure\u202f: \u00e0 moins de rena\u00eetre d\u2019en haut, personne ne peut voir le royaume de Dieu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013\u202fComment un homme peut-il na\u00eetre une fois vieux\u202f? s\u2019exclama Nicod\u00e8me. Il ne peut tout de m\u00eame pas retourner dans le ventre de sa m\u00e8re pour rena\u00eetre\u202f?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2013\u202fVraiment, je te l\u2019assure, reprit J\u00e9sus, \u00e0 moins de na\u00eetre d\u2019eau, c\u2019est-\u00e0-dire d\u2019Esprit, personne ne peut entrer dans le royaume de Dieu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ce qui na\u00eet d\u2019une naissance naturelle, c\u2019est la vie humaine naturelle. Ce qui na\u00eet de l\u2019Esprit est anim\u00e9 par l\u2019Esprit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne sois donc pas surpris si je t\u2019ai dit\u202f: Il vous faut rena\u00eetre d\u2019en haut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le vent souffle o\u00f9 il veut, tu en entends le bruit, mais tu ne sais ni d\u2019o\u00f9 il vient ni o\u00f9 il va. Il en est ainsi pour quiconque est n\u00e9 de l\u2019Esprit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nicod\u00e8me reprit\u202f: Comment cela peut-il se r\u00e9aliser\u202f?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013\u202fToi qui enseignes le peuple d\u2019Isra\u00ebl, tu ignores cela\u202f? lui r\u00e9pondit J\u00e9sus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vraiment, je te l\u2019assure\u202f: nous parlons de ce que nous connaissons r\u00e9ellement, et nous t\u00e9moignons de ce que nous avons vu\u202f; et pourtant, vous ne prenez pas notre t\u00e9moignage au s\u00e9rieux."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Si vous ne croyez pas quand je vous parle des r\u00e9alit\u00e9s terrestres, comment pourrez-vous croire quand je vous parlerai des r\u00e9alit\u00e9s c\u00e9lestes\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Car personne n\u2019est mont\u00e9 au ciel, sauf celui qui en est descendu\u202f: le Fils de l\u2019homme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dans le d\u00e9sert, Mo\u00efse a \u00e9lev\u00e9 sur un poteau le serpent de bronze. De la m\u00eame mani\u00e8re, le Fils de l\u2019homme doit, lui aussi, \u00eatre \u00e9lev\u00e9"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pour que tous ceux qui placent leur confiance en lui aient la vie \u00e9ternelle."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oui, Dieu a tant aim\u00e9 le monde qu\u2019il a donn\u00e9 son Fils, son unique, pour que tous ceux qui placent leur confiance en lui \u00e9chappent \u00e0 la perdition et qu\u2019ils aient la vie \u00e9ternelle."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, Dieu n\u2019a pas envoy\u00e9 son Fils dans le monde pour condamner le monde, mais pour que celui-ci soit sauv\u00e9 par lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Celui qui met sa confiance en lui n\u2019est pas condamn\u00e9, mais celui qui n\u2019a pas foi en lui est d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9, car il n\u2019a pas mis sa confiance en la personne du Fils unique de Dieu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Et voici en quoi consiste sa condamnation\u202f: c\u2019est que la lumi\u00e8re est venue dans le monde, mais les hommes lui ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les t\u00e9n\u00e8bres, parce que leurs actes sont mauvais."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En effet, celui qui fait le mal d\u00e9teste la lumi\u00e8re\u202f; il se garde bien de venir \u00e0 la lumi\u00e8re de peur que ses actes soient r\u00e9v\u00e9l\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais celui qui a une conduite conforme \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 vient \u00e0 la lumi\u00e8re pour qu\u2019on voie clairement qu\u2019il accomplit ses actes dans la communion avec Dieu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Le t\u00e9moin s\u2019efface - Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus se rendit en Jud\u00e9e avec ses disciples\u202f; il y resta quelque temps avec eux et y baptisait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jean, de son c\u00f4t\u00e9, baptisait \u00e0 Enon, pr\u00e8s de Salim\u202f: il y avait l\u00e0 beaucoup d\u2019eau, et de nombreuses personnes y venaient pour \u00eatre baptis\u00e9es."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En effet, \u00e0 cette \u00e9poque, Jean n\u2019avait pas encore \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 en prison."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Or, un jour, quelques-uns de ses disciples eurent une discussion avec un Juif au sujet de la purification."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ils all\u00e8rent trouver Jean et lui dirent\u202f: Ma\u00eetre, tu te souviens de cet homme qui \u00e9tait avec toi de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain et pour qui tu as t\u00e9moign\u00e9. Eh bien, le voil\u00e0 qui baptise \u00e0 son tour, et tout le monde se rend aupr\u00e8s de lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jean r\u00e9pondit\u202f: Nul ne peut s\u2019attribuer une autre mission que celle qu\u2019il a re\u00e7ue de Dieu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vous en \u00eates vous-m\u00eames t\u00e9moins\u202f; j\u2019ai toujours dit\u202f: je ne suis pas le Messie, mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 comme son Pr\u00e9curseur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A qui appartient la mari\u00e9e\u202f? Au mari\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019ami du mari\u00e9, c\u2019est celui qui se tient \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui et qui l\u2019\u00e9coute\u202f: entendre sa voix le remplit de joie. Telle est ma joie, et, \u00e0 pr\u00e9sent, elle est compl\u00e8te."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lui doit devenir de plus en plus grand, et moi de plus en plus petit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Qui vient d\u2019en haut est au-dessus de tout. Qui est de la terre reste li\u00e9 \u00e0 la terre et parle des choses terrestres. Celui qui vient du ciel est [au-dessus de tout]."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Il t\u00e9moigne de ce qu\u2019il a vu et entendu. Mais personne ne prend son t\u00e9moignage au s\u00e9rieux."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Celui qui accepte son t\u00e9moignage certifie que Dieu dit la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En effet, l\u2019envoy\u00e9 de Dieu dit les paroles m\u00eames de Dieu, car Dieu lui donne son Esprit sans aucune restriction."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Le P\u00e8re aime le Fils et a tout remis entre ses mains."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Qui place sa confiance dans le Fils poss\u00e8de la vie \u00e9ternelle. Qui ne met pas sa confiance dans le Fils ne conna\u00eet pas la vie\u202f; il reste sous le coup de la col\u00e8re de Dieu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le Messie se r\u00e9v\u00e8le en Samarie - Les pharisiens avaient entendu dire que J\u00e9sus faisait et baptisait plus de disciples que Jean."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(A vrai dire, J\u00e9sus lui-m\u00eame ne baptisait personne, il laissait ce soin \u00e0 ses disciples.) Lorsque J\u00e9sus l\u2019apprit,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "il quitta la Jud\u00e9e et retourna en Galil\u00e9e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il lui fallait donc traverser la Samarie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u2019est ainsi qu\u2019il arriva pr\u00e8s d\u2019une bourgade de Samarie nomm\u00e9e Sychar, non loin du champ que Jacob avait jadis donn\u00e9 \u00e0 son fils Joseph."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u2019est l\u00e0 que se trouvait le puits de Jacob. J\u00e9sus, fatigu\u00e9 du voyage, s\u2019assit au bord du puits. Il \u00e9tait environ midi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Une femme samaritaine vint pour puiser de l\u2019eau. J\u00e9sus s\u2019adressa \u00e0 elle\u202f: S\u2019il te pla\u00eet, donne-moi \u00e0 boire un peu d\u2019eau."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(Ses disciples \u00e9taient all\u00e9s \u00e0 la ville pour acheter de quoi manger.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La Samaritaine s\u2019exclama\u202f: Comment\u202f? Tu es Juif et tu me demandes \u00e0 boire, \u00e0 moi qui suis Samaritaine\u202f? (Les Juifs, en effet, \u00e9vitaient toutes relations avec les Samaritains.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Si tu savais quel don Dieu veut te faire et qui est celui qui te demande \u00e0 boire, c\u2019est toi qui lui aurais demand\u00e9 \u00e0 boire et il t\u2019aurait donn\u00e9 de l\u2019eau vive."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2013\u202fMais, Ma\u00eetre, r\u00e9pondit la femme, non seulement tu n\u2019as pas de seau, mais le puits est profond\u202f! D\u2019o\u00f9 la tires-tu donc, cette eau vive\u202f?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tu ne vas pas te pr\u00e9tendre plus grand que notre anc\u00eatre Jacob, auquel nous devons ce puits, et qui a bu lui-m\u00eame de son eau ainsi que ses enfants et ses troupeaux\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2013\u202fCelui qui boit de cette eau, reprit J\u00e9sus, aura de nouveau soif."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais celui qui boira de l\u2019eau que je lui donnerai n\u2019aura plus jamais soif. Bien plus\u202f: l\u2019eau que je lui donnerai deviendra en lui une source intarissable qui jaillira jusque dans la vie \u00e9ternelle."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013\u202fMa\u00eetre, lui dit alors la femme, donne-moi de cette eau-l\u00e0, pour que je n\u2019aie plus soif et que je n\u2019aie plus besoin de revenir puiser de l\u2019eau ici."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013\u202fVa donc chercher ton mari, lui dit J\u00e9sus, et reviens ici."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2013\u202fJe ne suis pas mari\u00e9e, lui r\u00e9pondit-elle. \u2013\u202fTu as raison de dire\u202f: Je ne suis pas mari\u00e9e."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En fait tu l\u2019as \u00e9t\u00e9 cinq fois, et l\u2019homme avec lequel tu vis actuellement n\u2019est pas ton mari. Ce que tu as dit l\u00e0 est vrai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013\u202fMa\u00eetre, r\u00e9pondit la femme, je le vois, tu es un proph\u00e8te."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dis-moi\u202f: qui a raison\u202f? Nos anc\u00eatres ont ador\u00e9 Dieu sur cette montagne-ci. Vous autres, vous affirmez que l\u2019endroit o\u00f9 l\u2019on doit adorer, c\u2019est J\u00e9rusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013\u202fCrois-moi, lui dit J\u00e9sus, l\u2019heure vient o\u00f9 il ne sera plus question de cette montagne ni de J\u00e9rusalem pour adorer le P\u00e8re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vous adorez ce que vous ne connaissez pas\u202f; nous, nous adorons ce que nous connaissons, car le salut vient du peuple juif."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais l\u2019heure vient, et elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, o\u00f9 les vrais adorateurs adoreront le P\u00e8re par l\u2019Esprit et en v\u00e9rit\u00e9\u202f; car le P\u00e8re recherche des hommes qui l\u2019adorent ainsi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dieu est Esprit et il faut que ceux qui l\u2019adorent l\u2019adorent par l\u2019Esprit et en v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La femme lui dit\u202f: Je sais qu\u2019un jour le Messie doit venir (celui qu\u2019on appelle Christ). Quand il sera venu, il nous expliquera tout."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2013\u202fJe suis le Messie, moi qui te parle, lui dit J\u00e9sus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sur ces entrefaites, les disciples revinrent. Ils furent tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9s de voir J\u00e9sus parler avec une femme. Aucun d\u2019eux, cependant, ne lui demanda\u202f: \u00ab Que lui veux-tu\u202f? \u00bb ou\u202f: \u00ab Pourquoi parles-tu avec elle\u202f? \u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alors, la femme laissa l\u00e0 sa cruche, se rendit \u00e0 la ville, et la voil\u00e0 qui se mit \u00e0 dire autour d\u2019elle\u202f:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Venez voir un homme qui m\u2019a dit tout ce que j\u2019ai fait. Et si c\u2019\u00e9tait le Messie\u202f?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Les gens sortirent de la ville pour se rendre aupr\u00e8s de J\u00e9sus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Entre-temps, les disciples pressaient J\u00e9sus en disant\u202f: Ma\u00eetre, mange donc\u202f!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mais il leur dit\u202f: J\u2019ai, pour me nourrir, un aliment que vous ne connaissez pas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Les disciples se demand\u00e8rent donc entre eux\u202f: Est-ce que quelqu\u2019un lui aurait apport\u00e9 \u00e0 manger\u202f?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013\u202fCe qui me nourrit, leur expliqua J\u00e9sus, c\u2019est d\u2019accomplir la volont\u00e9 de celui qui m\u2019a envoy\u00e9 et de mener \u00e0 bien l\u2019\u0153uvre qu\u2019il m\u2019a confi\u00e9e."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vous dites en ce moment\u202f: Encore quatre mois, et c\u2019est la moisson\u202f! N\u2019est-ce pas\u202f? Eh bien, moi je vous dis\u202f: Ouvrez vos yeux et regardez les champs\u202f; d\u00e9j\u00e0 les \u00e9pis sont blonds, pr\u00eats \u00e0 \u00eatre moissonn\u00e9s."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Celui qui les fauche re\u00e7oit maintenant son salaire et r\u00e9colte une moisson pour la vie \u00e9ternelle, si bien que semeur et moissonneur partagent la m\u00eame joie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ici se v\u00e9rifie le proverbe\u202f: \u00ab Autre est celui qui s\u00e8me, autre celui qui moissonne. \u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Je vous ai envoy\u00e9s r\u00e9colter une moisson qui ne vous a co\u00fbt\u00e9 aucune peine. D\u2019autres ont travaill\u00e9, et vous avez recueilli le fruit de leur labeur."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Il y eut, dans cette bourgade, beaucoup de Samaritains qui crurent en J\u00e9sus gr\u00e2ce au t\u00e9moignage qu\u2019avait rendu cette femme en d\u00e9clarant\u202f: \u00ab Il m\u2019a dit tout ce que j\u2019ai fait. \u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Lorsque les Samaritains furent venus aupr\u00e8s de J\u00e9sus, ils le pri\u00e8rent de rester, et il passa deux jours chez eux."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ils furent encore bien plus nombreux \u00e0 croire en lui \u00e0 cause de ses paroles,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "et ils disaient \u00e0 la femme\u202f: Nous croyons en lui, non seulement \u00e0 cause de ce que tu nous as rapport\u00e9, mais parce que nous l\u2019avons nous-m\u00eames entendu\u202f; et nous savons qu\u2019il est vraiment le Sauveur du monde."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Le deuxi\u00e8me miracle en Galil\u00e9e - Apr\u00e8s ces deux jours, J\u00e9sus repartit de l\u00e0 pour la Galil\u00e9e,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "car il avait d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019un proph\u00e8te ne re\u00e7oit pas dans son pays l\u2019honneur qui lui est d\u00fb."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Or, quand il arriva en Galil\u00e9e, les gens lui firent assez bon accueil, car ils \u00e9taient, eux aussi, all\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem pendant la f\u00eate, et ils avaient vu tous les miracles qu\u2019il y avait faits."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Il repassa par Cana en Galil\u00e9e, o\u00f9 il avait chang\u00e9 l\u2019eau en vin. Or, \u00e0 Caperna\u00fcm vivait un haut fonctionnaire dont le fils \u00e9tait tr\u00e8s malade."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Quand il apprit que J\u00e9sus \u00e9tait revenu de Jud\u00e9e en Galil\u00e9e, il alla le trouver et le supplia de venir gu\u00e9rir son fils qui \u00e9tait sur le point de mourir."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit\u202f: A moins de voir des signes miraculeux et des choses extraordinaires, vous ne croirez donc pas\u202f?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mais le fonctionnaire insistait\u202f: Seigneur, viens vite avant que mon petit gar\u00e7on meure."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u2013\u202fVa, lui dit J\u00e9sus, rentre chez toi, ton fils vit. Cet homme crut J\u00e9sus sur parole et il repartit chez lui."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sur le chemin du retour, plusieurs de ses serviteurs vinrent \u00e0 sa rencontre et lui annonc\u00e8rent\u202f: Ton fils vit\u202f!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Il leur demanda \u00e0 quelle heure son \u00e9tat s\u2019\u00e9tait am\u00e9lior\u00e9. Ils lui r\u00e9pondirent\u202f: C\u2019est hier, vers une heure de l\u2019apr\u00e8s-midi, que la fi\u00e8vre l\u2019a quitt\u00e9."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Le p\u00e8re constata que c\u2019\u00e9tait l\u2019heure m\u00eame o\u00f9 J\u00e9sus lui avait dit\u202f: \u00ab Ton fils vit. \u00bb D\u00e8s lors il crut, lui et toute sa maison."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Tel est le deuxi\u00e8me signe miraculeux que J\u00e9sus accomplit en Galil\u00e9e, apr\u00e8s son retour de Jud\u00e9e."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Foi et incr\u00e9dulit\u00e9 La gu\u00e9rison d\u2019un paralys\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem - Quelque temps plus tard, J\u00e9sus remonta \u00e0 J\u00e9rusalem \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une f\u00eate juive."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Or, dans cette ville, pr\u00e8s de la porte des Brebis, se trouvait une piscine entour\u00e9e de cinq galeries couvertes, appel\u00e9e en h\u00e9breu B\u00e9thesda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ces galeries \u00e9taient remplies de malades qui y restaient couch\u00e9s\u202f: des aveugles, des paralys\u00e9s, des impotents."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il y avait l\u00e0 un homme malade depuis trente-huit ans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9sus le vit couch\u00e9\u202f; quand il sut qu\u2019il \u00e9tait l\u00e0 depuis si longtemps, il lui demanda\u202f: Veux-tu \u00eatre gu\u00e9ri\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2013\u202fMa\u00eetre, r\u00e9pondit le malade, je n\u2019ai personne pour me plonger dans la piscine quand l\u2019eau commence \u00e0 bouillonner. Le temps que je me tra\u00eene l\u00e0-bas, un autre y arrive avant moi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013\u202fEh bien, lui dit J\u00e9sus, l\u00e8ve-toi, prends ta natte et marche\u202f!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A l\u2019instant m\u00eame l\u2019homme fut gu\u00e9ri. Il prit sa natte et se mit \u00e0 marcher. Mais cela se passait un jour de sabbat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les Juifs interpell\u00e8rent donc l\u2019homme qui venait d\u2019\u00eatre gu\u00e9ri\u202f: C\u2019est le sabbat\u202f! Tu n\u2019as pas le droit de porter cette natte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2013\u202fMais, r\u00e9pliqua-t-il, celui qui m\u2019a gu\u00e9ri m\u2019a dit\u202f: \u00ab Prends ta natte et marche. \u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2013\u202fEt qui t\u2019a dit cela\u202f? lui demand\u00e8rent-ils."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais l\u2019homme qui avait \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri ignorait qui c\u2019\u00e9tait, car J\u00e9sus avait disparu dans la foule qui se pressait en cet endroit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Peu de temps apr\u00e8s, J\u00e9sus le rencontra dans la cour du Temple. \u2013\u202fTe voil\u00e0 gu\u00e9ri, lui dit-il. Mais veille \u00e0 ne plus p\u00e9cher, pour qu\u2019il ne t\u2019arrive rien de pire."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et l\u2019homme alla annoncer aux Juifs que c\u2019\u00e9tait J\u00e9sus qui l\u2019avait gu\u00e9ri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le P\u00e8re et le Fils - Les Juifs se mirent donc \u00e0 accuser J\u00e9sus parce qu\u2019il avait fait cela le jour du sabbat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u202f: Mon P\u00e8re est \u00e0 l\u2019\u0153uvre jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, et moi aussi je suis \u00e0 l\u2019\u0153uvre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cette remarque fut pour eux une raison de plus pour chercher \u00e0 le faire mourir car, non content de violer la loi sur le sabbat, il appelait encore Dieu son propre P\u00e8re et se faisait ainsi l\u2019\u00e9gal de Dieu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit \u00e0 ces reproches en leur disant\u202f: Vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: le Fils ne peut rien faire de sa propre initiative\u202f; il agit seulement d\u2019apr\u00e8s ce qu\u2019il voit faire au P\u00e8re. Tout ce que fait le P\u00e8re, le Fils le fait \u00e9galement,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "car le P\u00e8re aime le Fils et lui montre tout ce qu\u2019il fait. Il lui montrera m\u00eame des \u0153uvres plus grandes que toutes celles que vous avez vues jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, et vous en serez stup\u00e9faits."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En effet, comme le P\u00e8re ressuscite les morts et donne la vie, ainsi le Fils, lui aussi, donne la vie \u00e0 qui il veut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De plus, ce n\u2019est pas le P\u00e8re qui prononce le jugement sur les hommes\u202f; il a remis tout jugement au Fils,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "afin que tous les hommes honorent le Fils au m\u00eame titre que le P\u00e8re. Ne pas honorer le Fils, c\u2019est ne pas honorer le P\u00e8re qui l\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oui, vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: celui qui \u00e9coute ce que je dis et qui place sa confiance dans le P\u00e8re qui m\u2019a envoy\u00e9, poss\u00e8de, d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, la vie \u00e9ternelle et il ne sera pas condamn\u00e9\u202f; il est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 de la mort \u00e0 la vie."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oui, vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: l\u2019heure vient, et elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, o\u00f9 les morts entendront la voix du Fils de Dieu, et tous ceux qui l\u2019auront entendue vivront."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En effet, comme le P\u00e8re poss\u00e8de la vie en lui-m\u00eame, il a accord\u00e9 au Fils d\u2019avoir la vie en lui-m\u00eame."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et parce qu\u2019il est le Fils de l\u2019homme, il lui a donn\u00e9 autorit\u00e9 pour exercer le jugement."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne vous en \u00e9tonnez pas\u202f: l\u2019heure vient o\u00f9 tous ceux qui sont dans la tombe entendront la voix du Fils de l\u2019homme."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alors, ils en sortiront\u202f: ceux qui auront fait le bien ressusciteront pour la vie, ceux qui auront fait le mal ressusciteront pour \u00eatre condamn\u00e9s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pour moi, je ne peux rien faire de mon propre chef\u202f; je juge seulement comme le P\u00e8re me l\u2019indique. Et mon verdict est juste, car je ne cherche pas \u00e0 r\u00e9aliser mes propres d\u00e9sirs, mais \u00e0 faire la volont\u00e9 de celui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Les t\u00e9moins du Fils - Bien s\u00fbr, si j\u2019\u00e9tais seul \u00e0 t\u00e9moigner en ma faveur, mon t\u00e9moignage ne serait pas vrai."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mais j\u2019ai un autre t\u00e9moin et je sais que son t\u00e9moignage est vrai."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vous avez envoy\u00e9 une commission d\u2019enqu\u00eate aupr\u00e8s de Jean et il a rendu t\u00e9moignage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Moi, je n\u2019ai pas besoin d\u2019un homme pour t\u00e9moigner en ma faveur, mais je dis cela pour que vous, vous soyez sauv\u00e9s."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Oui, Jean \u00e9tait vraiment comme un flambeau que l\u2019on allume pour qu\u2019il r\u00e9pande sa clart\u00e9. Mais vous, vous avez simplement voulu, pour un moment, vous r\u00e9jouir \u00e0 sa lumi\u00e8re."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Quant \u00e0 moi, j\u2019ai en ma faveur un t\u00e9moignage qui a plus de poids que celui de Jean\u202f: c\u2019est celui des \u0153uvres que le P\u00e8re m\u2019a donn\u00e9 d\u2019accomplir. Oui, ces \u0153uvres que j\u2019accomplis attestent clairement que le P\u00e8re m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De plus, le P\u00e8re lui-m\u00eame, qui m\u2019a envoy\u00e9, a t\u00e9moign\u00e9 en ma faveur. Mais vous n\u2019avez jamais entendu sa voix, ni vu sa face."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sa parole n\u2019habite pas en vous\u202f; la preuve, c\u2019est que vous ne croyez pas en celui qu\u2019il a envoy\u00e9."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vous \u00e9tudiez avec soin les Ecritures, parce que vous \u00eates convaincus d\u2019en obtenir la vie \u00e9ternelle. Or, pr\u00e9cis\u00e9ment, ce sont elles qui t\u00e9moignent de moi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mais voil\u00e0\u202f: vous ne voulez pas venir \u00e0 moi pour recevoir la vie."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Je ne cherche pas les honneurs de la part des hommes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Seulement, je constate une chose\u202f: au fond de vous-m\u00eames, vous n\u2019avez pas d\u2019amour pour Dieu."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Je suis venu au nom de mon P\u00e8re, et vous ne me recevez pas. Si un autre vient en son propre nom, vous le recevrez\u202f!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u2019ailleurs, comment pourriez-vous parvenir \u00e0 la foi alors que vous cherchez \u00e0 \u00eatre honor\u00e9s les uns par les autres et que vous ne recherchez pas la gloire qui vient de Dieu seul\u202f?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u2019allez surtout pas croire que je serai moi votre accusateur aupr\u00e8s de mon P\u00e8re\u202f; c\u2019est Mo\u00efse qui vous accusera, oui, ce Mo\u00efse m\u00eame en qui vous avez mis votre esp\u00e9rance."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En effet, si vous l\u2019aviez r\u00e9ellement cru, vous m\u2019auriez aussi cru, car il a parl\u00e9 de moi dans ses livres."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Si vous ne croyez m\u00eame pas \u00e0 ses \u00e9crits, comment croirez-vous \u00e0 mes paroles\u202f?"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Du pain pour tous - Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus passa sur l\u2019autre rive du lac de Galil\u00e9e (appel\u00e9 aussi lac de Tib\u00e9riade)."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Une foule immense le suivait, attir\u00e9e par les gu\u00e9risons miraculeuses dont elle avait \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi J\u00e9sus s\u2019en alla dans la montagne et s\u2019assit l\u00e0 avec ses disciples."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La P\u00e2que, la f\u00eate des Juifs \u00e9tait proche."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9sus regarda autour de lui et vit une foule nombreuse venir \u00e0 lui. Alors il demanda \u00e0 Philippe\u202f: O\u00f9 pourrions-nous acheter assez de pains pour nourrir tout ce monde\u202f?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il ne lui posait cette question que pour voir ce qu\u2019il allait r\u00e9pondre car, en r\u00e9alit\u00e9, il savait d\u00e9j\u00e0 ce qu\u2019il allait faire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2013\u202fRien que pour donner \u00e0 chacun un petit morceau de pain, il faudrait au moins deux cents pi\u00e8ces d\u2019argent, lui r\u00e9pondit Philippe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un autre disciple, Andr\u00e9, fr\u00e8re de Simon Pierre, lui dit\u202f:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il y a ici un jeune gar\u00e7on qui a cinq pains d\u2019orge et deux poissons. Mais qu\u2019est-ce que cela pour tant de monde\u202f?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013\u202fDites-leur \u00e0 tous de s\u2019asseoir, leur ordonna J\u00e9sus. L\u2019herbe \u00e9tait abondante \u00e0 cet endroit et la foule s\u2019installa donc par terre. Il y avait l\u00e0 environ cinq mille hommes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sus prit alors les pains, remercia Dieu, puis les fit distribuer \u00e0 ceux qui avaient pris place sur l\u2019herbe. Il leur donna aussi autant de poisson qu\u2019ils en d\u00e9siraient."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quand ils eurent tous mang\u00e9 \u00e0 leur faim, J\u00e9sus dit \u00e0 ses disciples\u202f: Ramassez les morceaux qui restent, pour que rien ne soit gaspill\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils les ramass\u00e8rent donc et remplirent douze paniers avec ce qui restait des cinq pains d\u2019orge qu\u2019on avait mang\u00e9s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lorsque tous ces gens-l\u00e0 virent le signe miraculeux de J\u00e9sus, ils s\u2019\u00e9cri\u00e8rent\u202f: Pas de doute\u202f: cet homme est vraiment le Proph\u00e8te qui devait venir dans le monde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais J\u00e9sus, sachant qu\u2019ils allaient l\u2019enlever de force pour le proclamer roi, se retira de nouveau, tout seul, dans la montagne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9sus marche sur les eaux - A la tomb\u00e9e de la nuit, ses disciples redescendirent au bord du lac."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ils mont\u00e8rent dans un bateau et se dirig\u00e8rent vers Caperna\u00fcm, sur l\u2019autre rive. Il faisait d\u00e9j\u00e0 nuit et J\u00e9sus ne les avait pas encore rejoints."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un vent violent se mit \u00e0 souffler, et le lac \u00e9tait tr\u00e8s agit\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Les disciples avaient d\u00e9j\u00e0 parcouru cinq ou six kilom\u00e8tres, quand ils virent J\u00e9sus marcher sur l\u2019eau et s\u2019approcher de leur bateau. L\u2019\u00e9pouvante les saisit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais J\u00e9sus leur dit\u202f: C\u2019est moi, n\u2019ayez pas peur\u202f!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ils voulurent alors le faire monter dans le bateau, et au m\u00eame moment, ils touch\u00e8rent terre \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 ils voulaient aller."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Le pain qui fait vivre - Le lendemain, ceux qui \u00e9taient rest\u00e9s sur l\u2019autre rive se rendirent compte qu\u2019il n\u2019y avait eu l\u00e0 qu\u2019un seul bateau et que J\u00e9sus n\u2019avait pas accompagn\u00e9 ses disciples\u202f; ceux-ci \u00e9taient repartis seuls."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Entre-temps, d\u2019autres bateaux \u00e9taient arriv\u00e9s de Tib\u00e9riade, pr\u00e8s de l\u2019endroit o\u00f9 toute cette foule avait \u00e9t\u00e9 nourrie apr\u00e8s que le Seigneur eut remerci\u00e9 Dieu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quand les gens virent que J\u00e9sus n\u2019\u00e9tait pas l\u00e0, et ses disciples non plus, ils mont\u00e8rent dans ces bateaux pour aller \u00e0 Caperna\u00fcm, \u00e0 la recherche de J\u00e9sus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ils le trouv\u00e8rent de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du lac et lui demand\u00e8rent\u202f: Ma\u00eetre, quand es-tu venu ici\u202f?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u202f: Vraiment, je vous l\u2019assure, si vous me cherchez, ce n\u2019est pas parce que vous avez compris le sens de mes signes miraculeux. Non\u202f! C\u2019est parce que vous avez mang\u00e9 du pain et que vous avez \u00e9t\u00e9 rassasi\u00e9s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Travaillez, non pour la nourriture p\u00e9rissable, mais pour celle qui dure pour la vie \u00e9ternelle. Cette nourriture, c\u2019est le Fils de l\u2019homme qui vous la donnera, car Dieu le P\u00e8re lui en a accord\u00e9 le pouvoir en le marquant de son sceau."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2013\u202fEt que devons-nous faire pour accomplir les \u0153uvres que Dieu attend de nous\u202f? lui demand\u00e8rent-ils encore."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013\u202fL\u2019\u0153uvre de Dieu, leur r\u00e9pondit J\u00e9sus, c\u2019est que vous croyiez en celui qu\u2019il a envoy\u00e9."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sur quoi, ils lui dirent\u202f: Quel signe miraculeux nous feras-tu voir pour que nous puissions croire en toi\u202f? Que vas-tu faire\u202f?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pendant qu\u2019ils traversaient le d\u00e9sert, nos anc\u00eatres ont mang\u00e9 la manne, comme le dit ce texte de l\u2019Ecriture\u202f: Il leur donna \u00e0 manger un pain qui venait du ciel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mais J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u202f: Vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: ce n\u2019est pas Mo\u00efse qui vous a donn\u00e9 le pain venu du ciel, c\u2019est mon P\u00e8re qui vous donne le pain du ciel, le vrai pain."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Car le pain qui vient de Dieu, c\u2019est celui qui descend du ciel et qui donne la vie au monde."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013\u202fSeigneur, dirent-ils alors, donne-nous toujours de ce pain-l\u00e0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Et J\u00e9sus r\u00e9pondit\u202f: Moi, je suis le pain qui donne la vie. Celui qui vient \u00e0 moi n\u2019aura plus jamais faim, celui qui croit en moi n\u2019aura plus jamais soif."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mais je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit\u202f: vous avez vu, et vous ne croyez pas."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tous ceux que le P\u00e8re me donne viendront \u00e0 moi, et je ne repousserai pas celui qui vient \u00e0 moi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Car si je suis descendu du ciel, ce n\u2019est pas pour faire ce qui me pla\u00eet, mais pour accomplir la volont\u00e9 de celui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Or, celui qui m\u2019a envoy\u00e9 veut que je ne perde aucun de ceux qu\u2019il m\u2019a donn\u00e9s, mais que je les ressuscite au dernier jour."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Oui, telle est la volont\u00e9 de mon P\u00e8re\u202f: que tous ceux qui tournent leurs regards vers le Fils et qui croient en lui, poss\u00e8dent la vie \u00e9ternelle, et moi, je les ressusciterai au dernier jour."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Alors les gens se mirent \u00e0 murmurer contre lui, parce qu\u2019il avait dit\u202f: \u00ab C\u2019est moi qui suis le pain descendu du ciel. \u00bb"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ils disaient\u202f: Voyons, n\u2019est-ce pas J\u00e9sus, le fils de Joseph\u202f? Nous connaissons bien son p\u00e8re et sa m\u00e8re\u202f! Comment peut-il pr\u00e9tendre qu\u2019il est descendu du ciel\u202f?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit\u202f: Cessez donc de murmurer ainsi entre vous\u202f!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Personne ne peut venir \u00e0 moi si le P\u00e8re qui m\u2019a envoy\u00e9 ne l\u2019attire, et moi, je le ressusciterai au dernier jour."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dans les \u00e9crits des proph\u00e8tes, vous pouvez lire cette parole\u202f: Dieu les instruira tous. Tout homme qui \u00e9coute la voix du P\u00e8re et qui est instruit par lui vient \u00e0 moi."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Personne n\u2019a jamais vu le P\u00e8re, sauf celui qui est venu d\u2019aupr\u00e8s de Dieu. Lui, il a vu le P\u00e8re."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: celui qui croit a la vie \u00e9ternelle,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "car je suis le pain qui donne la vie."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Vos anc\u00eatres ont bien mang\u00e9 la manne dans le d\u00e9sert et cela ne les a pas emp\u00each\u00e9s de mourir."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mais c\u2019est ici le pain qui descend du ciel\u202f: celui qui en mange ne mourra pas."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Moi, je suis le pain vivant descendu du ciel\u202f: si quelqu\u2019un mange de ce pain-l\u00e0, il vivra \u00e9ternellement. Le pain que je donnerai pour que le monde vive, c\u2019est mon propre corps."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A ces mots, les Juifs se mirent \u00e0 discuter vivement entre eux, disant\u202f: Comment cet homme pourrait-il nous donner son corps \u00e0 manger\u202f?"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Alors J\u00e9sus leur dit\u202f: Oui, vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: si vous ne mangez pas la chair du Fils de l\u2019homme et si vous ne buvez pas son sang, vous n\u2019aurez pas la vie en vous."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Celui qui se nourrit de ma chair et qui boit mon sang a la vie \u00e9ternelle, et moi je le ressusciterai au dernier jour."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Car ma chair est vraiment une nourriture et mon sang est vraiment un breuvage."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Celui qui mange ma chair et boit mon sang demeure en moi, et moi je demeure en lui."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Le P\u00e8re qui m\u2019a envoy\u00e9 a la vie en lui-m\u00eame, et c\u2019est lui qui me fait vivre\u202f; ainsi, celui qui se nourrit de moi vivra lui aussi par moi."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "C\u2019est ici le pain descendu du ciel. Il n\u2019est pas comme celui que vos anc\u00eatres ont mang\u00e9\u202f; eux, ils sont morts\u202f; mais celui qui mange ce pain-ci vivra pour toujours."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Voil\u00e0 ce que d\u00e9clara J\u00e9sus lorsqu\u2019il enseigna dans la synagogue de Caperna\u00fcm."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Apr\u00e8s l\u2019avoir entendu, plusieurs de ses disciples dirent\u202f: Ce langage est bien difficile \u00e0 accepter\u202f! Qui peut continuer \u00e0 l\u2019\u00e9couter\u202f?"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "J\u00e9sus savait fort bien quels murmures ses paroles avaient soulev\u00e9s parmi eux. C\u2019est pourquoi il leur dit\u202f: Cela vous choque-t-il\u202f?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Et si vous voyez le Fils de l\u2019homme remonter l\u00e0 o\u00f9 il \u00e9tait auparavant\u202f?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "C\u2019est l\u2019Esprit qui donne la vie\u202f; la chair \u00e0 elle seule ne sert \u00e0 rien. Les paroles que je vous ai dites sont Esprit et vie."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "H\u00e9las, il y en a parmi vous qui ne croient pas. En effet, d\u00e8s le d\u00e9but J\u00e9sus savait quels \u00e9taient ceux qui ne croyaient pas, et qui \u00e9tait celui qui allait le trahir."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Aussi ajouta-t-il\u202f: C\u2019est bien pour cela que je vous ai dit\u202f: Personne ne peut venir \u00e0 moi si cela ne lui est accord\u00e9 par le P\u00e8re."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "A partir de ce moment-l\u00e0, beaucoup de ses disciples l\u2019abandonn\u00e8rent et cess\u00e8rent de l\u2019accompagner."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Alors J\u00e9sus, se tournant vers les Douze, leur demanda\u202f: Et vous, ne voulez-vous pas aussi partir\u202f?"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Mais Simon Pierre lui r\u00e9pondit\u202f: Seigneur, vers qui irions-nous\u202f? Tu as les paroles de la vie \u00e9ternelle."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Nous, nous avons mis toute notre confiance en toi et nous savons que tu es le Saint, envoy\u00e9 de Dieu."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u2013\u202fN\u2019est-ce pas moi qui vous ai choisis tous les douze\u202f? reprit J\u00e9sus. Et pourtant, l\u2019un de vous est un diable."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Par ces mots, il d\u00e9signait Judas, fils de Simon Iscariot, l\u2019un des Douze, qui allait le trahir."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9sus \u00e0 la f\u00eate des Cabanes - Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus continua \u00e0 parcourir la Galil\u00e9e\u202f; il voulait en effet \u00e9viter la Jud\u00e9e o\u00f9 les Juifs cherchaient \u00e0 le supprimer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cependant, on se rapprochait de la f\u00eate juive des Cabanes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ses fr\u00e8res lui dirent alors\u202f: Tu devrais quitter cette r\u00e9gion et te rendre en Jud\u00e9e pour que, l\u00e0 aussi, tes disciples puissent voir les \u0153uvres que tu accomplis."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quand on veut \u00eatre connu, on n\u2019agit pas avec tant de discr\u00e9tion. Puisque tu accomplis de si grandes choses, fais en sorte que tout le monde le voie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, les fr\u00e8res de J\u00e9sus eux-m\u00eames ne croyaient pas en lui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u202f: Le moment n\u2019est pas encore venu pour moi. En revanche, pour vous, c\u2019est toujours le bon moment."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le monde n\u2019a aucune raison de vous ha\u00efr\u202f; mais moi, il me d\u00e9teste parce que je t\u00e9moigne que ses actes sont mauvais."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vous donc, allez \u00e0 la f\u00eate\u202f; pour ma part, je n\u2019y vais pas encore car le moment n\u2019est pas encore venu pour moi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apr\u00e8s leur avoir dit cela, il resta en Galil\u00e9e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cependant, quand ses fr\u00e8res furent partis pour la f\u00eate, il s\u2019y rendit lui aussi, mais secr\u00e8tement, sans se montrer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Or, pendant la f\u00eate, les Juifs le cherchaient et demandaient\u202f: O\u00f9 est-il donc\u202f?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dans la foule, les discussions allaient bon train \u00e0 son sujet. Les uns disaient\u202f: C\u2019est quelqu\u2019un de bien. \u2013\u202fPas du tout, r\u00e9pondaient les autres\u202f: il trompe tout le monde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais, comme ils avaient tous peur des Juifs, personne n\u2019osait parler librement de lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u2019opposition grandit - La moiti\u00e9 de la semaine de f\u00eate \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9e, quand J\u00e9sus alla au Temple et se mit \u00e0 enseigner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les Juifs en \u00e9taient tout \u00e9tonn\u00e9s et se demandaient\u202f: Comment peut-il conna\u00eetre \u00e0 ce point les Ecritures, sans avoir jamais \u00e9tudi\u00e9\u202f?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u202f: Rien de ce que j\u2019enseigne ne vient de moi. J\u2019ai tout re\u00e7u de celui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 faire la volont\u00e9 de Dieu, il reconna\u00eetra bien si mon enseignement vient de Dieu ou si je parle de ma propre initiative."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Celui qui parle en son propre nom recherche sa propre gloire. Mais si quelqu\u2019un vise \u00e0 honorer celui qui l\u2019a envoy\u00e9, c\u2019est un homme vrai\u202f; il n\u2019y a rien de faux en lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mo\u00efse vous a donn\u00e9 la Loi, et pourtant, aucun de vous ne fait ce qu\u2019elle ordonne\u202f! Pourquoi cherchez-vous \u00e0 me tuer\u202f?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2013\u202fTu as un d\u00e9mon en toi\u202f! lui cria la foule. Qui est-ce qui veut te tuer\u202f?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9sus reprit la parole et leur dit\u202f: Il a suffi que je fasse une \u0153uvre pour que vous soyez tous dans l\u2019\u00e9tonnement."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e9fl\u00e9chissez\u202f: Mo\u00efse vous a donn\u00e9 l\u2019ordre de pratiquer la circoncision, rite qui ne vient d\u2019ailleurs pas de Mo\u00efse, mais des patriarches. Or, cela ne vous d\u00e9range pas de circoncire quelqu\u2019un le jour du sabbat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eh bien, si on circoncit un gar\u00e7on le jour du sabbat pour respecter la Loi de Mo\u00efse, pourquoi donc vous indignez-vous contre moi parce que j\u2019ai enti\u00e8rement gu\u00e9ri un homme le jour du sabbat\u202f?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cessez donc de juger selon les apparences, et apprenez \u00e0 porter des jugements conformes \u00e0 ce qui est juste."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En le voyant, quelques habitants de J\u00e9rusalem s\u2019\u00e9tonnaient\u202f: N\u2019est-ce pas celui qu\u2019ils veulent faire mourir\u202f?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Or, le voil\u00e0 qui parle librement en public et personne ne lui dit rien\u202f! Est-ce que, par hasard, nos autorit\u00e9s auraient reconnu qu\u2019il est vraiment le Messie\u202f?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pourtant, lui, nous savons d\u2019o\u00f9 il est\u202f; mais le Messie, quand il viendra, personne ne saura d\u2019o\u00f9 il est."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alors J\u00e9sus intervint d\u2019une voix forte, et on l\u2019entendit dans toute la cour du Temple\u202f: Vraiment\u202f! Vous me connaissez et vous savez d\u2019o\u00f9 je suis\u202f! Sachez-le, je ne suis pas venu de ma propre initiative. C\u2019est celui qui est v\u00e9ridique qui m\u2019a envoy\u00e9. Vous ne le connaissez pas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Moi, je le connais, car je viens d\u2019aupr\u00e8s de lui, et c\u2019est lui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alors plusieurs essay\u00e8rent de l\u2019arr\u00eater, et pourtant personne ne mit la main sur lui, parce que son heure n\u2019\u00e9tait pas encore venue."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cependant, beaucoup, parmi la foule, crurent en lui. \u2013\u202fQuand le Messie viendra, disaient-ils, accomplira-t-il plus de signes miraculeux que n\u2019en a d\u00e9j\u00e0 fait cet homme-l\u00e0\u202f?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ce qui se murmurait ainsi dans la foule au sujet de J\u00e9sus parvint aux oreilles des pharisiens. Alors les chefs des pr\u00eatres et les pharisiens envoy\u00e8rent des gardes du Temple pour proc\u00e9der \u00e0 son arrestation."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9sus d\u00e9clara\u202f: Je suis encore pour un peu de temps parmi vous. Ensuite je retournerai aupr\u00e8s de celui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vous me chercherez, et vous ne me trouverez pas\u202f; et vous ne pouvez pas aller l\u00e0 o\u00f9 je serai."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sur quoi, ses auditeurs se demand\u00e8rent entre eux\u202f: O\u00f9 va-t-il aller pour que nous ne le trouvions pas\u202f? Aurait-il l\u2019intention de se rendre chez les Juifs dispers\u00e9s parmi les non-Juifs\u202f? Voudrait-il peut-\u00eatre m\u00eame apporter son enseignement aux non-Juifs\u202f?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Que peut-il bien vouloir dire quand il d\u00e9clare\u202f: \u00ab Vous me chercherez et vous ne me trouverez pas\u202f; et vous ne pouvez pas aller l\u00e0 o\u00f9 je serai \u00bb\u202f?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u2019eau vive - Le dernier jour de la f\u00eate, le jour le plus solennel, J\u00e9sus se tint devant la foule et lan\u00e7a \u00e0 pleine voix\u202f: Si quelqu\u2019un a soif, qu\u2019il vienne \u00e0 moi, et que celui qui croit en moi boive."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Car, comme le dit l\u2019Ecriture, des fleuves d\u2019eau vive jailliront de lui."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En disant cela, il faisait allusion \u00e0 l\u2019Esprit que devaient recevoir plus tard ceux qui croiraient en lui. En effet, \u00e0 ce moment-l\u00e0, l\u2019Esprit n\u2019avait pas encore \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 parce que J\u00e9sus n\u2019\u00e9tait pas encore entr\u00e9 dans sa gloire."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pour ou contre J\u00e9sus\u202f? - Dans la foule, plusieurs de ceux qui avaient entendu ces paroles disaient\u202f: Pas de doute\u202f: cet homme est bien le Proph\u00e8te attendu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u2019autres affirmaient\u202f: C\u2019est le Messie. \u2013\u202fMais, objectaient certains, le Messie pourrait-il venir de la Galil\u00e9e\u202f?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "L\u2019Ecriture ne dit-elle pas que le Messie sera un descendant de David et qu\u2019il na\u00eetra \u00e0 Bethl\u00e9hem, le village o\u00f9 David a v\u00e9cu\u202f?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ainsi, le peuple se trouva de plus en plus divis\u00e9 \u00e0 cause de lui."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Quelques-uns voulaient l\u2019arr\u00eater mais personne n\u2019osa porter la main sur lui."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Les gardes du Temple retourn\u00e8rent aupr\u00e8s des chefs des pr\u00eatres et des pharisiens. Ceux-ci leur demand\u00e8rent\u202f: Pourquoi ne l\u2019avez-vous pas amen\u00e9\u202f?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ils r\u00e9pondirent\u202f: Personne n\u2019a jamais parl\u00e9 comme cet homme."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u2013\u202fQuoi, r\u00e9pliqu\u00e8rent les pharisiens, vous aussi, vous vous y \u00eates laiss\u00e9 prendre\u202f?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Est-ce qu\u2019un seul des chefs ou un seul des pharisiens a cru en lui\u202f?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Il n\u2019y a que ces gens du peuple qui ne connaissent rien \u00e0 la Loi\u2006\u2026 ce sont tous des maudits\u202f!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, l\u2019un d\u2019entre eux, Nicod\u00e8me, celui qui, pr\u00e9c\u00e9demment, \u00e9tait venu trouver J\u00e9sus, leur dit\u202f:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Notre Loi nous permet-elle de condamner un homme sans l\u2019avoir entendu et sans savoir ce qu\u2019il a fait de mal\u202f?"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u2013\u202fEs-tu, toi aussi, de la Galil\u00e9e\u202f? lui r\u00e9pondirent-ils. Consulte les Ecritures, et tu verras qu\u2019aucun proph\u00e8te ne sort de la Galil\u00e9e."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "[ L\u00e0-dessus chacun rentra chez soi."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00ab Va et ne p\u00e8che plus \u00bb - Quant \u00e0 J\u00e9sus, il partit pour le mont des Oliviers."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mais le lendemain, il revint de bonne heure dans la cour du Temple et tout le peuple se pressa autour de lui\u202f; alors il s\u2019assit et se mit \u00e0 enseigner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tout \u00e0 coup, les sp\u00e9cialistes de la Loi et les pharisiens tra\u00een\u00e8rent devant lui une femme qui avait \u00e9t\u00e9 prise en flagrant d\u00e9lit d\u2019adult\u00e8re. Ils la firent avancer dans la foule et la plac\u00e8rent, bien en vue, devant J\u00e9sus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013\u202fMa\u00eetre, lui dirent-ils, cette femme a commis un adult\u00e8re\u202f; elle a \u00e9t\u00e9 prise sur le fait."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Or, dans la Loi, Mo\u00efse nous a ordonn\u00e9 de lapider les femmes de ce genre. Toi, quel est ton jugement sur ce cas\u202f?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En lui posant cette question, ils voulaient lui tendre un pi\u00e8ge, dans l\u2019espoir de trouver quelque pr\u00e9texte pour l\u2019accuser. Mais J\u00e9sus se baissa et se mit \u00e0 \u00e9crire du doigt sur le sol."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eux, ils insistaient, r\u00e9p\u00e9tant leur question. Alors il se releva et leur dit\u202f: Que celui d\u2019entre vous qui n\u2019a jamais p\u00e9ch\u00e9 lui jette la premi\u00e8re pierre\u202f!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puis il se baissa de nouveau et se remit \u00e0 \u00e9crire sur le sol."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir entendu ces paroles, ils s\u2019esquiv\u00e8rent l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre, \u00e0 commencer par les plus \u00e2g\u00e9s, laissant finalement J\u00e9sus seul avec la femme, qui \u00e9tait rest\u00e9e au milieu de la cour du Temple."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors J\u00e9sus leva la t\u00eate et lui dit\u202f: Eh bien, o\u00f9 sont donc pass\u00e9s tes accusateurs\u202f? Personne ne t\u2019a condamn\u00e9e\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2013\u202fPersonne, Seigneur, lui r\u00e9pondit-elle. Alors J\u00e9sus reprit\u202f: Je ne te condamne pas non plus. Va, mais d\u00e9sormais, ne p\u00e8che plus.]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La lumi\u00e8re du monde - J\u00e9sus parla de nouveau en public\u202f: Moi, je suis la lumi\u00e8re du monde, dit-il. Celui qui me suit ne marchera pas dans les t\u00e9n\u00e8bres\u202f: il aura la lumi\u00e8re de la vie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e0-dessus les pharisiens lui r\u00e9pondirent\u202f: Tu te rends t\u00e9moignage \u00e0 toi-m\u00eame\u202f: ton t\u00e9moignage n\u2019est pas vrai."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u202f: Oui, je me rends t\u00e9moignage \u00e0 moi-m\u00eame\u202f: mais mon t\u00e9moignage est vrai, car je sais d\u2019o\u00f9 je suis venu et o\u00f9 je vais\u202f; quant \u00e0 vous, vous ne savez pas d\u2019o\u00f9 je viens ni o\u00f9 je vais."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vous jugez selon des crit\u00e8res purement humains, moi, je ne juge personne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et \u00e0 supposer que je porte un jugement, ce jugement est vrai, car je ne suis pas seul pour juger, mais avec moi, il y a aussi le P\u00e8re qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le t\u00e9moignage commun de deux personnes n\u2019est-il pas vrai\u202f? C\u2019est ce qui est \u00e9crit dans votre Loi\u202f!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eh bien, moi, je suis mon propre t\u00e9moin\u202f; et le P\u00e8re qui m\u2019a envoy\u00e9 me rend aussi t\u00e9moignage."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013\u202fMais, o\u00f9 est-il, ton p\u00e8re\u202f? s\u2019exclam\u00e8rent-ils. \u2013\u202fVous ne connaissez ni moi, ni mon P\u00e8re, r\u00e9pliqua J\u00e9sus\u202f; si vous m\u2019aviez connu, vous conna\u00eetriez aussi mon P\u00e8re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9sus parla ainsi pendant qu\u2019il enseignait dans la cour du Temple pr\u00e8s des troncs \u00e0 offrandes, et personne n\u2019essaya de l\u2019arr\u00eater, parce que son heure n\u2019\u00e9tait pas encore venue."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Celui qui est - J\u00e9sus leur dit encore\u202f: Je vais m\u2019en aller et vous me chercherez\u202f; mais vous mourrez dans votre p\u00e9ch\u00e9. Vous ne pouvez pas aller l\u00e0 o\u00f9 je vais."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sur quoi ils se demand\u00e8rent entre eux\u202f: Aurait-il l\u2019intention de se suicider\u202f? Est-ce l\u00e0 ce qu\u2019il veut dire par ces paroles\u202f: \u00ab Vous ne pouvez pas aller l\u00e0 o\u00f9 je vais\u202f? \u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2013\u202fVous, leur dit-il alors, vous \u00eates d\u2019ici-bas\u202f; moi, je suis d\u2019en haut. Vous appartenez \u00e0 ce monde-ci\u202f; moi, je ne lui appartiens pas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi je vous ai dit\u202f: \u00ab Vous mourrez dans vos p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb En effet, si vous ne croyez pas que moi, je suis, vous mourrez dans vos p\u00e9ch\u00e9s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2013\u202fQui es-tu donc\u202f? lui demand\u00e8rent-ils alors. \u2013\u202fJe ne cesse de vous le dire depuis le d\u00e9but\u202f! leur r\u00e9pondit J\u00e9sus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En ce qui vous concerne, j\u2019aurais beaucoup \u00e0 dire, beaucoup \u00e0 juger. Mais celui qui m\u2019a envoy\u00e9 est v\u00e9ridique, et je proclame au monde ce que j\u2019ai appris de lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Comme ils ne comprenaient pas que J\u00e9sus leur parlait du P\u00e8re, il ajouta\u202f:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Quand vous aurez \u00e9lev\u00e9 le Fils de l\u2019homme, alors vous comprendrez que moi, je suis. Vous reconna\u00eetrez que je ne fais rien de ma propre initiative, mais que je transmets ce que le P\u00e8re m\u2019a enseign\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Oui, celui qui m\u2019a envoy\u00e9 est avec moi\u202f; il ne m\u2019a pas laiss\u00e9 seul, car je fais toujours ce qui lui est agr\u00e9able."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pendant qu\u2019il parlait ainsi, beaucoup crurent en lui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Les vrais fils d\u2019Abraham - Alors J\u00e9sus dit aux Juifs qui avaient mis leur foi en lui\u202f: Si vous vous attachez \u00e0 la Parole que je vous ai annonc\u00e9e, vous \u00eates vraiment mes disciples."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vous conna\u00eetrez la v\u00e9rit\u00e9, et la v\u00e9rit\u00e9 fera de vous des hommes libres."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u2013\u202fNous, lui r\u00e9pondirent-ils, nous sommes la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Abraham, nous n\u2019avons jamais \u00e9t\u00e9 esclaves de personne. Comment peux-tu dire\u202f: \u00ab Vous serez des hommes libres\u202f? \u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013\u202fVraiment, je vous l\u2019assure, leur r\u00e9pondit J\u00e9sus, tout homme qui commet le p\u00e9ch\u00e9 est esclave du p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Or, un esclave ne fait pas partie de la famille, un fils, lui, en fait partie pour toujours."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Si donc c\u2019est le Fils qui vous donne la libert\u00e9, alors vous serez vraiment libres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Je sais que vous \u00eates les descendants d\u2019Abraham. Pourtant, vous cherchez \u00e0 me faire mourir parce que ma parole ne trouve aucun acc\u00e8s dans votre c\u0153ur."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Moi, je parle de ce que j\u2019ai vu chez mon P\u00e8re. Quant \u00e0 vous, vous faites ce que vous avez appris de votre p\u00e8re."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2013\u202fNotre p\u00e8re \u00e0 nous, r\u00e9pondirent-ils, c\u2019est Abraham. \u2013\u202fEh bien, leur r\u00e9pliqua J\u00e9sus, si vous \u00e9tiez vraiment des enfants d\u2019Abraham, vous agiriez comme lui."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Au lieu de cela, vous cherchez \u00e0 me faire mourir. Pourquoi\u202f? Parce que je vous dis la v\u00e9rit\u00e9 telle que je l\u2019ai apprise de Dieu. Jamais Abraham n\u2019a agi comme vous."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vous agissez exactement comme votre p\u00e8re \u00e0 vous\u202f! \u2013\u202fMais, r\u00e9pondirent-ils, nous ne sommes pas des enfants ill\u00e9gitimes. Nous n\u2019avons qu\u2019un seul P\u00e8re\u202f: Dieu\u202f!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u2013\u202fSi vraiment Dieu \u00e9tait votre P\u00e8re, leur dit J\u00e9sus, vous m\u2019aimeriez, car c\u2019est de Dieu que je proviens, c\u2019est de Dieu que je suis venu. Je ne suis pas venu de ma propre initiative, c\u2019est lui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pourquoi ne comprenez-vous pas ce que je vous dis\u202f? Parce que vous \u00eates incapables de recevoir mes paroles."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Votre p\u00e8re, c\u2019est le diable, et vous voulez vous conformer \u00e0 ses d\u00e9sirs. Depuis le commencement, c\u2019est un meurtrier\u202f: il ne se tient pas dans la v\u00e9rit\u00e9, parce qu\u2019il n\u2019y a pas de v\u00e9rit\u00e9 en lui. Lorsqu\u2019il ment, il parle de son propre fond, puisqu\u2019il est menteur, lui le p\u00e8re du mensonge."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mais moi, je dis la v\u00e9rit\u00e9. C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment pour cela que vous ne me croyez pas."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Qui d\u2019entre vous peut produire la preuve que j\u2019ai commis une seule faute\u202f? Si je dis vrai, pourquoi ne me croyez-vous pas\u202f?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Celui qui appartient \u00e0 Dieu \u00e9coute les paroles de Dieu. Si vous ne les \u00e9coutez pas, c\u2019est parce que vous ne lui appartenez pas."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ils r\u00e9pliqu\u00e8rent\u202f: Nous avions bien raison de le dire\u202f: tu n\u2019es qu\u2019un Samaritain, tu as un d\u00e9mon en toi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u2013\u202fNon, r\u00e9pondit J\u00e9sus, je n\u2019ai pas de d\u00e9mon en moi. Au contraire, j\u2019honore mon P\u00e8re\u202f; mais vous, vous me m\u00e9prisez."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Non, je ne recherche pas la gloire pour moi-m\u00eame\u202f: c\u2019est un autre qui s\u2019en pr\u00e9occupe et il me rendra justice."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: celui qui observe mon enseignement ne verra jamais la mort."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Le Fils et Abraham - Sur quoi les Juifs reprirent\u202f: Cette fois, nous sommes s\u00fbrs que tu as un d\u00e9mon en toi. Abraham est mort, les proph\u00e8tes aussi, et toi tu viens nous dire\u202f: Celui qui observe mon enseignement ne mourra jamais."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Serais-tu plus grand que notre p\u00e8re Abraham, qui est mort\u2006\u2013\u2006ou que les proph\u00e8tes, qui sont tous morts\u202f? Pour qui te prends-tu donc\u202f?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit\u202f: Si je m\u2019attribuais moi-m\u00eame ma gloire, cela n\u2019aurait aucune valeur. Celui qui me glorifie, c\u2019est mon P\u00e8re, celui-l\u00e0 m\u00eame que vous appelez votre Dieu."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "En fait, vous ne le connaissez pas, alors que moi, je le connais. Si je disais ne pas le conna\u00eetre, je serais menteur, comme vous. Mais le fait est que je le connais et que j\u2019ob\u00e9is \u00e0 sa Parole."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Abraham votre p\u00e8re a exult\u00e9 de joie \u00e0 la pens\u00e9e de voir mon jour. Il l\u2019a vu et en a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 de joie."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u2013\u202fQuoi, lui dirent-ils alors, tu n\u2019as m\u00eame pas cinquante ans et tu pr\u00e9tends avoir vu Abraham\u202f!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u2013\u202fVraiment, je vous l\u2019assure, leur r\u00e9pondit J\u00e9sus, avant qu\u2019Abraham soit venu \u00e0 l\u2019existence, moi, je suis."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "A ces mots, ils se mirent \u00e0 ramasser des pierres pour les lui jeter, mais J\u00e9sus disparut dans la foule et sortit de l\u2019enceinte du Temple."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La gu\u00e9rison d\u2019un aveugle - En partant, J\u00e9sus aper\u00e7ut sur son chemin un homme qui \u00e9tait aveugle de naissance."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ses disciples lui pos\u00e8rent alors cette question\u202f: Dis-nous, Ma\u00eetre, pourquoi cet homme est-il n\u00e9 aveugle\u202f? Est-ce \u00e0 cause de son propre p\u00e9ch\u00e9 ou de celui de ses parents\u202f?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit\u202f: Cela n\u2019a pas de rapport avec son p\u00e9ch\u00e9, ni avec celui de ses parents\u202f; c\u2019est pour qu\u2019en lui tous puissent voir ce que Dieu est capable de faire."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il nous faut accomplir les \u0153uvres de celui qui m\u2019a envoy\u00e9 tant qu\u2019il fait jour\u202f; la nuit vient o\u00f9 plus personne ne pourra travailler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aussi longtemps que je suis encore dans le monde, je suis la lumi\u00e8re du monde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, J\u00e9sus cracha par terre et, avec sa salive, il fit un peu de boue qu\u2019il appliqua sur les yeux de l\u2019aveugle."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puis il lui dit\u202f: Va te laver au r\u00e9servoir de Silo\u00e9 (le mot \u00ab Silo\u00e9 \u00bb veut dire\u202f: \u00ab envoy\u00e9 \u00bb). L\u2019aveugle alla se laver et, \u00e0 son retour, il voyait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ses voisins et ceux qui avaient l\u2019habitude de le voir mendier dirent\u202f: Cet homme, n\u2019est-ce pas celui qui \u00e9tait toujours assis en train de mendier\u202f?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Les uns affirmaient\u202f: C\u2019est bien lui. D\u2019autres le niaient\u202f: Ce n\u2019est pas lui\u202f; c\u2019est quelqu\u2019un qui lui ressemble. Quant \u00e0 lui, il disait\u202f: C\u2019est bien moi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors on le questionna\u202f: Comment se fait-il que tes yeux se soient ouverts\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il r\u00e9pondit\u202f: L\u2019homme qui s\u2019appelle J\u00e9sus a fait un peu de boue, m\u2019en a frott\u00e9 les yeux, puis il m\u2019a dit\u202f: \u00ab Va \u00e0 Silo\u00e9 et lave-toi. \u00bb J\u2019y suis all\u00e9, je me suis lav\u00e9 et, d\u2019un coup, j\u2019ai vu clair."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2013\u202fEt lui, demand\u00e8rent-ils, o\u00f9 est-il\u202f? \u2013\u202fJe n\u2019en sais rien, r\u00e9pondit-il."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u2019enqu\u00eate sur le miracle - On amena l\u2019homme qui avait \u00e9t\u00e9 aveugle devant les pharisiens."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Or, c\u2019\u00e9tait un jour de sabbat que J\u00e9sus avait fait de la boue pour lui ouvrir les yeux."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les pharisiens lui demand\u00e8rent donc, \u00e0 leur tour, comment il avait recouvr\u00e9 la vue. Il leur r\u00e9pondit\u202f: Il m\u2019a mis de la boue sur les yeux, je me suis lav\u00e9, et maintenant j\u2019y vois."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, quelques pharisiens d\u00e9clar\u00e8rent\u202f: Cet homme ne peut pas venir de Dieu, puisqu\u2019il ne respecte pas le sabbat. Pourtant d\u2019autres objectaient\u202f: Comment un homme p\u00e9cheur aurait-il le pouvoir d\u2019accomplir de tels signes miraculeux\u202f? Ils \u00e9taient donc divis\u00e9s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors ils interrog\u00e8rent de nouveau l\u2019aveugle\u202f: Voyons, toi, que dis-tu de lui, puisque c\u2019est \u00e0 toi qu\u2019il a ouvert les yeux\u202f? \u2013\u202fC\u2019est s\u00fbrement un proph\u00e8te, r\u00e9pondit-il."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mais ils refus\u00e8rent de croire que cet homme avait \u00e9t\u00e9 aveugle et qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri de sa c\u00e9cit\u00e9. Finalement, ils firent venir ses parents."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ils leur demand\u00e8rent\u202f: Cet homme est-il bien votre fils\u202f? Est-il r\u00e9ellement n\u00e9 aveugle\u202f? Comment se fait-il qu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent il voie\u202f?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2013\u202fNous sommes certains que c\u2019est bien notre fils, r\u00e9pondirent les parents, et qu\u2019il est n\u00e9 aveugle."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais comment il se fait qu\u2019il voie \u00e0 pr\u00e9sent, nous ne le savons pas. Ou qui lui a rendu la vue, nous ne le savons pas davantage. Interrogez-le donc lui-m\u00eame. Il est assez grand pour r\u00e9pondre sur ce qui le concerne."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Les parents parlaient ainsi parce qu\u2019ils avaient peur des Juifs. En effet, ils avaient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 d\u2019exclure de la synagogue tous ceux qui reconna\u00eetraient J\u00e9sus comme le Messie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi les parents de l\u2019aveugle avaient r\u00e9pondu\u202f: \u00ab Il est assez grand, interrogez-le donc lui-m\u00eame. \u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Les pharisiens firent donc venir une seconde fois celui qui avait \u00e9t\u00e9 aveugle et lui dirent\u202f: Honore Dieu en disant la v\u00e9rit\u00e9. Cet homme est un p\u00e9cheur, nous le savons."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2013\u202fS\u2019il est p\u00e9cheur ou non, r\u00e9pondit-il, je n\u2019en sais rien. Mais il y a une chose que je sais\u202f: j\u2019\u00e9tais aveugle et maintenant, je vois."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ils lui demand\u00e8rent de nouveau\u202f: Qu\u2019est-ce qu\u2019il t\u2019a fait\u202f? Redis-nous comment il s\u2019y est pris pour t\u2019ouvrir les yeux."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u2013\u202fJe vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, leur r\u00e9pondit-il, et vous ne m\u2019avez pas \u00e9cout\u00e9. Pourquoi tenez-vous \u00e0 me le faire r\u00e9p\u00e9ter\u202f? Est-ce que, par hasard, vous avez l\u2019intention de devenir vous aussi ses disciples\u202f?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alors, ils se mirent \u00e0 l\u2019injurier et ils lui lanc\u00e8rent\u202f: C\u2019est toi qui es son disciple\u202f; nous, nous sommes les disciples de Mo\u00efse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nous savons que Dieu a parl\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse\u202f; mais celui-l\u00e0, nous ne savons m\u00eame pas d\u2019o\u00f9 il vient."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2013\u202fC\u2019est \u00e9tonnant, r\u00e9pliqua l\u2019homme. Voil\u00e0 quelqu\u2019un qui m\u2019a ouvert les yeux et vous, vous ne savez m\u00eame pas d\u2019o\u00f9 il est."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tout le monde sait que Dieu n\u2019exauce pas les p\u00e9cheurs\u202f; mais si quelqu\u2019un est attach\u00e9 \u00e0 Dieu et fait sa volont\u00e9, il l\u2019exauce."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Depuis que le monde est monde, jamais on n\u2019a entendu dire que quelqu\u2019un ait rendu la vue \u00e0 un aveugle de naissance."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Si cet homme-l\u00e0 ne venait pas de Dieu, il n\u2019aurait rien pu faire."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013\u202fComment\u202f! r\u00e9pondirent-ils, depuis ta naissance tu n\u2019es que p\u00e9ch\u00e9 des pieds \u00e0 la t\u00eate, et c\u2019est toi qui veux nous faire la le\u00e7on\u202f! Et ils le mirent \u00e0 la porte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Les vrais aveugles - J\u00e9sus apprit qu\u2019ils l\u2019avaient expuls\u00e9. Il alla le trouver et lui demanda\u202f: Crois-tu au Fils de l\u2019homme\u202f?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Il lui r\u00e9pondit\u202f: Qui est-ce\u202f? Dis-le-moi, Seigneur, pour que je puisse croire en lui."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit\u202f: Tu le vois de tes yeux. C\u2019est lui-m\u00eame qui te parle maintenant."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u2013\u202fJe crois, Seigneur, d\u00e9clara l\u2019homme, et il se prosterna devant lui."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00e9sus dit alors\u202f: Je suis venu dans ce monde pour qu\u2019un jugement ait lieu, pour que ceux qui ne voient pas voient, et que ceux qui voient deviennent aveugles."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Des pharisiens qui se trouvaient pr\u00e8s de lui entendirent ces paroles et lui demand\u00e8rent\u202f: Serions-nous, par hasard, nous aussi des aveugles\u202f?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2013\u202fSi vous \u00e9tiez de vrais aveugles, leur dit J\u00e9sus, vous ne seriez pas coupables. Mais voil\u00e0\u202f: vous pr\u00e9tendez que vous voyez\u202f; aussi votre culpabilit\u00e9 reste enti\u00e8re."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le vrai guide - Vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: si quelqu\u2019un n\u2019entre pas par la porte dans l\u2019enclos o\u00f9 l\u2019on parque les brebis, mais qu\u2019il escalade le mur \u00e0 un autre endroit, c\u2019est un voleur et un brigand."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Celui qui entre par la porte est, lui, le berger des brebis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le gardien de l\u2019enclos lui ouvre, les brebis \u00e9coutent sa voix. Il appelle par leur nom celles qui lui appartiennent, et il les fait sortir de l\u2019enclos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quand il a conduit au dehors toutes celles qui sont \u00e0 lui, il marche \u00e0 leur t\u00eate et les brebis le suivent, parce que sa voix leur est famili\u00e8re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jamais, elles ne suivront un \u00e9tranger\u202f; au contraire, elles fuiront loin de lui, car elles ne connaissent pas la voix des \u00e9trangers."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9sus leur raconta cette parabole, mais ils ne comprirent pas ce qu\u2019il voulait leur dire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alors il reprit\u202f: Vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: Moi, je suis la porte par o\u00f9 passent les brebis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tous ceux qui sont venus avant moi \u00e9taient des voleurs et des brigands. Mais les brebis ne les ont pas \u00e9cout\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u2019est moi qui suis la porte. Celui qui entre par moi sera sauv\u00e9\u202f: il pourra aller et venir librement, il trouvera de quoi se nourrir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le voleur vient seulement pour voler, pour tuer et pour d\u00e9truire. Moi, je suis venu afin que les hommes aient la vie, une vie abondante."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Moi, je suis le bon berger. Le bon berger donne sa vie pour ses brebis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Celui qui n\u2019est pas le berger, qui n\u2019est pas le propri\u00e9taire des brebis, mais que l\u2019on paye pour les garder, se sauve, lui, d\u00e8s qu\u2019il voit venir le loup, et il abandonne les brebis\u202f; alors le loup se pr\u00e9cipite sur elles, il s\u2019empare de quelques-unes et disperse le troupeau."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cet homme agit ainsi parce qu\u2019il est pay\u00e9 pour faire ce travail et qu\u2019il n\u2019a aucun souci des brebis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moi, je suis le bon berger\u202f; je connais mes brebis et mes brebis me connaissent,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tout comme le P\u00e8re me conna\u00eet et que je connais le P\u00e8re. Je donne ma vie pour mes brebis."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u2019ai encore d\u2019autres brebis qui ne sont pas de cet enclos. Celles-l\u00e0 aussi, il faut que je les am\u00e8ne\u202f; elles \u00e9couteront ma voix, ainsi il n\u2019y aura plus qu\u2019un seul troupeau avec un seul berger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si le P\u00e8re m\u2019aime, c\u2019est parce que je donne ma vie\u202f; mais ensuite, je la reprendrai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En effet, personne ne peut m\u2019\u00f4ter la vie\u202f: je la donne de mon propre gr\u00e9. J\u2019ai le pouvoir de la donner et de la reprendre. Tel est l\u2019ordre que j\u2019ai re\u00e7u de mon P\u00e8re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Il y eut \u00e0 nouveau division parmi le peuple \u00e0 cause de ses paroles."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Beaucoup disaient\u202f: Il a un d\u00e9mon en lui, c\u2019est un fou. Pourquoi l\u2019\u00e9coutez-vous\u202f?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u2019autres r\u00e9pliquaient\u202f: Un d\u00e9moniaque ne parlerait pas ainsi. Et puis\u202f: est-ce qu\u2019un d\u00e9mon peut rendre la vue \u00e0 des aveugles\u202f?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fils de Dieu ou blasph\u00e9mateur\u202f? - Le moment vint o\u00f9 l\u2019on c\u00e9l\u00e9brait \u00e0 J\u00e9rusalem la f\u00eate de la Cons\u00e9cration."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u2019\u00e9tait l\u2019hiver. J\u00e9sus allait et venait dans la cour du Temple, dans la galerie de Salomon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alors on fit cercle autour de lui et on l\u2019interpella\u202f: Combien de temps nous tiendras-tu encore en haleine\u202f? Si tu es le Messie, dis-le-nous clairement."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2013\u202fJe vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, leur r\u00e9pondit J\u00e9sus, mais vous ne croyez pas. Pourtant, vous avez vu les actes que j\u2019accomplis au nom de mon P\u00e8re\u202f: ce sont eux qui t\u00e9moignent en ma faveur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais vous ne croyez pas. Pourquoi\u202f? Parce que vous ne faites pas partie de mes brebis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mes brebis \u00e9coutent ma voix, je les connais et elles me suivent."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Je leur donne la vie \u00e9ternelle\u202f: jamais elles ne p\u00e9riront et personne ne pourra les arracher de ma main."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mon P\u00e8re qui me les a donn\u00e9es est plus grand que tous, et personne ne peut arracher qui que ce soit de la main de mon P\u00e8re."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Or, moi et le P\u00e8re, nous ne sommes qu\u2019un."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cette fois encore, ils ramass\u00e8rent des pierres pour le lapider."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alors J\u00e9sus leur dit\u202f: J\u2019ai accompli sous vos yeux un grand nombre d\u2019\u0153uvres bonnes par la puissance du P\u00e8re\u202f; pour laquelle voulez-vous me lapider\u202f?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Les Juifs r\u00e9pliqu\u00e8rent\u202f: Nous ne voulons pas te lapider pour une bonne action, mais parce que tu blasph\u00e8mes. Car, toi qui n\u2019es qu\u2019un homme, tu te fais passer pour Dieu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit\u202f: N\u2019est-il pas \u00e9crit dans votre propre Loi\u202f: Moi, je vous avais dit\u202f: Vous \u00eates des dieux\u202f?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Or, on ne saurait contester le t\u00e9moignage de l\u2019Ecriture. Si donc votre Loi appelle \u00ab dieux \u00bb ceux auxquels s\u2019adresse la Parole de Dieu,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "comment pouvez-vous m\u2019accuser de blasph\u00e8me parce que j\u2019ai dit\u202f: \u00ab Je suis le Fils de Dieu \u00bb, quand c\u2019est le P\u00e8re qui m\u2019a consacr\u00e9 et envoy\u00e9 dans le monde\u202f?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Si je n\u2019accomplis pas les \u0153uvres de mon P\u00e8re, vous n\u2019avez pas besoin de croire en moi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mais si, au contraire, je les accomplis, m\u00eame si vous ne voulez pas me croire, laissez-vous au moins convaincre par mes \u0153uvres, pour que vous reconnaissiez et que vous compreniez que le P\u00e8re est en moi et que je suis dans le P\u00e8re."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, ils tent\u00e8rent \u00e0 nouveau de se saisir de lui, mais il leur \u00e9chappa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus se retira de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, au lieu m\u00eame o\u00f9 Jean avait pr\u00e9c\u00e9demment baptis\u00e9. Il y resta quelque temps."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Beaucoup de monde vint le trouver. On disait\u202f: Jean n\u2019a fait aucun signe miraculeux, mais tout ce qu\u2019il a dit de cet homme \u00e9tait vrai."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Et l\u00e0, beaucoup crurent en lui."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La mort d\u2019un ami de J\u00e9sus - Dans le village de B\u00e9thanie vivaient deux s\u0153urs, Marthe et Marie, ainsi que leur fr\u00e8re Lazare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Marie \u00e9tait cette femme qui, apr\u00e8s avoir r\u00e9pandu une huile parfum\u00e9e sur les pieds du Seigneur, les lui avait essuy\u00e9s avec ses cheveux. Lazare, son fr\u00e8re, tomba malade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Les deux s\u0153urs envoy\u00e8rent donc quelqu\u2019un \u00e0 J\u00e9sus pour lui faire dire\u202f: Seigneur, ton ami est malade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quand J\u00e9sus apprit la nouvelle, il dit\u202f: Cette maladie n\u2019aboutira pas \u00e0 la mort, elle servira \u00e0 glorifier Dieu\u202f; elle sera une occasion pour faire appara\u00eetre la gloire du Fils de Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Or J\u00e9sus \u00e9tait tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 Marthe, \u00e0 sa s\u0153ur et \u00e0 Lazare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir appris qu\u2019il \u00e9tait malade, il resta encore deux jours \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 il se trouvait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puis il dit \u00e0 ses disciples\u202f: Retournons en Jud\u00e9e."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013\u202fMa\u00eetre, lui dirent-ils, il n\u2019y a pas si longtemps, ceux de la Jud\u00e9e voulaient te lapider, et maintenant tu veux retourner l\u00e0-bas\u202f?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013\u202fN\u2019y a-t-il pas douze heures dans une journ\u00e9e\u202f? r\u00e9pondit J\u00e9sus. Si l\u2019on marche pendant qu\u2019il fait jour, on ne bute pas contre les obstacles, parce qu\u2019on voit clair."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mais si l\u2019on marche de nuit, on tr\u00e9buche parce qu\u2019il n\u2019y a pas de lumi\u00e8re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, il ajouta\u202f: Notre ami Lazare s\u2019est endormi\u202f; je vais aller le r\u00e9veiller."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sur quoi les disciples lui dirent\u202f: Seigneur, s\u2019il dort, il est en voie de gu\u00e9rison."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En fait, J\u00e9sus voulait dire que Lazare \u00e9tait mort, mais les disciples avaient compris qu\u2019il parlait du sommeil ordinaire."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alors il leur dit clairement\u202f: Lazare est mort,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "et je suis heureux, \u00e0 cause de vous, de n\u2019avoir pas \u00e9t\u00e9 l\u00e0-bas \u00e0 ce moment-l\u00e0. Car cela contribuera \u00e0 votre foi. Mais maintenant, allons aupr\u00e8s de lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Thomas, surnomm\u00e9 le Jumeau, dit alors aux autres disciples\u202f: Allons-y, nous aussi, pour mourir avec lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A son arriv\u00e9e, J\u00e9sus apprit qu\u2019on avait enseveli Lazare depuis quatre jours d\u00e9j\u00e0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e9thanie \u00e9tait \u00e0 moins de trois kilom\u00e8tres de J\u00e9rusalem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "aussi beaucoup de gens \u00e9taient-ils venus chez Marthe et Marie pour leur pr\u00e9senter leurs condol\u00e9ances \u00e0 l\u2019occasion de la mort de leur fr\u00e8re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La r\u00e9surrection et la vie - Quand Marthe apprit que J\u00e9sus approchait du village, elle alla \u00e0 sa rencontre. Marie, elle, resta \u00e0 la maison."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marthe dit \u00e0 J\u00e9sus\u202f: Seigneur, si tu avais \u00e9t\u00e9 ici, mon fr\u00e8re ne serait pas mort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais je sais que maintenant encore, tout ce que tu demanderas \u00e0 Dieu, il te l\u2019accordera."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2013\u202fTon fr\u00e8re ressuscitera, lui dit J\u00e9sus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2013\u202fJe sais bien, r\u00e9pondit Marthe, qu\u2019il reviendra \u00e0 la vie au dernier jour, lors de la r\u00e9surrection."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2013\u202fMoi, je suis la r\u00e9surrection et la vie, lui dit J\u00e9sus. Celui qui place toute sa confiance en moi vivra, m\u00eame s\u2019il meurt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Et quiconque vit et croit en moi ne mourra jamais. Crois-tu cela\u202f?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u2013\u202fOui, Seigneur, lui r\u00e9pondit-elle, je crois que tu es le Messie, le Fils de Dieu, celui qui devait venir dans le monde."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, elle partit appeler sa s\u0153ur Marie, et, l\u2019ayant prise \u00e0 part, elle lui dit\u202f: Le Ma\u00eetre est l\u00e0, et il te demande."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A cette nouvelle, Marie se leva pr\u00e9cipitamment et courut vers J\u00e9sus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Il n\u2019\u00e9tait pas encore entr\u00e9 dans le village\u202f: il \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 Marthe l\u2019avait rencontr\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ceux qui se trouvaient dans la maison avec Marie pour la consoler la virent se lever brusquement et sortir. Ils la suivirent, pensant qu\u2019elle allait au tombeau pour y pleurer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Marie parvint \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 \u00e9tait J\u00e9sus. D\u00e8s qu\u2019elle le vit, elle se jeta \u00e0 ses pieds et lui dit\u202f: Seigneur, si tu avais \u00e9t\u00e9 ici, mon fr\u00e8re ne serait pas mort."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En la voyant pleurer, elle et ceux qui l\u2019accompagnaient, J\u00e9sus fut profond\u00e9ment indign\u00e9 et \u00e9mu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013\u202fO\u00f9 l\u2019avez-vous enterr\u00e9\u202f? demanda-t-il. \u2013\u202fViens, Seigneur, lui r\u00e9pondirent-ils, tu verras."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9sus pleura."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alors tous dirent\u202f: Voyez, comme il l\u2019aimait."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Quelques-uns remarquaient\u202f: Il a bien rendu la vue \u00e0 l\u2019aveugle, n\u2019aurait-il pas pu emp\u00eacher que Lazare meure\u202f?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "La victoire sur la mort - Une fois de plus, J\u00e9sus fut profond\u00e9ment boulevers\u00e9. Il arriva au tombeau. C\u2019\u00e9tait une grotte dont l\u2019entr\u00e9e \u00e9tait ferm\u00e9e par une pierre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2013\u202fEnlevez la pierre, dit J\u00e9sus. Marthe, la s\u0153ur du mort, dit alors\u202f: Seigneur, il doit d\u00e9j\u00e0 sentir. Cela fait quatre jours qu\u2019il est l\u00e0."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Ne t\u2019ai-je pas dit\u202f: Si tu crois, tu verras la gloire de Dieu\u202f?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "On \u00f4ta donc la pierre. Alors J\u00e9sus, tournant son regard vers le ciel, dit\u202f: P\u00e8re, tu as exauc\u00e9 ma pri\u00e8re et je t\u2019en remercie."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pour moi, je sais que tu m\u2019exauces toujours, mais si je parle ainsi, c\u2019est pour que tous ceux qui m\u2019entourent croient que c\u2019est toi qui m\u2019as envoy\u00e9."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Cela dit, il cria d\u2019une voix forte\u202f: Lazare, sors de l\u00e0\u202f!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Et voici que le mort sortit du tombeau\u202f: il avait les pieds et les mains entour\u00e9s de bandes de lin, le visage recouvert d\u2019un linge. J\u00e9sus dit \u00e0 ceux qui \u00e9taient l\u00e0\u202f: D\u00e9liez-le de ces bandes et laissez-le aller\u202f!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Le complot contre le Ma\u00eetre de la vie - En voyant ce que J\u00e9sus avait fait, beaucoup de ceux qui \u00e9taient venus aupr\u00e8s de Marie crurent en lui."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Quelques-uns, cependant, s\u2019en all\u00e8rent trouver les pharisiens et leur rapport\u00e8rent ce que J\u00e9sus avait fait."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alors, les chefs des pr\u00eatres et les pharisiens convoqu\u00e8rent le Grand-Conseil. \u2013\u202fQu\u2019allons-nous faire\u202f? disaient-ils. Cet homme accomplit trop de signes miraculeux\u202f;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "si nous le laissons faire de la sorte, tout le monde va croire en lui. Alors les Romains viendront et d\u00e9truiront notre temple et notre peuple."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "L\u2019un d\u2019eux, qui s\u2019appelait Ca\u00efphe, et qui \u00e9tait grand-pr\u00eatre cette ann\u00e9e-l\u00e0, prit la parole\u202f: Vous n\u2019y entendez rien, leur dit-il."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Vous ne voyez pas qu\u2019il est de votre int\u00e9r\u00eat qu\u2019un seul homme meure pour le peuple, pour que le peuple ne disparaisse pas tout entier\u202f?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Or ce qu\u2019il disait l\u00e0 ne venait pas de lui\u202f; mais il \u00e9tait grand-pr\u00eatre cette ann\u00e9e-l\u00e0, et c\u2019est en cette qualit\u00e9 qu\u2019il proph\u00e9tisa qu\u2019il fallait que J\u00e9sus meure pour son peuple."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Et ce n\u2019\u00e9tait pas seulement pour son peuple qu\u2019il devait mourir, c\u2019\u00e9tait aussi pour rassembler tous les enfants de Dieu dispers\u00e9s \u00e0 travers le monde et les r\u00e9unir en un seul peuple."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "C\u2019est ce jour-l\u00e0 qu\u2019ils prirent la d\u00e9cision de faire mourir J\u00e9sus."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "J\u00e9sus cessa donc de se montrer en public. Il partit de l\u00e0 et se retira dans la r\u00e9gion voisine du d\u00e9sert, dans une ville nomm\u00e9e Ephra\u00efm. Il y passa quelque temps avec ses disciples."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Comme la f\u00eate de la P\u00e2que approchait, beaucoup de gens de tout le pays montaient \u00e0 J\u00e9rusalem avant la f\u00eate pour se soumettre aux c\u00e9r\u00e9monies rituelles de purification."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ils cherchaient donc J\u00e9sus et se demandaient entre eux, dans la cour du Temple\u202f: Qu\u2019en pensez-vous\u202f? Croyez-vous qu\u2019il viendra \u00e0 la f\u00eate\u202f?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Or, les chefs des pr\u00eatres et les pharisiens avaient donn\u00e9 des instructions\u202f: si quelqu\u2019un savait o\u00f9 se trouvait J\u00e9sus, il devait les pr\u00e9venir pour qu\u2019on l\u2019arr\u00eate."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9sus chez le ressuscit\u00e9 - Six jours avant la P\u00e2que, J\u00e9sus se rendit \u00e0 B\u00e9thanie o\u00f9 habitait Lazare, qu\u2019il avait ressuscit\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "On pr\u00e9para l\u00e0 un festin en son honneur. Marthe s\u2019occupait du service, et Lazare avait pris place \u00e0 table avec J\u00e9sus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Marie prit alors un demi-litre de nard pur, un parfum tr\u00e8s cher\u202f: elle le r\u00e9pandit sur les pieds de J\u00e9sus et les essuya avec ses cheveux. Toute la maison fut remplie de l\u2019odeur de ce parfum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Judas Iscariot, l\u2019un des disciples de J\u00e9sus, celui qui allait le trahir, dit\u202f:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pourquoi n\u2019a-t-on pas vendu ce parfum\u202f? On en aurait tir\u00e9 au moins trois cents pi\u00e8ces d\u2019argent qu\u2019on aurait pu donner aux pauvres\u202f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u2019il parlait ainsi, ce n\u2019\u00e9tait pas parce qu\u2019il se souciait des pauvres\u202f; mais il \u00e9tait voleur et, comme c\u2019\u00e9tait lui qui g\u00e9rait la bourse commune, il gardait pour lui ce qu\u2019on y mettait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais J\u00e9sus intervint\u202f: Laisse-la faire\u202f! C\u2019est pour le jour de mon enterrement qu\u2019elle a r\u00e9serv\u00e9 ce parfum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Des pauvres, vous en aurez toujours autour de vous\u202f! Tandis que moi, vous ne m\u2019aurez pas toujours avec vous."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entre-temps, on apprit que J\u00e9sus \u00e9tait \u00e0 B\u00e9thanie. Les gens s\u2019y rendirent en foule, non seulement \u00e0 cause de J\u00e9sus, mais aussi pour voir Lazare qu\u2019il avait ressuscit\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors les chefs des pr\u00eatres d\u00e9cid\u00e8rent aussi de faire mourir Lazare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Car, \u00e0 cause de lui, beaucoup se d\u00e9tournaient d\u2019eux pour croire en J\u00e9sus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u2019entr\u00e9e du roi \u00e0 J\u00e9rusalem - Le lendemain, une foule immense \u00e9tait \u00e0 J\u00e9rusalem pour la f\u00eate. On apprit que J\u00e9sus \u00e9tait en chemin vers la ville."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alors les gens arrach\u00e8rent des rameaux aux palmiers et sortirent \u00e0 sa rencontre en criant\u202f: Hosanna ! B\u00e9ni soit celui qui vient au nom du Seigneur\u202f! Vive le roi d\u2019Isra\u00ebl !"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9sus trouva un \u00e2non et s\u2019assit dessus, selon cette parole de l\u2019Ecriture\u202f:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sois sans crainte, communaut\u00e9 de Sion, car ton roi vient, mont\u00e9 sur un \u00e2non ."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sur le moment, ses disciples ne comprirent pas ce qui se passait, mais quand J\u00e9sus fut entr\u00e9 dans sa gloire, ils se souvinrent que ces choses avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9crites \u00e0 son sujet et qu\u2019elles lui \u00e9taient arriv\u00e9es."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tous ceux qui \u00e9taient avec J\u00e9sus lorsqu\u2019il avait appel\u00e9 Lazare \u00e0 sortir du tombeau et l\u2019avait ressuscit\u00e9, t\u00e9moignaient de ce qu\u2019ils avaient vu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u2019ailleurs, si les foules venaient si nombreuses au-devant de lui, c\u2019\u00e9tait aussi parce qu\u2019elles avaient entendu parler du signe miraculeux qu\u2019il avait accompli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alors les pharisiens se dirent les uns aux autres\u202f: Vous le voyez\u202f: vous n\u2019arriverez \u00e0 rien, tout le monde le suit\u202f!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La gloire et la mort - Parmi ceux qui \u00e9taient venus \u00e0 J\u00e9rusalem pour adorer Dieu pendant la f\u00eate, il y avait aussi quelques personnes non juives."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elles all\u00e8rent trouver Philippe qui \u00e9tait de Bethsa\u00efda en Galil\u00e9e et lui firent cette demande\u202f: Nous aimerions voir J\u00e9sus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Philippe alla le dire \u00e0 Andr\u00e9, puis tous deux all\u00e8rent ensemble le dire \u00e0 J\u00e9sus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Celui-ci leur r\u00e9pondit\u202f: L\u2019heure est venue o\u00f9 le Fils de l\u2019homme va entrer dans sa gloire."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: si le grain de bl\u00e9 que l\u2019on a jet\u00e9 en terre ne meurt pas, il reste un grain unique. Mais s\u2019il meurt, il porte du fruit en abondance."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Celui qui s\u2019attache \u00e0 sa propre vie la perdra, mais celui qui fait peu de cas de sa vie en ce monde la gardera pour la vie \u00e9ternelle."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un veut \u00eatre \u00e0 mon service, qu\u2019il me suive. L\u00e0 o\u00f9 je serai, mon serviteur y sera aussi. Si quelqu\u2019un est \u00e0 mon service, le P\u00e8re lui fera honneur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A pr\u00e9sent, je suis troubl\u00e9. Que dirai-je\u202f? P\u00e8re, d\u00e9livre-moi de cette heure\u202f? Mais c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment pour cela que je suis venu jusqu\u2019\u00e0 cette heure\u202f!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e8re, manifeste ta gloire. Alors une voix se fit entendre, venant du ciel\u202f: J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9 ma gloire et je la manifesterai \u00e0 nouveau."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La foule qui se trouvait l\u00e0 et qui avait entendu le son de cette voix crut que c\u2019\u00e9tait un coup de tonnerre. D\u2019autres disaient\u202f: Un ange vient de lui parler."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais J\u00e9sus leur d\u00e9clara\u202f: Ce n\u2019est pas pour moi que cette voix s\u2019est fait entendre, c\u2019est pour vous."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u2019est maintenant que va avoir lieu le jugement de ce monde. Oui, maintenant le dominateur de ce monde va \u00eatre expuls\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et moi, quand j\u2019aurai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 au-dessus de la terre, j\u2019attirerai tout homme \u00e0 moi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Par cette expression, il faisait allusion \u00e0 la mani\u00e8re dont il allait mourir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "La foule r\u00e9pondit\u202f: La Loi nous apprend que le Messie vivra \u00e9ternellement. Comment peux-tu dire que le Fils de l\u2019homme doit \u00eatre \u00e9lev\u00e9 au-dessus de la terre\u202f? Au fait\u202f: qui est donc ce Fils de l\u2019homme\u202f?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit alors\u202f: La lumi\u00e8re est encore parmi vous, pour un peu de temps\u202f: marchez tant que vous avez la lumi\u00e8re, pour ne pas vous laisser surprendre par les t\u00e9n\u00e8bres, car celui qui marche dans les t\u00e9n\u00e8bres ne sait pas o\u00f9 il va."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tant que vous avez la lumi\u00e8re, croyez en la lumi\u00e8re, afin de devenir vous-m\u00eames des enfants de lumi\u00e8re. Apr\u00e8s avoir dit cela, J\u00e9sus s\u2019en alla et se tint cach\u00e9 loin d\u2019eux."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Les Juifs restent incr\u00e9dules - Malgr\u00e9 le grand nombre de signes miraculeux que J\u00e9sus avait accomplis devant eux, ils ne croyaient pas en lui."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ainsi s\u2019accomplit ce que le proph\u00e8te Esa\u00efe avait pr\u00e9dit\u202f: Seigneur, qui a cru \u00e0 notre message et \u00e0 qui la puissance du Seigneur a-t-elle \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e ?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pourquoi ne pouvaient-ils pas croire\u202f? C\u2019est encore Esa\u00efe qui nous en donne la raison quand il dit\u202f:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dieu les a aveugl\u00e9s, il les a rendus insensibles, afin qu\u2019ils ne voient pas de leurs yeux, qu\u2019ils ne comprennent pas avec leur intelligence, qu\u2019ils ne se tournent pas vers lui pour qu\u2019il les gu\u00e9risse ."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Esa\u00efe a dit cela parce qu\u2019il avait vu la gloire de J\u00e9sus et qu\u2019il parlait de lui."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Et pourtant, m\u00eame parmi les dirigeants, beaucoup crurent en lui\u202f; mais, \u00e0 cause des pharisiens, ils n\u2019osaient pas le reconna\u00eetre ouvertement de peur d\u2019\u00eatre exclus de la synagogue."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Car ils tenaient davantage \u00e0 la gloire qui vient des hommes qu\u2019\u00e0 celle qui vient de Dieu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "L\u2019appel \u00e0 la foi - J\u00e9sus d\u00e9clara \u00e0 haute voix\u202f: Si quelqu\u2019un met sa confiance en moi, ce n\u2019est pas en moi seulement qu\u2019il croit, mais encore en celui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Qui me voit, voit aussi celui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "C\u2019est pour \u00eatre la lumi\u00e8re que je suis venu dans le monde, afin que tout homme qui croit en moi ne demeure pas dans les t\u00e9n\u00e8bres."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un entend ce que je dis, mais ne le met pas en pratique, ce n\u2019est pas moi qui le jugerai\u202f; car je ne suis pas venu pour juger le monde mais pour le sauver."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Celui donc qui me m\u00e9prise et qui ne tient pas compte de mes paroles a d\u00e9j\u00e0 son juge\u202f: c\u2019est cette Parole m\u00eame que j\u2019ai prononc\u00e9e\u202f; elle le jugera au dernier jour."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Car je n\u2019ai pas parl\u00e9 de ma propre initiative\u202f: le P\u00e8re, qui m\u2019a envoy\u00e9, m\u2019a ordonn\u00e9 lui-m\u00eame ce que je dois dire et enseigner."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Or je le sais bien\u202f: l\u2019enseignement que m\u2019a confi\u00e9 le P\u00e8re c\u2019est la vie \u00e9ternelle. Et mon enseignement consiste \u00e0 dire fid\u00e8lement ce que m\u2019a dit le P\u00e8re."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les adieux du ma\u00eetre J\u00e9sus lave les pieds de ses disciples - C\u2019\u00e9tait juste avant la f\u00eate de la P\u00e2que. J\u00e9sus savait que l\u2019heure \u00e9tait venue pour lui de quitter ce monde pour s\u2019en aller aupr\u00e8s du P\u00e8re. C\u2019est pourquoi il donna aux siens, qu\u2019il aimait et qui \u00e9taient dans le monde, une marque supr\u00eame de son amour pour eux."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u2019\u00e9tait au cours du repas. D\u00e9j\u00e0 le diable avait sem\u00e9 dans le c\u0153ur de Judas, fils de Simon Iscariot, le projet de trahir son Ma\u00eetre et de le livrer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9sus savait que le P\u00e8re avait tout remis entre ses mains, qu\u2019il \u00e9tait venu d\u2019aupr\u00e8s de Dieu et qu\u2019il allait retourner aupr\u00e8s de lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il se leva de table pendant le d\u00eener, posa son v\u00eatement et prit une serviette de lin qu\u2019il se noua autour de la taille."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ensuite, il versa de l\u2019eau dans une bassine et commen\u00e7a \u00e0 laver les pieds de ses disciples, puis \u00e0 les essuyer avec la serviette qu\u2019il s\u2019\u00e9tait nou\u00e9e autour de la taille."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quand vint le tour de Simon Pierre, celui-ci protesta\u202f: Toi, Seigneur, tu veux me laver les pieds\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Ce que je fais, tu ne le comprends pas pour l\u2019instant, tu le comprendras plus tard."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais Pierre lui r\u00e9pliqua\u202f: Non\u202f! Tu ne me laveras pas les pieds\u202f! S\u00fbrement pas\u202f! J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Si je ne te lave pas, il n\u2019y a plus rien de commun entre toi et moi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013\u202fDans ce cas, lui dit Simon Pierre, ne me lave pas seulement les pieds, mais aussi les mains et la t\u00eate."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit\u202f: Celui qui s\u2019est baign\u00e9 est enti\u00e8rement pur, il lui suffit de se laver les pieds. Or vous, vous \u00eates purs\u2006\u2013\u2006mais pas tous."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sus, en effet, connaissait celui qui allait le livrer. Voil\u00e0 pourquoi il avait ajout\u00e9\u202f: \u00ab Vous n\u2019\u00eates pas tous purs. \u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apr\u00e8s leur avoir lav\u00e9 les pieds, il remit son v\u00eatement et se remit \u00e0 table. Alors il leur dit\u202f: Avez-vous compris ce que je viens de vous faire\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous m\u2019appelez Ma\u00eetre et Seigneur\u2006\u2013\u2006et vous avez raison, car je le suis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si donc moi, le Seigneur et le Ma\u00eetre, je vous ai lav\u00e9 les pieds, vous devez, vous aussi, vous laver les pieds les uns aux autres."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Je viens de vous donner un exemple, pour qu\u2019\u00e0 votre tour vous agissiez comme j\u2019ai agi envers vous."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vraiment, je vous l\u2019assure, un serviteur n\u2019est jamais sup\u00e9rieur \u00e0 son ma\u00eetre, ni un messager plus grand que celui qui l\u2019envoie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si vous savez ces choses, vous \u00eates heureux \u00e0 condition de les mettre en pratique."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je ne parle pas de vous tous\u202f: je sais tr\u00e8s bien quels sont ceux que j\u2019ai choisis\u2006\u2013\u2006mais il faut que l\u2019Ecriture s\u2019accomplisse\u202f: Celui qui partage mon pain se tourne contre moi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Je vous le dis d\u00e8s maintenant, avant que cela se produise, pour qu\u2019au moment o\u00f9 cela arrivera, vous croyiez que moi, je suis."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: qui re\u00e7oit celui que j\u2019envoie me re\u00e7oit moi-m\u00eame, et qui me re\u00e7oit, re\u00e7oit celui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le tra\u00eetre - Apr\u00e8s avoir dit cela, J\u00e9sus fut troubl\u00e9 int\u00e9rieurement et il d\u00e9clara solennellement\u202f: Oui, vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: l\u2019un de vous me trahira."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Les disciples, d\u00e9concert\u00e9s, se regardaient les uns les autres\u202f; ils se demandaient de qui il pouvait bien parler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u2019un d\u2019entre eux, le disciple que J\u00e9sus aimait, se trouvait \u00e0 table juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de J\u00e9sus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon Pierre lui fit signe de demander \u00e0 J\u00e9sus de qui il parlait."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Et ce disciple, se penchant aussit\u00f4t vers J\u00e9sus, lui demanda\u202f: Seigneur, de qui s\u2019agit-il\u202f?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Et J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Je vais tremper ce morceau de pain dans le plat. Celui \u00e0 qui je le donnerai, c\u2019est lui. L\u00e0-dessus, J\u00e9sus prit le morceau qu\u2019il avait tremp\u00e9 et le donna \u00e0 Judas, fils de Simon Iscariot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e8s que Judas eut re\u00e7u ce morceau de pain, Satan entra en lui. Alors J\u00e9sus lui dit\u202f: Ce que tu fais, fais-le vite."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aucun de ceux qui \u00e9taient \u00e0 table ne comprit pourquoi il lui disait cela."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Comme Judas g\u00e9rait la bourse commune, quelques-uns suppos\u00e8rent que J\u00e9sus le chargeait d\u2019acheter ce qu\u2019il leur fallait pour la f\u00eate, ou de donner quelque chose aux pauvres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e8s que Judas eut pris le morceau de pain, il se h\u00e2ta de sortir. Il faisait nuit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Le nouveau commandement - Quand il fut parti, J\u00e9sus dit\u202f: Maintenant, la gloire du Fils de l\u2019homme \u00e9clate, et Dieu va \u00eatre glorifi\u00e9 en lui."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "[Puisque Dieu va \u00eatre glorifi\u00e9 en lui,] Dieu, \u00e0 son tour, va glorifier le Fils de l\u2019homme en lui-m\u00eame, et il le fera bient\u00f4t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mes chers enfants, je suis encore avec vous, mais plus pour longtemps. Vous me chercherez\u202f; et ce que j\u2019ai dit \u00e0 tous, je vous le dis \u00e0 vous aussi maintenant\u202f: vous ne pouvez pas aller l\u00e0 o\u00f9 je vais."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Je vous donne un commandement nouveau\u202f: Aimez-vous les uns les autres. Oui, comme je vous ai aim\u00e9s, aimez-vous les uns les autres."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A ceci, tous reconna\u00eetront que vous \u00eates mes disciples\u202f: \u00e0 l\u2019amour que vous aurez les uns pour les autres."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon Pierre lui demanda\u202f: Seigneur, o\u00f9 vas-tu\u202f? J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Tu ne peux me suivre maintenant l\u00e0 o\u00f9 je vais, mais plus tard tu me suivras."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mais Pierre reprit\u202f: Et pourquoi donc, Seigneur, ne puis-je pas te suivre d\u00e8s maintenant\u202f? Je suis pr\u00eat \u00e0 donner ma vie pour toi\u202f!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u2013\u202fTu es pr\u00eat \u00e0 donner ta vie pour moi\u202f? r\u00e9pondit J\u00e9sus. Oui, vraiment, je te l\u2019assure\u202f: avant que le coq se mette \u00e0 chanter, tu m\u2019auras reni\u00e9 trois fois."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le chemin, la v\u00e9rit\u00e9 et la vie - J\u00e9sus dit\u202f: Que votre c\u0153ur ne se trouble pas. Ayez foi en Dieu, ayez aussi foi en moi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dans la maison de mon P\u00e8re, il y a beaucoup de demeures\u202f; si ce n\u2019\u00e9tait pas vrai, je vous l\u2019aurais dit\u202f: en effet je vais vous pr\u00e9parer une place."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lorsque je vous aurai pr\u00e9par\u00e9 une place, je reviendrai et je vous prendrai avec moi, afin que vous soyez, vous aussi, l\u00e0 o\u00f9 je suis."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais vous en connaissez le chemin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Thomas lui dit\u202f: Seigneur, nous ne savons m\u00eame pas o\u00f9 tu vas, comment pourrions-nous savoir par quel chemin on y parvient\u202f?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2013\u202fJe suis, moi, le chemin, r\u00e9pondit J\u00e9sus, la v\u00e9rit\u00e9 et la vie. Personne ne va au P\u00e8re sans passer par moi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Si vous me connaissez, vous conna\u00eetrez aussi mon P\u00e8re. Et maintenant d\u00e9j\u00e0 vous le connaissez, vous l\u2019avez m\u00eame vu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Philippe intervint\u202f: Seigneur, montre-nous le P\u00e8re, et cela nous suffit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013\u202fEh quoi, lui r\u00e9pondit J\u00e9sus, apr\u00e8s tout le temps que j\u2019ai pass\u00e9 avec vous, tu ne me connais pas encore, Philippe\u202f! Celui qui m\u2019a vu, a vu le P\u00e8re. Comment peux-tu dire\u202f: \u00ab Montre-nous le P\u00e8re\u202f? \u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne crois-tu pas que je suis dans le P\u00e8re et que le P\u00e8re est en moi\u202f? Ce que je vous dis, je ne le dis pas de moi-m\u00eame\u202f: le P\u00e8re demeure en moi et c\u2019est lui qui accomplit ainsi ses propres \u0153uvres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Croyez-moi\u202f: Je suis dans le P\u00e8re et le P\u00e8re est en moi. Sinon, croyez au moins \u00e0 cause des \u0153uvres que vous m\u2019avez vu accomplir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: celui qui croit en moi accomplira les \u0153uvres que je fais. Il en fera m\u00eame de plus grandes parce que je vais aupr\u00e8s du P\u00e8re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Et quoi que ce soit que vous demandiez en mon nom, je le r\u00e9aliserai pour que la gloire du P\u00e8re soit manifest\u00e9e par le Fils."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je le r\u00e9p\u00e8te\u202f: si vous me demandez quelque chose en mon nom, je le ferai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9sus promet l\u2019Esprit Saint - Si vous m\u2019aimez, vous suivrez mes commandements."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et moi, je demanderai au P\u00e8re de vous donner un autre d\u00e9fenseur en justice, afin qu\u2019il reste pour toujours avec vous\u202f:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "c\u2019est l\u2019Esprit de v\u00e9rit\u00e9, celui que le monde est incapable de recevoir parce qu\u2019il ne le voit pas et ne le conna\u00eet pas. Quant \u00e0 vous, vous le connaissez, car il demeure aupr\u00e8s de vous, et il sera en vous."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Non, je ne vous laisserai pas orphelins, mais je reviendrai vers vous."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sous peu, le monde ne me verra plus\u202f; mais vous, vous me verrez parce que je vis et que, vous aussi, vous vivrez."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quand ce jour viendra, vous conna\u00eetrez que je suis en mon P\u00e8re\u202f; vous saurez aussi que vous \u00eates en moi, et que moi je suis en vous."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Celui qui m\u2019aime, c\u2019est celui qui retient mes commandements et les applique. Mon P\u00e8re aimera celui qui m\u2019aime\u202f; moi aussi, je l\u2019aimerai et je me ferai conna\u00eetre \u00e0 lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jude (qu\u2019il ne faut pas confondre avec Judas Iscariot) lui demanda\u202f: Seigneur, pourquoi est-ce seulement \u00e0 nous que tu veux te manifester, et non au monde\u202f?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Si quelqu\u2019un m\u2019aime, il ob\u00e9ira \u00e0 ma parole. Mon P\u00e8re aussi l\u2019aimera\u202f: nous viendrons \u00e0 lui et nous \u00e9tablirons notre demeure chez lui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais celui qui ne m\u2019aime pas ne met pas mes paroles en pratique. Or, cette Parole que vous entendez ne vient pas de moi, c\u2019est la Parole m\u00eame du P\u00e8re qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Je vous dis tout cela pendant que je suis encore avec vous."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais le D\u00e9fenseur en justice, le Saint-Esprit que le P\u00e8re enverra en mon nom, vous enseignera toutes choses et vous rappellera tout ce que je vous ai dit moi-m\u00eame."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Je pars, mais je vous laisse la paix, c\u2019est ma paix que je vous donne. Je ne vous la donne pas comme le monde la donne. C\u2019est pourquoi, ne soyez pas troubl\u00e9s et n\u2019ayez aucune crainte en votre c\u0153ur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vous m\u2019avez entendu dire que je pars, mais aussi que je reviendrai aupr\u00e8s de vous. Si vous m\u2019aimiez, vous seriez heureux de savoir que je vais au P\u00e8re, car le P\u00e8re est plus grand que moi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Je vous ai pr\u00e9venus d\u00e8s maintenant, avant que ces choses arrivent, pour qu\u2019au jour o\u00f9 elles se produiront, vous croyiez."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e9sormais, je n\u2019aurai plus gu\u00e8re l\u2019occasion de m\u2019entretenir avec vous, car le dominateur de ce monde vient. Ce n\u2019est pas qu\u2019il ait une prise sur moi,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "mais il faut que le monde reconnaisse que j\u2019aime le P\u00e8re et que j\u2019agis conform\u00e9ment \u00e0 ce qu\u2019il m\u2019a ordonn\u00e9. Levez-vous\u202f; partons d\u2019ici."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La vigne et les sarments - Moi, je suis le vrai plant de vigne et mon P\u00e8re est le vigneron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tous les sarments, en moi, qui ne portent pas de fruit, il les coupe, et tous ceux qui en portent, il les purifie afin qu\u2019ils produisent un fruit encore plus abondant."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vous aussi, vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 purifi\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la parole que je vous ai enseign\u00e9e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Demeurez en moi, et moi je demeurerai en vous. Un sarment ne saurait porter du fruit tout seul, sans demeurer attach\u00e9 au cep. Il en est de m\u00eame pour vous\u202f: si vous ne demeurez pas en moi, vous ne pouvez porter aucun fruit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Je suis le cep de la vigne, vous en \u00eates les sarments. Celui qui demeure en moi et en qui je demeure, portera du fruit en abondance, car sans moi, vous ne pouvez rien faire."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un ne demeure pas en moi, on le jette hors du vignoble, comme les sarments coup\u00e9s\u202f: ils se dess\u00e8chent, puis on les ramasse, on y met le feu et ils br\u00fblent."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais si vous demeurez en moi, et que mes paroles demeurent en vous, demandez ce que vous voudrez, vous l\u2019obtiendrez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si vous produisez du fruit en abondance et que vous prouvez ainsi que vous \u00eates vraiment mes disciples, mon P\u00e8re sera glorifi\u00e9 aux yeux de tous."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Comme le P\u00e8re m\u2019a toujours aim\u00e9, moi aussi je vous ai aim\u00e9s\u202f; maintenez-vous donc dans mon amour."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Si vous ob\u00e9issez \u00e0 mes commandements, vous demeurerez dans mon amour, tout comme moi-m\u00eame j\u2019ai ob\u00e9i aux commandements de mon P\u00e8re et je demeure dans son amour."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tout cela, je vous le dis pour que la joie qui est la mienne vous remplisse vous aussi, et qu\u2019ainsi votre joie soit compl\u00e8te."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voici quel est mon commandement\u202f: aimez-vous les uns les autres comme moi-m\u00eame je vous ai aim\u00e9s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il n\u2019y a pas de plus grand amour que de donner sa vie pour ses amis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vous \u00eates mes amis, si vous faites ce que je vous commande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Je ne vous appelle plus serviteurs, parce qu\u2019un serviteur n\u2019est pas mis au courant des affaires de son ma\u00eetre. Je vous appelle mes amis, parce que je vous ai fait part de tout ce que j\u2019ai appris de mon P\u00e8re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas vous qui m\u2019avez choisi. Non, c\u2019est moi qui vous ai choisis\u202f; je vous ai donn\u00e9 mission d\u2019aller, de porter du fruit, du fruit qui soit durable. Alors le P\u00e8re vous accordera tout ce que vous lui demanderez en mon nom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voici donc ce que je vous commande\u202f: aimez-vous les uns les autres."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La haine du monde \u00e0 l\u2019\u00e9gard des disciples - Si le monde a de la haine pour vous, sachez qu\u2019il m\u2019a ha\u00ef avant vous."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si vous faisiez partie du monde, il vous aimerait parce que vous lui appartiendriez. Mais vous n\u2019appartenez pas au monde parce que je vous ai choisis du milieu du monde\u202f; c\u2019est pourquoi il vous poursuit de sa haine."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Souvenez-vous de ce que je vous ai d\u00e9j\u00e0 dit\u202f: le serviteur n\u2019est jamais plus grand que son ma\u00eetre. S\u2019ils m\u2019ont pers\u00e9cut\u00e9, ils vous pers\u00e9cuteront vous aussi\u202f; s\u2019ils ont gard\u00e9 mes paroles, ils garderont aussi les v\u00f4tres."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais c\u2019est \u00e0 cause de moi qu\u2019ils agiront ainsi, parce qu\u2019ils ne connaissent pas celui qui m\u2019a envoy\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Si je n\u2019\u00e9tais pas venu et si je ne leur avais pas parl\u00e9, ils ne seraient pas coupables, mais maintenant, leur p\u00e9ch\u00e9 est sans excuse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Celui qui a de la haine pour moi en a aussi pour mon P\u00e8re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Si je n\u2019avais pas accompli au milieu d\u2019eux des \u0153uvres que jamais personne d\u2019autre n\u2019a faites, ils ne seraient pas coupables. Mais maintenant, bien qu\u2019ils les aient vues, ils continuent \u00e0 nous ha\u00efr, et moi, et mon P\u00e8re."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais il fallait bien que s\u2019accomplisse cette parole \u00e9crite dans leur Loi\u202f: Ils m\u2019ont ha\u00ef sans raison."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quand le D\u00e9fenseur en justice sera venu, celui que je vous enverrai d\u2019aupr\u00e8s du P\u00e8re, l\u2019Esprit de v\u00e9rit\u00e9 qui vient du P\u00e8re, il rendra lui-m\u00eame t\u00e9moignage de moi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et vous, \u00e0 votre tour, vous serez mes t\u00e9moins, parce que depuis le commencement vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Je vous ai dit tout cela pour que vous soyez pr\u00e9serv\u00e9s de toute chute."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Car on vous exclura des synagogues, et m\u00eame l\u2019heure vient o\u00f9 tous ceux qui vous mettront \u00e0 mort s\u2019imagineront rendre un culte \u00e0 Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils en arriveront l\u00e0 parce qu\u2019ils n\u2019ont jamais connu ni mon P\u00e8re ni moi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Je vous ai annonc\u00e9 tout cela d\u2019avance pour que, lorsque l\u2019heure sera venue pour eux d\u2019agir ainsi, vous vous rappeliez que je vous l\u2019ai pr\u00e9dit. Je ne vous en ai pas parl\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but, parce que j\u2019\u00e9tais encore avec vous."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u2019\u0153uvre du Saint-Esprit - Maintenant, je vais aupr\u00e8s de celui qui m\u2019a envoy\u00e9, et aucun de vous ne me demande o\u00f9 je vais\u202f?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais, \u00e0 cause de ce que je vous ai dit, la tristesse vous a envahis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pourtant, c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 que je vais vous dire\u202f: il vaut mieux pour vous que je m\u2019en aille. En effet, si je ne m\u2019en vais pas, le D\u00e9fenseur en justice ne viendra pas \u00e0 vous. Mais si je m\u2019en vais, alors je vous l\u2019enverrai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et quand il sera venu, il produira la preuve que le monde s\u2019\u00e9gare au sujet du p\u00e9ch\u00e9, de ce qui est juste et du jugement\u202f:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "au sujet du p\u00e9ch\u00e9, parce que le monde ne croit pas en moi\u202f;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "au sujet de ce qui est juste, parce que je m\u2019en vais aupr\u00e8s du P\u00e8re et que vous ne me verrez plus\u202f;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et au sujet du jugement, parce que le dominateur de ce monde est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u2019ai encore beaucoup de choses \u00e0 vous dire, mais elles sont encore trop lourdes \u00e0 porter pour vous."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quand l\u2019Esprit de v\u00e9rit\u00e9 sera venu, il vous conduira dans la v\u00e9rit\u00e9 tout enti\u00e8re, car il ne parlera pas de lui-m\u00eame, mais tout ce qu\u2019il aura entendu, il le dira, et il vous annoncera les choses \u00e0 venir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il manifestera ma gloire, car il puisera dans ce qui est \u00e0 moi et vous l\u2019annoncera."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tout ce que le P\u00e8re poss\u00e8de m\u2019appartient \u00e0 moi aussi\u202f; voil\u00e0 pourquoi je vous dis qu\u2019il puisera dans ce qui est \u00e0 moi et vous l\u2019annoncera."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dans peu de temps, vous ne me verrez plus\u202f; puis encore un peu de temps, et vous me reverrez."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La tristesse des disciples sera chang\u00e9e en joie - Certains de ses disciples se demand\u00e8rent alors entre eux\u202f: Qu\u2019est-ce qu\u2019il veut nous dire par l\u00e0\u202f: \u00ab Dans peu de temps, vous ne me verrez plus\u202f; encore un peu de temps, et vous me reverrez \u00bb\u202f? Et aussi lorsqu\u2019il affirme\u202f: \u00ab Je vais au P\u00e8re \u00bb\u202f?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ils ajout\u00e8rent\u202f: Que signifie ce \u00ab peu de temps \u00bb dont il parle\u202f? Nous ne voyons pas ce qu\u2019il veut dire."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9sus comprit qu\u2019ils voulaient l\u2019interroger\u202f; il leur dit\u202f: Vous \u00eates en train de vous demander entre vous ce que j\u2019ai voulu dire par ces mots\u202f: \u00ab Dans peu de temps, vous ne me verrez plus\u202f; encore un peu de temps, et vous me reverrez. \u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vraiment, je vous l\u2019assure, vous allez pleurer et vous lamenter, tandis que les gens de ce monde jubileront. Vous serez accabl\u00e9s de douleur, mais votre douleur se changera en joie."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lorsqu\u2019une femme accouche, elle \u00e9prouve de la douleur parce que c\u2019est le moment\u202f; mais \u00e0 peine a-t-elle donn\u00e9 le jour au b\u00e9b\u00e9, qu\u2019elle oublie son \u00e9preuve \u00e0 cause de sa joie d\u2019avoir mis au monde un enfant."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vous, de m\u00eame, vous \u00eates maintenant dans la douleur, mais je vous verrai de nouveau\u202f: alors votre c\u0153ur sera rempli de joie, et cette joie, personne ne pourra vous l\u2019enlever."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quand ce jour viendra, vous ne me poserez plus aucune question. Oui, vraiment, je vous l\u2019assure\u202f: tout ce que vous demanderez au P\u00e8re en mon nom, il vous l\u2019accordera."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent vous n\u2019avez rien demand\u00e9 en mon nom. Demandez, et vous recevrez, pour que votre joie soit compl\u00e8te."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Je vous ai dit tout cela de mani\u00e8re figur\u00e9e. L\u2019heure vient o\u00f9 je ne vous parlerai plus de cette mani\u00e8re\u202f; je vous annoncerai en toute clart\u00e9 ce qui concerne le P\u00e8re."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, vous adresserez vos demandes au P\u00e8re en mon nom. Et je ne vous dis m\u00eame pas que j\u2019interviendrai en votre faveur aupr\u00e8s du P\u00e8re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Car le P\u00e8re lui-m\u00eame vous aime parce que vous m\u2019aimez et que vous avez cru que je suis venu de Dieu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u2019est vrai\u202f: Oui, je suis venu du P\u00e8re et je suis venu dans le monde. Maintenant, je quitte le monde et je retourne aupr\u00e8s du P\u00e8re."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013\u202fMaintenant enfin, s\u2019\u00e9cri\u00e8rent ses disciples, tu nous parles en toute clart\u00e9, et non plus de mani\u00e8re figur\u00e9e."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A pr\u00e9sent, nous savons que tu sais tout et que tu connais d\u2019avance les questions que l\u2019on aimerait te poser. C\u2019est pourquoi nous croyons que tu viens de Dieu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2013\u202fAinsi donc, leur r\u00e9pondit J\u00e9sus, vous croyez \u00e0 pr\u00e9sent\u202f!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mais l\u2019heure vient, et elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, o\u00f9 vous serez dispers\u00e9s chacun de son c\u00f4t\u00e9, et o\u00f9 vous me laisserez seul. Mais je ne suis pas seul, puisque le P\u00e8re est avec moi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Il fallait que je vous dise aussi cela pour que vous trouviez la paix en moi. Dans le monde, vous aurez \u00e0 souffrir bien des afflictions. Mais courage\u202f! Moi, j\u2019ai vaincu le monde."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9sus prie pour lui-m\u00eame - Apr\u00e8s avoir ainsi parl\u00e9, J\u00e9sus leva les yeux au ciel et dit\u202f: P\u00e8re, l\u2019heure est venue\u202f: fais \u00e9clater la gloire de ton Fils, pour qu\u2019\u00e0 son tour, le Fils fasse \u00e9clater ta gloire."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En effet, tu lui as donn\u00e9 autorit\u00e9 sur l\u2019humanit\u00e9 enti\u00e8re afin qu\u2019il donne la vie \u00e9ternelle \u00e0 tous ceux que tu lui as donn\u00e9s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or, la vie \u00e9ternelle consiste \u00e0 te conna\u00eetre, toi le Dieu unique et v\u00e9ritable, et celui que tu as envoy\u00e9\u202f: J\u00e9sus-Christ."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u2019ai fait conna\u00eetre ta gloire sur la terre en accomplissant l\u2019\u0153uvre que tu m\u2019avais confi\u00e9e."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Et maintenant, P\u00e8re, rev\u00eats-moi de gloire en ta pr\u00e9sence, donne-moi cette gloire que j\u2019avais d\u00e9j\u00e0 aupr\u00e8s de toi avant les origines du monde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9sus prie pour ses disciples - Je t\u2019ai fait conna\u00eetre aux hommes que tu as pris du monde pour me les donner. Ils t\u2019appartenaient, et tu me les as donn\u00e9s\u202f: ils ont gard\u00e9 ta Parole."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maintenant ils savent que tout ce que tu m\u2019as donn\u00e9 vient de toi\u202f;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "car je leur ai transmis fid\u00e8lement le message que tu m\u2019avais confi\u00e9\u202f; ils l\u2019ont re\u00e7u. Aussi ont-ils reconnu avec certitude que je suis venu d\u2019aupr\u00e8s de toi\u202f; et ils ont cru que c\u2019est toi qui m\u2019as envoy\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je te prie pour eux. Je ne te prie pas pour le monde, mais pour ceux que tu m\u2019as donn\u00e9s parce qu\u2019ils t\u2019appartiennent."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Car tout ce qui est \u00e0 moi est \u00e0 toi, comme tout ce qui est \u00e0 toi est \u00e0 moi. Ma gloire rayonne en eux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bient\u00f4t, je ne serai plus dans le monde, car je vais \u00e0 toi, mais eux, ils vont rester dans le monde. P\u00e8re saint, garde-les par le pouvoir de ton nom, celui que tu m\u2019as donn\u00e9, pour qu\u2019ils soient un comme nous le sommes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aussi longtemps que j\u2019\u00e9tais parmi eux, je les ai gard\u00e9s par le pouvoir de ton nom, ce nom que tu m\u2019as donn\u00e9\u202f; je les ai prot\u00e9g\u00e9s et aucun d\u2019eux ne s\u2019est perdu (sauf celui qui devait se perdre pour que s\u2019accomplisse l\u2019Ecriture)."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A pr\u00e9sent, je retourne aupr\u00e8s de toi, et je dis tout cela pendant que je suis encore dans le monde, pour qu\u2019ils poss\u00e8dent en eux cette joie qui est la mienne, une joie parfaite."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je leur ai donn\u00e9 ta Parole, et le monde les a pris en haine parce qu\u2019ils ne lui appartiennent pas, comme moi-m\u00eame je ne lui appartiens pas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Je ne te demande pas de les retirer du monde, mais de les pr\u00e9server du diable."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ils n\u2019appartiennent pas au monde, comme moi-m\u00eame je ne lui appartiens pas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Consacre-les par la v\u00e9rit\u00e9. Ta Parole est la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Comme tu m\u2019as envoy\u00e9 dans le monde, moi aussi je les y envoie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Et je me consacre moi-m\u00eame \u00e0 toi pour eux, pour qu\u2019ils soient, \u00e0 leur tour, consacr\u00e9s \u00e0 toi par la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9sus prie pour tous ceux qui croiront en lui - Ce n\u2019est pas seulement pour eux que je te prie\u202f; c\u2019est aussi pour ceux qui croiront en moi gr\u00e2ce \u00e0 leur parole."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je te demande qu\u2019ils soient tous un. Comme toi, P\u00e8re, tu es en moi et comme moi je suis en toi, qu\u2019ils soient un en nous pour que le monde croie que c\u2019est toi qui m\u2019as envoy\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Je leur ai donn\u00e9 la gloire que tu m\u2019as donn\u00e9e, afin qu\u2019ils soient un, comme toi et moi nous sommes un,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "moi en eux et toi en moi. Qu\u2019ils soient parfaitement un et qu\u2019ainsi le monde puisse reconna\u00eetre que c\u2019est toi qui m\u2019as envoy\u00e9 et que tu les aimes comme tu m\u2019aimes\u202f!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e8re, mon d\u00e9sir est que ceux que tu m\u2019as donn\u00e9s soient avec moi l\u00e0 o\u00f9 je serai et qu\u2019ils contemplent ma gloire, celle que tu m\u2019as donn\u00e9e, parce que tu m\u2019as aim\u00e9 avant la cr\u00e9ation du monde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e8re, toi qui es juste, le monde ne t\u2019a pas connu, mais moi je t\u2019ai connu, et ceux-ci ont compris que c\u2019est toi qui m\u2019as envoy\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Je t\u2019ai fait conna\u00eetre \u00e0 eux et je continuerai \u00e0 te faire conna\u00eetre, pour que l\u2019amour que tu m\u2019as t\u00e9moign\u00e9 soit en eux et que je sois moi-m\u00eame en eux."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Du rejet au triomphe L\u2019arrestation de J\u00e9sus - Apr\u00e8s avoir ainsi parl\u00e9, J\u00e9sus s\u2019en alla avec ses disciples et traversa le torrent du C\u00e9dron. Il y avait l\u00e0 un jardin o\u00f9 il entra avec eux."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Or Judas, qui le trahissait, connaissait bien cet endroit, car J\u00e9sus s\u2019y \u00e9tait souvent rendu avec ses disciples."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il prit donc la t\u00eate d\u2019une troupe de soldats et de gardes fournis par les chefs des pr\u00eatres et les pharisiens, et il arriva dans ce jardin. Ces hommes \u00e9taient munis de lanternes, de torches et d\u2019armes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9sus, qui savait tout ce qui allait lui arriver, s\u2019avan\u00e7a vers eux et leur demanda\u202f: Qui cherchez-vous\u202f?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ils lui r\u00e9pondirent\u202f: J\u00e9sus de Nazareth. \u2013\u202fJe suis J\u00e9sus, leur dit-il. Au milieu d\u2019eux se tenait Judas, celui qui le trahissait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Au moment m\u00eame o\u00f9 J\u00e9sus leur dit\u202f: \u00ab Je suis J\u00e9sus \u00bb, ils eurent un mouvement de recul et tomb\u00e8rent par terre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Une seconde fois, il leur demanda\u202f: Qui cherchez-vous\u202f? \u2013\u202fJ\u00e9sus de Nazareth, r\u00e9p\u00e9t\u00e8rent-ils."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013\u202fJe vous ai dit que je suis J\u00e9sus, reprit-il. Puisque c\u2019est moi que vous venez chercher, laissez partir les autres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ainsi s\u2019accomplit cette parole qu\u2019il avait prononc\u00e9e peu avant\u202f: \u00ab Je n\u2019ai perdu aucun de ceux que tu m\u2019as donn\u00e9s. \u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simon Pierre, qui avait une \u00e9p\u00e9e, la d\u00e9gaina, en donna un coup au serviteur du grand-pr\u00eatre et lui coupa l\u2019oreille droite. Ce serviteur s\u2019appelait Malchus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sus dit \u00e0 Pierre\u202f: Remets ton \u00e9p\u00e9e au fourreau. Ne dois-je pas boire la coupe du jugement que le P\u00e8re m\u2019a destin\u00e9e\u202f?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9sus est conduit chez Hanne - Alors la cohorte, son commandant et les gardes des Juifs s\u2019empar\u00e8rent de J\u00e9sus"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "et le conduisirent encha\u00een\u00e9 tout d\u2019abord chez Hanne, le beau-p\u00e8re de Ca\u00efphe, qui \u00e9tait le grand-pr\u00eatre en exercice cette ann\u00e9e-l\u00e0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ca\u00efphe \u00e9tait celui qui avait sugg\u00e9r\u00e9 aux Juifs qu\u2019il valait mieux qu\u2019un seul homme meure pour le peuple."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Le premier reniement de Pierre - Simon Pierre et un autre disciple suivirent J\u00e9sus. Ce disciple connaissait personnellement le grand-pr\u00eatre, et il entra en m\u00eame temps que J\u00e9sus dans la cour du palais du grand-pr\u00eatre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pierre, lui, resta dehors pr\u00e8s du portail. L\u2019autre disciple qui connaissait le grand-pr\u00eatre ressortit donc, dit un mot \u00e0 la concierge, et fit entrer Pierre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La servante qui gardait la porte demanda alors \u00e0 Pierre\u202f: Ne fais-tu pas partie, toi aussi, des disciples de cet homme\u202f? \u2013\u202fNon, lui r\u00e9pondit-il, je n\u2019en suis pas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Les serviteurs et les gardes avaient allum\u00e9 un feu de braise car il faisait froid, et ils se tenaient tout autour pour se r\u00e9chauffer. Pierre se joignit \u00e0 eux et se r\u00e9chauffa \u00e9galement."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9sus devant le grand-pr\u00eatre - De son c\u00f4t\u00e9, le grand-pr\u00eatre commen\u00e7a \u00e0 interroger J\u00e9sus sur ses disciples et sur son enseignement."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: J\u2019ai parl\u00e9 ouvertement devant tout le monde. J\u2019ai toujours enseign\u00e9 dans les synagogues et dans la cour du Temple, o\u00f9 tous les Juifs se r\u00e9unissent. Je n\u2019ai rien dit en secret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pourquoi donc m\u2019interroges-tu\u202f? Demande \u00e0 ceux qui m\u2019ont \u00e9cout\u00e9 ce que j\u2019ai dit. Ils savent fort bien ce que j\u2019ai dit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A ces mots, un des gardes qui se tenait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui le gifla en disant\u202f: C\u2019est comme cela que tu r\u00e9ponds au grand-pr\u00eatre\u202f?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Si j\u2019ai mal parl\u00e9, montre en quoi c\u2019est mal. Mais si ce que j\u2019ai dit est vrai, pourquoi me frappes-tu\u202f?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hanne l\u2019envoya encha\u00een\u00e9 \u00e0 Ca\u00efphe, le grand-pr\u00eatre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Les deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me reniements de Pierre - Pendant ce temps, Simon Pierre se tenait toujours au m\u00eame endroit et se chauffait. Plusieurs lui dirent\u202f: N\u2019es-tu pas, toi aussi, un des disciples de cet homme\u202f? Mais Pierre le nia en disant\u202f: Non, je n\u2019en suis pas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Un des serviteurs du grand-pr\u00eatre, parent de celui \u00e0 qui Pierre avait coup\u00e9 l\u2019oreille, l\u2019interpella\u202f: Voyons, ne t\u2019ai-je pas vu avec lui dans le jardin\u202f?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mais Pierre le nia de nouveau, et aussit\u00f4t, un coq se mit \u00e0 chanter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9sus condamn\u00e9 \u00e0 mort par Pilate - De chez Ca\u00efphe, on amena J\u00e9sus au palais du gouverneur. C\u2019\u00e9tait l\u2019aube. Ceux qui l\u2019avaient amen\u00e9 n\u2019entr\u00e8rent pas eux-m\u00eames dans le palais afin de conserver leur puret\u00e9 rituelle et de pouvoir manger ainsi le repas de la P\u00e2que."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi Pilate sortit du palais pour les voir et leur demanda\u202f: De quoi accusez-vous cet homme\u202f?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ils lui r\u00e9pondirent\u202f: S\u2019il n\u2019avait rien fait de mal, nous ne te l\u2019aurions pas livr\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2013\u202fReprenez-le, r\u00e9pliqua Pilate, et jugez-le vous-m\u00eames d\u2019apr\u00e8s votre Loi. Mais ils lui r\u00e9pondirent\u202f: Nous n\u2019avons pas le droit de mettre quelqu\u2019un \u00e0 mort."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "La parole par laquelle J\u00e9sus avait annonc\u00e9 quelle mort il allait subir devait ainsi s\u2019accomplir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pilate rentra donc dans le palais de justice et fit compara\u00eetre J\u00e9sus\u202f: \u2013\u202fEs-tu le roi des Juifs\u202f? lui demanda-t-il."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013\u202fDis-tu cela de toi-m\u00eame ou d\u2019autres t\u2019ont-ils dit cela \u00e0 mon sujet\u202f? r\u00e9pondit J\u00e9sus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u2013\u202fEst-ce que je suis juif, moi\u202f? r\u00e9pliqua Pilate. Ce sont ceux de ton peuple et les chefs des pr\u00eatres qui t\u2019ont livr\u00e9 \u00e0 moi. Qu\u2019as-tu fait\u202f?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Mon royaume n\u2019est pas de ce monde. Si mon royaume \u00e9tait de ce monde, mes serviteurs se seraient battus pour que je ne tombe pas aux mains des Juifs. Non, r\u00e9ellement, mon royaume n\u2019est pas d\u2019ici."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u2013\u202fEs-tu donc roi\u202f? reprit Pilate. \u2013\u202fTu le dis toi-m\u00eame\u202f: je suis roi\u202f! Si je suis n\u00e9 et si je suis venu dans ce monde, c\u2019est pour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9. Celui qui appartient \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9coute ce que je dis."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u2013\u202fQu\u2019est-ce que la v\u00e9rit\u00e9\u202f? lui r\u00e9pondit Pilate. L\u00e0-dessus, il alla de nouveau trouver les Juifs et leur dit\u202f: En ce qui me concerne, je ne trouve chez cet homme aucune raison de le condamner."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Il est d\u2019usage que je vous rel\u00e2che un prisonnier \u00e0 l\u2019occasion de la f\u00eate de la P\u00e2que. Voulez-vous donc que je vous rel\u00e2che le roi des Juifs\u202f?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ils lui r\u00e9pondirent en criant\u202f: Non\u202f! Pas lui\u202f! Barabbas\u202f! Or, Barabbas \u00e9tait un bandit."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alors Pilate donna l\u2019ordre d\u2019emmener J\u00e9sus et de le faire fouetter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les soldats lui mirent sur la t\u00eate une couronne tress\u00e9e de rameaux \u00e9pineux et ils l\u2019affubl\u00e8rent d\u2019un manteau de couleur pourpre"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "et, s\u2019avan\u00e7ant au-devant de lui, ils s\u2019\u00e9criaient\u202f: Salut, roi des Juifs\u202f! Et ils lui donnaient des gifles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilate sortit de nouveau du palais et dit aux Juifs\u202f: Voil\u00e0\u202f! je vous le fais amener ici dehors pour que vous sachiez que je ne trouve en lui aucune raison de le condamner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9sus parut donc dehors, portant la couronne d\u2019\u00e9pines et le manteau de couleur pourpre. Pilate leur dit\u202f: Voici l\u2019homme."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En le voyant, les chefs des pr\u00eatres et les gardes se mirent \u00e0 crier\u202f: Crucifie-le\u202f! Crucifie-le\u202f! \u2013\u202fVous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 le prendre, leur lan\u00e7a Pilate, et le crucifier vous-m\u00eames. Moi, je ne trouve aucune raison de le condamner."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les Juifs r\u00e9pliqu\u00e8rent\u202f: Nous, nous avons une Loi, et d\u2019apr\u00e8s cette Loi, il doit mourir, car il a pr\u00e9tendu \u00eatre le Fils de Dieu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ces propos effray\u00e8rent vivement Pilate."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il rentra au palais de justice et demanda \u00e0 J\u00e9sus\u202f: D\u2019o\u00f9 viens-tu\u202f? Mais J\u00e9sus ne lui donna aucune r\u00e9ponse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors Pilate lui dit\u202f: Comment\u202f! C\u2019est \u00e0 moi que tu refuses de parler\u202f? Tu ne sais donc pas que j\u2019ai le pouvoir de te rel\u00e2cher et celui de te crucifier\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Tu n\u2019aurais aucun pouvoir sur moi, s\u2019il ne t\u2019avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 d\u2019en haut. Voil\u00e0 pourquoi celui qui me livre entre tes mains est plus coupable que toi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A partir de ce moment, Pilate cherchait \u00e0 le rel\u00e2cher. Mais les Juifs redoubl\u00e8rent leurs cris\u202f: Si tu rel\u00e2ches cet homme, tu n\u2019es pas l\u2019ami de C\u00e9sar. Si quelqu\u2019un se fait roi, il s\u2019oppose \u00e0 C\u00e9sar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quand il eut entendu ces mots, Pilate fit amener J\u00e9sus dehors et s\u2019assit \u00e0 son tribunal, au lieu appel\u00e9 \u00ab la place Pav\u00e9e \u00bb (en h\u00e9breu \u00ab Gabbatha \u00bb)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u2019\u00e9tait le vendredi de la semaine de f\u00eate pascale, vers midi. Pilate dit aux Juifs\u202f: Voici votre roi\u202f!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais ils se mirent \u00e0 crier\u202f: A mort\u202f! A mort\u202f! Crucifie-le\u202f! \u2013\u202fC\u2019est votre roi\u202f: est-ce que je dois le crucifier\u202f? r\u00e9pondit Pilate. Les chefs des pr\u00eatres r\u00e9pliqu\u00e8rent\u202f: Nous n\u2019avons pas d\u2019autre roi que C\u00e9sar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alors Pilate le leur livra pour qu\u2019il soit crucifi\u00e9. La mort de J\u00e9sus - Ils s\u2019empar\u00e8rent donc de J\u00e9sus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Celui-ci, portant lui-m\u00eame sa croix, sortit de la ville pour se rendre \u00e0 l\u2019endroit appel\u00e9 \u00ab le lieu du cr\u00e2ne \u00bb (en h\u00e9breu\u202f: \u00ab Golgotha \u00bb)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u2019est l\u00e0 qu\u2019ils le crucifi\u00e8rent, lui et deux autres. On pla\u00e7a une croix de chaque c\u00f4t\u00e9 de la sienne. Celle de J\u00e9sus \u00e9tait au milieu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilate fit placer un \u00e9criteau que l\u2019on fixa au-dessus de la croix. Il portait cette inscription\u202f: \u00ab J\u00e9sus de Nazareth, le roi des Juifs \u00bb."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Comme l\u2019endroit o\u00f9 J\u00e9sus avait \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 se trouvait pr\u00e8s de la ville, beaucoup de Juifs lurent l\u2019inscription \u00e9crite en h\u00e9breu, en latin et en grec."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les chefs des pr\u00eatres protest\u00e8rent aupr\u00e8s de Pilate\u202f: Il ne fallait pas mettre \u00ab le roi des Juifs \u00bb, mais \u00ab Cet homme a dit\u202f: Je suis le roi des Juifs \u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilate r\u00e9pliqua\u202f: Ce que j\u2019ai \u00e9crit restera \u00e9crit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lorsque les soldats eurent crucifi\u00e9 J\u00e9sus, ils prirent ses v\u00eatements et en firent quatre parts, une pour chacun d\u2019eux. Restait la tunique qui \u00e9tait sans couture, tiss\u00e9e tout d\u2019une seule pi\u00e8ce de haut en bas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Les soldats se dirent entre eux\u202f: Au lieu de la d\u00e9chirer, tirons au sort pour savoir qui l\u2019aura. C\u2019est ainsi que s\u2019accomplit cette proph\u00e9tie de l\u2019Ecriture\u202f: Ils se sont partag\u00e9 mes habits et ils ont tir\u00e9 au sort ma tunique . C\u2019est exactement ce que firent les soldats."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00e8s de la croix de J\u00e9sus se tenaient sa m\u00e8re, la s\u0153ur de sa m\u00e8re, Marie, femme de Clopas, et Marie de Magdala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En voyant sa m\u00e8re et, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019elle, le disciple qu\u2019il aimait, J\u00e9sus dit \u00e0 sa m\u00e8re\u202f: Voici ton fils."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Puis il dit au disciple\u202f: Voici ta m\u00e8re. A partir de ce moment-l\u00e0, le disciple la prit chez lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus, sachant que d\u00e9sormais tout \u00e9tait achev\u00e9, dit, pour que l\u2019Ecriture soit accomplie\u202f: J\u2019ai soif."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pr\u00e8s de l\u00e0 se trouvait un vase rempli de vinaigre. On attacha donc une \u00e9ponge imbib\u00e9e de ce vinaigre au bout d\u2019une branche d\u2019hysope, et on l\u2019approcha de la bouche de J\u00e9sus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quand il eut go\u00fbt\u00e9 le vinaigre, J\u00e9sus dit\u202f: Tout est accompli. Il pencha la t\u00eate et rendit l\u2019esprit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Comme on \u00e9tait \u00e0 la veille du sabbat, et de plus, d\u2019un sabbat particuli\u00e8rement solennel, les Juifs voulaient \u00e9viter que les cadavres restent en croix durant la f\u00eate. Ils all\u00e8rent trouver Pilate pour lui demander de faire briser les jambes des supplici\u00e9s et de faire enlever les corps."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Les soldats vinrent donc et bris\u00e8rent les jambes au premier des criminels crucifi\u00e9s avec J\u00e9sus, puis \u00e0 l\u2019autre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quand ils arriv\u00e8rent \u00e0 J\u00e9sus, ils constat\u00e8rent qu\u2019il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 mort et ils ne lui bris\u00e8rent pas les jambes."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u2019un des soldats lui enfon\u00e7a sa lance dans le c\u00f4t\u00e9, et aussit\u00f4t il en sortit du sang et de l\u2019eau."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Celui qui rapporte ces faits, les a vus de ses propres yeux et son t\u00e9moignage est vrai. Il sait parfaitement qu\u2019il dit la v\u00e9rit\u00e9 pour que, vous aussi, vous croyiez."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En effet, tout cela est arriv\u00e9 pour que se r\u00e9alise cette parole de l\u2019Ecriture\u202f: Aucun de ses os ne sera bris\u00e9."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De plus, un autre texte d\u00e9clare\u202f: Ils tourneront leurs regards vers celui qu\u2019ils ont transperc\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9sus mis au tombeau - Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, Joseph, de la ville d\u2019Arimath\u00e9e, alla demander \u00e0 Pilate la permission d\u2019enlever le corps de J\u00e9sus. Il \u00e9tait aussi disciple du Seigneur, mais il s\u2019en cachait par peur des Juifs. Pilate y consentit. Joseph alla donc prendre le corps de J\u00e9sus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nicod\u00e8me vint \u00e9galement. C\u2019\u00e9tait lui qui, auparavant, \u00e9tait all\u00e9 trouver J\u00e9sus de nuit. Il apporta environ trente kilogrammes d\u2019un m\u00e9lange de myrrhe et d\u2019alo\u00e8s."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tous deux prirent donc le corps de J\u00e9sus et l\u2019envelopp\u00e8rent de linges fun\u00e9raires en y mettant des aromates, selon les usages fun\u00e9raires des Juifs."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Non loin de l\u2019endroit o\u00f9 J\u00e9sus avait \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9, il y avait un jardin dans lequel se trouvait un tombeau neuf o\u00f9 personne n\u2019avait encore \u00e9t\u00e9 enseveli."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Comme c\u2019\u00e9tait, pour les Juifs, le soir de la pr\u00e9paration du sabbat, ils d\u00e9pos\u00e8rent J\u00e9sus dans cette tombe parce qu\u2019elle \u00e9tait toute proche."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le tombeau vide - Le dimanche matin, tr\u00e8s t\u00f4t, Marie de Magdala se rendit au tombeau. Il faisait encore tr\u00e8s sombre. Elle vit que la pierre fermant l\u2019entr\u00e9e du s\u00e9pulcre avait \u00e9t\u00e9 \u00f4t\u00e9e de devant l\u2019ouverture."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors elle courut pr\u00e9venir Simon Pierre et l\u2019autre disciple, celui que J\u00e9sus aimait. \u2013\u202fOn a enlev\u00e9 le Seigneur de la tombe, leur dit-elle, et nous n\u2019avons aucune id\u00e9e de l\u2019endroit o\u00f9 on l\u2019a mis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pierre sortit donc, avec l\u2019autre disciple, et ils se rendirent tous deux au tombeau."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils couraient tous les deux ensemble, mais l\u2019autre disciple, plus rapide que Pierre, le distan\u00e7a et arriva le premier au tombeau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En se penchant, il vit les linges fun\u00e9raires par terre, mais il n\u2019entra pas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Simon Pierre, qui le suivait, arriva alors. Il entra dans le tombeau, vit les linges qui \u00e9taient par terre,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et le linge qui avait envelopp\u00e9 la t\u00eate de J\u00e9sus, non pas avec les linges fun\u00e9raires, mais enroul\u00e9 \u00e0 part, \u00e0 sa place."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alors l\u2019autre disciple, celui qui \u00e9tait arriv\u00e9 le premier, entra \u00e0 son tour dans le tombeau. Il vit, et il crut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, jusque-l\u00e0 ils n\u2019avaient pas encore compris que J\u00e9sus devait ressusciter, comme l\u2019avait annonc\u00e9 l\u2019Ecriture."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les deux disciples s\u2019en retourn\u00e8rent alors chez eux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sus appara\u00eet \u00e0 Marie de Magdala - Pendant ce temps, Marie se tenait dehors pr\u00e8s du tombeau, et pleurait. Tout en pleurant, elle se pencha vers le tombeau\u202f:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "elle vit deux anges v\u00eatus de blanc, assis \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 le corps de J\u00e9sus avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9, l\u2019un \u00e0 la t\u00eate et l\u2019autre aux pieds."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils lui dirent\u202f: Pourquoi pleures-tu\u202f? \u2013\u202fOn a enlev\u00e9 mon Seigneur, leur r\u00e9pondit-elle, et je ne sais pas o\u00f9 on l\u2019a mis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tout en disant cela, elle se retourna et vit J\u00e9sus qui se tenait l\u00e0, mais elle ne savait pas que c\u2019\u00e9tait lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013\u202fPourquoi pleures-tu\u202f? lui demanda J\u00e9sus. Qui cherches-tu\u202f? Pensant que c\u2019\u00e9tait le gardien du jardin, elle lui dit\u202f: Si c\u2019est toi qui l\u2019as emport\u00e9, dis-moi o\u00f9 tu l\u2019as mis, pour que j\u2019aille le reprendre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit\u202f: Marie\u202f! Elle se tourna vers lui et s\u2019\u00e9cria en h\u00e9breu\u202f: Rabbouni (ce qui veut dire\u202f: Ma\u00eetre)\u202f!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2013\u202fNe me retiens pas, lui dit J\u00e9sus, car je ne suis pas encore mont\u00e9 vers mon P\u00e8re. Va plut\u00f4t trouver mes fr\u00e8res et dis-leur de ma part\u202f: Je monte vers mon P\u00e8re qui est votre P\u00e8re, vers mon Dieu qui est votre Dieu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Marie de Magdala alla donc annoncer aux disciples\u202f: J\u2019ai vu le Seigneur\u202f! Et elle leur rapporta ce qu\u2019il lui avait dit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9sus appara\u00eet \u00e0 ses disciples - Ce m\u00eame dimanche, dans la soir\u00e9e, les disciples \u00e9taient dans une maison dont ils avaient verrouill\u00e9 les portes, parce qu\u2019ils avaient peur des Juifs. J\u00e9sus vint\u202f: il se trouva l\u00e0, au milieu d\u2019eux, et il leur dit\u202f: Que la paix soit avec vous\u202f!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tout en disant cela, il leur montra ses mains et son c\u00f4t\u00e9. Les disciples furent remplis de joie parce qu\u2019ils voyaient le Seigneur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013\u202fQue la paix soit avec vous, leur dit-il de nouveau. Comme le P\u00e8re m\u2019a envoy\u00e9, moi aussi je vous envoie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, il souffla sur eux et continua\u202f: Recevez l\u2019Esprit Saint."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ceux \u00e0 qui vous remettrez leurs p\u00e9ch\u00e9s en seront tenus quittes\u202f; et ceux \u00e0 qui vous les retiendrez en resteront charg\u00e9s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9sus appara\u00eet \u00e0 Thomas - L\u2019un des Douze, Thomas, surnomm\u00e9 le Jumeau, n\u2019\u00e9tait pas avec eux lors de la venue de J\u00e9sus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Les autres disciples lui dirent\u202f: Nous avons vu le Seigneur\u202f! Mais il leur r\u00e9pondit\u202f: Si je ne vois pas la marque des clous dans ses mains, si je ne mets pas mon doigt \u00e0 la place des clous, et si je ne mets pas la main dans son c\u00f4t\u00e9, je ne croirai pas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Huit jours plus tard, les disciples \u00e9taient de nouveau r\u00e9unis dans la maison. Cette fois-ci, Thomas \u00e9tait avec eux. J\u00e9sus vint, alors que les portes \u00e9taient verrouill\u00e9es. Il se tint au milieu d\u2019eux et leur dit\u202f: Que la paix soit avec vous\u202f!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Puis il dit \u00e0 Thomas\u202f: Place ton doigt ici, vois mes mains\u202f; avance ta main et mets-la dans mon c\u00f4t\u00e9. Ne sois donc pas incr\u00e9dule, mais crois."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Thomas lui r\u00e9pondit\u202f: Mon Seigneur et mon Dieu\u202f!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013\u202fParce que tu m\u2019as vu, tu crois\u202f! lui dit J\u00e9sus. Heureux ceux qui croient sans avoir vu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9sus a accompli, sous les yeux de ses disciples, encore beaucoup d\u2019autres signes miraculeux qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s dans ce livre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mais ce qui s\u2019y trouve a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pour que vous croyiez que J\u00e9sus est le Messie, le Fils de Dieu, et qu\u2019en croyant, vous poss\u00e9diez la vie en son nom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9pilogue Une p\u00eache miraculeuse - Quelque temps apr\u00e8s, J\u00e9sus se montra encore aux disciples sur les bords du lac de Tib\u00e9riade. Voici dans quelles circonstances."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Simon Pierre, Thomas appel\u00e9 le Jumeau, Nathana\u00ebl de Cana en Galil\u00e9e, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et deux autres disciples se trouvaient ensemble."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simon Pierre dit aux autres\u202f: Je m\u2019en vais p\u00eacher. \u2013\u202fNous aussi. Nous y allons avec toi, lui dirent-ils. Et les voil\u00e0 partis. Ils mont\u00e8rent dans un bateau, mais la nuit s\u2019\u00e9coula sans qu\u2019ils attrapent un seul poisson."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e9j\u00e0 le jour commen\u00e7ait \u00e0 se lever, et voici\u202f: J\u00e9sus se tenait debout sur le rivage. Mais les disciples ignoraient que c\u2019\u00e9tait lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il les appela\u202f: H\u00e9\u202f! les enfants, avez-vous pris du poisson\u202f? \u2013\u202fRien, r\u00e9pondirent-ils."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2013\u202fJetez le filet du c\u00f4t\u00e9 droit du bateau, leur dit-il alors, et vous en trouverez. Ils lanc\u00e8rent donc le filet et ne purent plus le remonter, tellement il y avait de poissons."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le disciple que J\u00e9sus aimait dit alors \u00e0 Pierre\u202f: C\u2019est le Seigneur. En entendant que c\u2019\u00e9tait le Seigneur, Simon Pierre, qui avait enlev\u00e9 sa tunique pour p\u00eacher, la remit et se jeta \u00e0 l\u2019eau."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les autres disciples regagn\u00e8rent la rive avec le bateau, en remorquant le filet plein de poissons, car ils n\u2019\u00e9taient qu\u2019\u00e0 une centaine de m\u00e8tres du rivage."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Une fois descendus \u00e0 terre, ils aper\u00e7urent un feu de braise avec du poisson dessus, et du pain."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit\u202f: Apportez quelques-uns de ces poissons que vous venez de prendre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Simon Pierre remonta dans le bateau et tira le filet \u00e0 terre. Il \u00e9tait rempli de cent cinquante-trois gros poissons et, malgr\u00e9 leur grand nombre, le filet ne se d\u00e9chira pas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2013\u202fVenez manger, leur dit J\u00e9sus. Aucun des disciples n\u2019osa lui demander\u202f: \u00ab Qui es-tu\u202f? \u00bb Ils savaient que c\u2019\u00e9tait le Seigneur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9sus s\u2019approcha, prit le pain et le leur distribua, puis il fit de m\u00eame pour le poisson."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u2019\u00e9tait la troisi\u00e8me fois que J\u00e9sus se montrait \u00e0 ses disciples, apr\u00e8s sa r\u00e9surrection."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9sus et Pierre\u202f: l\u2019ap\u00f4tre r\u00e9tabli dans sa mission - Apr\u00e8s le repas, J\u00e9sus s\u2019adressa \u00e0 Simon Pierre\u202f: Simon, fils de Jean, m\u2019aimes-tu plus que ne le font ceux-ci\u202f? \u2013\u202fOui, Seigneur, r\u00e9pondit-il, tu connais mon amour pour toi. J\u00e9sus lui dit\u202f: Prends soin de mes agneaux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Puis il lui demanda une deuxi\u00e8me fois\u202f: Simon, fils de Jean, m\u2019aimes-tu\u202f? \u2013\u202fOui, Seigneur, lui r\u00e9pondit Simon. Tu connais mon amour pour toi. J\u00e9sus lui dit\u202f: Nourris mes brebis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9sus lui demanda une troisi\u00e8me fois\u202f: Simon, fils de Jean, as-tu de l\u2019amour pour moi\u202f? Pierre fut pein\u00e9 car c\u2019\u00e9tait la troisi\u00e8me fois que J\u00e9sus lui demandait\u202f: \u00ab As-tu de l\u2019amour pour moi\u202f? \u00bb Il lui r\u00e9pondit\u202f: Seigneur, tu sais tout, tu sais que j\u2019ai de l\u2019amour pour toi. J\u00e9sus lui dit\u202f: Prends soin de mes brebis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vraiment, je te l\u2019assure\u202f: quand tu \u00e9tais plus jeune, tu mettais toi-m\u00eame ta ceinture et tu allais o\u00f9 tu voulais, mais quand tu seras vieux, tu \u00e9tendras les bras, un autre nouera ta ceinture et te m\u00e8nera l\u00e0 o\u00f9 tu n\u2019aimerais pas aller."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Par ces mots, il faisait allusion au genre de mort que Pierre allait endurer \u00e0 la gloire de Dieu. Apr\u00e8s avoir dit cela, il ajouta\u202f: Suis-moi\u202f!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pierre se retourna et aper\u00e7ut le disciple que J\u00e9sus aimait\u202f; il marchait derri\u00e8re eux. C\u2019est ce disciple qui, au cours du repas, s\u2019\u00e9tait pench\u00e9 vers J\u00e9sus et lui avait demand\u00e9\u202f: \u00ab Seigneur, quel est celui qui va te trahir\u202f? \u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En le voyant, Pierre demanda \u00e0 J\u00e9sus\u202f: Seigneur, qu\u2019en est-il de lui\u202f?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u202f: Si je veux qu\u2019il reste en vie jusqu\u2019\u00e0 ce que je revienne, que t\u2019importe\u202f? Toi, suis-moi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, le bruit courut parmi les fr\u00e8res que ce disciple ne mourrait pas. En fait, J\u00e9sus n\u2019avait pas dit qu\u2019il ne mourrait pas, mais seulement\u202f: \u00ab Si je veux qu\u2019il reste en vie jusqu\u2019\u00e0 ce que je revienne, que t\u2019importe\u202f? \u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u2019est ce m\u00eame disciple qui t\u00e9moigne de ces faits et qui les a \u00e9crits. Nous savons que son t\u00e9moignage est vrai."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9sus a accompli encore bien d\u2019autres choses. Si on voulait les raconter une \u00e0 une, je pense que le monde entier ne suffirait pas pour contenir tous les livres qu\u2019il faudrait \u00e9crire."
                }
            }
        }
    }
}