{
    "version": "BDS",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La fuite de Jonas - L\u2019Eternel adressa la parole \u00e0 Jonas, fils d\u2019Amitta\u00ef, en ces termes\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mets-toi en route, va \u00e0 Ninive la grande ville et proclame des menaces contre ses habitants, car l\u2019\u00e9cho de leur m\u00e9chancet\u00e9 est parvenu jusqu\u2019\u00e0 moi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonas se mit en route pour s\u2019enfuir \u00e0 Tarsis, loin de la pr\u00e9sence de l\u2019Eternel. Il descendit au port de Jaffa, o\u00f9 il trouva un navire en partance pour Tarsis. Il paya le prix de la travers\u00e9e et descendit dans le bateau pour aller avec l\u2019\u00e9quipage \u00e0 Tarsis, loin de la pr\u00e9sence de l\u2019Eternel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais l\u2019Eternel fit souffler un grand vent sur la mer et d\u00e9cha\u00eena une si grande temp\u00eate que le navire mena\u00e7ait de se briser."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les marins furent saisis de crainte, et chacun se mit \u00e0 implorer son dieu. Puis ils jet\u00e8rent la cargaison par-dessus bord pour all\u00e9ger le navire. Quant \u00e0 Jonas, il \u00e9tait descendu dans la cale du bateau, il s\u2019\u00e9tait couch\u00e9 et dormait profond\u00e9ment."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le capitaine s\u2019approcha de lui et l\u2019interpella\u202f: H\u00e9 quoi\u202f! Tu dors\u202f! Mets-toi debout et prie ton Dieu. Peut-\u00eatre Dieu se souciera-t-il de nous et nous ne p\u00e9rirons pas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pendant ce temps, les matelots se dirent entre eux\u202f: Allons, tirons au sort pour savoir qui nous attire ce malheur. Ils tir\u00e8rent donc au sort et Jonas fut d\u00e9sign\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alors ils lui demand\u00e8rent\u202f: Fais-nous savoir qui nous attire ce malheur\u202f! Quelles sont tes occupations\u202f? D\u2019o\u00f9 viens-tu\u202f? De quel pays\u202f? Et de quel peuple es-tu\u202f?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jonas leur r\u00e9pondit\u202f: Je suis h\u00e9breu et je crains l\u2019Eternel, le Dieu du ciel qui a fait la mer et la terre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il leur apprit qu\u2019il s\u2019enfuyait loin de la pr\u00e9sence de l\u2019Eternel. Aussi ces hommes furent-ils saisis d\u2019une grande crainte et lui dirent\u202f: Pourquoi as-tu fait cela\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Comme la mer se d\u00e9montait de plus en plus, ils lui demand\u00e8rent\u202f: Que te ferons-nous pour que la mer se calme et cesse de nous \u00eatre contraire\u202f?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il leur r\u00e9pondit\u202f: Prenez-moi et jetez-moi \u00e0 la mer, et la mer se calmera, car je sais bien que c\u2019est \u00e0 cause de moi que cette grande temp\u00eate s\u2019est d\u00e9cha\u00een\u00e9e contre vous."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ces hommes se mirent d\u2019abord \u00e0 ramer de toutes leurs forces pour regagner la c\u00f4te, mais ils n\u2019y parvinrent pas, car la mer se d\u00e9cha\u00eenait toujours plus contre eux."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alors ils cri\u00e8rent \u00e0 l\u2019Eternel et dirent\u202f: O Eternel, nous t\u2019en prions, ne nous fais pas p\u00e9rir \u00e0 cause de cet homme et ne nous tiens pas responsables de la mort d\u2019un innocent. Car toi, \u00f4 Eternel, tu as fait ce que tu as voulu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Puis ils prirent Jonas et le jet\u00e8rent par-dessus bord. Aussit\u00f4t, la mer en furie se calma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alors l\u2019\u00e9quipage fut saisi d\u2019une grande crainte envers l\u2019Eternel\u202f; ils lui offrirent un sacrifice et s\u2019engag\u00e8rent envers lui par des v\u0153ux."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pri\u00e8re de Jonas au fond des mers - L\u2019Eternel fit venir un grand poisson pour avaler Jonas. Durant trois jours et trois nuits, Jonas resta dans le ventre du poisson."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dans le ventre du poisson, il adressa cette pri\u00e8re \u00e0 l\u2019Eternel son Dieu\u202f:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dans ma d\u00e9tresse, |moi, j\u2019ai cri\u00e9 \u00e0 l\u2019Eternel et il m\u2019a r\u00e9pondu. Oui, du c\u0153ur du s\u00e9jour des morts j\u2019ai cri\u00e9 au secours et tu m\u2019as entendu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu m\u2019avais jet\u00e9 dans l\u2019ab\u00eeme |au fond des mers et les courants m\u2019ont encercl\u00e9, tous tes flots et tes vagues |ont d\u00e9ferl\u00e9 sur moi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Je me disais\u202f: Je suis chass\u00e9 de devant toi. Pourtant, je reverrai |ton temple saint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Les eaux m\u2019environnaient |et mena\u00e7aient ma vie, l\u2019ab\u00eeme m\u2019enserrait\u202f; tout autour de ma t\u00eate, |les algues s\u2019enla\u00e7aient."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Et je suis descendu |jusqu\u2019au tr\u00e9fonds des mers |o\u00f9 naissent les montagnes. La terre avait d\u00e9j\u00e0 |tir\u00e9 derri\u00e8re moi |ses verrous pour toujours. Mais du fond de la fosse |tu m\u2019as fait remonter vivant, \u00f4 Eternel, mon Dieu\u202f!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quand je d\u00e9sesp\u00e9rais |de conserver la vie, je me suis souvenu |de toi, \u00f4 Eternel, et ma pri\u00e8re |est mont\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 toi, jusqu\u2019\u00e0 ton temple saint."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ceux qui s\u2019attachent |\u00e0 de vaines idoles se privent de la gr\u00e2ce."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mais moi je t\u2019offrirai |un sacrifice |en disant ma reconnaissance, et je m\u2019acquitterai |des v\u0153ux que j\u2019ai form\u00e9s, car c\u2019est de l\u2019Eternel |que vient la d\u00e9livrance."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La conversion de Ninive - L\u2019Eternel adressa la parole une seconde fois \u00e0 Jonas en ces termes\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mets-toi en route\u202f! Va \u00e0 Ninive, la grande ville, et proclame l\u00e0-bas le message que je te communique."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonas se mit en route et se rendit \u00e0 Ninive, comme l\u2019Eternel le lui avait demand\u00e9. Or, Ninive \u00e9tait une ville extr\u00eamement grande\u202f: il fallait trois jours de marche pour en faire le tour."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonas entra dans la ville et commen\u00e7a par y marcher toute une journ\u00e9e en proclamant\u202f: Dans quarante jours, une catastrophe viendra sur Ninive\u202f!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les habitants de Ninive crurent en Dieu, ils publi\u00e8rent un je\u00fbne et, quelle que f\u00fbt leur condition sociale, ils rev\u00eatirent des habits de toile de sac."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le roi de Ninive, inform\u00e9 de la chose, se leva de son tr\u00f4ne, enleva son manteau royal, se couvrit d\u2019un habit de toile de sac et s\u2019assit sur de la cendre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puis il fit proclamer ce d\u00e9cret dans Ninive\u202f: \u00ab Par ordre du roi et de ses ministres, il est interdit aux hommes comme aux b\u00eates, petit ou gros b\u00e9tail, de manger quoi que ce soit, de pa\u00eetre et de boire de l\u2019eau\u202f!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hommes et b\u00eates doivent se couvrir de toiles de sac et crier \u00e0 Dieu de toutes leurs forces\u202f! Que chacun abandonne sa mauvaise conduite et les actes de violence qu\u2019il commet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Qui sait\u202f! Peut-\u00eatre Dieu se ravisera-t-il et d\u00e9cidera-t-il de changer de ligne de conduite en abandonnant son ardente col\u00e8re, de sorte que nous ne p\u00e9rirons pas. \u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lorsque Dieu constata comment les Ninivites r\u00e9agissaient et abandonnaient leur mauvaise conduite, il renon\u00e7a \u00e0 faire venir sur eux le malheur dont il les avait menac\u00e9s\u202f: il s\u2019en abstint."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La le\u00e7on du ricin - Jonas le prit tr\u00e8s mal et se mit en col\u00e8re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il adressa cette pri\u00e8re \u00e0 l\u2019Eternel\u202f: Ah, Eternel\u202f! Je l\u2019avais bien dit quand j\u2019\u00e9tais encore dans mon pays. Et c\u2019est pour pr\u00e9venir cela que je me suis enfui \u00e0 Tarsis. Car je savais que tu es un Dieu plein de gr\u00e2ce et de compassion, lent \u00e0 te mettre en col\u00e8re et riche en amour, et que tu renonces volontiers \u00e0 faire venir le malheur que tu as annonc\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Maintenant, Eternel, prends-moi donc la vie, car la mort vaut mieux pour moi que la vie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u2019Eternel lui r\u00e9pondit\u202f: Fais-tu bien de te mettre en col\u00e8re\u202f?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jonas sortit de la ville et s\u2019installa \u00e0 l\u2019est de la ville. Il se construisit l\u00e0 une cabane et s\u2019assit dessous, \u00e0 l\u2019ombre, en attendant de voir ce qui se passerait dans la ville."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u2019Eternel Dieu fit pousser un ricin qui s\u2019\u00e9leva plus haut que Jonas et lui donna de l\u2019ombre sur la t\u00eate, afin de le d\u00e9tourner de sa mauvaise humeur. Et Jonas \u00e9prouva une grande joie \u00e0 cause de ce ricin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais le lendemain, au lever du jour, Dieu fit venir un ver qui rongea le ricin, de sorte que le ricin se dess\u00e9cha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et lorsque le soleil se mit \u00e0 briller, Dieu fit venir de l\u2019est un vent br\u00fblant, et le soleil tapa sur la t\u00eate de Jonas. Sur le point de tomber en d\u00e9faillance, Jonas demanda la mort en disant\u202f: La mort vaut mieux pour moi que la vie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dieu demanda \u00e0 Jonas\u202f: Fais-tu bien de te mettre en col\u00e8re \u00e0 cause de ce ricin\u202f? Il r\u00e9pondit\u202f: Oui, je fais bien de me mettre en col\u00e8re au point de d\u00e9sirer la mort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel lui dit\u202f: Tu t\u2019apitoies sur ce ricin qui ne t\u2019a co\u00fbt\u00e9 aucune peine, que tu n\u2019as pas fait pousser, et qui est sorti de terre en l\u2019espace d\u2019une nuit et a p\u00e9ri la nuit suivante."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Et tu voudrais que moi, je n\u2019aie pas piti\u00e9 de Ninive, de cette grande ville o\u00f9 vivent plus de cent vingt mille personnes qui ne savent pas distinguer le bien du mal, sans compter des animaux en grand nombre\u202f!"
                }
            }
        }
    }
}