{
    "version": "BDS",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Recensement et organisation des Isra\u00e9lites Le premier recensement d\u2019Isra\u00ebl - Le premier jour du deuxi\u00e8me mois de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s la sortie d\u2019Egypte, l\u2019Eternel s\u2019adressa \u00e0 Mo\u00efse dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef dans la tente de la Rencontre. Il lui dit\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Faites le recensement de toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites selon leurs familles et leurs groupes familiaux, en comptant tous les hommes"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e2g\u00e9s de vingt ans et plus, tous ceux qui sont aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl. Toi et Aaron, vous les d\u00e9nombrerez par corps d\u2019arm\u00e9e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vous vous adjoindrez un homme par tribu\u202f; vous prendrez celui qui se trouve \u00e0 la t\u00eate de son groupe familial."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voici le nom des hommes qui vous assisteront\u202f: \u2013 pour Ruben\u202f: Elitsour, fils de Shed\u00e9our\u202f; \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pour Sim\u00e9on\u202f: Sheloumiel, fils de Tsourishadda\u00ef\u202f; \u2013"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pour Juda\u202f: Nahsh\u00f4n, fils d\u2019Amminadab\u202f; \u2013"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pour Issacar\u202f: Netan\u00e9el, fils de Tsouar\u202f; \u2013"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pour Zabulon\u202f: Eliab, fils de H\u00e9l\u00f4n\u202f; \u2013"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pour les fils de Joseph\u202f: pour Ephra\u00efm\u202f: Elishama, fils d\u2019Ammihoud\u202f; pour Manass\u00e9\u202f: Gamliel, fils de P\u00e9dahtsour\u202f; \u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pour Benjamin\u202f: Abid\u00e2n, fils de Guideoni\u202f; \u2013"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pour Dan\u202f: Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammishadda\u00ef\u202f; \u2013"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pour Aser\u202f: Paguiel, fils d\u2019Okr\u00e2n\u202f; \u2013"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pour Gad\u202f: Eliasaph, fils de Deouel\u202f; \u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pour Nephtali\u202f: Ahira, fils d\u2019En\u00e2n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tels sont les membres de la communaut\u00e9 qui furent convoqu\u00e9s. C\u2019\u00e9taient les chefs de leurs tribus, ils \u00e9taient aussi \u00e0 la t\u00eate des corps d\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron s\u2019adjoignirent ces hommes qui avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9s"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "et convoqu\u00e8rent toute l\u2019assembl\u00e9e, le premier jour du second mois\u202f; les Isra\u00e9lites furent recens\u00e9s, selon leurs familles et leurs groupes familiaux, on releva le nom des hommes de vingt ans et au-dessus, un par un,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "comme l\u2019Eternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse. De cette mani\u00e8re, Mo\u00efse fit leur d\u00e9nombrement au d\u00e9sert du Sina\u00ef."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants de Ruben, premier-n\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 46 500."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants de Sim\u00e9on par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 59 300."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants de Gad par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 45 650."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants de Juda par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 74 600."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants d\u2019Issacar par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 54 400."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants de Zabulon par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 57 400."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Parmi les fils de Joseph\u202f: on \u00e9tablit le recensement des descendants d\u2019Ephra\u00efm par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 40 500."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants de Manass\u00e9 par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 32 200."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants de Benjamin par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 35 400."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants de Dan par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 62 700."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants d\u2019Aser par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 41 500."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "On \u00e9tablit le recensement des descendants de Nephtali par familles et par groupes familiaux en relevant un par un le nom de tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "On en d\u00e9nombra 53 400."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tels sont les effectifs que recens\u00e8rent Mo\u00efse et Aaron, assist\u00e9s de douze chefs d\u2019Isra\u00ebl, un par tribu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Le total des Isra\u00e9lites de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e, dont on fit le recensement selon leurs groupes familiaux,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00e9tait de 603 550."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Les l\u00e9vites, en tant que tribu patriarcale, ne furent pas recens\u00e9s avec les autres tribus."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En effet, l\u2019Eternel avait dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "N\u2019inclus pas la tribu de L\u00e9vi dans le recensement et ne les compte pas avec les Isra\u00e9lites."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Charge-les du service du tabernacle qui abrite l\u2019acte de l\u2019alliance, de tous ses ustensiles et de tout son mat\u00e9riel\u202f; ce sont eux qui transporteront le tabernacle avec tous ses accessoires et qui en assureront le service\u202f; ils camperont autour du tabernacle."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Quand il sera d\u00e9plac\u00e9, les l\u00e9vites le d\u00e9monteront, puis ils le dresseront au nouveau campement. Tout membre \u00e9tranger \u00e0 leur tribu qui en approchera sera puni de mort."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites camperont chacun dans l\u2019aire qui lui sera assign\u00e9e, sous sa banni\u00e8re, et selon leurs corps d\u2019arm\u00e9e."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Les l\u00e9vites camperont autour du tabernacle qui abrite l\u2019acte de l\u2019alliance, pour que ma col\u00e8re ne s\u2019abatte pas sur la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites. Les l\u00e9vites prendront soin du tabernacle."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites ob\u00e9irent \u00e0 tous les ordres que l\u2019Eternel avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse et les accomplirent."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le campement - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron en ces termes\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites camperont chacun pr\u00e8s de sa banni\u00e8re, sous les enseignes de son groupe familial, \u00e0 une certaine distance autour de la tente de la Rencontre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A l\u2019est, campera la tribu de Juda, sous sa banni\u00e8re, rang\u00e9e par corps d\u2019arm\u00e9e, sous la direction de son chef Nahsh\u00f4n, fils d\u2019Amminadab\u202f;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "son arm\u00e9e compte un effectif de 74 600 hommes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu d\u2019Issacar sous la direction de son chef Netan\u00e9el, fils de Tsouar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "avec un effectif de 54 400 hommes,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et la tribu de Zabulon sous la direction de son chef Eliab, fils de H\u00e9l\u00f4n,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "avec un effectif de 57 400 hommes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Total des hommes recens\u00e9s dans le camp de Juda\u202f: 186 400 hommes pour les trois arm\u00e9es. Ils ouvriront la marche."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Au sud se dressera la banni\u00e8re du camp de Ruben rang\u00e9 par corps d\u2019arm\u00e9e, ayant pour chef Elitsour, fils de Shed\u00e9our,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "avec un effectif de 46 500 hommes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu de Sim\u00e9on sous la direction de son chef Sheloumiel, fils de Tsourishadda\u00ef,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "avec un effectif de 59 300 hommes,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et la tribu de Gad sous la direction de Eliasaph, fils de Deouel,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "avec un effectif de 45 650 hommes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Total des hommes recens\u00e9s dans le camp de Ruben\u202f: 151 450 pour les trois arm\u00e9es. Ils seront les seconds \u00e0 se mettre en marche."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ensuite partira la tente de la Rencontre avec le camp des l\u00e9vites, au centre des autres camps. Ils partiront dans l\u2019ordre dans lequel ils campent, chacun \u00e0 son tour sous sa banni\u00e8re."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La banni\u00e8re du camp d\u2019Ephra\u00efm sera dress\u00e9e \u00e0 l\u2019occident. Il sera rang\u00e9 par corps d\u2019arm\u00e9e, ayant pour chef Elishama, fils d\u2019Ammihoud,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "avec un effectif de 40 500 hommes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu de Manass\u00e9, sous la direction de son chef Gamliel, fils de P\u00e9dahtsour,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "avec un effectif de 32 200 hommes"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "et la tribu de Benjamin sous la direction de son chef Abid\u00e2n, fils de Guideoni,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "avec un effectif de 35 400 hommes."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Total des hommes recens\u00e9s dans le camp d\u2019Ephra\u00efm\u202f: 108 100 hommes pour les trois arm\u00e9es. Ils partiront en troisi\u00e8me lieu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Au nord campera la tribu de Dan rang\u00e9e par corps d\u2019arm\u00e9e et ayant pour chef Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammishadda\u00ef,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "avec un effectif de 62 700 hommes."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A ses c\u00f4t\u00e9s, la tribu d\u2019Aser sous la direction de son chef Paguiel, fils d\u2019Okr\u00e2n,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "avec un effectif de 41 500 hommes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Puis la tribu de Nephtali sous la direction de son chef Ahira, fils d\u2019En\u00e2n,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "avec un effectif de 53 400 hommes."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Total des hommes recens\u00e9s dans le camp de Dan\u202f: 157 600 hommes. Ils partiront en dernier lieu avec leurs banni\u00e8res."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le nombre total des Isra\u00e9lites recens\u00e9s par groupes familiaux et rang\u00e9s par corps d\u2019arm\u00e9e \u00e9tait de 603 550 hommes."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Les l\u00e9vites ne furent pas recens\u00e9s avec les autres Isra\u00e9lites, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre donn\u00e9 par l\u2019Eternel \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites firent tout comme l\u2019Eternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse\u202f: ils campaient sous leurs banni\u00e8res et partaient par familles et par groupes familiaux."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les pr\u00eatres - Voici la liste des descendants d\u2019Aaron et de Mo\u00efse \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 l\u2019Eternel s\u2019adressa \u00e0 Mo\u00efse sur le mont Sina\u00ef."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voici les noms des fils d\u2019Aaron\u202f: l\u2019a\u00een\u00e9 s\u2019appelait Nadab, puis vinrent Abihou, El\u00e9azar et Itamar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils \u00e9taient pr\u00eatres ayant re\u00e7u l\u2019onction pour \u00eatre investis de la fonction sacerdotale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais Nadab et Abihou moururent devant l\u2019Eternel, dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, parce qu\u2019ils lui avaient pr\u00e9sent\u00e9 un feu profane\u202f; ils n\u2019avaient pas eu d\u2019enfants. El\u00e9azar et Itamar exerc\u00e8rent le minist\u00e8re sacerdotal sous la supervision de leur p\u00e8re Aaron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les l\u00e9vites, au service des pr\u00eatres - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fais venir la tribu de L\u00e9vi et mets ses membres \u00e0 la disposition du pr\u00eatre Aaron pour qu\u2019ils l\u2019assistent."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils seront \u00e0 son service et au service de toute la communaut\u00e9 devant la tente de la Rencontre, pour accomplir les t\u00e2ches relatives au tabernacle."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils prendront soin de tous les ustensiles de la tente de la Rencontre et seront au service des Isra\u00e9lites pour accomplir les t\u00e2ches relatives au tabernacle."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Donc, tu mettras les l\u00e9vites \u00e0 la disposition d\u2019Aaron et de ses fils\u202f; ils lui seront attribu\u00e9s comme repr\u00e9sentants des Isra\u00e9lites."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu veilleras \u00e0 ce qu\u2019Aaron et ses fils exercent les fonctions sacerdotales\u202f; celui qui ne serait pas de leur famille et qui s\u2019approcherait du tabernacle sera puni de mort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u2019Eternel parla encore \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voici\u202f: j\u2019ai choisi les l\u00e9vites du milieu des Isra\u00e9lites \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s des m\u00e8res isra\u00e9lites\u202f; ils m\u2019appartiennent donc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tout premier-n\u00e9 m\u2019appartient en effet, depuis le jour o\u00f9 j\u2019ai fait mourir tous les premiers-n\u00e9s des Egyptiens et o\u00f9 je me suis consacr\u00e9 tout premier-n\u00e9 en Isra\u00ebl, tant ceux des hommes que ceux des animaux. Ils sont \u00e0 moi. Je suis l\u2019Eternel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le recensement, le campement et les fonctions des l\u00e9vites - L\u00e0-dessus, l\u2019Eternel commanda \u00e0 Mo\u00efse, au d\u00e9sert du Sina\u00ef\u202f:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fais le recensement des descendants de L\u00e9vi, selon leurs groupes familiaux et leurs familles\u202f; tu compteras tous les l\u00e9vites de sexe masculin de l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et plus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mo\u00efse fit ce recensement sur l\u2019ordre de l\u2019Eternel de la mani\u00e8re qu\u2019il lui avait prescrite."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voici les noms des fils de L\u00e9vi\u202f: Guersh\u00f4n, Qehath et Merari."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guersh\u00f4n avait pour fils Libni et Shime\u00ef, qui ont donn\u00e9 leurs noms \u00e0 leurs familles."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Qehath eut pour fils Amram et Yitsehar, H\u00e9bron et Ouzziel qui ont donn\u00e9 leur nom \u00e0 leur famille."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Merari eut pour fils Mahli et Moushi qui ont donn\u00e9 leur nom \u00e0 leur famille. Telles sont les familles des groupes familiaux de L\u00e9vi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les descendants de Guersh\u00f4n comprennent la famille de Libni et celle de Shime\u00ef, qui repr\u00e9sentent les familles guershonites."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elles comptaient au moment du recensement 7 500 membres de sexe masculin, \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Les familles guershonites campaient derri\u00e8re le tabernacle, du c\u00f4t\u00e9 ouest."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Le chef de leur groupe familial \u00e9tait Eliasaph, fils de La\u00ebl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dans la tente de la Rencontre, ils avaient la responsabilit\u00e9 du tabernacle et de la tenture qui le recouvrait, du rideau de l\u2019entr\u00e9e de la tente,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "des tentures du parvis qui entoure le tabernacle et l\u2019autel, et de sa porte d\u2019entr\u00e9e ainsi que des cordages. Ils \u00e9taient charg\u00e9s de tous les travaux li\u00e9s \u00e0 ces objets."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De Qehath sont issues les familles des Amramites, des Yitseharites, des H\u00e9bronites et des Ouzzi\u00e9lites, qui repr\u00e9sentent les familles qehatites."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Elles comptaient 8 600 membres de sexe masculin de plus d\u2019un mois. Ils \u00e9taient affect\u00e9s au service du sanctuaire"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "et campaient du c\u00f4t\u00e9 sud de la Demeure."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Leur chef \u00e9tait Elitsaph\u00e2n, fils d\u2019Ouzziel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "On avait confi\u00e9 \u00e0 leur responsabilit\u00e9\u202f: le coffre, la table, le chandelier, les autels, les objets sacr\u00e9s dont on se sert pour officier, et le voile. Ils \u00e9taient charg\u00e9s de tous les travaux li\u00e9s \u00e0 ces objets."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le chef supr\u00eame des l\u00e9vites \u00e9tait El\u00e9azar, fils du pr\u00eatre Aaron. Il supervisait les l\u00e9vites pr\u00e9pos\u00e9s au service du sanctuaire."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De Merari sont issues la famille de Mahli et celle de Moushi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ils \u00e9taient 6 200 de sexe masculin \u00e2g\u00e9s de plus d\u2019un mois."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Le chef du groupe familial et des familles de Merari \u00e9tait Tsouriel, fils d\u2019Abiha\u00efl. Ils campaient du c\u00f4t\u00e9 nord de la Demeure."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Les Merarites \u00e9taient responsables des planches du tabernacle, de ses traverses, de ses piliers, de leurs socles et de tous les ustensiles, pour accomplir tous les travaux relatifs \u00e0 ces objets."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ils avaient aussi la charge des piliers autour du parvis avec leurs socles, leurs piquets et leurs cordages."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mo\u00efse, Aaron et ses fils campaient devant le tabernacle, \u00e0 l\u2019est, devant la tente de la Rencontre. Ils \u00e9taient charg\u00e9s du service du sanctuaire au nom des Isra\u00e9lites. Toute personne profane qui s\u2019en serait approch\u00e9e comme eux devait \u00eatre mise \u00e0 mort."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Le nombre total des l\u00e9vites de sexe masculin d\u2019un mois et plus, recens\u00e9s par Mo\u00efse et Aaron sur l\u2019ordre de l\u2019Eternel et par familles, \u00e9tait de 22 000."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Le rachat des fils a\u00een\u00e9s - L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Fais \u00e0 pr\u00e9sent le recensement de tous les fils a\u00een\u00e9s parmi les Isra\u00e9lites depuis l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et au-dessus, en dressant leur liste nominative."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A leur place, tu m\u2019attribueras les l\u00e9vites\u2006\u2013\u2006je suis l\u2019Eternel. Le b\u00e9tail des l\u00e9vites m\u2019appartiendra aussi en \u00e9change de tous les premiers-n\u00e9s du b\u00e9tail des Isra\u00e9lites."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mo\u00efse fit le recensement de tous les fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites selon l\u2019ordre que l\u2019Eternel lui avait donn\u00e9."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Le total des fils a\u00een\u00e9s \u00e2g\u00e9s d\u2019au moins un mois et dont il enregistra les noms \u00e9tait de 22 273."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et dit\u202f:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Attribue-moi les l\u00e9vites en \u00e9change de tous les fils a\u00een\u00e9s des Isra\u00e9lites, et le b\u00e9tail des l\u00e9vites \u00e0 la place du leur, ainsi les l\u00e9vites seront \u00e0 moi. Je suis l\u2019Eternel."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pour le rachat des 273 fils a\u00een\u00e9s en surplus par rapport au nombre des l\u00e9vites,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "tu feras payer cinq pi\u00e8ces d\u2019argent par t\u00eate au taux du sicle utilis\u00e9 au sanctuaire, qui p\u00e8se vingt gu\u00e9ras."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tu donneras l\u2019argent \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils comme prix du rachat de ceux qui sont en surplus par rapport au nombre des l\u00e9vites."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mo\u00efse re\u00e7ut l\u2019argent du rachat pour ceux qui \u00e9taient en exc\u00e9dent sur le nombre des fils a\u00een\u00e9s rachet\u00e9s par les l\u00e9vites\u202f;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "il re\u00e7ut de la part des fils a\u00een\u00e9s isra\u00e9lites la somme de 1 365 sicles au taux du sicle en vigueur au sanctuaire."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Il remit l\u2019argent du rachat \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, selon l\u2019ordre que l\u2019Eternel lui avait donn\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les fonctions des Qehatites - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron et dit\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fais le recensement des descendants de Qehath d\u2019entre les fils de L\u00e9vi, selon leurs familles et leurs groupes familiaux,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "depuis l\u2019\u00e2ge de trente ans jusqu\u2019\u00e0 celui de cinquante ans, c\u2019est-\u00e0-dire de tous ceux qui seront recrut\u00e9s pour accomplir quelque t\u00e2che dans la tente de la Rencontre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voici quelle est la t\u00e2che des Qehatites dans la tente de la Rencontre\u202f: ils auront la responsabilit\u00e9 des objets tr\u00e8s saints."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lorsqu\u2019on l\u00e8vera le camp, Aaron et ses fils descendront le voile de s\u00e9paration, ils en couvriront le coffre de l\u2019acte de l\u2019alliance,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "puis ils mettront par-dessus une couverture de peau de dauphin sur laquelle ils \u00e9tendront une \u00e9toffe enti\u00e8rement teinte de pourpre violette\u202f; ensuite, ils fixeront les barres servant \u00e0 transporter le coffre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils \u00e9tendront \u00e9galement une \u00e9toffe de pourpre violette sur la table des pains qui sont expos\u00e9s devant moi, ils y mettront les plats, les coupes, les bols et les gobelets pour la libation. Quant au pain de l\u2019oblation perp\u00e9tuelle, il restera sur la table."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils \u00e9tendront sur ces objets une \u00e9toffe de rouge \u00e9clatant, et recouvriront le tout d\u2019une couverture de peau de dauphin, puis ils y fixeront les barres pour le transport."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ils prendront une \u00e9toffe de pourpre violette et ils recouvriront le chandelier, ses lampes, ses pincettes, ses mouchettes et tous les r\u00e9cipients d\u2019huile destin\u00e9s \u00e0 son service."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils l\u2019envelopperont avec tous ses accessoires dans une housse de peau de dauphin, et d\u00e9poseront le tout sur un brancard."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils d\u00e9ploieront une \u00e9toffe de pourpre violette sur l\u2019autel d\u2019or, et ils le recouvriront d\u2019une couverture de peau de dauphin\u202f; puis ils y fixeront les barres pour le transport."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils prendront tous les objets dont on se sert pour officier dans le sanctuaire, ils les mettront dans une \u00e9toffe de pourpre violette, et les envelopperont d\u2019une couverture de peau de dauphin, puis ils les d\u00e9poseront sur un brancard."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils \u00f4teront les cendres grasses de l\u2019autel et \u00e9tendront par-dessus une \u00e9toffe de pourpre \u00e9carlate"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sur laquelle ils poseront tous les instruments utilis\u00e9s pour le service de l\u2019autel\u202f: les encensoirs, les fourchettes, les pelles \u00e0 cendres et les bassines\u202f; puis ils \u00e9tendront par-dessus le tout une couverture de peau de dauphin et fixeront les barres pour le transport."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quand Aaron et ses fils auront fini de couvrir le sanctuaire et tous ses ustensiles, au moment du d\u00e9part du camp, les Qehatites viendront pour les transporter. Ils ne toucheront pas directement au sanctuaire, car ils seraient mis \u00e0 mort. Telle est la responsabilit\u00e9 des Qehatites concernant la tente de la Rencontre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quant \u00e0 El\u00e9azar, fils du pr\u00eatre Aaron, il sera responsable de l\u2019huile du chandelier, de l\u2019encens aromatique, de l\u2019offrande perp\u00e9tuelle et de l\u2019huile d\u2019onction\u202f; il assurera la supervision de tout le tabernacle, de tout ce qui s\u2019y trouve, tant du sanctuaire que de ses accessoires."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et Aaron et dit\u202f:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u2019exposez pas le groupe des familles des Qehatites \u00e0 \u00eatre retranch\u00e9 du milieu des l\u00e9vites."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voici la mani\u00e8re dont vous agirez \u00e0 leur \u00e9gard pour qu\u2019ils vivent et ne soient pas frapp\u00e9s de mort lorsqu\u2019ils s\u2019approcheront des objets tr\u00e8s saints\u202f: Toi, Aaron et tes fils, vous entrerez et vous assignerez \u00e0 chacun sa t\u00e2che en lui indiquant ce qu\u2019il devra transporter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ils ne doivent jamais entrer seuls pour regarder le sanctuaire, ne f\u00fbt-ce qu\u2019un instant, car ils mourraient."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les fonctions des Guershonites - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et dit\u202f:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fais aussi le recensement des descendants de Guersh\u00f4n, selon leurs groupes familiaux et leurs familles."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tu compteras tous les hommes \u00e2g\u00e9s de trente \u00e0 cinquante ans, tous ceux qui seront recrut\u00e9s pour effectuer une t\u00e2che quelconque dans la tente de la Rencontre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Voici quelle sera la t\u00e2che des familles des Guershonites, ce qu\u2019ils auront \u00e0 faire et \u00e0 transporter\u202f:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ils porteront les tentures du tabernacle ainsi que la tente de la Rencontre avec sa couverture et la b\u00e2che de peau de dauphin qui se met par-dessus, le rideau de l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "les toiles du parvis, avec le rideau de la porte du parvis, qui entourent le tabernacle et l\u2019autel, leurs cordages et tous les ustensiles qui en d\u00e9pendent. Ils feront tout le travail qui s\u2019y rapporte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ils feront tout leur service sous la direction d\u2019Aaron et de ses fils, pour porter ce qu\u2019ils doivent et accomplir leurs t\u00e2ches\u202f; vous leur indiquerez tout ce qu\u2019ils auront \u00e0 transporter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tel est le service des familles des Guershonites concernant la tente de la Rencontre. Ils l\u2019accompliront sous la direction d\u2019Itamar, fils du pr\u00eatre Aaron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Les fonctions des Merarites - Tu feras aussi le recensement des descendants de Merari, par familles et par groupes familiaux."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tu compteras tous les hommes \u00e2g\u00e9s de trente \u00e0 cinquante ans, ceux qui seront recrut\u00e9s pour effectuer une t\u00e2che quelconque dans la tente de la Rencontre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Voici quelles parties de la tente de la Rencontre ils auront pour t\u00e2che de transporter\u202f: les planches du tabernacle, ses traverses, ses piliers, ses socles,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "les piliers qui entourent le parvis, leurs socles, leurs piquets, leurs cordages, ainsi que tous les outils n\u00e9cessaires \u00e0 leur montage. Vous attribuerez \u00e0 chacun nominativement les objets qu\u2019il aura pour t\u00e2che de transporter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tel est le service des familles des Merarites, c\u2019est l\u00e0 leur travail concernant la tente de la Rencontre. Ils l\u2019accompliront sous la direction d\u2019Itamar, fils du pr\u00eatre Aaron."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Le compte des l\u00e9vites en service - Mo\u00efse, Aaron et les chefs de la communaut\u00e9 firent le recensement des Qehatites, par familles et par groupes familiaux\u202f;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ils d\u00e9nombr\u00e8rent tous les hommes \u00e2g\u00e9s de trente \u00e0 cinquante ans, ceux qui devaient \u00eatre recrut\u00e9s pour accomplir une t\u00e2che quelconque dans la tente de la Rencontre."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "L\u2019effectif total de leurs familles \u00e9tait de 2 750."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tel fut le contingent des familles des Qehatites qui avaient tous un service \u00e0 effectuer dans la tente de la Rencontre. Mo\u00efse et Aaron en firent le recensement comme l\u2019Eternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Les descendants de Guersh\u00f4n recens\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e9taient au nombre de 2 630\u202f;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Les descendants de Guersh\u00f4n recens\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e9taient au nombre de 2 630\u202f;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Les descendants de Guersh\u00f4n recens\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e9taient au nombre de 2 630\u202f;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Les descendants de Guersh\u00f4n recens\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e9taient au nombre de 2 630\u202f;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "ceux des descendants de Merari\u202f: 3 200."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "ceux des descendants de Merari\u202f: 3 200."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "ceux des descendants de Merari\u202f: 3 200."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "ceux des descendants de Merari\u202f: 3 200."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Le nombre total des l\u00e9vites recens\u00e9s par Mo\u00efse, Aaron et les chefs d\u2019Isra\u00ebl, par familles et par groupes familiaux,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00e2g\u00e9s de trente \u00e0 cinquante ans, et qui devaient \u00eatre recrut\u00e9s pour accomplir leur t\u00e2che dans la tente de la Rencontre,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00e9tait de 8 580."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Sur l\u2019ordre de l\u2019Eternel, Mo\u00efse assigna \u00e0 chacun le service qu\u2019il devait accomplir et ce qu\u2019il devait transporter, comme l\u2019Eternel le lui avait ordonn\u00e9."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lois rituelles diverses Les personnes en \u00e9tat d\u2019impuret\u00e9 - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et dit\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ordonne aux Isra\u00e9lites de renvoyer du camp tous ceux qui ont une maladie de peau \u00e0 caract\u00e8re \u00e9volutif ou une gonorrh\u00e9e, ainsi que tous ceux qui se sont rendus rituellement impurs par le contact d\u2019un cadavre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vous renverrez les hommes comme les femmes et vous les rel\u00e9guerez \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp pour qu\u2019ils ne rendent pas impur leur camp au milieu duquel j\u2019habite."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites ob\u00e9irent, et renvoy\u00e8rent ces gens \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp, comme l\u2019Eternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "La r\u00e9paration pour une faute commise envers un tiers - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dis aux Isra\u00e9lites\u202f: Si un homme ou une femme cause du tort \u00e0 quelqu\u2019un d\u2019autre, il se rend infid\u00e8le \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019Eternel et doit \u00eatre tenu pour coupable."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il avouera le p\u00e9ch\u00e9 qu\u2019il a commis et restituera \u00e0 la personne \u00e0 qui il a caus\u00e9 du tort ce dont il l\u2019a l\u00e9s\u00e9 en y ajoutant un cinqui\u00e8me de sa valeur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si la personne l\u00e9s\u00e9e est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e et n\u2019a pas d\u2019h\u00e9ritier pour recevoir r\u00e9paration, tout ceci sera donn\u00e9 \u00e0 l\u2019Eternel, c\u2019est-\u00e0-dire au pr\u00eatre, en plus du b\u00e9lier expiatoire par lequel le pr\u00eatre accomplira le rite d\u2019expiation pour le coupable."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tout don sp\u00e9cial pr\u00e9lev\u00e9 sur les choses saintes que les Isra\u00e9lites pr\u00e9senteront au pr\u00eatre, appartiendra \u00e0 celui-ci."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chaque pr\u00eatre pourra disposer des choses saintes qu\u2019on lui donnera\u202f: elles lui appartiennent."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La femme soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019infid\u00e9lit\u00e9 - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dis aux Isra\u00e9lites\u202f: Voici ce que vous ferez si une femme trompe son mari et lui est infid\u00e8le\u202f;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "si un autre homme a couch\u00e9 avec elle sans que son mari en ait la certitude parce que cela s\u2019est fait en cachette, et qu\u2019il n\u2019y a aucun t\u00e9moin pour d\u00e9poser contre elle et sans qu\u2019elle ait \u00e9t\u00e9 surprise en flagrant d\u00e9lit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lorsque la jalousie s\u2019emparera de son mari et qu\u2019il soup\u00e7onne sa femme \u2013\u2006qu\u2019elle se soit effectivement rendue impure ou non\u2006\u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "il la fera compara\u00eetre devant le pr\u00eatre et pr\u00e9sentera pour elle trois kilogrammes de farine d\u2019orge en offrande\u202f; il n\u2019y versera pas d\u2019huile, et n\u2019y mettra pas d\u2019encens, car c\u2019est une offrande de jalousie, une offrande qui rappelle le souvenir d\u2019une faute."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le pr\u00eatre fera approcher la femme et elle se tiendra devant l\u2019Eternel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il puisera de l\u2019eau consacr\u00e9e dans un vase de terre cuite, puis il prendra de la poussi\u00e8re sur l\u2019enceinte du tabernacle pour la mettre dans l\u2019eau."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Il placera la femme debout devant l\u2019Eternel, lui d\u00e9nouera la chevelure et lui remettra entre les mains l\u2019offrande rappelant la faute, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019offrande de jalousie, mais lui-m\u00eame gardera en main l\u2019eau am\u00e8re qui porte la mal\u00e9diction."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ensuite, il fera pr\u00eater serment \u00e0 la femme en lui disant\u202f: \u00ab Si un autre homme n\u2019a pas couch\u00e9 avec toi et que tu ne t\u2019es pas rendue impure en trompant ton mari depuis que tu es mari\u00e9e, alors que cette eau am\u00e8re qui porte la mal\u00e9diction ne te fasse encourir aucun ch\u00e2timent\u202f!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais si, au contraire, \u00e9tant mari\u00e9e, tu as tromp\u00e9 ton mari et si tu t\u2019es rendue impure en partageant la couche d\u2019un autre homme \u00bb,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "tu jures de prendre sur toi les impr\u00e9cations suivantes\u202f: \u00ab Que l\u2019Eternel te livre \u00e0 la mal\u00e9diction et \u00e0 l\u2019ex\u00e9cration au milieu de ton peuple\u202f! Qu\u2019il fasse d\u00e9p\u00e9rir tes cuisses et enfler ton ventre,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "que ces eaux de mal\u00e9diction p\u00e9n\u00e9trant en toi produisent cet effet\u202f! \u00bb La femme r\u00e9pondra\u202f: \u00ab Oui, qu\u2019il en soit ainsi\u202f! \u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Le pr\u00eatre mettra ces impr\u00e9cations par \u00e9crit et les dissoudra dans l\u2019eau am\u00e8re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Puis il fera boire cette eau am\u00e8re et porteuse de mal\u00e9diction \u00e0 la femme et l\u2019eau p\u00e9n\u00e9trera en elle."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le pr\u00eatre prendra des mains de la femme l\u2019offrande de jalousie avec laquelle il fera le geste de pr\u00e9sentation devant l\u2019Eternel, et l\u2019apportera \u00e0 l\u2019autel\u202f;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "il en prendra une pleine poign\u00e9e comme m\u00e9morial, et la fera br\u00fbler sur l\u2019autel\u202f; apr\u00e8s cela, il fera boire l\u2019eau \u00e0 la femme."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Si elle s\u2019est effectivement rendue impure en \u00e9tant infid\u00e8le \u00e0 son mari, il arrivera que l\u2019eau porteuse de mal\u00e9diction p\u00e9n\u00e9trera en elle pour y produire l\u2019amertume\u202f: son ventre enflera et sa cuisse d\u00e9p\u00e9rira, et cette femme sera maudite au milieu de son peuple."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mais si la femme ne s\u2019est pas rendue impure, si elle est vraiment pure, elle n\u2019\u00e9prouvera aucun mal et pourra encore avoir des enfants."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Telle est la loi concernant la jalousie quand une femme mari\u00e9e trompe son mari et se rend impure,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ou quand la jalousie s\u2019empare d\u2019un homme et qu\u2019il soup\u00e7onne sa femme d\u2019infid\u00e9lit\u00e9\u202f: il la fera compara\u00eetre devant l\u2019Eternel, et le pr\u00eatre lui appliquera int\u00e9gralement cette loi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Le mari sera alors tenu pour innocent de la faute et c\u2019est la femme qui en portera la responsabilit\u00e9."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les personnes qui se consacrent \u00e0 l\u2019Eternel - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dis aux Isra\u00e9lites\u202f: Lorsqu\u2019un homme ou une femme se consacre d\u2019une mani\u00e8re sp\u00e9ciale \u00e0 l\u2019Eternel en faisant v\u0153u de cons\u00e9cration,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "il s\u2019abstiendra de vin et de boissons ferment\u00e9es, il ne consommera ni vinaigre de vin ni vinaigre d\u2019une autre boisson enivrante, il ne boira pas de jus de raisin et ne mangera pas de raisins, qu\u2019ils soient frais ou secs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Durant tout le temps de sa cons\u00e9cration, il ne mangera aucun produit confectionn\u00e9 \u00e0 partir du fruit de la vigne, depuis les p\u00e9pins jusqu\u2019\u00e0 la peau du raisin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pendant toute cette p\u00e9riode, le rasoir ne devra pas toucher sa t\u00eate\u202f; jusqu\u2019\u00e0 ce que s\u2019ach\u00e8ve le temps de sa cons\u00e9cration \u00e0 l\u2019Eternel, il sera saint et se laissera pousser librement les cheveux et la barbe."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Durant tout le temps pendant lequel il est consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019Eternel, il ne touchera aucun corps mort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il ne se rendra m\u00eame pas rituellement impur pour son p\u00e8re, sa m\u00e8re, son fr\u00e8re ou sa s\u0153ur si ceux-ci viennent \u00e0 mourir, car il porte sur sa t\u00eate la marque de sa cons\u00e9cration \u00e0 son Dieu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tout le temps de sa cons\u00e9cration, il est saint pour l\u2019Eternel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un meurt subitement pr\u00e8s de lui, sa t\u00eate consacr\u00e9e se trouve rendue impure. Sept jours plus tard, le jour de sa purification, il se rasera les cheveux et la barbe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le huiti\u00e8me jour, il apportera au pr\u00eatre deux tourterelles ou deux pigeonneaux, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le pr\u00eatre en offrira l\u2019un comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9 et l\u2019autre comme holocauste, ainsi il fera le rite d\u2019expiation pour la faute qui a \u00e9t\u00e9 commise par le contact avec un mort. Ce m\u00eame jour, il consacrera de nouveau sa t\u00eate,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "et se consacrera lui-m\u00eame de nouveau \u00e0 l\u2019Eternel pour le temps de cons\u00e9cration qu\u2019il avait fix\u00e9. Il offrira un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 titre de sacrifice de r\u00e9paration. Les jours d\u00e9j\u00e0 \u00e9coul\u00e9s ne compteront pas, du fait que sa p\u00e9riode de cons\u00e9cration a \u00e9t\u00e9 profan\u00e9e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voici la loi concernant le consacr\u00e9 pour le jour o\u00f9 il aura achev\u00e9 le temps de sa cons\u00e9cration. Ce jour-l\u00e0, on le fera venir \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et il offrira son sacrifice \u00e0 l\u2019Eternel\u202f: un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e, sans d\u00e9faut, comme holocauste\u202f; une brebis dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e, sans d\u00e9faut, comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9, et un b\u00e9lier sans d\u00e9faut comme sacrifice de communion."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il y joindra une corbeille de pains sans levain faits avec de la fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile et des galettes sans levain arros\u00e9es d\u2019huile, ainsi que les offrandes et les libations accompagnant ces sacrifices."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le pr\u00eatre approchera le tout devant l\u2019Eternel, et offrira son sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9 et son holocauste\u202f;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "il offrira aussi \u00e0 l\u2019Eternel le b\u00e9lier comme sacrifice de communion, avec la corbeille de pains sans levain et il y joindra son offrande et sa libation."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alors, le consacr\u00e9 rasera sa t\u00eate consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre, il prendra les cheveux et les poils de barbe de sa t\u00eate consacr\u00e9e et les jettera sur le feu qui br\u00fble sous le sacrifice de communion."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le pr\u00eatre prendra l\u2019\u00e9paule du b\u00e9lier quand elle sera cuite, ainsi qu\u2019un g\u00e2teau sans levain de la corbeille et une galette sans levain, et il les d\u00e9posera dans les mains du consacr\u00e9, apr\u00e8s que celui-ci se sera ras\u00e9 sa t\u00eate consacr\u00e9e."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Puis le pr\u00eatre accomplira le geste de pr\u00e9sentation devant l\u2019Eternel. Ces aliments sont une chose sainte qui revient au pr\u00eatre, tout comme la poitrine avec laquelle le geste de pr\u00e9sentation a \u00e9t\u00e9 accompli, et le gigot qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9. Apr\u00e8s cela, le consacr\u00e9 pourra de nouveau boire du vin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Telle est la r\u00e8gle relative au consacr\u00e9 qui a fait un v\u0153u, et voil\u00e0 ce qu\u2019il offrira \u00e0 l\u2019Eternel pour sa cons\u00e9cration, sans compter les dons volontaires qu\u2019il pourra promettre si ses moyens le lui permettent. Il agira conform\u00e9ment au v\u0153u qu\u2019il aura prononc\u00e9, en plus de ce que pr\u00e9voit la loi relative \u00e0 sa cons\u00e9cration."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e9n\u00e9diction - L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Parle \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils et dis-leur\u202f: Voici en quels termes vous b\u00e9nirez les Isra\u00e9lites. Vous leur direz\u202f:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Que l\u2019Eternel te b\u00e9nisse et te prot\u00e8ge\u202f!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Que l\u2019Eternel te regarde avec bont\u00e9\u202f! |Et qu\u2019il te fasse gr\u00e2ce\u202f!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Que l\u2019Eternel veille sur toi |et t\u2019accorde la paix\u202f!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u2019est ainsi qu\u2019ils m\u2019invoqueront en faveur des Isra\u00e9lites, et moi, je les b\u00e9nirai."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mise en place des institutions cultuelles La mise en service du tabernacle et de l\u2019autel - Offrandes pour la cons\u00e9cration du tabernacle Le jour o\u00f9 Mo\u00efse acheva de dresser le tabernacle, il versa de l\u2019huile dessus pour le consacrer et fit de m\u00eame pour ses accessoires ainsi que pour l\u2019autel et tous ses accessoires. Il les oignit d\u2019huile pour les consacrer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors les chefs d\u2019Isra\u00ebl, chefs de leurs groupes familiaux qui sont \u00e0 la t\u00eate des tribus et qui avaient \u00e9t\u00e9 charg\u00e9s du recensement,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "apport\u00e8rent leur offrande devant l\u2019Eternel\u202f: six chariots couverts et douze b\u0153ufs\u2006\u2013\u2006soit un chariot pour deux chefs et un b\u0153uf pour chacun d\u2019eux\u202f; ils les apport\u00e8rent devant le tabernacle."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Accepte ces pr\u00e9sents de leur part\u202f; ils seront destin\u00e9s au service de la tente de la Rencontre. Tu les remettras aux l\u00e9vites, \u00e0 chacun selon les besoins de son service."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mo\u00efse prit les chariots et les b\u0153ufs et les donna aux l\u00e9vites."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il donna deux chariots et quatre b\u0153ufs aux Guershonites selon les besoins de leur service."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il donna quatre chariots et huit b\u0153ufs aux Merarites, en raison du service qu\u2019ils effectuaient sous la direction d\u2019Itamar, le fils du pr\u00eatre Aaron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il n\u2019en donna pas aux Qehatites, car ils \u00e9taient responsables des objets sacr\u00e9s et devaient les porter sur les \u00e9paules."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Offrandes pour la d\u00e9dicace de l\u2019autel Les chefs pr\u00e9sent\u00e8rent leur offrande pour la d\u00e9dicace de l\u2019autel le jour o\u00f9 l\u2019on en fit l\u2019onction. Ils apport\u00e8rent leurs pr\u00e9sents devant l\u2019autel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Que les chefs viennent \u00e0 tour de r\u00f4le, un par jour, apporter leur offrande pour la d\u00e9dicace de l\u2019autel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le premier jour, Nahsh\u00f4n, fils d\u2019Amminadab, vint pr\u00e9senter son offrande pour la tribu de Juda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande de Nahsh\u00f4n, fils d\u2019Amminadab."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le deuxi\u00e8me jour, Netan\u00e9el, fils de Tsouar, chef de la tribu d\u2019Issacar, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande de Netan\u00e9el, fils de Tsouar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Le troisi\u00e8me jour, Eliab, fils de H\u00e9l\u00f4n, chef de la tribu de Zabulon, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande de Eliab, fils de H\u00e9l\u00f4n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Le quatri\u00e8me jour, Elitsour, fils de Shed\u00e9our, chef de la tribu de Ruben, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande de Elitsour, fils de Shed\u00e9our."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Le cinqui\u00e8me jour, Sheloumiel, fils de Tsourishadda\u00ef, chef de la tribu de Sim\u00e9on, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande de Sheloumiel, fils de Tsourishadda\u00ef."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Le sixi\u00e8me jour, Eliasaph, fils de D\u00e9ouel, chef de la tribu de Gad, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande d\u2019Eliasaph, fils de D\u00e9ouel."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Le septi\u00e8me jour, Elishama, fils d\u2019Ammihoud, chef de la tribu d\u2019Ephra\u00efm, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande d\u2019Elishama, fils d\u2019Ammihoud."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Le huiti\u00e8me jour, Gamliel, fils de P\u00e9dahtsour, chef de la tribu de Manass\u00e9, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande de Gamliel, fils de P\u00e9dahtsour."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Le neuvi\u00e8me jour, Abid\u00e2n, fils de Guideoni, chef de la tribu de Benjamin, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande d\u2019Abid\u00e2n, fils de Guideoni."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Le dixi\u00e8me jour, Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammishadda\u00ef, chef de la tribu de Dan, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande d\u2019Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammishadda\u00ef."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Le onzi\u00e8me jour, Paguiel, fils d\u2019Okr\u00e2n, chef de la tribu d\u2019Aser, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande de Paguiel, fils d\u2019Okr\u00e2n."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Le douzi\u00e8me jour, Ahira, fils d\u2019En\u00e2n, chef de la tribu de Nephtali, vint pr\u00e9senter son offrande."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Elle consistait en un plat d\u2019argent pesant 1,5 kilogramme, un calice d\u2019argent de 800 grammes, selon le poids utilis\u00e9 au sanctuaire, tous deux remplis de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, pour l\u2019offrande,"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "et une coupe d\u2019or de 110 grammes pleine d\u2019encens."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Il amena aussi un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e pour l\u2019holocauste,"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "un bouc comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "et deux taureaux, cinq b\u00e9liers, cinq boucs et cinq agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e pour le sacrifice de communion. Telle fut l\u2019offrande d\u2019Ahira, fils d\u2019En\u00e2n."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "En tout, pour la d\u00e9dicace de l\u2019autel le jour o\u00f9 l\u2019on en fit l\u2019onction, les chefs d\u2019Isra\u00ebl offrirent donc douze plats d\u2019argent, douze calices d\u2019argent et douze coupes d\u2019or."
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Chaque plat pesait 1,5 kilogramme et chaque calice 800 grammes, ils offrirent donc en tout 27,5 kilogrammes d\u2019argent selon l\u2019unit\u00e9 de poids du sanctuaire."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Chaque coupe pesait 110 grammes, ils offrirent donc en tout 1 300 grammes d\u2019or."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Pour les holocaustes, ils apport\u00e8rent douze taureaux, douze b\u00e9liers et douze agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e avec les offrandes qui les accompagnent et douze boucs pour le sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Pour le sacrifice de communion, ils offrirent vingt-quatre taureaux, soixante b\u00e9liers, soixante boucs et soixante agneaux d\u2019un an. Tels furent les pr\u00e9sents offerts pour la d\u00e9dicace de l\u2019autel, apr\u00e8s son onction."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "L\u2019Eternel et Mo\u00efse Lorsque Mo\u00efse entrait dans la tente de la Rencontre pour parler avec l\u2019Eternel, il entendait la voix qui lui parlait d\u2019au-dessus du propitiatoire plac\u00e9 sur le coffre de l\u2019acte de l\u2019alliance entre les deux ch\u00e9rubins. Et il lui parlait."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Comment placer les lampes L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dis \u00e0 Aaron\u202f: Lorsque tu mettras les sept lampes en place, tu les disposeras de mani\u00e8re \u00e0 ce qu\u2019elles projettent leur lumi\u00e8re sur le devant du chandelier."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aaron fit ainsi. Il pla\u00e7a les lampes sur le devant du chandelier, comme l\u2019Eternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ce chandelier \u00e9tait fait d\u2019or massif martel\u00e9, du pied jusqu\u2019\u00e0 ses fleurs. On l\u2019avait fa\u00e7onn\u00e9 d\u2019apr\u00e8s le mod\u00e8le que l\u2019Eternel avait montr\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u2019entr\u00e9e en fonction des l\u00e9vites - Purification des l\u00e9vites L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e9pare les l\u00e9vites du reste des Isra\u00e9lites et purifie-les."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voici comment tu proc\u00e9deras pour les purifier\u202f: tu les aspergeras d\u2019eau purificatrice, puis ils se raseront tout le corps et laveront leurs v\u00eatements. Alors ils seront rituellement purs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils prendront un jeune taureau, avec l\u2019offrande correspondante, c\u2019est-\u00e0-dire de la fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile. Tu prendras un second taureau comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu feras avancer les l\u00e9vites devant la tente de la Rencontre et tu convoqueras toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu feras avancer les l\u00e9vites devant l\u2019Eternel, et les Isra\u00e9lites poseront les mains sur eux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alors Aaron fera devant l\u2019Eternel le geste de pr\u00e9sentation pour m\u2019offrir les l\u00e9vites de la part des Isra\u00e9lites et ils seront affect\u00e9s \u00e0 mon service."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les l\u00e9vites poseront leurs mains sur la t\u00eate des deux taureaux et tu m\u2019offriras l\u2019un comme sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9, et l\u2019autre comme holocauste afin d\u2019accomplir le rite d\u2019expiation pour les l\u00e9vites."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tu placeras les l\u00e9vites devant Aaron et ses fils et tu feras le geste de pr\u00e9sentation pour les offrir \u00e0 l\u2019Eternel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ainsi tu mettras \u00e0 part les l\u00e9vites du reste des Isra\u00e9lites et ils m\u2019appartiendront."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, ils entreront en fonction pour le service de la tente de la Rencontre. Tu les purifieras donc et tu feras le geste de pr\u00e9sentation pour eux,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "car ils me sont enti\u00e8rement donn\u00e9s parmi les Isra\u00e9lites en \u00e9change de tous les premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites\u202f; je les ai pris pour moi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet tout premier-n\u00e9 chez les Isra\u00e9lites m\u2019appartient, homme ou animal\u202f; je les ai consacr\u00e9s \u00e0 moi-m\u00eame, le jour o\u00f9 j\u2019ai fait mourir tous les fils a\u00een\u00e9s des Egyptiens."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u2019ai pris les l\u00e9vites en \u00e9change de tous les fils a\u00een\u00e9s isra\u00e9lites,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et je les ai donn\u00e9s \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils d\u2019entre les Isra\u00e9lites, pour qu\u2019ils accomplissent le service des Isra\u00e9lites dans la tente de la Rencontre et qu\u2019ils aient ainsi une fonction expiatoire pour eux afin que les Isra\u00e9lites ne soient frapp\u00e9s d\u2019aucun fl\u00e9au pour s\u2019\u00eatre approch\u00e9s du sanctuaire."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mo\u00efse, Aaron et toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites firent pour les l\u00e9vites tout ce que l\u2019Eternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse \u00e0 leur sujet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les l\u00e9vites se purifi\u00e8rent et lav\u00e8rent leurs v\u00eatements. Aaron fit le geste de pr\u00e9sentation devant l\u2019Eternel, puis il accomplit le rite d\u2019expiation pour eux afin de les purifier."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, ils entr\u00e8rent en fonction dans la tente de la Rencontre sous la direction d\u2019Aaron et de ses fils. On proc\u00e9da donc \u00e0 leur \u00e9gard conform\u00e9ment \u00e0 ce que l\u2019Eternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u2019\u00e2ge du service pour les l\u00e9vites L\u2019Eternel parla encore \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Les l\u00e9vites \u00e2g\u00e9s de vingt-cinq ans et plus seront recrut\u00e9s pour accomplir un service dans la tente de la Rencontre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A cinquante ans, ils se retireront du service et n\u2019exerceront plus leurs fonctions\u202f;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ils aideront leurs coll\u00e8gues \u00e0 accomplir le service dans la tente de la Rencontre, mais ils n\u2019auront plus eux-m\u00eames de service actif. Telles sont les dispositions que tu prendras \u00e0 l\u2019\u00e9gard du service des l\u00e9vites."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La c\u00e9l\u00e9bration de la P\u00e2que - C\u00e9l\u00e9bration Le premier mois de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s la sortie d\u2019Egypte, l\u2019Eternel s\u2019adressa \u00e0 Mo\u00efse dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef. Il lui dit\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que les Isra\u00e9lites c\u00e9l\u00e8brent la P\u00e2que \u00e0 la date fix\u00e9e,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u2019est-\u00e0-dire le soir du quatorzi\u00e8me jour de ce mois \u00e0 la nuit tombante\u202f; vous la c\u00e9l\u00e9brerez en vous conformant exactement \u00e0 toutes les ordonnances et les lois qui la concernent."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mo\u00efse demanda donc aux Isra\u00e9lites de c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "et ils la c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef le soir du quatorzi\u00e8me jour du premier mois \u00e0 la nuit tombante, en se conformant \u00e0 tout ce que l\u2019Eternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Les personnes en \u00e9tat d\u2019impuret\u00e9 rituelle Or, il arriva que des hommes qui s\u2019\u00e9taient rendus rituellement impurs par le contact avec un mort, ne purent c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que ce jour-l\u00e0. Ils all\u00e8rent trouver Mo\u00efse et Aaron ce m\u00eame jour"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et leur dirent\u202f: Nous sommes en \u00e9tat d\u2019impuret\u00e9 rituelle parce que nous avons \u00e9t\u00e9 en contact avec un mort, pourquoi n\u2019avons-nous pas le droit d\u2019apporter notre offrande \u00e0 l\u2019Eternel \u00e0 la date fix\u00e9e, avec les autres Isra\u00e9lites\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mo\u00efse leur r\u00e9pondit\u202f: Attendez l\u00e0 pendant que j\u2019\u00e9couterai ce que l\u2019Eternel ordonne \u00e0 votre sujet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dis aux Isra\u00e9lites\u202f: Si quelqu\u2019un d\u2019entre vous \u2013\u2006maintenant ou dans les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir\u2006\u2013 se trouve en \u00e9tat d\u2019impuret\u00e9 rituelle par son contact avec un mort, ou s\u2019il est en voyage au loin, il pourra quand m\u00eame c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que en l\u2019honneur de l\u2019Eternel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u2019est le soir du quatorzi\u00e8me jour du second mois qu\u2019ils la c\u00e9l\u00e9breront, \u00e0 la nuit tombante, en mangeant l\u2019agneau avec des pains sans levain et des herbes am\u00e8res."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils n\u2019en laisseront rien jusqu\u2019au matin et n\u2019en briseront aucun os. Ils se conformeront \u00e0 toutes les ordonnances relatives \u00e0 la P\u00e2que."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais si quelqu\u2019un qui est rituellement pur et qui n\u2019est pas en voyage n\u00e9glige de c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que, il sera retranch\u00e9 de la communaut\u00e9 de son peuple\u202f: il portera la responsabilit\u00e9 de sa faute parce qu\u2019il n\u2019a pas pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019offrande \u00e0 l\u2019Eternel \u00e0 la date fix\u00e9e."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si un \u00e9tranger install\u00e9 chez vous veut c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que de l\u2019Eternel, il se conformera au rituel de la P\u00e2que et aux ordonnances qui s\u2019y rapportent. Il y aura un seul et m\u00eame rituel pour l\u2019immigr\u00e9 et pour l\u2019autochtone."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La nu\u00e9e\u202f: signe de la pr\u00e9sence de Dieu - Le jour o\u00f9 l\u2019on \u00e9rigea le tabernacle, qui sert de tente aux tablettes de l\u2019acte de l\u2019alliance, la nu\u00e9e le couvrit\u202f; le soir, cette nu\u00e9e au-dessus du tabernacle devint comme du feu et resta l\u00e0 jusqu\u2019au matin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Il en fut continuellement ainsi\u202f: le jour, la nu\u00e9e couvrait le tabernacle, et pendant la nuit, elle avait l\u2019apparence d\u2019un feu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Chaque fois que la nu\u00e9e s\u2019\u00e9levait au-dessus de la tente, les Isra\u00e9lites levaient le camp\u202f; et l\u00e0 o\u00f9 elle s\u2019arr\u00eatait, ils dressaient leurs campements."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ainsi, c\u2019est au signal de l\u2019Eternel que les Isra\u00e9lites levaient le camp et \u00e0 son signal qu\u2019ils le r\u00e9installaient. Aussi longtemps que la nu\u00e9e restait sur le tabernacle, ils ne bougeaient pas de l\u2019endroit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00eame si elle s\u2019attardait longtemps sur le tabernacle, ils observaient fid\u00e8lement les indications de l\u2019Eternel et ne partaient pas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Parfois la nu\u00e9e ne s\u2019arr\u00eatait que quelques jours sur le tabernacle\u202f; c\u2019\u00e9tait toujours au signal de l\u2019Eternel qu\u2019ils dressaient le camp, et qu\u2019ils le levaient."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il arrivait m\u00eame qu\u2019elle ne s\u2019arr\u00eate que durant une nuit\u202f: lorsqu\u2019elle s\u2019\u00e9levait le matin, ils levaient le camp\u202f; ou bien elle s\u2019\u00e9levait apr\u00e8s un jour et une nuit, aussit\u00f4t ils partaient."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Qu\u2019elle demeure deux jours ou un mois ou plus longtemps encore sur le tabernacle, les Isra\u00e9lites restaient camp\u00e9s sans partir\u202f; ils levaient seulement le camp lorsqu\u2019elle s\u2019\u00e9levait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u2019est sur l\u2019ordre de l\u2019Eternel qu\u2019ils dressaient le camp et le levaient. Ainsi ils observaient ce que l\u2019Eternel indiquait, conform\u00e9ment aux instructions qu\u2019il leur avait donn\u00e9es par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les deux trompettes d\u2019argent - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fais fabriquer deux trompettes d\u2019argent martel\u00e9. Elles te serviront pour convoquer la communaut\u00e9 et donner le signal du d\u00e9part aux camps."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e8s que ces deux trompettes sonneront ensemble, toute la communaut\u00e9 se rassemblera aupr\u00e8s de toi \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Si on ne sonne que d\u2019une trompette, seuls les chefs des corps d\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl se r\u00e9uniront aupr\u00e8s de toi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quand vous ferez retentir un signal \u00e9clatant, les camps stationn\u00e9s \u00e0 l\u2019est partiront."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lorsque ce signal \u00e9clatant retentira pour la deuxi\u00e8me fois, les tribus campant au sud se mettront en marche. La sonnerie \u00e9clatante sera le signal des d\u00e9parts."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais pour convoquer l\u2019assembl\u00e9e, vous sonnerez de la trompette sans faire entendre un son \u00e9clatant."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seuls les pr\u00eatres descendants d\u2019Aaron sonneront des trompettes. Ce sera une ordonnance en vigueur \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour vous et vos descendants."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lorsque vous serez install\u00e9s dans votre pays et que vous partirez en guerre contre un agresseur, vous ferez retentir un signal \u00e9clatant de vos trompettes, ainsi vous vous rappellerez \u00e0 l\u2019attention de l\u2019Eternel votre Dieu, et vous serez d\u00e9livr\u00e9s de vos ennemis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vous sonnerez aussi de ces trompettes dans vos jours de joie, lors de vos f\u00eates religieuses et au commencement des mois, lorsque vous offrirez vos holocaustes et vos sacrifices de communion. Ce sera un moyen de vous rappeler au souvenir de votre Dieu. Je suis l\u2019Eternel, votre Dieu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du Sina\u00ef aux steppes de Moab L\u2019ordre de d\u00e9part des troupes d\u2019Isra\u00ebl - Le vingti\u00e8me jour du deuxi\u00e8me mois de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, la nu\u00e9e s\u2019\u00e9leva au-dessus du tabernacle de l\u2019acte de l\u2019alliance."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites partirent du d\u00e9sert du Sina\u00ef, marchant d\u2019\u00e9tape en \u00e9tape. La nu\u00e9e s\u2019arr\u00eata dans le d\u00e9sert de Par\u00e2n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re fois qu\u2019ils levaient le camp sur l\u2019ordre de l\u2019Eternel transmis par Mo\u00efse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le camp des descendants de Juda pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de sa banni\u00e8re se mit d\u2019abord en marche avec ses troupes, comprenant les troupes de Juda, sous les ordres de Nahsh\u00f4n, fils d\u2019Amminadab,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "les troupes de la tribu des descendants d\u2019Issacar, sous les ordres de Netan\u00e9el, fils de Tsouar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "et celles de la tribu des descendants de Zabulon, sous les ordres d\u2019Eliab, fils de H\u00e9l\u00f4n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, le tabernacle fut d\u00e9mont\u00e9, et les Guershonites ainsi que les Merarites se mirent en marche, en le portant."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Puis le camp de Ruben se mit en marche pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de sa banni\u00e8re, avec ses troupes comprenant les troupes de Ruben, sous les ordres d\u2019Elitsour, fils de Shed\u00e9our,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "les troupes de la tribu des descendants de Sim\u00e9on, sous les ordres de Sheloumiel descendant de Tsourishadda\u00ef,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "et celles de la tribu des descendants de Gad, sous les ordres d\u2019Eliasaph, fils de D\u00e9ouel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ensuite les Qehatites se mirent en marche portant les objets sacr\u00e9s. On devait monter le tabernacle avant l\u2019arriv\u00e9e des Qehatites \u00e0 l\u2019\u00e9tape suivante."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ensuite le camp des descendants d\u2019Ephra\u00efm se mit en marche pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de sa banni\u00e8re avec ses troupes comprenant les troupes d\u2019Ephra\u00efm, sous les ordres d\u2019Elishama, fils d\u2019Ammihoud,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "les troupes de la tribu des descendants de Manass\u00e9, sous les ordres de Gamliel, fils de P\u00e9dahtsour,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "et celles de la tribu des descendants de Benjamin, sous les ordres d\u2019Abid\u00e2n, fils de Guideoni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A l\u2019arri\u00e8re-garde de toutes les troupes le camp des descendants de Dan partit pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de sa banni\u00e8re avec ses troupes comprenant les troupes de Dan, sous les ordres d\u2019Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammishadda\u00ef,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "les troupes de la tribu des descendants d\u2019Aser sous les ordres de Paguiel, fils d\u2019Okr\u00e2n,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "et celles de la tribu de Nephtali, sous les ordres d\u2019Ahira, fils d\u2019En\u00e2n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tel \u00e9tait l\u2019ordre de d\u00e9part des Isra\u00e9lites r\u00e9partis en corps d\u2019arm\u00e9e lorsqu\u2019ils levaient le camp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Le d\u00e9part du Sina\u00ef - Mo\u00efse dit \u00e0 Hobab, fils de son beau-p\u00e8re Reouel le Madianite\u202f: Nous partons pour la contr\u00e9e que l\u2019Eternel a promis de nous donner. Viens donc avec nous\u202f; tu t\u2019en trouveras bien car l\u2019Eternel a promis de faire du bien \u00e0 Isra\u00ebl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hobab lui r\u00e9pondit\u202f: Je ne te suivrai pas, je pr\u00e9f\u00e8re retourner dans mon pays aupr\u00e8s de ma famille."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mo\u00efse insista\u202f: Ne nous quitte pas, je te prie\u202f; car tu connais bien ce d\u00e9sert et les endroits o\u00f9 nous pourrons y installer notre camp, et tu pourras nous servir de guide."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Si tu nous accompagnes, nous te ferons participer au bonheur que l\u2019Eternel va nous accorder."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites partirent de la montagne de l\u2019Eternel et march\u00e8rent durant trois jours. Durant ces trois jours, le coffre de l\u2019alliance de l\u2019Eternel les pr\u00e9c\u00e9da pour leur chercher un lieu d\u2019\u00e9tape."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Lorsqu\u2019ils quittaient le campement, la nu\u00e9e de l\u2019Eternel les couvrait pendant le jour."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Chaque fois que le coffre sacr\u00e9 partait, Mo\u00efse priait\u202f: L\u00e8ve-toi, Eternel, et que tes ennemis soient dispers\u00e9s\u202f; que ceux qui te ha\u00efssent fuient devant toi\u202f!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Et lorsqu\u2019on le d\u00e9posait, il disait\u202f: Reviens, Eternel, aupr\u00e8s des multitudes des troupes d\u2019Isra\u00ebl\u202f!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les premi\u00e8res crises - Les Isra\u00e9lites se plaignent Un jour, le peuple adressa d\u2019am\u00e8res plaintes \u00e0 l\u2019Eternel. Lorsqu\u2019il les entendit, il se mit en col\u00e8re et d\u00e9cha\u00eena la foudre contre eux. D\u00e9j\u00e0, le feu d\u00e9vorait une extr\u00e9mit\u00e9 du camp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le peuple implora Mo\u00efse \u00e0 grands cris\u202f; celui-ci pria l\u2019Eternel, et le feu s\u2019arr\u00eata."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "On appela ce lieu Tabe\u00e9ra, parce que le feu de l\u2019Eternel s\u2019\u00e9tait embras\u00e9 contre le peuple."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il y avait parmi le peuple un ramassis d\u2019individus qui furent saisis de toutes sortes de d\u00e9sirs. Alors les Isra\u00e9lites, \u00e0 leur tour, recommenc\u00e8rent \u00e0 pleurer en disant\u202f: Ah\u202f! Si seulement nous pouvions manger de la viande\u202f!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nous regrettons le poisson qu\u2019on mangeait pour rien en Egypte\u202f! Et les concombres\u202f! Et les melons\u202f! Et les poireaux\u202f! Et les oignons\u202f! Et l\u2019ail\u202f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A pr\u00e9sent, nous d\u00e9p\u00e9rissons. Nous sommes priv\u00e9s de tout, rien que de la manne, toujours de la manne\u202f!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La manne ressemblait \u00e0 de la graine de coriandre, elle \u00e9tait transparente comme de la r\u00e9sine de bdellium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le peuple se dispersait pour la ramasser\u202f; puis on la broyait \u00e0 la meule ou la pilait au mortier, et on la faisait cuire dans des pots pour en faire des galettes qui avaient un go\u00fbt de g\u00e2teau \u00e0 l\u2019huile."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elle se d\u00e9posait la nuit sur le camp avec la ros\u00e9e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chaque famille se lamentait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de sa tente. Mo\u00efse entendit le peuple pleurer, et l\u2019Eternel entra dans une grande col\u00e8re. Mo\u00efse en fut tr\u00e8s affect\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il dit \u00e0 l\u2019Eternel\u202f: Pourquoi fais-tu du mal \u00e0 ton serviteur\u202f? Pourquoi ne m\u2019accordes-tu pas ta faveur\u202f? Comment peux-tu m\u2019imposer la charge de tout ce peuple\u202f?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Est-ce moi qui ai con\u00e7u tout ce peuple\u202f? Est-ce moi qui l\u2019ai mis au monde pour que tu me dises\u202f: \u00ab Porte-le sur ton c\u0153ur comme une nourrice porte le b\u00e9b\u00e9 qu\u2019elle allaite, et cela jusqu\u2019au pays que tu as promis \u00e0 ses anc\u00eatres \u00bb\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O\u00f9 trouverai-je de la viande pour la distribuer \u00e0 tous ces gens qui pleurent autour de moi en disant\u202f: \u00ab Donne-nous de la viande \u00e0 manger\u202f! \u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je ne suis pas capable de porter, \u00e0 moi seul, la responsabilit\u00e9 de tout ce peuple. C\u2019est trop lourd pour moi\u202f!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Si tu veux bien m\u2019accorder une faveur, prends ma vie plut\u00f4t que de me traiter ainsi, et que je n\u2019aie plus \u00e0 contempler mon malheur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les soixante-dix responsables du peuple adjoints \u00e0 Mo\u00efse L\u2019Eternel r\u00e9pondit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Rassemble-moi soixante-dix hommes choisis parmi les responsables d\u2019Isra\u00ebl, des hommes que tu sais \u00eatre des responsables et des chefs du peuple, et am\u00e8ne-les devant la tente de la Rencontre. Qu\u2019ils se tiennent l\u00e0 avec toi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors je descendrai m\u2019entretenir l\u00e0 avec toi, je prendrai de l\u2019Esprit qui est sur toi et je le leur donnerai, pour qu\u2019ils portent avec toi la charge de ce peuple, de sorte que tu n\u2019auras plus \u00e0 la porter seul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tu diras au peuple\u202f: \u00ab Purifiez-vous pour demain, et vous mangerez de la viande, puisque vous avez pleur\u00e9 aux oreilles de l\u2019Eternel en disant\u202f: \u201cAh\u202f! Si seulement nous pouvions manger de la viande\u202f! Nous \u00e9tions si bien en Egypte\u202f!\u201d Eh bien, l\u2019Eternel va vous donner de la viande \u00e0 manger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pas un seul jour, ni deux jours, ni cinq jours, ni dix jours, ni m\u00eame vingt jours,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mais durant tout un mois vous en mangerez, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle vous sorte par les narines et que vous en ayez la naus\u00e9e. Car vous avez m\u00e9pris\u00e9 l\u2019Eternel qui est au milieu de vous, et vous avez pleur\u00e9 devant lui, en disant\u202f: \u201cPourquoi donc avons-nous quitt\u00e9 l\u2019Egypte\u202f?\u201d \u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mo\u00efse r\u00e9pondit\u202f: Ce peuple dont je fais partie compte six cent mille hommes de pied, et toi tu leur promets, pour un mois entier, de la viande \u00e0 manger\u202f!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abattra-t-on pour eux des brebis et des b\u0153ufs pour qu\u2019ils en aient suffisamment\u202f? Et m\u00eame si on leur p\u00eachait tous les poissons de la mer, en auraient-ils assez\u202f?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u2019Eternel lui r\u00e9pondit\u202f: Le bras de l\u2019Eternel serait-il trop court\u202f? Tu verras sans tarder si, oui ou non, ma parole se r\u00e9alise devant toi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u2019Esprit de Dieu se pose sur les soixante-dix responsables du peuple Mo\u00efse sortit et rapporta au peuple les paroles de l\u2019Eternel, puis il rassembla soixante-dix hommes choisis parmi leurs responsables, et les pla\u00e7a autour de la tente."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u2019Eternel descendit dans la nu\u00e9e et lui parla\u202f; il prit de l\u2019Esprit qui reposait sur lui et le donna \u00e0 ces soixante-dix responsables. Quand l\u2019Esprit se fut pos\u00e9 sur eux, ils se mirent \u00e0 parler sous son inspiration, comme des proph\u00e8tes\u2006\u2013\u2006c\u2019est l\u2019unique fois que cela leur arriva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u2019Esprit vint \u00e9galement demeurer sur deux hommes qui se trouvaient dans le camp, et qui s\u2019appelaient Eldad et M\u00e9dad. L\u2019Esprit vint reposer sur eux car ils figuraient parmi les inscrits, bien qu\u2019ils ne se soient pas rendus \u00e0 la tente, et, dans le camp, ils se mirent \u00e0 parler sous l\u2019inspiration de Dieu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Un jeune homme courut avertir Mo\u00efse\u202f: Eldad et M\u00e9dad sont en train de parler sous l\u2019inspiration de Dieu dans le camp\u202f!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alors Josu\u00e9, fils de Noun, qui \u00e9tait l\u2019assistant de Mo\u00efse depuis sa jeunesse, intervint en disant\u202f: Mo\u00efse, mon ma\u00eetre, emp\u00eache-les de faire cela\u202f!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mo\u00efse lui r\u00e9pondit\u202f: Serais-tu jaloux pour moi\u202f? Que l\u2019Eternel, au contraire, accorde son Esprit \u00e0 tous les membres de son peuple pour qu\u2019ils deviennent tous des proph\u00e8tes\u202f!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Puis Mo\u00efse regagna le camp avec les responsables d\u2019Isra\u00ebl."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Un vent envoy\u00e9 par l\u2019Eternel entra\u00eena des cailles par-dessus la mer et les fit s\u2019abattre autour du camp, sur un rayon d\u2019une journ\u00e9e de marche. Elles recouvraient le sol jusqu\u2019\u00e0 un m\u00e8tre de hauteur."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le peuple fut debout toute cette journ\u00e9e et toute la nuit, et encore tout le lendemain, pour ramasser les cailles. Personne n\u2019en prit moins d\u2019une tonne. Ils les \u00e9tal\u00e8rent tout autour du camp."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ils avaient encore la viande \u00e0 la bouche quand la col\u00e8re de l\u2019Eternel \u00e9clata contre le peuple, et il le frappa d\u2019une grave \u00e9pid\u00e9mie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "On appela cet endroit Qibroth-Hattaava (Tombeaux de la convoitise), car c\u2019est l\u00e0 qu\u2019on enterra beaucoup de gens, qui avaient c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la convoitise."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De Qibroth-Hattaava le peuple se mit en marche pour Hats\u00e9roth, o\u00f9 il s\u2019installa."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Miryam et Aaron critiquent Mo\u00efse Mo\u00efse avait \u00e9pous\u00e9 une femme koushite. Miryam et Aaron se mirent \u00e0 le critiquer \u00e0 cause de cela."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Et ils dirent\u202f: Est-ce seulement par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse que l\u2019Eternel a parl\u00e9\u202f? N\u2019est-ce pas aussi par notre interm\u00e9diaire\u202f? L\u2019Eternel entendit cela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or, Mo\u00efse \u00e9tait un homme tr\u00e8s humble, plus que tout autre homme sur la terre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel ordonna soudainement \u00e0 Mo\u00efse, \u00e0 Aaron et \u00e0 Miryam\u202f: Rendez-vous tous les trois \u00e0 la tente de la Rencontre\u202f! Ils y all\u00e8rent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u2019Eternel descendit dans la colonne de nu\u00e9e et se tint \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente. Il appela Aaron et Miryam et tous deux s\u2019avanc\u00e8rent."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il dit\u202f: Ecoutez bien ce que j\u2019ai \u00e0 vous dire\u202f! S\u2019il se trouve parmi vous |un proph\u00e8te de l\u2019Eternel, c\u2019est dans une vision |qu\u2019\u00e0 lui je me r\u00e9v\u00e9lerai, ou dans un r\u00eave |que je lui parlerai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais il en va diff\u00e9remment |avec mon serviteur Mo\u00efse, qui est fid\u00e8le |dans toute ma maison."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Car c\u2019est de vive voix |que je lui parle, de fa\u00e7on claire |et non dans un langage \u00e9nigmatique, et il voit l\u2019Eternel |de mani\u00e8re visible. Comment donc n\u2019avez-vous pas craint de critiquer |mon serviteur Mo\u00efse\u202f?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u2019Eternel se mit en col\u00e8re contre eux, et il se retira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A peine la nu\u00e9e avait-elle quitt\u00e9 la tente, que Miryam se trouva couverte d\u2019une l\u00e8pre blanche comme la neige. Quand Aaron se tourna vers Miryam, il vit qu\u2019elle \u00e9tait l\u00e9preuse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alors il dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: De gr\u00e2ce, mon seigneur, ne nous tiens pas rigueur du p\u00e9ch\u00e9 que nous avons commis dans un moment de folie\u202f!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ah\u202f! que notre s\u0153ur ne soit pas comme l\u2019enfant mort-n\u00e9 dont la moiti\u00e9 du corps se trouve d\u00e9j\u00e0 en \u00e9tat de putr\u00e9faction au moment de sa naissance."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mo\u00efse implora l\u2019Eternel\u202f: O Dieu, je t\u2019en prie, gu\u00e9ris-la\u202f!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais l\u2019Eternel lui r\u00e9pondit\u202f: Si son p\u00e8re lui avait crach\u00e9 au visage, n\u2019en porterait-elle pas la honte pendant sept jours\u202f? Qu\u2019elle soit exclue du camp pendant sept jours, apr\u00e8s quoi elle sera r\u00e9admise parmi vous."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miryam fut donc exclue du camp pour sept jours. Et le peuple ne leva le camp que lorsqu\u2019elle y eut \u00e9t\u00e9 r\u00e9int\u00e9gr\u00e9e."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, ils quitt\u00e8rent Hats\u00e9roth et camp\u00e8rent dans le d\u00e9sert de Par\u00e2n."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019entr\u00e9e en Canaan retard\u00e9e de quarante ans - L\u2019exploration du pays de Canaan L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et dit\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Envoie des hommes, un de chaque tribu, choisis parmi les chefs, pour explorer le pays de Canaan que je donne aux Isra\u00e9lites."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mo\u00efse envoya des hommes depuis le d\u00e9sert de Par\u00e2n, comme l\u2019Eternel le lui avait demand\u00e9. C\u2019\u00e9taient tous des chefs des Isra\u00e9lites."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voici leurs noms\u202f: Pour la tribu de Ruben\u202f: Shammoua, fils de Zakkour\u202f;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pour la tribu de Sim\u00e9on\u202f: Shaphath, fils de Hori\u202f;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pour la tribu de Juda\u202f: Caleb, fils de Yephounn\u00e9\u202f;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pour la tribu d\u2019Issacar\u202f: Yigu\u00e9al, fils de Joseph\u202f;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pour la tribu d\u2019Ephra\u00efm\u202f: Os\u00e9e, fils de Noun\u202f;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pour la tribu de Benjamin\u202f: Palti, fils de Raphou\u202f;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pour la tribu de Zabulon\u202f: Gaddiel, fils de Sodi\u202f;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pour la tribu de Joseph, c\u2019est-\u00e0-dire celle de Manass\u00e9\u202f: Gaddi, fils de Sousi\u202f;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pour la tribu de Dan\u202f: Ammiel, fils de Guemalli\u202f;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pour la tribu d\u2019Aser\u202f: Setour, fils de Micha\u00ebl\u202f;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pour la tribu de Nephtali\u202f: Nahbi, fils de Vophsi\u202f;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pour la tribu de Gad\u202f: Gu\u00e9ouel, fils de Maki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tels sont les noms des hommes que Mo\u00efse envoya pour explorer le pays. Mo\u00efse donna \u00e0 Os\u00e9e, fils de Noun, le nom de Josu\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mo\u00efse les envoya donc pour reconna\u00eetre le pays de Canaan, en leur disant\u202f: Passez par le N\u00e9guev, gagnez la r\u00e9gion montagneuse"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "et examinez le pays. Voyez comment il se pr\u00e9sente et quel peuple l\u2019habite, observez s\u2019il est fort ou faible, nombreux ou pas\u202f;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "voyez de quel genre est le pays o\u00f9 il habite\u202f; s\u2019il est bon ou mauvais\u202f; et comment sont les villes, si elles sont ouvertes ou fortifi\u00e9es."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La terre est-elle fertile ou pauvre, y trouve-t-on des arbres ou non\u202f? Ayez du courage et rapportez des fruits du pays. C\u2019\u00e9tait, en effet, l\u2019\u00e9poque des premiers raisins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ainsi, ces hommes partirent et explor\u00e8rent le pays depuis le d\u00e9sert de Ts\u00een jusqu\u2019\u00e0 Rehob, pr\u00e8s de Lebo-Hamath."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils mont\u00e8rent dans le N\u00e9guev et parvinrent \u00e0 H\u00e9bron o\u00f9 vivaient les familles d\u2019Ahim\u00e2n, de Sh\u00e9sha\u00ef et de Talma\u00ef, descendants d\u2019Anaq. H\u00e9bron avait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e sept ans avant Tanis en Egypte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Arriv\u00e9s dans la vall\u00e9e d\u2019Eshkol, ils coup\u00e8rent un sarment de vigne portant une grappe de raisins si lourde qu\u2019ils durent la porter \u00e0 deux au moyen d\u2019une perche\u202f; ils prirent aussi des grenades et des figues."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u2019est depuis lors qu\u2019on a nomm\u00e9 ce lieu\u202f: la vall\u00e9e d\u2019Eshkol (de la Grappe) en souvenir de la grappe de raisin que les Isra\u00e9lites y avaient coup\u00e9e."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le rapport des envoy\u00e9s Au bout de quarante jours, ils furent de retour de leur exploration du pays."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ils vinrent trouver Mo\u00efse et Aaron et toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites dans le d\u00e9sert de Par\u00e2n \u00e0 Qadesh, ils leur rendirent compte de leur exp\u00e9dition et leur montr\u00e8rent les fruits du pays."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voici le rapport qu\u2019ils firent \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Nous sommes arriv\u00e9s dans le pays o\u00f9 tu nous as envoy\u00e9s. Oui, c\u2019est vraiment un pays ruisselant de lait et de miel\u202f; et en voici les fruits."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Seulement, le peuple qui l\u2019habite est terriblement fort, les villes sont d\u2019immenses forteresses, et nous avons m\u00eame vu des descendants d\u2019Anaq."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Les Amal\u00e9cites occupent la r\u00e9gion du N\u00e9guev, les Hittites, les Yebousiens et les Amor\u00e9ens tiennent la montagne, et les Canan\u00e9ens occupent le littoral de la M\u00e9diterran\u00e9e et toute la vall\u00e9e du Jourdain."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alors Caleb essaya de faire taire le peuple qui commen\u00e7ait \u00e0 s\u2019en prendre \u00e0 Mo\u00efse. Il lui dit\u202f: Allons-y, faisons la conqu\u00eate de ce pays, car nous en sommes vraiment capables."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mais les hommes qui l\u2019avaient accompagn\u00e9 disaient\u202f: Nous ne sommes pas en mesure d\u2019attaquer ce peuple, car il est plus fort que nous."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Puis ils se mirent \u00e0 d\u00e9crier le pays qu\u2019ils avaient explor\u00e9 devant les Isra\u00e9lites, en disant\u202f: Le pays que nous avons parcouru et explor\u00e9 est une terre qui consume ses habitants\u202f; quant \u00e0 la population que nous y avons vue, ce sont tous des gens tr\u00e8s grands."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nous y avons m\u00eame vu des g\u00e9ants, des descendants d\u2019Anaq, de cette race de g\u00e9ants\u202f; \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux, nous avions l\u2019impression d\u2019\u00eatre comme des sauterelles, et c\u2019est bien l\u2019effet que nous leur faisions."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La r\u00e9bellion des Isra\u00e9lites Alors toute la communaut\u00e9 se souleva, se mit \u00e0 pousser de grands cris, et le peuple passa toute la nuit \u00e0 pleurer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tous les Isra\u00e9lites critiqu\u00e8rent Mo\u00efse et Aaron, et toute la communaut\u00e9 leur dit\u202f: Si seulement nous \u00e9tions morts en Egypte\u2006\u2013\u2006ou du moins dans ce d\u00e9sert\u202f!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pourquoi l\u2019Eternel veut-il nous mener dans ce pays-l\u00e0 pour nous y faire massacrer par l\u2019\u00e9p\u00e9e, tandis que nos femmes et nos enfants deviendront la proie de nos ennemis\u202f? Ne ferions-nous pas mieux de retourner en Egypte\u202f?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Et ils se dirent l\u2019un \u00e0 l\u2019autre\u202f: Nommons-nous un chef, et retournons en Egypte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron tomb\u00e8rent face contre terre, en pr\u00e9sence de toute l\u2019assembl\u00e9e r\u00e9unie des Isra\u00e9lites."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Josu\u00e9, fils de Noun, et Caleb, fils de Yephounn\u00e9, qui faisaient partie de ceux qui avaient explor\u00e9 le pays, d\u00e9chir\u00e8rent leurs v\u00eatements,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et dirent \u00e0 toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites\u202f: Le pays que nous avons parcouru et explor\u00e9 est un excellent pays."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si l\u2019Eternel nous est favorable, il nous y m\u00e8nera et il nous donnera ce pays ruisselant de lait et de miel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seulement, ne vous r\u00e9voltez pas contre l\u2019Eternel et n\u2019ayez pas peur des gens de ce pays, car nous n\u2019en ferons qu\u2019une bouch\u00e9e\u202f: leur ombre protectrice s\u2019est \u00e9loign\u00e9e d\u2019eux\u202f; tandis que l\u2019Eternel est avec nous. Ne les craignez donc pas\u202f!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le ch\u00e2timent Toute la communaut\u00e9 parlait de les lapider quand la gloire de l\u2019Eternel apparut sur la tente de la Rencontre aux yeux de tous les Isra\u00e9lites."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Combien de temps ce peuple me m\u00e9prisera-t-il encore\u202f? Quand cessera-t-il de me refuser sa confiance, alors que j\u2019ai produit au milieu d\u2019eux tant de manifestations extraordinaires\u202f?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Je vais le frapper de la peste pour l\u2019exterminer, puis je formerai, \u00e0 partir de toi, un peuple plus nombreux et plus puissant que lui\u202f!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mo\u00efse r\u00e9pondit \u00e0 l\u2019Eternel\u202f: Les Egyptiens savent que c\u2019est toi qui as fait sortir ce peuple de chez eux par ta puissance,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et ils l\u2019ont dit aux habitants de ce pays qui ont appris que toi, Eternel, tu es parmi ce peuple \u00e0 qui toi, Eternel, tu apparais de fa\u00e7on visible, que ta nu\u00e9e se tient au-dessus d\u2019eux, que tu marches \u00e0 leur t\u00eate dans une colonne de nu\u00e9e le jour, et dans une colonne de feu la nuit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Si tu fais p\u00e9rir ce peuple tout entier, les autres peuples qui ont entendu parler de toi diront\u202f:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00ab L\u2019Eternel n\u2019\u00e9tait pas capable de faire entrer ce peuple dans le pays qu\u2019il leur avait promis par serment\u202f; il les a massacr\u00e9s dans le d\u00e9sert. \u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Maintenant, de gr\u00e2ce, que la puissance du Seigneur se manifeste dans toute sa force, selon ce que tu as d\u00e9clar\u00e9 en disant\u202f:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00ab L\u2019Eternel est patient et riche en amour, il pardonne faute et p\u00e9ch\u00e9, mais il n\u2019acquitte pas le coupable et il fait payer aux fils le p\u00e9ch\u00e9 des p\u00e8res jusqu\u2019\u00e0 la troisi\u00e8me, voire la quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. \u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pardonne, je te prie, la faute de ce peuple, en vertu de ton immense amour, tout comme tu n\u2019as cess\u00e9 de pardonner \u00e0 ce peuple depuis qu\u2019il est sorti d\u2019Egypte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u2019Eternel r\u00e9pondit\u202f: Je lui pardonne comme tu l\u2019as demand\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9anmoins, aussi vrai que je suis vivant et que toute la terre sera remplie de la gloire de l\u2019Eternel,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "aucun de ces hommes qui ont vu ma gloire et les manifestations extraordinaires que j\u2019ai produites en Egypte et dans le d\u00e9sert, qui ont, d\u00e9j\u00e0 dix fois, voulu me forcer la main et qui ne m\u2019ont pas ob\u00e9i,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "aucun de ces hommes ne verra le pays que j\u2019ai promis par serment \u00e0 leurs anc\u00eatres\u202f! Aucun de ceux qui m\u2019ont m\u00e9pris\u00e9 n\u2019y entrera\u202f!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais mon serviteur Caleb a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9 d\u2019un esprit diff\u00e9rent\u202f: il m\u2019a ob\u00e9i sans h\u00e9sitation jusqu\u2019au bout\u202f; c\u2019est pourquoi je le ferai entrer dans le pays o\u00f9 il s\u2019est d\u00e9j\u00e0 rendu, et ses descendants en h\u00e9riteront."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Comme les Amal\u00e9cites et les Canan\u00e9ens demeurent dans la vall\u00e9e, d\u00e8s demain, vous ferez demi-tour et vous retournerez au d\u00e9sert, en direction de la mer des Roseaux."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u2019Eternel poursuivit en disant \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron\u202f:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Combien de temps encore vais-je laisser cette communaut\u00e9 rebelle se plaindre contre moi\u202f? Car j\u2019ai bien entendu les plaintes incessantes des Isra\u00e9lites contre moi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dis-leur\u202f: \u00ab Aussi vrai que je suis vivant, parole de l\u2019Eternel, je vous traiterai selon les plaintes que vous m\u2019avez exprim\u00e9es\u202f:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "vos cadavres tomberont dans ce d\u00e9sert\u202f! Vous tous qui avez \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, vous qui avez donc vingt ans et plus, puisque vous vous \u00eates plaints contre moi, en aussi grand nombre que vous \u00eates,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "vous n\u2019entrerez pas dans le pays o\u00f9 j\u2019avais promis par serment de vous installer\u2006\u2013\u2006except\u00e9 Caleb, fils de Yephounn\u00e9, et Josu\u00e9, fils de Noun\u202f!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mais vos enfants, dont vous avez dit qu\u2019ils deviendraient la proie de l\u2019ennemi, je les y conduirai, et ils conna\u00eetront le pays que vous avez m\u00e9pris\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Quant \u00e0 vous, vos cadavres tomberont dans le d\u00e9sert"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "o\u00f9 vos fils seront nomades pendant quarante ans. Ils supporteront ainsi les cons\u00e9quences de votre infid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 mon \u00e9gard jusqu\u2019\u00e0 ce que le d\u00e9sert ait englouti tous vos cadavres."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vous avez mis quarante jours \u00e0 reconna\u00eetre le pays, eh bien, vous porterez les cons\u00e9quences de vos fautes durant quarante ans\u202f: une ann\u00e9e pour chaque jour. Ainsi vous saurez ce qu\u2019il en co\u00fbte de m\u2019abandonner\u202f!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Moi, l\u2019Eternel, j\u2019ai parl\u00e9\u202f! Oui, c\u2019est ainsi que je traiterai cette communaut\u00e9 rebelle qui s\u2019est ligu\u00e9e contre moi\u202f! Ils dispara\u00eetront dans ce d\u00e9sert\u202f; c\u2019est l\u00e0 qu\u2019ils mourront. \u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Les hommes que Mo\u00efse avait envoy\u00e9s reconna\u00eetre le pays et qui, \u00e0 leur retour, avaient entra\u00een\u00e9 toute l\u2019assembl\u00e9e \u00e0 se plaindre contre lui en d\u00e9criant le pays,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ces hommes qui avaient d\u00e9bit\u00e9 de mauvais propos contre le pays moururent frapp\u00e9s d\u2019une mort brutale devant l\u2019Eternel."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Des hommes qui \u00e9taient all\u00e9s prospecter le pays, seuls Josu\u00e9, fils de Noun, et Caleb, fils de Yephounn\u00e9, rest\u00e8rent en vie."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nouvelle d\u00e9sob\u00e9issance Quand Mo\u00efse rapporta ces paroles aux Isra\u00e9lites, le peuple se livra \u00e0 de grandes lamentations."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Le lendemain, ils se lev\u00e8rent de bon matin et mont\u00e8rent vers les hauteurs de la r\u00e9gion montagneuse en disant\u202f: Nous avons p\u00e9ch\u00e9\u202f; mais \u00e0 pr\u00e9sent nous allons marcher vers le lieu dont l\u2019Eternel a parl\u00e9."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mo\u00efse leur d\u00e9clara\u202f: Pourquoi passez-vous outre \u00e0 ce qu\u2019a dit l\u2019Eternel\u202f? Vous allez au-devant d\u2019un \u00e9chec\u202f!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u2019y allez pas, car l\u2019Eternel n\u2019est pas au milieu de vous, n\u2019allez donc pas vous faire battre par vos ennemis\u202f!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Car vous trouverez les Amal\u00e9cites et les Canan\u00e9ens sur votre chemin, et vous vous ferez massacrer. Comme vous vous \u00eates d\u00e9tourn\u00e9s de l\u2019Eternel, il ne sera pas avec vous."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Dans leur pr\u00e9somption, ils mont\u00e8rent quand m\u00eame vers les hauteurs de la r\u00e9gion montagneuse\u202f; mais ni le coffre de l\u2019alliance de l\u2019Eternel ni Mo\u00efse ne quitt\u00e8rent le camp."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Les Amal\u00e9cites et les Canan\u00e9ens qui demeuraient sur les montagnes descendirent, les battirent et les \u00e9cras\u00e8rent en les poursuivant jusqu\u2019\u00e0 Horma."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les lois rituelles diverses - Les offrandes et les libations L\u2019Eternel s\u2019adressa \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Parle aux Isra\u00e9lites, et dis-leur\u202f: Lorsque vous serez arriv\u00e9s dans le pays que je vais vous donner pour que vous y fassiez votre demeure,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "et que vous voudrez m\u2019offrir un sacrifice de gros ou de petit b\u00e9tail consum\u00e9 par le feu dont l\u2019odeur apaisera l\u2019Eternel\u2006\u2013\u2006que ce soit un holocauste ou un sacrifice destin\u00e9 \u00e0 accomplir un v\u0153u, un sacrifice volontaire, ou encore un sacrifice offert \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019une de vos f\u00eates religieuses\u2006\u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vous y joindrez une offrande de trois kilogrammes de fleur de farine p\u00e9trie avec deux litres d\u2019huile"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "et une libation de deux litres de vin. Cette offrande de c\u00e9r\u00e9ales et cette libation accompagneront chaque agneau offert en holocauste ou en sacrifice."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pour un b\u00e9lier, vous ferez une offrande de six kilogrammes de fleur de farine p\u00e9trie avec deux litres et demi d\u2019huile d\u2019olive"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et une libation de deux litres et demi de vin. L\u2019odeur de ces sacrifices que tu offriras ainsi apaisera l\u2019Eternel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si c\u2019est un veau que vous offrez \u00e0 l\u2019Eternel soit en holocauste, soit comme sacrifice destin\u00e9 \u00e0 accomplir un v\u0153u, soit comme sacrifice de communion,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "vous y adjoindrez une offrande de neuf kilogrammes de fleur de farine p\u00e9trie avec quatre litres d\u2019huile"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "et une libation de quatre litres de vin. L\u2019odeur de ces sacrifices consum\u00e9s par le feu apaisera l\u2019Eternel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Chaque b\u0153uf, chaque b\u00e9lier, chaque agneau ou chevreau sera offert de cette mani\u00e8re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quel que soit le nombre des victimes que vous offrirez, vous accompagnerez chacune d\u2019elles de l\u2019offrande de c\u00e9r\u00e9ales et de la libation correspondantes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u2019Isra\u00e9lite de naissance suivra ces prescriptions pour offrir les sacrifices consum\u00e9s par le feu dont l\u2019odeur apaise l\u2019Eternel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et l\u2019\u00e9tranger s\u00e9journant parmi vous ou \u00e9tabli depuis plusieurs g\u00e9n\u00e9rations au milieu de vous proc\u00e9dera de la m\u00eame mani\u00e8re que vous pour offrir un sacrifice consum\u00e9 par le feu dont l\u2019odeur apaise l\u2019Eternel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La communaut\u00e9 aura un seul et m\u00eame rituel, qui s\u2019appliquera aux uns comme aux autres. Ce sera un rituel immuable pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir, et il en sera de m\u00eame pour vous et pour l\u2019immigr\u00e9, devant l\u2019Eternel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Une m\u00eame loi et une m\u00eame ordonnance vous r\u00e9giront, vous et l\u2019\u00e9tranger qui r\u00e9side parmi vous."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u2019offrande des premiers pains L\u2019Eternel s\u2019adressa \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dis aux Isra\u00e9lites\u202f: Lorsque vous serez arriv\u00e9s au pays vers lequel je vous conduis,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et que vous mangerez du pain du pays, vous en pr\u00e9l\u00e8verez une offrande pour l\u2019Eternel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quand vous cuirez votre pain, vous pr\u00e9l\u00e8verez la premi\u00e8re miche que vous m\u2019offrirez comme ce qu\u2019on pr\u00e9l\u00e8ve sur la nouvelle r\u00e9colte de bl\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vous ferez ainsi une offrande \u00e0 l\u2019Eternel des premiers produits de vos fourn\u00e9es, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u2019expiation de fautes commises par inadvertance Supposons que vous n\u00e9gligiez par inadvertance d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 l\u2019un de ces commandements que j\u2019ai communiqu\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e0 l\u2019un de ces ordres que je vous ai transmis par son interm\u00e9diaire, \u00e0 partir du jour o\u00f9 je les ai prescrits et par la suite, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Si donc cette faute a \u00e9t\u00e9 commise par inadvertance et qu\u2019elle a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9, toute la communaut\u00e9 offrira un jeune taureau comme holocauste dont l\u2019odeur apaisera l\u2019Eternel \u2013\u2006avec l\u2019offrande et la libation prescrites\u2006\u2013 ainsi qu\u2019un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le pr\u00eatre fera le rite d\u2019expiation pour toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites, et il leur sera pardonn\u00e9, puisque c\u2019est une faute commise par m\u00e9garde. Quand ils auront apport\u00e9 leur sacrifice, un sacrifice consum\u00e9 par le feu pour l\u2019Eternel, et pr\u00e9sent\u00e9 leur sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9 devant moi, pour leur faute commise par inadvertance,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "il sera pardonn\u00e9 \u00e0 toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites et \u00e0 l\u2019immigr\u00e9 install\u00e9 au milieu d\u2019eux, car c\u2019est par inadvertance que tout le peuple aura commis cette faute."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Si c\u2019est une seule personne qui a commis une faute par inadvertance, elle offrira un chevreau dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Le pr\u00eatre accomplira devant l\u2019Eternel le rite d\u2019expiation pour la personne qui a commis une faute par inadvertance. Une fois que le rite d\u2019expiation sera accompli pour elle, il lui sera pardonn\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Une seule et m\u00eame loi r\u00e9gira les Isra\u00e9lites n\u00e9s dans le pays qui commettent une faute par inadvertance et les immigr\u00e9s install\u00e9s parmi eux."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais si quelqu\u2019un commet d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment une faute \u2013\u2006qu\u2019il soit autochtone ou immigr\u00e9\u2006\u2013 il fait injure \u00e0 l\u2019Eternel et il sera retranch\u00e9 du milieu de son peuple."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pour avoir m\u00e9pris\u00e9 la parole de l\u2019Eternel et viol\u00e9 son commandement, il doit \u00eatre retranch\u00e9 car il porte la responsabilit\u00e9 de sa faute."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le respect du sabbat Pendant leur s\u00e9jour au d\u00e9sert, les Isra\u00e9lites trouv\u00e8rent un homme qui ramassait du bois le jour du sabbat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ceux qui l\u2019avaient surpris ainsi l\u2019amen\u00e8rent devant Mo\u00efse, Aaron et toute la communaut\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ils le tinrent sous bonne garde, car rien n\u2019avait encore \u00e9t\u00e9 prescrit quant \u00e0 la peine qu\u2019il fallait lui infliger."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Cet homme doit \u00eatre mis \u00e0 mort, toute la communaut\u00e9 le lapidera \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alors toute la communaut\u00e9 le fit sortir du camp et le lapida jusqu\u2019\u00e0 ce que mort s\u2019ensuive comme l\u2019Eternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Les prescriptions vestimentaires L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Parle aux Isra\u00e9lites pour leur dire de se faire, eux et tous leurs descendants, des franges sur les bords de leurs v\u00eatements en passant dans chacune un cordon de pourpre violette."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ainsi, lorsque vous verrez ces franges, vous penserez \u00e0 tous les commandements de l\u2019Eternel pour les appliquer et vous ne vous \u00e9garerez pas en suivant les d\u00e9sirs de votre c\u0153ur et de vos yeux qui vous incitent \u00e0 l\u2019infid\u00e9lit\u00e9."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ainsi vous vous souviendrez de tous mes commandements, vous y ob\u00e9irez, et vous serez saints pour votre Dieu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Je suis l\u2019Eternel, votre Dieu, qui vous ai fait sortir d\u2019Egypte pour \u00eatre votre Dieu. Oui, je suis l\u2019Eternel, votre Dieu."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les nouvelles r\u00e9voltes - La r\u00e9volte de Qor\u00e9 Qor\u00e9, un l\u00e9vite, fils de Yitsehar, de la famille des Qehatites, conspira avec trois Rub\u00e9nites\u202f: Datan, Abiram, fils d\u2019Eliab, et On, fils de P\u00e9leth."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ils se soulev\u00e8rent contre Mo\u00efse avec deux cent cinquante autres Isra\u00e9lites, des chefs de la communaut\u00e9, des membres du conseil, des hommes consid\u00e9r\u00e9s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils s\u2019attroup\u00e8rent autour de Mo\u00efse et d\u2019Aaron et leur lanc\u00e8rent\u202f: C\u2019en est assez\u202f! C\u2019est la communaut\u00e9 tout enti\u00e8re qui est sainte et l\u2019Eternel est au milieu de nous tous. De quel droit vous mettez-vous au-dessus de la communaut\u00e9 de l\u2019Eternel\u202f?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En entendant ces reproches, Mo\u00efse se jeta face contre terre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Puis il s\u2019adressa \u00e0 Qor\u00e9 et \u00e0 toute sa troupe en disant\u202f: Demain matin, l\u2019Eternel fera conna\u00eetre celui qui lui appartient et qui est saint et peut venir en sa pr\u00e9sence\u202f: il fera approcher de lui celui qu\u2019il choisira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voil\u00e0 donc ce que vous ferez\u202f: Que Qor\u00e9 et tous ses partisans prennent des encensoirs,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "qu\u2019ils les remplissent demain de charbons embras\u00e9s, et y r\u00e9pandent de l\u2019encens devant l\u2019Eternel. C\u2019est celui que l\u2019Eternel choisira, qui est saint. C\u2019en est assez, descendants de L\u00e9vi\u202f!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puis Mo\u00efse ajouta \u00e0 l\u2019adresse de Qor\u00e9\u202f: Ecoutez-moi bien, vous les l\u00e9vites\u202f!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne vous suffit-il pas d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 part du reste de la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl par le Dieu d\u2019Isra\u00ebl qui vous permet de l\u2019approcher pour faire le service du tabernacle de l\u2019Eternel et pour vous tenir devant la communaut\u00e9 en accomplissant un minist\u00e8re en sa faveur\u202f?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il vous permet, \u00e0 toi et \u00e0 tous tes fr\u00e8res l\u00e9vites, de vous approcher de lui, et vous r\u00e9clamez en plus le sacerdoce\u202f!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u2019est pour cela que toi et toute ta troupe, vous vous liguez contre l\u2019Eternel\u202f! Car en fait, qu\u2019est Aaron pour que vous protestiez contre lui\u202f?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Puis Mo\u00efse envoya chercher Datan et Abiram, fils d\u2019Eliab. Mais ceux-ci lui r\u00e9pondirent\u202f: Nous n\u2019irons pas\u202f!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne te suffit-il pas de nous avoir fait quitter un pays ruisselant de lait et de miel pour nous faire mourir au d\u00e9sert\u202f? Faut-il encore que tu t\u2019\u00e9riges en dictateur au-dessus de nous\u202f?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas dans un pays ruisselant de lait et de miel que tu nous as conduits\u202f! Ce ne sont pas des champs et des vignes que tu nous as donn\u00e9s en possession\u202f! Prends-tu tous ces gens-l\u00e0 pour des aveugles\u202f? Non, nous n\u2019irons pas\u202f!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mo\u00efse entra dans une violente col\u00e8re et il dit \u00e0 l\u2019Eternel\u202f: N\u2019accepte pas leur offrande\u202f! Je n\u2019ai jamais rien pris de ce qui leur appartenait, pas m\u00eame un \u00e2ne, et je n\u2019ai fait de tort \u00e0 aucun d\u2019eux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le ch\u00e2timent des r\u00e9volt\u00e9s Mo\u00efse dit \u00e0 Qor\u00e9\u202f: Toi et toute ta troupe, pr\u00e9sentez-vous demain avec Aaron devant l\u2019Eternel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Prenez chacun votre encensoir, mettez-y de l\u2019encens et pr\u00e9sentez-vous devant l\u2019Eternel avec vos deux cent cinquante encensoirs\u202f; toi aussi et Aaron vous tiendrez chacun le v\u00f4tre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Chacun prit donc son encensoir et y mit des charbons ardents qu\u2019il couvrit d\u2019encens. Ils se plac\u00e8rent tous \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre, de m\u00eame que Mo\u00efse et Aaron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Qor\u00e9 avait rassembl\u00e9 toute la communaut\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre en l\u2019excitant contre eux. Soudain, la gloire de l\u2019Eternel apparut \u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron en ces termes\u202f:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e9parez-vous du milieu de cette communaut\u00e9, et je les consumerai en un seul instant\u202f!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais ils se jet\u00e8rent face contre terre et pri\u00e8rent\u202f: O Dieu\u202f! Dieu qui disposes du souffle de vie de toutes les cr\u00e9atures, t\u2019emporteras-tu contre toute la communaut\u00e9 alors qu\u2019un seul homme a p\u00e9ch\u00e9\u202f?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u2019Eternel r\u00e9pondit \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Parle \u00e0 la communaut\u00e9 et ordonne-leur de s\u2019\u00e9carter des abords des tentes de Qor\u00e9, de Datan et d\u2019Abiram."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mo\u00efse se releva et, suivi des responsables d\u2019Isra\u00ebl, il marcha vers Datan et Abiram,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "et il dit \u00e0 la communaut\u00e9\u202f: Eloignez-vous des tentes de ces hommes m\u00e9chants et ne touchez \u00e0 rien de ce qui leur appartient, si vous ne voulez pas p\u00e9rir, vous aussi, \u00e0 cause de toutes leurs fautes\u202f!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aussit\u00f4t, on s\u2019\u00e9loigna des tentes de Qor\u00e9, de Datan et d\u2019Abiram. Datan et Abiram sortirent et se post\u00e8rent \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de leurs tentes avec leurs femmes, leurs fils et leurs enfants."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mo\u00efse d\u00e9clara\u202f: Voici comment vous reconna\u00eetrez que l\u2019Eternel m\u2019a confi\u00e9 la mission d\u2019accomplir tout ce que je fais et que je n\u2019agis pas de mon propre chef\u202f:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Si ces gens-l\u00e0 meurent de mort naturelle, et s\u2019ils subissent seulement le sort commun \u00e0 tous les hommes, alors ce n\u2019est pas l\u2019Eternel qui m\u2019a confi\u00e9 ma mission."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais si l\u2019Eternel accomplit quelque chose d\u2019extraordinaire, si la terre s\u2019ouvre pour les engloutir avec tout ce qui leur appartient et qu\u2019ils descendent vivants dans le s\u00e9jour des morts, alors vous reconna\u00eetrez que ces gens ont outrag\u00e9 l\u2019Eternel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A peine eut-il achev\u00e9 de prononcer ces paroles, que le sol se fendit sous les pieds de Datan et d\u2019Abiram."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "La terre s\u2019ouvrit et les engloutit, eux et les leurs, ainsi que tous les partisans de Qor\u00e9 et tous leurs biens."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ces hommes descendirent vivants dans le s\u00e9jour des morts avec tous les leurs, et la terre se referma sur eux. C\u2019est ainsi qu\u2019ils disparurent du milieu de l\u2019assembl\u00e9e."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A leurs cris, tous les Isra\u00e9lites, qui se tenaient autour, s\u2019enfuirent en criant\u202f: Fuyons, de peur que la terre ne nous engloutisse, nous aussi\u202f!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Un feu jaillit d\u2019aupr\u00e8s de l\u2019Eternel et consuma les deux cent cinquante hommes qui pr\u00e9sentaient l\u2019encens."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Qui peut s\u2019approcher de Dieu\u202f? L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et dit\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Parle \u00e0 El\u00e9azar, fils du pr\u00eatre Aaron, et demande-lui d\u2019arracher de l\u2019incendie les encensoirs et d\u2019en r\u00e9pandre au loin les charbons ardents, car ils sont devenus des objets sacr\u00e9s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que l\u2019on prenne donc les encensoirs de ces gens qui ont p\u00e9ch\u00e9 et l\u2019ont pay\u00e9 de leur vie et qu\u2019on les mart\u00e8le pour en faire des lames minces dont on recouvrira l\u2019autel\u202f; car ils ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s devant l\u2019Eternel et ils sont devenus sacr\u00e9s\u202f: ils serviront de signe d\u2019avertissement aux Isra\u00e9lites."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El\u00e9azar le pr\u00eatre prit les brasiers de bronze qu\u2019avaient pr\u00e9sent\u00e9s les hommes qui avaient \u00e9t\u00e9 consum\u00e9s et l\u2019on en fit des lames pour recouvrir l\u2019autel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ces plaques rappellent aux Isra\u00e9lites qu\u2019aucun profane, \u00e9tranger \u00e0 la descendance d\u2019Aaron, ne doit s\u2019approcher pour offrir de l\u2019encens devant l\u2019Eternel, sous peine de subir le m\u00eame sort que Qor\u00e9 et sa troupe, comme l\u2019Eternel l\u2019avait demand\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tout le peuple se plaint Le lendemain, toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites se mit \u00e0 se plaindre de Mo\u00efse et d\u2019Aaron, en disant\u202f: Vous faites mourir le peuple de l\u2019Eternel\u202f!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais pendant qu\u2019ils s\u2019attroupaient pour s\u2019en prendre \u00e0 eux et qu\u2019ils se tournaient vers la tente de la Rencontre, voici que soudain la nu\u00e9e la couvrit et que la gloire de l\u2019Eternel apparut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron all\u00e8rent se placer devant la tente de la Rencontre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ecartez-vous de cette communaut\u00e9 et je les consumerai en un instant. Alors ils se jet\u00e8rent face contre terre,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "puis Mo\u00efse dit \u00e0 Aaron\u202f: Prends vite ton encensoir et mets-y des charbons ardents pris sur l\u2019autel, r\u00e9pands-y de l\u2019encens et h\u00e2te-toi d\u2019aller avec cela vers la communaut\u00e9, accomplis pour elle un rite d\u2019expiation, car la col\u00e8re de l\u2019Eternel se d\u00e9cha\u00eene et, d\u00e9j\u00e0, le fl\u00e9au s\u00e9vit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aaron fit ce que Mo\u00efse lui avait dit\u202f: il prit l\u2019encensoir et courut au milieu de l\u2019assembl\u00e9e\u202f; le fl\u00e9au avait effectivement d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 frapper le peuple. Aaron r\u00e9pandit l\u2019encens pour accomplir le rite d\u2019expiation pour le peuple."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il se pla\u00e7a entre les morts et les vivants, et la mort cessa de frapper."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les pr\u00eatres et les l\u00e9vites - La fonction des pr\u00eatres et des l\u00e9vites L\u2019Eternel dit \u00e0 Aaron\u202f: Toi, tes descendants et les membres de ta tribu, vous serez responsables du sanctuaire et vous porterez les cons\u00e9quences des fautes commises contre lui. De plus, toi et tes descendants, vous serez responsables des fautes commises \u00e0 l\u2019\u00e9gard du sacerdoce."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Associe-toi tes fr\u00e8res de la tribu de ton anc\u00eatre L\u00e9vi pour qu\u2019ils soient attach\u00e9s \u00e0 ton service et \u00e0 celui de tes descendants devant la tente de l\u2019acte de l\u2019alliance."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils seront \u00e0 ton service et assureront le service de toute la tente, mais ils ne s\u2019approcheront ni de l\u2019autel ni d\u2019aucun des objets sacr\u00e9s du sanctuaire de fa\u00e7on \u00e0 n\u2019exposer ni eux ni vous, \u00e0 la mort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils seront attach\u00e9s \u00e0 ton service et assureront le service de la tente de la Rencontre, en y accomplissant tous les travaux n\u00e9cessaires\u202f; mais aucun profane ne se joindra \u00e0 vous."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vous aurez la responsabilit\u00e9 du sanctuaire et de l\u2019autel, et ma col\u00e8re ne se d\u00e9cha\u00eenera plus contre les Isra\u00e9lites."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Car moi-m\u00eame j\u2019ai choisi vos fr\u00e8res, les l\u00e9vites, du milieu des Isra\u00e9lites pour vous les attribuer car ils ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s \u00e0 l\u2019Eternel pour accomplir les t\u00e2ches relatives \u00e0 la tente de la Rencontre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quant \u00e0 toi et tes descendants, vous assumerez vos fonctions sacerdotales pour tout ce qui concerne l\u2019autel et ce qui se trouve dans le lieu tr\u00e8s saint derri\u00e8re le voile, c\u2019est l\u00e0 votre t\u00e2che. Je vous ai fait don de votre sacerdoce. Tout profane qui s\u2019approchera comme vous sera puni de mort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La part des pr\u00eatres L\u2019Eternel dit encore \u00e0 Aaron\u202f: Voici\u202f: je te confie moi-m\u00eame la g\u00e9rance de tout ce qui est pr\u00e9lev\u00e9 pour moi sur toutes les choses saintes offertes par les Isra\u00e9lites\u202f; je te le donne, \u00e0 toi et \u00e0 tes fils, comme la part qui vous revient\u202f: c\u2019est l\u00e0 une ordonnance en vigueur \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voici ce qui te reviendra des offrandes tr\u00e8s saintes, de la partie qui n\u2019en est pas br\u00fbl\u00e9e\u202f: toutes les offrandes, tous les sacrifices pour le p\u00e9ch\u00e9 et tous les sacrifices de r\u00e9paration qu\u2019ils m\u2019apportent\u202f; ces choses tr\u00e8s saintes te reviendront, \u00e0 toi et \u00e0 tes fils."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu les mangeras dans un endroit tr\u00e8s saint\u202f; les hommes seuls en mangeront\u202f; tu les tiendras pour sacr\u00e9es."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De plus, tu recevras ce qui est pr\u00e9lev\u00e9 sur leurs dons, c\u2019est-\u00e0-dire tout ce qui m\u2019est offert de la part des Isra\u00e9lites avec le geste de pr\u00e9sentation. Tout cela, je te le donne \u00e0 toi, \u00e0 tes fils et \u00e0 tes filles, en vertu d\u2019une loi immuable. Tous ceux qui, dans ta famille, seront en \u00e9tat de puret\u00e9 rituelle pourront en manger."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Je te donne aussi les pr\u00e9mices de l\u2019huile, du vin et du bl\u00e9 qu\u2019ils m\u2019offriront,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ainsi que les premiers produits du sol qu\u2019ils apporteront \u00e0 l\u2019Eternel. Tous ceux qui, dans ta famille, seront en \u00e9tat de puret\u00e9 rituelle pourront en manger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tout ce qui, en Isra\u00ebl, m\u2019a \u00e9t\u00e9 vou\u00e9 d\u00e9finitivement sera pour toi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les premiers-n\u00e9s que les Isra\u00e9lites m\u2019offrent, qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019hommes ou d\u2019animaux, te reviendront. Mais tu devras faire racheter tout gar\u00e7on premier-n\u00e9, ainsi que le premier-n\u00e9 des animaux rituellement impurs."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tu feras racheter les enfants \u00e0 l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois au prix que tu indiqueras, c\u2019est-\u00e0-dire cinq sicles d\u2019argent, au cours du sicle utilis\u00e9 au sanctuaire, qui est de vingt gu\u00e9ras."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais tu n\u2019accepteras pas qu\u2019on rach\u00e8te les premiers-n\u00e9s de la vache, de la brebis et de la ch\u00e8vre\u202f: ils sont sacr\u00e9s. Tu r\u00e9pandras leur sang sur l\u2019autel et tu en br\u00fbleras les parties grasses\u202f; c\u2019est un sacrifice consum\u00e9 par le feu, dont l\u2019odeur apaise l\u2019Eternel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Leur viande te reviendra, comme te reviennent la poitrine pour laquelle on fait le geste de pr\u00e9sentation et le gigot droit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Toutes les choses saintes que les Isra\u00e9lites pr\u00e9l\u00e8vent pour l\u2019Eternel sur les offrandes, je te les donne, \u00e0 toi, \u00e0 tes fils et \u00e0 tes filles, en vertu d\u2019une ordonnance immuable. C\u2019est une alliance irr\u00e9vocable et immuable, garantie par l\u2019Eternel en ta faveur et en faveur de tes descendants."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La d\u00eeme pour les l\u00e9vites L\u2019Eternel dit \u00e0 Aaron\u202f: Tu ne poss\u00e9deras pas de patrimoine foncier dans leur pays et il ne te reviendra aucune part au milieu d\u2019eux\u202f; car c\u2019est moi qui suis ta part et ton patrimoine au milieu des Isra\u00e9lites."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aux l\u00e9vites, je donne comme possession toutes les d\u00eemes qui seront per\u00e7ues en Isra\u00ebl, pour le service qu\u2019ils assurent, celui qu\u2019ils accomplissent dans la tente de la Rencontre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ainsi les Isra\u00e9lites ne risqueront plus de commettre une faute qui entra\u00eenerait leur mort en s\u2019approchant de la tente de la Rencontre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ce seront les l\u00e9vites qui assureront le service de la tente de la Rencontre et qui porteront la responsabilit\u00e9 des fautes qui s\u2019y commettraient. C\u2019est une ordonnance en vigueur \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 et de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration\u202f; ils n\u2019auront pas de patrimoine foncier au milieu des Isra\u00e9lites,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "car je leur donne pour possession la d\u00eeme que les Isra\u00e9lites pr\u00e9l\u00e8veront pour l\u2019Eternel. C\u2019est pourquoi je leur ai dit qu\u2019ils n\u2019auront pas de patrimoine foncier parmi les Isra\u00e9lites."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La d\u00eeme donn\u00e9e par les l\u00e9vites L\u2019Eternel parla encore \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dis aux l\u00e9vites\u202f: Lorsque vous recevrez des Isra\u00e9lites les d\u00eemes que je vous donne de leur part en guise de possession, vous en pr\u00e9l\u00e8verez le dixi\u00e8me comme offrande pour l\u2019Eternel, ce sera donc la d\u00eeme de la d\u00eeme."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cette offrande que vous ferez sera consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9quivalente aux offrandes pr\u00e9lev\u00e9es sur la moisson de bl\u00e9 ramass\u00e9e sur l\u2019aire et sur le vin nouveau coulant du pressoir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u2019est ainsi que vous pr\u00e9l\u00e8verez, vous aussi, l\u2019offrande pour l\u2019Eternel sur toutes les d\u00eemes que vous recevrez des Isra\u00e9lites, et vous la donnerez au pr\u00eatre Aaron comme une offrande \u00e0 l\u2019Eternel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sur tous les dons que vous recevrez, vous pr\u00e9l\u00e8verez une offrande pour l\u2019Eternel, vous pr\u00e9l\u00e8verez la meilleure part comme part la plus sainte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tu leur diras encore\u202f: Quand vous en aurez pr\u00e9lev\u00e9 la meilleure part, le reste \u00e9quivaudra pour vous, l\u00e9vites, au produit de l\u2019aire et du pressoir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vous le mangerez o\u00f9 vous voudrez, avec vos familles\u202f; car c\u2019est l\u00e0 votre salaire pour les services que vous accomplissez dans la tente de la Rencontre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vous ne vous rendrez coupables d\u2019aucune faute en cela, du moment que vous en aurez pr\u00e9lev\u00e9 la meilleure part. Ainsi, vous ne profanerez pas les saintes offrandes des Isra\u00e9lites et vous ne serez pas frapp\u00e9s de mort."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019eau de purification - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron, en ces termes\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voici ce que prescrit la Loi de l\u2019Eternel\u202f: Demandez aux Isra\u00e9lites de vous amener une vache rousse, sans d\u00e9faut et sans tache, qui n\u2019ait pas encore port\u00e9 le joug."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vous la remettrez au pr\u00eatre El\u00e9azar. Celui-ci la m\u00e8nera \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp et on l\u2019immolera en sa pr\u00e9sence."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il prendra du sang de la vache avec son doigt, et il en fera sept fois l\u2019aspersion en direction de l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Puis on br\u00fblera la vache sous ses yeux\u202f: peau, chair, sang et excr\u00e9ments."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ensuite, le pr\u00eatre prendra du bois de c\u00e8dre, de l\u2019hysope et un fil de laine teint en rouge \u00e9clatant, et il les jettera au milieu des flammes o\u00f9 se consume la vache."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, il lavera ses v\u00eatements et se baignera avant de rentrer dans le camp\u202f; n\u00e9anmoins il sera rituellement impur jusqu\u2019au soir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Celui qui aura br\u00fbl\u00e9 la vache lavera aussi ses v\u00eatements et se baignera, et il sera impur jusqu\u2019au soir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un homme rituellement pur recueillera les cendres de la vache et les d\u00e9posera hors du camp dans un endroit pur o\u00f9 elles seront conserv\u00e9es pour la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites pour la pr\u00e9paration de l\u2019eau de purification. Cela \u00e9quivaut \u00e0 un sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celui qui aura recueilli les cendres de la vache lavera aussi ses v\u00eatements et sera impur jusqu\u2019au soir. Ce sera, pour les Isra\u00e9lites aussi bien que pour l\u2019immigr\u00e9 install\u00e9 au milieu d\u2019eux, une ordonnance en vigueur \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Celui qui touchera le cadavre d\u2019un homme, quel qu\u2019il soit, sera rituellement impur pendant sept jours."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u2019il se purifie le troisi\u00e8me et le septi\u00e8me jour avec cette eau, il sera pur, sinon il restera impur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un touche un cadavre et n\u00e9glige de se purifier, il souille le tabernacle de l\u2019Eternel. Cet homme sera retranch\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, parce que l\u2019eau de purification n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandue sur lui\u202f; il est encore souill\u00e9, son impuret\u00e9 reste attach\u00e9e \u00e0 lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voici la loi qu\u2019il convient de suivre si quelqu\u2019un meurt dans une tente\u202f: tous ceux qui entrent dans la tente comme tous ceux qui se trouvent d\u00e9j\u00e0 dans la tente seront impurs pendant sept jours."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tout r\u00e9cipient ouvert sur lequel il n\u2019y a pas de couvercle attach\u00e9 sera impur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un touche dans les champs le cadavre d\u2019un homme tu\u00e9 par un autre ou mort naturellement, ou bien butte sur des ossements humains ou sur une tombe, il sera impur pendant sept jours."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pour le purifier, on prendra des cendres de la vache consum\u00e9e en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9, on les mettra dans un r\u00e9cipient et l\u2019on versera dessus de l\u2019eau de source."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un homme en \u00e9tat de puret\u00e9 prendra une branche d\u2019hysope et la trempera dans l\u2019eau, en aspergera la tente o\u00f9 quelqu\u2019un est mort, ainsi que tous les ustensiles et toutes les personnes qui s\u2019y trouvaient. Il fera de m\u00eame pour celui qui a touch\u00e9 des ossements, le cadavre d\u2019un homme tu\u00e9 par un autre ou mort naturellement, ou une tombe."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u2019homme pur aspergera celui qui est souill\u00e9 le troisi\u00e8me et le septi\u00e8me jour. Le septi\u00e8me jour, il le purifiera enti\u00e8rement de sa faute. L\u2019homme impur lavera ses v\u00eatements et se baignera\u202f; et le soir, il sera pur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais si l\u2019homme qui s\u2019est souill\u00e9 n\u00e9glige de se purifier ainsi, il sera retranch\u00e9 de la communaut\u00e9, car il souille le sanctuaire de l\u2019Eternel. Puisque l\u2019eau de purification n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandue sur lui, il reste impur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ce sera pour eux une ordonnance en vigueur \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. Celui qui aura fait l\u2019aspersion de l\u2019eau de purification lavera ses v\u00eatements, et celui qui touchera cette eau sera impur jusqu\u2019au soir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tout ce que touchera l\u2019homme impur sera impur, et la personne qui le touchera sera impure jusqu\u2019au soir."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De Qadesh aux steppes de Moab - La contestation contre Mo\u00efse et Aaron Le premier mois de l\u2019ann\u00e9e, toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites parvint au d\u00e9sert de Ts\u00een. Le peuple \u00e9tablit son campement \u00e0 Qadesh. C\u2019est l\u00e0 que mourut Miryam et qu\u2019elle fut enterr\u00e9e."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u2019eau vint \u00e0 manquer. Alors le peuple s\u2019attroupa pour s\u2019en prendre \u00e0 Mo\u00efse et Aaron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils s\u2019en prirent \u00e0 Mo\u00efse et lui dirent\u202f: Ah\u202f! Si seulement nous \u00e9tions morts quand nos compatriotes ont p\u00e9ri devant l\u2019Eternel\u202f!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pourquoi avez-vous men\u00e9 la communaut\u00e9 de l\u2019Eternel dans ce d\u00e9sert\u202f? Pour nous y faire mourir, nous et notre b\u00e9tail\u202f?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pourquoi nous avez-vous fait quitter l\u2019Egypte et venir dans ce lieu de mis\u00e8re\u202f? Ici on ne peut rien semer\u202f! Il n\u2019y a ni figuier, ni vigne, ni grenadier. Il n\u2019y a m\u00eame pas d\u2019eau \u00e0 boire\u202f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron s\u2019\u00e9loign\u00e8rent de l\u2019assembl\u00e9e pour se diriger vers l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre o\u00f9 ils se jet\u00e8rent face contre terre. Alors la gloire de l\u2019Eternel leur apparut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et lui dit\u202f:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prends ton b\u00e2ton et, avec ton fr\u00e8re Aaron, rassemblez la communaut\u00e9. Devant eux, vous parlerez \u00e0 ce rocher pour qu\u2019il donne son eau. Ainsi tu feras jaillir pour eux de l\u2019eau du rocher, et tu donneras \u00e0 boire \u00e0 la communaut\u00e9 et au b\u00e9tail."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mo\u00efse prit le b\u00e2ton qui se trouvait devant l\u2019Eternel, comme celui-ci le lui avait ordonn\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron convoqu\u00e8rent l\u2019assembl\u00e9e devant le rocher d\u00e9sign\u00e9\u202f; et Mo\u00efse leur dit\u202f: Ecoutez donc, rebelles que vous \u00eates\u202f! Croyez-vous que nous pourrons faire jaillir pour vous de l\u2019eau de ce rocher\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mo\u00efse leva la main et, par deux fois, frappa le rocher avec son b\u00e2ton. L\u2019eau jaillit en abondance. Hommes et b\u00eates purent se d\u00e9salt\u00e9rer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mais l\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron\u202f: Vous ne m\u2019avez pas \u00e9t\u00e9 fid\u00e8les et vous n\u2019avez pas honor\u00e9 ma saintet\u00e9 aux yeux des Isra\u00e9lites. A cause de cela, vous ne ferez pas entrer cette assembl\u00e9e dans le pays que je leur destine."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ce sont l\u00e0 les eaux de Meriba (de la Querelle), o\u00f9 les Isra\u00e9lites avaient cherch\u00e9 querelle \u00e0 l\u2019Eternel, et o\u00f9 il manifesta sa saintet\u00e9 devant eux."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le roi d\u2019Edom refuse le droit de passage De Qadesh, Mo\u00efse envoya des messagers au roi d\u2019Edom pour lui faire dire\u202f: Ainsi parle ton fr\u00e8re Isra\u00ebl\u202f: Tu connais toutes les difficult\u00e9s que nous avons rencontr\u00e9es."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jadis, nos anc\u00eatres se sont rendus en Egypte, o\u00f9 nous avons s\u00e9journ\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es. Mais les Egyptiens nous ont maltrait\u00e9s, apr\u00e8s avoir maltrait\u00e9 nos anc\u00eatres."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alors nous avons cri\u00e9 \u00e0 l\u2019Eternel, et il nous a entendus. Il a envoy\u00e9 un ange et nous a fait sortir d\u2019Egypte. A pr\u00e9sent, nous sommes \u00e0 Qadesh, une ville situ\u00e9e aux confins de ton territoire."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Permets-nous de traverser ton pays\u202f! Nous ne passerons ni dans les champs ni dans les vignes, et nous ne boirons pas d\u2019eau de vos puits\u202f; nous suivrons la route royale sans nous en \u00e9carter ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche, jusqu\u2019\u00e0 ce que nous ayons travers\u00e9 ton territoire."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le roi d\u2019Edom lui r\u00e9pondit\u202f: Vous ne traverserez pas mon pays, sinon je vous attaquerai avec mon arm\u00e9e."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Les \u00e9missaires d\u2019Isra\u00ebl lui dirent\u202f: Nous ne ferons que suivre la grande route\u202f; et si nous buvons de ton eau, nous et nos troupeaux, nous t\u2019en payerons le prix, nous ne demandons rien d\u2019autre que le droit de passer \u00e0 pied."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais le roi r\u00e9pondit\u202f: Vous ne passerez pas\u202f! Et les Edomites march\u00e8rent \u00e0 la rencontre des Isra\u00e9lites avec des forces consid\u00e9rables et une arm\u00e9e puissante."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Devant le refus d\u2019Edom de donner le droit de passage aux Isra\u00e9lites sur son territoire, ces derniers prirent une autre direction."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La mort d\u2019Aaron Toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites quitta Qadesh. Ils arriv\u00e8rent \u00e0 la montagne de Hor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e0, \u00e0 la montagne de Hor, sur les confins d\u2019Edom, l\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron\u202f:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aaron va bient\u00f4t rejoindre ses anc\u00eatres d\u00e9c\u00e9d\u00e9s. Il n\u2019entrera pas dans le pays que je vais donner aux Isra\u00e9lites car vous avez d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 mes ordres au sujet des eaux de Meriba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Prends donc Aaron et son fils El\u00e9azar, et fais-les monter sur la montagne de Hor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tu enl\u00e8veras \u00e0 Aaron ses v\u00eatements de pr\u00eatre et tu en rev\u00eatiras son fils El\u00e9azar. Alors Aaron ira rejoindre les siens\u202f: il mourra l\u00e0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mo\u00efse fit ce que l\u2019Eternel avait ordonn\u00e9. Les trois hommes gravirent la montagne de Hor sous les yeux de toute la communaut\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mo\u00efse \u00f4ta les v\u00eatements d\u2019Aaron et en rev\u00eatit son fils El\u00e9azar. Aaron mourut l\u00e0 au sommet de la montagne. Mo\u00efse et El\u00e9azar redescendirent de la montagne."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Toute la communaut\u00e9 comprit qu\u2019Aaron \u00e9tait mort. Alors tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl c\u00e9l\u00e9bra son deuil pendant trente jours."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La victoire sur le roi d\u2019Arad Le roi canan\u00e9en d\u2019Arad qui habitait le N\u00e9guev apprit que les Isra\u00e9lites arrivaient par la route d\u2019Atarim. Il les attaqua et fit des prisonniers parmi eux."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors les Isra\u00e9lites firent un v\u0153u \u00e0 l\u2019Eternel en disant\u202f: Si tu livres ce peuple entre nos mains, nous vouerons leurs villes \u00e0 l\u2019Eternel en les d\u00e9truisant."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u2019Eternel exau\u00e7a les Isra\u00e9lites et leur donna la victoire sur les Canan\u00e9ens. Ils les lui vou\u00e8rent en d\u00e9truisant leurs villes avec leurs habitants, et l\u2019on donna \u00e0 ce lieu le nom de Horma (Destruction)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le serpent de bronze Les Isra\u00e9lites quitt\u00e8rent la montagne de Hor par la route de la mer des Roseaux pour contourner le pays d\u2019Edom. En cours de route, le peuple se d\u00e9couragea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ils se mirent \u00e0 parler contre Dieu et contre Mo\u00efse en disant\u202f: Pourquoi nous avez-vous fait sortir d\u2019Egypte pour nous faire mourir dans le d\u00e9sert\u202f? Car il n\u2019y a ni pain ni eau, et nous sommes d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de cette nourriture de mis\u00e8re\u202f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel envoya contre le peuple des serpents venimeux qui les mordirent, et il mourut beaucoup de gens d\u2019Isra\u00ebl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le peuple vint trouver Mo\u00efse en disant\u202f: Nous avons p\u00e9ch\u00e9 lorsque nous avons parl\u00e9 contre l\u2019Eternel et contre toi. Maintenant, veuille implorer l\u2019Eternel pour qu\u2019il nous d\u00e9barrasse de ces serpents\u202f! Mo\u00efse pria donc pour le peuple."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u2019Eternel lui r\u00e9pondit\u202f: Fais-toi un serpent en m\u00e9tal et fixe-le en haut d\u2019une perche. Celui qui aura \u00e9t\u00e9 mordu et qui fixera son regard sur ce serpent aura la vie sauve."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mo\u00efse fa\u00e7onna un serpent de bronze et le fixa au haut d\u2019une perche. D\u00e8s lors, si quelqu\u2019un \u00e9tait mordu par un serpent, et qu\u2019il levait les yeux vers le serpent de bronze, il avait la vie sauve."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jusqu\u2019aux fronti\u00e8res du pays promis Apr\u00e8s cela, les Isra\u00e9lites lev\u00e8rent le camp et s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 Oboth."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De l\u00e0, ils partirent vers Iy\u00e9-Abarim dans le d\u00e9sert situ\u00e9 en face de Moab, \u00e0 l\u2019est."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ensuite, ils transport\u00e8rent leur camp dans la vall\u00e9e de Z\u00e9red,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "puis de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Arnon, le torrent qui passe par le d\u00e9sert apr\u00e8s \u00eatre descendu du territoire des Amor\u00e9ens et qui marque la fronti\u00e8re entre Moab et le pays des Amor\u00e9ens."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi il est pr\u00e9cis\u00e9 dans le livre des Guerres de l\u2019Eternel\u202f: Waheb en Soupha, avec ses vall\u00e9es, et l\u2019Arnon,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "avec ses gorges qui descendent vers la ville d\u2019Ar et touche au territoire de Moab."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De l\u00e0, ils gagn\u00e8rent Beer. C\u2019est \u00e0 propos de ce puits que l\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Assemble le peuple, et je leur donnerai de l\u2019eau."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors Isra\u00ebl entonna le chant suivant\u202f: Monte, \u00f4 puits\u202f! |Lancez des acclamations\u202f!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voici le puits |qui fut creus\u00e9 par des princes, celui que les grands du peuple |ont for\u00e9 avec leur sceptre, |avec leurs cannes. De Beer, ils se rendirent successivement \u00e0 Mattana,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e0 Nahaliel, \u00e0 Bamoth,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "puis au plateau qui s\u2019\u00e9tend dans la campagne de Moab vers le sommet du Pisga d\u2019o\u00f9 l\u2019on domine le d\u00e9sert."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La victoire sur Sih\u00f4n et les Amor\u00e9ens Les Isra\u00e9lites envoy\u00e8rent des \u00e9missaires \u00e0 Sih\u00f4n, roi des Amor\u00e9ens, pour lui demander"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "la permission de traverser son pays. \u2013\u202fNous n\u2019entrerons ni dans vos champs ni dans vos vignes, lui dirent-ils, et nous ne boirons pas l\u2019eau des puits, nous suivrons la route royale jusqu\u2019\u00e0 ce que nous ayons travers\u00e9 ton territoire."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais Sih\u00f4n leur refusa l\u2019autorisation de traverser son territoire. Il mobilisa toutes ses troupes et marcha contre Isra\u00ebl dans le d\u00e9sert, il arriva \u00e0 Yahats et lui livra bataille."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais Isra\u00ebl le battit et prit possession de son pays depuis l\u2019Arnon jusqu\u2019au Yabboq et jusqu\u2019au territoire des Ammonites dont la fronti\u00e8re \u00e9tait fortifi\u00e9e."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isra\u00ebl s\u2019empara de toutes ces villes et occupa toutes les villes des Amor\u00e9ens, y compris la cit\u00e9 de Heshb\u00f4n et les localit\u00e9s qui en d\u00e9pendaient."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Heshb\u00f4n \u00e9tait la capitale o\u00f9 r\u00e9sidait Sih\u00f4n, le roi des Amor\u00e9ens, depuis qu\u2019il avait combattu le pr\u00e9c\u00e9dent roi de Moab et s\u2019\u00e9tait empar\u00e9 de tout le pays jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Arnon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi les po\u00e8tes chantent\u202f: Venez \u00e0 Heshb\u00f4n\u202f! Que la ville de Sih\u00f4n |soit reb\u00e2tie et consolid\u00e9e\u202f!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Car de Heshb\u00f4n est sorti un feu. De la cit\u00e9 de Sih\u00f4n, |la flamme a jailli, elle a consum\u00e9 |Ar au pays de Moab, avec ceux qui r\u00e8gnent |sur les hauteurs de l\u2019Arnon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Malheur \u00e0 toi, \u00f4 Moab\u202f! Oui, tu es perdu, |peuple de Kemosh\u202f! Tes fils sont en fuite, et tes filles sont captives du roi des Amor\u00e9ens, oui, du roi Sih\u00f4n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais nous les avons |cribl\u00e9s de nos fl\u00e8ches, de Heshb\u00f4n jusqu\u2019\u00e0 Dib\u00f4n |voil\u00e0 que tout est d\u00e9truit\u202f! Nous avons tout d\u00e9vast\u00e9 |jusques \u00e0 Nophah, et jusques \u00e0 M\u00e9deba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isra\u00ebl s\u2019\u00e9tablit dans le pays des Amor\u00e9ens."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mo\u00efse envoya des gens en reconnaissance dans la r\u00e9gion de Yaezer\u202f; ils s\u2019empar\u00e8rent des villes qui en d\u00e9pendaient et chass\u00e8rent les Amor\u00e9ens qui s\u2019y trouvaient."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "La victoire sur Og, roi du Basan Puis ils chang\u00e8rent de direction et se dirig\u00e8rent du c\u00f4t\u00e9 du Basan. Og, roi du Basan, marcha contre eux avec toutes ses troupes et leur livra bataille \u00e0 Edr\u00e9i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Ne le crains pas, car je le livre en ton pouvoir, lui, toute son arm\u00e9e et son pays\u202f; tu le traiteras comme tu as trait\u00e9 Sih\u00f4n, roi des Amor\u00e9ens, qui r\u00e9gnait \u00e0 Heshb\u00f4n."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites le battirent, lui et ses fils et toute son arm\u00e9e, sans lui laisser aucun survivant, et ils prirent possession de son pays."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ch\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl dans les steppes de Moab Balaam et Balaq - Balaq, roi de Moab, fait appel \u00e0 Balaam Les Isra\u00e9lites repartirent et camp\u00e8rent dans les steppes de Moab \u00e0 l\u2019est du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balaq, fils de Tsippor, avait appris tout ce qu\u2019Isra\u00ebl avait fait aux Amor\u00e9ens."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alors les gens de Moab furent pris de panique en face d\u2019un peuple si nombreux, ils furent \u00e9pouvant\u00e9s devant les Isra\u00e9lites."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils eurent une entrevue avec les responsables des Madianites et leur dirent\u202f: Cette multitude va venir ravager tout le pays d\u2019alentour comme des b\u0153ufs qui broutent l\u2019herbe des champs. A cette \u00e9poque-l\u00e0, Balaq, fils de Tsippor, r\u00e9gnait sur Moab."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il envoya des messagers \u00e0 Balaam, fils de B\u00e9or, qui vivait \u00e0 Petor sur l\u2019Euphrate, son pays d\u2019origine, pour le faire venir, en lui disant\u202f: Voici qu\u2019un peuple est sorti d\u2019Egypte\u202f! Il envahit toute la r\u00e9gion et il s\u2019est install\u00e9 vis-\u00e0-vis de mon pays."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Maintenant, viens, je te prie\u202f! Maudis-moi ce peuple, car il est plus fort que moi. Peut-\u00eatre parviendrai-je alors \u00e0 le battre et \u00e0 le chasser du pays, car je le sais, celui que tu b\u00e9nis est b\u00e9ni, et celui que tu maudis est maudit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les responsables de Moab et ceux de Madian partirent en emportant des pr\u00e9sents pour payer le devin. Ils arriv\u00e8rent chez Balaam et lui transmirent le message de Balaq."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Balaam leur r\u00e9pondit\u202f: Restez ici cette nuit, et demain je vous donnerai ma r\u00e9ponse, selon ce que l\u2019Eternel me dira. Les chefs moabites log\u00e8rent donc chez Balaam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dieu vint trouver Balaam et lui demanda\u202f: Qui sont ces gens qui logent chez toi\u202f?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Balaam lui r\u00e9pondit\u202f: Ce sont les envoy\u00e9s de Balaq, fils de Tsippor, roi de Moab, qui m\u2019a fait dire\u202f:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00ab Le peuple qui est sorti d\u2019Egypte envahit maintenant le pays\u202f! Viens donc le maudire pour moi\u202f; peut-\u00eatre arriverai-je alors \u00e0 le combattre et \u00e0 le chasser\u202f! \u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mais Dieu dit \u00e0 Balaam\u202f: Ne va pas avec eux. Tu ne maudiras pas ce peuple, car il est b\u00e9ni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le lendemain, Balaam alla d\u00e9clarer aux chefs envoy\u00e9s par Balaq\u202f: Retournez dans votre pays, car l\u2019Eternel ne me permet pas de partir avec vous."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Les chefs de Moab se lev\u00e8rent et retourn\u00e8rent aupr\u00e8s de Balaq pour lui dire\u202f: Balaam a refus\u00e9 de venir avec nous."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balaq revint \u00e0 la charge et envoya une nouvelle d\u00e9l\u00e9gation compos\u00e9e de princes plus nombreux et plus importants que la premi\u00e8re fois."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ils arriv\u00e8rent chez Balaam et lui dirent\u202f: Ainsi parle Balaq, fils de Tsippor\u202f: \u00ab De gr\u00e2ce, ne refuse pas de me venir en aide."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je te comblerai d\u2019honneurs et je ferai tout ce que tu me demanderas. Mais viens donc, maudis-moi ce peuple\u202f! \u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Balaam r\u00e9pondit aux serviteurs de Balaq\u202f: M\u00eame si Balaq me donnait son palais rempli d\u2019argent et d\u2019or, je ne pourrais pas transgresser l\u2019ordre de l\u2019Eternel, mon Dieu, m\u00eame pour une petite chose."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pourtant, restez ici cette nuit, vous aussi, pour que je puisse savoir ce que l\u2019Eternel a encore \u00e0 me dire."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pendant la nuit, Dieu vint vers Balaam et lui dit\u202f: Si c\u2019est pour t\u2019inviter \u00e0 les accompagner que ces hommes sont venus, vas-y, pars avec eux. Mais tu ne pourras faire que ce que je te dirai."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le lendemain, Balaam alla seller son \u00e2nesse et partit avec les princes de Moab."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u2019intervention de l\u2019ange de l\u2019Eternel Dieu se mit en col\u00e8re parce qu\u2019il avait entrepris ce d\u00e9placement, et l\u2019ange de l\u2019Eternel se posta en travers du chemin pour lui barrer le passage. Or, Balaam montait son \u00e2nesse et \u00e9tait accompagn\u00e9 de deux serviteurs."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alors, l\u2019\u00e2nesse vit l\u2019ange de l\u2019Eternel post\u00e9 sur le chemin, son \u00e9p\u00e9e d\u00e9gain\u00e9e \u00e0 la main. Elle se d\u00e9tourna du chemin et prit \u00e0 travers champs. Balaam se mit \u00e0 la frapper pour la ramener sur le chemin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alors l\u2019ange de l\u2019Eternel se pla\u00e7a dans un chemin creux passant dans les vignes entre deux murets."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u2019\u00e2nesse vit l\u2019ange de l\u2019Eternel et elle rasa le mur, de sorte qu\u2019elle serra le pied de Balaam contre le mur. Celui-ci recommen\u00e7a \u00e0 la battre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u2019ange de l\u2019Eternel les d\u00e9passa encore une fois et vint se poster dans un passage \u00e9troit o\u00f9 l\u2019on ne pouvait l\u2019\u00e9viter ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u2019\u00e2nesse vit l\u2019ange de l\u2019Eternel et elle s\u2019affaissa sous son ma\u00eetre. Balaam se mit en col\u00e8re et lui administra une vol\u00e9e de coups de b\u00e2ton."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel fit parler l\u2019\u00e2nesse, qui dit \u00e0 Balaam\u202f: Que t\u2019ai-je fait pour que tu me battes ainsi par trois fois\u202f?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Balaam lui r\u00e9pondit\u202f: C\u2019est parce que tu te moques de moi. Ah\u202f! si j\u2019avais une \u00e9p\u00e9e sous la main, je t\u2019abattrais sur-le-champ\u202f!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u2019\u00e2nesse reprit\u202f: Ne suis-je pas ton \u00e2nesse qui te sert de monture depuis toujours\u202f? Est-ce que j\u2019ai l\u2019habitude d\u2019agir ainsi avec toi\u202f? Et il r\u00e9pondit\u202f: Non\u202f!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel ouvrit les yeux de Balaam, qui vit l\u2019ange de l\u2019Eternel post\u00e9 sur le chemin, son \u00e9p\u00e9e d\u00e9gain\u00e9e \u00e0 la main. Balaam s\u2019agenouilla et se prosterna la face contre terre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u2019ange de l\u2019Eternel lui dit\u202f: Pourquoi as-tu frapp\u00e9 par trois fois ton \u00e2nesse\u202f? C\u2019est moi qui suis venu pour te barrer le passage, car ce voyage a \u00e9t\u00e9 entrepris \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u2019\u00e2nesse m\u2019a vu et s\u2019est d\u00e9tourn\u00e9e \u00e0 trois reprises devant moi. Si elle ne s\u2019\u00e9tait pas d\u00e9tourn\u00e9e, je t\u2019aurais d\u00e9j\u00e0 abattu, tandis qu\u2019elle, je l\u2019aurais laiss\u00e9e en vie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Balaam dit \u00e0 l\u2019ange de l\u2019Eternel\u202f: J\u2019ai tort, car je ne savais pas que tu te tenais devant moi sur le chemin. Et maintenant, si ce voyage te d\u00e9pla\u00eet, je m\u2019en retournerai."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u2019ange de l\u2019Eternel lui dit\u202f: Va avec ces hommes, mais tu r\u00e9p\u00e9teras seulement les paroles que je te dicterai. Balaam poursuivit donc la route avec les princes envoy\u00e9s par Balaq."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Balaam rencontre Balaq Lorsque Balaq apprit que Balaam arrivait, il alla \u00e0 sa rencontre \u00e0 Ir-Moab situ\u00e9e \u00e0 la limite de son territoire sur la fronti\u00e8re form\u00e9e par l\u2019Arnon."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Il lui demanda\u202f: N\u2019avais-je pas d\u00e9j\u00e0 envoy\u00e9 une premi\u00e8re d\u00e9l\u00e9gation vers toi pour te faire venir\u202f? Pourquoi n\u2019es-tu pas venu tout de suite chez moi\u202f? As-tu pens\u00e9 que je ne serais pas capable de te traiter avec honneur\u202f?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Balaam r\u00e9pondit \u00e0 Balaq\u202f: Tu le vois, je suis venu vers toi. Maintenant, crois-tu que je pourrai dire quoi que ce soit de moi-m\u00eame\u202f? Non, je ne pourrai prononcer que les paroles que Dieu lui-m\u00eame mettra dans ma bouche."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Balaam accompagna Balaq, et ils se rendirent \u00e0 Qiryath-Houtsoth."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Balaq offrit des b\u0153ufs et des moutons en sacrifice et il envoya des parts \u00e0 Balaam et aux chefs qui \u00e9taient venus avec lui."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Le lendemain matin, Balaq vint chercher Balaam et le fit monter aux hauts lieux de Baal d\u2019o\u00f9 l\u2019on avait vue sur les derni\u00e8res lignes du camp d\u2019Isra\u00ebl."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Balaam b\u00e9nit Isra\u00ebl Alors Balaam dit \u00e0 Balaq\u202f: Construis-moi ici sept autels et pr\u00e9pare-moi sept taureaux et sept b\u00e9liers."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balaq fit ce que Balaam lui avait demand\u00e9 et, ensemble, ils offrirent un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Balaam dit \u00e0 Balaq\u202f: Reste ici pr\u00e8s de ton holocauste pendant que je me rendrai \u00e0 l\u2019\u00e9cart. Peut-\u00eatre l\u2019Eternel viendra-t-il \u00e0 ma rencontre. Alors je te communiquerai ce qu\u2019il me r\u00e9v\u00e9lera. Et il s\u2019en alla sur une cr\u00eate."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dieu se manifesta \u00e0 Balaam qui lui dit\u202f: J\u2019ai fait dresser sept autels et j\u2019ai offert un taureau et un b\u00e9lier sur chacun d\u2019eux."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel mit sa parole dans la bouche de Balaam, puis il ajouta\u202f: Retourne aupr\u00e8s de Balaq et transmets-lui ce message."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Balaam retourna vers Balaq et le trouva debout avec tous les chefs de Moab pr\u00e8s de son holocauste."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alors il d\u00e9clama cet oracle\u202f: D\u2019Aram, Balaq m\u2019a fait venir, oui, le roi de Moab |m\u2019a fait venir |des monts de l\u2019Est. Allons\u202f! Maudis Jacob pour moi\u202f! Viens et prof\u00e8re des menaces |contre Isra\u00ebl\u202f!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais comment maudirais-je\u202f? |Dieu ne l\u2019a pas maudit. Comment menacerais-je |celui que l\u2019Eternel |ne veut pas menacer\u202f?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voici\u202f: je le contemple |du sommet des rochers, et, du haut des collines, |je le regarde. Je le vois\u202f: c\u2019est un peuple |qui demeure \u00e0 l\u2019\u00e9cart, il ne se consid\u00e8re pas |semblable aux autres peuples."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Qui a jamais compt\u00e9 |les foules de Jacob, |qui sont aussi nombreuses |que les grains de poussi\u00e8re, ou qui a d\u00e9nombr\u00e9 |le quart du peuple d\u2019Isra\u00ebl\u202f? Qu\u2019il me soit accord\u00e9 |la m\u00eame mort |que celle de ces justes, et que mon avenir |soit identique au leur\u202f!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Balaq dit \u00e0 Balaam\u202f: Que m\u2019as-tu fait\u202f? Je t\u2019ai fait venir pour maudire mes ennemis, et voil\u00e0 que tu les combles de b\u00e9n\u00e9dictions\u202f!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Balaam r\u00e9pondit\u202f: Puis-je prononcer autre chose que les paroles que l\u2019Eternel met dans ma bouche\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Balaam b\u00e9nit Isra\u00ebl une deuxi\u00e8me fois Balaq reprit\u202f: Viens donc avec moi \u00e0 un autre endroit d\u2019o\u00f9 tu pourras voir ce peuple, tu n\u2019en apercevras qu\u2019une partie et tu ne pourras pas le voir tout entier. Et maudis-le pour moi de cet endroit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et Balaq le conduisit au champ des Guetteurs au sommet du Pisga. L\u00e0 aussi, il construisit sept autels et offrit un taureau et un b\u00e9lier sur chacun d\u2019eux."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balaam dit \u00e0 Balaq\u202f: Tiens-toi debout pr\u00e8s de ton holocauste, tandis que j\u2019irai l\u00e0-bas \u00e0 sa rencontre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u2019Eternel se manifesta \u00e0 Balaam et lui mit des paroles dans la bouche, puis il ajouta\u202f: Retourne aupr\u00e8s de Balaq et tu lui parleras comme je viens de te le dire."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Balaam revint vers Balaq et le trouva toujours debout pr\u00e8s de son holocauste, les princes de Moab \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. \u2013\u202fQu\u2019a dit l\u2019Eternel\u202f? lui demanda Balaq."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alors Balaam pronon\u00e7a son oracle\u202f: Allons, Balaq, \u00e9coute\u202f! Fils de Tsippor, |pr\u00eate-moi attention,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dieu n\u2019est pas homme pour mentir, ni humain pour se repentir. A-t-il jamais parl\u00e9 |sans qu\u2019il tienne parole\u202f? Et n\u2019accomplit-il pas |ce qu\u2019il a d\u00e9clar\u00e9\u202f?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oui, j\u2019ai re\u00e7u la charge |de prononcer |une b\u00e9n\u00e9diction. Il a b\u00e9ni\u202f: |je n\u2019y changerai rien."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il n\u2019a pas constat\u00e9 |de p\u00e9ch\u00e9 chez Jacob, et il ne trouve pas |de mal en Isra\u00ebl. Oui, l\u2019Eternel son Dieu |est avec lui. Dans ses rangs retentit |l\u2019acclamation royale."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dieu les a fait sortir d\u2019Egypte\u202f: sa puissance est semblable |\u00e0 la force du buffle,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "et la divination |est absente en Jacob\u202f: on ne consulte pas |d\u2019augure en Isra\u00ebl, il est dit \u00e0 Jacob |au moment opportun, oui, il est dit \u00e0 Isra\u00ebl |ce que Dieu accomplit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Voici, comme un lion, |un peuple qui se l\u00e8ve, il bondit comme un lion, il ne se couche pas |sans avoir d\u00e9vor\u00e9 sa proie, sans avoir bu le sang |de ses victimes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Balaq dit \u00e0 Balaam\u202f: Si tu ne peux pas le maudire, au moins ne le b\u00e9nis pas\u202f!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais Balaam r\u00e9pondit \u00e0 Balaq\u202f: Ne t\u2019ai-je pas pr\u00e9venu que je ferai tout ce que l\u2019Eternel m\u2019ordonnera\u202f?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Troisi\u00e8me b\u00e9n\u00e9diction d\u2019Isra\u00ebl Balaq dit \u00e0 Balaam\u202f: Viens, je vais t\u2019emmener \u00e0 un autre endroit. Peut-\u00eatre que de l\u00e0, l\u2019Eternel trouvera bon que tu les maudisses pour moi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Et Balaq emmena Balaam au sommet du mont Peor d\u2019o\u00f9 l\u2019on a vue sur tout le d\u00e9sert."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Balaam dit de nouveau \u00e0 Balaq de lui b\u00e2tir sept autels et de lui pr\u00e9parer sept taureaux et sept b\u00e9liers."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Balaq fit ce que Balaam lui avait demand\u00e9 et il offrit un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Balaam, voyant bien que l\u2019Eternel trouvait bon de b\u00e9nir Isra\u00ebl, n\u2019alla pas, comme les autres fois, \u00e0 la recherche d\u2019augures. Il se tourna vers le d\u00e9sert et"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "regarda Isra\u00ebl camp\u00e9 par tribus. Alors l\u2019Esprit de Dieu vint sur lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Et il pronon\u00e7a son oracle\u202f: C\u2019est l\u00e0 ce que d\u00e9clare |Balaam, le fils de B\u00e9or, voici ce que proclame l\u2019homme |au regard p\u00e9n\u00e9trant,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "oui, celui qui entend |les paroles de Dieu, qui per\u00e7oit la r\u00e9v\u00e9lation |du Tout-Puissant, dont les yeux se dessillent |alors qu\u2019il est tomb\u00e9 \u00e0 terre\u202f:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que tes tentes sont belles, |\u00f4 peuple de Jacob\u202f! Et tes demeures, |\u00f4 Isra\u00ebl\u202f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Comme des torrents, elles se r\u00e9pandent, c\u2019est comme des jardins |align\u00e9s pr\u00e8s d\u2019un fleuve, comme des alo\u00e8s |plant\u00e9s par l\u2019Eternel, ou bien comme des c\u00e8dres |croissant au bord des eaux."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ses r\u00e9servoirs l\u2019eau d\u00e9borde, la semence est plant\u00e9e |dans des champs irrigu\u00e9s. Son roi est grand, |plus que le roi Agag\u202f; et son royaume |gagnera en puissance."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quand Dieu le fit sortir d\u2019Egypte, avec une puissance |semblable \u00e0 la force du buffle, il d\u00e9vora les peuples |qui lui \u00e9taient hostiles, il leur brisa les os et les cribla de fl\u00e8ches."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le voici couch\u00e9 comme un lion, au repos comme un lion. |Qui le fera lever\u202f? Il est b\u00e9ni |celui qui te b\u00e9nit, il est maudit |celui qui te maudit\u202f!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La proph\u00e9tie sur l\u2019avenir d\u2019Isra\u00ebl Alors Balaq se mit en col\u00e8re contre Balaam, frappa des mains et lui dit\u202f: C\u2019est pour maudire mes ennemis que je t\u2019ai appel\u00e9\u202f; et voici la troisi\u00e8me fois que tu les combles de b\u00e9n\u00e9dictions\u202f!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Puisqu\u2019il en est ainsi, retourne chez toi\u202f! Je voulais te combler d\u2019honneurs, mais voici que l\u2019Eternel te frustre de ces honneurs."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Balaam lui r\u00e9pondit\u202f: N\u2019ai-je pas express\u00e9ment dit aux messagers que tu m\u2019as envoy\u00e9s\u202f:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ab M\u00eame si Balaq me donnait son palais rempli d\u2019argent et d\u2019or, je ne pourrais pas transgresser l\u2019ordre de l\u2019Eternel pour faire quoi que ce soit en bien ou en mal \u00bb\u202f? Je ne pourrai dire que ce que l\u2019Eternel dira."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Maintenant, je m\u2019en retourne chez les miens. Mais auparavant, viens, je vais t\u2019annoncer ce que ce peuple-ci fera au tien dans les temps \u00e0 venir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et il pronon\u00e7a son oracle\u202f: C\u2019est l\u00e0 ce que d\u00e9clare |Balaam, le fils de B\u00e9or, voici ce que proclame l\u2019homme |au regard p\u00e9n\u00e9trant,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "oui, celui qui entend |les paroles de Dieu, qui a acc\u00e8s |\u00e0 la science du Tr\u00e8s-Haut, qui per\u00e7oit la r\u00e9v\u00e9lation |du Tout-Puissant, dont les yeux se dessillent alors qu\u2019il est tomb\u00e9 \u00e0 terre\u202f:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je le vois bien, |mais ce n\u2019est pas pour maintenant, je le contemple, |mais non de pr\u00e8s\u202f; un astre monte de Jacob, un sceptre surgit d\u2019Isra\u00ebl\u202f; il brise les flancs de Moab, il abat tous les fils de Seth."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Edom sera conquis\u202f; S\u00e9ir, son ennemi, |tombera en sa possession. Le peuple d\u2019Isra\u00ebl |accomplit des exploits."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Celui qui surgira |de Jacob r\u00e9gnera, et il fera p\u00e9rir des villes |les derniers survivants."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Les proph\u00e9ties sur d\u2019autres peuples Balaam aper\u00e7ut Amalec et il pronon\u00e7a son oracle\u202f: Amalec \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate |de tous les peuples, mais sa post\u00e9rit\u00e9 |en fin de compte |dispara\u00eetra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Puis il vit les Q\u00e9niens et pronon\u00e7a son oracle\u202f: Ta demeure est solide, ton nid est juch\u00e9 sur le roc,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mais finalement le Q\u00e9nien |sera extermin\u00e9 quand, en captivit\u00e9, |Assour t\u2019emm\u00e8nera captif."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Enfin il pronon\u00e7a encore un oracle\u202f: H\u00e9las\u202f: Qui survivra |lorsque Dieu agira\u202f?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Des bateaux viennent de Kittim, ils soumettront Assour, |ils soumettront H\u00e9ber, et m\u00eame ce dernier |court \u00e0 sa ruine."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Puis Balaam se mit en route et s\u2019en retourna chez lui. Balaq, lui aussi, s\u2019en alla de son c\u00f4t\u00e9."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019idol\u00e2trie dans les steppes de Moab - Isra\u00ebl s\u2019\u00e9tablit \u00e0 Shittim. L\u00e0, le peuple commen\u00e7a \u00e0 se livrer \u00e0 la d\u00e9bauche avec des filles de Moab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "qui les invit\u00e8rent aux sacrifices offerts \u00e0 leurs dieux. Les Isra\u00e9lites particip\u00e8rent \u00e0 leurs repas sacr\u00e9s et se prostern\u00e8rent devant leurs dieux."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils adopt\u00e8rent ainsi le culte du dieu Baal de Peor, et l\u2019Eternel se mit en col\u00e8re contre eux."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Prends avec toi tous les chefs du peuple et fais-les pendre en ma pr\u00e9sence face au soleil, afin que l\u2019ardeur de ma col\u00e8re se d\u00e9tourne d\u2019Isra\u00ebl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mo\u00efse ordonna aux juges d\u2019Isra\u00ebl\u202f: Que chacun de vous ex\u00e9cute ceux de ses gens qui se sont adonn\u00e9s au culte du Baal de Peor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ce moment survint un Isra\u00e9lite amenant vers ses compatriotes une fille madianite, sous les yeux de Mo\u00efse et devant toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites qui pleuraient \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voyant cela, Phin\u00e9as, fils d\u2019El\u00e9azar et petit-fils du pr\u00eatre Aaron, se leva du milieu de la communaut\u00e9, saisit une lance"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "et suivit cet Isra\u00e9lite jusque dans la partie arri\u00e8re de sa tente. L\u00e0, il transper\u00e7a tous les deux, l\u2019homme et la femme, d\u2019un coup en plein ventre. Et le fl\u00e9au qui s\u00e9vissait parmi les Isra\u00e9lites cessa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais il avait d\u00e9j\u00e0 fait vingt-quatre mille victimes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en ces termes\u202f:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Phin\u00e9as, fils d\u2019El\u00e9azar, petit-fils du pr\u00eatre Aaron, a d\u00e9tourn\u00e9 ma col\u00e8re des Isra\u00e9lites, car il a pris vivement \u00e0 c\u0153ur mes int\u00e9r\u00eats. Aussi, je n\u2019ai pas extermin\u00e9 les Isra\u00e9lites dans ma col\u00e8re de les voir bafouer mon amour pour eux."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, d\u00e9clare-lui que je conclus avec lui une alliance de paix."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cette alliance lui garantira, \u00e0 lui et \u00e0 ses descendants, le sacerdoce \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, parce qu\u2019il a pris vivement \u00e0 c\u0153ur les int\u00e9r\u00eats de son Dieu, et qu\u2019il a accompli un acte expiatoire pour les Isra\u00e9lites."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u2019Isra\u00e9lite qui avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 avec la Madianite s\u2019appelait Zimri, il \u00e9tait fils de Salou et chef d\u2019un groupe familial de la tribu de Sim\u00e9on."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La Madianite se nommait Kozbi, c\u2019\u00e9tait une fille de Tsour, un chef de plusieurs familles d\u2019un groupe familial des Madianites."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse, en ces termes\u202f:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Attaquez les Madianites et battez-les,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "car ils sont devenus vos ennemis en usant de ruse contre vous dans l\u2019affaire de Peor et au moyen de Kozbi, fille d\u2019un de leurs chefs, qui fut mise \u00e0 mort lors du fl\u00e9au survenu \u00e0 cause du Baal de Peor."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "l\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 El\u00e9azar, fils du pr\u00eatre Aaron\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Faites le recensement de toute la communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl\u202f; vous d\u00e9nombrerez, par groupes familiaux, tous les hommes de vingt ans et plus, aptes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar s\u2019adress\u00e8rent au peuple dans les plaines de Moab au bord du Jourdain \u00e0 la hauteur de J\u00e9richo. Ils leur dirent\u202f:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nous allons faire le recensement de tous les hommes de vingt ans et plus, comme l\u2019Eternel l\u2019a ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse. Voici les descendants d\u2019Isra\u00ebl sortis d\u2019Egypte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fils de Ruben, premier-n\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl\u202f: H\u00e9nok, de qui est issue la famille des H\u00e9nokites\u202f; de Pallou, la famille des Pallouites\u202f;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de Hetsr\u00f4n, celle des Hetsronites\u202f; de Karmi, celle des Karmites."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles de Ruben. Leur effectif \u00e9tait de 43 730 hommes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eliab, fils de Pallou,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "eut pour fils\u202f: Nemouel, Datan et Abiram. Ce sont ces deux derniers, membres du conseil de la communaut\u00e9, qui s\u2019en prirent \u00e0 Mo\u00efse et Aaron avec les partisans de Qor\u00e9, lorsque ceux-ci se rebell\u00e8rent contre l\u2019Eternel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La terre se fendit et les engloutit avec Qor\u00e9 le jour o\u00f9 tous ses partisans p\u00e9rirent par le feu qui d\u00e9vora les deux cent cinquante hommes. Ils servirent ainsi d\u2019exemple."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Par contre, les fils de Qor\u00e9 ne moururent pas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Descendants de Sim\u00e9on, class\u00e9s par familles\u202f: issue de Nemouel, la famille des Nemou\u00e9lites\u202f; de Yam\u00een, celle des Yaminites\u202f; de Yak\u00een, celle des Yakinites\u202f;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de Z\u00e9rah, celle des Z\u00e9rahites\u202f; de Sa\u00fcl, celle des Sa\u00fclites."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles de Sim\u00e9on. Leur effectif \u00e9tait de 22 200 hommes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Descendants de Gad, class\u00e9s par familles\u202f: de Tseph\u00f4n, la famille des Tsephonites\u202f; de Haggui, celle des Hagguites\u202f; de Shouni, celle des Shounites\u202f;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u2019Ozni, celle des Oznites\u202f; d\u2019Eri, celle des Erites\u202f;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u2019Arod, celle des Arodites\u202f; d\u2019Are\u00e9li, celle des Are\u00e9lites."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles de Gad. Leur effectif \u00e9tait de 40 500 hommes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Descendants de Juda\u202f: deux d\u2019entre eux, Er et On\u00e2n, moururent dans le pays de Canaan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Autres descendants de Juda, class\u00e9s par familles\u202f: de Sh\u00e9la, la famille des Sh\u00e9lanites\u202f; de P\u00e9rets, celle des Partsites\u202f; de Z\u00e9rah, celle des Z\u00e9rahites."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9rets eut deux fils\u202f: Hetsr\u00f4n, de qui est issue la famille des Hetsronites, et Hamoul, de qui est issue la famille des Hamoulites."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles de Juda. Leur effectif \u00e9tait de 76 500 hommes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Descendants d\u2019Issacar, class\u00e9s par familles\u202f: de Tola, la famille des Tola\u00eftes\u202f; de Pouva, celle des Pouvites\u202f;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de Yashoub, celle des Yashoubites\u202f; de Shimr\u00f4n, celle des Shimronites."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles d\u2019Issacar. Leur effectif \u00e9tait de 64 300 hommes."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Descendants de Zabulon, class\u00e9s par familles\u202f: de S\u00e9red, la famille des Sardites\u202f; d\u2019El\u00f4n, celle des Elonites\u202f; de Yahl\u00e9el, celle des Yahle\u00e9lites."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles de Zabulon. Leur effectif \u00e9tait de 60 500 hommes."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Joseph eut pour fils Manass\u00e9 et Ephra\u00efm."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fils de Manass\u00e9\u202f: Makir, de qui est issue la famille des Makirites et qui eut pour fils Galaad, de qui sont issus les Galaadites."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Voici les descendants de Galaad\u202f: Y\u00e9zer, de qui est issue la famille des Y\u00e9z\u00e9rites\u202f; H\u00e9leq avec la famille des H\u00e9lqites\u202f;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Asriel avec la famille des Asri\u00e9lites\u202f; Sichem avec la famille des Sich\u00e9mites\u202f;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Shemida avec la famille des Shemida\u00eftes\u202f; H\u00e9pher avec la famille des H\u00e9phrites."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tselophhad, fils de H\u00e9pher, n\u2019eut pas de fils, mais il eut pour filles\u202f: Mahla, Noa, Hogla, Milka et Tirtsa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles de Manass\u00e9. Leur effectif \u00e9tait de 52 700 hommes."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Voici les descendants d\u2019Ephra\u00efm class\u00e9s par familles\u202f: de Shout\u00e9lah, la famille des Shoutalhites\u202f; de B\u00e9ker, celle des Bakrites\u202f; de Tah\u00e2n, celle des Tahanites."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Shout\u00e9lah eut pour fils Er\u00e2n de qui est issue la famille des Eranites."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles d\u2019Ephra\u00efm. Leur effectif \u00e9tait de 32 500 hommes. Tels sont les descendants de Joseph selon leurs familles."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Descendants de Benjamin, class\u00e9s par familles\u202f: de B\u00e9la, la famille des Balites\u202f; d\u2019Ashbel, celle des Ashb\u00e9lites\u202f; d\u2019Ahiram, celle des Ahiramites\u202f;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "de Shoupham, celle des Shouphamites\u202f; de Houpham, celle des Houphamites."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "B\u00e9la eut deux fils\u202f: Ard, de qui est issue la famille des Ardites, et Naaman, de qui est issue la famille des Naamanites."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles de Benjamin. Leur effectif \u00e9tait de 45 600 hommes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Voici les descendants de Dan class\u00e9s par familles\u202f: de Shouham est issue la famille des Shouhamites. Les familles de Dan sont les familles des Shouhamites."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "L\u2019ensemble des familles des Shouhamites \u00e9tait de 64 400 hommes."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Descendants d\u2019Aser, class\u00e9s par familles\u202f: de Yimna la famille des Yimnites\u202f; de Yishvi, celle des Yishvites\u202f; de Beria, celle des Beriites."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De ce dernier sont issues la famille des H\u00e9brites de H\u00e9ber et celle des Malki\u00e9lites de Malkiel."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Aser avait aussi une fille appel\u00e9e S\u00e9rah."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles d\u2019Aser. Leur effectif \u00e9tait de 53 400 hommes."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Descendants de Nephtali, class\u00e9s par familles\u202f: de Yahts\u00e9el, la famille des Yahtse\u00e9lites\u202f; de Gouni, celle des Gounites\u202f;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "de Y\u00e9tser, celle des Yitsrites\u202f; de Shillem, celle des Shill\u00e9mites."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Telles \u00e9taient les familles de Nephtali. Leur effectif \u00e9tait de 45 400 hommes."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "L\u2019effectif total des Isra\u00e9lites recens\u00e9s \u00e9tait de 601 730 hommes."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse, en ces termes\u202f:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "C\u2019est entre ceux-l\u00e0 que le pays sera partag\u00e9, et donn\u00e9 en possession en se basant sur le nombre de personnes."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Aux tribus plus nombreuses, tu donneras un patrimoine plus grand, et aux moins nombreuses, un plus petit\u202f; \u00e0 chacun sera donn\u00e9 un territoire proportionn\u00e9 \u00e0 son effectif."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Toutefois, c\u2019est par tirage au sort que se fera le partage du pays\u202f; chaque tribu recevra sa part d\u2019apr\u00e8s le nombre de ses ressortissants."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "C\u2019est le sort qui d\u00e9cidera du territoire attribu\u00e9 aux plus nombreux et \u00e0 ceux qui le sont moins."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Le recensement des l\u00e9vites Voici les effectifs des l\u00e9vites recens\u00e9s par familles\u202f: de Guersh\u00f4n est issue la famille des Guershonites\u202f; de Qehath, celle des Qehatites\u202f; de Merari, celle des Merarites."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Voici les familles issues de L\u00e9vi\u202f: celle des Libnites, des H\u00e9bronites, des Mahlites, des Moushites et des Qor\u00e9ites. Qehath eut pour fils Amram"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "qui \u00e9pousa Yok\u00e9bed, fille de L\u00e9vi, n\u00e9e en Egypte. Ils eurent pour enfants Aaron, Mo\u00efse et leur s\u0153ur Miryam."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Aaron eut pour fils\u202f: Nadab, Abihou, El\u00e9azar et Itamar."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Nadab et Abihou moururent pour avoir pr\u00e9sent\u00e9 devant l\u2019Eternel un feu profane."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "L\u2019effectif des l\u00e9vites de sexe masculin \u00e2g\u00e9s d\u2019un mois et plus \u00e9tait de 23 000. Les l\u00e9vites ne furent pas compris dans le recensement des Isra\u00e9lites, car ils ne devaient pas recevoir de patrimoine comme ceux-ci."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Conclusion Tel fut le r\u00e9sultat du recensement des Isra\u00e9lites effectu\u00e9 par Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar dans les plaines de Moab au bord du Jourdain, en face de J\u00e9richo."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Parmi eux, il ne restait plus personne de ceux que Mo\u00efse et Aaron avaient recens\u00e9s dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "car l\u2019Eternel leur avait d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019ils mourraient dans le d\u00e9sert. Il ne subsistait donc aucun d\u2019entre eux, except\u00e9 Caleb, fils de Yephounn\u00e9, et Josu\u00e9, fils de Noun."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les probl\u00e8mes d\u2019h\u00e9ritage - Tselophhad, un descendant de Joseph par Manass\u00e9, Makir, Galaad et H\u00e9pher, avait eu cinq filles\u202f: Mahla, Noa, Hogla, Milka et Tirtsa. Elles vinrent"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "se pr\u00e9senter devant Mo\u00efse, devant le pr\u00eatre El\u00e9azar, devant les princes et toute la communaut\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente de la Rencontre. Elles d\u00e9clar\u00e8rent\u202f:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Notre p\u00e8re est mort dans le d\u00e9sert, mais il ne faisait pas partie du groupe des partisans de Qor\u00e9 qui se sont ligu\u00e9s contre l\u2019Eternel. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 pour ses propres fautes sans laisser de fils."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Faut-il que le nom de notre p\u00e8re disparaisse de sa famille parce qu\u2019il n\u2019a pas laiss\u00e9 de fils\u202f? Donne-nous aussi une propri\u00e9t\u00e9 comme aux fr\u00e8res de notre p\u00e8re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mo\u00efse porta leur affaire devant l\u2019Eternel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u2019Eternel lui dit\u202f:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les filles de Tselophhad ont raison. Tu leur donneras une propri\u00e9t\u00e9 en patrimoine comme aux fr\u00e8res de leur p\u00e8re et tu leur transmettras le patrimoine foncier de leur p\u00e8re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De plus, tu d\u00e9clareras aux Isra\u00e9lites\u202f: Si un homme meurt sans laisser de fils, vous transmettrez son h\u00e9ritage \u00e0 sa fille."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u2019il n\u2019a pas de fille, vous donnerez son h\u00e9ritage \u00e0 ses fr\u00e8res."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u2019il n\u2019a pas de fr\u00e8re, l\u2019h\u00e9ritage reviendra \u00e0 ses oncles paternels"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 son plus proche parent dans sa famille. Ce dernier en deviendra le propri\u00e9taire. Ce sera pour les Isra\u00e9lites un article de loi conforme aux ordres que je te donne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josu\u00e9, successeur de Mo\u00efse - L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Gravis cette montagne de la cha\u00eene des Abarim et contemple le pays que je vais donner aux Isra\u00e9lites."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tu le regarderas, puis tu iras rejoindre tes anc\u00eatres d\u00e9c\u00e9d\u00e9s comme ton fr\u00e8re Aaron,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "car vous avez d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 mon ordre dans le d\u00e9sert de Ts\u00een lorsque la communaut\u00e9 me cherchait querelle. Vous n\u2019avez pas honor\u00e9 ma saintet\u00e9 devant le peuple, en faisant jaillir de l\u2019eau. Il s\u2019agit de l\u2019\u00e9pisode des eaux de Meriba qui eut lieu \u00e0 Qadesh, dans le d\u00e9sert de Ts\u00een."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mo\u00efse lui r\u00e9pondit\u202f:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que l\u2019Eternel, qui dispose du souffle de vie de toute cr\u00e9ature, d\u00e9signe un homme pour chef de la communaut\u00e9,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "quelqu\u2019un qui marche au combat \u00e0 leur t\u00eate, et qui conduise leurs mouvements militaires, afin que la communaut\u00e9 de l\u2019Eternel ne soit pas comme un troupeau sans berger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Prends avec toi Josu\u00e9, fils de Noun, un homme en qui r\u00e9side l\u2019Esprit, et pose ta main sur lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tu le placeras devant le pr\u00eatre El\u00e9azar et devant toute la communaut\u00e9, et tu l\u2019investiras de ses fonctions devant tous."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tu lui transmettras une part de ton autorit\u00e9 afin que toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites lui ob\u00e9isse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il se tiendra devant le pr\u00eatre El\u00e9azar, et celui-ci me consultera pour lui par l\u2019ourim. C\u2019est d\u2019apr\u00e8s ce qu\u2019il dira que Josu\u00e9 et toute la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites op\u00e9reront leurs mouvements militaires."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mo\u00efse fit ce que l\u2019Eternel lui avait ordonn\u00e9\u202f: il fit venir Josu\u00e9 et le pla\u00e7a devant le pr\u00eatre El\u00e9azar et devant toute la communaut\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Il posa ses mains sur lui et l\u2019\u00e9tablit dans sa charge, comme l\u2019Eternel l\u2019avait ordonn\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mesures prises dans les steppes de Moab La loi sur les sacrifices consum\u00e9s par le feu - Introduction L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse en disant\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ordonne aux Isra\u00e9lites ce qui suit\u202f: Ayez soin de m\u2019apporter au temps fix\u00e9 l\u2019offrande qui me revient, c\u2019est-\u00e0-dire ces aliments qui sont consum\u00e9s pour moi par le feu et dont l\u2019odeur est apaisante."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tu leur diras aussi\u202f: Voici quels sacrifices consum\u00e9s par le feu vous offrirez \u00e0 l\u2019Eternel. Les sacrifices quotidiensChaque jour, vous immolerez deux agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e et sans d\u00e9faut, \u00e0 titre d\u2019holocauste perp\u00e9tuel,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "l\u2019un d\u2019eux le matin, l\u2019autre \u00e0 la nuit tombante."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vous joindrez \u00e0 chacun une offrande de trois kilogrammes de fleur de farine p\u00e9trie avec deux litres d\u2019huile d\u2019olive vierge."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il s\u2019agit l\u00e0 de l\u2019holocauste perp\u00e9tuel tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 offert sur la montagne du Sina\u00ef. C\u2019est un sacrifice consum\u00e9 par le feu pour l\u2019Eternel dont l\u2019odeur est apaisante."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vous y joindrez \u00e9galement une libation de deux litres de vin pur pour le premier agneau\u202f; c\u2019est dans le lieu saint que l\u2019on offrira cette libation de boisson ferment\u00e9e \u00e0 l\u2019Eternel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le second agneau sera offert \u00e0 la nuit tombante avec la m\u00eame offrande et la m\u00eame libation que le matin, c\u2019est un sacrifice consum\u00e9 par le feu dont l\u2019odeur apaise l\u2019Eternel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Les sacrifices pour le jour du sabbat Le jour du sabbat, on offrira deux agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e, sans d\u00e9faut, accompagn\u00e9s d\u2019une offrande de six kilogrammes de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile et de la libation correspondante."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chaque jour du sabbat, cet holocauste s\u2019ajoutera \u00e0 l\u2019holocauste perp\u00e9tuel et \u00e0 sa libation."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Les sacrifices pour le d\u00e9but du mois Au d\u00e9but de chaque mois, vous offrirez en holocauste \u00e0 l\u2019Eternel deux jeunes taureaux, un b\u00e9lier et sept agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e, sans d\u00e9faut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Chaque taureau sera accompagn\u00e9 d\u2019une offrande de neuf kilogrammes de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile\u202f; chaque b\u00e9lier d\u2019une offrande de six kilogrammes de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile\u202f;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "et chaque agneau, de trois kilogrammes de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile. C\u2019est un holocauste \u00e0 l\u2019odeur apaisante, un sacrifice consum\u00e9 pour l\u2019Eternel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Les libations respectives seront de quatre litres de vin par taureau, de trois litres par b\u00e9lier, et de deux litres par agneau. Tel est l\u2019holocauste mensuel offert au d\u00e9but de chaque mois de l\u2019ann\u00e9e."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "On offrira \u00e0 l\u2019Eternel un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9, en plus de l\u2019holocauste perp\u00e9tuel et de sa libation."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les sacrifices pour la P\u00e2que Le quatorzi\u00e8me jour du premier mois, on c\u00e9l\u00e9brera la P\u00e2que en l\u2019honneur de l\u2019Eternel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le quinzi\u00e8me jour de ce mois commencera la f\u00eate. Pendant sept jours, on mangera du pain sans levain."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le premier jour aura lieu une assembl\u00e9e cultuelle. Ce jour-l\u00e0 vous n\u2019accomplirez aucune t\u00e2che de votre travail habituel,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et vous offrirez \u00e0 l\u2019Eternel en sacrifice consum\u00e9 par le feu en holocauste\u202f: deux jeunes taureaux, un b\u00e9lier et sept agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e\u202f; vous les choisirez sans d\u00e9faut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ils seront accompagn\u00e9s d\u2019offrandes de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile\u202f: neuf kilogrammes pour chaque taureau, six kilogrammes pour chaque b\u00e9lier,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "et trois kilogrammes pour chacun des sept agneaux."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vous offrirez \u00e9galement un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9, pour accomplir le rite d\u2019expiation pour vous."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tout ceci viendra s\u2019ajouter \u00e0 l\u2019holocauste perp\u00e9tuel du matin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vous offrirez chaque jour, pendant sept jours, ces aliments consum\u00e9s par le feu et leur odeur apaisera l\u2019Eternel. On les offrira en plus de l\u2019holocauste perp\u00e9tuel et de sa libation."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le septi\u00e8me jour, vous aurez une assembl\u00e9e cultuelle\u202f; vous n\u2019accomplirez ce jour-l\u00e0 aucune t\u00e2che relative \u00e0 votre travail habituel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Les sacrifices pour la Pentec\u00f4te Au jour des Pr\u00e9mices, quand vous apporterez \u00e0 l\u2019Eternel l\u2019offrande de la nouvelle r\u00e9colte pour la f\u00eate des Semaines, vous aurez une assembl\u00e9e cultuelle\u202f; vous n\u2019accomplirez ce jour-l\u00e0 aucune t\u00e2che de votre travail habituel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vous offrirez en holocauste dont l\u2019odeur apaisera l\u2019Eternel deux jeunes taureaux, un b\u00e9lier et sept agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils seront accompagn\u00e9s d\u2019offrandes de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, neuf kilogrammes pour chaque taureau, six kilogrammes pour le b\u00e9lier"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "et trois kilogrammes pour chacun des sept agneaux."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vous immolerez aussi un bouc, pour accomplir le rite d\u2019expiation pour vous."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tout ceci viendra s\u2019ajouter \u00e0 l\u2019holocauste perp\u00e9tuel et \u00e0 l\u2019offrande qui l\u2019accompagne. Vous les choisirez sans d\u00e9faut et vous y joindrez les libations correspondantes."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les sacrifices pour la f\u00eate des Trompettes Le premier jour du septi\u00e8me mois, vous aurez une assembl\u00e9e cultuelle et vous n\u2019accomplirez ce jour-l\u00e0 aucune t\u00e2che de votre travail habituel. Vous le marquerez par des sonneries de trompettes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vous offrirez, en holocauste dont l\u2019odeur apaisera l\u2019Eternel, un jeune taureau, un b\u00e9lier et sept agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e, tous sans d\u00e9faut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vous y ajouterez l\u2019offrande correspondante de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, neuf kilogrammes pour le taureau, six kilogrammes pour le b\u00e9lier"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et trois kilogrammes pour chacun des sept agneaux."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De plus, vous immolerez un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9 pour accomplir le rite d\u2019expiation pour vous."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ces sacrifices viendront s\u2019ajouter \u00e0 l\u2019holocauste mensuel et \u00e0 son offrande, ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019holocauste perp\u00e9tuel avec son offrande et \u00e0 la libation qui les accompagne, selon le rituel prescrit \u00e0 leur sujet. Ce sont des aliments consum\u00e9s par le feu, pour l\u2019Eternel, et dont l\u2019odeur est apaisante."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les sacrifices pour le jour des Expiations Au dixi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois vous tiendrez une assembl\u00e9e cultuelle. Vous vous humilierez et vous ne ferez aucun travail."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vous offrirez \u00e0 l\u2019Eternel en holocauste \u00e0 l\u2019odeur apaisante\u202f: un jeune taureau, un b\u00e9lier et sept agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e, sans d\u00e9faut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vous y joindrez l\u2019offrande correspondante de fleur de farine p\u00e9trie avec de l\u2019huile, neuf kilogrammes pour le taureau, six kilogrammes pour le b\u00e9lier"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "et trois kilogrammes pour chacun des sept agneaux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vous immolerez aussi un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9. Ces sacrifices viendront s\u2019ajouter au sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9 qui est offert sp\u00e9cialement en ce jour des Expiations et \u00e0 l\u2019holocauste perp\u00e9tuel avec son offrande et leurs libations."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les sacrifices pour la f\u00eate des Cabanes Le quinzi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, vous tiendrez une autre assembl\u00e9e cultuelle. Vous n\u2019accomplirez en ce jour-l\u00e0 aucune t\u00e2che relative \u00e0 votre travail habituel, et vous c\u00e9l\u00e9brerez pendant sept jours une f\u00eate en l\u2019honneur de l\u2019Eternel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous offrirez en holocauste et en sacrifice consum\u00e9 par le feu dont l\u2019odeur apaisera l\u2019Eternel treize jeunes taureaux, deux b\u00e9liers et quatorze agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e et sans d\u00e9faut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vous y joindrez l\u2019offrande correspondante de fleur de farine p\u00e9trie avec de l\u2019huile, soit neuf kilogrammes pour chacun des treize taureaux, six kilogrammes pour chacun des deux b\u00e9liers,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "et trois kilogrammes pour chacun des quatorze agneaux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vous immolerez aussi un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9, tout ceci en plus de l\u2019holocauste perp\u00e9tuel, de son offrande et de sa libation."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le second jour, vous offrirez douze jeunes taureaux, deux b\u00e9liers et quatorze agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e et sans d\u00e9faut,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "avec les offrandes de farine et les libations de vin requises pour les taureaux, les b\u00e9liers et les agneaux, selon leur nombre et conform\u00e9ment aux prescriptions rituelles."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vous immolerez aussi un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9, tout ceci en plus de l\u2019holocauste perp\u00e9tuel, de l\u2019offrande et des libations qui l\u2019accompagnent."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Le troisi\u00e8me jour, vous offrirez onze taureaux, deux b\u00e9liers et quatorze agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e et sans d\u00e9faut"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "avec les offrandes et les libations correspondantes selon leur nombre et conform\u00e9ment au rituel prescrit,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "et aussi, un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9, tout ceci en plus de l\u2019holocauste perp\u00e9tuel, de son offrande et de sa libation."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Le quatri\u00e8me jour, vous offrirez dix taureaux, deux b\u00e9liers et quatorze agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e et sans d\u00e9faut,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "avec les offrandes et les libations correspondantes,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ainsi qu\u2019un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Le cinqui\u00e8me jour, vous sacrifierez neuf taureaux, deux b\u00e9liers, et quatorze agneaux,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "dans les m\u00eames conditions que les jours pr\u00e9c\u00e9dents."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "dans les m\u00eames conditions que les jours pr\u00e9c\u00e9dents."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Le sixi\u00e8me jour, huit taureaux et le m\u00eame nombre de b\u00e9liers et d\u2019agneaux que les autres jours,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Le sixi\u00e8me jour, huit taureaux et le m\u00eame nombre de b\u00e9liers et d\u2019agneaux que les autres jours,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Le sixi\u00e8me jour, huit taureaux et le m\u00eame nombre de b\u00e9liers et d\u2019agneaux que les autres jours,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "et le septi\u00e8me jour, sept taureaux, deux b\u00e9liers et quatorze agneaux."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "et le septi\u00e8me jour, sept taureaux, deux b\u00e9liers et quatorze agneaux."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "et le septi\u00e8me jour, sept taureaux, deux b\u00e9liers et quatorze agneaux."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Le huiti\u00e8me jour, vous aurez un jour de f\u00eate cultuelle. Vous n\u2019accomplirez ce jour-l\u00e0 aucune t\u00e2che de votre travail habituel."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vous offrirez en holocauste, et en sacrifice consum\u00e9 par le feu, \u00e0 l\u2019odeur qui apaisera l\u2019Eternel\u202f: un taureau, un b\u00e9lier, sept agneaux dans leur premi\u00e8re ann\u00e9e, sans d\u00e9faut,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "avec les offrandes et les libations correspondantes pour le taureau, le b\u00e9lier et les agneaux, selon leur nombre et conform\u00e9ment au rituel prescrit."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vous immolerez un bouc en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9, tout ceci en plus de l\u2019holocauste perp\u00e9tuel, de son offrande et de sa libation."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Conclusion Voil\u00e0 ce que vous offrirez \u00e0 l\u2019Eternel \u00e0 l\u2019occasion de vos jours de f\u00eates et en plus de vos sacrifices volontaires, de ceux que vous faites pour accomplir un v\u0153u et de vos holocaustes, de vos offrandes, de vos libations et de vos sacrifices de communion."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La loi sur les v\u0153ux - Mo\u00efse communiqua aux Isra\u00e9lites tout ce que l\u2019Eternel lui avait ordonn\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il parla aux chefs des tribus d\u2019Isra\u00ebl en disant\u202f: Voici ce que l\u2019Eternel a ordonn\u00e9\u202f:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si un homme fait un v\u0153u \u00e0 l\u2019Eternel, ou s\u2019il prend certains engagements par serment, il ne violera pas sa parole\u202f; il agira conform\u00e9ment \u00e0 ce qu\u2019il a dit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Si une jeune fille fait un v\u0153u \u00e0 l\u2019Eternel en prenant un certain engagement pendant qu\u2019elle habite encore chez son p\u00e8re,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "et que son p\u00e8re, apr\u00e8s en avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9, n\u2019y objecte pas, ces v\u0153ux et ces engagements seront valables."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais si son p\u00e8re la d\u00e9sapprouve le jour o\u00f9 il en est inform\u00e9, aucun de ses v\u0153ux et de ses engagements qu\u2019elle se sera impos\u00e9s ne sera valide\u202f; il ne lui sera pas tenu rigueur d\u2019avoir manqu\u00e9 \u00e0 sa parole puisque son p\u00e8re a annul\u00e9 ses v\u0153ux."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Supposons qu\u2019une jeune fille ait fait un v\u0153u ou se soit engag\u00e9e verbalement, et qu\u2019ensuite elle vienne \u00e0 se marier."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si son mari en est inform\u00e9 et n\u2019y objecte pas le jour o\u00f9 il l\u2019apprend, ses v\u0153ux et ses engagements seront valides."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais si, ce jour-l\u00e0, il la d\u00e9sapprouve et annule le v\u0153u qu\u2019elle a fait et l\u2019engagement qu\u2019elle a pris, l\u2019Eternel ne lui tiendra pas rigueur d\u2019avoir manqu\u00e9 \u00e0 sa parole."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mais une femme veuve ou divorc\u00e9e reste li\u00e9e, elle, par ses v\u0153ux et par tout engagement qu\u2019elle a pris."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si une femme mari\u00e9e fait un v\u0153u ou prend un engagement par serment,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "et si son mari, apr\u00e8s en avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9, n\u2019y a pas fait d\u2019objection et ne l\u2019a pas d\u00e9sapprouv\u00e9e, elle reste li\u00e9e par ses v\u0153ux et engagements."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Si, toutefois, il les annule le jour o\u00f9 il en est inform\u00e9, tout ce qu\u2019elle aura prononc\u00e9, en fait de v\u0153ux ou d\u2019engagements, sera sans valeur. Puisque son mari les a annul\u00e9s, l\u2019Eternel ne lui tiendra pas rigueur d\u2019avoir manqu\u00e9 \u00e0 sa parole."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Son mari peut donc ratifier ou annuler tout v\u0153u ou tout serment par lequel elle s\u2019impose de renoncer \u00e0 quelque chose."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u2019il n\u2019oppose aucune objection jusqu\u2019au lendemain, sa femme est alors li\u00e9e par tous les v\u0153ux ou les engagements qu\u2019elle a pris, car il les ratifie en ne lui disant rien le jour o\u00f9 il en a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u2019il d\u00e9cide de les annuler apr\u00e8s le jour o\u00f9 il en a eu connaissance, c\u2019est lui qui portera la responsabilit\u00e9 de la faute de sa femme."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le ch\u00e2timent des Madianites - L\u2019exp\u00e9dition punitive L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse et lui dit\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fais payer aux Madianites le mal qu\u2019ils ont fait aux Isra\u00e9lites. Apr\u00e8s cela, tu iras rejoindre tes anc\u00eatres d\u00e9c\u00e9d\u00e9s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mo\u00efse s\u2019adressa au peuple en disant\u202f: Que certains de vos hommes s\u2019\u00e9quipent pour partir en campagne et qu\u2019ils aillent attaquer les Madianites pour leur infliger un ch\u00e2timent de la part de l\u2019Eternel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Envoyez au combat mille hommes de chacune des tribus d\u2019Isra\u00ebl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "On mobilisa donc mille hommes par tribu parmi les corps d\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl, soit douze mille hommes arm\u00e9s pour le combat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mo\u00efse les envoya au combat avec Phin\u00e9as, fils du pr\u00eatre El\u00e9azar, qui portait les objets sacr\u00e9s et les trompettes pour donner le signal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils march\u00e8rent contre Madian, comme l\u2019Eternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse, et ils tu\u00e8rent tous les hommes,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y compris cinq rois de Madian\u202f: Evi, R\u00e9qem, Tsour, Hour et R\u00e9ba. Ils firent aussi p\u00e9rir par l\u2019\u00e9p\u00e9e Balaam, fils de B\u00e9or."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ils firent prisonniers les femmes des Madianites et leurs enfants, et s\u2019empar\u00e8rent de toutes leurs b\u00eates, de tous leurs troupeaux et de tous leurs biens."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils mirent le feu \u00e0 toutes les villes qu\u2019ils habitaient ainsi qu\u2019\u00e0 tous leurs campements."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils emport\u00e8rent tout leur butin et toutes les personnes et les b\u00eates qu\u2019ils avaient captur\u00e9es,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "et ils amen\u00e8rent les prisonniers, le b\u00e9tail captur\u00e9 et le butin \u00e0 Mo\u00efse, au pr\u00eatre El\u00e9azar et \u00e0 la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites, qui avaient leur campement dans les steppes de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, en face de J\u00e9richo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La purification des combattants Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar et tous les chefs de la communaut\u00e9 sortirent du camp \u00e0 leur rencontre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mo\u00efse se f\u00e2cha contre les commandants de l\u2019arm\u00e9e, chef des \u00ab milliers \u00bb et chefs des \u00ab centaines \u00bb qui revenaient du combat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il leur demanda\u202f: Pourquoi avez-vous laiss\u00e9 la vie \u00e0 toutes ces femmes\u202f?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rappelez-vous que ce sont elles qui, sur les conseils de Balaam, ont incit\u00e9 les Isra\u00e9lites \u00e0 \u00eatre infid\u00e8les \u00e0 l\u2019Eternel dans l\u2019affaire de Peor, de sorte qu\u2019un fl\u00e9au a frapp\u00e9 la communaut\u00e9 de l\u2019Eternel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Maintenant donc, tuez tous les gar\u00e7ons et toutes les femmes qui ont d\u00e9j\u00e0 partag\u00e9 la couche d\u2019un homme."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vous ne laisserez en vie et ne garderez pour vous que les filles qui sont vierges."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Et vous qui avez tu\u00e9 quelqu\u2019un ou touch\u00e9 un cadavre, restez sept jours \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp\u202f; purifiez-vous le troisi\u00e8me et le septi\u00e8me jour, vous et vos prisonni\u00e8res."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vous purifierez aussi tout v\u00eatement, tout objet de cuir, tout tissu de poil de ch\u00e8vre et tout ustensile en bois."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le pr\u00eatre El\u00e9azar dit aux soldats de l\u2019arm\u00e9e qui revenaient de la bataille\u202f: Voici les dispositions de la Loi que l\u2019Eternel a donn\u00e9e \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vous purifierez par le feu tous les objets qui ne br\u00fblent pas\u202f: ceux qui sont en or, en argent, en bronze, en fer, en \u00e9tain et en plomb\u202f; ensuite, vous les purifierez avec l\u2019eau de purification, et tout ce qui ne supporte pas le feu, vous le passerez \u00e0 l\u2019eau."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vous purifierez par le feu tous les objets qui ne br\u00fblent pas\u202f: ceux qui sont en or, en argent, en bronze, en fer, en \u00e9tain et en plomb\u202f; ensuite, vous les purifierez avec l\u2019eau de purification, et tout ce qui ne supporte pas le feu, vous le passerez \u00e0 l\u2019eau."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vous laverez vos v\u00eatements le septi\u00e8me jour, apr\u00e8s quoi vous serez rituellement purs et vous rentrerez au camp."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le partage du butin L\u2019Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Prends avec toi le pr\u00eatre El\u00e9azar et les chefs des groupes familiaux de la communaut\u00e9, vous ferez le compte de ce qui a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9, prisonniers et bestiaux."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ensuite tu partageras ce butin en deux moiti\u00e9s, l\u2019une sera pour les combattants qui ont pris part \u00e0 l\u2019exp\u00e9dition, l\u2019autre pour le reste de la communaut\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tu pr\u00e9l\u00e8veras sur la part des soldats qui ont particip\u00e9 au combat, comme tribut pour l\u2019Eternel, une personne sur cinq cents et une b\u00eate sur cinq cents pour les bovins, les \u00e2nes et le petit b\u00e9tail."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vous les prendrez sur la moiti\u00e9 qui leur revient et tu les remettras au pr\u00eatre El\u00e9azar comme offrande pour l\u2019Eternel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sur la part revenant aux Isra\u00e9lites, tu prendras une personne sur cinquante et un animal sur cinquante parmi les \u00e2nes, le petit et le gros b\u00e9tail, et tu les remettras aux l\u00e9vites qui assurent le service du tabernacle de l\u2019Eternel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar firent ce que l\u2019Eternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bilan du butin restant ramen\u00e9 par ceux qui avaient particip\u00e9 \u00e0 l\u2019exp\u00e9dition\u202f: 675 000 moutons et ch\u00e8vres,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "72 000 t\u00eates de bovins,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "61 000 \u00e2nes"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "et 32 000 jeunes filles vierges."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "La moiti\u00e9 revenant \u00e0 ceux qui \u00e9taient all\u00e9s \u00e0 la guerre se montait \u00e0 337 500 moutons et ch\u00e8vres,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "dont 675 revinrent comme tribut \u00e0 l\u2019Eternel\u202f;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "36 000 t\u00eates de bovins dont un tribut de 72 pour l\u2019Eternel\u202f;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "30 500 \u00e2nes dont 61 comme tribut pour l\u2019Eternel\u202f;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "et 16 000 personnes dont 32 comme tribut pour l\u2019Eternel."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mo\u00efse remit le tribut pour l\u2019Eternel au pr\u00eatre El\u00e9azar comme l\u2019Eternel le lui avait ordonn\u00e9."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Quant \u00e0 la moiti\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 la communaut\u00e9 des Isra\u00e9lites que Mo\u00efse avait mise \u00e0 part de celle des combattants qui avaient fait la campagne,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "elle consistait en\u202f: 337 500 moutons et ch\u00e8vres,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "36 000 bovins,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "30 500 \u00e2nes,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "et 16 000 personnes."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mo\u00efse pr\u00e9leva sur cette moiti\u00e9 une personne sur cinquante et un animal sur cinquante et il les donna aux l\u00e9vites qui assurent le service du tabernacle de l\u2019Eternel, comme l\u2019Eternel le lui avait ordonn\u00e9."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "L\u2019offrande volontaire de reconnaissance Les commandants des divers corps d\u2019arm\u00e9e, chefs des \u00ab milliers \u00bb et chefs des \u00ab centaines \u00bb, vinrent alors"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "dire \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Tes serviteurs ont fait le compte des combattants qui \u00e9taient sous nos ordres et il n\u2019en manque pas un seul."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Aussi nous apportons, comme offrande \u00e0 l\u2019Eternel, chacun ce qu\u2019il a trouv\u00e9 comme bijoux en or, cha\u00eenettes et bracelets, bagues, boucles d\u2019oreilles et colliers, comme un rite d\u2019expiation pour nos personnes devant l\u2019Eternel."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar accept\u00e8rent de leurs mains tous ces objets ouvrag\u00e9s en or."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Le poids total de l\u2019or ainsi pr\u00e9lev\u00e9 en offrande pour l\u2019Eternel par les chefs des \u00ab milliers \u00bb et des \u00ab centaines \u00bb fut de 184 kilogrammes."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Les hommes de la troupe prirent leur butin chacun pour son compte."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar prirent l\u2019or des chefs des \u00ab milliers \u00bb et des \u00ab centaines \u00bb et l\u2019apport\u00e8rent devant l\u2019Eternel dans la tente de la Rencontre comme m\u00e9morial pour les Isra\u00e9lites."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019installation de quelques tribus \u00e0 l\u2019est du Jourdain - Les descendants de Ruben et de Gad avaient de tr\u00e8s grands troupeaux. Ils constat\u00e8rent que les pays de Yaezer et de Galaad convenaient bien \u00e0 l\u2019\u00e9levage."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors ils vinrent trouver Mo\u00efse, le pr\u00eatre El\u00e9azar et les chefs de la communaut\u00e9 et leur dirent\u202f:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Les villes d\u2019Ataroth, de Dib\u00f4n, Yaezer, Nimra, Heshb\u00f4n, Eleal\u00e9, Sebam, N\u00e9bo et Be\u00f4n,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "c\u2019est-\u00e0-dire ce territoire que l\u2019Eternel a soumis aux Isra\u00e9lites, est un pays favorable \u00e0 l\u2019\u00e9levage. Or, tes serviteurs poss\u00e8dent de nombreux troupeaux."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Puis ils ajout\u00e8rent\u202f: Si tu veux bien nous accorder une faveur, attribue \u00e0 tes serviteurs la possession de ce pays et ne nous fais pas traverser le Jourdain."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mo\u00efse r\u00e9pondit aux membres des deux tribus\u202f: Vous voulez rester ici pendant que vos compatriotes vont \u00e0 la guerre\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pourquoi d\u00e9couragez-vous les Isra\u00e9lites de se rendre dans le pays que l\u2019Eternel leur donne\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u2019est exactement ce qu\u2019ont fait vos anc\u00eatres quand je les ai envoy\u00e9s de Qadesh-Barn\u00e9a pour explorer le pays."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ils sont mont\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 la vall\u00e9e d\u2019Eshkol, ils ont observ\u00e9 le pays et, \u00e0 leur retour, ils ont d\u00e9courag\u00e9 les Isra\u00e9lites d\u2019aller dans le pays que l\u2019Eternel leur destinait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u2019Eternel s\u2019est mis en col\u00e8re ce jour-l\u00e0 au point qu\u2019il fit ce serment\u202f:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00ab Jamais ces hommes qui sont sortis d\u2019Egypte et qui ont aujourd\u2019hui vingt ans et plus ne verront la terre que j\u2019ai promise par serment \u00e0 Abraham, \u00e0 Isaac et \u00e0 Jacob, car ils ne m\u2019ont pas ob\u00e9i fid\u00e8lement,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "except\u00e9 Caleb, fils de Yephounn\u00e9 le Qenizien, et Josu\u00e9, fils de Noun, qui ont fid\u00e8lement ob\u00e9i \u00e0 l\u2019Eternel. \u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u2019Eternel se mit donc en col\u00e8re contre Isra\u00ebl, et il les fit errer dans le d\u00e9sert durant quarante ann\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 l\u2019extinction de toute la g\u00e9n\u00e9ration qui avait mal agi envers l\u2019Eternel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et maintenant, voil\u00e0 que vous prenez le relais de vos p\u00e8res comme une race de p\u00e9cheurs, pour attiser encore davantage l\u2019ardente col\u00e8re de l\u2019Eternel contre Isra\u00ebl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Car si vous refusez de lui ob\u00e9ir, il vous laissera encore tra\u00eener dans ce d\u00e9sert et vous causerez la perte de tout ce peuple."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013\u202fNon, r\u00e9pondirent-ils \u00e0 Mo\u00efse, nous construirons seulement des enclos ici pour nos troupeaux de moutons et de ch\u00e8vres et des villes pour nos familles."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, nous nous armerons sans tarder pour marcher \u00e0 la t\u00eate des Isra\u00e9lites, jusqu\u2019\u00e0 ce que nous les ayons fait entrer dans le territoire qui leur revient. Nos familles seules resteront dans les villes fortifi\u00e9es o\u00f9 elles seront \u00e0 l\u2019abri des habitants du pays."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nous ne rentrerons pas dans nos foyers avant que chacun des Isra\u00e9lites ait pris possession de l\u2019h\u00e9ritage qui lui revient."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais nous ne poss\u00e9derons pas de territoire de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain et au-del\u00e0, puisque nous aurons d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u notre patrimoine foncier de ce c\u00f4t\u00e9-ci, \u00e0 l\u2019est du Jourdain."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mo\u00efse leur r\u00e9pondit\u202f: Si vous tenez parole, si vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 combattre en pr\u00e9sence de l\u2019Eternel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "si tous vos guerriers passent le Jourdain devant l\u2019Eternel jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 ses ennemis devant lui,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "et si vous revenez seulement lorsque le pays sera soumis devant l\u2019Eternel, alors vous aurez satisfait \u00e0 vos obligations envers lui et envers Isra\u00ebl, et cette r\u00e9gion-ci vous appartiendra en pleine propri\u00e9t\u00e9 avec l\u2019accord de l\u2019Eternel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais si vous n\u2019agissez pas ainsi, vous p\u00e9chez contre l\u2019Eternel. Sachez alors que les cons\u00e9quences de votre p\u00e9ch\u00e9 retomberont sur vous\u202f!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Construisez-vous donc des villes pour vos familles et des enclos pour vos troupeaux\u202f; puis tenez parole\u202f!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Les descendants de Gad et de Ruben dirent \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Tes serviteurs ob\u00e9iront aux ordres de mon seigneur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nos enfants, nos femmes, nos troupeaux et tout notre b\u00e9tail resteront ici dans les villes de Galaad,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tandis que nous, tes serviteurs, tous ceux qui sont aptes \u00e0 la guerre, nous passerons le Jourdain devant l\u2019Eternel pour aller en guerre, comme mon seigneur l\u2019a ordonn\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mo\u00efse donna des ordres \u00e0 leur sujet au pr\u00eatre El\u00e9azar, \u00e0 Josu\u00e9 fils de Noun et aux chefs de tribus des Isra\u00e9lites."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Il leur dit\u202f: Si parmi les descendants de Gad et ceux de Ruben, tous les hommes aptes \u00e0 la guerre traversent avec vous le Jourdain pour aller au combat devant l\u2019Eternel, une fois que le pays vous sera soumis, vous leur donnerez la r\u00e9gion de Galaad en propri\u00e9t\u00e9."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais s\u2019ils ne passent pas, pr\u00eats \u00e0 combattre avec vous, ils s\u2019installeront au milieu de vous dans le pays de Canaan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Les Rub\u00e9nites et les Gadites d\u00e9clar\u00e8rent\u202f: Nous ferons ce que l\u2019Eternel a ordonn\u00e9 \u00e0 tes serviteurs."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nous passerons \u00e9quip\u00e9s pour la bataille devant l\u2019Eternel au pays de Canaan\u202f; mais le territoire que nous poss\u00e9derons comme patrimoine foncier se trouvera de ce c\u00f4t\u00e9-ci du Jourdain."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alors Mo\u00efse octroya aux descendants de Gad et de Ruben, ainsi qu\u2019\u00e0 la moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9, fils de Joseph, le royaume de Sih\u00f4n, roi des Amor\u00e9ens, et celui d\u2019Og, roi du Basan, c\u2019est-\u00e0-dire leur pays avec leurs villes et les terres qui en d\u00e9pendaient."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Les hommes de Gad reb\u00e2tirent Dib\u00f4n, Ataroth, Aro\u00ebr,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atroth-Shoph\u00e2n, Yaezer, Yogbeha,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Beth-Nimra et Beth-Har\u00e2n\u202f: autant de villes fortifi\u00e9es avec des enclos pour les moutons et les ch\u00e8vres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Les Rub\u00e9nites reb\u00e2tirent Heshb\u00f4n, Eleal\u00e9 et Qiryata\u00efm,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e9bo et Baal-Me\u00f4n, dont les noms furent chang\u00e9s, et Sibma\u202f; ils donn\u00e8rent de nouveaux noms aux villes qu\u2019ils reb\u00e2tirent."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Les descendants de Makir, fils de Manass\u00e9, envahirent le pays de Galaad, le conquirent et d\u00e9poss\u00e9d\u00e8rent les Amor\u00e9ens qui s\u2019y trouvaient."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mo\u00efse leur donna le pays de Galaad et ils s\u2019y \u00e9tablirent."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ya\u00efr, un autre descendant de Manass\u00e9, attaqua plusieurs villages et s\u2019en empara\u202f; il les appela villages de Ya\u00efr."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nobah attaqua Qenath et s\u2019empara des villes qui en d\u00e9pendaient\u202f; il leur donna son propre nom."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Itin\u00e9raire de l\u2019\u00c9gypte aux steppes de Moab - Voici les \u00e9tapes des Isra\u00e9lites depuis leur d\u00e9part d\u2019Egypte, rang\u00e9s en ordre sous la conduite de Mo\u00efse et d\u2019Aaron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sur ordre de l\u2019Eternel, Mo\u00efse consigna par \u00e9crit leurs lieux de campement, d\u2019\u00e9tape en \u00e9tape. Voici donc quel fut leur itin\u00e9raire."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le quinzi\u00e8me jour du premier mois, le lendemain de la P\u00e2que, ils partirent de Rams\u00e8s. Les Isra\u00e9lites s\u2019en all\u00e8rent librement sous les yeux de tous les Egyptiens,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "qui enterraient tous leurs fils a\u00een\u00e9s que l\u2019Eternel avait frapp\u00e9s pour exercer ses jugements contre leurs divinit\u00e9s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites partirent de Rams\u00e8s et camp\u00e8rent \u00e0 Soukkoth."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ils partirent de Soukkoth et camp\u00e8rent \u00e0 Etam, \u00e0 la limite du d\u00e9sert."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils partirent d\u2019Etam et rebrouss\u00e8rent chemin vers Pi-Hahiroth \u00e0 l\u2019est de Baal-Tseph\u00f4n et camp\u00e8rent en face de Migdol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils partirent de Hahiroth et travers\u00e8rent la mer des Roseaux en direction du d\u00e9sert. Apr\u00e8s trois journ\u00e9es de marche dans le d\u00e9sert d\u2019Etam, ils camp\u00e8rent \u00e0 Mara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ils partirent de Mara et gagn\u00e8rent Elim, o\u00f9 ils trouv\u00e8rent douze sources d\u2019eau et soixante-dix palmiers. Ils camp\u00e8rent l\u00e0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Partis d\u2019Elim, ils dress\u00e8rent leur camp pr\u00e8s de la mer des Roseaux, puis dans le d\u00e9sert de Sin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Partis d\u2019Elim, ils dress\u00e8rent leur camp pr\u00e8s de la mer des Roseaux, puis dans le d\u00e9sert de Sin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De l\u00e0 ils all\u00e8rent camper \u00e0 Dophqa,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "puis \u00e0 Aloush,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "puis \u00e0 Rephidim, o\u00f9 le peuple ne trouva pas d\u2019eau potable."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Partis de Rephidim, ils camp\u00e8rent dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, puis aux endroits suivants\u202f:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Qibroth-Hattaava,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hats\u00e9roth,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ritma,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rimm\u00f4n-P\u00e9rets,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Libna,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rissa,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Qeh\u00e9lata,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e0 la montagne de Shapher,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Harada,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Maqh\u00e9loth,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tahath,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tarah,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mitqa,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hashmona,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mos\u00e9roth,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ben\u00e9-Yaaq\u00e2n,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hor-Guidgad,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yotbata,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Abrona,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Etsy\u00f4n-Gu\u00e9ber"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "et dans le d\u00e9sert de Ts\u00een, c\u2019est-\u00e0-dire Qadesh,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e0 la montagne de Hor, \u00e0 la limite du pays d\u2019Edom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "L\u00e0, sur ordre de l\u2019Eternel, le pr\u00eatre Aaron gravit la montagne de Hor, o\u00f9 il mourut le premier jour du cinqui\u00e8me mois de la quaranti\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9part des Isra\u00e9lites d\u2019Egypte."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Il \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de cent vingt-trois ans."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u2019est alors que le roi canan\u00e9en d\u2019Arad, qui habitait le N\u00e9guev dans le pays de Canaan, apprit l\u2019approche des Isra\u00e9lites."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pr\u00e9paratifs avant la conqu\u00eate de Canaan Les instructions en vue de la conqu\u00eate - Partis de la montagne de Hor, ils dress\u00e8rent successivement leur camp \u00e0 Tsalmona,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Poun\u00f4n,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Oboth,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Iy\u00e9-Abarim \u00e0 la fronti\u00e8re de Moab,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dib\u00f4n-Gad,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Alm\u00f4n-Diblata\u00efm,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "puis dans les montagnes d\u2019Abarim, devant le mont N\u00e9bo,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "et dans les steppes de Moab, au bord du Jourdain en face de J\u00e9richo."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Leur camp s\u2019\u00e9talait sur la rive du Jourdain de Beth-Hayeshimoth \u00e0 Abel-Shittim dans les steppes de Moab."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "C\u2019est l\u00e0 que l\u2019Eternel s\u2019adressa \u00e0 Mo\u00efse, dans les steppes de Moab, au bord du Jourdain en face de J\u00e9richo, pour lui dire\u202f:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Dis aux Isra\u00e9lites\u202f: Lorsque vous aurez travers\u00e9 le Jourdain pour p\u00e9n\u00e9trer dans le pays de Canaan,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "vous d\u00e9poss\u00e9derez en votre faveur tous les habitants du pays et vous d\u00e9truirez toutes les idoles de pierre sculpt\u00e9e et toutes leurs statues de m\u00e9tal fondu, vous d\u00e9molirez tous leurs hauts lieux."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Vous prendrez possession du pays et vous vous y \u00e9tablirez, car je vous ai donn\u00e9 le pays pour qu\u2019il vous appartienne."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Vous le partagerez par tirage au sort entre vos familles, attribuant un patrimoine plus grand \u00e0 ceux qui sont plus nombreux, et un plus petit \u00e0 ceux qui le sont moins. Chacun acceptera comme son patrimoine foncier celui que le sort lui attribuera. Vous ferez le partage entre vos tribus."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Si vous ne d\u00e9poss\u00e9dez pas les habitants du pays en votre faveur, ceux que vous laisserez l\u00e0 seront comme des \u00e9pines dans vos yeux et des \u00e9chardes dans vos flancs\u202f; ils seront vos adversaires dans le pays que vous habiterez."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Alors c\u2019est vous que je traiterai comme j\u2019avais r\u00e9solu de les traiter."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les fronti\u00e8res du pays promis - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse, en disant\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ordonne aux Isra\u00e9lites\u202f: Quand vous serez entr\u00e9s dans le pays de Canaan, voici quel territoire vous reviendra en possession\u202f: ses fronti\u00e8res sont les suivantes\u202f:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "la limite m\u00e9ridionale de votre pays partira du d\u00e9sert de Ts\u00een et longera le pays d\u2019Edom. A l\u2019est, votre fronti\u00e8re sud partira de la mer Morte\u202f;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "elle obliquera au sud vers la mont\u00e9e des Scorpions et passera par Ts\u00een pour aboutir au sud de Qadesh-Barn\u00e9a. Elle ira ensuite vers Hatsar-Addar, et passera \u00e0 Atsm\u00f4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De l\u00e0, elle se dirigera vers le torrent d\u2019Egypte pour aboutir \u00e0 la mer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La mer M\u00e9diterran\u00e9e constituera votre fronti\u00e8re \u00e0 l\u2019ouest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au nord, vous ferez aller votre fronti\u00e8re de la mer M\u00e9diterran\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la montagne de Hor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De l\u00e0, vous la ferez aller en direction de Lebo-Hamath pour aboutir \u00e0 Tsedad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De l\u00e0, elle repartira en direction de Ziphr\u00f4n et atteindra Hatsar-En\u00e2n. Ce sera l\u00e0 votre fronti\u00e8re nord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A l\u2019est, vous ferez aller votre fronti\u00e8re de Hatsar-En\u00e2n \u00e0 Shepham,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u2019o\u00f9 elle descendra vers Ribla \u00e0 l\u2019est d\u2019A\u00efn et suivra les pentes qui bordent la rive orientale du lac de Kinn\u00e9reth"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "jusqu\u2019au Jourdain pour aboutir \u00e0 la mer Morte. Voil\u00e0 ce que sera votre pays avec les fronti\u00e8res qui l\u2019entourent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mo\u00efse donna les instructions suivantes aux Isra\u00e9lites\u202f: C\u2019est l\u00e0 le territoire que vous partagerez par tirage au sort et que l\u2019Eternel a ordonn\u00e9 d\u2019attribuer aux neuf tribus et demie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Car la tribu de Ruben et celle de Gad ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u leur propri\u00e9t\u00e9 pour leur tribu, de m\u00eame que la demi-tribu de Manass\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ces deux tribus et demie ont re\u00e7u leur patrimoine foncier de ce c\u00f4t\u00e9-ci du Jourdain, en face de J\u00e9richo, \u00e0 l\u2019est."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les responsables du partage du pays - L\u2019Eternel parla encore \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voici les noms des hommes qui proc\u00e9deront au partage du pays entre vous\u202f: le pr\u00eatre El\u00e9azar et Josu\u00e9, fils de Noun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De plus, vous prendrez un chef par tribu pour r\u00e9partir le pays."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voici les noms de ces hommes\u202f: Pour la tribu de Juda\u202f: Caleb, fils de Yephounn\u00e9\u202f;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pour celle de Sim\u00e9on\u202f: Samuel, fils d\u2019Ammihoud\u202f;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pour celle de Benjamin\u202f: Elidad, fils de Kisl\u00f4n\u202f;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pour celle de Dan\u202f: le chef Bouqqi, fils de Yogli\u202f;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pour les descendants de Joseph, pour la tribu de Manass\u00e9\u202f: le chef Hanniel, fils d\u2019Ephod\u202f;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pour celle d\u2019Ephra\u00efm\u202f: le chef Qemouel, fils de Shipht\u00e2n\u202f;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pour celle de Zabulon\u202f; le prince Elitsaph\u00e2n, fils de Parnak\u202f;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pour celle d\u2019Issacar\u202f: le prince Paltiel, fils d\u2019Azz\u00e2n\u202f;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pour celle d\u2019Aser\u202f: le chef Ahihoud, fils de Shelomi\u202f;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pour celle de Nephtali\u202f: le chef Pedahel, fils d\u2019Ammihoud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tels sont ceux \u00e0 qui l\u2019Eternel ordonna de r\u00e9partir le pays de Canaan entre les Isra\u00e9lites."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les villes des l\u00e9vites - L\u2019Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse, dans les steppes de Moab, sur la rive du Jourdain en face de J\u00e9richo, en disant\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ordonne aux Isra\u00e9lites de donner aux l\u00e9vites sur la part de propri\u00e9t\u00e9 qu\u2019ils recevront, des villes o\u00f9 ils pourront s\u2019\u00e9tablir avec des p\u00e2turages autour d\u2019elles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ces villes leur serviront de r\u00e9sidence\u202f; et ils disposeront des terres alentour pour leur b\u00e9tail, leurs biens et tous leurs animaux."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Les terrains attenant aux villes que vous donnerez aux l\u00e9vites s\u2019\u00e9tendront sur une distance de cinq cents m\u00e8tres tout autour, \u00e0 partir du mur de la ville."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vous d\u00e9limiterez donc, \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la ville, un carr\u00e9 de mille m\u00e8tres de c\u00f4t\u00e9 au milieu duquel se situera la ville. Tels seront les territoires autour de leurs villes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vous donnerez aux l\u00e9vites les six villes de refuge que vous aurez d\u00e9sign\u00e9es pour que des meurtriers involontaires puissent s\u2019y r\u00e9fugier ainsi que quarante-deux autres villes,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "vous leur c\u00e9derez donc en tout quarante-huit villes, chacune avec ses terres avoisinantes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vous prendrez ces villes sur les patrimoines fonciers des Isra\u00e9lites, en en prenant davantage des tribus qui ont re\u00e7u un plus grand nombre de villes, et moins de celles qui en ont moins\u202f; chaque tribu c\u00e9dera de ses villes aux l\u00e9vites en proportion du territoire qu\u2019elle aura re\u00e7u."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Les villes de refuge - L\u2019Eternel parla encore \u00e0 Mo\u00efse, et lui dit\u202f:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dis aux Isra\u00e9lites\u202f: Vous allez traverser le Jourdain pour entrer dans le pays de Canaan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et vous vous choisirez des villes qui vous serviront de cit\u00e9s de refuge o\u00f9 pourront se r\u00e9fugier les auteurs d\u2019homicides involontaires."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ces villes vous serviront d\u2019asile pour prot\u00e9ger le meurtrier de l\u2019homme charg\u00e9 de punir le crime, afin qu\u2019un meurtrier ne soit pas mis \u00e0 mort avant d\u2019avoir comparu devant la communaut\u00e9 pour \u00eatre jug\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous d\u00e9signerez six villes de refuge\u202f:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "trois villes au-del\u00e0 du Jourdain, et trois autres dans le pays de Canaan. Elles serviront de refuge"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aux Isra\u00e9lites, \u00e0 l\u2019immigr\u00e9 et au r\u00e9sident qui demeurera au milieu de vous\u202f; quiconque aura tu\u00e9 quelqu\u2019un involontairement pourra s\u2019y r\u00e9fugier."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u2019il a frapp\u00e9 avec un objet en fer et caus\u00e9 la mort, c\u2019est un meurtrier\u202f; il sera puni de mort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il en sera de m\u00eame s\u2019il \u00e9tait arm\u00e9 d\u2019une pierre ou d\u2019un instrument en bois capable de causer la mort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Il en sera de m\u00eame s\u2019il \u00e9tait arm\u00e9 d\u2019une pierre ou d\u2019un instrument en bois capable de causer la mort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u2019homme charg\u00e9 de punir le crime le mettra \u00e0 mort d\u00e8s qu\u2019il le trouvera."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u2019il lui a lanc\u00e9 un projectile avec pr\u00e9m\u00e9ditation ou s\u2019il l\u2019a frapp\u00e9 du poing avec inimiti\u00e9, et qu\u2019il a caus\u00e9 sa mort, c\u2019est un meurtrier\u202f: l\u2019homme charg\u00e9 de punir le crime le mettra \u00e0 mort d\u00e8s qu\u2019il le trouvera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u2019il lui a lanc\u00e9 un projectile avec pr\u00e9m\u00e9ditation ou s\u2019il l\u2019a frapp\u00e9 du poing avec inimiti\u00e9, et qu\u2019il a caus\u00e9 sa mort, c\u2019est un meurtrier\u202f: l\u2019homme charg\u00e9 de punir le crime le mettra \u00e0 mort d\u00e8s qu\u2019il le trouvera."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais s\u2019il l\u2019a bouscul\u00e9 par accident et non par inimiti\u00e9, ou lui a lanc\u00e9 un projectile sans mauvaise intention,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ou s\u2019il a fait tomber sur lui une pierre sans l\u2019avoir vu, et qu\u2019il a caus\u00e9 sa mort sans avoir d\u2019intention hostile \u00e0 son \u00e9gard et sans avoir cherch\u00e9 \u00e0 lui faire de mal,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "la communaut\u00e9 prononcera un jugement selon ces r\u00e8gles entre l\u2019auteur de la mort et l\u2019homme charg\u00e9 de punir le crime."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elle d\u00e9livrera le meurtrier de l\u2019homme charg\u00e9 de punir le crime et le fera retourner dans la ville de refuge o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9. Il devra y rester jusqu\u2019\u00e0 la mort du grand-pr\u00eatre qui a \u00e9t\u00e9 oint d\u2019huile sainte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais s\u2019il quitte l\u2019enceinte de la ville de refuge o\u00f9 il s\u2019est retir\u00e9,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "et si l\u2019homme charg\u00e9 de punir le crime le rencontre \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du territoire de sa ville de refuge et le tue, cet homme ne sera pas coupable de crime."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Car le meurtrier doit demeurer dans sa ville de refuge jusqu\u2019\u00e0 la mort du grand-pr\u00eatre\u202f; apr\u00e8s cela il pourra retourner sur les terres qui lui appartiennent."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ces ordonnances auront pour vous force de loi, pour toutes les g\u00e9n\u00e9rations, partout o\u00f9 vous habiterez."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toutes les fois qu\u2019un meurtre aura \u00e9t\u00e9 commis, c\u2019est seulement sur la d\u00e9position de plusieurs t\u00e9moins que le meurtrier sera mis \u00e0 mort. La d\u00e9claration d\u2019un seul t\u00e9moin n\u2019est pas suffisante pour prononcer une condamnation \u00e0 la peine capitale."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u2019autre part, vous n\u2019accepterez pas de ran\u00e7on en \u00e9change de la vie d\u2019un meurtrier qui a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d\u2019un crime m\u00e9ritant la mort\u202f; il doit \u00eatre mis \u00e0 mort."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vous n\u2019en accepterez pas non plus pour que le meurtrier qui s\u2019est retir\u00e9 dans sa ville de refuge puisse retourner habiter chez lui avant la mort du pr\u00eatre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne profanez pas le pays o\u00f9 vous vous trouvez\u202f: en effet, le sang vers\u00e9 profane le pays\u202f; car, pour le pays, il n\u2019y a pas d\u2019expiation pour le sang qui y a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 sinon par le sang de celui qui l\u2019a r\u00e9pandu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vous ne rendrez pas impur le pays o\u00f9 vous demeurerez et dans lequel j\u2019habiterai, car je suis l\u2019Eternel, qui habite au milieu des Isra\u00e9lites."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La loi sur le patrimoine foncier des familles - Les chefs des groupes familiaux des descendants de Galaad, fils de Makir, et petit-fils de Manass\u00e9, de la lign\u00e9e des descendants de Joseph, se pr\u00e9sent\u00e8rent devant Mo\u00efse et devant les chefs des groupes familiaux des Isra\u00e9lites,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pour leur dire\u202f: L\u2019Eternel a ordonn\u00e9 \u00e0 mon seigneur d\u2019attribuer la possession du pays aux Isra\u00e9lites en le partageant par tirage au sort. De plus, mon seigneur a re\u00e7u de l\u2019Eternel l\u2019ordre de donner le patrimoine foncier de Tselophhad, notre parent, \u00e0 ses filles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or, si elles \u00e9pousent l\u2019un des membres d\u2019une autre tribu d\u2019Isra\u00ebl, leur patrimoine sera retranch\u00e9 de l\u2019h\u00e9ritage de nos anc\u00eatres pour \u00eatre ajout\u00e9 \u00e0 celui de la tribu \u00e0 laquelle elles appartiendront par leur mariage, de sorte que notre part de patrimoine foncier sera diminu\u00e9e d\u2019autant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quand viendra l\u2019ann\u00e9e du jubil\u00e9 pour les Isra\u00e9lites, la part de ces femmes s\u2019ajoutera \u00e0 celle de la tribu dans laquelle elles seront entr\u00e9es et, par cons\u00e9quent, le patrimoine de notre tribu en sera diminu\u00e9 d\u2019autant."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mo\u00efse ordonna aux Isra\u00e9lites de la part de l\u2019Eternel\u202f: Les gens de la tribu des descendants de Joseph ont raison."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voici ce que l\u2019Eternel ordonne au sujet des filles de Tselophhad\u202f: Elles peuvent \u00e9pouser qui elles voudront, \u00e0 condition que ce soit un membre d\u2019une famille de la tribu de leurs anc\u00eatres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ainsi, le patrimoine foncier des Isra\u00e9lites ne passera pas d\u2019une tribu \u00e0 l\u2019autre et chaque Isra\u00e9lite restera attach\u00e9 au patrimoine foncier de la tribu de ses anc\u00eatres."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si dans l\u2019une des tribus des Isra\u00e9lites, une fille h\u00e9rite d\u2019un patrimoine foncier, elle devra \u00e9pouser un homme d\u2019une famille de la tribu de son p\u00e8re, afin que chaque Isra\u00e9lite conserve intact le patrimoine foncier de ses anc\u00eatres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aucun patrimoine ne pourra \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 d\u2019une tribu \u00e0 une autre, chaque tribu des Isra\u00e9lites restera attach\u00e9e \u00e0 son patrimoine foncier."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les filles de Tselophhad firent ce que l\u2019Eternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse\u202f:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mahla, Tirtsa, Hogla, Milka et Noa \u00e9pous\u00e8rent des fils de leurs oncles paternels,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "donc des hommes appartenant aux familles issues de Manass\u00e9, fils de Joseph, de sorte que leur patrimoine foncier resta dans la tribu \u00e0 laquelle appartenait leur famille paternelle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tels sont les commandements et les lois que l\u2019Eternel donna aux Isra\u00e9lites par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse dans les steppes de Moab, sur la rive du Jourdain, \u00e0 la hauteur de J\u00e9richo."
                }
            }
        }
    }
}