{
    "version": "BDS",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutation - Paul et Timoth\u00e9e, serviteurs de J\u00e9sus-Christ, saluent tous ceux qui, par leur union \u00e0 J\u00e9sus-Christ, sont membres du peuple saint, et qui vivent \u00e0 Philippes, ainsi que les dirigeants de l\u2019Eglise et les diacres."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient accord\u00e9es par Dieu notre P\u00e8re et par le Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pri\u00e8re de reconnaissance - J\u2019exprime \u00e0 mon Dieu ma reconnaissance chaque fois que je pense \u00e0 vous\u202f;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "je prie pour vous tous en toute occasion, et c\u2019est toujours avec joie que je le fais."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oui, je remercie Dieu pour votre solidarit\u00e9 qui, depuis le premier jour jusqu\u2019\u00e0 maintenant, a contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019annonce de l\u2019Evangile."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et, j\u2019en suis fermement persuad\u00e9\u202f: celui qui a commenc\u00e9 en vous son \u0153uvre bonne la poursuivra jusqu\u2019\u00e0 son ach\u00e8vement au jour de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tels sont mes sentiments envers vous tous\u202f; et il est juste que je les \u00e9prouve\u202f; en effet, vous occupez une place particuli\u00e8re dans mon c\u0153ur, car vous prenez tous une part active \u00e0 la gr\u00e2ce que Dieu m\u2019accorde, aussi bien quand je suis encha\u00een\u00e9 dans ma cellule que lorsque je d\u00e9fends l\u2019Evangile et que je l\u2019\u00e9tablis fermement."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oui, Dieu m\u2019en est t\u00e9moin\u202f: je vous aime tous de l\u2019affection que vous porte J\u00e9sus-Christ."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Et voici ce que je demande dans mes pri\u00e8res\u202f: c\u2019est que votre amour gagne de plus en plus en pleine connaissance et en parfait discernement"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pour que vous puissiez discerner ce qui est important. Ainsi vous serez purs et irr\u00e9prochables au jour de Christ,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "o\u00f9 vous para\u00eetrez devant lui charg\u00e9s d\u2019\u0153uvres justes, ce fruit que J\u00e9sus-Christ aura produit en vous, \u00e0 la gloire et \u00e0 la louange de Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nouvelles de Paul et de son minist\u00e8re - Je tiens \u00e0 ce que vous le sachiez, fr\u00e8res et s\u0153urs\u202f: ce qui m\u2019est arriv\u00e9 a plut\u00f4t servi la cause de l\u2019Evangile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, toute la garde pr\u00e9torienne et tous les autres savent que c\u2019est parce que je sers Christ que je suis en prison."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De plus, mon emprisonnement a encourag\u00e9 la plupart des fr\u00e8res et s\u0153urs \u00e0 faire confiance au Seigneur\u202f; aussi redoublent-ils d\u2019audace pour annoncer sans crainte la Parole de Dieu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quelques-uns, il est vrai, sont pouss\u00e9s par la jalousie et par un esprit de rivalit\u00e9. Mais d\u2019autres annoncent Christ dans un bon esprit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ces derniers agissent par amour. Ils savent que si je suis ici, c\u2019est pour d\u00e9fendre l\u2019Evangile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Quant aux premiers, ils annoncent Christ dans un esprit de rivalit\u00e9, avec des motifs qui ne sont pas innocents\u202f: ils veulent rendre ma captivit\u00e9 encore plus p\u00e9nible."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Qu\u2019importe, apr\u00e8s tout\u202f! De toute fa\u00e7on, que ce soit avec des arri\u00e8re-pens\u00e9es ou en toute sinc\u00e9rit\u00e9, Christ est annonc\u00e9, et je m\u2019en r\u00e9jouis. Mieux encore\u202f: je continuerai \u00e0 m\u2019en r\u00e9jouir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Car je suis certain que toutes ces \u00e9preuves aboutiront \u00e0 mon salut, gr\u00e2ce \u00e0 vos pri\u00e8res pour moi et \u00e0 l\u2019assistance de l\u2019Esprit de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Car ce que j\u2019attends et que j\u2019esp\u00e8re de toutes mes forces, c\u2019est de n\u2019avoir \u00e0 rougir de rien mais, au contraire, maintenant comme toujours, de manifester en ma personne, avec une pleine assurance, la grandeur de Christ, soit par ma vie, soit par ma mort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pour moi, en effet, la vie, c\u2019est Christ, et la mort est un gain."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais si je continue \u00e0 vivre dans ce monde, alors je pourrai encore porter du fruit par mon activit\u00e9. Je ne sais donc pas que choisir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Je suis tiraill\u00e9 de deux c\u00f4t\u00e9s\u202f: j\u2019ai le d\u00e9sir de quitter cette vie pour \u00eatre avec Christ, car c\u2019est, de loin, le meilleur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais il est plus n\u00e9cessaire que je demeure dans ce monde \u00e0 cause de vous."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cela, j\u2019en suis convaincu. Je sais donc que je resterai et que je demeurerai parmi vous tous, pour contribuer \u00e0 votre progr\u00e8s et \u00e0 votre joie dans la foi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ainsi, lorsque je serai de retour chez vous, vous aurez encore plus de raisons, \u00e0 cause de moi, de placer votre fiert\u00e9 en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Le combat pour la foi - Quoi qu\u2019il en soit, menez une vie digne de l\u2019Evangile de Christ, en vrais citoyens de son royaume. Ainsi, que je vienne vous voir ou que je reste loin de vous, je pourrai apprendre que vous tenez bon, unis par un m\u00eame esprit, luttant ensemble d\u2019un m\u00eame c\u0153ur pour la foi fond\u00e9e sur l\u2019Evangile,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "sans vous laisser intimider en rien par les adversaires. C\u2019est pour eux le signe qu\u2019ils courent \u00e0 leur perte, et pour vous celui que vous \u00eates sauv\u00e9s. Et cela vient de Dieu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Car en ce qui concerne Christ, Dieu vous a accord\u00e9 la gr\u00e2ce, non seulement de croire en lui, mais encore de souffrir pour lui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vous \u00eates en effet engag\u00e9s dans le m\u00eame combat que moi, ce combat que vous m\u2019avez vu soutenir et que je soutiens encore maintenant, comme vous le savez."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aimer, \u00e0 l\u2019aide de Christ - N\u2019avez-vous pas trouv\u00e9 en Christ un r\u00e9confort, dans l\u2019amour un encouragement, par l\u2019Esprit une communion entre vous\u202f? N\u2019avez-vous pas de l\u2019affection et de la bont\u00e9 les uns pour les autres\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rendez donc ma joie compl\u00e8te\u202f: tendez \u00e0 vivre en accord les uns avec les autres. Et pour cela, ayez le m\u00eame amour, une m\u00eame pens\u00e9e, et tendez au m\u00eame but."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne faites donc rien par esprit de rivalit\u00e9, ou par un vain d\u00e9sir de vous mettre en avant\u202f; au contraire, par humilit\u00e9, consid\u00e9rez les autres comme plus importants que vous-m\u00eames\u202f;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et que chacun regarde, non ses propres qualit\u00e9s, mais celles des autres."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tendez \u00e0 vivre ainsi entre vous, car c\u2019est ce qui convient quand on est uni \u00e0 J\u00e9sus-Christ."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lui qui \u00e9tait de condition divine, ne chercha pas \u00e0 profiter de l\u2019\u00e9galit\u00e9 avec Dieu,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mais il s\u2019est d\u00e9pouill\u00e9 lui-m\u00eame, et il a pris la condition d\u2019un serviteur en se rendant semblable aux hommes\u202f: se trouvant ainsi reconnu \u00e0 son aspect, comme un simple homme,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "il s\u2019abaissa lui-m\u00eame en devenant ob\u00e9issant, jusqu\u2019\u00e0 subir la mort, oui, la mort sur la croix."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi Dieu l\u2019a \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la plus haute place et il lui a donn\u00e9 le nom qui est au-dessus de tout nom,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pour qu\u2019au nom de J\u00e9sus tout \u00eatre s\u2019agenouille dans les cieux, sur la terre et jusque sous la terre,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et que chacun d\u00e9clare\u202f: J\u00e9sus-Christ est Seigneur \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Faire fructifier son salut - Mes chers amis, vous avez toujours \u00e9t\u00e9 ob\u00e9issants\u202f: faites donc fructifier votre salut, avec toute la crainte qui s\u2019impose, non seulement quand je suis pr\u00e9sent, mais bien plus maintenant que je suis absent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Car c\u2019est Dieu lui-m\u00eame qui agit en vous, pour produire \u00e0 la fois le vouloir et le faire conform\u00e9ment \u00e0 son projet bienveillant."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Faites tout sans vous plaindre et sans discuter,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pour \u00eatre irr\u00e9prochables et purs, des enfants de Dieu sans tache au sein d\u2019une humanit\u00e9 corrompue et perverse. Dans cette humanit\u00e9, vous brillez comme des flambeaux dans le monde,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en portant la Parole de vie. Ainsi, lorsque viendra le jour de Christ, vous serez mon titre de gloire\u202f: je n\u2019aurai pas couru pour rien et ma peine n\u2019aura pas \u00e9t\u00e9 inutile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Et m\u00eame si je dois m\u2019offrir comme une libation pour accompagner le sacrifice que vous offrez \u00e0 Dieu, c\u2019est-\u00e0-dire le service de votre foi, je m\u2019en r\u00e9jouis et je me r\u00e9jouis avec vous tous."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vous aussi, de la m\u00eame mani\u00e8re, r\u00e9jouissez-vous, et r\u00e9jouissez-vous avec moi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u2019envoi de Timoth\u00e9e et d\u2019Epaphrodite - J\u2019esp\u00e8re, en comptant sur le Seigneur J\u00e9sus, vous envoyer bient\u00f4t Timoth\u00e9e pour \u00eatre moi-m\u00eame encourag\u00e9 par les nouvelles qu\u2019il me donnera de vous."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Il n\u2019y a personne ici, en dehors de lui, pour partager mes sentiments et se soucier sinc\u00e8rement de ce qui vous concerne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Car tous ne s\u2019int\u00e9ressent qu\u2019\u00e0 leurs propres affaires et non \u00e0 la cause de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais vous savez que Timoth\u00e9e a fait ses preuves\u202f: comme un enfant aux c\u00f4t\u00e9s de son p\u00e8re, il s\u2019est consacr\u00e9 avec moi au service de l\u2019Evangile."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u2019est donc lui que j\u2019esp\u00e8re pouvoir vous envoyer d\u00e8s que je verrai quelle tournure prennent les \u00e9v\u00e9nements pour moi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Et j\u2019ai cette confiance dans le Seigneur que je viendrai bient\u00f4t moi-m\u00eame chez vous."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Par ailleurs, j\u2019ai estim\u00e9 n\u00e9cessaire de vous renvoyer Epaphrodite, mon fr\u00e8re, mon collaborateur et mon compagnon d\u2019armes, votre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 auquel vous avez donn\u00e9 la charge de subvenir \u00e0 mes besoins."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il avait, en effet, un grand d\u00e9sir de vous revoir et il \u00e9tait pr\u00e9occup\u00e9 parce que vous avez appris qu\u2019il \u00e9tait malade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il a \u00e9t\u00e9 malade, c\u2019est vrai, et il a fr\u00f4l\u00e9 la mort, mais Dieu a eu piti\u00e9 de lui, et pas seulement de lui, mais aussi de moi, pour m\u2019\u00e9viter d\u2019avoir peine sur peine."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Je me suis donc h\u00e2t\u00e9 de vous le renvoyer pour que vous vous r\u00e9jouissiez de le revoir\u202f: cela adoucira ma peine."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "R\u00e9servez-lui donc un accueil digne de votre union commune au Seigneur\u202f; recevez-le avec une grande joie. Ayez de l\u2019estime pour de tels hommes,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "car c\u2019est en travaillant au service de Christ qu\u2019il a failli mourir. Il a expos\u00e9 sa vie pour s\u2019acquitter, \u00e0 votre place, du service que vous ne pouviez me rendre vous-m\u00eames."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019important, c\u2019est Christ - Enfin, mes fr\u00e8res et s\u0153urs, r\u00e9jouissez-vous de tout ce que le Seigneur est pour vous. Il ne m\u2019en co\u00fbte pas de me r\u00e9p\u00e9ter en vous \u00e9crivant et, pour vous, cela ne peut que contribuer \u00e0 votre s\u00e9curit\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prenez garde aux mauvais ouvriers, \u00e0 ces hommes ignobles qui vous poussent \u00e0 mutiler votre corps."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est nous qui sommes circoncis de la vraie circoncision puisque nous rendons notre culte \u00e0 Dieu par son Esprit et que nous mettons toute notre fiert\u00e9 en J\u00e9sus-Christ\u2006\u2013\u2006au lieu de placer notre confiance dans ce que l\u2019homme produit par lui-m\u00eame."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Et pourtant, je pourrais, moi aussi, placer ma confiance dans ce qui vient de l\u2019homme. Si quelqu\u2019un croit pouvoir se confier en ce qui vient de l\u2019homme, je le puis bien davantage\u202f:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "j\u2019ai \u00e9t\u00e9 circoncis le huiti\u00e8me jour, je suis Isra\u00e9lite de naissance, de la tribu de Benjamin, de pur sang h\u00e9breu. Pour ce qui concerne le respect de la Loi, je faisais partie des pharisiens."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quant \u00e0 mon z\u00e8le, il m\u2019a conduit \u00e0 pers\u00e9cuter l\u2019Eglise. Face aux exigences de la Loi, j\u2019\u00e9tais sans reproche."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Toutes ces choses constituaient, \u00e0 mes yeux, un gain, mais \u00e0 cause de Christ, je les consid\u00e8re d\u00e9sormais comme une perte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oui, je consid\u00e8re toutes choses comme une perte \u00e0 cause de ce bien supr\u00eame\u202f: la connaissance de J\u00e9sus-Christ mon Seigneur. A cause de lui, j\u2019ai accept\u00e9 de perdre tout cela, oui, je le consid\u00e8re comme bon \u00e0 \u00eatre mis au rebut, afin de gagner Christ."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mon d\u00e9sir est d\u2019\u00eatre trouv\u00e9 en lui, non pas avec une justice que j\u2019aurais moi-m\u00eame acquise en ob\u00e9issant \u00e0 la Loi mais avec la justice qui vient de la foi en Christ et que Dieu accorde \u00e0 ceux qui croient."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u2019est ainsi que je pourrai conna\u00eetre Christ, c\u2019est-\u00e0-dire exp\u00e9rimenter la puissance de sa r\u00e9surrection et avoir part \u00e0 ses souffrances, en devenant semblable \u00e0 lui jusque dans sa mort,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "afin de parvenir, quoi qu\u2019il arrive, \u00e0 la r\u00e9surrection."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Non, certes, je ne suis pas encore parvenu au but, je n\u2019ai pas atteint la perfection, mais je continue \u00e0 courir pour t\u00e2cher de saisir le prix. Car J\u00e9sus-Christ s\u2019est saisi de moi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Courir vers le but - Non, fr\u00e8res et s\u0153urs, pour moi je n\u2019estime pas avoir saisi le prix. Mais je fais une seule chose\u202f: oubliant ce qui est derri\u00e8re moi, et tendant de toute mon \u00e9nergie vers ce qui est devant moi,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "je poursuis ma course vers le but pour remporter le prix attach\u00e9 \u00e0 l\u2019appel que Dieu nous a adress\u00e9 du haut du ciel dans l\u2019union avec J\u00e9sus-Christ."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nous tous qui sommes spirituellement adultes, c\u2019est cette pens\u00e9e qui doit nous diriger. Et si, sur un point quelconque, vous pensez diff\u00e9remment, Dieu vous \u00e9clairera aussi l\u00e0-dessus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seulement, au point o\u00f9 nous sommes parvenus, continuons \u00e0 marcher ensemble dans la m\u00eame direction."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Suivez mon exemple, fr\u00e8res et s\u0153urs, et observez comment se conduisent ceux qui vivent selon le mod\u00e8le que vous trouvez en nous."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Car il en est beaucoup qui vivent en ennemis de la croix de Christ. Je vous en ai souvent parl\u00e9, je vous le dis une fois de plus, en pleurant."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ils finiront par se perdre. Ils ont pour dieu leur ventre, ils mettent leur fiert\u00e9 dans ce qui fait leur honte, leurs pens\u00e9es sont toutes dirig\u00e9es vers les choses de ce monde."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, nous sommes citoyens des cieux\u202f: de l\u00e0, nous attendons ardemment la venue du Seigneur J\u00e9sus-Christ pour nous sauver."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Car il transformera notre corps mis\u00e9rable pour le rendre conforme \u00e0 son corps glorieux par la puissance qui lui permet aussi de tout soumettre \u00e0 son autorit\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ainsi donc, mes fr\u00e8res et s\u0153urs bien-aim\u00e9s, vous que je d\u00e9sire tant revoir, vous qui \u00eates ma joie et ma couronne, c\u2019est de cette mani\u00e8re, mes chers amis, que vous devez tenir ferme, en restant attach\u00e9s au Seigneur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Recommandations - Je recommande \u00e0 Evodie et \u00e0 Syntyche de vivre en parfaite harmonie, l\u2019une avec l\u2019autre, selon le Seigneur\u202f; je les y invite instamment."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toi, mon fid\u00e8le coll\u00e8gue, je te le demande\u202f: viens-leur en aide, car elles ont combattu \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour la cause de l\u2019Evangile, tout comme Cl\u00e9ment et mes autres collaborateurs dont les noms sont inscrits dans le livre de vie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00e9jouissez-vous en tout temps de tout ce que le Seigneur est pour vous. Oui, je le r\u00e9p\u00e8te, soyez dans la joie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Faites-vous conna\u00eetre par votre amabilit\u00e9 envers tous les hommes. Le Seigneur est proche."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne vous mettez en souci pour rien, mais, en toute chose, exposez vos demandes \u00e0 Dieu en lui adressant vos pri\u00e8res et vos supplications, tout en lui exprimant votre reconnaissance."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alors la paix de Dieu, qui surpasse tout ce qu\u2019on peut concevoir, gardera votre c\u0153ur et votre pens\u00e9e sous la protection de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Enfin, fr\u00e8res et s\u0153urs, nourrissez vos pens\u00e9es de tout ce qui est vrai, noble, juste, pur, digne d\u2019amour ou d\u2019approbation, de tout ce qui est vertueux et m\u00e9rite louange."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ce que vous avez appris et re\u00e7u de moi, ce que vous m\u2019avez entendu dire et vu faire, mettez-le en pratique. Alors le Dieu qui donne la paix sera avec vous."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Reconnaissance de Paul - Je me suis profond\u00e9ment r\u00e9joui, dans le Seigneur, en voyant que votre int\u00e9r\u00eat pour moi a pu finalement porter de nouveaux fruits. Car cette sollicitude \u00e0 mon \u00e9gard, vous l\u2019\u00e9prouviez toujours, mais vous n\u2019aviez pas eu l\u2019occasion de la manifester."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas le besoin qui me fait parler ainsi, car j\u2019ai appris en toutes circonstances \u00e0 \u00eatre content avec ce que j\u2019ai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Je sais vivre dans le d\u00e9nuement, je sais aussi vivre dans l\u2019abondance. C\u2019est le secret que j\u2019ai appris\u202f: m\u2019accommoder \u00e0 toutes les situations et toutes les circonstances, que je sois rassasi\u00e9 ou que j\u2019aie faim, que je connaisse l\u2019abondance ou que je sois dans le besoin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Je peux tout, gr\u00e2ce \u00e0 celui qui me fortifie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pourtant, vous avez bien fait de prendre part \u00e0 ma d\u00e9tresse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Comme vous le savez, Philippiens, dans les premiers temps de mon activit\u00e9 pour la cause de l\u2019Evangile, lorsque j\u2019ai quitt\u00e9 la Mac\u00e9doine, aucune autre Eglise n\u2019est entr\u00e9e avec moi dans un \u00e9change r\u00e9ciproque de dons mat\u00e9riels et spirituels. Vous seuls l\u2019avez fait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pendant mon s\u00e9jour \u00e0 Thessalonique, vous m\u2019avez envoy\u00e9, par deux fois, des dons pour subvenir \u00e0 mes besoins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas que je tienne \u00e0 recevoir des dons\u202f; ce qui m\u2019int\u00e9resse, c\u2019est qu\u2019un plus grand nombre de fruits soit port\u00e9 \u00e0 votre actif."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u2019atteste par cette lettre avoir re\u00e7u tous vos dons, et je suis dans l\u2019abondance. Depuis qu\u2019Epaphrodite me les a remis, je suis combl\u00e9. Ils ont \u00e9t\u00e9 pour moi comme le doux parfum d\u2019une offrande agr\u00e9\u00e9e par Dieu et qui lui fait plaisir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aussi, mon Dieu subviendra pleinement \u00e0 tous vos besoins\u202f; il le fera, selon sa glorieuse richesse qui se manifeste en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A notre Dieu et P\u00e8re soit la gloire dans tous les si\u00e8cles\u202f! Amen\u202f!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Salutations - Saluez tous ceux qui, par leur union avec J\u00e9sus-Christ, font partie du peuple saint. Les fr\u00e8res qui sont ici avec moi vous saluent."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tous les membres du peuple saint vous adressent leurs salutations, et en particulier ceux qui sont au service de l\u2019empereur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous."
                }
            }
        }
    }
}