{
    "version": "BDS",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutation - Cette lettre vous est adress\u00e9e par Paul, serviteur de J\u00e9sus-Christ, qui a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre ap\u00f4tre et choisi pour proclamer l\u2019Evangile de Dieu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "la Bonne Nouvelle que Dieu avait promise par ses proph\u00e8tes dans les Saintes Ecritures."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elle parle de son Fils qui, dans son humanit\u00e9, descend de David,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et qui a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 Fils de Dieu avec puissance lorsque le Saint-Esprit l\u2019a ressuscit\u00e9, J\u00e9sus-Christ, notre Seigneur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Par lui, j\u2019ai re\u00e7u la gr\u00e2ce d\u2019\u00eatre ap\u00f4tre pour amener, en son nom, des hommes de tous les peuples \u00e0 lui ob\u00e9ir en croyant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vous \u00eates de ceux-l\u00e0, vous que J\u00e9sus-Christ a appel\u00e9s \u00e0 lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Je vous \u00e9cris, \u00e0 vous tous qui \u00eates \u00e0 Rome les bien-aim\u00e9s de Dieu, et qui ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 faire partie du peuple saint. Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient accord\u00e9es par Dieu notre P\u00e8re et par le Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paul et les chr\u00e9tiens de Rome - Tout d\u2019abord, je remercie mon Dieu par J\u00e9sus-Christ au sujet de vous tous parce qu\u2019on parle de votre foi dans le monde entier."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dieu m\u2019en est t\u00e9moin, lui que je sers de tout mon \u00eatre en proclamant l\u2019Evangile qui concerne son Fils\u202f: dans toutes mes pri\u00e8res, je ne cesse de faire mention de vous \u00e0 toute occasion et je lui demande de me donner enfin l\u2019occasion de vous rendre visite si telle est sa volont\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dieu m\u2019en est t\u00e9moin, lui que je sers de tout mon \u00eatre en proclamant l\u2019Evangile qui concerne son Fils\u202f: dans toutes mes pri\u00e8res, je ne cesse de faire mention de vous \u00e0 toute occasion et je lui demande de me donner enfin l\u2019occasion de vous rendre visite si telle est sa volont\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Car j\u2019ai le vif d\u00e9sir d\u2019aller vous voir pour vous transmettre quelque don de la gr\u00e2ce, par l\u2019Esprit, en vue d\u2019affermir votre foi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ou mieux\u202f: pour que, lorsque je serai parmi vous, nous nous encouragions mutuellement, vous et moi, par la foi qui nous est commune."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Je tiens \u00e0 ce que vous le sachiez, fr\u00e8res et s\u0153urs\u202f: j\u2019ai souvent form\u00e9 le projet de me rendre chez vous, afin de r\u00e9colter quelques fruits parmi vous comme je l\u2019ai fait parmi bien d\u2019autres peuples\u202f; mais j\u2019en ai \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je me dois \u00e0 tous les non-Juifs, civilis\u00e9s ou non, instruits ou ignorants."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi je d\u00e9sire aussi vous annoncer l\u2019Evangile, \u00e0 vous qui \u00eates \u00e0 Rome."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019Evangile - Car je n\u2019ai pas honte de l\u2019Evangile\u202f: c\u2019est la puissance de Dieu par laquelle il sauve tous ceux qui croient, les Juifs en premier lieu et aussi les non-Juifs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, cet Evangile nous r\u00e9v\u00e8le en quoi consiste la justice que Dieu accorde\u202f: elle est re\u00e7ue par la foi et rien que par la foi, comme il est dit dans l\u2019Ecriture\u202f: Le juste vivra gr\u00e2ce \u00e0 la foi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tous sont coupables devant Dieu Ceux qui rejettent Dieu et sa Loi - En effet, du haut du ciel, Dieu r\u00e9v\u00e8le sa col\u00e8re contre les hommes qui ne l\u2019honorent pas et ne respectent pas sa volont\u00e9. Ils \u00e9touffent ainsi malhonn\u00eatement la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En effet, ce qu\u2019on peut conna\u00eetre de Dieu est clair pour eux, Dieu lui-m\u00eame le leur ayant fait conna\u00eetre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Car, depuis la cr\u00e9ation du monde, les perfections invisibles de Dieu, sa puissance \u00e9ternelle et sa divinit\u00e9 se voient dans ses \u0153uvres quand on y r\u00e9fl\u00e9chit. Ils n\u2019ont donc aucune excuse,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "car alors qu\u2019ils connaissent Dieu, ils ne lui rendent pas l\u2019honneur que l\u2019on doit \u00e0 Dieu et ne lui expriment pas leur reconnaissance. Ils se sont \u00e9gar\u00e9s dans des raisonnements absurdes et leur pens\u00e9e d\u00e9pourvue d\u2019intelligence s\u2019est trouv\u00e9e obscurcie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils se pr\u00e9tendent sages, mais ils sont devenus fous."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ainsi, au lieu d\u2019adorer le Dieu immortel et glorieux, ils adorent des idoles, images d\u2019hommes mortels, d\u2019oiseaux, de quadrup\u00e8des ou de reptiles."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi Dieu les a abandonn\u00e9s aux passions de leur c\u0153ur qui les portent \u00e0 des pratiques d\u00e9gradantes, de sorte qu\u2019ils ont avili leur propre corps."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oui, ils ont d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment \u00e9chang\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 concernant Dieu contre le mensonge, ils ont ador\u00e9 la cr\u00e9ature et lui ont rendu un culte, au lieu du Cr\u00e9ateur, lui qui est b\u00e9ni \u00e9ternellement. Amen\u202f!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi Dieu les a abandonn\u00e9s \u00e0 des passions avilissantes\u202f: leurs femmes ont renonc\u00e9 aux relations sexuelles naturelles pour se livrer \u00e0 des pratiques contre nature."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Les hommes, de m\u00eame, d\u00e9laissant les rapports naturels avec le sexe f\u00e9minin, se sont enflamm\u00e9s de d\u00e9sir les uns pour les autres\u202f; ils ont commis entre hommes des actes honteux et ont re\u00e7u en leur personne le salaire que m\u00e9ritaient leurs \u00e9garements."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils n\u2019ont pas jug\u00e9 bon de conna\u00eetre Dieu, c\u2019est pourquoi Dieu les a abandonn\u00e9s \u00e0 leur pens\u00e9e fauss\u00e9e, si bien qu\u2019ils font ce qu\u2019on ne doit pas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ils accumulent toutes sortes d\u2019injustices et de m\u00e9chancet\u00e9s, d\u2019envies et de vices\u202f; ils sont pleins de jalousie, de meurtres, de querelles, de trahisons, de perversit\u00e9s. Ce sont des m\u00e9disants,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "des calomniateurs, des ennemis de Dieu, arrogants, orgueilleux, fanfarons, ing\u00e9nieux \u00e0 faire le mal\u202f; ils manquent \u00e0 leurs devoirs envers leurs parents\u202f;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ils sont d\u00e9pourvus d\u2019intelligence et de loyaut\u00e9, insensibles, impitoyables."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ils connaissent tr\u00e8s bien la sentence de Dieu qui d\u00e9clare passibles de mort ceux qui agissent ainsi. Malgr\u00e9 cela, non seulement ils commettent de telles actions, mais encore ils approuvent ceux qui les font."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Celui qui condamne les autres se condamne lui-m\u00eame - Toi donc, qui que tu sois, qui condamnes autrui, tu n\u2019as aucune excuse, car en condamnant les autres, tu te condamnes toi-m\u00eame, puisque toi qui les condamnes, tu te conduis comme eux."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Or, nous savons que le jugement de Dieu contre ceux qui agissent ainsi est conforme \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u2019imaginerais-tu, toi qui condamnes ceux qui commettent de tels actes, et qui te comportes comme eux, que tu vas \u00e9chapper \u00e0 la condamnation divine\u202f?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ou alors, m\u00e9prises-tu les tr\u00e9sors de bont\u00e9, de patience et de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s par Dieu, sans te rendre compte que sa bont\u00e9 veut t\u2019amener \u00e0 changer\u202f?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Par ton ent\u00eatement et ton refus de changer, tu te pr\u00e9pares un ch\u00e2timent d\u2019autant plus grand pour le jour o\u00f9 se manifesteront la col\u00e8re et le juste jugement de Dieu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, il donnera \u00e0 chacun ce que lui auront valu ses actes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ceux qui, en pratiquant le bien avec pers\u00e9v\u00e9rance, cherchent la gloire \u00e0 venir, l\u2019honneur et l\u2019immortalit\u00e9, recevront de lui la vie \u00e9ternelle."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais, \u00e0 ceux qui, par ambition personnelle, repoussent la v\u00e9rit\u00e9 et c\u00e8dent \u00e0 l\u2019injustice, Dieu r\u00e9serve sa col\u00e8re et sa fureur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oui, la souffrance et l\u2019angoisse attendent tout homme qui pratique le mal, le Juif en premier lieu et aussi le non-Juif."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mais la gloire \u00e0 venir, l\u2019honneur et la paix seront accord\u00e9s \u00e0 celui qui pratique le bien, quel qu\u2019il soit, d\u2019abord le Juif et aussi le non-Juif,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "car Dieu ne fait pas de favoritisme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 sans avoir eu connaissance de la Loi de Mo\u00efse p\u00e9riront sans qu\u2019elle intervienne dans leur jugement. Mais ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 alors qu\u2019ils \u00e9taient soumis au r\u00e9gime de la Loi seront jug\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la Loi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Car ce ne sont pas ceux qui se contentent d\u2019\u00e9couter la lecture de la Loi qui seront justes aux yeux de Dieu. Non, seuls ceux qui appliquent la Loi sont consid\u00e9r\u00e9s comme justes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, lorsque les pa\u00efens qui n\u2019ont pas la Loi de Mo\u00efse accomplissent naturellement ce que demande cette Loi, ils se tiennent lieu de loi \u00e0 eux-m\u00eames, alors qu\u2019ils n\u2019ont pas la Loi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ils d\u00e9montrent par leur comportement que les \u0153uvres demand\u00e9es par la Loi sont inscrites dans leur c\u0153ur. Leur conscience en t\u00e9moigne \u00e9galement, ainsi que les raisonnements par lesquels ils s\u2019accusent ou s\u2019excusent les uns les autres."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tout cela para\u00eetra le jour o\u00f9, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019Evangile que j\u2019annonce, Dieu jugera par J\u00e9sus-Christ tout ce que les hommes ont cach\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Les Juifs sont coupables devant Dieu - Eh bien, toi qui te donnes le nom de Juif, tu te reposes sur la Loi, tu fais de Dieu ton sujet de fiert\u00e9,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tu connais sa volont\u00e9, tu juges de ce qui est le meilleur parce que tu es instruit par la Loi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tu es certain d\u2019\u00eatre le guide des aveugles, la lumi\u00e8re de ceux qui errent dans les t\u00e9n\u00e8bres,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "l\u2019\u00e9ducateur des insens\u00e9s, l\u2019enseignant des ignorants, tout cela sous pr\u00e9texte que tu as dans la Loi l\u2019expression parfaite de la connaissance et de la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Toi donc, qui enseignes les autres, tu ne t\u2019enseignes pas toi-m\u00eame. Tu pr\u00eaches aux autres de ne pas voler, et tu voles\u202f!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tu dis de ne pas commettre d\u2019adult\u00e8re, et tu commets l\u2019adult\u00e8re\u202f! Tu as les idoles en horreur, et tu commets des sacril\u00e8ges\u202f!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tu es fier de poss\u00e9der la Loi, mais tu d\u00e9shonores Dieu en y d\u00e9sob\u00e9issant\u202f!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Et ainsi, comme le dit l\u2019Ecriture, \u00e0 cause de vous, Juifs, le nom de Dieu est outrag\u00e9 parmi les pa\u00efens."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Assur\u00e9ment, \u00eatre circoncis a un sens\u2006\u2013\u2006\u00e0 condition d\u2019appliquer la Loi. Mais, si tu d\u00e9sob\u00e9is \u00e0 la Loi, \u00eatre circoncis n\u2019a pas plus de valeur que d\u2019\u00eatre incirconcis."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais si l\u2019incirconcis accomplit ce que la Loi d\u00e9finit comme juste, cet incirconcis ne sera-t-il pas consid\u00e9r\u00e9 comme un circoncis\u202f?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et cet homme qui accomplit la Loi sans \u00eatre physiquement circoncis ne va-t-il pas te condamner, toi qui d\u00e9sob\u00e9is \u00e0 la Loi tout en poss\u00e9dant les Ecritures et la circoncision\u202f?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Car ce n\u2019est pas ce qui est visible qui fait le Juif, ni la marque visible dans la chair qui fait la circoncision,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "mais ce qui fait le Juif c\u2019est ce qui est int\u00e9rieur, et la vraie circoncision est celle que l\u2019Esprit op\u00e8re dans le c\u0153ur et non celle que l\u2019on pratique en ob\u00e9issant \u00e0 la lettre de la Loi. Tel est le Juif qui re\u00e7oit sa louange, non des hommes, mais de Dieu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tous les hommes sont coupables devant Dieu - Dans ces conditions, quel est l\u2019avantage du Juif\u202f? Quelle est l\u2019utilit\u00e9 de la circoncision\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u2019avantage est grand \u00e0 divers titres. Tout d\u2019abord, c\u2019est aux Juifs qu\u2019ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es les paroles de Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que faut-il dire alors si certains leur ont \u00e9t\u00e9 infid\u00e8les\u202f? Leur infid\u00e9lit\u00e9 an\u00e9antira-t-elle la fid\u00e9lit\u00e9 de Dieu\u202f?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Loin de l\u00e0\u202f! Que Dieu soit reconnu comme disant la v\u00e9rit\u00e9 et tout homme qui s\u2019oppose \u00e0 lui comme menteur, car il est \u00e9crit\u202f: Tu seras toujours reconnu juste dans tes sentences\u202f; et tu seras vainqueur lorsque tu rends ton jugement ."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mais si notre injustice contribue \u00e0 manifester que Dieu est juste, que pouvons-nous en conclure\u202f? Dieu n\u2019est-il pas injuste quand il nous fait subir sa col\u00e8re\u202f? \u2013\u2006Bien entendu, je raisonne ici d\u2019une mani\u00e8re tr\u00e8s humaine.\u2006\u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dieu injuste\u202f? Loin de l\u00e0\u202f! Autrement, comment Dieu pourrait-il juger le monde\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ou, dira-t-on encore, si mon mensonge fait d\u2019autant mieux \u00e9clater que Dieu est v\u00e9ridique et contribue ainsi \u00e0 sa gloire, pourquoi serais-je encore condamn\u00e9 comme p\u00e9cheur\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et pourquoi ne pas aller jusqu\u2019\u00e0 dire\u202f: Faisons le mal pour qu\u2019en sorte le bien\u202f? Certains, du reste, nous calomnient en pr\u00e9tendant que c\u2019est l\u00e0 ce que nous enseignons. Ces gens-l\u00e0 m\u00e9ritent bien d\u2019\u00eatre condamn\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Que faut-il donc conclure\u202f? Nous les Juifs, sommes-nous en meilleure position que les autres hommes\u202f? Pas \u00e0 tous \u00e9gards. Nous avons, en effet, d\u00e9j\u00e0 d\u00e9montr\u00e9 que tous les hommes, Juifs et non-Juifs, sont \u00e9galement coupables."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u2019Ecriture le dit\u202f: Il n\u2019y a pas de juste, pas m\u00eame un seul ,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pas d\u2019homme capable de comprendre, pas un qui se tourne vers Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils se sont tous \u00e9gar\u00e9s, |ils se sont corrompus tous ensemble. Il n\u2019y en a aucun qui fasse le bien, m\u00eame pas un seul ."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Leur gosier ressemble \u00e0 une tombe ouverte, leur langue sert \u00e0 tromper , ils ont sur les l\u00e8vres un venin de vip\u00e8re ,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "leur bouche est pleine d\u2019aigres mal\u00e9dictions ."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Leurs pieds sont agiles quand il s\u2019agit de verser le sang."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La destruction et le malheur jalonnent leur parcours."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ils ne connaissent pas le chemin de la paix ."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ils n\u2019ont m\u00eame pas peur de Dieu ."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Or, nous le savons, ce que l\u2019Ecriture dit dans la Loi, elle l\u2019adresse \u00e0 ceux qui vivent sous le r\u00e9gime de la Loi. Il en est ainsi pour que personne n\u2019ait rien \u00e0 r\u00e9pliquer et que le monde entier soit reconnu coupable devant Dieu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Car personne ne sera d\u00e9clar\u00e9 juste devant lui parce qu\u2019il aura accompli les \u0153uvres demand\u00e9es par la Loi. En effet, la Loi produit seulement la connaissance du p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e9clar\u00e9s justes par la foi Justes par la foi, sans la Loi - Mais maintenant Dieu a manifest\u00e9, sans faire intervenir la Loi, la justice qu\u2019il nous accorde et \u00e0 laquelle les livres de la Loi et des proph\u00e8tes rendent t\u00e9moignage."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dieu d\u00e9clare les hommes justes par leur foi en J\u00e9sus-Christ, et cela s\u2019applique \u00e0 tous ceux qui croient, car il n\u2019y a pas de diff\u00e9rence entre les hommes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tous ont p\u00e9ch\u00e9, en effet, et sont priv\u00e9s de la gloire de Dieu,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "et ils sont d\u00e9clar\u00e9s justes par sa gr\u00e2ce\u202f; c\u2019est un don que Dieu leur fait par le moyen de la d\u00e9livrance apport\u00e9e par J\u00e9sus-Christ."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u2019est lui que Dieu a offert comme une victime destin\u00e9e \u00e0 expier les p\u00e9ch\u00e9s, pour ceux qui croient en son sacrifice. Dieu montre ainsi qu\u2019il est juste parce qu\u2019il avait laiss\u00e9 impunis les p\u00e9ch\u00e9s commis autrefois,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "au temps de sa patience. Il montre aussi qu\u2019il est juste dans le temps pr\u00e9sent\u202f: il est juste tout en d\u00e9clarant juste celui qui croit en J\u00e9sus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Reste-t-il encore une raison de se vanter\u202f? Non, cela est exclu. En vertu de quel principe\u202f? Celui de l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 la Loi\u202f? Non, mais selon le principe de la foi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voici donc ce que nous affirmons\u202f: l\u2019homme est d\u00e9clar\u00e9 juste par la foi sans qu\u2019il ait \u00e0 accomplir les \u0153uvres qu\u2019exige la Loi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ou alors\u202f: Dieu serait-il seulement le Dieu des Juifs\u202f? N\u2019est-il pas aussi le Dieu des non-Juifs\u202f? Bien s\u00fbr, il est aussi le Dieu des non-Juifs."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Car il n\u2019y a qu\u2019un seul Dieu qui justifie les Juifs en raison de leur foi et qui justifie aussi les non-Juifs au moyen de leur foi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u2019exemple d\u2019Abraham et de David - Mais alors, est-ce que nous annulons la Loi au moyen de la foi\u202f? Loin de l\u00e0\u202f! Nous confirmons la Loi."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prenons l\u2019exemple d\u2019Abraham, l\u2019anc\u00eatre de notre peuple, selon la descendance physique. Que pouvons-nous dire \u00e0 son sujet\u202f? Quelle a \u00e9t\u00e9 son exp\u00e9rience\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u2019il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 juste en raison de ce qu\u2019il a fait, alors certes, il peut se vanter. Mais ce n\u2019est pas ainsi que Dieu voit la chose\u202f!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En effet, que dit l\u2019Ecriture\u202f? Abraham a eu confiance en Dieu, et Dieu a port\u00e9 sa foi \u00e0 son cr\u00e9dit pour le d\u00e9clarer juste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un accomplit un travail, on lui compte son salaire non pas comme si on lui faisait une faveur, mais d\u2019apr\u00e8s ce qui lui est d\u00fb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Et si quelqu\u2019un n\u2019accomplit pas les \u0153uvres requises par la Loi mais place sa confiance en Dieu qui d\u00e9clare justes les p\u00e9cheurs, Dieu le d\u00e9clare juste en portant sa foi \u00e0 son cr\u00e9dit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De m\u00eame, David d\u00e9clare b\u00e9ni l\u2019homme que Dieu d\u00e9clare juste sans qu\u2019il ait produit les \u0153uvres qu\u2019exige la Loi\u202f:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils sont b\u00e9nis, ceux dont les fautes ont \u00e9t\u00e9 pardonn\u00e9es et dont les p\u00e9ch\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 effac\u00e9s\u202f!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il est b\u00e9ni, l\u2019homme au compte de qui le Seigneur ne porte pas le p\u00e9ch\u00e9 !"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cette b\u00e9n\u00e9diction est-elle r\u00e9serv\u00e9e aux seuls circoncis, ou est-elle aussi accessible aux incirconcis\u202f? Nous venons de le dire\u202f: Dieu a port\u00e9 la foi d\u2019Abraham \u00e0 son cr\u00e9dit pour le d\u00e9clarer juste."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A quel moment cela a-t-il eu lieu\u202f? Quand Abraham \u00e9tait circoncis ou quand il \u00e9tait encore incirconcis\u202f? Ce n\u2019est pas quand il \u00e9tait circoncis, mais quand il ne l\u2019\u00e9tait pas encore."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Et Dieu lui donna ensuite le signe de la circoncision comme sceau de la justice qu\u2019il avait d\u00e9j\u00e0 re\u00e7ue par la foi avant d\u2019\u00eatre circoncis. Il est devenu ainsi le p\u00e8re de tous ceux qui croient sans \u00eatre circoncis pour qu\u2019eux aussi soient d\u00e9clar\u00e9s justes par Dieu de la m\u00eame mani\u00e8re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il est aussi devenu le p\u00e8re des circoncis qui ne se contentent pas d\u2019avoir la circoncision, mais qui suivent l\u2019exemple de la foi que notre p\u00e8re Abraham a manifest\u00e9e alors qu\u2019il \u00e9tait encore incirconcis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Car la promesse de recevoir le monde en h\u00e9ritage a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 Abraham ou \u00e0 sa descendance non parce qu\u2019il avait ob\u00e9i \u00e0 la Loi, mais parce que Dieu l\u2019a d\u00e9clar\u00e9 juste \u00e0 cause de sa foi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, s\u2019il faut \u00eatre sous le r\u00e9gime de la Loi pour avoir droit \u00e0 cet h\u00e9ritage, alors la foi n\u2019a plus de sens et la promesse est annul\u00e9e."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Car la Loi produit la col\u00e8re de Dieu. Or, l\u00e0 o\u00f9 il n\u2019y a pas de Loi, il n\u2019y a pas non plus de transgression."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi l\u2019h\u00e9ritage se re\u00e7oit par la foi\u202f: c\u2019est pour qu\u2019il soit un don de la gr\u00e2ce. Ainsi, la promesse se trouve confirm\u00e9e \u00e0 toute la descendance d\u2019Abraham, c\u2019est-\u00e0-dire non seulement \u00e0 celle qui a la Loi, mais aussi \u00e0 celle qui partage la foi d\u2019Abraham. Il est notre p\u00e8re \u00e0 tous,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "comme le dit l\u2019Ecriture\u202f: Je t\u2019ai \u00e9tabli pour \u00eatre le p\u00e8re d\u2019une multitude de peuples. Plac\u00e9 en pr\u00e9sence de Dieu, il mit sa confiance en celui qui donne la vie aux morts et appelle \u00e0 l\u2019existence ce qui n\u2019existe pas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alors que tout portait au contraire, il a eu confiance, plein d\u2019esp\u00e9rance. Ainsi il est devenu le p\u00e8re d\u2019une multitude de peuples conform\u00e9ment \u00e0 ce que Dieu lui avait dit\u202f: Tes descendants seront nombreux."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bien qu\u2019il consid\u00e9ra son corps, qui \u00e9tait comme mort \u2013\u2006il avait presque cent ans\u2006\u2013 et celui de Sara, qui ne pouvait plus donner la vie, sa foi ne faiblit pas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Au contraire\u202f: loin de mettre en doute la promesse et de refuser de croire, il trouva sa force dans la foi, en reconnaissant la grandeur de Dieu"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "et en \u00e9tant absolument persuad\u00e9 que Dieu est capable d\u2019accomplir ce qu\u2019il a promis."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, Dieu l\u2019a d\u00e9clar\u00e9 juste en portant sa foi \u00e0 son cr\u00e9dit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Or si cette parole\u202f: Dieu a port\u00e9 sa foi \u00e0 son cr\u00e9dit a \u00e9t\u00e9 consign\u00e9e dans l\u2019Ecriture, ce n\u2019est pas seulement pour Abraham."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elle nous concerne nous aussi. Car la foi sera aussi port\u00e9e \u00e0 notre cr\u00e9dit, \u00e0 nous qui pla\u00e7ons notre confiance en celui qui a ressuscit\u00e9 J\u00e9sus notre Seigneur\u202f;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "il a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 pour nos fautes, et il est ressuscit\u00e9 pour que nous soyons d\u00e9clar\u00e9s justes."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La vie nouvelle en Christ, par l\u2019Esprit La paix avec Dieu - Puisque nous avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s justes en raison de notre foi, nous sommes en paix avec Dieu gr\u00e2ce \u00e0 notre Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Par lui, nous avons eu acc\u00e8s, au moyen de la foi, \u00e0 ce don gratuit de Dieu qui nous est d\u00e9sormais acquis\u202f; et notre fiert\u00e9 se fonde sur l\u2019esp\u00e9rance d\u2019avoir part \u00e0 la gloire de Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mieux encore\u202f! Nous tirons fiert\u00e9 m\u00eame de nos d\u00e9tresses, car nous savons que la d\u00e9tresse produit la pers\u00e9v\u00e9rance,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "la pers\u00e9v\u00e9rance conduit \u00e0 une fid\u00e9lit\u00e9 \u00e9prouv\u00e9e, et la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e9prouv\u00e9e nourrit l\u2019esp\u00e9rance."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Or, notre esp\u00e9rance ne risque pas de tourner \u00e0 notre confusion, car Dieu a vers\u00e9 son amour dans notre c\u0153ur par l\u2019Esprit Saint qu\u2019il nous a donn\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En effet, au moment fix\u00e9 par Dieu, alors que nous \u00e9tions encore sans force, Christ est mort pour des p\u00e9cheurs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A peine accepterait-on de mourir pour un juste\u202f; peut-\u00eatre quelqu\u2019un irait-il jusqu\u2019\u00e0 mourir pour le bien."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais voici comment Dieu nous montre l\u2019amour qu\u2019il a pour nous\u202f: alors que nous \u00e9tions encore des p\u00e9cheurs, Christ est mort pour nous."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Donc, puisque nous sommes maintenant d\u00e9clar\u00e9s justes gr\u00e2ce \u00e0 son sacrifice, nous serons, \u00e0 plus forte raison encore, sauv\u00e9s par lui de la col\u00e8re \u00e0 venir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors que nous \u00e9tions ses ennemis, Dieu nous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui par la mort de son Fils\u202f; \u00e0 plus forte raison, maintenant que nous sommes r\u00e9concili\u00e9s, serons-nous sauv\u00e9s par sa vie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mieux encore\u202f: nous pla\u00e7ons d\u00e9sormais notre fiert\u00e9 en Dieu par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ qui nous a obtenu la r\u00e9conciliation."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Condamn\u00e9s en Adam, d\u00e9clar\u00e9s justes en Christ - C\u2019est pourquoi, de m\u00eame que par un seul homme, le p\u00e9ch\u00e9 est entr\u00e9 dans le monde et par le p\u00e9ch\u00e9, la mort, et ainsi la mort a atteint tous les hommes parce que tous ont p\u00e9ch\u00e9\u2006\u2026"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, jusqu\u2019\u00e0 ce que Dieu donne la Loi de Mo\u00efse, le p\u00e9ch\u00e9 existait bien dans le monde\u202f; or le p\u00e9ch\u00e9 n\u2019est pas pris en compte quand la Loi n\u2019existe pas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et pourtant, la mort a r\u00e9gn\u00e9 depuis Adam jusqu\u2019\u00e0 Mo\u00efse, m\u00eame sur les hommes qui n\u2019avaient pas commis une faute semblable \u00e0 celle d\u2019Adam\u2006\u2013\u2006qui est comparable \u00e0 celui qui devait venir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais il y a une diff\u00e9rence entre la faute et le don de la gr\u00e2ce\u202f! En effet, si la faute d\u2019un seul a eu pour cons\u00e9quence la mort de beaucoup, \u00e0 bien plus forte raison la gr\u00e2ce de Dieu, don gratuit qui vient d\u2019un seul homme, J\u00e9sus-Christ, a surabond\u00e9 pour beaucoup."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quelle diff\u00e9rence aussi entre les cons\u00e9quences du p\u00e9ch\u00e9 d\u2019un seul et le don\u202f! En effet, le jugement intervenant \u00e0 cause d\u2019un seul homme a entra\u00een\u00e9 la condamnation, mais le don de gr\u00e2ce, intervenant \u00e0 la suite de nombreuses fautes, a conduit \u00e0 l\u2019acquittement."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Car si, par la faute commise par un seul homme, la mort a r\u00e9gn\u00e9 \u00e0 cause de ce seul homme, \u00e0 bien plus forte raison ceux qui re\u00e7oivent l\u2019abondance de la gr\u00e2ce qu\u2019est le don de la justification r\u00e9gneront-ils dans la vie par J\u00e9sus-Christ, lui seul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ainsi donc, comme une seule faute a entra\u00een\u00e9 la condamnation de tous les hommes, un seul acte satisfaisant \u00e0 la justice a obtenu pour tous les hommes l\u2019acquittement qui leur assure la vie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Comme, par la d\u00e9sob\u00e9issance d\u2019un seul, beaucoup d\u2019hommes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s p\u00e9cheurs devant Dieu, de m\u00eame, par l\u2019ob\u00e9issance d\u2019un seul, beaucoup seront d\u00e9clar\u00e9s justes devant Dieu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quant \u00e0 la Loi, elle est intervenue pour que le p\u00e9ch\u00e9 prolif\u00e8re. Mais l\u00e0 o\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9 a prolif\u00e9r\u00e9, la gr\u00e2ce a surabond\u00e9"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pour que, comme le p\u00e9ch\u00e9 a r\u00e9gn\u00e9 par la mort, de m\u00eame la gr\u00e2ce r\u00e8gne par la justice que Dieu accorde et qui aboutit \u00e0 la vie \u00e9ternelle par J\u00e9sus-Christ notre Seigneur."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La gr\u00e2ce\u202f: une excuse pour p\u00e9cher\u202f? - Que dire maintenant\u202f? Persisterons-nous dans le p\u00e9ch\u00e9 pour que la gr\u00e2ce abonde\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Loin de l\u00e0\u202f! Puisque nous sommes morts pour le p\u00e9ch\u00e9, comment pourrions-nous vivre encore dans le p\u00e9ch\u00e9\u202f?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne savez-vous pas que nous, qui avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s pour J\u00e9sus-Christ, c\u2019est en relation avec sa mort que nous avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s\u202f?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nous avons donc \u00e9t\u00e9 ensevelis avec lui par le bapt\u00eame en relation avec sa mort afin que, comme Christ a \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9 par la puissance glorieuse du P\u00e8re, nous aussi, nous menions une vie nouvelle."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Car si nous avons \u00e9t\u00e9 unis \u00e0 lui par une mort semblable \u00e0 la sienne, nous le serons aussi par une r\u00e9surrection semblable \u00e0 la sienne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Comprenons donc que l\u2019homme que nous \u00e9tions autrefois a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 avec Christ afin que le p\u00e9ch\u00e9 dans ce qui fait sa force soit r\u00e9duit \u00e0 l\u2019impuissance et que nous ne soyons plus esclaves du p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Car celui qui est mort a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 juste\u202f: il n\u2019a plus \u00e0 r\u00e9pondre du p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Or, puisque nous sommes morts avec Christ, nous croyons que nous vivrons aussi avec lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Car nous savons que Christ ressuscit\u00e9 ne meurt plus\u202f; la mort n\u2019a plus de pouvoir sur lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il est mort et c\u2019est pour le p\u00e9ch\u00e9 qu\u2019il est mort une fois pour toutes. Mais \u00e0 pr\u00e9sent, il est vivant et il vit pour Dieu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ainsi, vous aussi, consid\u00e9rez-vous comme morts pour le p\u00e9ch\u00e9, et comme vivants pour Dieu dans l\u2019union avec J\u00e9sus-Christ."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Que le p\u00e9ch\u00e9 n\u2019exerce donc plus sa domination sur votre corps mortel pour vous soumettre \u00e0 ses d\u00e9sirs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne mettez pas vos membres et organes \u00e0 la disposition du p\u00e9ch\u00e9 comme des armes au service du mal. Mais puisque vous \u00e9tiez morts et que vous \u00eates maintenant vivants, offrez-vous vous-m\u00eames \u00e0 Dieu et mettez les membres et organes de votre corps \u00e0 sa disposition comme des instruments pour faire ce qui est juste."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Car le p\u00e9ch\u00e9 ne sera plus votre ma\u00eetre puisque vous n\u2019\u00eates plus sous le r\u00e9gime de la Loi mais sous celui de la gr\u00e2ce."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais quoi\u202f? Allons-nous encore p\u00e9cher sous pr\u00e9texte que nous ne sommes pas sous le r\u00e9gime de la Loi, mais sous celui de la gr\u00e2ce\u202f? Loin de l\u00e0\u202f!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne savez-vous pas qu\u2019en vous mettant au service de quelqu\u2019un comme des esclaves pour lui ob\u00e9ir, vous \u00eates effectivement les esclaves du ma\u00eetre \u00e0 qui vous ob\u00e9issez\u202f: ou bien du p\u00e9ch\u00e9 qui entra\u00eene la mort, ou bien de l\u2019ob\u00e9issance qui conduit \u00e0 une vie juste\u202f?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais Dieu soit lou\u00e9\u202f! Si, autrefois, vous \u00e9tiez les esclaves du p\u00e9ch\u00e9, vous avez maintenant ob\u00e9i de tout c\u0153ur \u00e0 l\u2019enseignement fondamental auquel vous avez \u00e9t\u00e9 soumis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Et, \u00e0 pr\u00e9sent, affranchis du p\u00e9ch\u00e9, vous \u00eates devenus esclaves de la justice."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013\u2006Je parle ici d\u2019une mani\u00e8re tr\u00e8s humaine, \u00e0 cause de votre faiblesse naturelle.\u2006\u2013 De m\u00eame que vous avez offert autrefois les membres et organes de votre corps en esclaves pour agir d\u2019une mani\u00e8re immorale et qui ne respecte pas la Loi de Dieu, offrez-les maintenant en esclaves \u00e0 la justice pour devenir saints dans votre \u00eatre et votre conduite."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lorsque vous \u00e9tiez encore esclaves du p\u00e9ch\u00e9, vous \u00e9tiez libres par rapport \u00e0 la justice."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Or, quels fruits portiez-vous alors\u202f? Des actes qui vous font rougir de honte aujourd\u2019hui, car ils conduisent \u00e0 la mort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais maintenant, affranchis du p\u00e9ch\u00e9 et devenus esclaves de Dieu, le fruit que vous portez, c\u2019est une vie sainte, et le r\u00e9sultat auquel vous aboutissez, c\u2019est la vie \u00e9ternelle."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Car le salaire que verse le p\u00e9ch\u00e9, c\u2019est la mort, mais le don de la gr\u00e2ce que Dieu accorde, c\u2019est la vie \u00e9ternelle dans l\u2019union avec J\u00e9sus-Christ notre Seigneur."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lib\u00e9r\u00e9s du r\u00e9gime de la Loi - Ne savez-vous pas, fr\u00e8res et s\u0153urs\u2006\u2013\u2006car je parle \u00e0 des gens qui savent ce qu\u2019est une loi\u2006\u2013\u2006que la loi ne r\u00e9git un homme que durant le temps de sa vie\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ainsi, une femme mari\u00e9e est li\u00e9e par la loi \u00e0 son mari tant que celui-ci est en vie. Mais s\u2019il vient \u00e0 mourir, elle est lib\u00e9r\u00e9e de la loi qui la liait \u00e0 lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Donc si, du vivant de son mari, elle devient la femme d\u2019un autre homme, elle sera consid\u00e9r\u00e9e comme adult\u00e8re. Mais si son mari meurt, elle est affranchie de cette loi et peut donc appartenir \u00e0 un autre, sans \u00eatre adult\u00e8re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il en est de m\u00eame pour vous, mes fr\u00e8res et s\u0153urs\u202f: par la mort de Christ, vous \u00eates, vous aussi, morts par rapport \u00e0 la Loi, pour appartenir \u00e0 un autre, \u00e0 celui qui est ressuscit\u00e9, pour que nous portions des fruits pour Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lorsque nous \u00e9tions encore livr\u00e9s \u00e0 nous-m\u00eames, les mauvais d\u00e9sirs suscit\u00e9s par la Loi \u00e9taient \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans nos membres pour nous faire porter des fruits qui m\u00e8nent \u00e0 la mort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais maintenant, lib\u00e9r\u00e9s du r\u00e9gime de la Loi, morts \u00e0 ce qui nous gardait prisonniers, nous pouvons servir Dieu d\u2019une mani\u00e8re nouvelle par l\u2019Esprit, et non plus sous le r\u00e9gime p\u00e9rim\u00e9 de la lettre de la Loi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Que dire maintenant\u202f? La Loi se confond-elle avec le p\u00e9ch\u00e9\u202f? Loin de l\u00e0\u202f! Seulement, s\u2019il n\u2019y avait pas eu la Loi, je n\u2019aurais pas connu le p\u00e9ch\u00e9, et je n\u2019aurais pas su ce qu\u2019est la convoitise si la Loi n\u2019avait pas dit\u202f: Tu ne convoiteras pas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais alors le p\u00e9ch\u00e9, prenant appui sur le commandement, a suscit\u00e9 en moi toutes sortes de d\u00e9sirs mauvais. Car, sans la Loi, le p\u00e9ch\u00e9 est sans vie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pour ma part, autrefois sans la Loi, je vivais, mais quand le commandement est intervenu, le p\u00e9ch\u00e9 a pris vie,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "et moi je suis mort. Ainsi, ce qui s\u2019est produit pour moi, c\u2019est que le commandement qui devait conduire \u00e0 la vie m\u2019a conduit \u00e0 la mort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Car le p\u00e9ch\u00e9 a pris appui sur le commandement\u202f: il m\u2019a tromp\u00e9 et m\u2019a fait mourir en se servant du commandement."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi, la Loi elle-m\u00eame est sainte, et le commandement est saint, juste et bon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ce qui est bon est-il devenu pour moi une cause de mort\u202f? Loin de l\u00e0\u202f! C\u2019est le p\u00e9ch\u00e9\u202f! En effet, il a provoqu\u00e9 ma mort en se servant de ce qui est bon, et a de la sorte manifest\u00e9 sa nature de p\u00e9ch\u00e9 et son excessive perversit\u00e9 par le moyen du commandement."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nous savons que la Loi a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9e par l\u2019Esprit de Dieu, mais moi, je suis comme un homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame, vendu comme esclave au p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En effet, je ne comprends pas ce que je fais\u202f: je ne fais pas ce que je veux, et c\u2019est ce que je d\u00e9teste que je fais."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et si je fais ce que je ne veux pas, je reconnais par l\u00e0 que la Loi est bonne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En r\u00e9alit\u00e9, ce n\u2019est plus moi qui le fais, mais c\u2019est le p\u00e9ch\u00e9 qui habite en moi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Car je sais que le bien n\u2019habite pas en moi, c\u2019est-\u00e0-dire dans ce que je suis par nature. Vouloir le bien est \u00e0 ma port\u00e9e, mais non l\u2019accomplir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Je ne fais pas le bien que je veux, mais le mal que je ne veux pas, je le commets."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Si donc je fais ce que je ne veux pas, ce n\u2019est plus moi qui le fais mais c\u2019est le p\u00e9ch\u00e9 qui habite en moi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je d\u00e9couvre ainsi cette loi\u202f: lorsque je veux faire le bien, c\u2019est le mal qui est \u00e0 ma port\u00e9e."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dans mon \u00eatre int\u00e9rieur, je prends plaisir \u00e0 la Loi de Dieu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais je vois bien qu\u2019une autre loi est \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans mon corps\u202f: elle combat la Loi qu\u2019approuve ma raison et elle fait de moi le prisonnier de la loi du p\u00e9ch\u00e9 qui agit dans mes membres."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Malheureux que je suis\u202f! Qui me d\u00e9livrera de ce corps vou\u00e9 \u00e0 la mort\u202f?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dieu soit lou\u00e9\u202f: c\u2019est par J\u00e9sus-Christ notre Seigneur. En r\u00e9sum\u00e9\u202f: moi-m\u00eame, je suis, par la raison, au service de la Loi de Dieu, mais je suis, dans ce que je vis concr\u00e8tement, esclave de la loi du p\u00e9ch\u00e9."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vivre conduits par l\u2019Esprit - Maintenant donc, il n\u2019y a plus de condamnation pour ceux qui sont unis \u00e0 J\u00e9sus-Christ."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Car la loi de l\u2019Esprit qui nous donne la vie dans l\u2019union avec J\u00e9sus-Christ t\u2019a lib\u00e9r\u00e9 de la loi du p\u00e9ch\u00e9 et de la mort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Car ce que la Loi \u00e9tait incapable de faire, parce que l\u2019\u00e9tat de l\u2019homme la rendait impuissante, Dieu l\u2019a fait\u202f: il a envoy\u00e9 son propre Fils avec une nature semblable \u00e0 celle des hommes p\u00e9cheurs et, pour r\u00e9gler le probl\u00e8me du p\u00e9ch\u00e9, il a ex\u00e9cut\u00e9 sur cet homme la sanction qu\u2019encourt le p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il l\u2019a fait pour que la juste exigence de la Loi soit pleinement satisfaite en ce qui nous concerne, nous qui vivons, non plus \u00e0 la mani\u00e8re de l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame, mais dans la d\u00e9pendance de l\u2019Esprit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, les hommes livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames tendent vers ce qui est conforme \u00e0 l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame. Mais ceux qui ont l\u2019Esprit tendent vers ce qui est conforme \u00e0 l\u2019Esprit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Car ce \u00e0 quoi tend l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame m\u00e8ne \u00e0 la mort, tandis que ce \u00e0 quoi tend l\u2019Esprit conduit \u00e0 la vie et \u00e0 la paix."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En effet, l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame, dans toutes ses tendances, n\u2019est que haine de Dieu\u202f: il ne se soumet pas \u00e0 la Loi de Dieu car il ne le peut m\u00eame pas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les hommes livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames sont incapables de plaire \u00e0 Dieu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vous, au contraire, vous n\u2019\u00eates pas livr\u00e9s \u00e0 vous-m\u00eames, mais vous d\u00e9pendez de l\u2019Esprit, puisque l\u2019Esprit de Dieu habite en vous. Si quelqu\u2019un n\u2019a pas l\u2019Esprit de Christ, il ne lui appartient pas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Or, si Christ est en vous, votre corps reste mortel \u00e0 cause du p\u00e9ch\u00e9, mais l\u2019Esprit est source de vie, parce que vous avez \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s justes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Et si l\u2019Esprit de celui qui a ressuscit\u00e9 J\u00e9sus habite en vous, celui qui a ressuscit\u00e9 Christ rendra aussi la vie \u00e0 votre corps mortel par son Esprit qui habite en vous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi donc, fr\u00e8res et s\u0153urs, si nous avons une obligation, ce n\u2019est pas celle de vivre \u00e0 la mani\u00e8re de l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Car, si vous vivez \u00e0 la mani\u00e8re de l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame, vous mourrez, mais si, par l\u2019Esprit, vous faites mourir les actes mauvais que vous accomplissez dans votre corps, vous vivrez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Car ceux qui sont conduits par l\u2019Esprit de Dieu sont fils de Dieu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En effet, vous n\u2019avez pas re\u00e7u un Esprit qui fait de vous des esclaves et vous ram\u00e8ne \u00e0 la crainte\u202f: non, vous avez re\u00e7u l\u2019Esprit en cons\u00e9quence de votre adoption par Dieu comme ses fils et ses filles. Car c\u2019est par cet Esprit que nous crions\u202f: Abba, c\u2019est-\u00e0-dire P\u00e8re\u202f!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u2019Esprit Saint lui-m\u00eame t\u00e9moigne \u00e0 notre esprit que nous sommes enfants de Dieu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Et puisque nous sommes enfants, nous sommes aussi h\u00e9ritiers\u202f: h\u00e9ritiers de Dieu, et donc coh\u00e9ritiers de Christ, puisque nous souffrons avec lui pour avoir part \u00e0 sa gloire."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u2019esp\u00e9rance au milieu des d\u00e9tresses pr\u00e9sentes - J\u2019estime d\u2019ailleurs qu\u2019il n\u2019y a aucune commune mesure entre les souffrances de la vie pr\u00e9sente et la gloire qui va se r\u00e9v\u00e9ler en nous."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En effet, la cr\u00e9ation attend, avec un ardent d\u00e9sir, la r\u00e9v\u00e9lation des fils de Dieu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Car la cr\u00e9ation tout enti\u00e8re a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite \u00e0 une condition bien d\u00e9risoire\u202f; cela ne s\u2019est pas produit de son gr\u00e9, mais \u00e0 cause de celui qui l\u2019y a soumise. Il lui a toutefois donn\u00e9 une esp\u00e9rance\u202f:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "c\u2019est que la cr\u00e9ation elle-m\u00eame sera d\u00e9livr\u00e9e de l\u2019esclavage, de la corruption pour acc\u00e9der \u00e0 la libert\u00e9 que les enfants de Dieu conna\u00eetront dans la gloire."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nous le savons bien, en effet\u202f: jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent la cr\u00e9ation tout enti\u00e8re est unie dans un profond g\u00e9missement et dans les douleurs d\u2019un enfantement."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elle n\u2019est pas seule \u00e0 g\u00e9mir\u202f; car nous aussi, qui avons re\u00e7u l\u2019Esprit comme avant-go\u00fbt de la gloire, nous g\u00e9missons du fond du c\u0153ur, en attendant d\u2019\u00eatre pleinement \u00e9tablis dans notre condition de fils adoptifs de Dieu quand notre corps sera d\u00e9livr\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Car nous sommes sauv\u00e9s, mais c\u2019est en esp\u00e9rance\u202f; or, voir ce que l\u2019on esp\u00e8re, ce n\u2019est plus esp\u00e9rer\u202f; qui, en effet, continue \u00e0 esp\u00e9rer ce qu\u2019il voit\u202f?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais si nous ne voyons pas ce que nous esp\u00e9rons, nous l\u2019attendons avec pers\u00e9v\u00e9rance."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De m\u00eame, l\u2019Esprit vient nous aider dans notre faiblesse. En effet, nous ne savons pas prier comme il faut, mais l\u2019Esprit lui-m\u00eame interc\u00e8de en g\u00e9missant d\u2019une mani\u00e8re inexprimable."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et Dieu qui scrute les c\u0153urs sait ce vers quoi tend l\u2019Esprit, car c\u2019est en accord avec Dieu qu\u2019il interc\u00e8de pour les membres du peuple saint."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nous savons en outre que Dieu fait concourir toutes choses au bien de ceux qui l\u2019aiment, de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s conform\u00e9ment au plan divin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En effet, ceux que Dieu a connus d\u2019avance, il les a aussi destin\u00e9s d\u2019avance \u00e0 devenir conformes \u00e0 l\u2019image de son Fils, afin que celui-ci soit l\u2019a\u00een\u00e9 de nombreux fr\u00e8res et s\u0153urs."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ceux qu\u2019il a ainsi destin\u00e9s, il les a aussi appel\u00e9s \u00e0 lui\u202f; ceux qu\u2019il a ainsi appel\u00e9s, il les a aussi d\u00e9clar\u00e9s justes, et ceux qu\u2019il a d\u00e9clar\u00e9s justes, il leur a aussi donn\u00e9 sa gloire."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u2019amour de Dieu\u202f: une assurance certaine - Que dire de plus\u202f? Si Dieu est pour nous, qui se l\u00e8vera contre nous\u202f?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lui qui n\u2019a m\u00eame pas \u00e9pargn\u00e9 son propre Fils, mais l\u2019a livr\u00e9 pour nous tous, comment ne nous donnerait-il pas aussi tout avec lui\u202f?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Qui accusera encore les \u00e9lus de Dieu\u202f? Dieu lui-m\u00eame les d\u00e9clare justes."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Qui les condamnera\u202f? Christ est mort, bien plus\u202f: il est ressuscit\u00e9\u202f! Il est \u00e0 la droite de Dieu et il interc\u00e8de pour nous."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Qu\u2019est-ce qui pourra nous arracher \u00e0 l\u2019amour de Christ\u202f? La d\u00e9tresse ou l\u2019angoisse, la pers\u00e9cution, la faim, la mis\u00e8re, le danger ou l\u2019\u00e9p\u00e9e\u202f?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Car il nous arrive ce que dit l\u2019Ecriture\u202f: A cause de toi, |nous sommes expos\u00e9s \u00e0 la mort |\u00e0 longueur de jour. On nous consid\u00e8re |comme des moutons |destin\u00e9s \u00e0 l\u2019abattoir."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mais dans tout cela nous sommes bien plus que vainqueurs par celui qui nous a aim\u00e9s."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Oui, j\u2019en ai l\u2019absolue certitude\u202f: ni la mort ni la vie, ni les anges ni les dominations, ni le pr\u00e9sent ni l\u2019avenir, ni les puissances,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ni ce qui est en haut ni ce qui est en bas, ni aucune autre cr\u00e9ature, rien ne pourra nous arracher \u00e0 l\u2019amour que Dieu nous a t\u00e9moign\u00e9 en J\u00e9sus-Christ notre Seigneur."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isra\u00ebl dans l\u2019histoire du salut Les sentiments de Paul \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Isra\u00e9lites - Je dis la v\u00e9rit\u00e9, en tant qu\u2019homme uni \u00e0 Christ, je ne mens pas\u202f; ma conscience, en accord avec l\u2019Esprit Saint, me rend ce t\u00e9moignage\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "j\u2019\u00e9prouve une profonde tristesse et un chagrin continuel dans mon c\u0153ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oui, je demanderais \u00e0 Dieu d\u2019\u00eatre maudit et s\u00e9par\u00e9 de Christ pour mes fr\u00e8res, n\u00e9s du m\u00eame peuple que moi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ce sont les Isra\u00e9lites. C\u2019est \u00e0 eux qu\u2019appartiennent la condition de fils adoptifs de Dieu, la manifestation glorieuse de la pr\u00e9sence divine, les alliances, le don de la Loi, le culte et les promesses\u202f;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e0 eux les patriarches\u202f! Et c\u2019est d\u2019eux qu\u2019est issu Christ dans son humanit\u00e9\u202f; il est aussi au-dessus de tout, Dieu b\u00e9ni pour toujours. Amen\u202f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le v\u00e9ritable Isra\u00ebl selon l\u2019\u00e9lection de Dieu - Ce n\u2019est pas que la Parole de Dieu soit rest\u00e9e sans effet\u202f! Car ce ne sont pas tous ceux qui descendent du patriarche Isra\u00ebl qui constituent Isra\u00ebl\u202f;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et ceux qui descendent d\u2019Abraham ne sont pas tous ses enfants. Car Dieu dit \u00e0 Abraham\u202f: C\u2019est par Isaac que te sera suscit\u00e9e une descendance."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cela veut dire que tous les enfants de la descendance naturelle d\u2019Abraham ne sont pas enfants de Dieu. Seuls les enfants n\u00e9s selon la promesse sont consid\u00e9r\u00e9s comme sa descendance."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Car telle est la promesse de Dieu\u202f: Vers cette \u00e9poque, je viendrai, et Sara aura un fils."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Et ce n\u2019est pas tout\u202f: R\u00e9becca eut des jumeaux n\u00e9s d\u2019un seul et m\u00eame p\u00e8re, de notre anc\u00eatre Isaac."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Or, Dieu a un plan qui s\u2019accomplit selon son libre choix et qui d\u00e9pend, non des actions des hommes, mais uniquement de la volont\u00e9 de celui qui appelle. Et pour que ce plan demeure, c\u2019est avant m\u00eame la naissance de ces enfants, et par cons\u00e9quent avant qu\u2019ils n\u2019aient fait ni bien ni mal, que Dieu dit \u00e0 R\u00e9becca\u202f: L\u2019a\u00een\u00e9 sera assujetti au cadet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Or, Dieu a un plan qui s\u2019accomplit selon son libre choix et qui d\u00e9pend, non des actions des hommes, mais uniquement de la volont\u00e9 de celui qui appelle. Et pour que ce plan demeure, c\u2019est avant m\u00eame la naissance de ces enfants, et par cons\u00e9quent avant qu\u2019ils n\u2019aient fait ni bien ni mal, que Dieu dit \u00e0 R\u00e9becca\u202f: L\u2019a\u00een\u00e9 sera assujetti au cadet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ceci s\u2019accorde avec cet autre texte de l\u2019Ecriture\u202f: J\u2019ai aim\u00e9 Jacob, et j\u2019ai \u00e9cart\u00e9 Esa\u00fc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le Dieu souverain est juste - Mais alors, que dire\u202f? Dieu serait-il injuste\u202f? Loin de l\u00e0\u202f!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Car il a dit \u00e0 Mo\u00efse\u202f: Je ferai gr\u00e2ce \u00e0 qui je veux faire gr\u00e2ce, j\u2019aurai compassion de qui je veux avoir compassion ."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cela ne d\u00e9pend donc ni de la volont\u00e9 de l\u2019homme, ni de ses efforts, mais de Dieu qui fait gr\u00e2ce."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dans l\u2019Ecriture, Dieu dit au pharaon\u202f: Voici pourquoi je t\u2019ai fait parvenir o\u00f9 tu es\u202f: pour montrer en toi ma puissance et pour que ma renomm\u00e9e se r\u00e9pande par toute la terre ."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ainsi donc, Dieu fait gr\u00e2ce \u00e0 qui il veut et il endurcit qui il veut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tu vas me dire\u202f: pourquoi alors fait-il encore des reproches\u202f? Car qui a jamais pu r\u00e9sister \u00e0 sa volont\u00e9\u202f?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais, qui es-tu donc toi, un homme, pour critiquer Dieu\u202f? L\u2019ouvrage demandera-t-il \u00e0 l\u2019ouvrier\u202f: \u00ab Pourquoi m\u2019as-tu fait ainsi ? \u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le potier n\u2019a-t-il pas le droit, \u00e0 partir du m\u00eame bloc d\u2019argile, de fabriquer un pot d\u2019usage noble et un autre pour l\u2019usage courant\u202f?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Et qu\u2019as-tu \u00e0 redire si Dieu, parce qu\u2019il voulait montrer sa col\u00e8re et faire conna\u00eetre sa puissance, a support\u00e9 avec une immense patience ceux qui \u00e9taient les objets de sa col\u00e8re, tout pr\u00eats pour la destruction\u202f?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Oui, qu\u2019as-tu \u00e0 redire si Dieu a agi ainsi pour manifester la richesse de sa gloire en faveur de ceux qui sont les objets de sa compassion, ceux qu\u2019il a pr\u00e9par\u00e9s d\u2019avance pour la gloire\u202f?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pour les Juifs et pour les non-Juifs - C\u2019est nous qui sommes les objets de sa compassion, nous qu\u2019il a appel\u00e9s non seulement d\u2019entre les Juifs, mais aussi d\u2019entre les non-Juifs."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u2019est ce qu\u2019il dit dans le livre du proph\u00e8te Os\u00e9e\u202f: Celui qui n\u2019\u00e9tait pas mon peuple, |je l\u2019appellerai \u00ab mon peuple \u00bb. Celle qui n\u2019\u00e9tait pas la bien-aim\u00e9e, |je la nommerai \u00ab bien-aim\u00e9e \u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Au lieu m\u00eame o\u00f9 on leur avait dit\u202f: \u00ab Vous n\u2019\u00eates pas mon peuple \u00bb, on leur dira alors\u202f: \u00ab Vous \u00eates les enfants du Dieu vivant . \u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et pour ce qui concerne Isra\u00ebl, Esa\u00efe d\u00e9clare de son c\u00f4t\u00e9\u202f: M\u00eame si les descendants d\u2019Isra\u00ebl |\u00e9taient aussi nombreux que les grains de sable au bord de la mer, seul un reste sera sauv\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Car pleinement et promptement , |le Seigneur accomplira sa parole sur la terre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Et comme Esa\u00efe l\u2019avait dit par avance\u202f: Si le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes |ne nous avait laiss\u00e9 des descendants, nous ressemblerions \u00e0 Sodome, nous serions comme Gomorrhe ."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Etre juste\u202f: par la foi et non par la Loi - Que dire maintenant\u202f? Voici ce que nous disons\u202f: les pa\u00efens qui ne cherchaient pas \u00e0 \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes par Dieu ont saisi cette justice, mais il s\u2019agit de la justice qui est re\u00e7ue par la foi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites, eux, qui cherchaient \u00e0 \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes en ob\u00e9issant \u00e0 une loi, n\u2019y sont pas parvenus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pour quelle raison\u202f? Parce qu\u2019ils ont cherch\u00e9 \u00e0 \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes non pas en comptant sur la foi, mais comme si la justice pouvait provenir de la pratique de la Loi. Ils ont but\u00e9 contre la pierre qui fait tomber,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "conform\u00e9ment \u00e0 ce que dit l\u2019Ecriture\u202f: Moi, je place en Sion |une pierre qu\u2019on heurte, un rocher qui fait tr\u00e9bucher. Celui qui met en lui sa confiance |ne conna\u00eetra jamais le d\u00e9shonneur."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e8res et s\u0153urs, je souhaite de tout c\u0153ur que les Isra\u00e9lites soient sauv\u00e9s, et c\u2019est ce que je demande instamment \u00e0 Dieu dans mes pri\u00e8res."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Car je leur rends ce t\u00e9moignage\u202f: ils ont un z\u00e8le ardent pour Dieu, mais il leur manque le discernement."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En m\u00e9connaissant la mani\u00e8re dont Dieu d\u00e9clare les hommes justes et en cherchant \u00e0 \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes par leurs propres moyens, ils ne se sont pas soumis \u00e0 Dieu en acceptant le moyen par lequel il nous d\u00e9clare justes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Car Christ a mis fin au r\u00e9gime de la Loi pour que tous ceux qui croient soient d\u00e9clar\u00e9s justes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voici, en effet, comment Mo\u00efse d\u00e9finit la justice qui proc\u00e8de de la Loi\u202f: Celui qui appliquera ces commandements vivra gr\u00e2ce \u00e0 cela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais voici comment s\u2019exprime la justice re\u00e7ue par la foi\u202f: Ne dis pas en toi-m\u00eame\u202f: Qui montera au ciel\u202f? C\u2019est en faire descendre Christ\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ou bien\u202f: Qui descendra dans l\u2019ab\u00eeme\u202f? C\u2019est faire remonter Christ d\u2019entre les morts\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Que dit-elle donc\u202f? La parole est toute proche de toi, elle est dans ta bouche et dans ton c\u0153ur . Cette parole est celle de la foi, et c\u2019est celle que nous annon\u00e7ons."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, si de ta bouche, tu d\u00e9clares que J\u00e9sus est Seigneur et si dans ton c\u0153ur, tu crois que Dieu l\u2019a ressuscit\u00e9, tu seras sauv\u00e9,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "car celui qui croit dans son c\u0153ur, Dieu le d\u00e9clare juste\u202f; celui qui affirme de sa bouche, Dieu le sauve."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En effet, l\u2019Ecriture dit\u202f: Celui qui met en lui sa confiance |ne conna\u00eetra jamais le d\u00e9shonneur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi, il n\u2019y a pas de diff\u00e9rence entre Juifs et non-Juifs. Car tous ont le m\u00eame Seigneur qui donne g\u00e9n\u00e9reusement \u00e0 tous ceux qui font appel \u00e0 lui. En effet, il est \u00e9crit\u202f:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tous ceux qui invoqueront le Seigneur seront sauv\u00e9s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isra\u00ebl n\u2019a pas eu la foi - Mais comment feront-ils appel \u00e0 lui s\u2019ils n\u2019ont pas cru en lui\u202f? Et comment croiront-ils en lui s\u2019ils ne l\u2019ont pas entendu\u202f? Et comment entendront-ils s\u2019il n\u2019y a personne pour le leur annoncer\u202f?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et comment y aura-t-il des gens pour l\u2019annoncer s\u2019ils ne sont pas envoy\u00e9s\u202f? Aussi est-il dit dans l\u2019Ecriture\u202f: Qu\u2019ils sont beaux |les pas de ceux qui annoncent |de bonnes nouvelles !"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais, malheureusement, tous n\u2019ont pas ob\u00e9i \u00e0 cette Bonne Nouvelle. Esa\u00efe d\u00e9j\u00e0 demandait\u202f: Seigneur, qui a cru \u00e0 notre message ?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Donc, la foi na\u00eet du message que l\u2019on entend, et ce message vient par la parole de Christ."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Maintenant donc je dis\u202f: Ne l\u2019ont-ils pas entendu\u202f? Mais si\u202f! N\u2019est-il pas \u00e9crit\u202f: Leur voix a retenti par toute la terre. Leurs paroles sont parvenues |jusqu\u2019aux confins du monde\u202f?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Je demande alors\u202f: Le peuple d\u2019Isra\u00ebl ne l\u2019a-t-il pas su\u202f? Mo\u00efse a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 le leur dire\u202f: Je vous rendrai jaloux |de ceux qui ne sont pas un peuple. Je vous irriterai |par une nation d\u00e9pourvue d\u2019intelligence."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Esa\u00efe pousse m\u00eame la hardiesse jusqu\u2019\u00e0 dire\u202f: J\u2019ai \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 |par ceux qui ne me cherchaient pas, Je me suis r\u00e9v\u00e9l\u00e9 |\u00e0 ceux qui ne se souciaient pas de moi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais parlant d\u2019Isra\u00ebl, il dit\u202f: A longueur de journ\u00e9e, |j\u2019ai tendu les mains |vers un peuple d\u00e9sob\u00e9issant et rebelle."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le reste d\u2019Isra\u00ebl - Je demande donc\u202f: Dieu aurait-il rejet\u00e9 son peuple\u202f? Assur\u00e9ment pas\u202f! En effet, ne suis-je pas moi-m\u00eame Isra\u00e9lite, descendant d\u2019Abraham, de la tribu de Benjamin\u202f?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Non, Dieu n\u2019a pas rejet\u00e9 son peuple qu\u2019il s\u2019est choisi d\u2019avance. Rappelez-vous ce que dit l\u2019Ecriture dans le passage rapportant l\u2019histoire d\u2019Elie dans lequel celui-ci se plaint \u00e0 Dieu au sujet d\u2019Isra\u00ebl\u202f:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Seigneur, ils ont tu\u00e9 tes proph\u00e8tes, ils ont d\u00e9moli tes autels. Et moi, je suis rest\u00e9 tout seul, et voil\u00e0 qu\u2019ils en veulent \u00e0 ma vie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eh bien\u202f! quelle a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9ponse de Dieu\u202f? J\u2019ai gard\u00e9 en r\u00e9serve pour moi sept mille hommes qui ne se sont pas prostern\u00e9s devant le dieu Baal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il en est de m\u00eame dans le temps pr\u00e9sent\u202f: il subsiste un reste que Dieu a librement choisi dans sa gr\u00e2ce."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Or, puisque c\u2019est par gr\u00e2ce, cela ne peut pas venir des \u0153uvres, ou alors la gr\u00e2ce n\u2019est plus la gr\u00e2ce."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Que s\u2019est-il donc pass\u00e9\u202f? Ce que le peuple d\u2019Isra\u00ebl cherchait, il ne l\u2019a pas trouv\u00e9\u202f; seuls ceux que Dieu a choisis l\u2019ont obtenu. Les autres ont \u00e9t\u00e9 rendus incapables de comprendre, conform\u00e9ment \u00e0 ce qui est \u00e9crit\u202f:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dieu a frapp\u00e9 leur esprit de torpeur, leurs yeux de c\u00e9cit\u00e9 et leurs oreilles de surdit\u00e9, et il en est ainsi jusqu\u2019\u00e0 ce jour ."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De m\u00eame David d\u00e9clare\u202f: Que leurs banquets deviennent pour eux un pi\u00e8ge, un filet, une cause de chute, et qu\u2019ils y trouvent leur ch\u00e2timent."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Que leurs yeux s\u2019obscurcissent |au point de ne plus voir, fais-leur courber le dos |continuellement !"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La chute d\u2019Isra\u00ebl n\u2019est pas d\u00e9finitive - Je demande alors\u202f: si les Isra\u00e9lites ont tr\u00e9buch\u00e9, est-ce pour tomber d\u00e9finitivement\u202f? Loin de l\u00e0\u202f! Par leur faute, le salut est devenu accessible aux pa\u00efens, ce qui excitera leur jalousie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Et si leur faute a fait la richesse du monde, et leur d\u00e9ch\u00e9ance la richesse des non-Juifs, quelle richesse plus grande encore n\u2019y aura-t-il pas dans leur complet r\u00e9tablissement\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Je m\u2019adresse particuli\u00e8rement ici \u00e0 vous qui \u00eates d\u2019origine pa\u00efenne\u202f: dans la mesure m\u00eame o\u00f9 je suis l\u2019ap\u00f4tre des non-Juifs, je me fais une id\u00e9e d\u2019autant plus haute de mon minist\u00e8re"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "que je parviendrai peut-\u00eatre, en l\u2019exer\u00e7ant, \u00e0 rendre jaloux ceux de mon peuple et \u00e0 en conduire ainsi quelques-uns au salut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Car si leur mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart a entra\u00een\u00e9 la r\u00e9conciliation du monde, quel sera l\u2019effet de leur r\u00e9int\u00e9gration\u202f? Rien de moins qu\u2019une r\u00e9surrection d\u2019entre les morts\u202f!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En effet, si les pr\u00e9mices du pain offert \u00e0 Dieu sont consacr\u00e9es, toute la p\u00e2te l\u2019est aussi. Si la racine est consacr\u00e9e, les branches le sont aussi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ainsi en est-il d\u2019Isra\u00ebl\u202f: quelques branches ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es. Et toi qui, par ton origine pa\u00efenne, \u00e9tais comme un rameau d\u2019olivier sauvage, tu as \u00e9t\u00e9 greff\u00e9 parmi les branches restantes, et voici que tu as part avec elles \u00e0 la s\u00e8ve qui monte de la racine de l\u2019olivier cultiv\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne te mets pas, pour autant, \u00e0 te vanter aux d\u00e9pens des branches coup\u00e9es. Et si tu es tent\u00e9 par un tel orgueil, souviens-toi que ce n\u2019est pas toi qui portes la racine, c\u2019est elle qui te porte\u202f!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Peut-\u00eatre vas-tu dire\u202f: si des branches ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es, c\u2019est pour que je puisse \u00eatre greff\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bien\u202f! Mais elles ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es \u00e0 cause de leur incr\u00e9dulit\u00e9\u202f; et toi, c\u2019est \u00e0 cause de ta foi que tu tiens. Ne sois donc pas orgueilleux\u202f! Sois plut\u00f4t sur tes gardes\u202f!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Car si Dieu n\u2019a pas \u00e9pargn\u00e9 les branches naturelles, il ne t\u2019\u00e9pargnera pas non plus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Consid\u00e8re donc, \u00e0 la fois, la bont\u00e9 et la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de Dieu\u202f: s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ceux qui sont tomb\u00e9s, bont\u00e9 \u00e0 ton \u00e9gard aussi longtemps que tu t\u2019attaches \u00e0 cette bont\u00e9. Sinon, toi aussi, tu seras retranch\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En ce qui concerne les Isra\u00e9lites, s\u2019ils ne demeurent pas dans leur incr\u00e9dulit\u00e9, ils seront regreff\u00e9s. Car Dieu a le pouvoir de les greffer de nouveau."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En effet, toi, tu as \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 de l\u2019olivier sauvage auquel tu appartenais par ta nature, pour \u00eatre greff\u00e9, contrairement \u00e0 ta nature, sur l\u2019olivier cultiv\u00e9\u202f: \u00e0 combien plus forte raison les branches qui proviennent de cet olivier seront-elles greff\u00e9es sur lui\u202f!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00ab Tout Isra\u00ebl sera sauv\u00e9 \u00bb - Fr\u00e8res et s\u0153urs, je ne veux pas que vous restiez dans l\u2019ignorance de ce myst\u00e8re, pour que vous ne croyiez pas d\u00e9tenir en vous-m\u00eames une sagesse sup\u00e9rieure\u202f: l\u2019endurcissement d\u2019une partie d\u2019Isra\u00ebl durera jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019ensemble des non-Juifs soit entr\u00e9 dans le peuple de Dieu,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "et ainsi, tout Isra\u00ebl sera sauv\u00e9. C\u2019est l\u00e0 ce que dit l\u2019Ecriture\u202f: De Sion viendra le Lib\u00e9rateur\u202f; il \u00e9loignera de Jacob toute d\u00e9sob\u00e9issance."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et voici en quoi consistera mon alliance avec eux : c\u2019est que j\u2019enl\u00e8verai leurs p\u00e9ch\u00e9s ."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Si l\u2019on se place du point de vue de l\u2019Evangile, ils sont devenus ennemis de Dieu pour que vous en b\u00e9n\u00e9ficiiez. Mais du point de vue du libre choix de Dieu, ils restent ses bien-aim\u00e9s \u00e0 cause de leurs anc\u00eatres."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Car les dons de la gr\u00e2ce et l\u2019appel de Dieu sont irr\u00e9vocables."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vous-m\u00eames, en effet, vous avez d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 Dieu autrefois et maintenant Dieu vous a fait gr\u00e2ce en se servant de leur d\u00e9sob\u00e9issance."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De la m\u00eame fa\u00e7on, si leur d\u00e9sob\u00e9issance actuelle a pour cons\u00e9quence votre pardon, c\u2019est pour que Dieu leur pardonne \u00e0 eux aussi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Car Dieu a emprisonn\u00e9 tous les hommes dans la d\u00e9sob\u00e9issance afin de faire gr\u00e2ce \u00e0 tous."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Combien grandes sont les richesses de Dieu, combien profondes sa sagesse et sa science\u202f! Nul ne peut sonder ses jugements. Nul ne peut d\u00e9couvrir ses plans."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Car, Qui a connu la pens\u00e9e du Seigneur\u202f? Qui a \u00e9t\u00e9 son conseiller ?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Qui lui a fait des dons pour devoir \u00eatre pay\u00e9 de retour ?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En effet, tout vient de lui, tout subsiste par lui et pour lui. A lui soit la gloire \u00e0 jamais\u202f! Amen."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La vie du chr\u00e9tien S\u2019offrir \u00e0 Dieu - Je vous recommande donc, fr\u00e8res et s\u0153urs, \u00e0 cause de cette immense bont\u00e9 de Dieu, \u00e0 lui offrir votre corps comme un sacrifice vivant, saint et qui plaise \u00e0 Dieu. Ce sera l\u00e0 de votre part un culte raisonnable."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne prenez pas comme mod\u00e8le le monde actuel, mais soyez transform\u00e9s par le renouvellement de votre intelligence, pour pouvoir discerner la volont\u00e9 de Dieu\u202f: ce qui est bon, ce qui lui pla\u00eet, ce qui est parfait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vivre dans l\u2019amour - En vertu de la gr\u00e2ce que Dieu m\u2019a faite, voici ce que je dis \u00e0 chacun d\u2019entre vous\u202f: n\u2019allez pas au-del\u00e0 de ce \u00e0 quoi vous devez pr\u00e9tendre, tendez au contraire \u00e0 une sage appr\u00e9ciation de vous-m\u00eames, chacun selon la part que Dieu lui a confi\u00e9e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Chacun de nous a, dans un seul corps, de nombreux organes\u202f; mais ces organes n\u2019ont pas la m\u00eame fonction."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De m\u00eame, alors que nous sommes nombreux, nous formons ensemble un seul corps par notre union avec Christ, et nous sommes tous, et chacun pour sa part, membres les uns des autres."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et nous avons des dons de la gr\u00e2ce diff\u00e9rents, que, dans sa bont\u00e9, Dieu nous a accord\u00e9s. Pour l\u2019un, c\u2019est la proph\u00e9tie\u202f: qu\u2019il exerce cette activit\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 notre foi commune."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pour un autre, c\u2019est le service\u202f: qu\u2019il se consacre \u00e0 ce service. Que celui qui a re\u00e7u un minist\u00e8re d\u2019enseignement enseigne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Que celui qui a re\u00e7u un minist\u00e8re d\u2019encouragement encourage. Que celui qui donne le fasse sans arri\u00e8re-pens\u00e9e\u202f; que celui qui dirige le fasse avec s\u00e9rieux\u202f; que celui qui secourt les malheureux le fasse avec joie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Que votre amour soit sinc\u00e8re. Ayez donc le mal en horreur, attachez-vous de toutes vos forces au bien, notamment en ce qui concerne\u202f:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013 l\u2019amour fraternel\u202f: soyez pleins d\u2019affection les uns pour les autres\u202f; \u2013 l\u2019estime mutuelle\u202f: soyez les premiers \u00e0 la manifester\u202f;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2013 l\u2019ardeur\u202f: ne soyez pas nonchalants\u202f; \u2013 l\u2019Esprit\u202f: soyez bouillants\u202f; \u2013 le Seigneur\u202f: soyez de bons serviteurs\u202f;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2013 l\u2019esp\u00e9rance\u202f: qu\u2019elle soit votre joie\u202f; \u2013 l\u2019\u00e9preuve\u202f: qu\u2019elle vous trouve pleins d\u2019endurance\u202f; \u2013 la pri\u00e8re\u202f: priez avec pers\u00e9v\u00e9rance\u202f;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2013 les besoins de ceux qui font partie du peuple saint\u202f: soyez-en solidaires, toujours pr\u00eats \u00e0 pratiquer l\u2019hospitalit\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Demandez \u00e0 Dieu de faire du bien \u00e0 ceux qui vous pers\u00e9cutent\u202f: oui, demandez du bien pour eux, ne demandez pas du mal\u202f!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Partagez la joie de ceux qui sont dans la joie, les larmes de ceux qui pleurent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ayez les uns pour les autres une \u00e9gale consid\u00e9ration. Ne visez pas \u00e0 ce qui est trop haut, mais laissez-vous attirer par ce qui est humble. Ne vous prenez pas pour des sages."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne r\u00e9pondez jamais au mal par le mal. Cherchez au contraire \u00e0 faire ce qui est bien devant tous les hommes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Autant que possible, et dans la mesure o\u00f9 cela d\u00e9pend de vous, vivez en paix avec tous les hommes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mes amis, ne vous vengez pas vous-m\u00eames, mais laissez agir la col\u00e8re de Dieu, car il est \u00e9crit\u202f: C\u2019est \u00e0 moi qu\u2019il appartient de faire justice\u202f; c\u2019est moi qui rendrai \u00e0 chacun son d\u00fb ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais voici votre part\u202f: Si ton ennemi a faim, donne-lui \u00e0 manger. S\u2019il a soif, donne-lui \u00e0 boire. Par l\u00e0, ce sera comme si tu lui mettais des charbons ardents sur la t\u00eate ."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne te laisse pas vaincre par le mal. Au contraire, sois vainqueur du mal par le bien."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le chr\u00e9tien et les autorit\u00e9s - Que tout homme se soumette aux autorit\u00e9s sup\u00e9rieures, car il n\u2019y a pas d\u2019autorit\u00e9 qui ne vienne de Dieu, et celles qui existent ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9es par Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi celui qui s\u2019oppose \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 lutte contre une disposition \u00e9tablie par Dieu, et ceux qui sont engag\u00e9s dans une telle lutte recevront le ch\u00e2timent qu\u2019ils se seront attir\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Car ce sont les malfaiteurs, et non ceux qui pratiquent le bien, qui ont \u00e0 redouter les magistrats. Veux-tu ne pas avoir peur de l\u2019autorit\u00e9\u202f? Fais le bien, et l\u2019autorit\u00e9 t\u2019approuvera."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Car l\u2019autorit\u00e9 est au service de Dieu pour ton bien. Mais si tu fais le mal, redoute-la. Car ce n\u2019est pas pour rien qu\u2019elle peut punir de mort. Elle est, en effet, au service de Dieu pour manifester sa col\u00e8re et punir celui qui fait le mal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi il est n\u00e9cessaire de se soumettre \u00e0 l\u2019autorit\u00e9, non seulement par peur de la punition, mais surtout par motif de conscience."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u2019est pour les m\u00eames raisons que vous devez payer vos imp\u00f4ts. Car ceux qui les per\u00e7oivent sont eux aussi au service de Dieu, dans l\u2019exercice de leurs fonctions."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rendez donc \u00e0 chacun ce qui lui est d\u00fb\u202f: les imp\u00f4ts et les taxes \u00e0 qui vous les devez, le respect et l\u2019honneur \u00e0 qui ils reviennent."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le r\u00e9sum\u00e9 de la Loi - Ne restez redevables de rien \u00e0 personne, sinon de vous aimer les uns les autres. Car celui qui aime l\u2019autre a satisfait \u00e0 toutes les exigences de la Loi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, des commandements comme\u202f: Tu ne commettras pas d\u2019adult\u00e8re\u202f; tu ne commettras pas de meurtre\u202f; tu ne voleras pas, tu ne convoiteras pas\u202f; et tous les autres, se trouvent r\u00e9capitul\u00e9s en cette seule parole\u202f: Aime ton prochain comme toi-m\u00eame."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celui qui aime ne cause aucun mal \u00e0 son prochain. Aimer son prochain, c\u2019est donc accomplir toute la Loi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le Jour est proche - Faites ceci d\u2019autant plus que vous savez en quel temps nous vivons. C\u2019est d\u00e9sormais l\u2019heure de sortir de votre sommeil, car le salut est plus pr\u00e8s de nous que lorsque nous avons commenc\u00e9 \u00e0 croire."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La nuit est avanc\u00e9e, le moment o\u00f9 le jour va se lever approche. D\u00e9barrassons-nous de tout ce qui se fait dans les t\u00e9n\u00e8bres, et rev\u00eatons-nous de l\u2019armure de la lumi\u00e8re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vivons comme il convient en plein jour, sans orgies ni beuveries, sans d\u00e9bauche ni immoralit\u00e9, sans querelle ni jalousie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rev\u00eatez-vous du Seigneur J\u00e9sus-Christ et ne vous pr\u00e9occupez pas de satisfaire les d\u00e9sirs de l\u2019homme livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le respect des fr\u00e8res et s\u0153urs en la foi - Accueillez celui qui est mal affermi dans la foi, sans contester sans cesse ses opinions."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ainsi la foi de l\u2019un le conduit \u00e0 manger de tout. L\u2019autre, qui est mal affermi dans la foi, ne mange que des l\u00e9gumes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que celui qui mange de tout ne m\u00e9prise pas celui qui ne fait pas comme lui, et que celui qui ne mange pas de viande ne condamne pas celui qui en mange, car Dieu lui a fait bon accueil."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Qui es-tu, toi, pour juger le serviteur d\u2019un autre\u202f? Qu\u2019il tienne bon ou qu\u2019il tombe, c\u2019est l\u2019affaire de son ma\u00eetre. Mais il tiendra bon car le Seigneur, son ma\u00eetre, a le pouvoir de le faire tenir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pour celui-ci, tel jour a plus d\u2019importance qu\u2019un autre\u202f; pour celui-l\u00e0, ils sont tous \u00e9gaux\u202f: \u00e0 chacun d\u2019avoir une pleine conviction en lui-m\u00eame."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Celui qui fait une distinction entre les jours le fait pour le Seigneur. Celui qui mange de tout le fait aussi pour le Seigneur, puisqu\u2019il remercie Dieu pour sa nourriture. Et celui qui s\u2019abstient de certains aliments le fait encore pour le Seigneur, car lui aussi remercie Dieu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aucun de nous ne vit pour lui-m\u00eame et aucun ne meurt pour lui-m\u00eame."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si nous vivons, nous vivons pour le Seigneur, et si nous mourons, nous mourons pour le Seigneur. Ainsi, que nous vivions ou que nous mourions, nous appartenons au Seigneur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, Christ est mort et il est revenu \u00e0 la vie pour \u00eatre le Seigneur des morts et des vivants."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Et toi, pourquoi condamnes-tu ton fr\u00e8re\u202f? Ou toi, pourquoi m\u00e9prises-tu ton fr\u00e8re\u202f? Ne devons-nous pas tous compara\u00eetre devant le tribunal de Dieu\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Car il est \u00e9crit\u202f: Aussi vrai que je vis, dit le Seigneur, tout genou ploiera devant moi et toute langue me reconna\u00eetra comme Dieu ."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi chacun de nous rendra compte \u00e0 Dieu pour lui-m\u00eame."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cessons donc de nous condamner les uns les autres. Se soucier des fr\u00e8res et s\u0153urs en la foi - Prenez plut\u00f4t la d\u00e9cision de ne rien mettre en travers du chemin d\u2019un fr\u00e8re qui puisse le faire tr\u00e9bucher ou tomber."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pour moi, je sais et je suis pleinement convaincu, en accord avec la pens\u00e9e du Seigneur J\u00e9sus, que rien n\u2019est impur en soi. Cependant, si quelqu\u2019un consid\u00e8re que telle chose est impure, alors elle est impure pour lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Si donc, \u00e0 cause d\u2019un aliment, tu fais du tort \u00e0 ton fr\u00e8re, tu ne te conduis pas selon l\u2019amour. Ne va pas, pour un aliment, causer la perte de celui pour qui Christ est mort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que ce qui est bien pour vous ne devienne pas pour d\u2019autres une occasion de dire du mal de vous."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dans le royaume de Dieu, ce n\u2019est pas le manger et le boire qui importent, mais une vie juste, la paix et la joie que produit l\u2019Esprit Saint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Celui qui sert Christ de cette mani\u00e8re est agr\u00e9able \u00e0 Dieu et estim\u00e9 des hommes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ainsi donc, cherchons toujours ce qui contribue \u00e0 favoriser la paix et \u00e0 nous faire grandir les uns les autres dans la foi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne va pas, pour un aliment, d\u00e9truire l\u2019\u0153uvre de Dieu. Tout est pur, c\u2019est vrai. Mais il est mal de manger tel aliment si cela risque de causer la chute d\u2019un fr\u00e8re."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ce qui est bien, c\u2019est de s\u2019abstenir de viande, de vin, bref, de tout ce qui peut entra\u00eener la chute de ton fr\u00e8re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Garde devant Dieu cette foi que tu as. Heureux celui qui ne se condamne pas lui-m\u00eame par ce qu\u2019il approuve."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais celui qui mange tout en ayant des doutes \u00e0 ce sujet est d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9, car son attitude ne d\u00e9coule pas de la foi. Or tout ce qui ne d\u00e9coule pas de la foi est p\u00e9ch\u00e9."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le soutien des fr\u00e8res et s\u0153urs en la foi - Nous qui sommes forts, nous devons porter les faiblesses de ceux qui ne le sont pas, sans chercher notre propre satisfaction."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que chacun de nous recherche la satisfaction de son prochain pour le bien de celui-ci, en vue de l\u2019aider \u00e0 grandir dans la foi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Car Christ n\u2019a pas cherch\u00e9 sa propre satisfaction, mais il a dit, comme le d\u00e9clare l\u2019Ecriture\u202f: Les insultes des hommes qui t\u2019insultent sont retomb\u00e9es sur moi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Or tout ce qui a \u00e9t\u00e9 consign\u00e9 autrefois dans l\u2019Ecriture l\u2019a \u00e9t\u00e9 pour nous instruire, afin que la patience et l\u2019encouragement qu\u2019apporte l\u2019Ecriture produisent en nous l\u2019esp\u00e9rance."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que Dieu, source de toute patience et de tout encouragement, vous donne de vivre en plein accord les uns avec les autres, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019enseignement de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ainsi, d\u2019un commun accord et d\u2019une seule voix, vous c\u00e9l\u00e9brerez la gloire du Dieu et P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9sus-Christ est venu pour les Juifs et pour les non-Juifs - Accueillez-vous donc les uns les autres, tout comme Christ vous a accueillis, pour la gloire de Dieu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voici, en effet, ce que j\u2019affirme\u202f: c\u2019est, d\u2019abord, que Christ est venu se mettre au service des Juifs pour montrer que Dieu est v\u00e9ridique en accomplissant les promesses faites \u00e0 leurs anc\u00eatres\u202f;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "c\u2019est, ensuite, qu\u2019il est venu pour que les non-Juifs, de leur c\u00f4t\u00e9, louent Dieu \u00e0 cause de sa compassion, comme le dit l\u2019Ecriture\u202f: Aussi je publie tes louanges parmi les peuples, je te c\u00e9l\u00e8bre par mes chants ."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Et ailleurs\u202f: Peuples, r\u00e9jouissez-vous avec son peuple ."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ou encore\u202f: Louez le Seigneur, vous, gens de toutes les nations, que tous les peuples disent ses louanges !"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esa\u00efe dit de son c\u00f4t\u00e9\u202f: Un rejeton na\u00eetra d\u2019Isa\u00ef, on le verra se lever pour gouverner tous les peuples, les peuples \u00e9trangers mettront en lui leur esp\u00e9rance ."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Que le Dieu de l\u2019esp\u00e9rance, vous comble de toute joie et de sa paix par votre confiance en lui. Ainsi votre c\u0153ur d\u00e9bordera d\u2019esp\u00e9rance par la puissance du Saint-Esprit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Projets - Fr\u00e8res et s\u0153urs, j\u2019ai personnellement la conviction que vous \u00eates pleins de bont\u00e9, remplis de toute la connaissance, et tout \u00e0 fait capables, par cons\u00e9quent, de vous conseiller les uns les autres."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cependant, je vous ai \u00e9crit avec une certaine audace sur quelques points\u202f; car je d\u00e9sirais raviver vos souvenirs, \u00e0 cause de la gr\u00e2ce que Dieu m\u2019a accord\u00e9e."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En effet, il a fait de moi le serviteur de J\u00e9sus-Christ pour les non-Juifs. J\u2019accomplis ainsi la t\u00e2che d\u2019un pr\u00eatre en annon\u00e7ant l\u2019Evangile de Dieu aux non-Juifs pour que ceux-ci deviennent une offrande agr\u00e9able \u00e0 Dieu, consacr\u00e9e par l\u2019Esprit Saint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi, gr\u00e2ce \u00e0 J\u00e9sus-Christ, je suis fier de mon travail pour Dieu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Car si j\u2019ose parler, c\u2019est seulement de ce que Christ a accompli par mon moyen pour amener les non-Juifs \u00e0 ob\u00e9ir \u00e0 Dieu. Il l\u2019a fait par mes paroles et mes actes,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "par sa puissance qui s\u2019est manifest\u00e9e dans les miracles et les prodiges, par la puissance de l\u2019Esprit de Dieu. Ainsi, \u00e0 partir de J\u00e9rusalem jusqu\u2019en Illyrie, en rayonnant en tous sens, j\u2019ai fait partout retentir l\u2019Evangile de Christ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Je me suis fait un point d\u2019honneur de proclamer l\u2019Evangile l\u00e0 o\u00f9 le nom de Christ n\u2019\u00e9tait pas encore connu. Je ne voulais en aucun cas b\u00e2tir sur des fondations pos\u00e9es par d\u2019autres."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u2019ai agi selon cette parole de l\u2019Ecriture\u202f: Ceux \u00e0 qui l\u2019on n\u2019avait rien dit de lui le verront, et ceux qui n\u2019avaient pas entendu parler de lui comprendront ."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u2019est aussi cette raison qui m\u2019a emp\u00each\u00e9 bien des fois d\u2019aller chez vous."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A pr\u00e9sent, je n\u2019ai plus de champ d\u2019action dans ces r\u00e9gions. Or, depuis plusieurs ann\u00e9es, je d\u00e9sire aller chez vous"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "et cela pourra se r\u00e9aliser quand j\u2019irai en Espagne. En effet, j\u2019esp\u00e8re vous voir en passant, et je compte sur vous pour m\u2019aider \u00e0 me rendre dans ce pays apr\u00e8s avoir satisfait au moins en partie mon d\u00e9sir de vous rencontrer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pour l\u2019instant, je vais \u00e0 J\u00e9rusalem pour le service des membres du peuple saint."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En effet, les Eglises de la Mac\u00e9doine et de l\u2019Acha\u00efe ont d\u00e9cid\u00e9 de donner une part de leurs biens pour venir en aide aux croyants pauvres de J\u00e9rusalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u2019est une d\u00e9cision de leur part et elles le leur devaient\u202f: car si les non-Juifs ont eu leur part des biens spirituels des Juifs, ils doivent bien, \u00e0 leur tour, les assister de leurs biens mat\u00e9riels."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lorsque je me serai acquitt\u00e9 de ce service et que j\u2019aurai remis en bonne et due forme \u00e0 ses destinataires le fruit de cette initiative, je prendrai le chemin de l\u2019Espagne et passerai donc par chez vous."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Et je sais que lorsque je viendrai chez vous, ce sera avec la pleine b\u00e9n\u00e9diction de Christ."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Je vous le demande, fr\u00e8res et s\u0153urs, par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ et par l\u2019amour que donne l\u2019Esprit\u202f: combattez avec moi, en priant Dieu pour moi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Qu\u2019il me fasse \u00e9chapper aux incr\u00e9dules de la Jud\u00e9e et permette que l\u2019aide que j\u2019apporte \u00e0 J\u00e9rusalem puisse \u00eatre re\u00e7ue favorablement par les membres du peuple saint."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ainsi je pourrai venir chez vous le c\u0153ur plein de joie, si Dieu le veut, et trouver quelque repos parmi vous."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Que le Dieu qui donne la paix soit avec vous tous. Amen."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutations - Je vous recommande notre s\u0153ur Ph\u0153b\u00e9, diaconesse de l\u2019Eglise qui est \u00e0 Cenchr\u00e9es."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e9servez-lui, en vertu de votre union commune au Seigneur, l\u2019accueil que lui doivent des membres du peuple saint. Mettez-vous \u00e0 sa disposition pour toute affaire o\u00f9 elle aurait besoin de vous. Car elle est intervenue en faveur de beaucoup et, en particulier, pour moi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saluez Prisca et Aquilas, mes collaborateurs dans le service de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils ont risqu\u00e9 leur vie pour sauver la mienne. Je ne suis pas seul \u00e0 leur en devoir gratitude. C\u2019est aussi le cas de toutes les Eglises des pays pa\u00efens."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saluez aussi l\u2019Eglise qui se r\u00e9unit dans leur maison. Saluez mon cher Epa\u00efn\u00e8te\u202f: il est le premier \u00e0 s\u2019\u00eatre tourn\u00e9 vers Christ dans la province d\u2019Asie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saluez Marie, qui s\u2019est beaucoup d\u00e9pens\u00e9e pour vous."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saluez Andronicus et Junia, qui sont du m\u00eame peuple que moi\u202f: ils ont \u00e9t\u00e9 mes compagnons de captivit\u00e9\u202f; ils sont tr\u00e8s estim\u00e9s en tant qu\u2019ap\u00f4tres, eux qui se sont m\u00eame convertis \u00e0 Christ avant moi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saluez Ampliatus qui m\u2019est tr\u00e8s cher dans le Seigneur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saluez Urbain, notre collaborateur dans le service de Christ ainsi que mon cher Stachys."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saluez Apell\u00e8s, qui a prouv\u00e9 son attachement \u00e0 Christ. Saluez aussi les gens de la maison d\u2019Aristobule"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et H\u00e9rodion qui fait partie du m\u00eame peuple que moi. Saluez les gens de la maison de Narcisse qui appartiennent au Seigneur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saluez Tryph\u00e8ne et Tryphose qui toutes deux travaillent dur pour le Seigneur, ainsi que ma ch\u00e8re Perside qui a travaill\u00e9 dur pour le Seigneur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saluez Rufus, cet homme que le Seigneur a choisi, et sa m\u00e8re, qui est aussi une m\u00e8re pour moi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saluez Asyncrite, Phl\u00e9gon, Herm\u00e8s, Patrobas, Hermas et tous les fr\u00e8res et s\u0153urs qui sont avec eux."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saluez Philologue et Julie, N\u00e9r\u00e9e et sa s\u0153ur, Olympas et tous les membres du peuple saint qui sont avec eux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saluez-vous les uns les autres en vous donnant le baiser fraternel. Toutes les Eglises de Christ vous adressent leurs salutations."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je vous engage instamment, chers fr\u00e8res et s\u0153urs, \u00e0 prendre garde \u00e0 ceux qui s\u00e8ment la division et \u00e9garent les autres en s\u2019opposant \u00e0 l\u2019enseignement que vous avez re\u00e7u. Eloignez-vous d\u2019eux,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "car les gens de cette sorte ne servent pas Christ, notre Seigneur, mais leur ventre. Avec leurs belles paroles et leurs discours flatteurs, ils s\u00e9duisent ceux qui ne discernent pas le mal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Votre ob\u00e9issance est connue de tous et cela me remplit de joie, mais je d\u00e9sire que vous sachiez discerner le bien et que vous soyez incorruptibles \u00e0 l\u2019\u00e9gard du mal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Le Dieu qui donne la paix ne tardera pas \u00e0 \u00e9craser Satan sous vos pieds. Que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus soit avec vous."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Timoth\u00e9e, mon collaborateur, ainsi que Lucius, Jason et Sosipater, qui appartiennent au m\u00eame peuple que moi, vous saluent."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moi, Tertius qui \u00e9cris cette lettre, j\u2019ajoute mes salutations dans le Seigneur qui nous unit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vous saluent encore\u202f: Ga\u00efus qui m\u2019offre l\u2019hospitalit\u00e9 et chez qui se r\u00e9unit toute l\u2019Eglise, Eraste, le tr\u00e9sorier de la ville, ainsi que le fr\u00e8re Quartus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00e9ni soit Dieu\u202f! Il a le pouvoir de vous rendre forts dans la foi, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019Evangile que je pr\u00eache en annon\u00e7ant J\u00e9sus-Christ, selon la r\u00e9v\u00e9lation du plan de Dieu, tenu secret pendant les si\u00e8cles pass\u00e9s"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "et qui s\u2019accomplit de fa\u00e7on manifeste de nos jours. Comme l\u2019a ordonn\u00e9 le Dieu \u00e9ternel, il est port\u00e9, par les \u00e9crits des proph\u00e8tes, \u00e0 la connaissance de tous les peuples pour qu\u2019ils soient amen\u00e9s \u00e0 lui ob\u00e9ir en croyant."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A ce Dieu qui seul poss\u00e8de la sagesse soit la gloire, de si\u00e8cle en si\u00e8cle, par J\u00e9sus-Christ. Amen."
                }
            }
        }
    }
}