{
    "version": "BDS",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le livre des visions L\u2019alliance reste \u00e9tablie\u202f: Revenez \u00e0 moi - Au huiti\u00e8me mois de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius, l\u2019Eternel adressa la parole \u00e0 Zacharie, le proph\u00e8te, fils de Barachie et petit-fils d\u2019Iddo, en ces termes\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u2019Eternel s\u2019est violemment irrit\u00e9 contre vos p\u00e8res."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dis \u00e0 ce peuple\u202f: Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Revenez \u00e0 moi, dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, et je reviendrai \u00e0 vous, a dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne faites pas comme vos anc\u00eatres, que les proph\u00e8tes d\u2019autrefois ont exhort\u00e9s en leur disant\u202f: \u00ab Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Abandonnez votre mauvaise conduite et renoncez \u00e0 vos mauvaises actions. \u00bb Mais vos anc\u00eatres n\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9, ils n\u2019ont pas pr\u00eat\u00e9 attention \u00e0 mes paroles, l\u2019Eternel le d\u00e9clare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vos anc\u00eatres o\u00f9 sont-ils \u00e0 pr\u00e9sent\u202f? Et les proph\u00e8tes, sont-ils toujours en vie\u202f?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Or mes paroles et mes lois que j\u2019avais ordonn\u00e9 \u00e0 mes serviteurs les proph\u00e8tes de leur transmettre, n\u2019ont-elles pas \u00e9t\u00e9 suivies d\u2019effet pour vos p\u00e8res\u202f? Alors ils ont chang\u00e9 d\u2019attitude et ils ont reconnu\u202f: \u00ab Oui, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes nous a trait\u00e9s comme il avait r\u00e9solu de le faire, comme le m\u00e9ritaient notre conduite et nos actes. \u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les huit visions nocturnes - Les quatre cavaliers La deuxi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius, au vingt-quatri\u00e8me jour du onzi\u00e8me mois, le mois de Shebath, la parole de l\u2019Eternel fut adress\u00e9e \u00e0 Zacharie le proph\u00e8te, fils de Barachie et petit-fils d\u2019Iddo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cette nuit j\u2019ai vu, dans une vision, un cavalier mont\u00e9 sur un cheval roux. Il se tenait parmi les myrtes dans les profondeurs, et derri\u00e8re lui, il y avait d\u2019autres chevaux\u202f: des roux, des gris-verts et des blancs."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je demandai alors\u202f: Mon seigneur, que repr\u00e9sentent-ils\u202f? L\u2019ange qui me parlait r\u00e9pondit\u202f: Je vais te montrer ce qu\u2019ils repr\u00e9sentent."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Et l\u2019individu qui se tenait parmi les myrtes intervint en disant\u202f: Ce sont les coursiers que l\u2019Eternel a envoy\u00e9s pour parcourir la terre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alors les cavaliers s\u2019adress\u00e8rent \u00e0 l\u2019ange de l\u2019Eternel qui se tenait parmi les myrtes, et lui firent ce rapport\u202f: Nous venons de parcourir la terre et nous avons constat\u00e9 qu\u2019elle est toute tranquille et calme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, l\u2019ange de l\u2019Eternel s\u2019exclama\u202f: Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, voil\u00e0 soixante-dix ans que tu es irrit\u00e9 contre J\u00e9rusalem et contre les villes de Juda. Jusques \u00e0 quand tarderas-tu \u00e0 les prendre en piti\u00e9\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alors l\u2019Eternel r\u00e9pondit \u00e0 l\u2019ange qui me parlait par des paroles bienveillantes et des paroles de consolation."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u2019ange qui me parlait me dit\u202f: Proclame ces paroles\u202f: Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: J\u2019\u00e9prouve pour J\u00e9rusalem et pour Sion un amour passionn\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et je suis saisi d\u2019une violente indignation contre les peuples ennemis qui vivent dans la tranquillit\u00e9. Car je n\u2019\u00e9tais qu\u2019un peu irrit\u00e9 contre mon peuple, mais eux, ils ont accru son malheur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi voici ce que dit l\u2019Eternel\u202f: Je me tourne vers J\u00e9rusalem avec compassion. Mon temple y sera reb\u00e2ti \u2013\u2006le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes le d\u00e9clare\u2006\u2013 et l\u2019on \u00e9tendra le cordeau d\u2019arpenteur sur J\u00e9rusalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Proclame encore ce message\u202f: Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Mes villes d\u00e9borderont de nouveau de prosp\u00e9rit\u00e9, l\u2019Eternel consolera de nouveau Sion et choisira de nouveau J\u00e9rusalem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les cornes et les quatre forgerons Je levai les yeux et je vis quatre cornes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je demandai \u00e0 l\u2019ange qui me parlait\u202f: Que repr\u00e9sentent ces cornes\u202f? Et il me r\u00e9pondit\u202f: Ces cornes repr\u00e9sentent les puissances qui ont dispers\u00e9 les habitants de Juda, d\u2019Isra\u00ebl et de J\u00e9rusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Puis l\u2019Eternel me fit voir quatre forgerons."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013\u202fQue viennent-ils faire\u202f? demandai-je. Il me r\u00e9pondit\u202f: Ils sont venus pour faire trembler les nations qui ont dispers\u00e9 Juda, de sorte que personne n\u2019osait plus relever la t\u00eate. Ils abattront les cornes de ces nations qui ont lev\u00e9 leurs cornes contre Juda pour en disperser la population."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u2019arpenteur Je regardai et je vis un homme qui portait un cordeau d\u2019arpenteur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je lui demandai\u202f: O\u00f9 vas-tu\u202f? Il me r\u00e9pondit\u202f: Je vais mesurer J\u00e9rusalem pour en d\u00e9terminer la largeur et la longueur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Comme l\u2019ange qui me parlait s\u2019en allait, un autre ange vint \u00e0 sa rencontre"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "et lui dit\u202f: Cours dire \u00e0 ce jeune homme l\u00e0-bas\u202f: \u00ab Il y aura un jour tant d\u2019habitants et de b\u00eates dans J\u00e9rusalem que la ville restera ouverte, sans murailles."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je serai, moi-m\u00eame, pour elle comme une muraille de feu tout autour d\u2019elle \u2013\u2006l\u2019Eternel le d\u00e9clare\u2006\u2013 et je serai sa gloire au milieu d\u2019elle. \u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allons\u202f! Allons\u202f! Fuyez\u202f! Partez de ce pays du Nord \u2013\u2006l\u2019Eternel le d\u00e9clare\u2006\u2013 car je vous avais dispers\u00e9s aux quatre vents du ciel, l\u2019Eternel le d\u00e9clare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allons, Sion\u202f! Echappe-toi, toi qui es install\u00e9e dans la cit\u00e9 de Babylone\u202f!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Car voici ce que dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, lui qui m\u2019a envoy\u00e9 avec autorit\u00e9, au sujet des nations qui vous ont d\u00e9pouill\u00e9s\u202f: Celui qui touche \u00e0 vous, c\u2019est comme s\u2019il touchait \u00e0 la prunelle de mon \u0153il."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oui, je l\u00e8verai la main contre elles, elles seront pill\u00e9es par leurs esclaves, et vous saurez que l\u2019Eternel, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, m\u2019a envoy\u00e9."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le grand-pr\u00eatre Josu\u00e9 Puis il me fit voir Josu\u00e9, le grand-pr\u00eatre, qui se tenait debout devant l\u2019ange de l\u2019Eternel. Et l\u2019Accusateur se tenait \u00e0 sa droite pour l\u2019accuser."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u2019Eternel dit \u00e0 l\u2019Accusateur\u202f: Que l\u2019Eternel te r\u00e9duise au silence, Accusateur\u202f! Oui, que l\u2019Eternel te r\u00e9duise au silence, lui qui porte son choix sur J\u00e9rusalem\u202f! Celui-ci n\u2019est-il pas un tison arrach\u00e9 au feu\u202f?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or, Josu\u00e9 \u00e9tait couvert d\u2019habits tr\u00e8s sales et il se tenait devant l\u2019ange."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u2019ange s\u2019adressa \u00e0 ceux qui se tenaient devant lui et leur ordonna\u202f: Otez-lui ses v\u00eatements sales\u202f! Et il ajouta \u00e0 l\u2019adresse de Josu\u00e9\u202f: Regarde, j\u2019ai enlev\u00e9 le poids de la faute que tu portais et l\u2019on te rev\u00eatira d\u2019habits de f\u00eate."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alors je m\u2019\u00e9criai\u202f: Qu\u2019on lui mette un turban pur sur la t\u00eate\u202f! On lui posa donc le turban pur sur la t\u00eate, et on le rev\u00eatit d\u2019autres habits. Or, l\u2019ange de l\u2019Eternel se tenait l\u00e0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u2019ange de l\u2019Eternel fit ensuite cette d\u00e9claration \u00e0 Josu\u00e9\u202f:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voici ce que dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Si tu suis les chemins que j\u2019ai prescrits et si tu ob\u00e9is \u00e0 mes commandements, tu exerceras dans mon temple les fonctions judiciaires, tu veilleras sur mes parvis, et je te donnerai des guides pris parmi ceux qui se tiennent ici."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et maintenant, \u00e9coute, Josu\u00e9, toi le grand-pr\u00eatre, et tes coll\u00e8gues qui se tiennent devant toi, car vous \u00eates des hommes qui servez de pr\u00e9figuration. En effet, je ferai venir mon serviteur, qui est appel\u00e9 le Germe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voici que je pose une pierre devant Josu\u00e9. Sur cette pierre unique il y a sept yeux. J\u2019y graverai moi-m\u00eame son inscription, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes le d\u00e9clare. En un seul jour, j\u2019\u00f4terai le poids de la faute que porte ce pays."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0 \u2013\u2006le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes le d\u00e9clare\u2006\u2013 vous vous inviterez les uns les autres sous la vigne et sous le figuier."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le chandelier et les deux oliviers L\u2019ange qui me parlait revint et me r\u00e9veilla comme un homme que l\u2019on tire de son sommeil."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il me demanda\u202f: Que vois-tu\u202f? Je r\u00e9pondis\u202f: Je vois un chandelier tout en or muni, \u00e0 la partie sup\u00e9rieure, d\u2019un r\u00e9servoir. Il est surmont\u00e9 de sept lampes et il y a sept conduits pour les lampes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deux oliviers surplombent ce chandelier, l\u2019un \u00e0 la droite du r\u00e9servoir, et l\u2019autre \u00e0 sa gauche."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Reprenant la parole, je questionnai l\u2019ange qui s\u2019entretenait avec moi\u202f: Que signifient ces choses, mon Seigneur\u202f?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il me dit\u202f: Ne sais-tu pas ce que cela repr\u00e9sente\u202f? \u2013\u202fNon, mon Seigneur, lui r\u00e9pondis-je."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il reprit et me dit\u202f: Voici le message que l\u2019Eternel adresse \u00e0 Zorobabel\u202f: Cette \u0153uvre, vous ne l\u2019accomplirez |ni par votre bravoure |ni par la force, mais par mon Esprit, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes le d\u00e9clare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Et qu\u2019es-tu, toi, grande montagne\u202f? Devant Zorobabel, |tu seras transform\u00e9e en plaine. Il extraira de toi |la pierre principale au milieu des acclamations\u202f: |\u00ab Dieu fasse gr\u00e2ce\u202f! |Dieu fasse gr\u00e2ce pour elle\u202f! \u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u2019Eternel m\u2019adressa encore la parole en ces termes\u202f:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zorobabel a pos\u00e9 de ses mains les fondations de ce temple et il en ach\u00e8vera lui-m\u00eame la reconstruction. Alors vous saurez que le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes m\u2019a envoy\u00e9 vers vous."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Qui donc m\u00e9prisait le temps des petits commencements\u202f? Ils auraient plut\u00f4t d\u00fb se r\u00e9jouir en voyant la pierre choisie dans la main de Zorobabel. Quant \u00e0 ces sept, ce sont les yeux de l\u2019Eternel qui parcourent toute la terre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Je repris alors et je lui demandai\u202f: Que repr\u00e9sentent ces deux oliviers \u00e0 la droite et \u00e0 la gauche du chandelier\u202f?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Puis je repris une seconde fois la parole et je lui demandai\u202f: Que repr\u00e9sentent ces deux branches d\u2019olivier qui se trouvent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des deux conduits en or d\u2019o\u00f9 d\u00e9coule l\u2019huile dor\u00e9e\u202f?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il me r\u00e9pondit en disant\u202f: Ne sais-tu pas ce qu\u2019ils repr\u00e9sentent\u202f? \u2013\u202fNon, mon Seigneur, lui r\u00e9pondis-je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alors il m\u2019expliqua\u202f: Ce sont les deux hommes qui ont re\u00e7u l\u2019onction et qui se tiennent au service du Seigneur de toute la terre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le rouleau volant Je levai de nouveau les yeux et je vis un rouleau manuscrit qui volait."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u2019ange me demanda\u202f: Que vois-tu\u202f? Je lui r\u00e9pondis\u202f: Je vois un rouleau qui vole, il a dix m\u00e8tres de long et cinq de large."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alors il me dit\u202f: Ce rouleau repr\u00e9sente la mal\u00e9diction divine qui se r\u00e9pand sur tout le pays. Sur l\u2019une de ses faces, il est \u00e9crit que tout voleur sera chass\u00e9 d\u2019ici, et sur l\u2019autre, que tous ceux qui prononcent de faux serments seront chass\u00e9s d\u2019ici."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Je ferai venir cette mal\u00e9diction\u2006\u2013\u2006le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes le d\u00e9clare\u2006\u2013\u2006pour qu\u2019elle atteigne la maison de chaque voleur et celle des gens qui pr\u00eatent par mon nom de faux serments\u202f: elle s\u2019\u00e9tablira dans cette maison et la d\u00e9truira compl\u00e8tement, jusqu\u2019aux poutres et aux pierres."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Le boisseau Puis l\u2019ange charg\u00e9 de me parler sortit et me dit\u202f: L\u00e8ve les yeux et regarde ce qui vient l\u00e0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2013\u202fQu\u2019est-ce\u202f? lui demandai-je. Il me r\u00e9pondit\u202f: C\u2019est un boisseau qui vient. Puis il ajouta\u202f: Il repr\u00e9sente le p\u00e9ch\u00e9 du peuple dans tout le pays."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Soudain, un couvercle de plomb se souleva et une femme apparut, assise \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du boisseau."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013\u202fCette femme, me dit l\u2019ange, c\u2019est la M\u00e9chancet\u00e9. Et il la repoussa \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du boisseau qu\u2019il referma avec le couvercle de plomb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je regardai et je vis arriver deux femmes. Le vent gonflait leurs ailes semblables aux ailes des cigognes. Elles soulev\u00e8rent le boisseau entre ciel et terre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Je demandai \u00e0 l\u2019ange charg\u00e9 de me parler\u202f: O\u00f9 emportent-elles le boisseau\u202f?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il me r\u00e9pondit\u202f: Elles l\u2019emportent en Babylonie, o\u00f9 elles lui b\u00e2tiront un sanctuaire. Lorsqu\u2019il sera pr\u00eat, on le fixera l\u00e0 sur son pi\u00e9destal."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les chars de guerre Je levai de nouveau les yeux et je vis quatre chars d\u00e9boucher d\u2019entre les deux montagnes, et ces montagnes \u00e9taient de bronze."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au premier char \u00e9taient attel\u00e9s des chevaux roux, au deuxi\u00e8me, des chevaux noirs,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "au troisi\u00e8me, des chevaux blancs, et au quatri\u00e8me, de vigoureux chevaux mouchet\u00e9s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Je demandai \u00e0 l\u2019ange qui me parlait\u202f: Que repr\u00e9sentent ces attelages, mon seigneur\u202f?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il me r\u00e9pondit\u202f: Ce sont les quatre vents du ciel. Ils se sont tenus devant le Seigneur de toute la terre et maintenant ils sortent."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le char tir\u00e9 par les chevaux noirs se dirige vers le pays du Nord\u202f; celui qui est attel\u00e9 des chevaux blancs les suit\u202f; les chevaux mouchet\u00e9s partent en direction du pays du Midi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tous ces chevaux vigoureux s\u2019avanc\u00e8rent, impatients d\u2019aller parcourir la terre. Alors il leur dit\u202f: Allez, parcourez la terre\u202f! Et ils s\u2019\u00e9lanc\u00e8rent pour parcourir la terre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puis il m\u2019appela pour me dire\u202f: Regarde, ceux qui partent pour le pays du Nord vont assouvir ma col\u00e8re contre le pays du Nord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le couronnement du Roi-Pr\u00eatre L\u2019Eternel m\u2019adressa la parole en ces termes\u202f:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Va prendre une part des dons que Helda\u00ef, Tobiya et Yedaeya apportent de la part des exil\u00e9s\u202f: rends-toi aujourd\u2019hui dans la maison de Josias, fils de Sophonie, o\u00f9 ces gens viennent d\u2019arriver en provenance de Babylone."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tu y prendras de l\u2019argent et de l\u2019or qu\u2019ils apportent pour en faire une couronne, et tu la poseras sur la t\u00eate de Josu\u00e9, fils de Yehotsadaq, le grand-pr\u00eatre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tu lui diras alors\u202f: \u00ab Ecoute ce que d\u00e9clare le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Voici un homme dont le nom est Germe, et sous ses pas, tout germera. Il b\u00e2tira le temple de l\u2019Eternel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u2019est lui qui b\u00e2tira le temple de l\u2019Eternel. Il sera rev\u00eatu de majest\u00e9 royale, et il si\u00e9gera sur son tr\u00f4ne pour gouverner. Il sera aussi pr\u00eatre sur son tr\u00f4ne. Il y aura une pleine harmonie entre les deux fonctions."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La couronne sera conserv\u00e9e dans le temple de l\u2019Eternel en souvenir de H\u00e9lem, de Tobiya, de Yedaeya et de la bont\u00e9 du fils de Sophonie."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Des gens viendront un jour de bien loin pour travailler \u00e0 la construction du temple de l\u2019Eternel, alors vous saurez que le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes m\u2019a envoy\u00e9 vers vous. Cela s\u2019accomplira si vous ob\u00e9issez vraiment \u00e0 l\u2019Eternel votre Dieu. \u00bb"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sur le je\u00fbne - Le sens du je\u00fbne La quatri\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius, le quatri\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois, le mois de Kislev, l\u2019Eternel adressa la parole \u00e0 Zacharie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e9thel-Sar\u00e9tser, un haut fonctionnaire imp\u00e9rial, et ses gens avaient envoy\u00e9 une d\u00e9l\u00e9gation pour implorer l\u2019Eternel"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "et pour demander aux pr\u00eatres du Temple du Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, et aux proph\u00e8tes\u202f: Dois-je continuer \u00e0 pleurer et \u00e0 je\u00fbner au cinqui\u00e8me mois comme je le fais depuis tant d\u2019ann\u00e9es\u202f?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes m\u2019adressa la parole en ces termes\u202f:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Parle \u00e0 toute la population du pays et aux pr\u00eatres et demande-leur\u202f: Quand, pendant soixante-dix ann\u00e9es, vous avez je\u00fbn\u00e9 et pris le deuil au cinqui\u00e8me et au septi\u00e8me mois, est-ce pour moi que vous avez observ\u00e9 ce je\u00fbne\u202f?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et quand vous mangez et buvez, n\u2019est-ce pas pour votre propre satisfaction que vous le faites\u202f?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u2019est-ce pas l\u00e0 ce que l\u2019Eternel a d\u00e9j\u00e0 fait proclamer par les proph\u00e8tes d\u2019autrefois, au temps o\u00f9 J\u00e9rusalem \u00e9tait bien \u00e9tablie et jouissait de la tranquillit\u00e9, entour\u00e9e de ses villes, et que le N\u00e9guev et le pays plat \u00e9taient peupl\u00e9s\u202f?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les causes de l\u2019exil L\u2019Eternel adressa la parole \u00e0 Zacharie en ces termes\u202f:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Rendez des jugements conformes \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, agissez les uns envers les autres avec amour et compassion."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u2019exploitez pas la veuve et l\u2019orphelin, ni l\u2019immigr\u00e9 et les d\u00e9munis, et ne tramez aucun mal les uns contre les autres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais ils ont refus\u00e9 d\u2019\u00e9couter\u202f: ils se sont rebell\u00e9s et se sont bouch\u00e9 les oreilles pour ne pas entendre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils ont rendu leur c\u0153ur aussi dur que le diamant pour ne pas entendre la Loi et les paroles que le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes leur avait adress\u00e9es par l\u2019interm\u00e9diaire des proph\u00e8tes d\u2019autrefois qui parlaient sous l\u2019action de l\u2019Esprit. Alors le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes s\u2019est mis dans une grande col\u00e8re,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "et il a dit\u202f: Puisque je les ai appel\u00e9s, et qu\u2019ils ne m\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9, \u00e0 leur tour ils appelleront, et je ne les \u00e9couterai pas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je les ai dispers\u00e9s parmi toutes sortes de peuples qu\u2019ils ne connaissaient pas, et le pays est rest\u00e9 d\u00e9vast\u00e9 derri\u00e8re eux\u202f; personne n\u2019y passait plus, personne n\u2019y revenait. D\u2019un pays magnifique, ils ont fait une terre d\u00e9sol\u00e9e."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dieu veut b\u00e9nir son peuple Le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes m\u2019adressa la parole en disant\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: J\u2019\u00e9prouve pour Sion un amour ardent et passionn\u00e9, oui, je br\u00fble pour elle d\u2019une passion br\u00fblante."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voici ce que dit l\u2019Eternel\u202f: Je reviens \u00e0 Sion et j\u2019habiterai au milieu de J\u00e9rusalem. J\u00e9rusalem sera appel\u00e9e la Ville fid\u00e8le et la montagne du Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, la Montagne sainte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voici ce que dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Il y aura de nouveau des vieillards et des femmes \u00e2g\u00e9es qui s\u2019assi\u00e9ront sur les places de J\u00e9rusalem, chacun tenant son b\u00e2ton en main, \u00e0 cause de son grand \u00e2ge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les places de la ville seront remplies de gar\u00e7ons et de fillettes qui s\u2019y \u00e9battront."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Si ce qui reste de ce peuple pense que c\u2019est trop extraordinaire pour ces jours-l\u00e0, dois-je, moi aussi, l\u2019estimer impossible\u202f? \u2013\u2006le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes le demande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voici ce que d\u00e9clare le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Oui, je vais sauver mon peuple du pays du levant et du pays du soleil couchant."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Je les ram\u00e8nerai, et ils habiteront dans J\u00e9rusalem, ils seront mon peuple, et moi je serai leur Dieu, la fid\u00e9lit\u00e9 et la justice r\u00e9gneront."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voici ce que d\u00e9clare l\u2019Eternel, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Prenez courage\u202f! Vous entendez en ces jours-ci les m\u00eames propos que ceux des proph\u00e8tes qui ont parl\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 l\u2019on a pos\u00e9 les fondations du temple de l\u2019Eternel, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, pour reb\u00e2tir cet \u00e9difice."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Avant ce temps-l\u00e0, les hommes ne tiraient rien de leur travail et les b\u00eates ne rapportaient rien, il n\u2019y avait aucune s\u00e9curit\u00e9 devant l\u2019ennemi pour ceux qui allaient et venaient, car j\u2019avais dress\u00e9 les hommes les uns contre les autres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais maintenant, je ne veux plus agir envers ce qui reste de ce peuple comme j\u2019ai agi autrefois, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes le d\u00e9clare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En effet, je s\u00e8merai la paix parmi vous, la vigne produira du fruit, la terre donnera ses produits, le ciel r\u00e9pandra la ros\u00e9e et je mettrai le reste de ce peuple en possession de tous ces biens."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O peuple de Juda et peuple d\u2019Isra\u00ebl\u202f: par le pass\u00e9, vous avez \u00e9t\u00e9 maudits parmi les autres peuples, mais je vous sauverai, et vous serez porteurs de b\u00e9n\u00e9diction. Soyez donc sans crainte et reprenez courage."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Car voici ce que dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Lorsque vos p\u00e8res ont excit\u00e9 ma col\u00e8re, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de vous faire du mal, dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, et je ne suis pas revenu sur ma d\u00e9cision."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A pr\u00e9sent, je change de ligne de conduite et je d\u00e9cide de faire du bien \u00e0 J\u00e9rusalem et au peuple de Juda. Soyez donc sans crainte\u202f!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voici ce que vous devez faire\u202f: Que chacun dise la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 son prochain\u202f; rendez une justice conforme \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 dans vos tribunaux, une justice qui engendre la paix."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne tramez pas du mal l\u2019un contre l\u2019autre dans votre c\u0153ur et ayez en horreur les faux serments. Car toutes ces choses, je les d\u00e9teste, l\u2019Eternel le d\u00e9clare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du deuil aux r\u00e9jouissances Le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes m\u2019adressa la parole en disant\u202f:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voici ce que dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Les je\u00fbnes du quatri\u00e8me, du cinqui\u00e8me, du septi\u00e8me et du dixi\u00e8me mois seront chang\u00e9s pour le peuple de Juda en jours de r\u00e9jouissance, en jours d\u2019all\u00e9gresse et de joyeuses f\u00eates. Mais soyez \u00e9pris de v\u00e9rit\u00e9 et de paix."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voici ce que dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: Des gens des autres peuples et les habitants de villes nombreuses vont encore venir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les habitants d\u2019une ville iront dans une autre et s\u2019inviteront en disant\u202f: \u00ab Allons, mettons-nous en route pour implorer l\u2019Eternel, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, et pour rechercher sa pr\u00e9sence\u202f! Moi aussi, j\u2019y vais\u202f! \u00bb Et on leur r\u00e9pondra\u202f: \u00ab Oui, moi aussi, je veux y aller\u202f! \u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ainsi des gens de peuples nombreux et de nations puissantes viendront rechercher la pr\u00e9sence du Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, \u00e0 J\u00e9rusalem, et l\u2019implorer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voici ce que dit le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes\u202f: En ce temps-l\u00e0, dix hommes de tous les peuples parlant diff\u00e9rentes langues s\u2019accrocheront \u00e0 un Juif par le pan de son v\u00eatement en d\u00e9clarant\u202f: \u00ab Nous voudrions aller avec vous, car nous avons appris que Dieu est avec vous. \u00bb"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019avenir du peuple de Dieu Ch\u00e2timent et salut des peuples voisins - Proclamation. La parole de l\u2019Eternel |a atteint le pays de Hadrak. Elle s\u2019arr\u00eate sur Damas, car l\u00e0, les hommes portent les regards |vers l\u2019Eternel comme le font |toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La parole de l\u2019Eternel |est aussi pour Hamath, \u00e0 la fronti\u00e8re de Damas, pour Tyr et pour Sidon o\u00f9 l\u2019on est tr\u00e8s habile."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tyr s\u2019est construit pour elle |sa forteresse\u202f; elle a accumul\u00e9 l\u2019argent |comme de la poussi\u00e8re, ainsi que l\u2019or |comme la boue des rues."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais voici\u202f: le Seigneur |en prendra possession, il pr\u00e9cipitera |ses remparts dans la mer et la ville sera |consum\u00e9e par le feu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ashkel\u00f4n le verra et elle prendra peur, Gaza aussi. Elle se tordra de douleurs, et Eqr\u00f4n se verra priv\u00e9e de son soutien. Plus de roi \u00e0 Gaza, et Ashkel\u00f4n |n\u2019aura plus d\u2019habitants."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Ashdod, des b\u00e2tards |habiteront, et je retrancherai |l\u2019orgueil des Philistins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u2019\u00f4terai le sang de sa bouche, j\u2019arracherai d\u2019entre ses dents |ses mets abominables, et ce qui restera |des Philistins |appartiendra aussi |\u00e0 notre Dieu, et ils seront semblables |\u00e0 un clan de Juda, tandis qu\u2019Eqr\u00f4n aura |le sort des Yebousiens."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Je monterai la garde |autour de mon pays et je le d\u00e9fendrai |contre les gens de guerre qui passent et repassent. Aucun tyran |ne l\u2019opprimera plus, car maintenant |j\u2019y veille de mes propres yeux."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La venue du roi de paix - Tressaille d\u2019all\u00e9gresse, \u00f4 communaut\u00e9 de Sion\u202f! Pousse des cris de joie, \u00f4 communaut\u00e9 de J\u00e9rusalem\u202f! Car ton roi vient vers toi, il est juste et sauv\u00e9, humili\u00e9, mont\u00e9 sur un \u00e2ne, sur un \u00e2non, |le petit d\u2019une \u00e2nesse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Je ferai dispara\u00eetre |du pays d\u2019Ephra\u00efm |tous les chariots de guerre et, de J\u00e9rusalem, |les chevaux de combat\u202f; l\u2019arc qui sert pour la guerre |sera bris\u00e9. Ce roi \u00e9tablira |la paix parmi les peuples, sa domination s\u2019\u00e9tendra d\u2019une mer jusqu\u2019\u00e0 l\u2019autre, et depuis le grand fleuve jusqu\u2019aux confins du monde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La lib\u00e9ration des captifs Pour ce qui te concerne, |\u00e0 cause de l\u2019alliance |conclue avec toi par le sang, je vais faire sortir |tes captifs de la fosse o\u00f9 il n\u2019y a pas d\u2019eau."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Revenez \u00e0 la place forte, pleins d\u2019esp\u00e9rance, |vous les captifs, car aujourd\u2019hui encore, |je le d\u00e9clare\u202f: Je vous rendrai au double."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Car je tends mon arc\u202f: c\u2019est Juda\u202f; j\u2019y place une fl\u00e8che\u202f: Ephra\u00efm. J\u2019exciterai tes fils, |\u00f4 peuple de Sion, contre tes fils, Yav\u00e2n, et je ferai de toi |une \u00e9p\u00e9e de guerrier."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u2019Eternel para\u00eetra |au-dessus d\u2019eux et ses traits jailliront |comme l\u2019\u00e9clair. Le Seigneur, l\u2019Eternel, |sonnant du cor, s\u2019avancera |dans l\u2019ouragan du sud,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes |prot\u00e9gera les siens. Ils mangeront |et ils \u00e9craseront |les pierres de la fronde. Ils boiront et feront du bruit |comme s\u2019ils \u00e9taient ivres, ils seront pleins |comme la coupe d\u2019aspersion que l\u2019on r\u00e9pand |aux angles de l\u2019autel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et l\u2019Eternel leur Dieu, |en ce temps-l\u00e0, les sauvera, il sauvera son peuple |tout comme un berger son troupeau, et ils resplendiront |dans son pays, tels des joyaux."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Comme ils seront heureux\u202f! |Et comme ils seront beaux\u202f! Le froment donnera |vigueur aux jeunes gens, le vin nouveau aux jeunes filles."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Demandez donc \u00e0 l\u2019Eternel |de la pluie au printemps\u202f! Il produit les orages\u202f: il vous accordera |une pluie abondante et fera pousser l\u2019herbe |de chacun dans son champ."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le jugement sur les idoles - Car vos idoles domestiques |ont d\u00e9bit\u00e9 des mots trompeurs, les devins ont transmis |des r\u00e9v\u00e9lations fausses. Ils racontaient des songes |qui n\u2019\u00e9taient que mensonges, et leurs consolations |\u00e9taient des illusions. Voil\u00e0 pourquoi ce peuple |a d\u00fb partir au loin, dans la mis\u00e8re, |comme un troupeau |qui n\u2019a pas de berger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un nouvel exode - C\u2019est contre les bergers |que je suis en col\u00e8re, j\u2019interviendrai contre les boucs. Le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes |vient s\u2019occuper de son troupeau, |le peuple de Juda, et il va faire d\u2019eux |son cheval glorieux |pour la bataille."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Car la pierre angulaire |sortira de Juda, de lui aussi viendra |le piquet de la tente ainsi que l\u2019arc de guerre. Oui, de lui tous les chefs |seront issus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pareils \u00e0 des guerriers foulant la boue des rues |au cours de la bataille, ils combattront. L\u2019Eternel sera avec eux. Alors leurs ennemis |mont\u00e9s sur des chevaux seront couverts de honte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u2019affermirai |le peuple de Juda, je sauverai |le peuple de Joseph. Je les r\u00e9tablirai, car j\u2019aurai de l\u2019amour pour eux, ils seront comme un peuple |que je n\u2019aurais jamais |rejet\u00e9 loin de moi. Car je suis l\u2019Eternel, leur Dieu\u202f; je les exaucerai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le peuple d\u2019Ephra\u00efm |aura de la vaillance |tels des guerriers, leur c\u0153ur sera joyeux |tout comme on se r\u00e9jouit |quand on a bu du vin. Leurs enfants le verront |et eux aussi seront joyeux car \u00e0 cause de l\u2019Eternel |ils auront le c\u0153ur plein de joie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oui, en sifflant, |je les rassemblerai, car je les aurai d\u00e9livr\u00e9s et ils seront aussi nombreux |qu\u2019ils l\u2019\u00e9taient autrefois."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je les ai dispers\u00e9s |au sein de peuples \u00e9trangers, dans des pays lointains\u202f; |l\u00e0 ils se souviendront de moi. Ils subsisteront avec leurs enfants, ils reviendront."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Je les ram\u00e8nerai d\u2019Egypte, je les rassemblerai |de l\u2019Assyrie, je les ferai rentrer |en Galaad et au Liban, et, m\u00eame ainsi, l\u2019espace |ne leur suffira pas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isra\u00ebl franchira |la mer de la d\u00e9tresse. L\u2019Eternel frappera |les vagues de la mer, et il mettra \u00e0 sec |le Nil jusqu\u2019en ses profondeurs. L\u2019orgueil de l\u2019Assyrie |sera bris\u00e9, le sceptre de l\u2019Egypte |lui sera enlev\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Et aux Isra\u00e9lites, |je donnerai la force |qui vient de l\u2019Eternel. Ils marcheront pour lui, l\u2019Eternel le d\u00e9clare."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dieu abat les puissants Liban, ouvre tes portes, et qu\u2019un feu d\u00e9vore tes c\u00e8dres\u202f!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lamente-toi, cypr\u00e8s, |car le c\u00e8dre est tomb\u00e9, et les arbres majestueux |ont \u00e9t\u00e9 abattus. G\u00e9missez, ch\u00eanes du Basan, car la for\u00eat si dense |a \u00e9t\u00e9 abattue."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "On entend les bergers g\u00e9mir, car ce qui faisait leur orgueil |a \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9. On entend les lionceaux rugir, car les for\u00eats touffues |faisant la fiert\u00e9 du Jourdain |ont \u00e9t\u00e9 abattues."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Les bons et les mauvais bergers - L\u2019Eternel mon Dieu dit\u202f: Sois le berger du troupeau vou\u00e9 au carnage."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ceux qui ach\u00e8tent les brebis les tuent impun\u00e9ment, ceux qui les vendent s\u2019\u00e9crient\u202f: \u00ab B\u00e9ni soit l\u2019Eternel\u202f! Je me suis enrichi\u202f! \u00bb, tandis que leurs propres bergers n\u2019ont aucune piti\u00e9 pour elles."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e9sormais, moi aussi, je n\u2019aurai plus piti\u00e9 des habitants de ce pays, l\u2019Eternel le d\u00e9clare. Je livrerai les hommes aux mains les uns des autres et entre les mains de leur roi. Ils saccageront le pays et je ne d\u00e9livrerai personne de leur oppression."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Je me mis donc \u00e0 faire pa\u00eetre les brebis destin\u00e9es au carnage, et surtout les plus mis\u00e9rables du troupeau. Je pris deux houlettes, je nommai l\u2019une Gr\u00e2ce, et l\u2019autre Union. Puis je me mis \u00e0 faire pa\u00eetre les brebis du troupeau."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u2019\u00e9liminai en un mois leurs trois bergers. Mais je perdis patience avec elles, et elles, de leur c\u00f4t\u00e9, s\u2019\u00e9taient lass\u00e9es de moi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Et je dis au troupeau\u202f: Je ne vous ferai plus pa\u00eetre. Celle qui doit p\u00e9rir, eh bien qu\u2019elle p\u00e9risse\u202f! Celle qui doit dispara\u00eetre, eh bien qu\u2019elle disparaisse\u202f! Quant \u00e0 celles qui resteront, qu\u2019elles se d\u00e9vorent entre elles\u202f!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Puis je pris ma houlette que j\u2019avais nomm\u00e9e Gr\u00e2ce et je la brisai pour annuler l\u2019alliance que j\u2019avais conclue avec tous les peuples."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elle fut donc annul\u00e9e ce jour-l\u00e0. Alors les brebis les plus mis\u00e9rables du troupeau qui m\u2019observaient comprirent que c\u2019\u00e9tait la volont\u00e9 de l\u2019Eternel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Et je leur d\u00e9clarai\u202f: Si vous le jugez bon, donnez-moi mon salaire, sinon, n\u2019en faites rien. Ils me donn\u00e8rent pour salaire trente sicles d\u2019argent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Et l\u2019Eternel me dit\u202f: Jette-le au potier, ce joli prix auquel j\u2019ai \u00e9t\u00e9 estim\u00e9\u202f! Je pris les trente sicles d\u2019argent et je les jetai dans le temple de l\u2019Eternel pour le potier."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Puis je brisai ma seconde houlette, celle que j\u2019avais nomm\u00e9e Union, pour signifier la rupture de la fraternit\u00e9 entre Juda et Isra\u00ebl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u2019Eternel me dit encore\u202f: Procure-toi maintenant l\u2019attirail d\u2019un berger qui sera insens\u00e9,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "car je vais susciter dans le pays un berger qui ne s\u2019inqui\u00e9tera pas des brebis qui disparaissent, il n\u2019ira pas \u00e0 la recherche de celles qui sont \u00e9gar\u00e9es, il ne soignera pas celles qui sont bless\u00e9es, ne pourvoira pas aux besoins de celles qui se portent bien\u202f; mais il mangera la chair de celles qui sont grasses et il leur brisera les sabots."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Malheur au berger vaurien qui abandonne son troupeau\u202f! Que l\u2019\u00e9p\u00e9e lac\u00e8re son bras et lui cr\u00e8ve l\u2019\u0153il droit\u202f! Que son bras se dess\u00e8che, |oui, se dess\u00e8che\u202f! Que son \u0153il droit s\u2019\u00e9teigne, |s\u2019\u00e9teigne bel et bien\u202f!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La victoire finale du Roi - Dieu d\u00e9fend J\u00e9rusalem Proclamation. D\u00e9claration de l\u2019Eternel au sujet d\u2019Isra\u00ebl. L\u2019Eternel dit ceci, lui qui a \u00e9tendu le ciel et pos\u00e9 les fondements de la terre, qui a form\u00e9 l\u2019esprit humain dans l\u2019homme\u202f:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De J\u00e9rusalem je vais faire une coupe enivrante pour tous les peuples qui l\u2019entourent. Il en sera de m\u00eame pour Juda quand on assi\u00e9gera J\u00e9rusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voici\u202f: en ce jour-l\u00e0, je ferai de J\u00e9rusalem une tr\u00e8s lourde pierre pour tous les autres peuples et quiconque essaiera de la lever de terre en sera tout meurtri. Tous les peuples du monde uniront leurs efforts pour la combattre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0 \u2013\u2006l\u2019Eternel le d\u00e9clare\u2006\u2013 je frapperai les chevaux d\u2019\u00e9pouvante et leurs cavaliers de folie. Mais sur le peuple de Juda, je veillerai, alors que je rendrai aveugles tous les chevaux des autres peuples."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Et les chefs de Juda reconna\u00eetront alors que, pour J\u00e9rusalem et pour ceux qui l\u2019habitent, la force est en leur Dieu, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, je ferai des chefs de Juda un foyer d\u2019incendie dans un tas de bois, une torche enflamm\u00e9e dans un grand tas de foin, et ils consumeront \u00e0 leur droite et \u00e0 leur gauche les peuples d\u2019alentour. Et J\u00e9rusalem restera install\u00e9e \u00e0 sa place."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En premier lieu, l\u2019Eternel sauvera la population de Juda pour que la famille de David et tous ceux qui habitent J\u00e9rusalem ne soient pas orgueilleux et ne s\u2019exaltent pas au-dessus de Juda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, l\u2019Eternel d\u00e9fendra la population de J\u00e9rusalem. Le plus chancelant d\u2019entre eux sera en ce jour-l\u00e0 comme David, et la dynastie de David sera comme Dieu m\u00eame, comme l\u2019ange de l\u2019Eternel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alors, en ce jour-l\u00e0, j\u2019entreprendrai de d\u00e9truire toute nation qui viendra pour combattre contre J\u00e9rusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deuil et purification Je r\u00e9pandrai alors sur la famille de David et sur ceux qui habitent J\u00e9rusalem un Esprit de gr\u00e2ce et de supplication. Alors ils tourneront leurs regards vers moi, celui qu\u2019ils auront transperc\u00e9. Ils porteront le deuil pour lui comme on porte le deuil pour un fils unique\u202f; ils pleureront sur lui tout comme on pleure am\u00e8rement pour son fils premier-n\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, il y aura un tr\u00e8s grand deuil dans tout J\u00e9rusalem, comme le deuil d\u2019Hadadrimm\u00f4n dans la vall\u00e9e de Meguiddo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le pays tout entier c\u00e9l\u00e9brera ce deuil, chaque famille \u00e0 part, la famille de David \u00e0 part, et ses femmes \u00e0 part, la famille de Nathan \u00e0 part, et ses femmes \u00e0 part,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "la famille de L\u00e9vi \u00e0 part, et ses femmes \u00e0 part, la famille de Shime\u00ef \u00e0 part, et ses femmes \u00e0 part,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et toutes les autres familles, chacune \u00e0 part, et les femmes \u00e0 part."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, jaillira une source pour purifier de leurs p\u00e9ch\u00e9s et de leurs impuret\u00e9s, la famille de David et les habitants de J\u00e9rusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le jugement des adorateurs d\u2019idoles Et il arrivera en ce jour-l\u00e0, d\u00e9clare l\u2019Eternel, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, que j\u2019extirperai du pays jusqu\u2019au nom des idoles\u202f: et l\u2019on ne s\u2019en souviendra plus. J\u2019\u00f4terai aussi du pays les faux proph\u00e8tes et les dispositions impures."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un proph\u00e9tise encore, alors son propre p\u00e8re et sa m\u00e8re elle-m\u00eame, eux qui l\u2019ont engendr\u00e9, lui d\u00e9clareront\u202f: \u00ab Tu ne resteras pas en vie. Car tu dis des mensonges au nom de l\u2019Eternel. \u00bb Et son p\u00e8re et sa m\u00e8re, eux qui l\u2019ont engendr\u00e9, transperceront leur fils pendant qu\u2019il proph\u00e9tisera."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Et il arrivera en ce jour-l\u00e0, que tous les faux proph\u00e8tes seront remplis de honte alors qu\u2019ils proph\u00e9tiseront, \u00e0 cause des r\u00e9v\u00e9lations qu\u2019ils auront apport\u00e9es. Ils ne porteront plus de manteau de poil pour tromper."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Chacun protestera\u202f: \u00ab Je ne suis pas proph\u00e8te, moi, je cultive la terre et l\u2019on a lou\u00e9 mes services depuis le temps de ma jeunesse. \u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et quand on lui dira\u202f: \u00ab Que sont donc ces blessures que l\u2019on voit sur ton corps\u202f? \u00bb alors il r\u00e9pondra\u202f: \u00ab C\u2019est la trace des coups re\u00e7us dans la maison de mes amis. \u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u2019alliance renouvel\u00e9e Ep\u00e9e, r\u00e9veille-toi |contre mon berger, le chef de mon peuple, contre mon compagnon, demande l\u2019Eternel, |le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes. Va, frappe le berger\u202f: que les brebis soient dispers\u00e9es\u202f! Je porterai la main |sur les petits."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alors dans le pays entier, l\u2019Eternel le d\u00e9clare, les deux tiers des humains |seront extermin\u00e9s, |ils p\u00e9riront, seul un tiers survivra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Et je ferai passer |ce tiers-l\u00e0 par le feu, oui, je l\u2019\u00e9purerai ainsi qu\u2019on \u00e9pure l\u2019argent. Et je l\u2019\u00e9prouverai comme on \u00e9prouve l\u2019or. Ce tiers m\u2019invoquera et je l\u2019exaucerai. Je dirai\u202f: \u00ab C\u2019est mon peuple. \u00bb Lui, il confessera\u202f: |\u00ab L\u2019Eternel est mon Dieu. \u00bb"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le combat final - Voici venir le jour de l\u2019Eternel, o\u00f9 l\u2019on partagera dans tes murs m\u00eames le butin pris chez toi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u2019assemblerai alors l\u2019ensemble des peuples \u00e9trangers devant J\u00e9rusalem pour la combattre. La ville sera prise, les maisons saccag\u00e9es et les femmes viol\u00e9es, la moiti\u00e9 de la ville partira en exil, mais le reste du peuple ne sera pas \u00e9limin\u00e9 de la ville."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Puis l\u2019Eternel viendra combattre ces peuples comme il le fait quand il combat au jour de la bataille."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, il posera ses pieds sur le mont des Oliviers, pr\u00e8s de J\u00e9rusalem, du c\u00f4t\u00e9 du levant. Le mont des Oliviers se fendra d\u2019est en ouest en deux parties\u202f; une immense vall\u00e9e se creusera entre les deux. Une moiti\u00e9 du mont reculera au nord, l\u2019autre moiti\u00e9 au sud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Et la vall\u00e9e de mes montagnes sera combl\u00e9e, car elle s\u2019\u00e9tendra jusqu\u2019\u00e0 Atsal. Elle sera combl\u00e9e, ce jour-l\u00e0, comme elle a \u00e9t\u00e9 combl\u00e9e lors du tremblement de terre au temps d\u2019Ozias, roi de Juda. Puis l\u2019Eternel mon Dieu viendra, avec tous les saints anges."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, il n\u2019y aura plus de luminaire, plus de froid, plus de gel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ce jour sera unique, il est connu de l\u2019Eternel, il n\u2019y aura ni jour ni nuit, et m\u00eame le soir, la lumi\u00e8re brillera."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, des eaux vives jailliront de J\u00e9rusalem et couleront, moiti\u00e9 vers la mer Morte, et moiti\u00e9 vers la M\u00e9diterran\u00e9e. Il en sera ainsi l\u2019\u00e9t\u00e9 comme l\u2019hiver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, l\u2019Eternel sera roi de toute la terre. En ce jour-l\u00e0, l\u2019Eternel sera le seul Dieu et on le priera lui seul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le pays tout entier depuis Gu\u00e9ba jusqu\u2019\u00e0 Rimm\u00f4n, qui se trouve au sud de J\u00e9rusalem, sera chang\u00e9 en plaine. J\u00e9rusalem sera sur\u00e9lev\u00e9e sur place, de la porte de Benjamin jusqu\u2019\u00e0 l\u2019emplacement de la Premi\u00e8re Porte, jusqu\u2019\u00e0 celle de l\u2019Angle, de la tour de Hanan\u00e9el jusqu\u2019aux pressoirs du roi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "On y habitera, il n\u2019y aura plus d\u2019anath\u00e8me, J\u00e9rusalem vivra dans la s\u00e9curit\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Et voici de quel fl\u00e9au l\u2019Eternel frappera tous les peuples qui auront combattu contre J\u00e9rusalem\u202f: la chair de tous les hommes se d\u00e9composera tandis qu\u2019ils seront sur pieds, et leurs yeux pourriront dans leurs orbites, et, dans leur bouche, leur langue pourrira."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, une immense panique caus\u00e9e par l\u2019Eternel s\u2019emparera d\u2019eux tous. Ils s\u2019empoigneront les uns les autres par le bras et chacun l\u00e8vera la main contre son compagnon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Les hommes de Juda se joindront au combat au milieu de J\u00e9rusalem, et l\u2019on amassera les richesses de tous les peuples de partout\u202f: de l\u2019or et de l\u2019argent avec des v\u00eatements en quantit\u00e9 \u00e9norme."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un fl\u00e9au identique frappera les chevaux, les mulets, les chameaux et les \u00e2nes, et tout animal parqu\u00e9 dans leur camp. Oui, tous les animaux seront frapp\u00e9s du m\u00eame fl\u00e9au."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et il arrivera que tous ceux qui subsisteront de tous les peuples qui seront venus attaquer J\u00e9rusalem, monteront tous les ans pour se prosterner devant le Roi, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, et pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des Cabanes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si l\u2019un des clans familiaux de la terre refuse de monter jusqu\u2019\u00e0 J\u00e9rusalem pour adorer le Roi, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, il ne recevra pas de pluie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Et si les Egyptiens ne montent pas, oui, s\u2019ils refusent de venir, ils subiront aussi la plaie dont l\u2019Eternel frappera tous les peuples qui ne monteront pas pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des Cabanes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ce sera la sanction du p\u00e9ch\u00e9 de l\u2019Egypte et celle de toute nation qui ne montera pas pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des Cabanes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, les grelots des chevaux porteront l\u2019inscription\u202f: \u00ab Consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019Eternel \u00bb. Et m\u00eame les marmites dans le temple de l\u2019Eternel seront tout aussi saintes que les coupes plac\u00e9es devant l\u2019autel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Et dans J\u00e9rusalem, et partout en Juda, les marmites seront toutes consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019Eternel, le Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, et tous ceux qui viendront offrir des sacrifices les utiliseront pour y cuire la viande, et il n\u2019y aura plus de marchands dans le temple du Seigneur des arm\u00e9es c\u00e9lestes, en ce jour-l\u00e0."
                }
            }
        }
    }
}