{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, chemat prin voia lui Dumnezeu s\u0103 fie apostol al lui Cristos Isus, \u015fi fratele Sostenes,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103tre biserica lui Dumnezeu care este \u00een Corint, c\u0103tre cei sfin\u0163i\u0163i \u00een Cristos Isus, chema\u0163i s\u0103 fie sfin\u0163i \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i cei ce cheam\u0103 Numele Domnului nostru, Isus Cristos, Domnul lor \u015fi al nostru, \u00een orice loc:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Cristos!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mul\u0163umire - \u00centotdeauna \u00cei mul\u0163umesc Dumnezeului meu pentru voi, din pricina harului lui Dumnezeu, care v-a fost dat \u00een Cristos Isus"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi datorit\u0103 c\u0103ruia a\u0163i fost \u00eembog\u0103\u0163i\u0163i \u00een vorbire \u015fi \u00een orice fel de cunoa\u015ftere,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t m\u0103rturia despre Cristos a fost confirmat\u0103 \u00een mijlocul vostru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Astfel, a\u015ftept\u00e2nd descoperirea Domnului nostru Isus Cristos, voi nu sunte\u0163i lipsi\u0163i de nici un dar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "iar El v\u0103 va \u015fi \u00eent\u0103ri p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 fi\u0163i f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00een ziua Domnului nostru Isus Cristos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Credincios este Dumnezeu, prin Care a\u0163i fost chema\u0163i la p\u0103rt\u0103\u015fia cu Fiul S\u0103u, Isus Cristos, Domnul nostru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dezbin\u0103ri \u00een biseric\u0103 - V\u0103 \u00eendemn, fra\u0163ilor, \u00een Numele Domnului nostru Isus Cristos, s\u0103 ave\u0163i to\u0163i acela\u015fi fel de vorbire \u015fi s\u0103 nu fie dezbin\u0103ri \u00eentre voi, ci s\u0103 fi\u0163i pe deplin uni\u0163i \u00een g\u00e2ndire \u015fi \u00een scop."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci, fra\u0163ilor, mi s-a dat de \u015ftire despre voi, de c\u0103tre cei ai Cloei, c\u0103 \u00eentre voi sunt certuri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ceea ce vreau s\u0103 spun este c\u0103 fiecare dintre voi zice: \u201eEu sunt al lui Pavel!\u201c sau \u201eEu sunt al lui Apolos!\u201c sau \u201eEu sunt al lui Chifa!\u201c sau \u201eEu sunt al lui Cristos!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oare a fost Cristos \u00eemp\u0103r\u0163it? Sau oare Pavel a fost r\u0103stignit pentru voi? Sau \u00een numele lui Pavel a\u0163i fost voi boteza\u0163i?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cei mul\u0163umesc lui Dumnezeu c\u0103 n-am botezat pe nici unul dintre voi, \u00een afar\u0103 de Crispus \u015fi Gaius,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pentru ca nimeni s\u0103 nu poat\u0103 spune c\u0103 a\u0163i fost boteza\u0163i \u00een numele meu!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da, i-am botezat \u015fi pe cei din casa lui Stefanas, dar \u00een afar\u0103 de ace\u015ftia nu \u015ftiu s\u0103 mai fi botezat pe altcineva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci Cristos nu m-a trimis s\u0103 botez, ci s\u0103 vestesc Evanghelia, nu cu \u00een\u0163elepciunea vorbirii, ca nu cumva crucea lui Cristos s\u0103 fie golit\u0103 de folosul ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cristos, \u00een\u0163elepciunea \u015fi puterea lui Dumnezeu - C\u0103ci mesajul crucii este o nebunie pentru cei ce pier, \u00eens\u0103 pentru noi, cei care suntem m\u00e2ntui\u0163i, este puterea lui Dumnezeu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiindc\u0103 este scris: \u201eVoi distruge \u00een\u0163elepciunea celor \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi voi respinge priceperea celor pricepu\u0163i.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Unde este \u00een\u0163eleptul? Unde este c\u0103rturarul? Unde este polemistul acestui veac? N-a prostit Dumnezeu \u00een\u0163elepciunea lumii?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00centruc\u00e2t, \u00een \u00een\u0163elepciunea lui Dumnezeu, lumea nu L-a cunoscut pe Dumnezeu prin \u00een\u0163elepciune, Dumnezeu a g\u0103sit de cuviin\u0163\u0103 ca prin nebunia predic\u0103rii s\u0103-i m\u00e2ntuiasc\u0103 pe cei care cred."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Iudeii cer semne, iar grecii caut\u0103 \u00een\u0163elepciune,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00eens\u0103 noi \u00cel predic\u0103m pe Cristos cel r\u0103stignit, o pricin\u0103 de poticnire pentru iudei \u015fi o nebunie pentru neamuri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar pentru cei chema\u0163i, at\u00e2t iudei, c\u00e2t \u015fi greci, Cristos este puterea \u015fi \u00een\u0163elepciunea lui Dumnezeu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci nebunia lui Dumnezeu este mai \u00een\u0163eleapt\u0103 dec\u00e2t oamenii \u015fi sl\u0103biciunea lui Dumnezeu este mai puternic\u0103 dec\u00e2t oamenii."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, uita\u0163i-v\u0103 la voi, cei care a\u0163i fost chema\u0163i: printre voi nu sunt mul\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i \u00een felul oamenilor, nici mul\u0163i puternici, nici mul\u0163i de vi\u0163\u0103 nobil\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar Dumnezeu a ales lucrurile nebune ale lumii, ca s\u0103 le fac\u0103 de ru\u015fine pe cele \u00een\u0163elepte; \u015fi Dumnezeu a ales lucrurile slabe ale lumii, ca s\u0103 le fac\u0103 de ru\u015fine pe cele tari."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dumnezeu a ales lucrurile de jos ale lumii \u015fi lucrurile dispre\u0163uite, ba chiar lucrurile care nu sunt, ca s\u0103 anuleze lucrurile care sunt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Astfel, nimeni nu se poate l\u0103uda \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iar voi, datorit\u0103 Lui, sunte\u0163i \u00een Cristos Isus, Care a devenit pentru noi \u00een\u0163elepciune de la Dumnezeu, dreptate, sfin\u0163ire \u015fi r\u0103scump\u0103rare,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pentru ca, a\u015fa cum este scris: \u201eCel ce se laud\u0103 s\u0103 se laude \u00een Domnul.\u201c"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, \u015fi eu, c\u00e2nd am venit la voi, n-am venit vestindu-v\u0103 taina lui Dumnezeu prin cuvinte elevate sau printr-o \u00een\u0163elepciune str\u0103lucit\u0103,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pentru c\u0103 am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 nu \u015ftiu nimic \u00eentre voi dec\u00e2t pe Isus Cristos \u015fi pe El r\u0103stignit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu am venit la voi \u00een sl\u0103biciune, \u00een fric\u0103 \u015fi \u00een mare tremur,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "iar cuv\u00e2ntul \u015fi predicarea mea nu se bazau pe vorbele conving\u0103toare ale \u00een\u0163elepciunii, ci pe dovada Duhului \u015fi a puterii,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ca astfel credin\u0163a voastr\u0103 s\u0103 nu fie \u00eentemeiat\u0103 pe \u00een\u0163elepciunea oamenilor, ci pe puterea lui Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen\u0163elepciunea care vine prin Duhul - Totu\u015fi ceea ce vorbim noi printre cei maturi este o \u00een\u0163elepciune, dar nu a veacului acestuia \u015fi nici a conduc\u0103torilor acestui veac, c\u0103rora li se va pune cap\u0103t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ci vorbim despre \u00een\u0163elepciunea tainic\u0103 a lui Dumnezeu, care a fost ascuns\u0103 \u015fi pe care Dumnezeu a destinat-o, \u00eenainte de a fi veacurile, pentru gloria noastr\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nici unul dintre conduc\u0103torii acestei lumi n-a \u00een\u0163eles-o, pentru c\u0103, dac\u0103 ar fi \u00een\u0163eles-o, nu L-ar fi r\u0103stignit pe Domnul slavei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Totu\u015fi, a\u015fa cum este scris: \u201eNici un ochi n-a v\u0103zut, nici o ureche n-a auzit \u015fi la mintea omului nu s-a suit ceea ce a preg\u0103tit Dumnezeu pentru cei care-L iubesc.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dumnezeu \u00eens\u0103 ne-a descoperit aceste lucruri prin Duhul, pentru c\u0103 Duhul cerceteaz\u0103 totul, chiar \u015fi lucrurile ad\u00e2nci ale lui Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cine dintre oameni cunoa\u015fte lucrurile omului, dac\u0103 nu duhul omului, care este \u00een el? Tot astfel, nimeni nu cunoa\u015fte lucrurile lui Dumnezeu, \u00een afar\u0103 de Duhul lui Dumnezeu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cens\u0103 noi n-am primit duhul lumii, ci Duhul de la Dumnezeu, ca s\u0103 putem cunoa\u015fte lucrurile care ne-au fost oferite prin har de c\u0103tre Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu vorbim prin cuvinte \u00eenv\u0103\u0163ate prin \u00een\u0163elepciunea omeneasc\u0103, ci prin \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi de la Duhul, \u00eentrebuin\u0163\u00e2nd lucrurile duhovnice\u015fti pentru cei duhovnice\u015fti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar omul firesc nu prime\u015fte lucrurile Duhului lui Dumnezeu, c\u0103ci pentru el sunt o nebunie, \u015fi nu le poate \u00een\u0163elege, pentru c\u0103 trebuie judecate duhovnice\u015fte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cel duhovnicesc \u00eens\u0103 judec\u0103 toate lucrurile, iar el nu poate fi judecat de nimeni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci \u201eCine a cunoscut g\u00e2ndul Domnului, ca s\u0103-L poat\u0103 sf\u0103tui?\u201c Noi \u00eens\u0103 avem g\u00e2ndul lui Cristos."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre imaturitate - Eu, fra\u0163ilor, nu v-am putut vorbi ca unor oameni duhovnice\u015fti, ci ca unor oameni lume\u015fti, ca unor copila\u015fi \u00een Cristos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V-am hr\u0103nit cu lapte, nu cu hran\u0103 tare, pentru c\u0103 \u00eenc\u0103 nu o putea\u0163i m\u00e2nca. \u015ei nici chiar acum nu pute\u0163i,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pentru c\u0103 \u00eenc\u0103 sunte\u0163i lume\u015fti. \u00centr-adev\u0103r, c\u00e2nd \u00eentre voi exist\u0103 invidie, ceart\u0103 \u015fi (dezbin\u0103ri), nu sunte\u0163i voi lume\u015fti \u015fi nu tr\u0103i\u0163i voi \u00een felul celorlal\u0163i oameni?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci c\u00e2nd cineva spune: \u201eEu sunt al lui Pavel!\u201c, iar altul: \u201eEu sunt al lui Apolos!\u201c, nu sunte\u0163i voi ca ceilal\u0163i oameni?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fadar, cine este Apolos? \u015ei cine este Pavel? Slujitori prin care a\u0163i crezut, a\u015fa cum Domnul i-a dat fiec\u0103ruia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eu am s\u0103dit, Apolos a udat, dar Dumnezeu a f\u0103cut s\u0103 creasc\u0103!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 nici cel ce s\u0103de\u015fte, nici cel ce ud\u0103 nu sunt nimic, ci numai Dumnezeu, Care face s\u0103 creasc\u0103!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 cel ce s\u0103de\u015fte \u015fi cel ce ud\u0103 sunt una \u015fi fiecare \u00ee\u015fi va primi r\u0103splata dup\u0103 str\u0103dania lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci noi suntem conlucr\u0103tori cu Dumnezeu, iar voi sunte\u0163i ogorul lui Dumnezeu, cl\u0103direa lui Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Potrivit cu harul lui Dumnezeu care mi-a fost dat, eu, ca un me\u015fter constructor priceput, am pus temelia, \u015fi altul construie\u015fte pe ea. Dar fiecare s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 cum construie\u015fte pe ea,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pentru c\u0103 nimeni nu poate pune o alt\u0103 temelie dec\u00e2t cea care este pus\u0103 \u015fi care este Isus Cristos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iar dac\u0103 cineva construie\u015fte, pe aceast\u0103 temelie, aur, argint, pietre pre\u0163ioase, lemn, f\u00e2n, paie,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "lucrarea fiec\u0103ruia va fi dezv\u0103luit\u0103, pentru c\u0103 Ziua o va face cunoscut\u0103, deoarece va fi descoperit\u0103 prin foc. \u015ei focul va dovedi cum este lucrarea fiec\u0103ruia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 lucrarea pe care a construit-o cineva, va r\u0103m\u00e2ne, el va primi o r\u0103splat\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar dac\u0103 lucrarea cuiva va fi ars\u0103, el va suferi pierderea; c\u00e2t despre el, va fi m\u00e2ntuit, dar ca prin foc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 voi sunte\u0163i templul lui Dumnezeu \u015fi c\u0103 Duhul lui Dumnezeu locuie\u015fte \u00een voi?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva distruge templul lui Dumnezeu, \u00eel va distruge \u015fi Dumnezeu pe el, pentru c\u0103 templul lui Dumnezeu este sf\u00e2nt; \u015fi acest templu sunte\u0163i voi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nici unul dintre voi s\u0103 nu se \u00een\u015fele! Dac\u0103 vreunul dintre voi crede c\u0103 este \u00een\u0163elept \u00een felul veacului acestuia, s\u0103 se fac\u0103 \u201enebun\u201c ca s\u0103 devin\u0103 \u00een\u0163elept!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een\u0163elepciunea acestei lumi este nebunie \u00eenaintea lui Dumnezeu! Fiindc\u0103 este scris: \u201eEl \u00eei prinde pe cei \u00een\u0163elep\u0163i \u00een viclenia lor.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei, din nou: \u201eDomnul cunoa\u015fte g\u00e2ndurile celor \u00een\u0163elep\u0163i; \u015ftie c\u0103 sunt zadarnice.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel, nimeni s\u0103 nu se laude cu oameni, pentru c\u0103 toate lucrurile sunt ale voastre:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fie Pavel, fie Apolos, fie Chifa, fie lumea, fie via\u0163a, fie moartea, fie prezentul, fie viitorul, toate sunt ale voastre,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "iar voi sunte\u0163i ai lui Cristos, \u015fi Cristos este al lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apostolii lui Cristos - A\u015fadar, oamenii ar trebui s\u0103 ne vad\u0103 ca pe ni\u015fte slujitori ai lui Cristos, ca pe ni\u015fte administratori ai tainelor lui Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen rest, ce se cere de la administratori este ca fiecare s\u0103 fie g\u0103sit credincios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2t despre mine, pu\u0163in \u00eemi pas\u0103 c\u0103 a\u015f fi judecat de voi sau de vreun tribunal omenesc; ba \u00eenc\u0103 nici eu \u00eensumi nu m\u0103 mai judec."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci n-am nimic s\u0103-mi repro\u015fez; totu\u015fi nu prin aceasta sunt \u00eendrept\u0103\u0163it. Cel Ce m\u0103 judec\u0103 este Domnul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea, nu judeca\u0163i nimic \u00eenainte de timpul potrivit, \u00eenainte s\u0103 vin\u0103 Domnul, Care va lumina lucrurile ascunse \u00een \u00eentuneric \u015fi va descoperi planurile inimilor. Atunci fiecare \u00ee\u015fi va primi lauda de la Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, am aplicat toate acestea mie \u015fi lui Apolos, de dragul vostru, pentru ca, prin noi, s\u0103 \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i ce \u00eenseamn\u0103 \u201enimic dincolo de ceea ce este scris\u201c \u015fi astfel nici unul dintre voi s\u0103 nu se m\u00e2ndreasc\u0103 cu cineva \u00eempotriva altcuiva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci cine te face diferit? Ce lucru ai, pe care s\u0103 nu-l fi primit? Iar dac\u0103 l-ai primit, de ce te lauzi, ca \u015fi cum nu l-ai fi primit?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sunte\u0163i deja s\u0103tui! V-a\u0163i \u00eembog\u0103\u0163it deja! A\u0163i \u00eenceput s\u0103 domni\u0163i f\u0103r\u0103 noi! \u015ei m\u0103car de a\u0163i domni, ca s\u0103 domnim \u015fi noi \u00eempreun\u0103 cu voi!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci parc\u0103 Dumnezeu a f\u0103cut din noi, apostolii, oamenii cei mai de pe urm\u0103, ni\u015fte condamna\u0163i la moarte, un spectacol pentru lume, pentru \u00eengeri \u015fi pentru oameni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Noi suntem \u201enebuni\u201c de dragul lui Cristos, iar voi sunte\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i \u00een Cristos; noi suntem slabi, iar voi sunte\u0163i puternici; voi sunte\u0163i onora\u0163i, iar noi suntem dezonora\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 acum suntem fl\u0103m\u00e2nzi \u015fi \u00eenseta\u0163i, suntem \u00een zdren\u0163e, suntem b\u0103tu\u0163i \u015fi f\u0103r\u0103 cas\u0103"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi trudim lucr\u00e2nd cu m\u00e2inile noastre. C\u00e2nd suntem blestema\u0163i, binecuv\u00e2nt\u0103m; c\u00e2nd suntem persecuta\u0163i, \u00eendur\u0103m;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "c\u00e2nd suntem def\u0103ima\u0163i, \u00eencuraj\u0103m. Am ajuns p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi ca gunoiul acestei lumi, mizeria tuturor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu v\u0103 scriu acestea ca s\u0103 v\u0103 fac de ru\u015fine, ci ca s\u0103 v\u0103 sf\u0103tuiesc ca pe ni\u015fte copii preaiubi\u0163i ai mei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 a\u0163i avea zece mii de c\u0103l\u0103uze \u00een Cristos, totu\u015fi nu ave\u0163i mai mul\u0163i p\u0103rin\u0163i, pentru c\u0103 eu v-am n\u0103scut \u00een Cristos Isus, prin Evanghelie."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u0103 \u00eendemn deci, fi\u0163i imitatorii mei!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea vi l-am trimis pe Timotei, copilul meu preaiubit \u015fi credincios \u00een Domnul; el v\u0103 va reaminti c\u0103ile mele \u00een Cristos Isus, a\u015fa cum le \u00eenv\u0103\u0163 eu \u00een toate bisericile."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Unii dintre voi au devenit arogan\u0163i, ca \u015fi cum n-a\u015f veni la voi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cens\u0103, dac\u0103 Domnul va vrea, voi veni cur\u00e2nd, \u015fi atunci voi vedea nu cuvintele, ci puterea celor ce au devenit arogan\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu nu st\u0103 \u00een cuvinte, ci \u00een putere."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ce vre\u0163i? S\u0103 vin la voi cu nuiaua sau cu dragoste \u015fi cu duhul bl\u00e2nde\u0163ii?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Disciplina bisericeasc\u0103 - Este cunoscut faptul c\u0103 \u00eentre voi exist\u0103 desfr\u00e2u \u015fi \u00eenc\u0103 un desfr\u00e2u din acela cum nici \u00eentre neamuri nu se g\u0103se\u015fte, p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t un om tr\u0103ie\u015fte cu so\u0163ia tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iar voi a\u0163i devenit arogan\u0163i \u015fi nu v-a\u0163i m\u00e2hnit mai degrab\u0103, pentru ca acela care a f\u0103cut lucrul acesta s\u0103 fie dat afar\u0103 din mijlocul vostru?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 sunt absent cu trupul, totu\u015fi, \u00een duh, sunt cu voi \u015fi l-am \u015fi judecat deja pe cel ce a s\u0103v\u00e2r\u015fit un astfel de lucru, ca \u015fi cum a\u015f fi prezent."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen Numele Domnului Isus, voi \u015fi cu duhul meu, fiind aduna\u0163i laolalt\u0103, \u00eempreun\u0103 cu puterea Domnului nostru Isus,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 da\u0163i un astfel de om pe m\u00e2na lui Satan, pentru nimicirea trupului, pentru ca duhul lui s\u0103 fie m\u00e2ntuit \u00een ziua Domnului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lauda voastr\u0103 nu este un lucru bun. Nu \u015fti\u0163i c\u0103 pu\u0163in\u0103 drojdie dospe\u015fte tot aluatul?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cur\u0103\u0163a\u0163i drojdia veche, ca s\u0103 fi\u0163i un aluat nou, f\u0103r\u0103 drojdie, cum de fapt \u015fi sunte\u0163i, \u00eentruc\u00e2t Cristos, Mielul nostru de Pa\u015fte, a fost jertfit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u015fadar, s\u0103 s\u0103rb\u0103torim nu cu drojdia veche, nici cu drojdia r\u0103ut\u0103\u0163ii \u015fi tic\u0103lo\u015fiei, ci cu azimele sincerit\u0103\u0163ii \u015fi adev\u0103rului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V-am scris \u00een scrisoarea mea s\u0103 nu v\u0103 asocia\u0163i cu cei desfr\u00e2na\u0163i,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar nu m-am referit la oamenii desfr\u00e2na\u0163i ai acestei lumi sau la cei lacomi \u015fi t\u00e2lhari, sau la cei idolatri, pentru c\u0103 atunci ar trebui s\u0103 ie\u015fi\u0163i din lume."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ci v\u0103 scriu s\u0103 nu v\u0103 asocia\u0163i cu nimeni care \u00ee\u015fi zice frate, dar este desfr\u00e2nat sau lacom, sau idolatru, sau b\u00e2rfitor, sau be\u0163iv, sau t\u00e2lhar. Cu un astfel de om nici m\u0103car s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ce s\u0103-i judec pe cei de afar\u0103? N-ar trebui s\u0103-i judeca\u0163i pe cei din\u0103untru?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pe cei de afar\u0103 \u00eei va judeca Dumnezeu. \u201eDa\u0163i-l afar\u0103 din mijlocul vostru pe omul acela r\u0103u!\u201c"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre litigii \u00eentre fra\u0163i - Dac\u0103 unul dintre voi se ceart\u0103 cu un altul, cum \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103 mearg\u0103 s\u0103 fie judecat de c\u0103tre cei nedrep\u0163i, \u015fi nu de c\u0103tre sfin\u0163i?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sau oare voi nu \u015fti\u0163i c\u0103 sfin\u0163ii vor judeca lumea? Iar dac\u0103 prin voi va fi judecat\u0103 lumea, sunte\u0163i voi nevrednici s\u0103 judeca\u0163i cazuri mici?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 noi \u00eei vom judeca pe \u00eengeri? Cu c\u00e2t mai mult lucrurile acestei vie\u0163i?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 ave\u0163i deci cazuri privitoare la lucrurile acestei vie\u0163i, voi pune\u0163i judec\u0103tori pe aceia care nu au \u00eensemn\u0103tate pentru biseric\u0103?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Spun aceasta spre ru\u015finea voastr\u0103! Nu exist\u0103 \u00eentre voi nici cel pu\u0163in un om destul de \u00een\u0163elept pentru a judeca \u00eentre fra\u0163i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar fratele merge la judecat\u0103 \u00eempotriva fratelui s\u0103u \u015fi \u00eenc\u0103 \u00eenaintea necredincio\u015filor!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Chiar faptul c\u0103 ave\u0163i cazuri de judecat\u0103 \u00eentre voi \u00een\u015fiv\u0103 este deja o dovad\u0103 a \u00eenfr\u00e2ngerii voastre. De ce n-a\u0163i vrut mai degrab\u0103 s\u0103 suferi\u0163i nedreptatea? De ce n-a\u0163i vrut, mai degrab\u0103, s\u0103 fi\u0163i p\u0103gubi\u0163i?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 voi sunte\u0163i cei care nedrept\u0103\u0163i\u0163i \u015fi p\u0103gubi\u0163i \u015fi \u00eenc\u0103 pe fra\u0163i!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sau oare nu \u015fti\u0163i c\u0103 cei nedrep\u0163i nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu? Nu v\u0103 \u00een\u015fela\u0163i! Nici cei desfr\u00e2na\u0163i, nici cei idolatri, nici cei adulteri, nici b\u0103rba\u0163ii care practic\u0103 prostitu\u0163ia, nici homosexualii,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nici ho\u0163ii, nici cei lacomi, nici be\u0163ivii, nici b\u00e2rfitorii, nici t\u00e2lharii nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei a\u015fa erau unii dintre voi. Dar a\u0163i fost cur\u0103\u0163i\u0163i, a\u0163i fost sfin\u0163i\u0163i, a\u0163i fost \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i \u00een Numele Domnului Isus Cristos \u015fi prin Duhul Dumnezeului nostru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despre desfr\u00e2u - Toate \u00eemi sunt \u00eeng\u0103duite, dar nu toate \u00eemi sunt de folos. Toate \u00eemi sunt \u00eeng\u0103duite, dar nimic nu va pune st\u0103p\u00e2nire pe mine!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e2nc\u0103rurile sunt pentru stomac, iar stomacul este pentru m\u00e2nc\u0103ruri; \u015fi Dumnezeu va distruge \u015fi pe unul \u015fi pe celelalte. Dar trupul nu este pentru desfr\u00e2u, ci pentru Domnul, iar Domnul pentru trup."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu L-a \u00eenviat pe Domnul \u015fi ne va \u00eenvia \u015fi pe noi prin puterea Lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 trupurile voastre sunt m\u0103dulare ale lui Cristos? A\u015fadar, voi lua eu oare un m\u0103dular al lui Cristos \u015fi-l voi face m\u0103dular al unei prostituate?! Niciodat\u0103!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sau nu \u015fti\u0163i c\u0103 cel ce se alipe\u015fte de o prostituat\u0103 este un singur trup cu ea? C\u0103ci este spus: \u201eCei doi vor deveni un singur trup.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar cel ce se alipe\u015fte de Domnul este un singur duh cu El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fugi\u0163i de desfr\u00e2u! Toate celelalte p\u0103cate pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte omul sunt \u00een afara trupului, dar cel care s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte desfr\u00e2u p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva trupului s\u0103u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sau oare nu \u015fti\u0163i c\u0103 trupul vostru este templul Duhului Sf\u00e2nt Care este \u00een voi, pe Care-L ave\u0163i de la Dumnezeu, \u015fi c\u0103 voi nu sunte\u0163i ai vo\u015ftri?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci voi a\u0163i fost cump\u0103ra\u0163i cu un pre\u0163. Sl\u0103vi\u0163i-L deci pe Dumnezeu \u00een trupul (\u015fi \u00een duhul) vostru (care sunt ale lui Dumnezeu)!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre c\u0103s\u0103torie - Cu privire la lucrurile pe care mi le-a\u0163i scris, \u201eeste bine pentru un om s\u0103 nu se ating\u0103 de femeie\u201c,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00eens\u0103, datorit\u0103 cazurilor de desfr\u00e2u, fiecare b\u0103rbat s\u0103-\u015fi aib\u0103 propria so\u0163ie \u015fi fiecare femeie s\u0103-\u015fi aib\u0103 propriul so\u0163."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "So\u0163ul s\u0103-\u015fi \u00eemplineasc\u0103 datoria fa\u0163\u0103 de so\u0163ie \u015fi, de asemenea, \u015fi so\u0163ia fa\u0163\u0103 de so\u0163."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "So\u0163ia nu este st\u0103p\u00e2n\u0103 pe trupul ei, ci so\u0163ul. Tot astfel, nu so\u0163ul este st\u0103p\u00e2n pe trupul s\u0103u, ci so\u0163ia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu v\u0103 refuza\u0163i unul pe altul, dec\u00e2t doar prin \u00een\u0163elegere, pentru un timp, ca s\u0103 v\u0103 dedica\u0163i (postului \u015fi) rug\u0103ciunii, \u015fi apoi fi\u0163i din nou \u00eempreun\u0103, ca s\u0103 nu v\u0103 ispiteasc\u0103 Satan din cauza nest\u0103p\u00e2nirii voastre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Spun aceasta ca o \u00eeng\u0103duin\u0163\u0103, nu ca o porunc\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eu doresc ca to\u0163i oamenii s\u0103 fie a\u015fa cum sunt eu, \u00eens\u0103 fiecare are propriul s\u0103u dar de la Dumnezeu, unii de un fel, al\u0163ii de alt fel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Celor nec\u0103s\u0103tori\u0163i \u015fi v\u0103duvelor le spun c\u0103 este bine pentru ei s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 a\u015fa cum sunt eu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 nu se pot st\u0103p\u00e2ni, s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103, pentru c\u0103 este mai bine s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103 dec\u00e2t s\u0103 ard\u0103 de dorin\u0163\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celor c\u0103s\u0103tori\u0163i le dau aceast\u0103 porunc\u0103, nu eu, ci Domnul: so\u0163ia nu trebuie s\u0103 se despart\u0103 de so\u0163ul ei;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "dac\u0103 se desparte, atunci s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 nec\u0103s\u0103torit\u0103 sau s\u0103 se \u00eempace cu so\u0163ul ei, iar so\u0163ul nu trebuie s\u0103 divor\u0163eze de so\u0163ia lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Celorlal\u0163i v\u0103 spun eu, nu Domnul, c\u0103, dac\u0103 un frate are so\u0163ia necredincioas\u0103 \u015fi ea vrea s\u0103 stea cu el, el s\u0103 nu divor\u0163eze de ea,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "iar dac\u0103 o femeie are so\u0163ul necredincios \u015fi el vrea s\u0103 stea cu ea, ea s\u0103 nu divor\u0163eze de so\u0163ul ei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci so\u0163ul necredincios este sfin\u0163it prin so\u0163ia lui, iar so\u0163ia necredincioas\u0103 este sfin\u0163it\u0103 prin fratele, altfel copiii vo\u015ftri ar fi necura\u0163i, dar a\u015fa sunt sfin\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dac\u0103 cel necredincios vrea s\u0103 se despart\u0103, s\u0103 se despart\u0103. \u00cen astfel de circumstan\u0163e, fratele sau sora nu sunt lega\u0163i. Dumnezeu v-a chemat la pace."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci ce \u015ftii tu, so\u0163ie, dac\u0103-\u0163i vei m\u00e2ntui so\u0163ul? Sau ce \u015ftii tu, so\u0163ule, dac\u0103-\u0163i vei m\u00e2ntui so\u0163ia?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cu toate acestea, fiecare s\u0103-\u015fi p\u0103streze \u00een via\u0163\u0103 locul pe care i l-a \u00eencredin\u0163at Domnul \u015fi la care l-a chemat Dumnezeu. Aceasta este regula pe care o dau \u00een toate bisericile."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Era cineva circumcis atunci c\u00e2nd a fost chemat? S\u0103 nu-\u015fi ascund\u0103 circumcizia! Era cineva necircumcis c\u00e2nd a fost chemat? S\u0103 nu se circumcid\u0103!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Circumcizia nu este nimic, \u015fi necircumcizia nu este nimic, ci important\u0103 este ascultarea de poruncile lui Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiecare s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een starea \u00een care era atunci c\u00e2nd l-a chemat Dumnezeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erai sclav c\u00e2nd ai fost chemat? Nu te nelini\u015fti! Dar dac\u0103 po\u0163i s\u0103 ajungi liber, folose\u015fte acea ocazie!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci sclavul chemat \u00een Domnul este omul liber al Domnului. De asemenea, cel care era liber c\u00e2nd a fost chemat este sclavul lui Cristos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voi a\u0163i fost cump\u0103ra\u0163i cu un pre\u0163; s\u0103 nu deveni\u0163i sclavi ai oamenilor!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, oricare ar fi fost starea \u00een care a fost cineva c\u00e2nd a fost chemat, s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 l\u00e2ng\u0103 Dumnezeu!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cu privire la fecioare, n-am nici o porunc\u0103 de la Domnul, dar \u00eemi spun p\u0103rerea, ca unul care, prin \u00eendurarea Domnului, este vrednic de \u00eencredere:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "eu cred c\u0103, din cauza necazurilor de acum, este mai bine ca fiecare s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een starea \u00een care este."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E\u015fti c\u0103s\u0103torit? Nu c\u0103uta divor\u0163ul! E\u015fti nec\u0103s\u0103torit? Nu c\u0103uta so\u0163ie!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cens\u0103, dac\u0103 te c\u0103s\u0103tore\u015fti, nu p\u0103c\u0103tuie\u015fti. De asemenea, dac\u0103 o fecioar\u0103 se c\u0103s\u0103tore\u015fte, nu p\u0103c\u0103tuie\u015fte. \u00cens\u0103 cei care se c\u0103s\u0103toresc vor avea necazuri ce \u0163in de aceast\u0103 via\u0163\u0103, iar eu vreau s\u0103 v\u0103 feresc de ele."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, ceea ce vreau s\u0103 spun este c\u0103 vremea s-a scurtat. De acum, cei ce au so\u0163ii ar trebui s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 ca \u015fi cum n-ar avea so\u0163ii;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "cei ce pl\u00e2ng \u2013 ca \u015fi cum n-ar pl\u00e2nge; cei ce se bucur\u0103 \u2013 ca \u015fi cum nu s-ar bucura; cei ce cump\u0103r\u0103 \u2013 ca \u015fi cum n-ar fi al lor;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "iar cei ce se folosesc de lumea aceasta \u2013 ca \u015fi cum nu s-ar folosi de ea, c\u0103ci chipul acestei lumi trece."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eu doresc s\u0103 fi\u0163i f\u0103r\u0103 griji. Cel nec\u0103s\u0103torit este preocupat de lucrurile Domnului, de cum anume s\u0103-I plac\u0103 Domnului,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00eens\u0103 cel c\u0103s\u0103torit este preocupat de lucrurile acestei lumi, de cum anume s\u0103-i plac\u0103 so\u0163iei,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "astfel c\u0103 el este \u00eemp\u0103r\u0163it. Femeia nec\u0103s\u0103torit\u0103 \u015fi fecioara sunt preocupate de lucrurile Domnului, de cum s\u0103 fie sfinte \u00een trup \u015fi \u00een duh; dar cea c\u0103s\u0103torit\u0103 este preocupat\u0103 de lucrurile lumii, de cum s\u0103-i plac\u0103 so\u0163ului."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "V\u0103 spun acestea pentru binele vostru, nu ca s\u0103 pun peste voi un la\u0163, ci ca s\u0103 tr\u0103i\u0163i corect, \u00eentr-un devotament ne\u00eemp\u0103r\u0163it fa\u0163\u0103 de Domnul."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dac\u0103 cineva crede c\u0103 se comport\u0103 nepotrivit fa\u0163\u0103 de logodnica lui \u015fi dac\u0103 ea a trecut de v\u00e2rsta c\u0103s\u0103toriei, iar el simte c\u0103 ar trebui s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103, atunci s\u0103 fac\u0103 dup\u0103 cum vrea \u2013 nu p\u0103c\u0103tuie\u015fte, s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cens\u0103 oricine este convins \u00een inima lui \u015fi nu este constr\u00e2ns, ci \u00ee\u015fi \u0163ine dorin\u0163ele sub control \u015fi a hot\u0103r\u00e2t \u00een inima lui s\u0103 nu se c\u0103s\u0103toreasc\u0103 cu logodnica sa \u2013 \u015fi acesta face bine."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Deci cel care se c\u0103s\u0103tore\u015fte cu logodnica sa face bine, iar cel care nu se c\u0103s\u0103tore\u015fte face \u015fi mai bine."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O femeie nu este liber\u0103 at\u00e2ta timp c\u00e2t tr\u0103ie\u015fte so\u0163ul ei, dar, dac\u0103 so\u0163ul ei moare, ea este liber\u0103 s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103 cu cine dore\u015fte, dar \u00een Domnul."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cens\u0103, dup\u0103 p\u0103rerea mea, ar fi mult mai fericit\u0103 dac\u0103 ar r\u0103m\u00e2ne a\u015fa cum este. \u015ei cred c\u0103 \u015fi eu am Duhul lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e2ncarea jertfit\u0103 idolilor - Cu privire la ceea ce este jertfit idolilor, \u015ftim c\u0103 to\u0163i avem cunoa\u015ftere, \u00eens\u0103 cunoa\u015fterea \u00eeng\u00e2mf\u0103, pe c\u00e2nd dragostea zide\u015fte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva crede c\u0103 \u015ftie ceva, \u00eenc\u0103 nu are cunoa\u015fterea necesar\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 cineva \u00cel iube\u015fte pe Dumnezeu, atunci el este cunoscut de c\u0103tre Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u015fadar, cu privire la m\u00e2ncarea jertfit\u0103 idolilor, \u015ftim c\u0103, \u00een lume, un idol este totuna cu nimic, \u015fi c\u0103 nu exist\u0103 dec\u00e2t un singur Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, chiar dac\u0103 exist\u0103 a\u015fa-numi\u0163i \u201ezei\u201c \u00een cer sau pe p\u0103m\u00e2nt, \u2013 a\u015fa cum exist\u0103 de fapt mul\u0163i \u201ezei\u201c \u015fi mul\u0163i \u201edomni\u201c \u2013,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "totu\u015fi pentru noi exist\u0103 un singur Dumnezeu, Tat\u0103l, din Care sunt toate \u015fi pentru Care suntem \u015fi noi, \u015fi un singur Domn, Isus Cristos, prin Care sunt toate \u015fi prin Care suntem \u015fi noi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cens\u0103 nu to\u0163i au cunoa\u015fterea aceasta. Unii, fiind p\u00e2n\u0103 acum at\u00e2t de obi\u015fnui\u0163i cu idolii, m\u0103n\u00e2nc\u0103 un lucru ca fiind jertfit idolilor \u015fi astfel con\u015ftiin\u0163a lor, fiind slab\u0103, este p\u00e2ng\u0103rit\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar nu m\u00e2ncarea ne va duce mai aproape de Dumnezeu; dac\u0103 nu m\u00e2nc\u0103m, nu pierdem nimic, iar dac\u0103 m\u00e2nc\u0103m, nu c\u00e2\u015ftig\u0103m nimic."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ave\u0163i \u00eens\u0103 grij\u0103 ca nu cumva libertatea voastr\u0103 s\u0103 devin\u0103 o pricin\u0103 de poticnire pentru cei slabi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 cineva te vede pe tine, care ai cunoa\u0219tere, c\u0103 m\u0103n\u00e2nci \u00een templul unui idol, oare con\u015ftiin\u0163a lui slab\u0103 nu-l va \u00eencuraja s\u0103 m\u0103n\u00e2nce ceea ce este jertfit idolilor?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Astfel, cel slab este distrus prin cunoa\u015fterea ta, el, fratele pentru care a murit Cristos!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd p\u0103c\u0103tuie\u015fti astfel \u00eempotriva fra\u0163ilor \u015fi le r\u0103ne\u015fti con\u015ftiin\u0163a, p\u0103c\u0103tuie\u015fti \u00eempotriva lui Cristos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, dac\u0103 o m\u00e2ncare \u00eel face pe fratele meu s\u0103 se poticneasc\u0103, atunci nu voi m\u00e2nca niciodat\u0103 carne, ca s\u0103 nu-l fac pe fratele meu s\u0103 se poticneasc\u0103."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drepturile unui apostol - Nu sunt eu liber? Nu sunt eu apostol? Nu L-am v\u0103zut eu pe Isus, Domnul nostru? Nu sunte\u0163i voi lucrarea mea \u00een Domnul?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dac\u0103 nu sunt apostol pentru al\u0163ii, pentru voi sunt, pentru c\u0103 voi sunte\u0163i sigiliul apostoliei mele \u00een Domnul!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aceasta este ap\u0103rarea mea fa\u0163\u0103 de cei care m\u0103 critic\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu avem dreptul s\u0103 m\u00e2nc\u0103m \u015fi s\u0103 bem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu avem dreptul s\u0103 lu\u0103m al\u0103turi de noi o so\u0163ie credincioas\u0103, cum fac ceilal\u0163i apostoli, fra\u0163ii Domnului, \u015fi Chifa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sau numai eu \u015fi Barnabas nu avem dreptul s\u0103 nu lucr\u0103m?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cine a fost vreodat\u0103 \u00een armat\u0103 pe cheltuiala lui? Cine planteaz\u0103 o vie \u015fi nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 din rodul ei? Sau cine p\u0103store\u015fte o turm\u0103 \u015fi nu bea din laptele turmei?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oare spun eu acestea doar dintr-o perspectiv\u0103 omeneasc\u0103? Nu spune \u015fi Legea la fel?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen Legea lui Moise este scris: \u201eS\u0103 nu legi gura boului \u00een timp ce treier\u0103 gr\u00e2ul.\u201c Oare doar pe boi \u00eei are \u00een vedere Dumnezeu aici?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sau o spune \u015fi cu privire la noi? Lucrul acesta a fost scris \u015fi pentru noi. C\u00e2nd plugarul ar\u0103 \u015fi treier\u0103torul treier\u0103, trebuie s\u0103 o fac\u0103 cu speran\u0163a c\u0103 vor avea parte de roade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 noi am sem\u0103nat printre voi bunurile duhovnice\u015fti, este mare lucru dac\u0103 secer\u0103m de la voi lucruri materiale?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 al\u0163ii au acest drept de la voi, oare noi nu-l avem \u015fi mai mult? Cu toate acestea, nu ne-am folosit de acest drept, ci \u00eendur\u0103m totul, pentru a nu pune vreo piedic\u0103 \u00een calea Evangheliei lui Cristos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 cei care slujesc \u00een Templu \u00ee\u015fi primesc hrana de la Templu, iar cei care slujesc la altar \u00ee\u015fi primesc partea din jertfe?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Astfel, \u015fi Domnul a poruncit ca cei care vestesc Evanghelia s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 de pe urma Evangheliei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cens\u0103 eu nu m-am folosit de nici unul dintre aceste drepturi. \u015ei nu v-am scris aceste lucruri ca s\u0103 se fac\u0103 a\u015fa pentru mine. \u00centr-adev\u0103r, mai degrab\u0103 a\u015f vrea s\u0103 mor dec\u00e2t s\u0103 m\u0103 lase cineva f\u0103r\u0103 acest motiv de laud\u0103!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 eu vestesc Evanghelia, nu am dreptul s\u0103 m\u0103 laud, pentru c\u0103 este obliga\u0163ia mea. C\u0103ci este vai de mine dac\u0103 nu vestesc Evanghelia!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 o fac pentru c\u0103 vreau eu, am o r\u0103splat\u0103, dar dac\u0103 nu este din voia mea, atunci este vorba de o responsabilitate care mi-a fost \u00eencredin\u0163at\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deci, care este r\u0103splata mea? Este s\u0103 ofer f\u0103r\u0103 plat\u0103 Evanghelia pe care o vestesc \u015fi astfel s\u0103 nu m\u0103 folosesc de dreptul meu \u00een Evanghelie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De\u015fi sunt liber fa\u0163\u0103 de to\u0163i, m-am f\u0103cut sclavul tuturor, pentru a-i c\u00e2\u015ftiga pe c\u00e2t mai mul\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fa\u0163\u0103 de iudei, am fost ca un iudeu, pentru a-i c\u00e2\u015ftiga pe iudei. Fa\u0163\u0103 de cei ce sunt sub Lege, am fost ca unul care este sub Lege, m\u0103car c\u0103 nu sunt sub Lege, pentru a-i c\u00e2\u015ftiga pe cei de sub Lege."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fa\u0163\u0103 de cei f\u0103r\u0103 Lege, am fost ca unul f\u0103r\u0103 Lege \u2013 m\u0103car c\u0103 nu sunt liber fa\u0163\u0103 de Legea lui Dumnezeu, ci sunt sub legea lui Cristos \u2013, pentru a-i c\u00e2\u015ftiga pe cei f\u0103r\u0103 Lege."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pentru cei care sunt slabi \u00een credin\u0163\u0103, m-am f\u0103cut slab, pentru a-i c\u00e2\u015ftiga pe cei slabi. M-am f\u0103cut toate pentru to\u0163i, pentru ca, oricum, s\u0103-i m\u00e2ntuiesc pe unii dintre ei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pe toate le fac de dragul Evangheliei, ca s\u0103 am \u015fi eu parte de ea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 to\u0163i alerg\u0103torii din aren\u0103 \u00eencearc\u0103 s\u0103 c\u00e2\u015ftige, \u00eens\u0103 numai unul prime\u015fte premiul? Alerga\u0163i deci \u00een a\u015fa fel, \u00eenc\u00e2t s\u0103 c\u00e2\u015ftiga\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alerg\u0103torii dau dovad\u0103 de st\u0103p\u00e2nire de sine \u00een toate lucrurile, pentru a primi o cunun\u0103 care se ve\u015fteje\u015fte, \u00eens\u0103 noi facem aceasta pentru una care nu se ve\u015fteje\u015fte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Astfel, eu nu alerg f\u0103r\u0103 \u0163int\u0103, nici nu m\u0103 bat ca unul care love\u015fte \u00een v\u00e2nt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ci \u00eemi \u0163in trupul sub control \u015fi mi-l fac sclav, ca nu cumva, dup\u0103 ce am predicat altora, eu \u00eensumi s\u0103 fiu descalificat."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103minte din istoria lui Israel - Fra\u0163ilor, nu vreau s\u0103 nu \u015fti\u0163i c\u0103 to\u0163i str\u0103mo\u015fii no\u015ftri erau sub nor, to\u0163i au trecut prin mare,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "to\u0163i au fost boteza\u0163i pentru Moise \u00een nor \u015fi \u00een mare,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "to\u0163i au m\u00e2ncat aceea\u015fi hran\u0103 duhovniceasc\u0103"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi to\u0163i au b\u0103ut aceea\u015fi b\u0103utur\u0103 duhovniceasc\u0103, pentru c\u0103 au b\u0103ut din St\u00e2nca duhovniceasc\u0103 Care-i \u00eenso\u0163ea, iar St\u00e2nca era Cristos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Totu\u015fi, Dumnezeu n-a fost mul\u0163umit cu cei mai mul\u0163i dintre ei, iar trupurile lor au fost \u00eempr\u0103\u015ftiate prin pustie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aceste lucruri sunt exemple pentru noi, pentru ca noi s\u0103 nu dorim lucruri rele, a\u015fa cum au dorit ei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0103 nu fi\u0163i idolatri, a\u015fa cum au fost unii dintre ei, dup\u0103 cum este scris: \u201ePoporul s-a a\u015fezat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea, dup\u0103 care s-a sculat s\u0103 se distreze.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0103 nu fim desfr\u00e2na\u0163i, a\u015fa cum au fost unii dintre ei, astfel c\u0103 \u00eentr-o singur\u0103 zi au murit dou\u0103zeci \u015fi trei de mii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 nu-L punem pe Cristos la \u00eencercare, a\u015fa cum au f\u0103cut unii dintre ei \u015fi au fost omor\u00e2\u0163i de \u015ferpi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0103 nu c\u00e2rti\u0163i, a\u015fa cum au f\u0103cut unii dintre ei \u015fi au fost nimici\u0163i de nimicitorul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aceste lucruri li s-au \u00eent\u00e2mplat lor pentru a ne servi nou\u0103 drept exemple \u015fi au fost scrise pentru a ne avertiza pe noi, cei peste care urmau s\u0103 vin\u0103 sf\u00e2r\u015fiturile veacurilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u015fadar, cel ce crede c\u0103 st\u0103 \u00een picioare, s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 s\u0103 nu cad\u0103!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu v-a cuprins nici o ispit\u0103 care s\u0103 nu fie potrivit\u0103 cu puterea omeneasc\u0103. \u015ei Dumnezeu, Care este credincios, nu va permite s\u0103 fi\u0163i ispiti\u0163i peste puterea voastr\u0103, ci odat\u0103 cu ispita a preg\u0103tit \u015fi mijlocul de a o putea r\u0103bda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jertfele aduse idolilor \u015fi Cina Domnului - De aceea, preaiubi\u0163ii mei, fugi\u0163i de idolatrie!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vorbesc cu voi ca \u015fi cu ni\u015fte oameni \u00een\u0163elep\u0163i. Judeca\u0163i singuri ceea ce v\u0103 spun!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paharul binecuv\u00e2nt\u0103rii, pe care \u00eel binecuv\u00e2nt\u0103m, nu este oare p\u0103rt\u0103\u015fia cu s\u00e2ngele lui Isus Cristos? P\u00e2inea pe care o fr\u00e2ngem nu este oare p\u0103rt\u0103\u015fia cu trupul lui Cristos?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pentru c\u0103 este o p\u00e2ine, noi, care suntem mul\u0163i, suntem un trup, \u00eentruc\u00e2t to\u0163i m\u00e2nc\u0103m dintr-o singur\u0103 p\u00e2ine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 la Israelul dup\u0103 trup: cei ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 jertfele nu sunt oare \u00een p\u0103rt\u0103\u015fie cu altarul?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Deci, ce zic eu? C\u0103 ce este jertfit idolilor este ceva sau c\u0103 idolul este ceva?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu, ci c\u0103 jertfele p\u0103g\u00e2nilor sunt aduse demonilor, nu lui Dumnezeu. Iar eu nu vreau ca voi s\u0103 fi\u0163i \u00een p\u0103rt\u0103\u015fie cu demonii!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu pute\u0163i bea \u015fi paharul Domnului, \u015fi paharul demonilor! Nu pute\u0163i lua parte \u015fi la masa Domnului, \u015fi la masa demonilor!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sau vrem oare s\u0103-L facem gelos pe Domnul?! Suntem noi mai puternici dec\u00e2t El?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tr\u0103i\u0163i pentru slava lui Dumnezeu! - Toate sunt \u00eeng\u0103duite, dar nu toate sunt de folos. Toate sunt \u00eeng\u0103duite, dar nu toate zidesc."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nimeni nu trebuie s\u0103 urm\u0103reasc\u0103 binele propriu, ci binele altuia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e2nca\u0163i orice se vinde pe pia\u0163a de carne, f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 pune\u0163i vreo \u00eentrebare din cauza con\u015ftiin\u0163ei,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "c\u0103ci \u201eal Domnului este p\u0103m\u00e2ntul cu tot ce este pe el!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dac\u0103 un necredincios v\u0103 cheam\u0103 la mas\u0103 \u015fi vre\u0163i s\u0103 merge\u0163i, m\u00e2nca\u0163i orice vi se va da, f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 pune\u0163i vreo \u00eentrebare, din cauza con\u015ftiin\u0163ei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 cineva v\u0103 spune: \u201eAceasta a fost adus\u0103 ca jertf\u0103!\u201c, atunci s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i, din cauza celui care v-a spus \u015fi din cauza con\u015ftiin\u0163ei (c\u0103ci \u201eal Domnului este p\u0103m\u00e2ntul cu tot ce este pe el\u201c);"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "m\u0103 refer la con\u015ftiin\u0163a celuilalt, nu la a voastr\u0103. C\u0103ci de ce s\u0103 fie judecat\u0103 libertatea mea de con\u015ftiin\u0163a altuia?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dac\u0103 eu mul\u0163umesc pentru m\u00e2ncarea pe care o m\u0103n\u00e2nc, de ce s\u0103 fiu dispre\u0163uit din cauza unui lucru pentru care mul\u0163umesc?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u015fadar, fie c\u0103 m\u00e2nca\u0163i, fie c\u0103 be\u0163i sau orice altceva face\u0163i, s\u0103 le face\u0163i pe toate pentru slava lui Dumnezeu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u0103 nu fi\u0163i pricin\u0103 de poticnire nici pentru iudei, nici pentru greci, nici pentru biserica lui Dumnezeu,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a\u015fa cum, de altfel, \u00eencerc \u015fi eu, \u00een toate lucrurile, s\u0103 plac tuturor, nec\u0103ut\u00e2nd folosul meu, ci al multora, pentru a fi m\u00e2ntui\u0163i!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fi\u0163i imitatorii mei, a\u015fa cum \u015fi eu sunt al lui Cristos!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Despre \u00eenchinare, autoritate \u015fi acoperirea capului - V\u0103 laud, pentru c\u0103 \u00eentotdeauna v\u0103 aminti\u0163i de mine \u015fi \u0163ine\u0163i tradi\u0163iile a\u015fa cum vi le-am \u00eencredin\u0163at."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar vreau s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Cristos este capul oric\u0103rui b\u0103rbat, c\u0103 b\u0103rbatul este capul femeii, iar Dumnezeu este capul lui Cristos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Orice b\u0103rbat care se roag\u0103 sau profe\u0163e\u015fte av\u00e2nd ceva pe cap \u00ee\u015fi necinste\u015fte Capul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei orice femeie care se roag\u0103 sau profe\u0163e\u015fte cu capul descoperit \u00ee\u015fi necinste\u015fte capul ei, pentru c\u0103 este ca \u015fi cum ar fi ras\u0103 pe cap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 femeia nu are capul acoperit, ar putea la fel de bine s\u0103-\u015fi taie p\u0103rul! \u00cens\u0103 dac\u0103 este ru\u015finos pentru o femeie s\u0103 aib\u0103 p\u0103rul t\u0103iat sau s\u0103 fie ras\u0103, atunci s\u0103 fie acoperit\u0103!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci un b\u0103rbat nu este dator s\u0103-\u0219i acopere capul, pentru c\u0103 el este imaginea \u015fi slava lui Dumnezeu, iar femeia este slava b\u0103rbatului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu b\u0103rbatul a fost f\u0103cut din femeie, ci femeia din b\u0103rbat,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi nu b\u0103rbatul a fost creat pentru femeie, ci femeia pentru b\u0103rbat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, femeia trebuie s\u0103 aib\u0103 pe cap un simbol al autorit\u0103\u0163ii, din cauza \u00eengerilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cu toate acestea, \u00een Domnul, femeia nu este independent\u0103 de b\u0103rbat, nici b\u0103rbatul fa\u0163\u0103 de femeie,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru c\u0103, a\u015fa cum femeia a venit din b\u0103rbat, la fel \u015fi b\u0103rbatul vine prin femeie \u015fi toate vin de la Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Judeca\u0163i voi singuri: este potrivit pentru o femeie s\u0103 se roage lui Dumnezeu f\u0103r\u0103 s\u0103 fie acoperit\u0103?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eenva\u0163\u0103 \u00eens\u0103\u015fi natura c\u0103 dac\u0103 un b\u0103rbat poart\u0103 p\u0103rul lung, este o ru\u015fine pentru el,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00eens\u0103 dac\u0103 o femeie are p\u0103rul lung aceasta este gloria ei? C\u0103ci p\u0103rul i-a fost dat ca \u00eenvelitoare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 cineva vrea s\u0103 se certe, noi n-avem un astfel de obicei, nici bisericile lui Dumnezeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Despre Cina Domnului - V\u0103 poruncesc acestea \u2013 nu v\u0103 laud, pentru c\u0103 \u00eent\u00e2lnirile voastre fac mai mult r\u0103u dec\u00e2t bine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mai \u00eent\u00e2i, c\u00e2nd v\u0103 aduna\u0163i ca biseric\u0103, aud c\u0103 \u00eentre voi sunt dezbin\u0103ri \u015fi, \u00een parte, cred lucrul acesta,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "c\u0103ci trebuie s\u0103 fie \u015fi partide \u00eentre voi, ca s\u0103 ias\u0103 la iveal\u0103 cei g\u0103si\u0163i buni \u00eentre voi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 aduna\u0163i, voi nu veni\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i Cina Domnului,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pentru c\u0103, \u00een timp ce m\u00e2nca\u0163i, fiecare o ia \u00eenainte cu cina adus\u0103 de el, a\u015fa \u00eenc\u00e2t unul este fl\u0103m\u00e2nd, iar altul este beat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu ave\u0163i case unde s\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u015fi s\u0103 be\u0163i? Sau nu ave\u0163i respect pentru biserica lui Dumnezeu \u015fi \u00eei umili\u0163i pe cei care nu au nimic? Ce s\u0103 v\u0103 spun? S\u0103 v\u0103 laud? \u00cen aceast\u0103 privin\u0163\u0103 nu v\u0103 laud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eu am primit de la Domnul ceea ce v-am dat, \u015fi anume c\u0103 Domnul Isus, \u00een noaptea \u00een care a fost tr\u0103dat, a luat o p\u00e2ine"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi, dup\u0103 ce a mul\u0163umit, a fr\u00e2nt-o \u015fi a zis: \u201eAcesta este trupul Meu pentru voi; s\u0103 face\u0163i acest lucru \u00een amintirea Mea!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen acela\u015fi fel, dup\u0103 mas\u0103, a luat paharul \u015fi a zis: \u201eAcest pahar este Noul Leg\u0103m\u00e2nt \u00een s\u00e2ngele Meu; ori de c\u00e2te ori be\u0163i din el, s\u0103 face\u0163i lucrul acesta \u00een amintirea Mea!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103ci ori de c\u00e2te ori m\u00e2nca\u0163i aceast\u0103 p\u00e2ine \u015fi be\u0163i acest pahar, vesti\u0163i moartea Domnului, p\u00e2n\u0103 va veni El."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aceea, oricine m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2inea sau bea paharul Domnului \u00eentr-un mod nevrednic, va fi vinovat de p\u0103cat \u00eempotriva trupului \u015fi s\u00e2ngelui Domnului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fiecare trebuie s\u0103 se cerceteze pe sine \u015fi abia apoi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce p\u00e2inea \u015fi s\u0103 bea paharul,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "pentru c\u0103 acela care m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi bea f\u0103r\u0103 s\u0103 disting\u0103 trupul Domnului, m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi bea judecata \u00eempotriva lui \u00eensu\u015fi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De aceea mul\u0163i dintre voi sunt slabi \u015fi bolnavi, \u015fi destul de mul\u0163i dorm."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dar dac\u0103 ne cercet\u0103m, nu mai suntem judeca\u0163i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cens\u0103 c\u00e2nd suntem judeca\u0163i de c\u0103tre Domnul suntem disciplina\u0163i, ca s\u0103 nu fim condamna\u0163i \u00eempreun\u0103 cu lumea."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Astfel, fra\u0163ii mei, c\u00e2nd v\u0103 aduna\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i, a\u015ftepta\u0163i-v\u0103 unul pe altul!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva este fl\u0103m\u00e2nd, s\u0103 m\u0103n\u00e2nce acas\u0103, ca s\u0103 nu v\u0103 aduna\u0163i pentru condamnarea voastr\u0103! Celelalte lucruri le voi rezolva c\u00e2nd voi veni."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Darurile Duhului - Cu privire la darurile duhovnice\u015fti, fra\u0163ilor, nu vreau s\u0103 fi\u0163i \u00een necuno\u015ftin\u0163\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voi \u015fti\u0163i c\u0103, atunci c\u00e2nd era\u0163i p\u0103g\u00e2ni, era\u0163i ademeni\u0163i \u015fi condu\u015fi de idolii cei mu\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea, vreau s\u0103 \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 nimeni care vorbe\u015fte prin Duhul lui Dumnezeu nu spune: \u201eIsus s\u0103 fie blestemat!\u201c \u015fi, de asemenea, nimeni nu poate s\u0103 spun\u0103: \u201eIsus este Domn!\u201c dec\u00e2t prin Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Exist\u0103 o diversitate de daruri, dar este Acela\u015fi Duh."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Exist\u0103 o diversitate de posibilit\u0103\u0163i de slujire, dar este Acela\u015fi Domn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Exist\u0103, de asemenea, o diversitate de lucr\u0103ri, dar este Acela\u015fi Dumnezeu, Cel Care face ca toate acestea s\u0103 lucreze \u00een fiecare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prezen\u0163a Duhului este f\u0103cut\u0103 cunoscut\u0103 fiec\u0103ruia pentru binele tuturor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Unuia \u00eei este dat prin Duhul un cuv\u00e2nt de \u00een\u0163elepciune, altuia \u2013 un cuv\u00e2nt de cunoa\u015ftere, potrivit cu Acela\u015fi Duh,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "altuia \u2013 credin\u0163\u0103, prin Acela\u015fi Duh, altuia \u2013 daruri de vindecare, prin Acela\u015fi singur Duh,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "altuia \u2013 \u00eenf\u0103ptuirea de minuni, altuia \u2013 profe\u0163ia, altuia \u2013 discernerea duhurilor, altuia \u2013 felurite limbi, altuia \u2013 interpretarea limbilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toate acestea sunt f\u0103cute de Unul \u015fi Acela\u015fi Duh, Care d\u0103 fiec\u0103ruia \u00een parte, a\u015fa cum vrea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un singur trup, mai multe m\u0103dulare - A\u015fa cum trupul este unul \u015fi are multe m\u0103dulare, iar toate m\u0103dularele trupului, de\u015fi multe, sunt un trup, la fel este \u015fi cu Cristos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Noi to\u0163i am fost boteza\u0163i \u00eentr-un singur Duh, \u00eentr-un singur trup, fie iudei, fie greci, fie sclavi, fie oameni liberi, \u015fi tuturor ne-a fost dat s\u0103 bem dintr-un singur Duh."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, trupul nu este alc\u0103tuit numai dintr-un singur m\u0103dular, ci din mai multe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 piciorul ar spune: \u201ePentru c\u0103 nu sunt m\u00e2n\u0103, nu apar\u0163in trupului\u201c, nu este pentru aceasta din trup?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 urechea ar spune: \u201ePentru c\u0103 nu sunt ochi, nu apar\u0163in trupului\u201c, nu este pentru aceasta din trup?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eentreg trupul ar fi ochi, unde ar fi auzul? Dac\u0103 \u00eentreg trupul ar fi auz, unde ar fi mirosul?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar, de fapt, Dumnezeu a aranjat m\u0103dularele \u00een trup, pe fiecare dintre ele a\u015fa cum a vrut El."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 toate ar fi un singur m\u0103dular, unde ar fi trupul?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar sunt multe m\u0103dulare \u015fi un singur trup."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ochiul nu-i poate spune m\u00e2inii: \u201eN-am nevoie de tine!\u201c, iar capul nu le poate spune picioarelor: \u201eN-am nevoie de voi!\u201c,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ci, dimpotriv\u0103, acele m\u0103dulare ale trupului care par a fi mai slabe sunt absolut necesare,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "iar acele m\u0103dulare ale trupului care ni se par mai pu\u0163in vrednice de cinste le \u00eembr\u0103c\u0103m cu mai mult\u0103 cinste \u015fi m\u0103dularele noastre mai pu\u0163in pl\u0103cute le trat\u0103m cu mai mult respect,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pe c\u00e2nd m\u0103dularele noastre cele mai atractive nu au nevoie de aceasta. Dar Dumnezeu a\u015fa a aranjat trupul, d\u00e2nd o mai mare onoare unui m\u0103dular inferior,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ca s\u0103 nu fie nici o dezbinare \u00een trup, ci m\u0103dularele s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 unele de altele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dac\u0103 un m\u0103dular sufer\u0103, toate m\u0103dularele trupului sufer\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el; dac\u0103 un m\u0103dular este onorat, toate m\u0103dularele se bucur\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i trupul lui Cristos \u015fi fiecare este un m\u0103dular al lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dumnezeu a desemnat \u00een biseric\u0103 mai \u00eent\u00e2i apostoli, \u00een al doilea r\u00e2nd profe\u0163i, \u00een al treilea r\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori, apoi pe cei care fac minuni, apoi pe cei care au daruri de vindecare, de ajutorare, de administrare \u015fi pe cei ce au darul feluritelor limbi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sunt oare to\u0163i apostoli? Sunt to\u0163i profe\u0163i? Sunt to\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori? Fac to\u0163i minuni?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Au to\u0163i daruri de vindecare? Vorbesc to\u0163i \u00een limbi? Traduc to\u0163i?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deci fi\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 dup\u0103 cele mai importante daruri. \u015ei v\u0103 voi ar\u0103ta o cale dincolo de orice compara\u0163ie."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre dragoste - Dac\u0103 vorbesc \u00een limbi omene\u015fti \u015fi \u00eengere\u015fti, dar nu am dragoste, sunt o aram\u0103 zgomotoas\u0103 sau un chimval z\u0103ng\u0103nitor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dac\u0103 am darul profe\u0163iei \u015fi \u00een\u0163eleg toate tainele \u015fi am toat\u0103 cunoa\u015fterea \u015fi dac\u0103 am toat\u0103 credin\u0163a, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 mute mun\u0163ii, dar nu am dragoste, nu sunt nimic."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 dau tot ce am \u015fi dac\u0103-mi dau chiar \u015fi trupul s\u0103 m\u0103 laud, dar nu am dragoste, nu c\u00e2\u015ftig nimic."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dragostea este r\u0103bd\u0103toare, dragostea este plin\u0103 de bun\u0103tate, nu este invidioas\u0103, dragostea nu se laud\u0103, nu este m\u00e2ndr\u0103,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nu se comport\u0103 indecent, nu-\u015fi urm\u0103re\u015fte propriile interese, nu se sup\u0103r\u0103, nu se g\u00e2nde\u015fte la r\u0103u,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nu se bucur\u0103 de nedreptate, ci \u00ee\u015fi g\u0103se\u015fte bucuria \u00een adev\u0103r,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "suport\u0103 totul, crede totul, n\u0103d\u0103jduie\u015fte totul, sufer\u0103 totul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dragostea nu se sf\u00e2r\u015fe\u015fte niciodat\u0103. C\u00e2t prive\u015fte profe\u0163iile, ele se vor sf\u00e2r\u015fi; c\u00e2t prive\u015fte limbile, ele vor \u00eenceta, iar c\u00e2t prive\u015fte cunoa\u015fterea, ea se va sf\u00e2r\u015fi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci cunoa\u015ftem \u00een parte \u015fi profe\u0163im \u00een parte,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00eens\u0103, atunci c\u00e2nd va veni ce este des\u0103v\u00e2r\u015fit, ceea ce exist\u0103 doar \u00een parte se va sf\u00e2r\u015fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd eram copil, vorbeam ca un copil, judecam ca un copil, g\u00e2ndeam ca un copil; c\u00e2nd am devenit adult, am terminat cu lucrurile copil\u0103re\u015fti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Acum vedem ca \u00eentr-o reflec\u0163ie din oglind\u0103, \u00eens\u0103 atunci vom vedea fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103. Acum cunosc \u00een parte, \u00eens\u0103 atunci voi cunoa\u015fte a\u015fa cum am fost \u015fi eu cunoscut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acum deci r\u0103m\u00e2n acestea trei: credin\u0163a, n\u0103dejdea \u015fi dragostea; dar cea mai mare dintre ele este dragostea."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Darul profe\u0163iei \u015fi al vorbirii \u00een alte limbi - Urm\u0103ri\u0163i dragostea \u015fi fi\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 dup\u0103 darurile duhovnice\u015fti, \u00een special dup\u0103 darul profe\u0163iei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci cel ce vorbe\u015fte \u00eentr-o limb\u0103 nu vorbe\u015fte oamenilor, ci lui Dumnezeu, \u00eentruc\u00e2t nimeni nu-l \u00een\u0163elege, iar cu duhul spune taine. Dar cel ce profe\u0163e\u015fte le vorbe\u015fte oamenilor, pentru zidire, \u00eencurajare \u015fi m\u00e2ng\u00e2iere. Cel ce vorbe\u015fte \u00eentr-o limb\u0103 se zide\u015fte pe sine, dar cel ce profe\u0163e\u015fte zide\u015fte biserica. Eu vreau ca to\u0163i s\u0103 vorbi\u0163i \u00een limbi, \u015fi \u00eenc\u0103 \u015fi mai mult \u2013 s\u0103 profe\u0163i\u0163i. Cel ce profe\u0163e\u015fte este mai mare dec\u00e2t cel ce vorbe\u015fte \u00een limbi, afar\u0103 numai dac\u0103 nu este cineva s\u0103 traduc\u0103, pentru ca biserica s\u0103 poat\u0103 fi zidit\u0103. Acum, fra\u0163ilor, dac\u0103 eu vin la voi, vorbind \u00een limbi, cu ce v\u0103 voi ajuta, dac\u0103 nu v\u0103 aduc o descoperire sau o cunoa\u015ftere sau o profe\u0163ie, sau o \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103? La fel este \u015fi cu lucrurile ne\u00eensufle\u0163ite, care dau un sunet, fie un fluier, fie o harf\u0103: dac\u0103 notele nu se disting clar, cum va \u015fti cineva ce se c\u00e2nt\u0103 la fluier sau la harf\u0103? Dac\u0103 tr\u00e2mbi\u0163a d\u0103 un sunet neclar, cine va fi gata pentru b\u0103t\u0103lie? A\u015fa este \u015fi cu voi: dac\u0103 nu spune\u0163i cuvinte care s\u0103 fie \u00een\u0163elese \u00een limba voastr\u0103, cum va \u00een\u0163elege cineva ce spune\u0163i? Ve\u0163i vorbi \u00een v\u00e2nt! F\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103, exist\u0103 \u00een lume tot felul de limbi diferite \u015fi nici una nu este f\u0103r\u0103 sens. A\u015fadar, dac\u0103 eu nu \u00een\u0163eleg ceea ce se spune, eu voi fi un barbar pentru cel care vorbe\u015fte, iar cel care vorbe\u015fte va fi un barbar pentru mine."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La fel \u015fi cu voi: \u00eentruc\u00e2t sunte\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 pentru daruri duhovnice\u015fti, c\u0103uta\u0163i s\u0103 le manifesta\u0163i pe deplin, pentru zidirea bisericii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, cel care vorbe\u015fte \u00eentr-o limb\u0103 s\u0103 se roage \u015fi pentru puterea de a o traduce."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 m\u0103 rog \u00eentr-o limb\u0103, duhul meu se roag\u0103, \u00eens\u0103 mintea mea este neroditoare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fadar, ce voi face? M\u0103 voi ruga cu duhul, dar m\u0103 voi ruga \u015fi cu mintea, voi c\u00e2nta laude cu duhul, dar voi c\u00e2nta laude \u015fi cu mintea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd tu mul\u0163ume\u015fti doar cu duhul, cum poate cineva, care nu \u00een\u0163elege, s\u0103 ia parte la \u00eent\u00e2lnire \u015fi s\u0103 spun\u0103 \u201eAmin!\u201c la mul\u0163umirea ta, dac\u0103 el nu \u015ftie ce spui?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tu po\u0163i mul\u0163umi bine, \u00eens\u0103 cel\u0103lalt nu este zidit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eu \u00cei mul\u0163umesc lui Dumnezeu c\u0103 vorbesc \u00een limbi mai mult dec\u00e2t voi to\u0163i,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dar \u00een biseric\u0103 vreau mai degrab\u0103 s\u0103 spun cinci cuvinte cu mintea mea, pentru a-i \u00eenv\u0103\u0163a pe al\u0163ii, dec\u00e2t zece mii de cuvinte \u00eentr-o alt\u0103 limb\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, nu fi\u0163i copii \u00een g\u00e2ndire, ci fi\u0163i copii \u00een ce prive\u015fte r\u0103ul, iar \u00een g\u00e2ndire fi\u0163i maturi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen Lege este scris: \u201e\u00centr-o alt\u0103 limb\u0103 \u015fi prin buze str\u0103ine voi vorbi acestui popor, dar nici atunci nu M\u0103 vor asculta, zice Domnul.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Astfel, limbile sunt un semn nu pentru credincio\u015fi, ci pentru necredincio\u015fi, \u00een timp ce profe\u0163ia nu este un semn pentru necredincio\u015fi, ci pentru credincio\u015fi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De aceea, dac\u0103 se adun\u0103 \u00eentreaga biseric\u0103 \u015fi to\u0163i vorbesc \u00een limbi \u015fi intr\u0103 cineva care nu \u00een\u0163elege sau intr\u0103 ni\u015fte necredincio\u015fi, oare nu vor spune ei c\u0103 v-a\u0163i ie\u015fit din min\u0163i?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar dac\u0103 to\u0163i profe\u0163i\u0163i \u015fi intr\u0103 un necredincios sau cineva care nu \u00een\u0163elege, va fi mustrat de to\u0163i, va fi judecat de to\u0163i,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "vor fi descoperite g\u00e2ndurile secrete ale inimii lui \u015fi astfel va c\u0103dea la p\u0103m\u00e2nt \u015fi I se va \u00eenchina lui Dumnezeu, spun\u00e2nd: \u201e\u00centr-adev\u0103r, Dumnezeu este \u00een mijlocul vostru!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O ordine a \u00eenchin\u0103rii - Deci, ce ar trebui f\u0103cut, fra\u0163ilor? C\u00e2nd v\u0103 aduna\u0163i, fiecare are un psalm, un cuv\u00e2nt de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, o descoperire, o vorb\u0103 \u00een alt\u0103 limb\u0103, o interpretare. Toate s\u0103 fie f\u0103cute pentru zidire."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva vorbe\u015fte \u00eentr-o limb\u0103, s\u0103 fie doi sau cel mult trei, s\u0103 fie unul dup\u0103 altul, iar unul s\u0103 traduc\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 nu este nimeni care s\u0103 traduc\u0103, atunci s\u0103 nu vorbeasc\u0103 \u00een biseric\u0103, ci s\u0103-\u015fi vorbeasc\u0103 lui \u00eensu\u015fi \u015fi lui Dumnezeu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u0103 vorbeasc\u0103 doi sau trei profe\u0163i, iar al\u0163ii s\u0103 judece cu aten\u0163ie ce este spus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 altuia, care st\u0103 jos, i se d\u0103 o descoperire, primul s\u0103 tac\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "To\u0163i dintre voi pot profe\u0163i pe r\u00e2nd, pentru ca to\u0163i s\u0103 \u00eenve\u0163e \u015fi to\u0163i s\u0103 fie \u00eencuraja\u0163i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Duhurile profe\u0163ilor le sunt supuse profe\u0163ilor,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "pentru c\u0103 Dumnezeu nu este un Dumnezeu al dezordinii, ci al p\u0103cii. La fel ca \u00een toate bisericile sfin\u0163ilor,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "femeile s\u0103 tac\u0103 \u00een biserici, pentru c\u0103 nu le este permis s\u0103 vorbeasc\u0103, ci s\u0103 fie supuse, a\u015fa cum spune \u015fi Legea."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dac\u0103 vor s\u0103 afle ceva, s\u0103-\u015fi \u00eentrebe so\u0163ii acas\u0103, pentru c\u0103 este ru\u015finos pentru o femeie s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00een biseric\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sau oare Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu a \u00eenceput cu voi? Sau voi sunte\u0163i singurii pe care i-a atins?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva crede c\u0103 este profet sau este \u00eenzestrat duhovnice\u015fte, trebuie s\u0103-\u015fi dea seama c\u0103 ceea ce v\u0103 scriu este o porunc\u0103 a Domnului."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 cineva nu recunoa\u015fte aceasta, nici el nu va fi recunoscut."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Astfel, fra\u0163ii mei, fi\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 pentru a profe\u0163i \u015fi nu interzice\u0163i vorbirea \u00een limbi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Totul trebuie s\u0103 fie f\u0103cut a\u015fa cum se cuvine \u015fi \u00een ordine."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenvierea lui Cristos - Fra\u0163ilor, v\u0103 reamintesc Evanghelia pe care v-am vestit-o, pe care a\u0163i primit-o, \u00een care a\u0163i r\u0103mas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi prin care sunte\u0163i m\u00e2ntui\u0163i dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i fermi \u00een cuv\u00e2ntul pe care vi l-am vestit; altfel a\u0163i crezut degeaba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ceea ce v-am dat ca fiind de prim\u0103 importan\u0163\u0103 este ceea ce eu, la r\u00e2ndul meu, am primit: anume c\u0103 Cristos a murit pentru p\u0103catele noastre, potrivit Scripturilor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "c\u0103 a fost \u00eengropat, c\u0103 a fost \u00eenviat a treia zi, potrivit Scripturilor,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "c\u0103 i S-a ar\u0103tat lui Chifa \u015fi apoi celor doisprezece"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0219i c\u0103, dup\u0103 aceea, li S-a ar\u0103tat la peste cinci sute de fra\u0163i deodat\u0103, dintre care cei mai mul\u0163i \u00eenc\u0103 tr\u0103iesc, iar unii au adormit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea i S-a ar\u0103tat lui Iacov, apoi tuturor apostolilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ultimului dintre to\u0163i, ca unuia n\u0103scut \u00eenainte de vreme, mi S-a ar\u0103tat \u015fi mie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci eu sunt cel mai ne\u00eensemnat dintre apostoli; eu nu sunt vrednic s\u0103 fiu numit apostol, pentru c\u0103 am persecutat biserica lui Dumnezeu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00eens\u0103 prin harul lui Dumnezeu sunt ceea ce sunt, iar harul Lui fa\u0163\u0103 de mine n-a fost f\u0103r\u0103 rezultat, ci am trudit mai mult dec\u00e2t oricare dintre ei, dar nu eu, ci harul lui Dumnezeu care este cu mine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deci \u2013 fie eu, fie ei \u2013 noi a\u015fa predic\u0103m, iar voi a\u015fa a\u0163i crezut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cenvierea mor\u0163ilor - Dar dac\u0103 se predic\u0103 faptul c\u0103 Cristos a fost \u00eenviat din mor\u0163i, cum pot spune unii dintre voi c\u0103 nu exist\u0103 \u00eenvierea mor\u0163ilor?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 nu exist\u0103 o \u00eenviere a mor\u0163ilor, nici Cristos nu a fost \u00eenviat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar dac\u0103 Cristos n-a fost \u00eenviat, atunci predicarea noastr\u0103 este zadarnic\u0103 \u015fi, de asemenea, \u015fi credin\u0163a voastr\u0103 este zadarnic\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mai mult dec\u00e2t at\u00e2t, noi suntem g\u0103si\u0163i ca depun\u00e2nd o m\u0103rturie fals\u0103 despre Dumnezeu, pentru c\u0103 am depus m\u0103rturie c\u0103 Dumnezeu L-a \u00eenviat pe Cristos, pe Care, dac\u0103 este adev\u0103rat c\u0103 mor\u0163ii nu \u00eenvie, nu L-a \u00eenviat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 mor\u0163ii nu \u00eenvie, nici Cristos n-a fost \u00eenviat,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "iar dac\u0103 Cristos n-a fost \u00eenviat, atunci credin\u0163a voastr\u0103 este zadarnic\u0103, iar voi sunte\u0163i \u00eenc\u0103 \u00een p\u0103catele voastre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci \u015fi cei care au murit \u00een Cristos sunt pierdu\u0163i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 numai pentru via\u0163a aceasta am n\u0103d\u0103jduit \u00een Cristos, atunci suntem cei mai de pl\u00e2ns dintre oameni!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar Cristos a fost \u00eenviat din mor\u0163i, El fiind primul rod dintre cei care au adormit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00centruc\u00e2t moartea a venit printr-un om, \u00eenvierea mor\u0163ilor a venit tot printr-un Om."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u015fa cum \u00een Adam to\u0163i mor, la fel, \u00een Cristos, to\u0163i vor fi \u00eenvia\u0163i,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00eens\u0103 fiecare la r\u00e2ndul lui; primul rod este Cristos, apoi, la venirea Lui, cei ai lui Cristos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apoi va veni sf\u00e2r\u015fitul, c\u00e2nd El \u00eei va \u00eencredin\u0163a \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu Tat\u0103l, dup\u0103 ce va fi distrus orice conduc\u0103tor, orice autoritate \u015fi orice putere."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci El trebuie s\u0103 domneasc\u0103 p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00eei va pune pe to\u0163i vr\u0103jma\u015fii sub picioarele Sale."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ultimul vr\u0103jma\u015f care va fi distrus va fi moartea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci El \u201eI-a pus totul sub picioare\u201c. Dar c\u00e2nd se spune c\u0103 toate I-au fost supuse, este evident c\u0103 aceasta nu-L include pe Cel Ce I le-a supus pe toate."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd toate lucrurile \u00cei vor fi fost supuse, atunci \u00censu\u015fi Fiul I Se va supune Celui Ce I-a supus toate lucrurile, pentru ca Dumnezeu s\u0103 fie totul \u00een to\u0163i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Altfel, ce vor face cei care se boteaz\u0103 pentru cei mor\u0163i? Dac\u0103 mor\u0163ii nu sunt \u00eenvia\u0163i nicidecum, de ce mai sunt boteza\u0163i ei pentru cei mor\u0163i?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei de ce suntem noi \u00een pericol tot timpul?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sunt \u00een pericol de moarte \u00een fiecare zi. Acest lucru este cert, fra\u0163ilor, \u00eentocmai ca lauda pe care o am cu voi \u00een Cristos Isus, Domnul nostru."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103 doar din motive omene\u015fti m-am luptat cu fiarele \u00een Efes, ce-am c\u00e2\u015ftigat, dac\u0103 mor\u0163ii nu \u00eenvie? \u201eS\u0103 m\u00e2nc\u0103m \u015fi s\u0103 bem, c\u0103ci m\u00e2ine vom muri!\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00een\u015fela\u0163i: \u201eTov\u0103r\u0103\u015fiile rele stric\u0103 obiceiurile bune.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Veni\u0163i-v\u0103 \u00een fire cum se cuvine \u015fi nu mai p\u0103c\u0103tui\u0163i; c\u0103ci sunt unii care tr\u0103iesc \u00een ignoran\u0163\u0103 fa\u0163\u0103 de Dumnezeu. Spre ru\u015finea voastr\u0103 o spun."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cenvierea \u00een trup - Cineva ar putea \u00eentreba: \u201eCum \u00eenvie mor\u0163ii? Cu ce fel de trup vor veni?\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ce nebunie! Ceea ce tu semeni, nu vine la via\u0163\u0103 dac\u0103 nu moare,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "iar ceea ce semeni nu este trupul care va fi, ci doar o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 simpl\u0103, ca una de gr\u00e2u sau de altceva."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Dumnezeu \u00eei d\u0103 fiec\u0103rei semin\u0163e un trup, a\u015fa cum dore\u015fte; fiec\u0103rei semin\u0163e \u00eei d\u0103 trupul ei."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nu toate trupurile sunt la fel: unul este trupul oamenilor, altul este trupul animalelor, altul al p\u0103s\u0103rilor, altul al pe\u015ftilor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Exist\u0103 trupuri cere\u015fti \u015fi trupuri p\u0103m\u00e2nte\u015fti. Exist\u0103 o splendoare a celor cere\u015fti \u015fi un alt fel de splendoare a celor p\u0103m\u00e2nte\u015fti."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Alta este splendoarea soarelui, alta este splendoarea lunii \u015fi alta este splendoarea stelelor, iar o stea difer\u0103 de alta \u00een splendoare."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "La fel este \u015fi cu \u00eenvierea mor\u0163ilor. Ceea ce este sem\u0103nat \u00een putrezire, este \u00eenviat \u00een nemurire."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ceea ce este sem\u0103nat \u00een necinste, este \u00eenviat \u00een slav\u0103. Ceea ce este sem\u0103nat \u00een sl\u0103biciune, este \u00eenviat \u00een putere."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Este sem\u0103nat trup firesc \u015fi este \u00eenviat trup duhovnicesc. Dac\u0103 exist\u0103 un trup firesc, exist\u0103 \u015fi unul duhovnicesc."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A\u015fa este \u015fi scris: \u201ePrimul om, Adam, a devenit un suflet viu.\u201c Ultimul Adam a devenit un duh care d\u0103 via\u0163\u0103."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dar primul nu este cel duhovnicesc, ci este cel firesc; apoi vine cel duhovnicesc."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Primul om a fost f\u0103cut din \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului. Al doilea Om este din cer."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A\u015fa cum era cel din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, a\u015fa sunt \u015fi cei din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103; \u015fi a\u015fa cum este Cel Ceresc, a\u015fa sunt \u015fi cei cere\u015fti."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A\u015fa cum suntem \u00een asem\u0103narea celui din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, la fel vom fi \u015fi \u00een asem\u0103narea Celui Ceresc."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ceea ce spun, fra\u0163ilor, sunt urm\u0103toarele: carnea \u015fi s\u00e2ngele nu pot s\u0103 mo\u015fteneasc\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, \u015fi nici putrezirea nu poate mo\u015fteni nemurirea."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Iat\u0103, v\u0103 spun o tain\u0103: nu to\u0163i vom adormi, dar to\u0163i vom fi schimba\u0163i"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00eentr-o clip\u0103, \u00eentr-o clipire din ochi, la cea din urm\u0103 tr\u00e2mbi\u0163\u0103. C\u0103ci tr\u00e2mbi\u0163a va suna, iar cei mor\u0163i vor fi \u00eenvia\u0163i ca nemuritori, \u015fi noi vom fi schimba\u0163i."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "C\u0103ci ceea ce este supus putrezirii trebuie s\u0103 se \u00eembrace \u00een neputrezire, iar ceea ce este muritor trebuie s\u0103 se \u00eembrace \u00een nemurire."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "C\u00e2nd ceea ce este supus putrezirii se va fi \u00eembr\u0103cat \u00een neputrezire, iar ceea ce este muritor se va fi \u00eembr\u0103cat \u00een nemurire, atunci se va \u00eemplini cuv\u00e2ntul care a fost scris: \u201eMoartea a fost \u00eenghi\u0163it\u0103 \u00een victorie."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Moarte, unde \u00ee\u0163i este victoria? Moarte, unde \u00ee\u0163i este boldul?\u201c"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Boldul mor\u0163ii este p\u0103catul, iar puterea p\u0103catului este Legea."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Dar mul\u0163umiri fie aduse lui Dumnezeu, Care ne d\u0103 victoria prin Domnul nostru Isus Cristos."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "De aceea, fra\u0163ii mei preaiubi\u0163i, fi\u0163i fermi, de neclintit, \u00eentotdeauna implica\u0163i din plin \u00een lucrarea Domnului, pentru c\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 \u00een Domnul str\u0103dania voastr\u0103 nu este zadarnic\u0103."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Str\u00e2ngerea de ajutoare pentru sfin\u0163i - Cu privire la str\u00e2ngerea de ajutoare pentru sfin\u0163i, face\u0163i \u015fi voi ceea ce le-am spus \u015fi bisericilor din Galatia s\u0103 fac\u0103:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00een prima zi a fiec\u0103rei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni, fiecare dintre voi s\u0103 pun\u0103 deoparte, din ceea ce a c\u00e2\u015ftigat, pentru ca atunci c\u00e2nd vin s\u0103 nu mai fie necesar s\u0103 se str\u00e2ng\u0103 nimic."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd voi sosi, pe cei pe care-i considera\u0163i vrednici \u00eei voi trimite cu scrisori s\u0103 duc\u0103 darul vostru la Ierusalim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 mi se va p\u0103rea potrivit s\u0103 merg \u015fi eu, vor merge cu mine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Planuri de c\u0103l\u0103torie - Voi veni la voi dup\u0103 ce voi trece prin Macedonia, c\u0103ci prin Macedonia voi trece."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Probabil voi petrece un timp cu voi, poate chiar toat\u0103 iarna, pentru ca voi s\u0103 m\u0103 pute\u0163i trimite mai departe, oriunde a\u015f merge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu vreau s\u0103 v\u0103 v\u0103d doar \u00een treac\u0103t. Sper s\u0103 r\u0103m\u00e2n un timp la voi, dac\u0103 Domnul \u00eemi va permite."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 voi r\u0103m\u00e2ne \u00een Efes p\u00e2n\u0103 la Cincizecime,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t mi s-a deschis o u\u015f\u0103 larg\u0103 pentru o mare lucrare, dar sunt mul\u0163i potrivnici."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 vine Timotei, vede\u0163i s\u0103 se simt\u0103 f\u0103r\u0103 fric\u0103 \u00eentre voi, pentru c\u0103 \u015fi el face lucrarea Domnului, ca \u015fi mine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, nimeni s\u0103 nu-l dispre\u0163uiasc\u0103. Trimite\u0163i-l mai departe, ca s\u0103 poat\u0103 veni la mine, pentru c\u0103 eu \u00eel a\u015ftept \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cu privire la fratele Apolos, l-am rugat st\u0103ruitor s\u0103 vin\u0103 la voi, \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii. El \u00eens\u0103 n-a dorit s\u0103 vin\u0103 acum, ci va veni atunci c\u00e2nd va avea o ocazie potrivit\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cendemnuri \u015fi saluturi finale - Veghea\u0163i, sta\u0163i fermi \u00een credin\u0163\u0103, fi\u0163i b\u0103rba\u0163i, fi\u0163i tari!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tot ceea ce face\u0163i s\u0103 face\u0163i cu dragoste."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u0103 dau un \u00eendemn, fra\u0163ilor: \u015fti\u0163i despre cei din casa lui Stefanas, c\u0103 ei sunt cel dint\u00e2i rod al Ahaiei \u015fi c\u0103 s-au dat pe ei \u00een\u015fi\u015fi pentru a-i sluji pe sfin\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Supune\u0163i-v\u0103 unor astfel de oameni \u015fi fiec\u0103ruia care lucreaz\u0103 \u015fi trude\u015fte \u00eempreun\u0103 cu ei!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u0103 bucur de venirea lui \u015etefanas, a lui Fortunatus \u015fi a lui Ahaicus, pentru c\u0103 ei, \u00een lipsa voastr\u0103, v-au \u0163inut locul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei au \u00eenviorat duhul meu \u015fi al vostru. Aprecia\u0163i astfel de oameni!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bisericile din Asia v\u0103 salut\u0103. Aquila \u015fi Prisca, \u00eempreun\u0103 cu biserica din casa lor, v\u0103 salut\u0103 c\u0103lduros \u00een Domnul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "To\u0163i fra\u0163ii v\u0103 salut\u0103. Saluta\u0163i-v\u0103 unul pe altul cu o s\u0103rutare sf\u00e2nt\u0103!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eu, Pavel, scriu acest salut cu m\u00e2na mea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva nu-L iube\u015fte pe Domnul, s\u0103 fie blestemat! Marana tha!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Harul Domnului Isus s\u0103 fie cu voi!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dragostea mea este cu voi to\u0163i, \u00een Cristos Isus. (Amin.)"
                }
            }
        }
    }
}