{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petru, apostol al lui Isus Cristos, c\u0103tre cei ale\u015fi \u2013 care locuiesc ca peregrini, \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i \u00een Pont, Galatia, Capadocia, Asia \u015fi Bitinia \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "dup\u0103 pre\u015ftiin\u0163a lui Dumnezeu Tat\u0103l, prin sfin\u0163irea lucrat\u0103 de Duhul, spre ascultarea \u015fi stropirea cu s\u00e2ngele lui Isus Cristos: harul \u015fi pacea s\u0103 v\u0103 fie \u00eenmul\u0163ite!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u0103scu\u0163i din nou la o n\u0103dejde vie - Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru Isus Cristos, Care, dup\u0103 marea Lui \u00eendurare, ne-a n\u0103scut din nou la o n\u0103dejde vie, prin \u00eenvierea lui Isus Cristos din mor\u0163i,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi la o mo\u015ftenire nepieritoare \u015fi nep\u00e2ng\u0103rit\u0103, care nu se ofile\u015fte \u015fi care este p\u0103strat\u0103 \u00een ceruri pentru voi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i p\u0103zi\u0163i de puterea lui Dumnezeu, prin credin\u0163\u0103, pentru m\u00e2ntuirea care este gata s\u0103 fie descoperit\u0103 \u00een vremea de pe urm\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen ea, voi v\u0103 bucura\u0163i nespus, m\u0103car c\u0103 acum, dac\u0103 trebuie, sunte\u0163i \u00eentrista\u0163i pentru pu\u0163in timp prin diferite \u00eencerc\u0103ri,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pentru ca testarea credin\u0163ei voastre, cu mult mai valoroas\u0103 dec\u00e2t aurul care piere \u015fi care totu\u015fi este testat prin foc, s\u0103 aduc\u0103 laud\u0103, glorie \u015fi onoare la descoperirea lui Isus Cristos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pe El voi \u00cel iubi\u0163i f\u0103r\u0103 s\u0103-L fi v\u0103zut, crede\u0163i \u00een El, chiar dac\u0103 acum nu-L vede\u0163i, \u015fi v\u0103 bucura\u0163i nespus, cu o bucurie de nedescris \u015fi glorioas\u0103,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pentru c\u0103 primi\u0163i, la cap\u0103tul credin\u0163ei voastre, m\u00e2ntuirea sufletelor voastre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cu privire la aceast\u0103 m\u00e2ntuire, profe\u0163ii care au profe\u0163it despre harul ce urma s\u0103 fie al vostru, au c\u0103utat \u015fi au cercetat cu aten\u0163ie,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00eencerc\u00e2nd s\u0103 afle ce vreme sau ce \u00eemprejur\u0103ri le ar\u0103ta Duhul lui Cristos din ei, atunci c\u00e2nd a prezis suferin\u0163ele lui Cristos \u015fi slava care urma dup\u0103 acestea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lor le-a fost descoperit c\u0103 nu slujeau pentru ei \u00een\u015fi\u015fi, ci pentru voi, cu privire la lucrurile care v-au fost anun\u0163ate acum prin cei ce v-au vestit Evanghelia prin Duhul Sf\u00e2nt trimis din cer \u2013 lucruri \u00een care chiar \u015fi \u00eengerii doresc s\u0103 priveasc\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fi\u0163i sfin\u0163i! - Prin urmare, \u00eencinge\u0163i-v\u0103 coapsele min\u0163ii voastre, fiind treji, pune\u0163i-v\u0103 pe deplin n\u0103dejdea \u00een harul care v\u0103 va fi adus la descoperirea lui Isus Cristos!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ca ni\u015fte copii ascult\u0103tori, s\u0103 nu v\u0103 conforma\u0163i poftelor pe care le avea\u0163i \u00eenainte, c\u00e2nd era\u0163i \u00een ignoran\u0163\u0103,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ci, a\u015fa cum Cel Ce v-a chemat este sf\u00e2nt, fi\u0163i \u015fi voi sfin\u0163i \u00een toat\u0103 purtarea voastr\u0103,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "deoarece este scris: \u201eFi\u0163i sfin\u0163i, pentru c\u0103 Eu sunt sf\u00e2nt!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103-L chema\u0163i ca Tat\u0103 pe Cel Ce judec\u0103 cu nep\u0103rtinire pe fiecare dup\u0103 faptele lui, atunci tr\u0103i\u0163i cu fric\u0103 \u00een timpul peregrin\u0103rii voastre,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pentru c\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 nu cu lucruri pieritoare \u2013 argint sau aur \u2013 a\u0163i fost r\u0103scump\u0103ra\u0163i din felul vostru de via\u0163\u0103 f\u0103r\u0103 rost, mo\u015ftenit de la str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ci cu s\u00e2ngele pre\u0163ios al lui Cristos, ca al unui miel f\u0103r\u0103 meteahn\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 pat\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El a fost ales \u00eenainte de \u00eentemeierea lumii, dar a fost ar\u0103tat \u00een vremurile de pe urm\u0103, pentru voi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Prin El sunte\u0163i credincio\u015fi \u00een Dumnezeu, Care L-a \u00eenviat din mor\u0163i \u015fi I-a dat slav\u0103, astfel \u00eenc\u00e2t credin\u0163a \u015fi n\u0103dejdea voastr\u0103 s\u0103 fie \u00een Dumnezeu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Acum c\u0103 v-a\u0163i cur\u0103\u0163it sufletele prin ascultarea de adev\u0103r, ca s\u0103 ave\u0163i o dragoste de fra\u0163i f\u0103r\u0103 ipocrizie, iubi\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii cu c\u0103ldur\u0103, dintr-o inim\u0103 curat\u0103!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u0163i fost n\u0103scu\u0163i din nou, nu dintr-o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 pieritoare, ci dintr-una nepieritoare, prin Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu care este viu \u015fi care r\u0103m\u00e2ne pe vecie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci, \u201eOrice f\u0103ptur\u0103 este ca iarba \u015fi toat\u0103 gloria ei este ca floarea de pe c\u00e2mp! Iarba se usuc\u0103, iar floarea cade,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00eens\u0103 Cuv\u00e2ntul Domnului r\u0103m\u00e2ne pe vecie!\u201c \u015ei acesta este Cuv\u00e2ntul care v-a fost vestit prin Evanghelie."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da\u0163i deci la o parte orice r\u0103utate, orice \u00een\u015fel\u0103ciune, ipocrizie, gelozie \u015fi orice fel de calomnii!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ca ni\u015fte copii nou-n\u0103scu\u0163i, s\u0103 dori\u0163i laptele duhovnicesc cel curat, pentru ca prin el s\u0103 pute\u0163i cre\u015fte spre m\u00e2ntuire,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dac\u0103 a\u0163i gustat \u00eentr-adev\u0103r c\u0103 Domnul este bun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Piatra cea vie \u015fi o spi\u0163\u0103 aleas\u0103 - Veni\u0163i la El, Piatra vie respins\u0103 de oameni, dar aleas\u0103 \u015fi pre\u0163ioas\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iar voi, ca ni\u015fte pietre vii, sunte\u0163i zidi\u0163i ca o cas\u0103 duhovniceasc\u0103, pentru a fi o preo\u0163ie sf\u00e2nt\u0103, ca s\u0103 aduce\u0163i jertfe duhovnice\u015fti pl\u0103cute lui Dumnezeu, prin Isus Cristos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een Scriptur\u0103 este spus: \u201eIat\u0103, pun \u00een Sion o Piatr\u0103, o Piatr\u0103 din capul unghiului, aleas\u0103 \u015fi pre\u0163ioas\u0103! Oricine crede \u00een El nu va fi f\u0103cut de ru\u015fine.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u015fadar, pentru voi, cei ce crede\u0163i, El este Cel Pre\u0163ios, dar pentru cei ce nu cred, \u201ePiatra pe care au respins-o zidarii, a devenit Piatra din capul unghiului!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi \u201e... o Piatr\u0103 de poticnire \u015fi o St\u00e2nc\u0103 de c\u0103dere.\u201c Ei se poticnesc pentru c\u0103 n-au ascultat Cuv\u00e2ntul spre care au fost \u015fi ei destina\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cens\u0103 voi sunte\u0163i o spi\u0163\u0103 aleas\u0103, o preo\u0163ie \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, un neam sf\u00e2nt, un popor care este posesiunea lui Dumnezeu, ca s\u0103 pute\u0163i proclama faptele m\u0103re\u0163e ale Celui Ce v-a chemat din \u00eentuneric la lumina Sa minunat\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2ndva nu era\u0163i un popor, dar acum sunte\u0163i poporul lui Dumnezeu. C\u00e2ndva nu primiser\u0103\u0163i \u00eendurare, dar acum a\u0163i primit \u00eendurare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Preaiubi\u0163ilor, v\u0103 \u00eendemn, ca pe ni\u015fte str\u0103ini \u015fi peregrini, s\u0103 v\u0103 feri\u0163i de poftele carnale, care se lupt\u0103 \u00eempotriva sufletului!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103 ave\u0163i o purtare bun\u0103 printre neamuri, pentru ca, de\u015fi v\u0103 vorbesc de r\u0103u ca pe ni\u015fte r\u0103uf\u0103c\u0103tori, totu\u015fi, v\u0103z\u00e2nd faptele voastre bune, s\u0103-L sl\u0103veasc\u0103 pe Dumnezeu \u00een ziua cercet\u0103rii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Supunere fa\u0163\u0103 de autorit\u0103\u0163ile omene\u015fti - Fi\u0163i supu\u015fi oric\u0103rei autorit\u0103\u0163i omene\u015fti, pentru Domnul, fie \u00eemp\u0103ratului, ca \u00eenalt st\u0103p\u00e2nitor,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fie guvernatorilor, ca unii trimi\u015fi de el s\u0103-i pedepseasc\u0103 pe r\u0103uf\u0103c\u0103tori \u015fi s\u0103-i laude pe cei ce fac binele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci este voia lui Dumnezeu ca, f\u0103c\u00e2nd lucruri bune, s\u0103 reduce\u0163i la t\u0103cere ignoran\u0163a oamenilor pro\u015fti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tr\u0103i\u0163i ca ni\u015fte oameni liberi, dar f\u0103r\u0103 a folosi libertatea drept acoper\u0103m\u00e2nt al r\u0103ului, ci ca ni\u015fte robi ai lui Dumnezeu!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da\u0163i cinste tuturor oamenilor, iubi\u0163i-i pe fra\u0163i, teme\u0163i-v\u0103 de Dumnezeu, onora\u0163i-l pe \u00eemp\u0103rat!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sclavilor, fi\u0163i supu\u015fi st\u0103p\u00e2nilor cu toat\u0103 frica, nu numai celor buni \u015fi bl\u00e2nzi, ci \u015fi celor aspri,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pentru c\u0103 este o virtute dac\u0103, datorit\u0103 con\u015ftiin\u0163ei fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, cineva \u00eendur\u0103 \u00eentristarea, suferind pe nedrept."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci ce onoare este s\u0103 \u00eendura\u0163i dac\u0103 a\u0163i p\u0103c\u0103tuit \u015fi sunte\u0163i lovi\u0163i? Dar dac\u0103 \u00eendura\u0163i atunci c\u00e2nd a\u0163i f\u0103cut binele \u015fi astfel suferi\u0163i, aceasta este o virtute \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei la aceasta a\u0163i fost chema\u0163i, deoarece \u015fi Cristos a suferit pentru voi, l\u0103s\u00e2ndu-v\u0103 un exemplu, astfel ca voi s\u0103 c\u0103lca\u0163i pe urmele Lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eEl nu a s\u0103v\u00e2r\u015fit nici un p\u0103cat, \u015fi \u00een gura Lui nu s-a g\u0103sit nici o \u00een\u015fel\u0103ciune.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd a fost insultat, n-a insultat \u00eenapoi, c\u00e2nd a suferit, n-a amenin\u0163at, ci S-a \u00eencredin\u0163at Celui Ce judec\u0103 drept."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El a purtat p\u0103catele noastre \u00een trupul Lui, pe lemn, pentru ca, murind fa\u0163\u0103 de p\u0103cate, s\u0103 tr\u0103im pentru dreptate; prin r\u0103nile Lui a\u0163i fost vindeca\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci era\u0163i ca ni\u015fte oi r\u0103t\u0103cite, dar acum v-a\u0163i \u00eentors la P\u0103storul \u015fi Supraveghetorul sufletelor voastre."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cendemnuri pentru so\u0163ii \u015fi so\u0163i - La fel \u015fi voi, so\u0163iilor, supune\u0163i-v\u0103 so\u0163ilor vo\u015ftri, astfel \u00eenc\u00e2t, chiar dac\u0103 unii dintre ei sunt neascult\u0103tori fa\u0163\u0103 de Cuv\u00e2nt, s\u0103 fie c\u00e2\u015ftiga\u0163i f\u0103r\u0103 Cuv\u00e2nt, prin purtarea so\u0163iilor lor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "v\u0103z\u00e2nd felul vostru de via\u0163\u0103 curat \u015fi \u00een reveren\u0163\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Frumuse\u0163ea voastr\u0103 s\u0103 nu constea \u00een \u00eempodobirea exterioar\u0103 prin \u00eempletirea p\u0103rului, purtarea de bijuterii de aur sau \u00eembr\u0103carea de haine fine,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ci \u00een omul ascuns al inimii, \u00een caracterul nepieritor al unui duh bl\u00e2nd \u015fi lini\u015ftit, care este foarte pre\u0163ios \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci astfel se \u00eempodobeau odinioar\u0103 sfintele femei, care n\u0103d\u0103jduiau \u00een Dumnezeu, fiind supuse so\u0163ilor lor,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "precum Sara, care a ascultat de Avraam \u015fi l-a numit \u201edomn\u201c. Copilele ei a\u0163i devenit voi, c\u00e2nd face\u0163i binele \u015fi nu v\u0103 este fric\u0103 de nici o intimidare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La fel \u015fi voi, so\u0163ilor, convie\u0163ui\u0163i cu \u00een\u0163elepciune cu acest vas mai slab, femeia, acord\u00e2ndu-le onoare ca unora care vor fi mo\u015ftenitoare ale harului vie\u0163ii \u00eempreun\u0103 cu voi, pentru a nu fi \u00eempiedicate rug\u0103ciunile voastre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A suferi din cauza drept\u0103\u0163ii - \u00cen cele din urm\u0103, to\u0163i s\u0103 ave\u0163i aceea\u015fi g\u00e2ndire, s\u0103 sim\u0163i\u0163i unii cu al\u0163ii, s\u0103 ave\u0163i dragoste de fra\u0163i, s\u0103 fi\u0163i plini de compasiune, s\u0103 ave\u0163i o g\u00e2ndire smerit\u0103,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u0103 nu \u00eentoarce\u0163i r\u0103u pentru r\u0103u sau insult\u0103 pentru insult\u0103, ci, dimpotriv\u0103, binecuv\u00e2nta\u0163i, pentru c\u0103 la aceasta a\u0163i fost chema\u0163i, s\u0103 mo\u015fteni\u0163i binecuv\u00e2ntarea!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eC\u0103ci cel ce dore\u015fte s\u0103 aib\u0103 parte de via\u0163\u0103 \u015fi vrea s\u0103 vad\u0103 zile bune s\u0103-\u015fi p\u0103zeasc\u0103 limba de r\u0103u \u015fi buzele \u2013 de cuvinte \u00een\u015fel\u0103toare!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 renun\u0163e la r\u0103u \u015fi s\u0103 fac\u0103 binele! S\u0103 caute pacea \u015fi s-o urm\u0103reasc\u0103!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci ochii Domnului sunt peste cei drep\u0163i, iar urechile Lui iau aminte la rug\u0103ciunea lor. Fa\u0163a Domnului \u00eens\u0103 este \u00eempotriva celor ce s\u0103v\u00e2r\u015fesc r\u0103ul!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei cine v\u0103 va face r\u0103u, dac\u0103 voi sunte\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 pentru bine?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar, chiar dac\u0103 a\u0163i suferi din cauza drept\u0103\u0163ii, este ferice de voi! \u201eS\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de ce se tem ei \u015fi nu v\u0103 tulbura\u0163i\u201c,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ci sfin\u0163i\u0163i-L \u00een inimile voastre pe Cristos ca Domn! Fi\u0163i \u00eentotdeauna preg\u0103ti\u0163i s\u0103 r\u0103spunde\u0163i oricui v\u0103 \u00eentreab\u0103 despre motivul n\u0103dejdii care este \u00een voi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "dar cu bl\u00e2nde\u0163e \u015fi cu team\u0103, av\u00e2nd o con\u015ftiin\u0163\u0103 bun\u0103, pentru ca, \u00een ceea ce sunte\u0163i vorbi\u0163i de r\u0103u, cei ce v\u0103 def\u0103imeaz\u0103 s\u0103 fie f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine datorit\u0103 purt\u0103rii voastre bune \u00een Cristos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci este mai bine, dac\u0103 a\u015fa cere voia lui Dumnezeu, s\u0103 suferi\u0163i atunci c\u00e2nd face\u0163i binele, dec\u00e2t atunci c\u00e2nd face\u0163i r\u0103ul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci \u015fi Cristos a suferit o dat\u0103 pentru totdeauna pentru p\u0103cate \u2013 El, Cel Drept, pentru cei nedrep\u0163i \u2013 ca s\u0103 v\u0103 aduc\u0103 la Dumnezeu. El a fost dat la moarte \u00een trup, dar a fost f\u0103cut viu prin Duhul,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00een Care, de asemenea, S-a dus \u015fi le-a predicat duhurilor din \u00eenchisoare,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "care odinioar\u0103 nu ascultaser\u0103, atunci c\u00e2nd \u00eendelunga r\u0103bdare a lui Dumnezeu era \u00een a\u015fteptare, \u00een zilele lui Noe, c\u00e2nd era construit\u0103 arca, \u00een care numai pu\u0163ini, \u015fi anume opt suflete, au fost salvate prin ap\u0103;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "aceasta este o imagine a botezului, care v\u0103 m\u00e2ntuie\u015fte acum \u2013 el nu este o \u00eendep\u0103rtare a murd\u0103riei de pe trup, ci r\u0103spunsul unei con\u015ftiin\u0163e bune \u00eenaintea lui Dumnezeu \u2013 prin \u00eenvierea lui Isus Cristos,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Care este la dreapta lui Dumnezeu \u015fi C\u0103ruia, dup\u0103 ce S-a dus la cer, I-au fost supu\u015fi \u00eengerii, autorit\u0103\u0163ile \u015fi puterile."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tr\u0103ind dup\u0103 voia lui Dumnezeu - A\u015fadar, \u00eentruc\u00e2t Cristos a suferit \u00een trup, \u00eenarma\u0163i-v\u0103 \u015fi voi cu acela\u015fi fel de g\u00e2ndire, c\u0103ci cel ce a suferit \u00een trup a sf\u00e2r\u015fit-o cu p\u0103catul,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pentru ca, \u00een vremea care-i mai r\u0103m\u00e2ne de tr\u0103it \u00een trup, s\u0103 nu mai tr\u0103iasc\u0103 dup\u0103 poftele oamenilor, ci dup\u0103 voia lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ajunge c\u00e2t timp a trecut \u00een care a\u0163i lucrat dup\u0103 voia neamurilor, tr\u0103ind \u00een depravare, \u00een pofte, \u00een be\u0163ii, \u00een petreceri, \u00een orgii \u015fi \u00een idolatrii dezgust\u0103toare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea sunt surprin\u015fi ei c\u0103 nu alerga\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ei la acela\u015fi potop de destr\u0103b\u0103lare \u015fi v\u0103 batjocoresc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei vor da socoteal\u0103 Celui Ce este gata s\u0103-i judece pe cei vii \u015fi pe cei mor\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci pentru aceasta le-a fost vestit\u0103 Evanghelia \u015fi celor ce acum sunt mor\u0163i: ca \u015fi ei s\u0103 fie judeca\u0163i ca oameni, \u00een trup, dar s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 potrivit lui Dumnezeu, \u00een duh."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sf\u00e2r\u015fitul tuturor lucrurilor este aproape. Fi\u0163i deci cu mintea limpede \u015fi disciplina\u0163i-v\u0103 \u00een vederea rug\u0103ciunii!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cenainte de toate, s\u0103 ave\u0163i o dragoste fierbinte unii pentru al\u0163ii, pentru c\u0103 dragostea acoper\u0103 o mul\u0163ime de p\u0103cate!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fi\u0163i ospitalieri unii cu al\u0163ii, f\u0103r\u0103 c\u00e2rtire!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ca ni\u015fte buni administratori ai harului felurit al lui Dumnezeu, fiecare s\u0103 slujeasc\u0103 pe al\u0163ii potrivit cu darul pe care l-a primit!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva vorbe\u015fte, s\u0103 vorbeasc\u0103 cuvintele lui Dumnezeu! Dac\u0103 cineva sluje\u015fte, s\u0103 slujeasc\u0103 dup\u0103 puterea pe care o d\u0103 Dumnezeu, pentru ca Dumnezeu s\u0103 fie sl\u0103vit \u00een toate, prin Isus Cristos, a C\u0103ruia este slava \u015fi puterea, \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Suferind pentru Cristos - Preaiubi\u0163ilor, nu fi\u0163i surprin\u015fi de \u00eencercarea de foc care are loc \u00een mijlocul vostru, ca \u015fi cum vi s-ar \u00eent\u00e2mpla ceva ciudat,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ci, \u00een m\u0103sura \u00een care ave\u0163i parte de suferin\u0163ele lui Cristos, bucura\u0163i-v\u0103, pentru ca \u015fi la descoperirea slavei Lui s\u0103 v\u0103 bucura\u0163i nespus de mult."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 sunte\u0163i insulta\u0163i din pricina Numelui lui Cristos, ferice de voi, pentru c\u0103 Duhul slavei \u015fi al lui Dumnezeu se odihne\u015fte peste voi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nimeni dintre voi s\u0103 nu sufere ca uciga\u015f, ho\u0163, r\u0103uf\u0103c\u0103tor sau ca unul care se amestec\u0103 \u00een treburile altora."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dac\u0103 vreunul din voi sufer\u0103 din pricin\u0103 c\u0103 este cre\u015ftin, s\u0103 nu-i fie ru\u015fine, ci s\u0103-L sl\u0103veasc\u0103 pe Dumnezeu pentru numele acesta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci este timpul s\u0103 \u00eenceap\u0103 judecata chiar de la Casa lui Dumnezeu. \u015ei dac\u0103 \u00eencepe cu noi, care va fi sf\u00e2r\u015fitul celor ce nu ascult\u0103 de Evanghelia lui Dumnezeu?!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 cel drept este salvat cu greu, ce se va face cel lipsit de evlavie \u015fi p\u0103c\u0103tos?!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 cei ce sufer\u0103 dup\u0103 voia lui Dumnezeu s\u0103-\u015fi \u00eencredin\u0163eze sufletele credinciosului Creator, f\u0103c\u00e2nd \u00een continuare binele!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2ni \u015fi tineri - A\u015fadar, eu, ca un b\u0103tr\u00e2n, martor al suferin\u0163elor lui Cristos \u015fi p\u0103rta\u015f al slavei care urmeaz\u0103 s\u0103 fie descoperit\u0103, \u00eei \u00eendemn pe cei b\u0103tr\u00e2ni dintre voi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "p\u0103stori\u0163i turma lui Dumnezeu, care este printre voi, supraveghind-o nu din obliga\u0163ie, ci de bun\u0103voie, a\u015fa cum vrea Dumnezeu, nu fiind lacomi de c\u00e2\u015ftig, ci dornici s\u0103 sluji\u0163i,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "nu ca unii care st\u0103p\u00e2ni\u0163i peste cei ce v-au fost \u00eencredin\u0163a\u0163i, ci fiind exemple pentru turm\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iar c\u00e2nd Se va ar\u0103ta Marele P\u0103stor ve\u0163i primi o cunun\u0103 glorioas\u0103 care nu se ve\u015fteje\u015fte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "La fel \u015fi voi, tinerilor, fi\u0163i-le supu\u015fi celor b\u0103tr\u00e2ni! \u015ei to\u0163i \u00eembr\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu smerenie unii fa\u0163\u0103 de al\u0163ii, pentru c\u0103 \u201eDumnezeu este \u00eempotriva celor m\u00e2ndri, dar celor smeri\u0163i El le d\u0103 har.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Smeri\u0163i-v\u0103 deci sub m\u00e2na tare a lui Dumnezeu pentru ca, la timpul potrivit, El s\u0103 v\u0103 \u00eenal\u0163e!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Arunca\u0163i toat\u0103 \u00eengrijorarea voastr\u0103 asupra Lui, fiindc\u0103 Lui \u00cei pas\u0103 de voi!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fi\u0163i treji! Veghea\u0163i! Du\u015fmanul vostru, diavolul, d\u0103 t\u00e2rcoale ca un leu care rage, c\u0103ut\u00e2nd pe cineva s\u0103 \u00eenghit\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cempotrivi\u0163i-v\u0103 lui fermi \u00een credin\u0163\u0103, \u015ftiind c\u0103 fra\u0163ii vo\u015ftri din toat\u0103 lumea trec prin acelea\u015fi suferin\u0163e!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dup\u0103 ce ve\u0163i fi suferit pentru pu\u0163in timp, Dumnezeul oric\u0103rui har, Care v-a chemat la slava Lui ve\u015fnic\u0103, \u00een Cristos, v\u0103 va echipa El \u00censu\u015fi, v\u0103 va \u00eent\u0103ri, v\u0103 va da putere \u015fi v\u0103 va face de neclintit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Lui s\u0103 fie puterea, \u00een veci! Amin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V-am scris pe scurt aceste lucruri, prin Silvanus, pe care-l consider un frate credincios, pentru a v\u0103 \u00eencuraja \u015fi pentru a depune m\u0103rturie c\u0103 acesta este adev\u0103ratul har al lui Dumnezeu. R\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een el!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cea din Babilon, aleas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu voi, v\u0103 salut\u0103 \u015fi, de asemenea, \u015fi Marcu, fiul meu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saluta\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii cu un s\u0103rut al dragostei. Pace vou\u0103, tuturor celor care sunte\u0163i \u00een Cristos."
                }
            }
        }
    }
}