{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "1 Samuel",
    "book_nr": "9",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na\u015fterea \u015fi consacrarea lui Samuel - Era un b\u0103rbat din Ramatayim-\u0162ofim, din \u0163inutul muntos al lui Efraim, numit Elkana. El era fiul lui Ieroham, fiul lui Elihu, fiul lui Tohu, fiul lui \u0162uf, \u015fi era efratit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El avea dou\u0103 so\u0163ii. Numele celei dint\u00e2i era Ana, iar numele celei de-a doua era Penina. Penina avea copii, dar Ana nu avea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen fiecare an, b\u0103rbatul acesta se ducea din cetatea sa la \u015eilo ca s\u0103 se \u00eenchine \u015fi s\u0103 aduc\u0103 jertfe DOMNULUI O\u015ftirilor. Acolo slujeau ca preo\u0163i ai DOMNULUI cei doi fii ai lui Eli, Hofni \u015fi Fineas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen ziua \u00een care Elkana aducea jertfa, el d\u0103dea c\u00e2te o parte so\u0163iei sale, Penina, \u015fi tuturor fiilor \u015fi fiicelor pe care le avea de la ea,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dar Anei \u00eei d\u0103dea o parte mai aleas\u0103 fiindc\u0103 o iubea. DOMNUL \u00eens\u0103 o f\u0103cuse stearp\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potrivnica ei obi\u015fnuia s-o nec\u0103jeasc\u0103 ca s-o fac\u0103 s\u0103 se m\u00e2nie din cauz\u0103 c\u0103 DOMNUL o f\u0103cuse stearp\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Potrivnica ei f\u0103cea lucrul acesta \u00een fiecare an. Ori de c\u00e2te ori se ducea Ana la Casa DOMNULUI, ea o nec\u0103jea \u00een felul acesta, iar Ana pl\u00e2ngea \u015fi nu m\u00e2nca nimic."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci Elkana, b\u0103rbatul ei, \u00eei spunea: \u201eAna, de ce pl\u00e2ngi \u015fi nu m\u0103n\u00e2nci \u015fi de ce \u00ee\u0163i este m\u00e2hnit\u0103 inima? Oare nu pre\u0163uiesc eu pentru tine mai mult dec\u00e2t zece fii?\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Odat\u0103, dup\u0103 ce a m\u00e2ncat \u015fi a b\u0103ut la \u015eilo, Ana s-a ridicat de la locul ei. Preotul Eli \u015fedea pe scaunul s\u0103u, l\u00e2ng\u0103 u\u015forul por\u0163ii Templului DOMNULUI."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ea a \u00eenceput s\u0103 se roage DOMNULUI cu sufletul am\u0103r\u00e2t \u015fi pl\u00e2ng\u00e2nd cu amar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A f\u0103cut urm\u0103torul jur\u0103m\u00e2nt, spun\u00e2nd: \u201eDOAMNE al O\u015ftirilor, dac\u0103, \u00eentr-adev\u0103r, vei privi la suferin\u0163a slujitoarei Tale, dac\u0103 \u00ce\u0163i vei aduce aminte de mine \u015fi n-o vei uita pe slujitoarea Ta \u015fi dac\u0103-i vei da slujitoarei Tale un fiu, atunci \u00eel voi d\u0103rui DOMNULUI pentru toate zilele vie\u0163ii lui, iar briciul nu va trece peste capul lui.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ea st\u0103tea mult \u00een rug\u0103ciune \u00eenaintea DOMNULUI, Eli se uita cu aten\u0163ie la gura ei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ana vorbea \u00een inima ei \u015fi numai buzele i se mi\u015fcau, f\u0103r\u0103 s\u0103 i se aud\u0103 vocea. Atunci Eli, crez\u00e2nd c\u0103 este beat\u0103,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "i-a vorbit astfel: \u2013 Femeie, c\u00e2t timp vei mai fi beat\u0103? Las\u0103-te de vin!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ana i-a r\u0103spuns: \u2013 St\u0103p\u00e2nul meu, nu sunt beat\u0103, ci sunt o femeie cu duhul \u00eentristat. N-am b\u0103ut nici vin \u015fi nici b\u0103utur\u0103 tare, ci \u00eemi v\u0103rsam sufletul \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103 nu o consideri pe slujitoarea ta drept o femeie stricat\u0103, c\u0103ci din prea multa mea durere \u015fi sup\u0103rare am vorbit p\u00e2n\u0103 acum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Eli i-a zis: \u2013 Mergi \u00een pace \u015fi Dumnezeul lui Israel s\u0103 r\u0103spund\u0103 cererii pe care I-ai f\u0103cut-o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ana i-a r\u0103spuns: \u2013 Fie ca slujitoarea ta s\u0103 g\u0103seasc\u0103 bun\u0103voin\u0163\u0103 la tine! Spun\u00e2nd acestea, femeia a plecat. A \u00eenceput s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi fa\u0163a ei n-a mai fost m\u00e2hnit\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cen diminea\u0163a urm\u0103toare s-au trezit devreme cu to\u0163ii, s-au \u00eenchinat \u00eenaintea DOMNULUI, dup\u0103 care s-au \u00eentors acas\u0103, \u00een Rama. Elkana a cunoscut-o pe so\u0163ia sa, iar DOMNUL \u015ei-a adus aminte de ea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Astfel, dup\u0103 o vreme, Ana a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un b\u0103iat pe care l-a numit Samuel, c\u0103ci ea spunea: \u201eDe la DOMNUL l-am cerut.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elkana a plecat cu toat\u0103 familia lui ca s\u0103 aduc\u0103 DOMNULUI jertfa anual\u0103 \u015fi ca s\u0103-\u015fi \u00eemplineasc\u0103 jur\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ana \u00eens\u0103 nu s-a dus, ci i-a spus so\u0163ului ei: \u2013 Dup\u0103 ce-l voi \u00een\u0163\u0103rca pe b\u0103iat, \u00eel voi aduce \u015fi-l voi \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00eenaintea DOMNULUI, unde va locui pentru totdeauna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elkana, so\u0163ul ei, i-a r\u0103spuns: \u2013 F\u0103 ceea ce crezi c\u0103 este bine! R\u0103m\u00e2i p\u00e2n\u0103 \u00eel vei \u00een\u0163\u0103rca. Fie numai ca DOMNUL s\u0103-\u015ei \u00eemplineasc\u0103 cuv\u00e2ntul! Femeia a r\u0103mas \u015fi a al\u0103ptat copilul p\u00e2n\u0103 l-a \u00een\u0163\u0103rcat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 ce l-a \u00een\u0163\u0103rcat pe b\u0103iat, l-a luat cu ea, \u00eempreun\u0103 cu un taur de trei ani, o ef\u0103 de f\u0103in\u0103 \u015fi un burduf cu vin \u015fi l-a adus la Casa DOMNULUI, \u00een \u015eilo; copilul era mic."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au jertfit taurul, l-au adus pe b\u0103iat la Eli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ana i-a zis lui Eli: \u2013 Oh, st\u0103p\u00e2nul meu! Viu este sufletul t\u0103u c\u0103 eu sunt femeia care st\u0103tea aici, l\u00e2ng\u0103 tine, rug\u00e2ndu-se DOMNULUI."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pentru copilul acesta m\u0103 rugam, iar DOMNUL mi-a d\u0103ruit ceea ce am cerut de la El."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De aceea \u00eel d\u0103ruiesc DOMNULUI. Pentru toate zilele vie\u0163ii lui, el va fi d\u0103ruit DOMNULUI. Ei s-au \u00eenchinat acolo DOMNULUI."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rug\u0103ciunea Anei - Ana s-a rugat spun\u00e2nd: Mi se bucur\u0103 inima \u00een DOMNUL, puterea \u00eemi este \u00een\u0103l\u0163at\u0103 \u00een DOMNUL, iar gura mea este larg deschis\u0103 \u00eempotriva du\u015fmanilor mei, c\u0103ci m\u0103 bucur de m\u00e2ntuirea Ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nimeni nu este sf\u00e2nt ca DOMNUL, c\u0103ci nu este nici un Dumnezeu \u00een afar\u0103 de Tine, nu este st\u00e2nc\u0103 precum Dumnezeul nostru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu mai vorbi\u0163i cu at\u00e2ta m\u00e2ndrie \u015fi s\u0103 nu mai ias\u0103 \u00eeng\u00e2mfare din gura voastr\u0103, c\u0103ci DOMNUL este un Dumnezeu Care cunoa\u015fte \u015fi Unul Care c\u00e2nt\u0103re\u015fte faptele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Arcurile celor puternici sunt sf\u0103r\u00e2mate, \u00eens\u0103 cei care se clatin\u0103 sunt \u00eencin\u015fi cu putere."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cei care erau s\u0103tui se ofer\u0103 z\u0103log pentru p\u00e2ine, pe c\u00e2nd cei fl\u0103m\u00e2nzi \u00eenceteaz\u0103 a mai fl\u0103m\u00e2nzi. Cea stearp\u0103 na\u015fte \u015fapte fii, pe c\u00e2nd cea care are mul\u0163i copii se ofile\u015fte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "DOMNUL d\u0103 la moarte \u015fi tot El aduce la via\u0163\u0103; El coboar\u0103 \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor \u015fi tot El \u00eenvie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "DOMNUL duce la s\u0103r\u0103cie \u015fi tot El \u00eembog\u0103\u0163e\u015fte; El umile\u015fte \u015fi tot El \u00eenal\u0163\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El ridic\u0103 din praf pe cel s\u0103rac \u015fi din gr\u0103mada de cenu\u015f\u0103 \u00eel \u00eenal\u0163\u0103 pe cel nevoia\u015f, ca s\u0103-i a\u015feze la un loc cu nobilii \u015fi ca s\u0103 le dea drept mo\u015ftenire un tron acoperit cu slav\u0103, c\u0103ci ai DOMNULUI sunt st\u00e2lpii p\u0103m\u00e2ntului \u015fi pe ei a a\u015fezat El lumea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El p\u0103ze\u015fte pa\u015fii credincio\u015filor S\u0103i, \u00eens\u0103 tic\u0103lo\u015fii vor fi redu\u015fi la t\u0103cere \u00een \u00eentuneric, pentru c\u0103 nu prin putere triumf\u0103 omul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "DOMNUL \u00eei va zdrobi pe du\u015fmanii S\u0103i \u015fi din ceruri va tuna \u00eempotriva lor; DOMNUL va judeca marginile p\u0103m\u00e2ntului, va da t\u0103rie \u00eemp\u0103ratului S\u0103u \u015fi va \u00een\u0103l\u0163a puterea unsului S\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Elkana a plecat acas\u0103, la Rama, iar b\u0103iatul a r\u0103mas s\u0103 slujeasc\u0103 DOMNULUI \u00een prezen\u0163a preotului Eli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tic\u0103lo\u015fia fiilor lui Eli - Fiii lui Eli erau ni\u015fte oameni nelegiui\u0163i; ei nu-L cuno\u015fteau pe DOMNUL."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Obiceiul preo\u0163ilor fa\u0163\u0103 de popor era acesta: slujitorul preotului venea, \u00een timp ce se fierbea carnea, la fiecare om care \u00ee\u015fi aducea jertfa \u015fi, \u0163in\u00e2nd \u00een m\u00e2n\u0103 o furculi\u0163\u0103 cu trei din\u0163i,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "o b\u0103ga \u00een tigaie, \u00een crati\u0163\u0103, \u00een cazan sau \u00een oal\u0103 \u015fi tot ceea ce era apucat cu furculi\u0163a, preotul lua pentru sine. \u00cen felul acesta f\u0103ceau cu to\u0163i israeli\u0163ii care veneau acolo, la \u015eilo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pe l\u00e2ng\u0103 aceasta, \u00eenainte de a arde gr\u0103simea, slujitorul preotului venea \u015fi \u00eei spunea omului care jertfea: \u201eD\u0103 pentru preot carne de fript, c\u0103ci el nu va lua de la tine carne fiart\u0103, ci doar crud\u0103!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 omul \u00eei r\u0103spundea: \u201eS\u0103 ardem mai \u00eent\u00e2i gr\u0103simea, iar dup\u0103 aceea vei lua at\u00e2t c\u00e2t dore\u015fti\u201c, slujitorul \u00eei spunea: \u201eChiar acum trebuie s\u0103 dai! Dac\u0103 nu, voi lua cu for\u0163a!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u0103catul acestor tineri era foarte mare \u00een ochii DOMNULUI, pentru c\u0103 dispre\u0163uiau darurile DOMNULUI."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel \u00eens\u0103 slujea \u00eenaintea DOMNULUI; \u015fi copilul acesta era \u00eencins cu un efod de in."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mama sa \u00eei f\u0103cea \u00een fiecare an c\u00e2te o mantie mic\u0103 pe care i-o aducea atunci c\u00e2nd se suia \u00eempreun\u0103 cu so\u0163ul ei pentru a aduce jertfa anual\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eli binecuv\u00e2nta pe Elkana \u015fi pe so\u0163ia acestuia, spun\u00e2nd: \u201eS\u0103-\u0163i dea DOMNUL copii din femeia aceasta, \u00een schimbul celui pe care ea l-a oferit DOMNULUI.\u201c Apoi ei plecau acas\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "DOMNUL a binecuv\u00e2ntat-o pe Ana, iar aceasta a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut trei fii \u015fi dou\u0103 fiice. C\u00e2t despre t\u00e2n\u0103rul Samuel, el cre\u015ftea \u00een prezen\u0163a DOMNULUI."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eli era foarte b\u0103tr\u00e2n \u015fi c\u00e2nd a auzit tot ce f\u0103ceau fiii lui cu \u00eentregul Israel \u015fi cum se culcau cu femeile care slujeau la intrarea Cortului \u00cent\u00e2lnirii,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "le-a spus: \u201ePentru ce face\u0163i asemenea lucruri? Am auzit despre faptele voastre rele de la \u00eentregul popor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu, fiii mei! Nu este bine ceea ce aud spun\u00e2ndu-se despre voi \u00een poporul DOMNULUI."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dac\u0103 un om p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva altui om, poate Dumnezeu \u00eei va lua ap\u0103rarea. Dar dac\u0103 un om p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva DOMNULUI, cine va interveni pentru el?\u201c Dar ei nu au ascultat de glasul tat\u0103lui lor, c\u0103ci DOMNUL dorea s\u0103-i omoare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "T\u00e2n\u0103rul Samuel \u00eens\u0103 cre\u015ftea \u00een statur\u0103 \u015fi era tot mai pl\u0103cut DOMNULUI \u015fi oamenilor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vestirea pedepsei \u00eempotriva familiei lui Eli - Un om al lui Dumnezeu a venit la Eli \u015fi i-a spus: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abNu M-am descoperit Eu familiei tat\u0103lui t\u0103u atunci c\u00e2nd erau \u00een Egipt, sub st\u0103p\u00e2nirea lui Faraon?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu l-am ales pe el dintre toate semin\u0163iile lui Israel ca s\u0103 fie preotul Meu, s\u0103 se suie la altarul Meu, s\u0103 ard\u0103 t\u0103m\u00e2ia \u015fi s\u0103 poarte efodul \u00eenaintea Mea? Nu am dat eu familiei tat\u0103lui t\u0103u toate jertfele mistuite de foc ale israeli\u0163ilor?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ce a\u0163i nesocotit jertfa \u015fi darurile Mele, care am poruncit s\u0103 fie aduse \u00een locuin\u0163a Mea \u015fi cum de i-ai onorat pe fiii t\u0103i mai mult dec\u00e2t pe Mine, \u00eengr\u0103\u015f\u00e2ndu-v\u0103 voi \u00een\u015fiv\u0103 din partea aleas\u0103 a fiec\u0103rei jertfe aduse de poporul Meu, Israel?\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De aceea a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, Dumnezeul lui Israel: \u00abAm promis cu privire la familia ta \u015fi la familia tat\u0103lui t\u0103u c\u0103 vor umbla \u00eenaintea Mea pentru totdeauna. Acum \u00eens\u0103, zice DOMNUL, departe de Mine lucrul acesta! Voi cinsti doar pe cei care M\u0103 cinstesc, \u00eens\u0103 cei care M\u0103 dispre\u0163uiesc vor fi dispre\u0163ui\u0163i."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 vine timpul c\u00e2nd voi reteza puterea ta \u015fi puterea familiei tat\u0103lui t\u0103u, astfel \u00eenc\u00e2t nu va mai fi nici un b\u0103tr\u00e2n \u00een familia ta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vei privi suferin\u0163a din locuin\u0163a Mea. Israel va avea parte de tot binele, \u00eens\u0103 \u00een familia ta nu va mai fi vreodat\u0103 un b\u0103tr\u00e2n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fiec\u0103ruia dintre ai t\u0103i, pe care nu-l voi nimici de la altarul Meu, i se vor topi ochii de durere \u015fi i se va \u00eentrista sufletul. To\u0163i ceilal\u0163i vor muri \u00een floarea v\u00e2rstei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Soarta celor doi fii ai t\u0103i, Hofni \u015fi Fineas, va fi pentru tine semnul celor ce se vor \u00eent\u00e2mpla: am\u00e2ndoi vor muri \u00een aceea\u015fi zi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eu \u00cemi voi ridica un preot credincios care va \u00eemplini dorin\u0163a \u015fi voia Mea. Eu \u00censumi \u00eei voi ridica acestuia o Cas\u0103 trainic\u0103 \u015fi el va umbla \u00eenaintea unsului Meu pentru totdeauna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Oricine va mai r\u0103m\u00e2ne din familia ta va veni s\u0103 se plece \u00eenaintea lui pentru un \u015fechel de argint \u015fi pentru o bucat\u0103 de p\u00e2ine \u015fi-l va ruga s\u0103-l pun\u0103 \u00eentr-una din slujbele preo\u0163iei ca s\u0103 c\u00e2\u015ftige o bucat\u0103 de p\u00e2ine.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Chemarea lui Samuel - T\u00e2n\u0103rul Samuel slujea DOMNULUI \u00een prezen\u0163a lui Eli. \u00cen zilele acelea Cuv\u00e2ntul DOMNULUI era rar, iar vedeniile nu erau dese."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00centr-o noapte, Eli, care era acum aproape orb, st\u0103tea culcat \u00een locul s\u0103u obi\u015fnuit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Candela lui Dumnezeu nu se stinsese \u00eenc\u0103, iar Samuel era culcat \u00een Templul DOMNULUI, unde se afla Chivotul lui Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "DOMNUL l-a chemat pe Samuel. El a r\u0103spuns: \u2013 Iat\u0103-m\u0103!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A alergat la Eli \u015fi i-a spus: \u2013 Am venit c\u0103ci m-ai chemat. Eli i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu te-am chemat. \u00centoarce-te \u015fi culc\u0103-te! El s-a dus \u015fi s-a culcat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "DOMNUL l-a chemat din nou pe Samuel, iar acesta s-a sculat, s-a dus la Eli \u015fi i-a spus: \u2013 Am venit c\u0103ci m-ai chemat. Eli \u00eens\u0103 i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu te-am chemat, fiul meu! \u00centoarce-te \u015fi culc\u0103-te!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samuel nu-L cuno\u015ftea \u00eenc\u0103 pe DOMNUL, iar Cuv\u00e2ntul DOMNULUI nu i se descoperise \u00eenc\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "DOMNUL l-a chemat pe Samuel din nou, pentru a treia oar\u0103, iar Samuel s-a sculat, a venit la Eli \u015fi i-a spus: \u2013 Am venit c\u0103ci m-ai chemat. Atunci Eli a \u00een\u0163eles c\u0103 DOMNUL \u00eel cheam\u0103 pe t\u00e2n\u0103r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El i-a spus lui Samuel: \u2013 Du-te \u015fi culc\u0103-te, iar dac\u0103 te va mai chema s\u0103 spui: \u201eVorbe\u015fte, DOAMNE, c\u0103ci robul T\u0103u ascult\u0103!\u201c Samuel a plecat \u015fi s-a culcat la locul lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "DOMNUL a venit, S-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u015fi l-a chemat ca \u015fi \u00een celelalte d\u0103\u0163i: \u2013 Samuel! Samuel! \u2013 Vorbe\u015fte, c\u0103ci robul T\u0103u ascult\u0103! a r\u0103spuns Samuel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci DOMNUL i-a spus lui Samuel: \u2013 Iat\u0103 c\u0103 sunt gata s\u0103 fac \u00een Israel un lucru care va asurzi urechile oricui \u00eel va auzi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, voi \u00eemplini \u00eempotriva lui Eli tot ceea ce am rostit cu privire la familia lui, de la \u00eenceput p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I-am f\u0103cut cunoscut c\u0103 voi judeca familia lui pentru totdeauna din cauza f\u0103r\u0103delegii de care a avut cuno\u015ftin\u0163\u0103 \u015fi prin care fiii s\u0103i s-au f\u0103cut vrednici de dispre\u0163, f\u0103r\u0103 ca el s\u0103-i fi mustrat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea jur familiei lui Eli c\u0103 vina ei nu va fi niciodat\u0103 isp\u0103\u015fit\u0103 prin jertf\u0103 sau prin dar de m\u00e2ncare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel a r\u0103mas culcat acolo p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, apoi a deschis u\u015file Casei DOMNULUI. El se temea s\u0103-i spun\u0103 lui Eli vedenia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "dar Eli l-a chemat spun\u00e2ndu-i: \u2013 Samuel, fiul meu! \u2013 Iat\u0103-m\u0103! i-a r\u0103spuns Samuel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2013 Ce \u0163i-a zis DOMNUL? l-a \u00eentrebat Eli. S\u0103 nu ascunzi nimic de mine! Dumnezeu s\u0103 se poarte cu tine cu toat\u0103 asprimea dac\u0103 vei ascunde de mine ceva din tot ceea ce El \u0163i-a spus!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel i-a spus tot \u015fi nu a ascuns nimic de el. Atunci Eli a zis: \u2013 Acesta este DOMNUL! El s\u0103 fac\u0103 ceea ce este bine \u00een ochii Lui!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samuel cre\u015ftea, iar DOMNUL era cu el, nel\u0103s\u00e2nd ne\u00eemplinit nici unul din cuvintele Lui."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00centreg Israelul, de la Dan \u015fi p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba, a recunoscut c\u0103 Samuel a fost pus ca profet al DOMNULUI."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "DOMNUL continua s\u0103 Se arate \u00een \u015eilo, descoperindu-i-Se acolo lui Samuel prin Cuv\u00e2ntul DOMNULUI."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Capturarea Chivotului de c\u0103tre filisteni - Cuv\u00e2ntul lui Samuel a ajuns la tot Israelul. \u00cen vremea aceea, Israel a ie\u015fit la r\u0103zboi \u00eempotriva filistenilor, a\u015fez\u00e2ndu-\u015fi tab\u0103ra la Eben-Ezer, \u00een timp ce filistenii \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Afek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filistenii s-au aliniat \u00eempotriva Israelului \u015fi lupta a \u00eenceput. Israel a fost \u00eenfr\u00e2nt de c\u0103tre filisteni, care au ucis pe c\u00e2mpul de lupt\u0103 aproape patru mii de lupt\u0103tori."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au \u00eentors lupt\u0103torii \u00een tab\u0103r\u0103, cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel au spus: \u201eDe ce a adus DOMNUL ast\u0103zi peste noi aceast\u0103 \u00eenfr\u00e2ngere din partea filistenilor? S\u0103 aducem din \u015eilo Chivotul Leg\u0103m\u00e2ntului cu DOMNUL ca s\u0103 mearg\u0103 cu noi \u015fi s\u0103 ne elibereze de sub puterea du\u015fmanilor no\u015ftri.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Poporul a trimis la \u015eilo \u015fi au adus de acolo Chivotul Leg\u0103m\u00e2ntului DOMNULUI O\u015ftirilor, care \u015fade \u00eentre heruvimi. Acolo, \u00eempreun\u0103 cu Chivotul Leg\u0103m\u00e2ntului cu Dumnezeu, se aflau cei doi fii ai lui Eli, Hofni \u015fi Fineas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd a intrat Chivotul Leg\u0103m\u00e2ntului cu DOMNUL \u00een tab\u0103r\u0103, tot Israelul a scos un strig\u0103t puternic, \u00eenc\u00e2t a r\u0103sunat p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Auzind r\u0103sunetul strig\u0103tului, filistenii au zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 r\u0103sunetul acestui strig\u0103t puternic, care vine din tab\u0103ra evreilor?\u201c C\u00e2nd au aflat c\u0103 sosise Chivotul DOMNULUI \u00een tab\u0103r\u0103,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "filistenii s-au temut, c\u0103ci \u00ee\u015fi spuneau c\u0103 un zeu a venit \u00een tab\u0103r\u0103. Ei mai spuneau: \u201eVai de noi! N-a mai fost a\u015fa ceva p\u00e2n\u0103 acum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vai de noi! Cine ne va izb\u0103vi de sub puterea acestor zei puternici? Ace\u015ftia sunt zeii care i-au lovit pe egipteni cu tot felul de pl\u0103gi \u00een de\u015fert."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fi\u0163i tari, filistenilor! Fi\u0163i b\u0103rba\u0163i, ca nu cumva s\u0103 deveni\u0163i supu\u015fii evreilor a\u015fa cum v-au fost ei vou\u0103. Fi\u0163i b\u0103rba\u0163i \u015fi lupta\u0163i!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Astfel, filistenii au luptat, iar Israel a fost \u00eenfr\u00e2nt, fiecare b\u0103rbat d\u00e2nd bir cu fugi\u0163ii. Pierderea a fost foarte mare, din Israel c\u0103z\u00e2nd pe c\u00e2mpul de lupt\u0103 treizeci de mii de pedestra\u015fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Chivotul lui Dumnezeu a fost capturat, iar cei doi fii ai lui Eli, Hofni \u015fi Fineas, au murit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Moartea lui Eli - \u00cen aceea\u015fi zi, un beniamit a fugit de pe c\u00e2mpul de lupt\u0103 \u015fi a venit la \u015eilo. Hainele lui erau sf\u00e2\u015fiate, iar pe cap avea \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd a sosit el, Eli \u015fedea pe scaunul s\u0103u, a\u015ftept\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 drum, c\u0103ci inima lui tremura din pricina Chivotului lui Dumnezeu. B\u0103rbatul a intrat \u00een cetate, a spus ce s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi \u00eentreaga cetate a \u00eenceput s\u0103 \u0163ipe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit Eli vuietul, a spus: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 vuietul acesta?\u201c B\u0103rbatul a venit repede \u015fi l-a \u00een\u015ftiin\u0163at pe Eli."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eli era \u00een v\u00e2rst\u0103 de nou\u0103zeci \u015fi opt de ani \u015fi orbise."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u0103rbatul i-a spus lui Eli: \u2013 Tocmai am sosit de pe c\u00e2mpul de lupt\u0103; ast\u0103zi am fugit de acolo. \u2013 Ce s-a \u00eent\u00e2mplat, fiul meu? l-a \u00eentrebat Eli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cel care aducea ve\u015ftile a r\u0103spuns: \u2013 Israel a fugit dinaintea filistenilor \u015fi o\u015ftirea a suferit o mare \u00eenfr\u00e2ngere. De asemenea, cei doi fii ai t\u0103i, Hofni \u015fi Fineas, au murit, iar Chivotul lui Dumnezeu a fost capturat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd a pomenit el de Chivotul lui Dumnezeu, Eli a c\u0103zut de pe scaunul s\u0103u pe spate, l\u00e2ng\u0103 poart\u0103, \u015fi-a rupt g\u00e2tul \u015fi a murit, pentru c\u0103 era un om b\u0103tr\u00e2n \u015fi greu. Eli a judecat Israelul timp de patruzeci de ani."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nora sa, so\u0163ia lui Fineas, era \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi urma s\u0103 nasc\u0103. C\u00e2nd a auzit ea vestea despre capturarea Chivotului lui Dumnezeu \u015fi despre moartea socrului \u015fi a so\u0163ului ei, s-a \u00eencovoiat \u015fi a n\u0103scut pentru c\u0103 o apucaser\u0103 durerile na\u015fterii."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen timp ce era pe moarte, femeile care o \u00eengrijeau i-au spus: \u201eNu-\u0163i fie team\u0103, c\u0103ci ai n\u0103scut un fiu!\u201c \u00cens\u0103 ea nu a r\u0103spuns \u015fi nu a luat \u00een seam\u0103 ce i se spunea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L-a numit pe copil I-Cabod, zic\u00e2nd: \u201eS-a dus slava din Israel\u201c \u2013 spunea acest lucru din cauza captur\u0103rii Chivotului lui Dumnezeu \u015fi din cauza socrului \u015fi a so\u0163ului ei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ea a zis: \u201eS-a dus slava din Israel, c\u0103ci Chivotul lui Dumnezeu a fost capturat.\u201c"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Chivotului DOMNULUI \u015fi filistenii - Dup\u0103 ce au capturat Chivotul lui Dumnezeu, filistenii l-au luat din Eben-Ezer \u015fi l-au adus la A\u015fdod."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au luat Chivotul lui Dumnezeu \u015fi l-au pus \u00een templul lui Dagon, a\u015fez\u00e2ndu-l l\u00e2ng\u0103 acesta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au trezit dis-de-diminea\u0163\u0103, a\u015fdodi\u0163ii au v\u0103zut c\u0103 Dagon era c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Chivotului DOMNULUI. Ei l-au luat pe Dagon \u015fi l-au pus \u00eenapoi la locul lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen diminea\u0163a urm\u0103toare \u00eens\u0103, trezindu-se devreme, au v\u0103zut c\u0103 Dagon era din nou c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Chivotului DOMNULUI. De data aceasta, capul \u015fi ambele m\u00e2ini ale lui erau t\u0103iate pe prag, numai trunchiul r\u0103m\u00e2n\u00e2nd din el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, preo\u0163ii lui Dagon \u015fi to\u0163i cei ce intr\u0103 \u00een templul lui din A\u015fdod nu calc\u0103 pe prag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e2na DOMNULUI ap\u0103sa greu asupra celor din A\u015fdod, \u00eengrozind \u015fi lovind at\u00e2t A\u015fdodul, c\u00e2t \u015fi \u00eemprejurimile sale cu bube."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd b\u0103rba\u0163ii din A\u015fdod au v\u0103zut ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103, au zis: \u201eChivotul Dumnezeului lui Israel nu mai trebuie s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la noi c\u0103ci m\u00e2na lui apas\u0103 asupra noastr\u0103 \u015fi asupra lui Dagon, zeul nostru.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Astfel, au chemat la o \u00eent\u00e2lnire pe to\u0163i domnitorii filistenilor \u015fi i-au \u00eentrebat: \u2013 Ce s\u0103 facem cu Chivotul Dumnezeului lui Israel? \u2013 Chivotul Dumnezeului lui Israel s\u0103 fie dus la Gat! au r\u0103spuns ei. \u015ei au dus acolo Chivotul Dumnezeului lui Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 ce l-au dus acolo, m\u00e2na DOMNULUI a fost \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii, st\u00e2rnind o panic\u0103 foarte mare. DOMNUL a lovit oamenii din cetate, de la copil \u015fi p\u00e2n\u0103 la b\u0103tr\u00e2n, cu o mul\u0163ime de bube."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prin urmare, au trimis Chivotul lui Dumnezeu la Ekron. \u00cens\u0103 c\u00e2nd a sosit Chivotul lui Dumnezeu \u00een Ekron, cei din Ekron au \u00eenceput s\u0103 \u0163ipe spun\u00e2nd: \u2013 Au adus la noi Chivotul Dumnezeului lui Israel ca s\u0103 ne omoare pe noi \u015fi pe poporul nostru!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Au convocat o \u00eent\u00e2lnire cu to\u0163i domnitorii filistenilor \u015fi le-au spus: \u2013 Trimite\u0163i de la noi Chivotul Dumnezeului lui Israel ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la locul s\u0103u \u015fi astfel s\u0103 nu ne omoare pe noi \u015fi pe poporul nostru \u2013 c\u0103ci era o panic\u0103 de moarte \u00een toat\u0103 cetatea, deoarece m\u00e2na DOMNULUI ap\u0103sa foarte greu acolo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cei care nu mureau, erau lovi\u0163i cu bube, iar \u0163ip\u0103tul cet\u0103\u0163ii se \u00een\u0103l\u0163a p\u00e2n\u0103 la cer."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Repatrierea Chivotului - Chivotul DOMNULUI s-a aflat \u00een \u0163ara filistenilor timp de \u015fapte luni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filistenii i-au chemat pe preo\u0163i \u015fi pe ghicitori \u015fi i-au \u00eentrebat: \u2013 Ce trebuie s\u0103 facem cu Chivotul DOMNULUI? Spune\u0163i-ne cu ce s\u0103-l trimitem \u00eenapoi la locul lui?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei le-au r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 ve\u0163i trimite \u00eenapoi Chivotul Dumnezeului lui Israel, s\u0103 nu-l trimite\u0163i gol, ci, cu orice pre\u0163, oferi\u0163i-I un dar pentru vin\u0103. Atunci ve\u0163i fi vindeca\u0163i \u015fi ve\u0163i \u015fti de ce nu s-a \u00eendep\u0103rtat m\u00e2na Lui de peste voi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013 Ce dar pentru vin\u0103 s\u0103-i oferim? au mai \u00eentrebat filistenii. Atunci ei le-au r\u0103spuns: \u2013 Cinci bube de aur \u015fi cinci \u015foareci de aur dup\u0103 num\u0103rul domnitorilor filistenilor, pentru c\u0103 aceea\u015fi plag\u0103 a fost at\u00e2t peste voi to\u0163i, c\u00e2t \u015fi peste domnitorii vo\u015ftri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Face\u0163i, a\u015fadar, ni\u015fte chipuri ale bubelor voastre \u015fi ale \u015foarecilor care v\u0103 pustiesc \u0163ara \u015fi da\u0163i slav\u0103 Dumnezeului lui Israel. \u00cen felul acesta poate El \u00ce\u015fi va ridica m\u00e2na de peste voi, de peste zeii vo\u015ftri \u015fi de peste \u0163ara voastr\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ce s\u0103 v\u0103 \u00eempietri\u0163i inimile a\u015fa cum \u015fi le-au \u00eempietrit egiptenii \u015fi Faraon? Nu s-a purtat El aspru cu ei, a\u015fa \u00eenc\u00e2t i-au l\u0103sat pe evrei s\u0103 plece, iar ace\u015ftia au plecat?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acum dar, preg\u0103ti\u0163i un car nou \u015fi dou\u0103 vaci care al\u0103pteaz\u0103 \u015fi care n-au fost puse la jug niciodat\u0103. \u00cenjuga\u0163i vacile la car \u015fi trimite\u0163i vi\u0163eii lor \u00eenapoi acas\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lua\u0163i Chivotul DOMNULUI \u015fi pune\u0163i-l \u00een car. Al\u0103turi de el, \u00eentr-o lad\u0103, pune\u0163i obiectele din aur pe care I le trimite\u0163i ca dar pentru vin\u0103. Apoi trimite\u0163i-l \u015fi el va merge."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 dup\u0103 el, iar dac\u0103, pe drumul spre teritoriul s\u0103u, o va lua spre Bet-\u015eeme\u015f, atunci DOMNUL ne-a f\u0103cut acest mare r\u0103u; dac\u0103 nu, atunci vom \u015fti c\u0103 nu m\u00e2na Lui a fost cea care ne-a lovit, ci lucrul acesta a venit peste noi din \u00eent\u00e2mplare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oamenii au f\u0103cut a\u015fa: au luat dou\u0103 vaci care al\u0103ptau, le-au \u00eenjugat la car, iar pe vi\u0163eii lor i-au \u00eenchis \u00een \u0163arc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Au pus Chivotul DOMNULUI \u00een car \u00eempreun\u0103 cu lada \u00een care erau \u015foarecii de aur \u015fi chipurile bubelor lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vacile au mers direct pe drumul care duce la Bet-\u015eeme\u015f; ele au \u0163inut mereu acela\u015fi drum, mugind, \u015fi nu s-au \u00eentors nici la dreapta, nici la st\u00e2nga. Domnitorii filistenilor au mers dup\u0103 ele p\u00e2n\u0103 la marginea cet\u0103\u0163ii Bet-\u015eeme\u015f."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Locuitorii din Bet-\u015eeme\u015f tocmai secerau gr\u00e2ul \u00een vale. C\u00e2nd \u015fi-au ridicat privirile \u015fi au z\u0103rit Chivotul s-au bucurat s\u0103-l vad\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Carul a intrat \u00een c\u00e2mpul lui Iosua din Bet-\u015eeme\u015f \u015fi s-a oprit acolo. Acolo se afla o piatr\u0103 mare. Ei au despicat lemnele carului \u015fi au adus vacile ca ardere de tot DOMNULUI."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Levi\u0163ii au dat jos Chivotul DOMNULUI \u00eempreun\u0103 cu lada care se afla l\u00e2ng\u0103 el \u015fi \u00een care se aflau obiectele din aur \u015fi le-au a\u015fezat pe piatra aceea mare. \u00cen ziua aceea, b\u0103rba\u0163ii din Bet-\u015eeme\u015f au adus o ardere de tot \u015fi jertfe DOMNULUI."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cei cinci domnitori ai filistenilor au v\u0103zut toate acestea \u015fi s-au \u00eentors la Ekron \u00een aceea\u015fi zi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iat\u0103 care sunt bubele din aur, pe care le-au trimis filistenii DOMNULUI ca dar pentru vin\u0103: c\u00e2te una pentru A\u015fdod, Gaza, A\u015fchelon, Gat \u015fi Ekron."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iar \u015foarecii din aur erau dup\u0103 num\u0103rul tuturor cet\u0103\u0163ilor filistenilor, de la cet\u0103\u0163i fortificate p\u00e2n\u0103 la sate. Piatra aceea mare, pe care au a\u015fezat Chivotul DOMNULUI, a r\u0103mas p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi \u00een c\u00e2mpul lui Iosua, din Bet-\u015eeme\u015f."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "DOMNUL i-a lovit de moarte pe oamenii din Bet-\u015eeme\u015f pentru c\u0103 s-au uitat \u00een Chivotul DOMNULUI; a lovit de moarte cincizeci de mii \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i dintre ei. Poporul a jelit din cauza acestei mari urgii cu care i-a lovit DOMNUL."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci b\u0103rba\u0163ii din Bet-\u015eeme\u015f au zis: \u201eCine ar putea s\u0103 stea \u00eenaintea DOMNULUI, \u00eenaintea acestui Dumnezeu sf\u00e2nt? \u015ei la cine trebuie s\u0103 se duc\u0103 Chivotul de la noi?\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi au trimis mesageri la locuitorii din Chiriat-Iearim ca s\u0103 le spun\u0103: \u201eFilistenii au adus \u00eenapoi Chivotul DOMNULUI. Veni\u0163i \u015fi lua\u0163i-l la voi!\u201c"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oamenii din Chiriat-Iearim au venit \u015fi au luat Chivotul DOMNULUI; l-au adus \u00een casa lui Abinadab, pe deal, iar pe fiul s\u0103u Elazar l-au sfin\u0163it ca s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de Chivotul DOMNULUI."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prima biruin\u0163\u0103 a lui Israel sub jurisdic\u0163ia lui Samuel - Trecuse mult timp \u2013 dou\u0103zeci de ani \u2013 de c\u00e2nd Chivotul se afla la Chiriat-Iearim \u015fi \u00eentregii Case a lui Israel \u00eei p\u0103rea r\u0103u dup\u0103 DOMNUL."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci Samuel a vorbit \u00eentregii Case a lui Israel: \u2013 Dac\u0103 din toat\u0103 inima voastr\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i la DOMNUL, atunci \u00eendep\u0103rta\u0163i dumnezeii str\u0103ini \u015fi a\u015ftoretele din mijlocul vostru, \u00eendrepta\u0163i-v\u0103 inima spre DOMNUL \u015fi sluji\u0163i-I numai Lui. \u015ei El v\u0103 va elibera de sub puterea filistenilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au \u00eendep\u0103rtat baalii \u015fi a\u015ftoretele \u015fi au slujit numai DOMNULUI."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi Samuel a spus: \u2013 Aduna\u0163i tot Israelul la Mi\u0163pa \u015fi eu m\u0103 voi ruga DOMNULUI pentru voi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S-au adunat deci la Mi\u0163pa, au scos ap\u0103 \u015fi au v\u0103rsat-o \u00eenaintea DOMNULUI. \u00cen ziua aceea, ei au postit \u015fi au recunoscut acolo c\u0103 au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva DOMNULUI. Samuel \u00eei judeca pe israeli\u0163i la Mi\u0163pa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Filistenii au auzit c\u0103 israeli\u0163ii s-au adunat la Mi\u0163pa. Atunci domnitorii filistenilor s-au ridicat \u00eempotriva lui Israel. C\u00e2nd au auzit israeli\u0163ii lucrul acesta, le-a fost team\u0103 de filisteni"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi i-au zis lui Samuel: \u2013 Nu \u00eenceta s\u0103 strigi pentru noi la DOMNUL, Dumnezeul nostru, ca s\u0103 ne elibereze de sub puterea filistenilor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samuel a luat un miel care \u00eenc\u0103 era al\u0103ptat \u015fi l-a adus \u00eentreg ca ardere de tot DOMNULUI. Apoi a strigat c\u0103tre DOMNUL pentru Israel, iar DOMNUL i-a r\u0103spuns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen timp ce Samuel aducea arderea de tot, filistenii se apropiau ca s\u0103 se lupte cu Israel. DOMNUL \u00eens\u0103 a tunat \u00een ziua aceea cu un vuiet puternic \u00eempotriva filistenilor, aduc\u00e2nd o a\u015fa groaz\u0103 \u00eentre ei, \u00eenc\u00e2t au fost pu\u015fi pe fug\u0103 dinaintea lui Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii lui Israel au ie\u015fit din Mi\u0163pa, i-au urm\u0103rit pe filisteni \u015fi i-au zdrobit p\u00e2n\u0103 \u00een apropiere de Bet-Car."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samuel a luat atunci o piatr\u0103, a a\u015fezat-o \u00eentre Mi\u0163pa \u015fi \u015een \u015fi i-a pus numele Eben-Ezer, spun\u00e2nd: \u201eP\u00e2n\u0103 aici DOMNUL ne-a ajutat.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Astfel, filistenii au fost supu\u015fi \u015fi n-au mai invadat din nou teritoriul Israelului, iar m\u00e2na DOMNULUI a fost \u00eempotriva filistenilor c\u00e2t timp a tr\u0103it Samuel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile pe care filistenii le-au capturat de la Israel, cele de la Ekron \u015fi p\u00e2n\u0103 la Gat, au fost luate \u00eenapoi. Israel \u015fi-a eliberat teritoriile de sub st\u0103p\u00e2nirea filistenilor. \u00cen acela\u015fi timp, a fost pace \u015fi \u00eentre Israel \u015fi amori\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel a continuat s\u0103 judece pe Israel \u00een toate zilele vie\u0163ii lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El mergea an de an, f\u0103c\u00e2nd \u00eenconjurul Betelului, Ghilgalului \u015fi Mi\u0163pei \u015fi judeca pe Israel \u00een toate aceste locuri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi se \u00eentorcea la Rama \u2013 deoarece acolo era casa lui \u2013 judec\u00e2nd \u015fi acolo pe Israel. Tot acolo a construit un altar DOMNULUI."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel cere un rege - C\u00e2nd Samuel a \u00eemb\u0103tr\u00e2nit, i-a pus pe fiii s\u0103i drept judec\u0103tori peste Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Numele fiului s\u0103u \u00eent\u00e2i n\u0103scut era Ioel, iar numele celui de-al doilea era Abia. Ei erau judec\u0103tori la Beer-\u015eeba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiii s\u0103i \u00eens\u0103 nu c\u0103lcau pe urmele lui, ci umblau dup\u0103 c\u00e2\u015ftig, luau mit\u0103 \u015fi perverteau dreptatea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "To\u0163i cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel s-au adunat \u015fi au venit la Samuel, la Rama,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "spun\u00e2ndu-i: \u201eTu e\u015fti b\u0103tr\u00e2n, iar fiii t\u0103i nu-\u0163i calc\u0103 pe urme. Acum dar, pune un rege care s\u0103 domneasc\u0103 peste noi, a\u015fa cum au toate neamurile!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samuel a v\u0103zut ca un lucru r\u0103u faptul c\u0103 ei au cerut un rege s\u0103 domneasc\u0103 peste ei \u015fi s-a rugat DOMNULUI."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "DOMNUL \u00eens\u0103 i-a zis lui Samuel: \u201eAscult\u0103 glasul poporului \u00een tot ce \u00ee\u0163i va spune, pentru c\u0103 nu pe tine te leap\u0103d\u0103, ci pe Mine, ca s\u0103 nu mai domnesc peste ei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u015fa au f\u0103cut din ziua \u00een care i-am scos din Egipt \u015fi p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi: M-au p\u0103r\u0103sit \u015fi au slujit altor dumnezei. Ei fac a\u015fa \u015fi cu tine."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ascult\u0103-le deci glasul, \u00eens\u0103 avertizeaz\u0103-i \u015fi f\u0103-le cunoscut care vor fi drepturile regelui care va domni peste ei.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drepturile regelui - Samuel a spus poporului care a cerut de la el un rege toate cuvintele DOMNULUI."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le-a spus: \u2013 Acestea vor fi drepturile regelui care va domni peste voi: \u00eei va lua pe fiii vo\u015ftri \u015fi \u00eei va folosi la carele lui; ei vor fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui \u015fi vor alerga \u00eenaintea carelor sale."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cei va folosi pentru sine drept c\u0103petenii peste mii \u015fi c\u0103petenii peste cincizeci; \u00eei va folosi pentru a-i ara ogorul \u015fi pentru a-i culege recolta, pentru a-i face echipament de r\u0103zboi \u015fi echipament pentru carele lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le va lua pe fiicele voastre pentru a-i face miresme, pentru a-i g\u0103ti m\u00e2ncare \u015fi pentru a-i coace."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Va lua partea cea mai bun\u0103 din ogoarele voastre, din viile voastre \u015fi din smochinii vo\u015ftri \u015fi o va da slujitorilor s\u0103i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Va lua a zecea parte din rodul semin\u0163elor voastre \u015fi din viile voastre \u015fi o va da c\u0103peteniilor \u015fi slujitorilor s\u0103i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cei va lua pe slujitorii vo\u015ftri, pe slujitoarele voastre, cele mai bune dintre vitele \u015fi m\u0103garii vo\u015ftri \u015fi \u00eei va folosi pentru lucr\u0103rile lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cei ve\u0163i da a zecea parte din turmele voastre \u015fi \u00eei ve\u0163i fi slujitori."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, ve\u0163i striga s\u0103 fi\u0163i izb\u0103vi\u0163i dinaintea regelui pe care vi l-a\u0163i ales, dar DOMNUL nu v\u0103 va r\u0103spunde \u00een ziua aceea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar poporul nu a vrut s\u0103 asculte de glasul lui Samuel \u015fi a zis: \u2013 Nu vrem s\u0103 facem cum zici tu, ci s\u0103 fie un rege peste noi!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen felul acesta vom fi la fel ca toate neamurile: regele nostru va domni peste noi \u015fi ne va conduce \u00een r\u0103zboaiele noastre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Samuel, dup\u0103 ce a auzit toate cuvintele poporului, le-a spus \u00een auzul DOMNULUI."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci DOMNUL i-a zis lui Samuel: \u201eAscult\u0103 de glasul lor \u015fi pune un rege peste ei.\u201c Samuel le-a zis israeli\u0163ilor: \u2013 \u00centoarce\u0163i-v\u0103 fiecare \u00een cetatea lui!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul, uns drept rege al lui Israel - Era un om cu renume din semin\u0163ia lui Beniamin, care se numea Chi\u015f. El era fiul lui Abiel, fiul lui \u0162eror, fiul lui Behorat, fiul lui Afiah, un beniamit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Omul acesta avea un fiu, al c\u0103rui nume era Saul, un t\u00e2n\u0103r chipe\u015f \u015fi f\u0103r\u0103 egal printre israeli\u0163i. Era mai \u00eenalt cu un cap dec\u00e2t to\u0163i ceilal\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00centr-o zi, m\u0103g\u0103ri\u0163ele lui Chi\u015f, tat\u0103l lui Saul, s-au pierdut. Atunci Chi\u015f i-a zis fiului s\u0103u Saul: \u201eIa cu tine pe unul dintre slujitori \u015fi duce\u0163i-v\u0103 s\u0103 c\u0103uta\u0163i m\u0103g\u0103ri\u0163ele!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Au traversat \u0163inutul muntos al lui Efraim \u015fi regiunea \u015eali\u015fa f\u0103r\u0103 s\u0103 le g\u0103seasc\u0103. Dup\u0103 aceea, au traversat \u015fi regiunea \u015eaalim, dar tot nu le-au g\u0103sit. Apoi au traversat \u015fi teritoriul lui Beniamin f\u0103r\u0103 a le g\u0103si."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns \u00een regiunea \u0162uf, Saul i-a zis slujitorului s\u0103u, care era cu el: \u2013 Haide s\u0103 ne \u00eentoarcem, ca nu cumva tat\u0103l meu s\u0103 fie mai degrab\u0103 \u00eengrijorat pentru noi dec\u00e2t pentru m\u0103g\u0103ri\u0163e!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar slujitorul i-a zis: \u2013 Iat\u0103! \u00cen cetatea aceasta se afl\u0103 un om al lui Dumnezeu, un om respectat; tot ceea ce spune el se adevere\u015fte. S\u0103 mergem acolo acum \u015fi poate ne va spune pe ce drum s\u0103 o lu\u0103m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul i-a r\u0103spuns slujitorului s\u0103u: \u2013 Dac\u0103 mergem, ce am putea s\u0103-i ducem acelui om? M\u00e2ncare \u00een saci nu mai este \u015fi nu avem nici vreun dar pentru omul lui Dumnezeu. Deci ce avem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Slujitorul i-a zis din nou lui Saul: \u2013 Uite, am g\u0103sit la mine un sfert de \u015fechel de argint. \u00cel voi da omului lui Dumnezeu ca s\u0103 ne spun\u0103 pe ce drum s\u0103 mergem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pe vremuri, \u00een Israel, omul care mergea s\u0103-L \u00eentrebe pe Dumnezeu zicea c\u0103 merge la v\u0103z\u0103tor, deoarece cel care se nume\u015fte ast\u0103zi profet, atunci se numea v\u0103z\u0103tor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul i-a r\u0103spuns slujitorului s\u0103u: \u2013 Bine ai spus! Hai s\u0103 mergem! Astfel au intrat \u00een cetatea \u00een care se afla omul lui Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen timp ce urcau dealul spre cetate, au \u00eent\u00e2lnit ni\u015fte fete care ie\u015feau s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103. Ei le-au \u00eentrebat: \u2013 Este aici v\u0103z\u0103torul?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ele le-au r\u0103spuns: \u2013 Este aici! Este chiar \u00een fa\u0163a voastr\u0103. Gr\u0103bi\u0163i-v\u0103 dar! A sosit \u00een cetate chiar ast\u0103zi, deoarece poporul aduce o jertf\u0103 pe \u00een\u0103l\u0163ime."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Imediat dup\u0103 ce ve\u0163i intra \u00een cetate \u00eel ve\u0163i g\u0103si, chiar \u00eenainte de a urca pe \u00een\u0103l\u0163ime s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. Poporul nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2n\u0103 nu vine el, fiindc\u0103 el trebuie s\u0103 binecuv\u00e2nteze jertfa, \u015fi doar dup\u0103 aceea cei pofti\u0163i m\u0103n\u00e2nc\u0103. Merge\u0163i chiar acum \u015fi-l ve\u0163i g\u0103si."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ei au urcat \u00een cetate. Cum au intrat \u00een cetate, iat\u0103 c\u0103 Samuel venea \u00eenspre ei merg\u00e2nd c\u0103tre locul \u00eenalt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "DOMNUL Se descoperise lui Samuel cu o zi \u00eenainte ca Saul s\u0103 vin\u0103 \u015fi-i spusese:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eM\u00e2ine, cam pe timpul acesta, am s\u0103 trimit la tine un b\u0103rbat din teritoriul lui Beniamin. S\u0103-l ungi drept conduc\u0103tor peste poporul Meu, Israel. El \u00eel va elibera pe poporul Meu de sub puterea filistenilor. \u015ei aceasta fiindc\u0103 am privit spre poporul Meu, c\u0103ci strig\u0103tul lui a ajuns p\u00e2n\u0103 la Mine.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd Samuel l-a v\u0103zut pe Saul, DOMNUL i-a zis: \u201eIat\u0103 b\u0103rbatul despre care \u0163i-am vorbit! El va domni peste poporul Meu!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Saul s-a apropiat de Samuel \u00een dreptul por\u0163ii \u015fi i-a zis: \u2013 Spune-mi, te rog, unde se afl\u0103 casa v\u0103z\u0103torului?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samuel i-a r\u0103spuns: \u2013 Eu sunt v\u0103z\u0103torul. Urc\u0103 \u00eenaintea mea pe \u00een\u0103l\u0163ime, c\u0103ci ast\u0103zi vei m\u00e2nca \u00eempreun\u0103 cu mine. Diminea\u0163\u0103 te voi l\u0103sa s\u0103 pleci \u015fi-\u0163i voi spune tot ceea ce se afl\u0103 \u00een inima ta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen ceea ce prive\u015fte m\u0103g\u0103ri\u0163ele pe care le-ai pierdut cu trei zile \u00een urm\u0103, nu te \u00eengrijora pentru ele c\u0103ci au fost g\u0103site. \u00cens\u0103 c\u0103tre cine este \u00eendreptat\u0103 toat\u0103 dorin\u0163a lui Israel dac\u0103 nu c\u0103tre tine \u015fi c\u0103tre \u00eentreaga ta familie?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar Saul i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu sunt eu oare un beniamit, din cea mai mic\u0103 semin\u0163ie din Israel? \u015ei clanul meu nu este cel mai ne\u00eensemnat dintre toate clanurile semin\u0163iei lui Beniamin? De ce \u00eemi vorbe\u015fti \u00een felul acesta?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci Samuel l-a luat pe Saul \u015fi pe slujitorul s\u0103u, i-a dus \u00een sal\u0103 \u015fi i-a a\u015fezat \u00een fruntea celor pofti\u0163i, vreo treizeci la num\u0103r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Samuel i-a zis buc\u0103tarului: \u2013 Adu bucata de carne pe care \u0163i-am dat-o \u015fi despre care \u0163i-am spus s-o pui deoparte!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Buc\u0103tarul a luat coapsa cu ce era pe ea \u015fi a a\u015fezat-o \u00een fa\u0163a lui Saul. Samuel a zis: \u2013 Aceasta a fost p\u0103strat\u0103 pentru tine. M\u0103n\u00e2nc\u0103, pentru c\u0103 am pus-o deoparte pentru tine de c\u00e2nd am chemat poporul. Astfel, \u00een acea zi, Saul a m\u00e2ncat \u00eempreun\u0103 cu Samuel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea au cobor\u00e2t de pe \u00een\u0103l\u0163ime \u00een cetate, iar Samuel a stat de vorb\u0103 cu Saul pe acoperi\u015f."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S-au trezit devreme, \u00een rev\u0103rsatul zorilor, iar Samuel l-a chemat pe Saul pe acoperi\u015f, spun\u00e2ndu-i: \u2013 Scoal\u0103-te, c\u0103ci urmeaz\u0103 s\u0103 te trimit acas\u0103. Saul s-a sculat \u015fi a ie\u015fit afar\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Samuel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen timp ce se \u00eendreptau spre marginea cet\u0103\u0163ii, Samuel i-a zis lui Saul: \u2013 Spune-i slujitorului s\u0103 mearg\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103; tu \u00eens\u0103 s\u0103 te opre\u015fti pentru c\u0103 \u00ee\u0163i voi face cunoscut Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu. \u015ei slujitorul a f\u0103cut \u00eentocmai."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel a luat sticlu\u0163a cu untdelemn, l-a turnat pe capul lui Saul \u015fi l-a s\u0103rutat spun\u00e2nd: \u2013 Nu te-a uns DOMNUL s\u0103 fii conduc\u0103tor peste mo\u015ftenirea Lui?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dup\u0103 ce vei pleca de la mine, vei \u00eent\u00e2lni doi b\u0103rba\u0163i l\u00e2ng\u0103 morm\u00e2ntul Rahelei, la hotarul lui Beniamin, la \u0162el\u0163ah. Ei \u00ee\u0163i vor spune: \u201eM\u0103g\u0103ri\u0163ele, pe care te-ai dus s\u0103 le cau\u0163i, au fost g\u0103site. Tat\u0103l t\u0103u \u00eens\u0103 nu mai este \u00eengrijorat pentru m\u0103g\u0103ri\u0163e, ci este \u00eengrijorat pentru voi. El \u00eentreab\u0103: \u00abCe s\u0103 fac pentru fiul meu?\u00bb\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Treci de locul acela \u015fi mergi mai departe p\u00e2n\u0103 la stejarul din Tabor. Acolo te vor \u00eent\u00e2lni trei b\u0103rba\u0163i care se suie la Dumnezeu, la Betel. Unul dintre ei duce cu el trei iezi, altul trei p\u00e2ini, iar altul un burduf cu vin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei te vor saluta \u015fi \u00ee\u0163i vor d\u0103rui dou\u0103 p\u00e2ini pe care le vei lua din m\u00e2na lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea vei merge la Ghiva lui Dumnezeu unde se afl\u0103 o garnizoan\u0103 de-a filistenilor. Cum vei intra \u00een cetate, vei \u00eent\u00e2lni un grup de profe\u0163i cobor\u00e2nd de pe \u00een\u0103l\u0163ime cu harfe, tamburine, flaute \u015fi lire \u00eenaintea lor, iar ei profe\u0163ind."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Duhul DOMNULUI va veni peste tine cu putere, vei profe\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ei \u015fi vei fi preschimbat \u00eentr-un alt om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd aceste semne \u0163i se vor \u00eemplini, f\u0103 ceea ce m\u00e2inile tale vor g\u0103si potrivit s\u0103 fac\u0103, pentru c\u0103 DOMNUL este cu tine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Coboar\u0103-te \u00eenaintea mea la Ghilgal. Dup\u0103 aceea voi veni \u015fi eu la tine ca s\u0103 aduc arderi de tot \u015fi jertfe de pace. Vei a\u015ftepta \u015fapte zile p\u00e2n\u0103 voi veni la tine ca s\u0103-\u0163i fac cunoscut ce vei avea de f\u0103cut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce Saul s-a \u00eentors cu spatele ca s\u0103 se despart\u0103 de Samuel, Dumnezeu i-a dat o alt\u0103 inim\u0103 \u015fi toate semnele acestea s-au \u00eemplinit \u00een acea zi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la Ghiva, Saul s-a \u00eent\u00e2lnit cu un grup de profe\u0163i. Duhul lui Dumnezeu a venit cu putere peste el \u015fi el a \u00eenceput s\u0103 profe\u0163easc\u0103 \u00een mijlocul lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd to\u0163i cei care-l cuno\u015fteau dinainte au v\u0103zut c\u0103 profe\u0163ea \u00eempreun\u0103 cu ei, au zis unul c\u0103tre cel\u0103lalt: \u201eCe i s-a \u00eent\u00e2mplat fiului lui Chi\u015f? Este cumva \u015fi Saul printre profe\u0163i?\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iar un localnic a zis: \u201e\u015ei cine este tat\u0103l lor?\u201d Astfel s-a ajuns la zicala urm\u0103toare: \u201eEste cumva \u015fi Saul printre profe\u0163i?\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd a terminat de profe\u0163it, Saul a venit pe \u00een\u0103l\u0163ime."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci unchiul s\u0103u l-a \u00eentrebat pe el \u015fi pe slujitorul s\u0103u: \u2013 Pe unde a\u0163i umblat? Saul i-a r\u0103spuns: \u2013 \u00cen c\u0103utarea m\u0103g\u0103ri\u0163elor. \u00cens\u0103 c\u00e2nd am v\u0103zut c\u0103 nu sunt de g\u0103sit ne-am dus la Samuel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013 Spune-mi, ce v-a zis Samuel? l-a \u00eentrebat unchiul lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013 Ne-a zis c\u0103 m\u0103g\u0103ri\u0163ele au fost g\u0103site, i-a r\u0103spuns Saul. \u00cens\u0103 nu i-a spus nimic din ce i-a vorbit Samuel cu privire la domnie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul, desemnat oficial drept rege al lui Israel - Samuel a convocat poporul \u00eenaintea DOMNULUI la Mi\u0163pa"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi le-a spus: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, Dumnezeul lui Israel: \u00abEu l-am scos pe Israel din Egipt \u015fi v-am eliberat de sub puterea egiptenilor \u015fi a tuturor regatelor care v\u0103 asupreau.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 \u00cel respinge\u0163i ast\u0103zi pe Dumnezeul vostru Care v-a izb\u0103vit din toate nenorocirile \u015fi necazurile voastre, spun\u00e2nd: \u00abNu vrem s\u0103 facem cum zici tu, ci pune un rege peste noi!\u00bb De aceea \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i-v\u0103 acum \u00eenaintea DOMNULUI, dup\u0103 semin\u0163iile \u015fi clanurile voastre.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samuel a apropiat toate semin\u0163iile lui Israel, iar sor\u0163ul a c\u0103zut pe semin\u0163ia lui Beniamin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi a apropiat semin\u0163ia lui Beniamin dup\u0103 clanuri, iar sor\u0163ul a c\u0103zut pe clanul lui Matri. \u00cen cele din urm\u0103 sor\u0163ul a c\u0103zut pe Saul, fiul lui Chi\u015f. C\u00e2nd l-au c\u0103utat \u00eens\u0103, n-a fost g\u0103sit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ei l-au \u00eentrebat \u00een continuare pe DOMNUL: \u2013 A sosit omul acesta aici? \u2013 Da! le-a r\u0103spuns DOMNUL. Este ascuns printre bagaje."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ei au alergat \u015fi l-au scos de acolo. C\u00e2nd a stat \u00een picioare \u00een mijlocul poporului, era mai \u00eenalt cu un cap dec\u00e2t oricare altul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atunci Samuel a zis \u00eentregului popor: \u2013 \u00cel vede\u0163i pe acela pe care l-a ales DOMNUL? Nu este altul ca el \u00een tot poporul. \u015ei to\u0163i au strigat: \u2013 Tr\u0103iasc\u0103 regele!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Samuel a f\u0103cut cunoscut\u0103 poporului legea monarhiei \u015fi a scris-o \u00eentr-un sul, pe care l-a a\u015fezat \u00eenaintea DOMNULUI. Dup\u0103 aceea, Samuel a trimis \u00eentregul popor, pe fiecare \u00een parte, la casa lui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De asemenea, \u015fi Saul a plecat acas\u0103 la el, \u00een Ghiva, \u00eenso\u0163it de vitejii ale c\u0103ror inimi le atinsese DOMNUL."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S-au g\u0103sit \u00eens\u0103 \u015fi ni\u015fte oameni nelegiui\u0163i care au zis: \u201eCum ar putea acesta s\u0103 ne elibereze?\u201c L-au dispre\u0163uit \u015fi nu i-au adus nici un dar. Saul \u00eens\u0103 s-a f\u0103cut c\u0103 nu-i aude."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul \u00eei \u00eenvinge pe amoni\u0163i \u015fi este confirmat drept rege - Amonitul Naha\u015f a venit \u015fi \u015fi-a a\u015fezat tab\u0103ra \u00eempotriva Iabe\u015fului din Ghilad. Atunci to\u0163i b\u0103rba\u0163ii din Iabe\u015f i-au zis lui Naha\u015f: \u2013 \u00cencheie cu noi un leg\u0103m\u00e2nt, iar noi \u00ee\u0163i vom sluji."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar Naha\u015f, amonitul, le-a zis: \u2013 Voi \u00eencheia un leg\u0103m\u00e2nt cu voi doar dac\u0103 m\u0103 l\u0103sa\u0163i s\u0103 v\u0103 scot la to\u0163i ochiul drept, arunc\u00e2nd \u00een acest fel ru\u015finea peste \u00eentregul Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor Iabe\u015fului i-au zis: \u2013 Las\u0103-ne un r\u0103gaz de \u015fapte zile pentru a putea trimite mesageri \u00een toate teritoriile lui Israel, iar dac\u0103 nu va fi nimeni care s\u0103 ne elibereze, ne vom preda \u0163ie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd au sosit mesagerii \u00een Ghiva lui Saul \u015fi au spus aceste cuvinte \u00een auzul poporului, tot poporul a \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 \u00een hohote."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul tocmai se \u00eentorcea de la c\u00e2mp \u00een urma boilor \u015fi a \u00eentrebat: \u201eCe s-a \u00eent\u00e2mplat cu poporul de pl\u00e2nge?\u201c Atunci ei i-au povestit despre mesajul b\u0103rba\u0163ilor din Iabe\u015f."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit Saul aceste cuvinte, Duhul lui Dumnezeu a venit cu putere peste el \u015fi el s-a aprins de m\u00e2nie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A luat o pereche de boi, i-a t\u0103iat \u00een buc\u0103\u0163i \u015fi a trimis buc\u0103\u0163ile, prin mesageri, \u00een toate teritoriile lui Israel, spun\u00e2nd: \u201eA\u015fa se va face cu boii oricui nu \u00eel urmeaz\u0103 pe Saul \u015fi pe Samuel.\u201c Groaza DOMNULUI a intrat \u00een popor, astfel c\u0103 ei au ie\u015fit la lupt\u0103 ca un singur om."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd Saul i-a num\u0103rat la Bezek, din Israel erau trei sute de mii de b\u0103rba\u0163i, iar din Iuda erau treizeci de mii de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci le-a zis mesagerilor care au venit: \u201eA\u015fa s\u0103 spune\u0163i b\u0103rba\u0163ilor din Iabe\u015f-Ghilad: \u00abM\u00e2ine, c\u00e2nd va dogori soarele, ve\u0163i fi izb\u0103vi\u0163i!\u00bb\u201c C\u00e2nd au sosit mesagerii \u015fi le-au spus aceste lucruri b\u0103rba\u0163ilor din Iabe\u015f, ace\u015ftia s-au bucurat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei le-au zis amoni\u0163ilor: \u201eM\u00e2ine ne vom preda vou\u0103 \u015fi ve\u0163i putea s\u0103 face\u0163i cu noi tot ce ve\u0163i vrea.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare, Saul a \u00eemp\u0103r\u0163it oamenii \u00een trei cete. \u00cen timpul str\u0103jii de diminea\u0163\u0103 au p\u0103truns \u00een tab\u0103ra amoni\u0163ilor \u015fi i-au zdrobit p\u00e2n\u0103 la ar\u015fi\u0163a zilei. Cei care au supravie\u0163uit s-au \u00eempr\u0103\u015ftiat, astfel \u00eenc\u00e2t n-au mai fost l\u0103sa\u0163i \u00eempreun\u0103 nici m\u0103car doi dintre ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci poporul i-a zis lui Samuel: \u2013 Care au fost cei ce n-au vrut ca Saul s\u0103 domneasc\u0103 peste noi? Aduce\u0163i-i la noi pe ace\u015fti oameni, ca s\u0103-i ucidem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar Saul a zis: \u2013 Nici un om nu va fi dat la moarte \u00een aceast\u0103 zi, pentru c\u0103 ast\u0103zi DOMNUL l-a izb\u0103vit pe Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci Samuel a spus poporului: \u2013 S\u0103 mergem la Ghilgal \u015fi s\u0103 reafirm\u0103m acolo monarhia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Astfel, tot poporul s-a dus la Ghilgal \u015fi l-au \u00eencoronat pe Saul \u00een prezen\u0163a DOMNULUI. Au adus acolo jertfe de pace \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi s-au bucurat foarte mult, at\u00e2t Saul, c\u00e2t \u015fi to\u0163i israeli\u0163ii."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Discursul de bun-r\u0103mas al lui Samuel - Samuel a zis \u00eentregului Israel: \u2013 Am ascultat de tot ceea ce mi-a\u0163i cerut \u015fi am pus astfel un rege peste voi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Acum, iat\u0103, ave\u0163i un rege care s\u0103 v\u0103 conduc\u0103! C\u00e2t despre mine, eu am \u00eemb\u0103tr\u00e2nit \u015fi am \u00eenc\u0103run\u0163it, iar fiii mei se afl\u0103 aici cu voi. Am fost conduc\u0103torul vostru din tinere\u0163ea mea \u015fi p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sunt aici! M\u0103rturisi\u0163i acum \u00eempotriva mea \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi \u00eenaintea unsului S\u0103u! Cui i-am luat boul sau cui i-am luat m\u0103garul? Pe cine am \u00een\u015felat sau pe cine am asuprit? Din m\u00e2na cui am primit mit\u0103 ca s\u0103 \u00eenchid ochii \u00een privin\u0163a lui? Spune\u0163i-mi \u015fi v\u0103 voi da \u00eenapoi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013 Nu ne-ai \u00een\u015felat, nu ne-ai asuprit \u015fi n-ai luat nimic din m\u00e2na nim\u0103nui, i-au r\u0103spuns ei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci el le-a mai zis: \u2013 DOMNUL este martor \u00eempotriva voastr\u0103 \u015fi unsul S\u0103u este martor \u00een ziua aceasta c\u0103 nu m-a\u0163i g\u0103sit vinovat cu nimic. \u2013 El este martor, au r\u0103spuns ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samuel a spus poporului: \u2013 DOMNUL este Cel Care i-a ales pe Moise \u015fi pe Aaron \u015fi Care i-a scos pe str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri din \u0163ara Egiptului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acum r\u0103m\u00e2ne\u0163i aici ca s\u0103 v\u0103 confrunt, \u00eenaintea DOMNULUI, cu toate faptele drepte pe care le-a f\u0103cut El pentru voi \u015fi pentru str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 ce Iacov a intrat \u00een Egipt, str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri au strigat c\u0103tre DOMNUL, iar DOMNUL l-a trimis pe Moise \u015fi pe Aaron care i-au scos din Egipt \u015fi i-au adus ca s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een locul acesta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar pentru c\u0103 ei L-au uitat pe DOMNUL, Dumnezeul lor, El i-a v\u00e2ndut \u00een m\u00e2inile lui Sisera, conduc\u0103torul o\u015ftirii Ha\u0163orului, \u00een m\u00e2inile filistenilor \u015fi ale regelui Moabului, care au luptat \u00eempotriva lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei au strigat c\u0103tre DOMNUL, zic\u00e2nd: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit c\u0103ci L-am p\u0103r\u0103sit pe DOMNUL \u015fi am slujit baalilor \u015fi a\u015ftoretelor. Dar acum, elibereaz\u0103-ne de sub puterea du\u015fmanilor no\u015ftri \u015fi \u00ce\u0163i vom sluji \u0162ie.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei DOMNUL i-a trimis pe Ierub-Baal, pe Barak, pe Iefta \u015fi pe Samuel \u015fi v-a eliberat de sub puterea du\u015fmanilor din jurul vostru, astfel \u00eenc\u00e2t a\u0163i locuit \u00een siguran\u0163\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd a\u0163i v\u0103zut c\u0103 Naha\u015f, regele amoni\u0163ilor, se \u00eendreapt\u0103 \u00eempotriva voastr\u0103, de\u015fi DOMNUL, Dumnezeul vostru, v\u0103 era \u00cemp\u0103rat, mi-a\u0163i zis: \u201eNu vrem s\u0103 facem cum zici tu, ci s\u0103 domneasc\u0103 un rege peste noi!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 deci regele pe care l-a\u0163i ales \u015fi pe care l-a\u0163i cerut. DOMNUL a pus peste voi un rege."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i teme de DOMNUL \u015fi \u00cei ve\u0163i sluji, dac\u0103 ve\u0163i asculta de glasul S\u0103u \u015fi nu v\u0103 ve\u0163i r\u0103zvr\u0103ti \u00eempotriva poruncilor Lui \u015fi dac\u0103 \u00cel ve\u0163i urma pe DOMNUL, Dumnezeul vostru, at\u00e2t voi, c\u00e2t \u015fi regele care domne\u015fte peste voi, va fi bine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu ve\u0163i asculta de glasul DOMNULUI \u015fi v\u0103 ve\u0163i \u00eempotrivi poruncii DOMNULUI, atunci m\u00e2na DOMNULUI va fi \u00eempotriva voastr\u0103, a\u015fa cum a fost \u00eempotriva str\u0103mo\u015filor vo\u015ftri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een continuare aici \u015fi privi\u0163i acest mare lucru pe care DOMNUL \u00eel va face sub privirea voastr\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu este ast\u0103zi seceratul gr\u00e2ului? Am s\u0103 chem pe DOMNUL \u015fi El va trimite tunet \u015fi ploaie. Atunci ve\u0163i \u00een\u0163elege c\u0103 a\u0163i f\u0103cut un mare r\u0103u \u00een ochii DOMNULUI, cer\u00e2nd pentru voi un rege."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel l-a chemat pe DOMNUL Care a trimis tunet \u015fi ploaie \u00een ziua aceea. Atunci \u00eentregul popor s-a temut foarte tare de DOMNUL \u015fi de Samuel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I-au spus lui Samuel: \u2013 Roag\u0103-te DOMNULUI, Dumnezeul t\u0103u, pentru slujitorii t\u0103i, ca s\u0103 nu murim, c\u0103ci am ad\u0103ugat la toate p\u0103catele noastre \u015fi r\u0103ul de a cere pentru noi un rege."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samuel a r\u0103spuns poporului: \u2013 Nu v\u0103 fie team\u0103! A\u0163i f\u0103cut tot r\u0103ul acesta, numai s\u0103 nu v\u0103 \u00eentoarce\u0163i din a-L urma pe DOMNUL \u015fi din a-I sluji cu toat\u0103 inima voastr\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu v\u0103 duce\u0163i dup\u0103 lucruri de\u015farte, care nu v\u0103 aduc nici un folos \u015fi nici nu v\u0103 izb\u0103vesc deoarece sunt lucruri de\u015farte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "DOMNUL nu va lep\u0103da pe poporul S\u0103u din cauza Numelui S\u0103u cel mare, c\u0103ci El a g\u0103sit pl\u0103cere \u00een a face din voi poporul S\u0103u."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen ce m\u0103 prive\u015fte, departe de mine s\u0103 p\u0103c\u0103tuiesc \u00eempotriva DOMNULUI, \u00eencet\u00e2nd a m\u0103 ruga pentru voi. De asemenea, v\u0103 voi \u00eenv\u0103\u0163a calea cea bun\u0103 \u015fi dreapt\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Numai s\u0103 v\u0103 teme\u0163i de DOMNUL \u015fi s\u0103 \u00cei sluji\u0163i cu credincio\u015fie din toat\u0103 inima voastr\u0103, c\u0103ci vede\u0163i ce lucruri mari a f\u0103cut pentru voi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar dac\u0103 ve\u0163i continua s\u0103 face\u0163i r\u0103ul, ve\u0163i fi nimici\u0163i at\u00e2t voi, c\u00e2t \u015fi regele vostru."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul nesocote\u015fte Legea \u015fi este lep\u0103dat - Saul era \u00een v\u00e2rst\u0103 de treizeci de ani c\u00e2nd a ajuns rege \u015fi a domnit timp de patruzeci \u015fi doi de ani peste Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul \u015fi-a ales trei mii de b\u0103rba\u0163i din Israel: dou\u0103 mii erau cu el \u00een Micma\u015f \u015fi \u00een regiunea muntoas\u0103 a Betelului, iar o mie erau cu Ionatan \u00een Ghiva lui Beniamin. Pe ceilal\u0163i din popor i-a trimis acas\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ionatan a atacat garnizoana filistenilor care se afla la Gheva, iar filistenii au aflat lucrul acesta. Atunci Saul a pus s\u0103 se sufle din corn \u00een toat\u0103 \u0163ara, spun\u00e2nd: \u201eS\u0103 aud\u0103 evreii!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei s-a auzit \u00een tot Israelul c\u0103 Saul a atacat garnizoana filistenilor \u015fi c\u0103 Israel s-a f\u0103cut ur\u00e2t acestora. Poporul a fost chemat s\u0103 i se al\u0103ture lui Saul, la Ghilgal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filistenii s-au adunat pentru a lupta cu Israel. Erau trei mii de care \u015fi \u015fase mii de c\u0103l\u0103re\u0163i, trupe at\u00e2t de numeroase c\u00e2t nisipul de pe malul m\u0103rii. Au venit \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Micma\u015f, la r\u0103s\u0103rit de Bet-Aven."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd b\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au v\u0103zut la str\u00e2mtorare (c\u0103ci o\u015ftirea lor era \u00een impas) au \u00eenceput s\u0103 se ascund\u0103 \u00een pe\u015fteri, \u00een tufi\u015furi, printre st\u00e2nci, \u00een gropi \u015fi \u00een f\u00e2nt\u00e2ni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Unii dintre evrei chiar au trecut Iordanul \u00eenspre regiunile Gad \u015fi Ghilad. Saul se afla \u00eenc\u0103 la Ghilgal \u015fi to\u0163i cei care erau cu el tremurau de fric\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El a a\u015fteptat \u015fapte zile, timpul hot\u0103r\u00e2t de c\u0103tre Samuel. Dar pentru c\u0103 Samuel nu venea la Ghilgal, oamenii lui Saul au \u00eenceput s\u0103 se \u00eempr\u0103\u015ftie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci Saul a zis: \u201eAduce\u0163i la mine arderea de tot \u015fi jertfele de pace.\u201c \u015ei a jertfit arderea de tot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tocmai \u00een momentul \u00een care sf\u00e2r\u015fea de adus arderea de tot, a sosit \u015fi Samuel. Saul i-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare ca s\u0103-l salute."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2013 Ce ai f\u0103cut? i-a zis Samuel. Saul i-a r\u0103spuns: \u2013 C\u00e2nd am v\u0103zut c\u0103 oamenii mei au \u00eenceput s\u0103 se \u00eempr\u0103\u015ftie, c\u0103 tu nu vii la timpul hot\u0103r\u00e2t \u015fi c\u0103 filistenii sunt aduna\u0163i la Micma\u015f,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mi-am zis: \u201eFilistenii vor \u00eenainta \u00eempotriva mea la Ghilgal, iar eu \u00eenc\u0103 nu am c\u0103utat fa\u0163a DOMNULUI.\u201c De aceea am \u00eendr\u0103znit s\u0103 jertfesc eu arderea de tot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Samuel i-a zis lui Saul: \u2013 Ai lucrat ca un nebun \u015fi nu ai p\u0103zit porunca pe care \u0163i-o d\u0103duse DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u. Dac\u0103 ai fi ascultat, DOMNUL \u0163i-ar fi \u00eent\u0103rit pentru totdeauna domnia peste Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103 domnia ta nu va mai d\u0103inui. DOMNUL \u015ei-a g\u0103sit un om dup\u0103 inima Lui \u015fi l-a r\u00e2nduit s\u0103 fie conduc\u0103torul poporului S\u0103u. \u015ei aceasta fiindc\u0103 nu ai ascultat de porunca DOMNULUI."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel s-a ridicat \u015fi a plecat din Ghilgal la Ghiva lui Beniamin. Saul a num\u0103rat oamenii care erau cu el \u015fi au ie\u015fit \u00een jur de \u015fase sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul \u015fi Ionatan, fiul s\u0103u, \u00eempreun\u0103 cu ace\u015fti b\u0103rba\u0163i au r\u0103mas la Ghiva, \u00een Beniamin, \u00een timp ce filistenii \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Micma\u015f."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din tab\u0103ra filistenilor au ie\u015fit trei cete de n\u0103v\u0103litori ca s\u0103 pustiasc\u0103. O ceat\u0103 a luat-o pe drumul spre Ofra, \u00een regiunea \u015eual,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "o alta a luat-o pe drumul spre Bet-Horon, iar ultima \u2013 pe drumul spre hotarul care duce \u00een valea \u0162eboim, spre pustie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pe vremea aceea, \u00een tot Israelul nu se g\u0103sea nici un fierar deoarece filistenii ziseser\u0103: \u201eEvreii nu trebuie s\u0103-\u015fi fac\u0103 s\u0103bii sau suli\u0163e.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Prin urmare, fiecare israelit se ducea la filisteni ca s\u0103-\u015fi ascut\u0103 fierul pentru plug, sapa, toporul \u015fi secera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pre\u0163ul era de un pim pentru ascu\u0163irea fierului de plug \u015fi al sapei \u015fi de o treime dintr-un \u015fechel pentru ascu\u0163irea furcii, toporului \u015fi a \u0163epu\u015fei cu care se m\u00e2n\u0103 boii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De aceea, \u00een ziua luptei, nici unul din lupt\u0103torii care erau cu Saul \u015fi cu Ionatan nu avea o sabie sau o suli\u0163\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103. Numai Saul \u015fi fiul s\u0103u Ionatan aveau."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fapta de vitejie a lui Ionatan - O unitate filistean\u0103 a \u00eenaintat \u015fi s-a a\u015fezat \u00een trec\u0103toare, la Micma\u015f."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00centr-una din zile, Ionatan, fiul lui Saul, i-a zis t\u00e2n\u0103rului care-i ducea armele: \u201eVino s\u0103 p\u0103trundem p\u00e2n\u0103 la garnizoana filistenilor, care se afl\u0103 de cealalt\u0103 parte!\u201c Tat\u0103lui s\u0103u \u00eens\u0103 nu i-a spus nimic."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen acest timp, Saul se afla la marginea cet\u0103\u0163ii Ghiva, sub rodiul din Migron, iar cei care se aflau cu el erau \u00een num\u0103r de aproape \u015fase sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se afla acolo \u015fi Ahia, care purta un efod. El era fiul lui Ahitub \u015fi fratele lui I-Cabod, fiul lui Fineas, nepotul lui Eli, preotul DOMNULUI de la \u015eilo. Nimeni nu \u015ftia \u00eens\u0103 c\u0103 Ionatan plecase."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De fiecare parte a trec\u0103torii prin care voia Ionatan s\u0103 treac\u0103 ca s\u0103 ajung\u0103 la garnizoana filistenilor se afla c\u00e2te un col\u0163 de st\u00e2nc\u0103. Numele unuia era Bo\u0163e\u0163, iar al celuilalt era Seneh."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Unul dintre ele se afla \u00een partea de nord, spre Micma\u015f, iar cel\u0103lalt \u00een partea de sud, spre Gheva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ionatan i-a zis t\u00e2n\u0103rului care-i ducea armele: \u2013 Vino s\u0103 p\u0103trundem p\u00e2n\u0103 la garnizoana acestor necircumci\u015fi! Poate c\u0103 DOMNUL va lucra pentru noi, c\u0103ci nimic nu-L \u00eempiedic\u0103 pe DOMNUL s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 fie prin mul\u0163i, fie prin pu\u0163ini."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2013 F\u0103 tot ceea ce ai \u00een g\u00e2nd, i-a r\u0103spuns cel ce-i ducea armele. Iat\u0103 c\u0103 sunt cu tine \u00een ceea ce ai de g\u00e2nd s\u0103 faci."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013 Ne vom \u00eendrepta spre b\u0103rba\u0163ii aceia \u015fi ne vom ar\u0103ta lor, a spus Ionatan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 ne vor zice s\u0103 a\u015ftept\u0103m s\u0103 se apropie ei de noi, atunci vom r\u0103m\u00e2ne acolo unde suntem \u015fi nu vom urca spre ei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar dac\u0103 ne vor zice s\u0103 urc\u0103m la ei, atunci vom urca, c\u0103ci acesta este pentru noi semnul c\u0103 DOMNUL \u00eei d\u0103 \u00een m\u00e2inile noastre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u015fadar, s-au ar\u0103tat am\u00e2ndoi garnizoanei filistene, iar filistenii au zis: \u201ePrivi\u0163i! Evreii ies din vizuinile \u00een care s-au ascuns!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii din garnizoan\u0103 au strigat c\u0103tre Ionatan \u015fi c\u0103tre cel ce-i ducea armele, spun\u00e2ndu-le: \u201eVeni\u0163i sus la noi \u015fi v\u0103 vom ar\u0103ta noi!\u201c Atunci Ionatan i-a spus celui ce-i ducea armele: \u201eUrc\u0103-te dup\u0103 mine pentru c\u0103 DOMNUL i-a dat \u00een m\u00e2na lui Israel.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ionatan s-a c\u0103\u0163\u0103rat, folosindu-se de m\u00e2ini \u015fi de picioare, iar cel ce-i ducea armele \u00eel urma. Filistenii c\u0103deau \u00eenaintea lui Ionatan, iar cel ce-i ducea armele venea \u00een urma lui \u015fi-i omora."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen acest prim atac, Ionatan \u015fi cel ce-i ducea armele au ucis aproape dou\u0103zeci de b\u0103rba\u0163i pe o \u00eentindere de o jum\u0103tate de iug\u0103r de p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Groaza a cuprins \u00eentreaga o\u015ftire: pe cei din tab\u0103r\u0103, pe cei din c\u00e2mpie, pe cei din garnizoan\u0103 \u015fi pe cei care ie\u015fiser\u0103 s\u0103 pustiasc\u0103, iar p\u0103m\u00e2ntul se cutremura. Groaza aceasta a fost trimis\u0103 de Dumnezeu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Str\u0103jerii lui Saul, care se aflau \u00een Ghiva lui Beniamin, s-au uitat \u015fi au v\u0103zut o\u015ftirea \u00eempr\u0103\u015ftiindu-se \u00een toate p\u0103r\u0163ile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Saul le-a zis b\u0103rba\u0163ilor care erau cu el: \u201eNum\u0103ra\u0163i \u015fi vede\u0163i cine a plecat din mijlocul nostru.\u201c C\u00e2nd au num\u0103rat, au v\u0103zut c\u0103 Ionatan \u015fi cel ce-i ducea armele lipseau."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Saul i-a zis lui Ahia: \u201eAdu \u00eencoace Chivotul lui Dumnezeu!\u201c \u2013 pe atunci Chivotul lui Dumnezeu se afla la israeli\u0163i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cen timp ce Saul \u00eei vorbea preotului, \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feala din tab\u0103ra filistenilor a \u00eenceput s\u0103 fie din ce \u00een ce mai mare. Atunci Saul i-a zis preotului: \u201eRetrage-\u0163i m\u00e2na!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi Saul \u015fi oamenii lui s-au adunat \u015fi au intrat \u00een lupt\u0103 unde au g\u0103sit o mare \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feal\u0103 deoarece filistenii se omorau \u00eentre ei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Chiar \u015fi aceia dintre evrei care fuseser\u0103 \u00eenainte cu filistenii \u015fi se duseser\u0103 \u00eempreun\u0103 cu ace\u015ftia \u00een tab\u0103ra lor s-au \u00eentors \u015fi s-au al\u0103turat israeli\u0163ilor care erau cu Saul \u015fi Ionatan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De asemenea, c\u00e2nd to\u0163i b\u0103rba\u0163ii care se ascunseser\u0103 \u00een regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim au auzit c\u0103 filistenii au fugit, au intrat \u015fi ei \u00een lupt\u0103 urm\u0103rindu-i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen acea zi, DOMNUL a izb\u0103vit pe Israel, iar lupta s-a \u00eentins p\u00e2n\u0103 dincolo de Bet-Aven."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Via\u0163a lui Ionatan \u00een primejdie - B\u0103rba\u0163ii lui Israel au fost slei\u0163i de puteri \u00een acea zi, deoarece Saul pusese un jur\u0103m\u00e2nt asupra lor, spun\u00e2nd: \u201eBlestemat s\u0103 fie b\u0103rbatul care va m\u00e2nca ceva p\u00e2n\u0103 seara, \u00eenainte de a m\u0103 r\u0103zbuna pe du\u015fmanii mei.\u201c Astfel, nici unul dintre ei n-a gustat m\u00e2ncare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00centreaga o\u015ftire a intrat \u00eentr-o p\u0103dure unde, pe jos, se afla miere."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2nd au intrat \u00een p\u0103dure, au v\u0103zut c\u0103 mierea curgea din faguri, \u00eens\u0103 nimeni nu \u015fi-a dus miere cu m\u00e2na la gur\u0103 deoarece se temeau de blestem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ionatan \u00eens\u0103 nu auzise jur\u0103m\u00e2ntul cu care legase tat\u0103l s\u0103u o\u015ftirea. De aceea el a \u00eentins cap\u0103tul b\u0103\u0163ului care se afla \u00een m\u00e2na lui \u015fi l-a \u00eenmuiat \u00een mierea din fagure. \u015ei-a dus miere cu m\u00e2na la gur\u0103 \u015fi ochii i s-au luminat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci unul dintre b\u0103rba\u0163i i-a spus: \u2013 Tat\u0103l t\u0103u a pus o\u015ftirea sub un jur\u0103m\u00e2nt sever, spun\u00e2nd: \u201eBlestemat s\u0103 fie b\u0103rbatul care va m\u00e2nca ceva \u00een aceast\u0103 zi.\u201c De aceea este istovit\u0103 o\u015ftirea."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci Ionatan a r\u0103spuns: \u2013 Tat\u0103l meu a pus \u0163ara \u00een primejdie. Privi\u0163i cum mi s-au luminat ochii pentru c\u0103 am gustat pu\u0163in din mierea aceasta!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u00e2t de bine ar fi fost dac\u0103 oamenii ar fi m\u00e2ncat ast\u0103zi din prada pe care au luat-o de la du\u015fmanii lor! N-ar fi fost \u00eenfr\u00e2ngerea filistenilor mai mare?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cen acea zi, dup\u0103 ce i-au zdrobit pe filisteni de la Micma\u015f p\u00e2n\u0103 la Aialon, oamenii erau foarte obosi\u0163i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S-au n\u0103pustit asupra pr\u0103zii, au luat oi, vite \u015fi vi\u0163ei, le-au t\u0103iat pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi le-au m\u00e2ncat carnea cu s\u00e2nge cu tot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Unii i-au spus \u00eens\u0103 lui Saul: \u2013 Poporul p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva DOMNULUI, m\u00e2nc\u00e2nd carnea cu s\u00e2nge cu tot. \u2013 A\u0163i ar\u0103tat necredincio\u015fie, a spus Saul. Acum, rostogoli\u0163i p\u00e2n\u0103 aici o piatr\u0103 mare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Da\u0163i de veste printre oameni s\u0103-\u015fi aduc\u0103 fiecare boul sau oaia, s\u0103 le taie aici \u015fi apoi s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce, ca s\u0103 nu mai p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 \u00eempotriva DOMNULUI, m\u00e2nc\u00e2nd carne cu s\u00e2nge. Astfel, \u00een acea noapte, fiecare \u015fi-a adus cu el boul \u015fi l-a t\u0103iat acolo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Saul a zidit un altar DOMNULUI; era prima dat\u0103 c\u00e2nd zidea un altar DOMNULUI."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Apoi a zis: \u2013 Haide\u0163i s\u0103-i urm\u0103rim pe filisteni \u00een timpul nop\u0163ii, s\u0103-i pr\u0103d\u0103m p\u00e2n\u0103 \u00een zori \u015fi s\u0103 nu l\u0103s\u0103m viu pe nici unul dintre ei. \u2013 F\u0103 tot ceea ce crezi c\u0103 este bine, i-au r\u0103spuns ei. Dar preotul a zis: \u2013 S\u0103 ne apropiem aici de Dumnezeu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Saul L-a \u00eentrebat pe Dumnezeu: \u2013 S\u0103-i urm\u0103resc pe filisteni? \u00cei vei da \u00een m\u00e2inile lui Israel? \u00cens\u0103, \u00een acea zi, El nu i-a r\u0103spuns."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Atunci Saul a zis: \u2013 S\u0103 vin\u0103 aici to\u0163i conduc\u0103torii o\u015ftirii ca s\u0103 descoperim ce p\u0103cat a fost s\u0103v\u00e2r\u015fit ast\u0103zi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Viu este DOMNUL, Care \u00eel izb\u0103ve\u015fte pe Israel, c\u0103 \u015fi dac\u0103 ar fi vorba despre fiul meu Ionatan, chiar \u015fi el va trebui s\u0103 moar\u0103. \u00cens\u0103 nimeni din popor nu i-a r\u0103spuns."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Saul a zis \u00eentregului Israel: \u2013 Voi ve\u0163i sta \u00eentr-o parte, iar eu \u00eempreun\u0103 cu fiul meu Ionatan vom sta \u00een partea cealalt\u0103. \u2013 F\u0103 ceea ce crezi c\u0103 este bine, i-a r\u0103spuns poporul."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Saul s-a rugat DOMNULUI, Dumnezeul lui Israel: \u2013 Arat\u0103-ne adev\u0103rul! Sor\u0163ul a c\u0103zut pe Ionatan \u015fi Saul, iar ceilal\u0163i b\u0103rba\u0163i au sc\u0103pat."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Atunci Saul a zis: \u2013 Arunca\u0163i sor\u0163ul \u00eentre mine \u015fi fiul meu Ionatan. \u015ei sor\u0163ul a c\u0103zut pe Ionatan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Saul i-a zis lui Ionatan: \u2013 Spune-mi ce ai f\u0103cut. \u2013 Am gustat pu\u0163in\u0103 miere cu cap\u0103tul b\u0103\u0163ului pe care-l aveam \u00een m\u00e2n\u0103, i-a r\u0103spuns Ionatan. Iat\u0103-m\u0103, sunt gata s\u0103 mor!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u2013 Dumnezeu s\u0103 se poarte cu toat\u0103 asprimea fa\u0163\u0103 de mine dac\u0103 nu vei muri, Ionatane! a zis Saul."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dar poporul i-a zis lui Saul: \u2013 Chiar trebuie s\u0103 moar\u0103 Ionatan, cel care a adus aceast\u0103 mare victorie pentru Israel? Nicidecum! Viu este DOMNUL c\u0103 nici m\u0103car un fir de p\u0103r nu va c\u0103dea la p\u0103m\u00e2nt din capul lui, deoarece cu ajutorul DOMNULUI a adus el victoria \u00een aceast\u0103 zi. B\u0103rba\u0163ii l-au salvat astfel pe Ionatan \u015fi n-a fost ucis."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Saul a \u00eencetat s\u0103-i mai urm\u0103reasc\u0103 pe filisteni \u015fi filistenii s-au retras \u00een teritoriul lor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Realiz\u0103rile \u015fi familia lui Saul - Dup\u0103 ce Saul a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel, el a luptat \u00eempotriva tuturor du\u015fmanilor s\u0103i din toate p\u0103r\u0163ile: \u00eempotriva moabi\u0163ilor, \u00eempotriva amoni\u0163ilor, \u00eempotriva edomi\u0163ilor, \u00eempotriva regilor din \u0162oba \u015fi \u00eempotriva filistenilor; oriunde se ducea ie\u015fea victorios."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "El a luptat viteje\u015fte \u015fi i-a \u00eenvins pe amaleki\u0163i, eliber\u00e2nd Israelul de jefuitorii s\u0103i."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Fiii lui Saul erau Ionatan, I\u015fvi \u015fi Malchi-\u015eua. Fiica sa cea mare se numea Merab, cea mic\u0103 se numea Mihal,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "iar so\u0163ia lui se numea Ahinoam, fiica lui Ahimaa\u0163. Numele conduc\u0103torului o\u015ftirii lui era Abner, fiul lui Ner, unchiul lui Saul."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Chi\u015f, tat\u0103l lui Saul, \u015fi Ner, tat\u0103l lui Abner, erau fiii lui Abiel."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "C\u00e2t timp a tr\u0103it Saul a existat un r\u0103zboi \u00eenver\u015funat cu filistenii \u015fi ori de c\u00e2te ori Saul vedea un b\u0103rbat puternic sau curajos \u00eel lua cu el."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul, respins ca rege - Samuel a venit la Saul \u015fi i-a zis: \u201eEu sunt cel pe care l-a trimis DOMNUL s\u0103 te ung\u0103 drept rege peste poporul S\u0103u, Israel. Prin urmare, ascult\u0103 mesajul DOMNULUI."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL O\u015ftirilor: \u00ab\u00cei voi pedepsi pe amaleki\u0163i pentru ceea ce i-au f\u0103cut lui Israel, c\u00e2nd i s-au \u00eempotrivit pe drumul pe care venea din Egipt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du-te deci \u015fi atac\u0103-i pe amaleki\u0163i; nimice\u015fte cu des\u0103v\u00e2r\u015fire tot ceea ce le apar\u0163ine! Nu-i cru\u0163a, ci d\u0103 la moarte b\u0103rba\u0163ii \u015fi femeile, copiii \u015fi sugarii, vitele \u015fi oile, c\u0103milele \u015fi m\u0103garii.\u00bb\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul a adunat o\u015ftirea \u015fi a num\u0103rat-o la Telaim. Erau dou\u0103 sute de mii de pedestra\u015fi dintre care zece mii de lupt\u0103tori din Iuda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd Saul a ajuns aproape de cetatea amaleki\u0163ilor, s-a a\u015fezat la p\u00e2nd\u0103 \u00een v\u00e2lcea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul le-a spus cheni\u0163ilor: \u201ePleca\u0163i, ie\u015fi\u0163i din mijlocul amaleki\u0163ilor ca s\u0103 nu v\u0103 nimicesc \u00eempreun\u0103 cu ei, deoarece voi a\u0163i ar\u0103tat bun\u0103tate fa\u0163\u0103 de to\u0163i israeli\u0163ii atunci c\u00e2nd ei au venit din Egipt.\u201c Astfel, cheni\u0163ii au plecat din mijlocul amaleki\u0163ilor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul i-a zdrobit pe amaleki\u0163i de la Havila p\u00e2n\u0103 la \u015eur care se afl\u0103 la r\u0103s\u0103rit de Egipt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L-a prins viu pe Agag, regele amaleki\u0163ilor, \u015fi a nimicit tot poporul, trec\u00e2ndu-l prin ascu\u0163i\u015ful sabiei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul \u015fi o\u015ftirea l-au cru\u0163at \u00eens\u0103 pe Agag \u015fi cele mai bune oi, vite, vi\u0163ei gra\u015fi \u015fi miei \u2013 tot ceea ce era mai bun. Ei n-au dorit s\u0103 le nimiceasc\u0103, ci au nimicit doar lucrurile care erau de dispre\u0163uit \u015fi f\u0103r\u0103 valoare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la Samuel \u015fi i-a zis:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201e\u00cemi pare r\u0103u c\u0103 l-am pus pe Saul rege, pentru c\u0103 s-a ab\u0103tut de la Mine \u015fi nu a \u00eemplinit poruncile Mele.\u201c Samuel s-a m\u00e2hnit \u015fi a strigat c\u0103tre DOMNUL toat\u0103 noaptea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S-a trezit dis-de-diminea\u0163\u0103 pentru a-l \u00eent\u00e2lni pe Saul, \u00eens\u0103 i s-a spus: \u201eSaul a plecat la Carmel \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u015fi-a ridicat un monument. Apoi s-a \u00eentors \u015fi s-a dus la Ghilgal.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd Samuel l-a \u00eent\u00e2lnit pe Saul, acesta i-a zis: \u2013 Fii binecuv\u00e2ntat de DOMNUL! Am \u00eemplinit porunca DOMNULUI."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2013 Atunci ce este acest beh\u0103it de oi, care ajunge la urechile mele \u015fi acest muget de vite, pe care-l aud? i-a r\u0103spuns Samuel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013 Lupt\u0103torii le-au adus de la amaleki\u0163i, i-a zis Saul. Au cru\u0163at cele mai bune oi \u015fi vite ca s\u0103 le jertfeasc\u0103 DOMNULUI, Dumnezeul t\u0103u. Celelalte \u00eens\u0103 le-am nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013 Opre\u015fte-te! i-a zis Samuel. \u00ce\u0163i voi spune ce mi-a vorbit DOMNUL \u00een noaptea aceasta. \u2013 Spune-mi! i-a zis Saul"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Samuel i-a spus: \u2013 C\u00e2nd erai mic \u00een ochii t\u0103i, nu ai devenit tu, oare, c\u0103petenia semin\u0163iilor lui Israel? DOMNUL te-a uns rege al lui Israel"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi te-a trimis \u00eentr-o misiune, spun\u00e2ndu-\u0163i: \u201eDu-te \u015fi nimice\u015fte-i cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe p\u0103c\u0103to\u015fii aceia de amaleki\u0163i! Lupt\u0103-te cu ei p\u00e2n\u0103 vor fi nimici\u0163i!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ce n-ai ascultat de glasul DOMNULUI \u015fi te-ai aruncat asupra pr\u0103zii f\u0103c\u00e2nd astfel ce este r\u0103u \u00een ochii DOMNULUI?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2013 Eu am ascultat de DOMNUL, i-a r\u0103spuns Saul. Am plecat \u00een misiunea pe care mi-a \u00eencredin\u0163at-o \u015fi l-am adus aici pe Agag, regele amaleki\u0163ilor, iar pe amaleki\u0163i i-am nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar lupt\u0103torii au luat din prad\u0103 oi \u015fi vite, ce era mai bun din ceea ce trebuia nimicit, ca s\u0103 le jertfeasc\u0103 DOMNULUI, Dumnezeul t\u0103u, la Ghilgal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci Samuel i-a zis lui Saul: Oare \u00cei plac DOMNULUI arderile de tot \u015fi jertfele mai mult dec\u00e2t ascultarea de glasul S\u0103u? Ascultarea este mai bun\u0103 dec\u00e2t jertfele \u015fi luarea-aminte la Cuv\u00e2ntul Lui este mai bun\u0103 dec\u00e2t gr\u0103simea berbecilor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci r\u0103zvr\u0103tirea este ca p\u0103catul ghicirii, iar \u00eeng\u00e2mfarea \u2013 ca nelegiuirea \u015fi idolatria. Pentru c\u0103 ai respins Cuv\u00e2ntul DOMNULUI, te-a respins \u015fi El ca rege."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul i-a zis lui Samuel: \u2013 Am p\u0103c\u0103tuit c\u0103ci am \u00eenc\u0103lcat porunca DOMNULUI \u015fi n-am ascultat de cuvintele tale. Mi-a fost team\u0103 de o\u015ftire \u015fi am ascultat de glasul ei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Acum, te rog, iart\u0103-mi p\u0103catul \u015fi \u00eentoarce-te \u00eempreun\u0103 cu mine pentru a m\u0103 putea \u00eenchina DOMNULUI."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2013 Nu m\u0103 voi \u00eentoarce \u00eempreun\u0103 cu tine, i-a zis Samuel. Pentru c\u0103 ai respins Cuv\u00e2ntul DOMNULUI \u015fi DOMNUL te-a respins ca rege al lui Israel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen timp ce Samuel se \u00eentorcea s\u0103 plece, Saul l-a apucat de marginea mantiei, iar aceasta s-a rupt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci Samuel i-a zis: \u2013 DOMNUL a rupt ast\u0103zi de la tine domnia peste Israel \u015fi a dat-o unuia din semenii t\u0103i, mai bun dec\u00e2t tine."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cel Ce este Slava lui Israel nu minte \u015fi nu se r\u0103zg\u00e2nde\u015fte, c\u0103ci El nu este om ca s\u0103 se r\u0103zg\u00e2ndeasc\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2013 Am p\u0103c\u0103tuit, a zis Saul. Totu\u015fi cinste\u015fte-m\u0103, te rog, \u00eenaintea sfatului b\u0103tr\u00e2nilor poporului meu \u015fi \u00eenaintea lui Israel, \u00eentorc\u00e2ndu-te cu mine pentru a m\u0103 putea \u00eenchina \u00eenaintea DOMNULUI, Dumnezeul t\u0103u."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samuel s-a \u00eentors dup\u0103 Saul, iar acesta s-a \u00eenchinat \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Apoi Samuel a zis: \u201eAduce\u0163i-l \u00eenaintea mea pe Agag, regele amaleki\u0163ilor.\u201c Agag a venit spre el \u00eencrez\u0103tor, spun\u00e2ndu-\u015fi: \u201eCu siguran\u0163\u0103 c\u0103 am\u0103r\u0103ciunea mor\u0163ii a trecut.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Samuel i-a zis lui Agag: \u201eDup\u0103 cum sabia ta a l\u0103sat femei f\u0103r\u0103 fii, tot a\u015fa mama ta va fi l\u0103sat\u0103 f\u0103r\u0103 fiu printre femei.\u201c Apoi l-a t\u0103iat pe Agag \u00een buc\u0103\u0163i \u00eenaintea DOMNULUI, la Ghilgal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Samuel a plecat la Rama, iar Saul s-a dus la casa lui, \u00een Ghiva lui Saul."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Samuel nu s-a mai dus s\u0103-l vad\u0103 pe Saul p\u00e2n\u0103 \u00een ziua mor\u0163ii lui, \u00eens\u0103 a pl\u00e2ns pentru el. DOMNULUI I-a p\u0103rut r\u0103u c\u0103 l-a \u00eencoronat pe Saul ca rege peste Israel."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David, uns drept rege al lui Israel - DOMNUL i-a zis lui Samuel: \u2013 P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00eel vei mai pl\u00e2nge pe Saul, din moment ce Eu l-am respins, ca s\u0103 nu mai domneasc\u0103 peste Israel? Umple-\u0163i cornul cu untdelemn \u015fi du-te acolo unde te trimit: la I\u015fai, betleemitul, pentru c\u0103 pe unul din fiii s\u0103i Mi l-am ales ca rege."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar Samuel I-a zis: \u2013 Cum a\u015f putea s\u0103 plec? Saul va auzi lucrul acesta \u015fi m\u0103 va omor\u00ee. DOMNUL i-a r\u0103spuns: \u2013 S\u0103 iei o juncan\u0103 cu tine \u015fi s\u0103 zici: \u201eAm venit s\u0103 aduc DOMNULUI o jertf\u0103.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Invit\u0103 la aducerea jertfei \u015fi pe I\u015fai, iar eu \u00ee\u0163i voi ar\u0103ta ce trebuie s\u0103 faci. Vei unge pentru Mine pe acela pe care \u0163i-l voi ar\u0103ta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Samuel a f\u0103cut a\u015fa cum \u00eei spusese DOMNUL \u015fi a venit la Betleem. Cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor cet\u0103\u0163ii i-au ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare tremur\u00e2nd de spaim\u0103. L-au \u00eentrebat: \u2013 Vii cu pace?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iar el le-a r\u0103spuns: \u2013 Da, cu pace. Vin ca s\u0103 aduc o jertf\u0103 DOMNULUI. Sfin\u0163i\u0163i-v\u0103 \u015fi veni\u0163i cu mine la aducerea jertfei. Samuel l-a sfin\u0163it pe I\u015fai \u015fi pe fiii s\u0103i \u015fi i-a invitat la aducerea jertfei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd ace\u015ftia au sosit \u015fi Samuel l-a v\u0103zut pe Eliab s-a g\u00e2ndit: \u201eCu siguran\u0163\u0103 unsul DOMNULUI se afl\u0103 aici, \u00eenaintea Lui.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cens\u0103 DOMNUL i-a zis: \u201eNu te uita la \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea sau la \u00een\u0103l\u0163imea staturii lui, pentru c\u0103 l-am respins, c\u0103ci DOMNUL nu se uit\u0103 la ceea ce se uit\u0103 omul. Omul se uit\u0103 la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare, pe c\u00e2nd DOMNUL se uit\u0103 la inim\u0103.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci I\u015fai l-a chemat pe Abinadab \u015fi l-a prezentat lui Samuel. El i-a zis: \u2013 Nici pe acesta nu l-a ales DOMNUL."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I\u015fai l-a prezentat apoi pe \u015eama, dar Samuel a zis: \u2013 Nici pe acesta nu l-a ales DOMNUL."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa i-a prezentat I\u015fai lui Samuel pe \u015fapte din fiii s\u0103i, \u00eens\u0103 Samuel i-a zis lui I\u015fai: \u2013 DOMNUL nu i-a ales nici pe ace\u015ftia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi a mai ad\u0103ugat: \u2013 Ace\u015ftia sunt to\u0163i fiii pe care \u00eei ai? \u2013 A mai r\u0103mas cel mai t\u00e2n\u0103r dintre ei, i-a r\u0103spuns I\u015fai. Dar acesta este cu oile la p\u0103scut. \u2013 Trimite dup\u0103 el fiindc\u0103 nu ne vom a\u015feza p\u00e2n\u0103 nu vine aici, i-a zis Samuel"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I\u015fai a trimis dup\u0103 el \u015fi a fost adus. T\u00e2n\u0103rul avea p\u0103rul ro\u015fcat, ochii frumo\u015fi \u015fi era chipe\u015f. DOMNUL i-a zis lui Samuel: \u2013 Ridic\u0103-te \u015fi unge-l, pentru c\u0103 el este."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Samuel a luat cornul cu untdelemn \u015fi l-a uns \u00een mijlocul fra\u0163ilor lui, iar Duhul DOMNULUI a venit cu putere peste David, \u00eencep\u00e2nd din ziua aceea. Dup\u0103 toate acestea, Samuel s-a \u00eentors la Rama."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David, la curtea lui Saul - Duhul DOMNULUI S-a \u00eendep\u0103rtat de la Saul, astfel c\u0103 acesta a \u00eenceput s\u0103 fie chinuit de un duh r\u0103u care venea de la DOMNUL."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Slujitorii lui Saul i-au zis: \u2013 Iat\u0103 c\u0103 un duh r\u0103u trimis de Dumnezeu te chinuie."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2ne, porunce\u015fte slujitorilor t\u0103i, care stau \u00eenaintea ta, s\u0103 caute un om care \u015ftie s\u0103 c\u00e2nte la lir\u0103. Atunci c\u00e2nd duhul cel r\u0103u trimis de Dumnezeu va veni peste tine, el va c\u00e2nta cu m\u00e2na lui \u015fi tu te vei sim\u0163i mai bine."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul le-a spus slujitorilor s\u0103i: \u2013 G\u0103si\u0163i-mi un om care \u015ftie s\u0103 c\u00e2nte bine \u015fi aduce\u0163i-l la mine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci unul dintre tinerii slujitori a zis: \u2013 L-am v\u0103zut pe unul dintre fiii lui I\u015fai din Betleem, care este iscusit la c\u00e2ntat. Este un b\u0103rbat viteaz \u015fi r\u0103zboinic, priceput la vorbire \u015fi cu o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare pl\u0103cut\u0103, iar DOMNUL este cu el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul a trimis mesageri la I\u015fai, spun\u00e2ndu-i: \u2013 Trimite-mi pe David, fiul t\u0103u, cel care p\u0103store\u015fte oile."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I\u015fai a luat un m\u0103gar \u00eenc\u0103rcat cu p\u00e2ine, un burduf de vin \u015fi un ied pe care le-a trimis lui Saul prin fiul s\u0103u David."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David a venit la Saul \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui. Lui Saul i-a pl\u0103cut foarte mult de David \u015fi l-a luat s\u0103-i poarte armele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A trimis la I\u015fai s\u0103 i se spun\u0103: \u2013 D\u0103-i voie lui David s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een slujba mea, pentru c\u0103 a g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 \u00een ochii mei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ori de c\u00e2te ori venea duhul trimis de Dumnezeu asupra lui Saul, David lua lira \u015fi c\u00e2nta. Atunci Saul avea parte de alinare, se sim\u0163ea mai bine, iar duhul cel r\u0103u pleca de la el."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David \u015fi Goliat - \u00cen acea vreme, filistenii \u015fi-au str\u00e2ns trupele pentru r\u0103zboi la Soco, \u00een Iuda, a\u015fez\u00e2ndu-\u015fi tab\u0103ra la Efes-Damim, care se afl\u0103 \u00eentre Soco \u015fi Azeka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul \u00eempreun\u0103 cu b\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au str\u00e2ns \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een valea Ela. Dup\u0103 aceea s-au a\u015fezat \u00een linie de b\u0103taie \u00eempotriva filistenilor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filistenii st\u0103teau pe un deal, iar Israel st\u0103tea pe un altul, \u00eentre ei afl\u00e2ndu-se o vale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din tab\u0103ra filistenilor a ie\u015fit un lupt\u0103tor al c\u0103rui nume era Goliat. Era din Gat \u015fi avea o \u00een\u0103l\u0163ime de \u015fase co\u0163i \u015fi o palm\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pe cap avea un coif de bronz \u015fi era \u00eembr\u0103cat cu o plato\u015f\u0103 din zale de bronz \u00een greutate de cinci mii de \u015fecheli."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni\u015fte ap\u0103r\u0103tori din bronz \u00eei acopereau picioarele, iar pe spate \u00eei at\u00e2rna o lance."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lemnul suli\u0163ei lui era ca sulul unui \u0163es\u0103tor, iar v\u00e2rful ei era de \u015fase sute de \u015fecheli de fier. Cel ce-i ducea scutul mergea \u00eenaintea lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Goliat s-a oprit \u015fi a strigat trupelor lui Israel a\u015fezate \u00een linie de b\u0103taie: \u201eDe ce a\u0163i ie\u015fit \u015fi v-a\u0163i aliniat pentru lupt\u0103? Oare nu sunt eu un filistean, iar voi slujitorii lui Saul? Alege\u0163i pentru voi un b\u0103rbat \u015fi trimite\u0163i-l la mine."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 va fi \u00een stare s\u0103 lupte cu mine \u015fi s\u0103 m\u0103 ucid\u0103, atunci noi vom deveni supu\u015fii vo\u015ftri. Dac\u0103 \u00eens\u0103 eu voi fi mai puternic dec\u00e2t el \u015fi-l voi ucide, atunci voi ve\u0163i deveni supu\u015fii no\u015ftri \u015fi ne ve\u0163i sluji.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Filisteanul a continuat: \u201e\u00cemi bat joc ast\u0103zi de trupele lui Israel! Da\u0163i-mi un b\u0103rbat care s\u0103 se lupte cu mine!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit Saul \u015fi \u00eentregul Israel acele cuvinte rostite de filistean s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat \u015fi le-a fost foarte fric\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David era fiul acelui efratit din Betleemul lui Iuda numit I\u015fai, care avea opt fii. Pe vremea lui Saul, I\u015fai era b\u0103tr\u00e2n, \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cei trei fii mai mari ai lui l-au urmat pe Saul la r\u0103zboi. Numele celui dint\u00e2i n\u0103scut era Eliab, numele celui de-al doilea era Abinadab, iar al celui de-al treilea \u2013 \u015eama,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David fiind mezinul. Cei trei fii mai mari l-au urmat pe Saul la r\u0103zboi,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00een timp ce David pleca \u015fi se \u00eentorcea de la Saul pentru a pa\u015fte turma tat\u0103lui s\u0103u, la Betleem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deci filisteanul a ie\u015fit \u00eenaintea lui Israel, f\u0103c\u00e2nd lucrul acesta timp de patruzeci de zile, at\u00e2t diminea\u0163a, c\u00e2t \u015fi seara."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00centr-una din zile, I\u015fai i-a spus fiului s\u0103u David: \u2013 Ia pentru fra\u0163ii t\u0103i efa aceasta de gr\u00e2ne pr\u0103jite \u015fi aceste zece p\u00e2ini \u015fi du-le repede \u00een tab\u0103r\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ia \u015fi aceste zece buc\u0103\u0163i de br\u00e2nz\u0103 \u015fi du-le c\u0103peteniei peste mia lor. Vezi cum le merge fra\u0163ilor t\u0103i \u015fi adu-mi ve\u015fti de la ei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei se afl\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Saul \u015fi cu ceilal\u0163i b\u0103rba\u0163i ai lui Israel \u00een valea Ela, unde se lupt\u0103 cu filistenii."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David s-a trezit dis-de-diminea\u0163\u0103, a l\u0103sat oile \u00een grija unui paznic, a luat cu el tot ce i-a poruncit I\u015fai \u015fi a plecat. A ajuns \u00een tab\u0103r\u0103 tocmai c\u00e2nd o\u015ftirea se alinia \u00een pozi\u0163ie de lupt\u0103, sco\u0163\u00e2nd strig\u0103te de r\u0103zboi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israel \u015fi filistenii s-au aliniat \u00een pozi\u0163ii de lupt\u0103, fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David \u015fi-a l\u0103sat lucrurile \u00een grija celui ce p\u0103zea bagajele \u015fi a fugit la pozi\u0163iile de lupt\u0103. Cum a ajuns \u015fi-a \u00eentrebat fra\u0163ii de s\u0103n\u0103tate."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen timp ce st\u0103teau ei de vorb\u0103, din r\u00e2ndurile filistenilor a ie\u015fit lupt\u0103torul Goliat din Gat. Acesta a rostit acelea\u015fi cuvinte ca mai \u00eenainte, iar David le-a auzit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd l-au v\u0103zut pe filistean, to\u0163i israeli\u0163ii au fugit dinaintea lui foarte \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "zic\u00e2nd: \u2013 L-a\u0163i v\u0103zut pe acel b\u0103rbat \u00eenaint\u00e2nd? A ie\u015fit ca s\u0103 batjocoreasc\u0103 pe Israel. Pe cel care-l va ucide, regele \u00eel va r\u0103spl\u0103ti cu mari bog\u0103\u0163ii, \u00eei va da pe fiica sa de so\u0163ie \u015fi-i va scuti neamul de d\u0103ri \u00een Israel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David i-a \u00eentrebat pe lupt\u0103torii care se aflau l\u00e2ng\u0103 el: \u2013 Ce i se va face celui care-l va ucide pe acest filistean \u015fi va ridica astfel batjocura de peste Israel? Cine este acest filistean, acest necircumcis, ca s\u0103 batjocoreasc\u0103 o\u015ftirile Dumnezeului celui Viu?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ei i-au repetat ceea ce spuseser\u0103 \u00eenainte, zic\u00e2nd: \u201eAstfel i se va face celui care-l va ucide.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eliab, fratele lui cel mai mare, l-a auzit vorbind cu lupt\u0103torii, s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui \u015fi i-a spus: \u2013 De ce ai venit aici \u015fi cu cine ai l\u0103sat acele pu\u0163ine oi \u00een pustie? \u00ce\u0163i cunosc eu m\u00e2ndria \u015fi r\u0103utatea inimii. Ai venit s\u0103 vezi lupta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013 Cu ce am gre\u015fit acum? Nu pot nici m\u0103car s\u0103 vorbesc? i-a r\u0103spuns David."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, s-a \u00eentors de la el spre un altul \u015fi l-a \u00eentrebat acela\u015fi lucru. To\u0163i i-au dat acela\u015fi r\u0103spuns ca mai \u00eenainte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cuvintele rostite de David au fost auzite \u015fi raportate lui Saul, care a trimis dup\u0103 el."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "David i-a zis lui Saul: \u2013 Nimeni s\u0103 nu fie descurajat din cauza acestui filistean. Slujitorul t\u0103u va merge \u015fi se va lupta cu el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Saul \u00eens\u0103 i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu po\u0163i s\u0103 mergi \u00eempotriva acestui filistean ca s\u0103 te lup\u0163i cu el, fiindc\u0103 tu e\u015fti doar un tinerel, pe c\u00e2nd el este un lupt\u0103tor \u00eenc\u0103 din tinere\u0163ea lui."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dar David i-a r\u0103spuns: \u2013 Slujitorul t\u0103u era p\u0103stor la oile tat\u0103lui s\u0103u. C\u00e2nd venea un leu sau un urs \u015fi lua o oaie din turm\u0103,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "m\u0103 duceam dup\u0103 el, \u00eel loveam \u015fi salvam oaia din gura lui. Dac\u0103 se ridica \u00eempotriva mea, \u00eel apucam de coam\u0103 \u015fi-l loveam p\u00e2n\u0103 \u00eel omoram."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Slujitorul t\u0103u a omor\u00e2t \u015fi leul \u015fi ursul, iar cu filisteanul acesta, cu acest necircumcis, va fi ca \u015fi cu unul dintre ei, pentru c\u0103 a batjocorit o\u015ftirile Dumnezeului celui Viu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "David a mai zis: \u2013 DOMNUL, Care m-a izb\u0103vit din laba leului \u015fi a ursului, m\u0103 va izb\u0103vi \u015fi din m\u00e2na acestui filistean. Atunci Saul i-a spus lui David: \u2013 Du-te \u015fi DOMNUL s\u0103 fie cu tine."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Saul l-a \u00eembr\u0103cat pe David cu armura sa: i-a pus un coif de bronz pe cap \u015fi l-a \u00eembr\u0103cat cu o plato\u015f\u0103 din zale."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "David a legat sabia lui Saul peste armur\u0103 \u015fi a \u00eencercat s\u0103 mearg\u0103, deoarece nu era obi\u015fnuit cu ele. S-a dezbr\u0103cat \u00eens\u0103 de ele, spun\u00e2ndu-i lui Saul: \u2013 Nu pot s\u0103 merg cu ele, c\u0103ci nu sunt obi\u015fnuit."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea \u015fi-a luat toiagul \u00een m\u00e2n\u0103, a ales cinci pietre netede din ued, pe care le-a pus \u00een buzunarul traistei sale de p\u0103stor, \u015fi-a luat pra\u015ftia \u015fi s-a \u00eendreptat \u00eenspre filistean."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Filisteanul se apropia din ce \u00een ce mai mult de David, iar cel ce-i ducea scutul era \u00eenaintea lui."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Filisteanul s-a uitat \u015fi c\u00e2nd l-a v\u0103zut pe David, l-a dispre\u0163uit, c\u0103ci acesta nu era dec\u00e2t un t\u00e2n\u0103r cu p\u0103r ro\u015fcat \u015fi cu \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare frumoas\u0103."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "El i-a zis lui David: \u2013 Sunt eu un c\u00e2ine de vii la mine cu toiege? Apoi a \u00eenceput s\u0103-l blesteme \u00een numele zeilor s\u0103i."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Filisteanul i-a mai zis lui David: \u2013 Vino la mine \u015fi voi da trupul t\u0103u p\u0103s\u0103rilor v\u0103zduhului \u015fi fiarelor c\u00e2mpului."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "David i-a r\u0103spuns: \u2013 Tu vii la mine cu sabie, suli\u0163\u0103 \u015fi lance dar eu vin la tine \u00een Numele DOMNULUI O\u015ftirilor, Dumnezeul o\u015ftirilor lui Israel, pe Care tu L-ai batjocorit."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00cen ziua aceasta DOMNUL te va da \u00een m\u00e2na mea, te voi lovi \u015fi-\u0163i voi t\u0103ia capul. Ast\u0103zi voi da p\u0103s\u0103rilor v\u0103zduhului \u015fi fiarelor p\u0103m\u00e2ntului hoiturile o\u015ftirii filistenilor \u015fi \u00eentreg p\u0103m\u00e2ntul va \u015fti c\u0103 Israel are un Dumnezeu."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u015ei to\u0163i cei care sunt aduna\u0163i aici vor \u015fti c\u0103 nu prin sabie \u015fi prin suli\u0163\u0103 d\u0103 DOMNUL izb\u0103vire. C\u0103ci lupta este a DOMNULUI, iar El v\u0103 va da \u00een m\u00e2inile noastre."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce filisteanul a \u00eenceput s\u0103 se apropie de David, acesta a alergat repede \u00eenspre liniile de lupt\u0103 ca s\u0103-l \u00eenfrunte."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "David \u015fi-a b\u0103gat m\u00e2na \u00een traist\u0103 de unde a scos o piatr\u0103. A aruncat piatra cu ajutorul pra\u015ftiei \u015fi l-a lovit pe filistean \u00een frunte. Piatra a p\u0103truns \u00een fruntea lui, iar el a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "David a avut biruin\u0163\u0103 asupra filisteanului. De\u015fi David nu avea sabie \u00een m\u00e2n\u0103, el l-a lovit pe filistean \u015fi l-a ucis doar cu o pra\u015ftie \u015fi cu o piatr\u0103."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Apoi David a alergat \u015fi s-a oprit l\u00e2ng\u0103 filistean. I-a luat sabia, a scos-o din teaca ei \u015fi i-a t\u0103iat capul cu ea. C\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103 eroul lor era mort, filistenii au luat-o la fug\u0103."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Atunci lupt\u0103torii lui Israel \u015fi cei ai lui Iuda s-au ridicat, au scos un strig\u0103t de r\u0103zboi \u015fi i-au urm\u0103rit pe filisteni p\u00e2n\u0103 la intrarea \u00een Gat \u015fi p\u00e2n\u0103 la por\u0163ile Ekronului. Filistenii, r\u0103ni\u0163i de moarte, au c\u0103zut pe drumul \u015eaarayimului p\u00e2n\u0103 la Gat \u015fi la Ekron."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au \u00eentors de la urm\u0103rirea filistenilor, israeli\u0163ii le-au pr\u0103dat tab\u0103ra."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "David a luat capul filisteanului \u015fi l-a adus la Ierusalim, iar armele filisteanului le-a dus la el \u00een cort."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "C\u00e2nd l-a v\u0103zut Saul pe David \u00eenaint\u00e2nd \u00eempotriva filisteanului, l-a \u00eentrebat pe Abner, conduc\u0103torul o\u015ftirii: \u2013 Abner, al cui fiu este acest t\u00e2n\u0103r? \u2013 Viu este sufletul t\u0103u, rege, c\u0103 nu \u015ftiu, i-a r\u0103spuns Abner."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Atunci regele i-a zis: \u2013 Afl\u0103 al cui fiu este acest t\u00e2n\u0103r."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00cendat\u0103 ce David s-a \u00eentors de la uciderea filisteanului, Abner l-a luat \u015fi l-a adus \u00eenaintea lui Saul. David avea \u00een m\u00e2n\u0103 capul filisteanului."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Saul l-a \u00eentrebat: \u2013 Al cui fiu e\u015fti, tinere? \u2013 Sunt fiul slujitorului t\u0103u I\u015fai, din Betleem, i-a r\u0103spuns David"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David, invidiat de Saul - Dup\u0103 ce David a terminat de vorbit cu Saul, sufletul lui Ionatan s-a ata\u015fat de sufletul lui David \u015fi l-a iubit ca pe sine \u00eensu\u015fi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din acea zi Saul l-a \u0163inut pe David la el \u015fi nu l-a mai l\u0103sat s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ionatan a \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt cu David pentru c\u0103 \u00eel iubea ca pe sine \u00eensu\u015fi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El \u015fi-a scos mantaua pe care o purta \u015fi i-a d\u0103ruit-o lui David; i-a dat, de asemenea, \u00eembr\u0103c\u0103mintea sa de r\u0103zboi \u015fi chiar sabia, arcul \u015fi cing\u0103toarea sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oriunde \u00eel trimitea Saul, David se ducea \u015fi avea izb\u00e2nd\u0103. De aceea Saul l-a pus \u00een fruntea osta\u015filor, lucru ce a fost bine v\u0103zut de \u00eentregul popor \u015fi chiar \u015fi de slujitorii lui Saul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen timp ce o\u015ftirea se \u00eentorcea acas\u0103, dup\u0103 ce David l-a ucis pe filistean, femeile din toate cet\u0103\u0163ile lui Israel au ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinarea regelui Saul. Ele c\u00e2ntau c\u00e2ntece de bucurie \u015fi dansau \u00een sunetul tamburinelor \u015fi al l\u0103utelor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Femeile c\u00e2ntau \u00een veselia lor, spun\u00e2nd: \u201eSaul a ucis miile lui, iar David zecile lui de mii.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lui Saul nu i-au pl\u0103cut aceste cuvinte \u015fi s-a \u00eenfuriat foarte tare, spun\u00e2nd: \u201eI-au dat lui David zecile de mii, iar mie doar miile. Acum nu-i mai lipse\u015fte dec\u00e2t regatul.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cencep\u00e2nd din acea zi, Saul a \u00eenceput s\u0103-l priveasc\u0103 cu ochi r\u0103i pe David."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare, duhul cel r\u0103u trimis de Dumnezeu a venit cu putere peste Saul, care profe\u0163ea \u00een\u0103untrul casei sale. David c\u00e2nta la lir\u0103 a\u015fa cum f\u0103cea \u00een fiecare zi, iar Saul avea \u00een m\u00e2n\u0103 o suli\u0163\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saul a aruncat suli\u0163a, g\u00e2ndindu-se: \u201e\u00cel voi \u0163intui pe David de zid.\u201c \u00cens\u0103 David s-a ferit de el de dou\u0103 ori."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lui Saul i-a fost team\u0103 de David pentru c\u0103 DOMNUL era cu acesta, iar pe el \u00eel p\u0103r\u0103sise."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea l-a \u00eendep\u0103rtat de l\u00e2ng\u0103 el \u015fi l-a pus c\u0103petenie peste o mie de oameni. David conducea trupele \u00een r\u0103zboaie"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi \u00een tot ceea ce f\u0103cea avea izb\u00e2nd\u0103 pentru c\u0103 DOMNUL era cu el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saul, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 David izb\u00e2ndea \u00eentotdeauna, se temea de el,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00eens\u0103 \u00eentreg Israelul \u015fi Iuda \u00eel iubeau pe David pentru c\u0103 acesta \u00eei conducea \u00een r\u0103zboaie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Saul i-a zis lui David: \u2013 \u00ce\u0163i voi da de so\u0163ie pe Merab, fiica mea cea mare, cu condi\u0163ia s\u0103 m\u0103 sluje\u015fti cu vitejie \u015fi s\u0103 por\u0163i r\u0103zboaiele DOMNULUI. Saul \u00eens\u0103 se g\u00e2ndea: \u201eS\u0103 nu piar\u0103 lovit de m\u00e2na mea, ci de m\u00e2na filistenilor.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David i-a r\u0103spuns: \u2013 Cine sunt eu \u015fi cine este familia mea sau neamul meu \u00een Israel pentru a fi ginerele regelui?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cens\u0103 atunci c\u00e2nd a sosit timpul ca Merab, fiica lui Saul, s\u0103-i fie dat\u0103 lui David de so\u0163ie, ea a fost dat\u0103 lui Adriel din Mehola."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David, ginerele lui Saul - Mihal, o alt\u0103 fiic\u0103 a lui Saul, \u00eel iubea pe David. I s-a spus lui Saul acest lucru, fapt care i-a pl\u0103cut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci Saul \u015fi-a zis: \u201eI-o voi da ca s\u0103-i fie o curs\u0103 \u015fi astfel m\u00e2na filistenilor va fi \u00eempotriva lui.\u201c I-a spus lui David pentru a doua oar\u0103: \u2013 Ast\u0103zi vei fi ginerele meu!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apoi le-a zis slujitorilor s\u0103i: \u2013 Vorbi\u0163i-i lui David \u00een tain\u0103 \u015fi spune\u0163i-i: \u201eRegelui \u00eei place de tine \u015fi to\u0163i slujitorii s\u0103i te iubesc. Accept\u0103, a\u015fadar, s\u0103 fii ginerele regelui.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Slujitorii lui Saul i-au spus aceste cuvinte lui David, iar acesta a r\u0103spuns: \u2013 Crede\u0163i c\u0103 este un lucru ne\u00eensemnat s\u0103 fii ginerele regelui? Eu sunt un om s\u0103rac \u015fi de pu\u0163in\u0103 \u00eensemn\u0103tate."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd slujitorii i-au spus lui Saul ce r\u0103spunsese David,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "acesta le-a zis: \u201eA\u015fa s\u0103-i vorbi\u0163i lui David: \u00abRegele nu dore\u015fte alt pre\u0163 pentru mireas\u0103, dec\u00e2t o sut\u0103 de prepu\u0163uri de-ale filistenilor, astfel \u00eenc\u00e2t regele s\u0103 fie r\u0103zbunat pe du\u015fmanii lui.\u00bb\u201c Saul \u00eens\u0103 dorea s\u0103-l fac\u0103 pe David s\u0103 cad\u0103 \u00een m\u00e2inile filistenilor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Slujitorii lui Saul i-au spus aceste cuvinte lui David, iar lui i-a pl\u0103cut ideea de a fi ginerele regelui. \u00cenainte s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "David a plecat \u00eempreun\u0103 cu oamenii s\u0103i \u015fi a ucis dou\u0103 sute de filisteni. Le-a adus prepu\u0163urile \u015fi le-a dat \u00een num\u0103r \u00eentreg regelui pentru a putea deveni ginerele lui. Atunci Saul i-a dat-o de so\u0163ie pe fiica sa Mihal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd Saul a v\u0103zut \u015fi a \u00een\u0163eles c\u0103 DOMNUL era cu David \u015fi c\u0103 Mihal, fiica lui, \u00eel iubea,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s-a temut \u015fi mai tare de David \u015fi i-a fost du\u015fman tot restul vie\u0163ii sale."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Domnitorii filisteni ie\u015feau la r\u0103zboi \u015fi, ori de c\u00e2te ori ie\u015feau, David avea mai mult\u0103 izb\u00e2nd\u0103 dec\u00e2t to\u0163i slujitorii lui Saul, astfel \u00eenc\u00e2t numele lui a ajuns foarte pre\u0163uit."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David, prigonit de Saul - Saul a vorbit cu fiul s\u0103u Ionatan \u015fi cu to\u0163i slujitorii s\u0103i s\u0103-l omoare pe David. \u00cens\u0103 lui Ionatan \u00eei era foarte drag David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de aceea l-a \u00een\u015ftiin\u0163at spun\u00e2ndu-i: \u2013 Tat\u0103l meu, Saul, caut\u0103 s\u0103 te ucid\u0103. De aceea p\u0103ze\u015fte-te m\u00e2ine diminea\u0163\u0103 \u015fi stai \u00eentr-un loc ascuns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu voi ie\u015fi \u015fi voi sta l\u00e2ng\u0103 tat\u0103l meu \u00een c\u00e2mpul \u00een care te vei afla tu. \u00cei voi vorbi despre tine \u015fi \u00ee\u0163i voi spune ce voi afla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ionatan a vorbit de bine despre David tat\u0103lui s\u0103u Saul, spun\u00e2ndu-i: \u2013 S\u0103 nu p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 regele \u00eempotriva slujitorului s\u0103u David, pentru c\u0103 el nu a p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva ta, ci dimpotriv\u0103, faptele sale \u0163i-au slujit foarte bine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei-a riscat via\u0163a atunci c\u00e2nd l-a ucis pe filistean, iar DOMNUL a adus o mare victorie pentru \u00eentreg Israelul. Tu ai v\u0103zut lucrul acesta \u015fi te-ai bucurat. De ce atunci s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti \u00eempotriva unui nevinovat, omor\u00e2ndu-l pe David f\u0103r\u0103 nici un motiv?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul a ascultat de Ionatan \u015fi a jurat: \u2013 Viu este DOMNUL c\u0103 David nu va fi ucis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci Ionatan l-a chemat pe David \u015fi i-a spus toate aceste cuvinte. Apoi l-a adus la Saul, c\u0103ruia David a continuat s\u0103-i slujeasc\u0103 ca \u00eenainte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00centre timp a izbucnit din nou r\u0103zboiul. David a luptat \u00eempotriva filistenilor \u015fi le-a pricinuit o \u00eenfr\u00e2ngere a\u015fa de mare, \u00eenc\u00e2t ace\u015ftia au fugit dinaintea lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00centr-o zi, pe c\u00e2nd Saul \u015fedea \u00een casa sa, duhul cel r\u0103u trimis de DOMNUL a venit peste el. Saul \u0163inea \u00een m\u00e2n\u0103 o suli\u0163\u0103, iar David c\u00e2nta la lir\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul a \u00eencercat s\u0103-l \u0163intuiasc\u0103 pe David cu suli\u0163a de zid, \u00eens\u0103 acesta s-a ferit de Saul, care a \u00eenfipt suli\u0163a \u00een perete. Apoi David a fugit \u015fi a sc\u0103pat \u00een noaptea aceea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci Saul a trimis ni\u015fte oameni la casa lui David ca s\u0103-l p\u00e2ndeasc\u0103 \u015fi diminea\u0163a s\u0103-l omoare. \u00cens\u0103 Mihal, so\u0163ia lui David, l-a \u00een\u015ftiin\u0163at spun\u00e2ndu-i: \u201eDac\u0103 nu-\u0163i scapi via\u0163a \u00een noaptea aceasta, m\u00e2ine vei fi ucis.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mihal l-a cobor\u00e2t pe David pe fereastr\u0103, iar acesta a fugit \u015fi a sc\u0103pat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi Mihal a luat terafimul, l-a a\u015fezat \u00een pat, i-a pus pe cap ni\u015fte p\u0103r de capr\u0103 \u015fi l-a acoperit cu o cuvertur\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd Saul a trimis oamenii s\u0103-l captureze pe David, Mihal le-a spus c\u0103 este bolnav."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar Saul a trimis oamenii \u00eenapoi s\u0103-l vad\u0103 pe David \u015fi le-a zis: \u2013 Aduce\u0163i-l la mine, \u00een patul lui, ca s\u0103-l omor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd ace\u015ftia au intrat, \u00een pat se afla terafimul cu p\u0103rul de capr\u0103 pe cap."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Saul a \u00eentrebat-o pe Mihal: \u2013 De ce m-ai tr\u0103dat \u00een felul acesta \u015fi l-ai l\u0103sat pe du\u015fmanul meu s\u0103 plece \u015fi s\u0103 scape? Mihal i-a r\u0103spuns: \u2013 El mi-a zis: \u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 plec, altfel te omor!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David a fugit \u015fi a sc\u0103pat; s-a dus la Samuel, la Rama \u015fi i-a spus tot ceea ce i-a f\u0103cut Saul. Apoi, \u00eempreun\u0103 cu Samuel, a plecat \u015fi a locuit la Naiot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul a fost \u00een\u015ftiin\u0163at de lucrul acesta, spun\u00e2ndu-i-se: \u2013 David se afl\u0103 la Naiot, \u00een Rama."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci Saul a trimis ni\u015fte oameni s\u0103-l prind\u0103 pe David. \u00cens\u0103 c\u00e2nd ace\u015ftia au \u00eent\u00e2lnit o ceat\u0103 de profe\u0163i profe\u0163ind, av\u00e2ndu-l pe Samuel drept conduc\u0103tor, Duhul lui Dumnezeu a venit peste oamenii lui Saul, astfel c\u0103 \u015fi ei au \u00eenceput s\u0103 profe\u0163easc\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd i s-a spus lui Saul lucrul acesta, el a trimis al\u0163i oameni, dar \u015fi ace\u015ftia au \u00eenceput s\u0103 profe\u0163easc\u0103. Saul a trimis din nou oameni, pentru a treia oar\u0103, dar \u015fi ace\u015ftia au profe\u0163it."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen cele din urm\u0103, a plecat el \u00eensu\u015fi spre Rama. A ajuns la f\u00e2nt\u00e2na cea mare, care se afl\u0103 \u00een Secu \u015fi a \u00eentrebat: \u2013 Unde sunt Samuel \u015fi David? Cineva i-a r\u0103spuns: \u2013 Sunt la Naiot, \u00een Rama."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci Saul s-a \u00eendreptat spre Naiot, \u00een Rama. \u00cens\u0103 Duhul lui Dumnezeu a venit \u015fi peste el, iar el \u015fi-a continuat drumul profe\u0163ind p\u00e2n\u0103 ce a ajuns la Naiot, \u00een Rama."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S-a dezbr\u0103cat \u015fi el de hainele sale \u015fi a profe\u0163it \u015fi el \u00eenaintea lui Samuel. A z\u0103cut dezbr\u0103cat toat\u0103 ziua \u015fi toat\u0103 noaptea aceea. De aceea se zice: \u201eEste oare \u015fi Saul printre profe\u0163i?\u201c"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David \u015fi Ionatan - David a fugit din Naiot, din Rama, a venit la Ionatan \u015fi l-a \u00eentrebat: \u2013 Ce am f\u0103cut? Care este nelegiuirea mea \u015fi cu ce am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva tat\u0103lui t\u0103u de caut\u0103 s\u0103-mi ia via\u0163a?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ionatan i-a r\u0103spuns: \u2013 Nici vorb\u0103! Nu vei muri! Tat\u0103l meu nu face nici un lucru, nici mare, nici mic, f\u0103r\u0103 s\u0103 mi-l dezv\u0103luie. Pentru ce ar ascunde tat\u0103l meu tocmai lucrul acesta de mine? Nu poate fi adev\u0103rat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar David a jurat din nou, zic\u00e2nd: \u2013 Cu siguran\u0163\u0103 c\u0103 tat\u0103l t\u0103u a \u015ftiut c\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la tine \u015fi s-a g\u00e2ndit: \u201eS\u0103 nu \u015ftie Ionatan lucrul acesta c\u0103ci s-ar \u00eentrista.\u201c \u00cens\u0103, cu adev\u0103rat, viu este DOMNUL \u015fi viu este sufletul t\u0103u c\u0103 \u00eentre mine \u015fi moarte nu mai este dec\u00e2t un pas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013 Voi face pentru tine tot ceea ce dore\u015fti, i-a spus Ionatan lui David."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2013 Iat\u0103, m\u00e2ine va fi lun\u0103 nou\u0103 \u015fi ar trebui s\u0103 stau la mas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu regele, i-a zis David. D\u0103-mi voie \u00eens\u0103 s\u0103 plec \u015fi s\u0103 m\u0103 ascund \u00een c\u00e2mp p\u00e2n\u0103 \u00een seara zilei a treia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 tat\u0103l t\u0103u va observa lipsa mea, s\u0103-i spui: \u201eDavid m-a rugat s\u0103-i dau voie s\u0103 dea o fug\u0103 p\u00e2n\u0103 la Betleem, cetatea sa, deoarece acolo va fi adus\u0103 jertfa anual\u0103 pentru tot clanul.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 va accepta, atunci va fi pace pentru slujitorul t\u0103u. \u00cens\u0103 dac\u0103 se va aprinde de m\u00e2nie atunci s\u0103 \u015ftii c\u0103 a hot\u0103r\u00e2t s\u0103-mi fac\u0103 r\u0103u."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen ceea ce te prive\u015fte, arat\u0103 bun\u0103tate fa\u0163\u0103 de slujitorul t\u0103u, fiindc\u0103 ai f\u0103cut cu el un leg\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea DOMNULUI. Iar dac\u0103 se g\u0103se\u015fte vreo nelegiuire \u00een mine, omoar\u0103-m\u0103 tu \u00eensu\u0163i! Pentru ce s\u0103 m\u0103 mai aduci \u00eenaintea tat\u0103lui t\u0103u?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 Niciodat\u0103! i-a zis Ionatan. Dac\u0103 a\u015f fi \u015ftiut c\u0103 tat\u0103l meu a hot\u0103r\u00e2t s\u0103-\u0163i fac\u0103 r\u0103u, oare nu \u0163i-a\u015f fi spus?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013 Cine \u00eemi va da de \u015ftire dac\u0103 tat\u0103l t\u0103u \u00ee\u0163i va r\u0103spunde cu asprime? l-a \u00eentrebat David pe Ionatan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ionatan i-a r\u0103spuns: \u2013 Vino, s\u0103 ie\u015fim \u00een c\u00e2mp. Au ie\u015fit am\u00e2ndoi \u00een c\u00e2mp"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi acolo Ionatan i-a spus lui David: \u2013 DOMNUL, Dumnezeul lui Israel, este martor c\u0103 voi iscodi pe tat\u0103l meu m\u00e2ine \u015fi poim\u00e2ine cam pe la ceasul acesta. Dac\u0103 are g\u00e2nduri bune pentru tine \u00ee\u0163i voi da de \u015ftire."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "DOMNUL s\u0103 se poarte cu Ionatan cu toat\u0103 asprimea dac\u0103 tat\u0103l meu va dori s\u0103-\u0163i fac\u0103 r\u0103u \u015fi eu nu-\u0163i voi dezv\u0103lui lucrul acesta \u015fi nu te voi l\u0103sa s\u0103 pleci \u00een siguran\u0163\u0103. DOMNUL s\u0103 fie cu tine a\u015fa cum a fost \u015fi cu tat\u0103l meu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 voi mai tr\u0103i, s\u0103 ar\u0103\u0163i fa\u0163\u0103 de mine o \u00eendurare ca cea a lui Dumnezeu, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu fiu ucis"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 nu-\u0163i \u00eendep\u0103rtezi niciodat\u0103 bun\u0103tatea fa\u0163\u0103 de familia mea, atunci c\u00e2nd DOMNUL va \u015fterge de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului pe fiecare din du\u015fmanii lui David."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Astfel a \u00eencheiat Ionatan leg\u0103m\u00e2nt cu familia lui David, spun\u00e2nd: \u201eDOMNUL s\u0103 cear\u0103 socoteal\u0103 du\u015fmanilor lui David!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ionatan l-a pus pe David s\u0103-\u015fi re\u00eennoiasc\u0103 jur\u0103m\u00e2ntul din pricina dragostei pe care o nutrea pentru el, pentru c\u0103-l iubea a\u015fa cum \u00ee\u015fi iubea sufletul lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi i-a zis: \u201eM\u00e2ine este lun\u0103 nou\u0103 \u015fi lipsa ta va fi observat\u0103, pentru c\u0103 locul t\u0103u va fi gol."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Poim\u00e2ine s\u0103 cobori repede, s\u0103 te duci la locul \u00een care te-ai ascuns prima oar\u0103 \u015fi s\u0103 a\u015ftep\u0163i l\u00e2ng\u0103 st\u00e2nca Ezel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eu voi trage trei s\u0103ge\u0163i spre ea ca \u015fi c\u00e2nd a\u015f trage la \u0163int\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi voi trimite b\u0103iatul, poruncindu-i s\u0103 caute s\u0103ge\u0163ile. Dac\u0103 \u00eei voi spune: \u00abIat\u0103, s\u0103ge\u0163ile sunt dincoace de tine. Adu-le \u00eencoace!\u00bb atunci s\u0103 vii pentru c\u0103, viu este DOMNUL, te afli \u00een siguran\u0163\u0103. Nu este nici un pericol."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 \u00eei voi spune b\u0103iatului: \u00abIat\u0103, s\u0103ge\u0163ile sunt dincolo de tine\u00bb, atunci s\u0103 pleci pentru c\u0103 DOMNUL te trimite."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iar cu privire la ceea ce am vorbit noi, DOMNUL este martor \u00eentre mine \u015fi tine pe vecie.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David s-a ascuns \u00een c\u00e2mp. C\u00e2nd a \u00eenceput luna nou\u0103, regele s-a a\u015fezat la mas\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Regele s-a a\u015fezat pe locul s\u0103u obi\u015fnuit, l\u00e2ng\u0103 perete, av\u00e2ndu-l pe Ionatan \u00een fa\u0163a sa, iar pe Abner l\u00e2ng\u0103 el, \u00een timp ce locul lui David era gol."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul n-a spus nimic \u00een acea zi, pentru c\u0103 se g\u00e2ndea c\u0103 s-a \u00eent\u00e2mplat ceva cu David. \u00ce\u015fi spunea: \u201eEl nu este curat, cu siguran\u0163\u0103 nu este curat.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare, a doua zi a lunii noi, locul lui David era tot gol. Atunci Saul l-a \u00eentrebat pe fiul s\u0103u Ionatan: \u2013 De ce nu a venit fiul lui I\u015fai nici ieri \u015fi nici ast\u0103zi la mas\u0103?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ionatan i-a r\u0103spuns: \u2013 David mi-a cerut voie s\u0103 se duc\u0103 la Betleem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El mi-a spus: \u201eD\u0103-mi voie, te rog, s\u0103 merg acas\u0103 fiindc\u0103 clanul nostru aduce o jertf\u0103 \u00een cetate, iar fratele meu mi-a poruncit s\u0103 fiu acolo. Fii bun, d\u0103-mi voie, te rog, s\u0103 merg \u015fi s\u0103-mi v\u0103d fra\u0163ii!\u201c De aceea nu a venit la masa regelui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Saul s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Ionatan \u015fi i-a spus: \u2013 Bastard r\u0103zvr\u0103tit ce e\u015fti! Crezi c\u0103 nu \u015ftiu c\u0103 \u0163i-ai ales ca prieten pe fiul lui I\u015fai, spre ru\u015finea ta \u015fi a mamei tale care te-a n\u0103scut?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "At\u00e2ta timp c\u00e2t fiul lui I\u015fai tr\u0103ie\u015fte pe acest p\u0103m\u00e2nt, nici tu \u015fi nici regatul t\u0103u nu ve\u0163i fi \u00een siguran\u0163\u0103. Trimite deci \u015fi adu-l la mine pentru c\u0103 trebuie s\u0103 moar\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar Ionatan i-a r\u0103spuns tat\u0103lui s\u0103u, Saul: \u2013 Pentru ce s\u0103 fie dat la moarte? Ce a f\u0103cut?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atunci Saul a aruncat suli\u0163a spre el ca s\u0103-l loveasc\u0103. Astfel, Ionatan a \u00een\u0163eles c\u0103 tat\u0103l s\u0103u avea de g\u00e2nd s\u0103-l ucid\u0103 pe David."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S-a ridicat de la mas\u0103 arz\u00e2nd de m\u00e2nie \u015fi \u00een acea zi, a doua a lunii noi, nu a m\u00e2ncat nimic pentru c\u0103 era \u00eentristat din pricina lui David, c\u0103ci tat\u0103l s\u0103u l-a umilit."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cen diminea\u0163a urm\u0103toare, Ionatan a ie\u015fit \u00een c\u00e2mp pentru \u00eent\u00e2lnirea cu David. \u00cempreun\u0103 cu el era un b\u0103ie\u0163a\u015f."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El i-a spus b\u0103ie\u0163a\u015fului: \u201eAlearg\u0103 de g\u0103se\u015fte s\u0103ge\u0163ile pe care le-am tras.\u201c B\u0103ie\u0163a\u015ful a alergat, iar Ionatan a tras o s\u0103geat\u0103 dincolo de el."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u00e2nd b\u0103ie\u0163a\u015ful a sosit la locul \u00een care c\u0103zuse s\u0103geata tras\u0103 de Ionatan, acesta a strigat dup\u0103 el: \u2013 Nu-i a\u015fa c\u0103 s\u0103geata e dincolo de tine?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ionatan a strigat dup\u0103 el: \u2013 Iute! Gr\u0103be\u015fte-te! Nu te opri! B\u0103ie\u0163a\u015ful a str\u00e2ns s\u0103ge\u0163ile \u015fi s-a \u00eentors la st\u0103p\u00e2nul s\u0103u."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Acesta nu \u00een\u0163elegea nimic; doar Ionatan \u015fi David \u00een\u0163elegeau ce se \u00eent\u00e2mpla."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ionatan i-a dat b\u0103ie\u0163a\u015fului armele sale, spun\u00e2ndu-i: \u2013 Du-te \u015fi du-le \u00een cetate!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a plecat b\u0103iatul, David s-a ridicat din partea de sud a st\u00e2ncii, a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat de trei ori. Apoi s-au s\u0103rutat \u015fi au pl\u00e2ns \u00eempreun\u0103, dar David a pl\u00e2ns mai mult."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ionatan i-a zis lui David: \u2013 Mergi \u00een pace! Fie cum am jurat am\u00e2ndoi \u00een Numele DOMNULUI c\u00e2nd am zis: \u201eDOMNUL s\u0103 fie \u00eentre mine \u015fi tine \u015fi \u00eentre urma\u015fii mei \u015fi urma\u015fii t\u0103i pe vecie.\u201c Apoi David s-a ridicat \u015fi a plecat, iar Ionatan s-a \u00eentors \u00een cetate."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fuga lui David la Nob - David a venit la Nob, la preotul Ahimelek. Acesta i-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare tremur\u00e2nd \u015fi l-a \u00eentrebat: \u2013 De ce e\u015fti singur \u015fi nu este nimeni cu tine?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David i-a r\u0103spuns preotului Ahimelek: \u2013 Regele mi-a \u00eencredin\u0163at o misiune, spun\u00e2ndu-mi: \u201eNimeni s\u0103 nu \u015ftie nimic despre misiunea \u00een care te-am trimis \u015fi pe care \u0163i-am \u00eencredin\u0163at-o.\u201c Iar cu oamenii mei am hot\u0103r\u00e2t un anume loc de \u00eent\u00e2lnire."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103 ce ai la \u00eendem\u00e2n\u0103? D\u0103-mi vreo cinci p\u00e2ini sau ce vei g\u0103si."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar preotul i-a zis: \u2013 Nu am la \u00eendem\u00e2n\u0103 p\u00e2ine obi\u015fnuit\u0103. Pot doar s\u0103-\u0163i dau p\u00e2ine sfin\u0163it\u0103, \u00eens\u0103 numai dac\u0103 oamenii t\u0103i s-au ferit de \u00eempreunarea cu femei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David i-a r\u0103spuns preotului: \u2013 Cu adev\u0103rat, femeile au fost \u0163inute departe de noi de c\u00e2nd am plecat. Trupurile tinerilor ar fi fost sfinte, chiar dac\u0103 ar fi fost o misiune obi\u015fnuit\u0103. Cu c\u00e2t mai mult ast\u0103zi vor fi sfinte trupurile lor?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci preotul i-a dat p\u00e2ine sfin\u0163it\u0103 pentru c\u0103 nu se afla acolo alt fel de p\u00e2ine dec\u00e2t p\u00e2inea prezent\u0103rii, care fusese luat\u0103 dinaintea DOMNULUI \u015fi \u00eenlocuit\u0103 cu p\u00e2ine cald\u0103 \u00een ziua \u00een care o luaser\u0103 pe cealalt\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen acea zi se afla acolo, \u00eenchis \u00eenaintea DOMNULUI, unul dintre slujitorii lui Saul, edomitul Doeg, c\u0103petenia p\u0103storilor lui Saul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013 Nu ai aici, la \u00eendem\u00e2n\u0103, o suli\u0163\u0103 sau o sabie? l-a \u00eentrebat David pe Ahimelek. Eu nu mi-am luat cu mine sabia \u015fi armele, pentru c\u0103 porunca regelui era urgent\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Preotul i-a r\u0103spuns: \u2013 Sabia filisteanului Goliat, pe care l-ai ucis \u00een valea Ela, se afl\u0103 aici. Este \u00eenf\u0103\u015furat\u0103 \u00eentr-o \u00eenvelitoare, \u00een spatele efodului. Dac\u0103 vrei s-o iei, ia-o, c\u0103ci nu este alta aici. \u2013 Nu este alta ca ea! D\u0103-mi-o! a zis David."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fuga lui David la Gat - David a fugit de Saul \u00een acea zi \u015fi a venit la Achi\u015f, regele Gatului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Slujitorii lui Achi\u015f i-au zis acestuia: \u2013 Nu este acesta David, regele \u0163\u0103rii, \u015fi nu despre el c\u00e2ntau dans\u00e2nd \u015fi spun\u00e2nd: \u201eSaul a ucis miile lui, iar David zecile lui de mii?\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David a pus la inim\u0103 aceste cuvinte \u015fi i-a fost foarte fric\u0103 de Achi\u015f, regele Gatului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei, sub privirea lor, el \u015fi-a schimbat purtarea, f\u0103c\u00e2nd pe nebunul \u00een m\u00e2inile lor: f\u0103cea semne pe u\u015file por\u0163ii \u015fi l\u0103sa s\u0103-i curg\u0103 saliva pe barb\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci Achi\u015f le-a zis slujitorilor s\u0103i: \u2013 Vede\u0163i bine c\u0103 omul este nebun. Pentru ce mi l-a\u0163i adus?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oare duc eu lips\u0103 de nebuni de l-a\u0163i adus pe acesta s\u0103 fac\u0103 nebunii \u00eenaintea mea? S\u0103 intre oare acesta \u00een casa mea?"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fuga lui David la Adulam \u015fi Mi\u0163pa - David a plecat de acolo \u015fi a fugit \u00een pe\u015ftera Adulam. C\u00e2nd au auzit lucrul acesta, fra\u0163ii s\u0103i \u015fi \u00eentreaga familie a tat\u0103lui s\u0103u au venit acolo la el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "To\u0163i cei care erau str\u00e2mtora\u0163i, datori \u015fi nemul\u0163umi\u0163i s-au adunat la el, iar el a devenit conduc\u0103torul lor. Erau cu el \u00een jur de patru sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David a plecat de acolo la Mi\u0163pa, \u00een Moab. I-a spus regelui Moabului: \u2013 D\u0103-le voie, te rog, tat\u0103lui meu \u015fi mamei mele s\u0103 vin\u0103 la voi, p\u00e2n\u0103 voi \u015fti ce va face Dumnezeu cu mine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David i-a l\u0103sat cu regele Moabului, iar ei au locuit cu acesta pe toat\u0103 perioada c\u00e2t David s-a aflat \u00een fort\u0103rea\u0163\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cens\u0103 profetul Gad i-a spus lui David: \u2013 S\u0103 nu r\u0103m\u00e2i \u00een fort\u0103rea\u0163\u0103, ci du-te \u00een teritoriul lui Iuda! Astfel, David a plecat \u015fi a ajuns \u00een p\u0103durea Heret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Represaliile lui Saul asupra cet\u0103\u0163ii Nob - Saul a auzit c\u0103 David, \u00eempreun\u0103 cu oamenii care se aflau cu el, a fost descoperit. Saul, av\u00e2nd \u00een m\u00e2n\u0103 o suli\u0163\u0103, \u015fedea sub tamariscul de pe \u00een\u0103l\u0163imea din Ghiva \u015fi to\u0163i slujitorii s\u0103i se aflau \u00een jurul s\u0103u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul le-a zis acestora: \u2013 Asculta\u0163i, beniami\u0163i! V\u0103 va da fiul lui I\u015fai vou\u0103, tuturor, ogoare \u015fi vii? V\u0103 va face el pe voi, pe to\u0163i, c\u0103petenii peste mii \u015fi c\u0103petenii peste sute?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Totu\u015fi voi to\u0163i a\u0163i uneltit \u00eempotriva mea \u015fi nimeni nu m-a \u00een\u015ftiin\u0163at c\u00e2nd fiul meu a \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt cu fiul lui I\u015fai. Nici unuia dintre voi nu i-a p\u0103sat de mine \u015fi nu m-a \u00een\u015ftiin\u0163at c\u0103 fiul meu l-a r\u0103sculat pe slujitorul meu \u00eempotriva mea, ca s\u0103 m\u0103 p\u00e2ndeasc\u0103 a\u015fa cum o face ast\u0103zi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Edomitul Doeg, care st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 slujitorii lui Saul, a zis: \u2013 Eu l-am v\u0103zut pe fiul lui I\u015fai venind la Nob, la Ahimelek, fiul lui Ahitub."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acesta a \u00eentrebat pe DOMNUL pentru David, i-a dat provizii \u015fi i-a dat \u015fi sabia filisteanului Goliat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci regele a trimis s\u0103 cheme pe preotul Ahimelek, fiul lui Ahitub, \u015fi pe tot neamul s\u0103u, preo\u0163ii care se aflau \u00een Nob. Ace\u015ftia au venit cu to\u0163ii la rege."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saul a zis: \u2013 Ascult\u0103, fiul lui Ahitub! \u2013 Porunce\u015fte, st\u0103p\u00e2nul meu! i-a r\u0103spuns acesta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saul i-a spus: \u2013 De ce ai uneltit \u00eempotriva mea, \u00eempreun\u0103 cu fiul lui I\u015fai, d\u00e2ndu-i p\u00e2ine \u015fi o sabie \u015fi \u00eentreb\u00e2nd pe Dumnezeu pentru el? Ca s\u0103 se r\u0103scoale \u00eempotriva mea \u015fi s\u0103 m\u0103 p\u00e2ndeasc\u0103 a\u015fa cum o face ast\u0103zi?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahimelek i-a r\u0103spuns regelui: \u2013 Care dintre to\u0163i supu\u015fii t\u0103i este at\u00e2t de credincios ca David? El este ginerele regelui, conduc\u0103torul g\u0103rzii tale \u015fi cu mare vaz\u0103 \u00een casa ta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oare de ast\u0103zi am \u00eenceput s\u0103 \u00eentreb pe Dumnezeu pentru el? Departe de mine a\u015fa ceva! S\u0103 nu arunce regele nici o vin\u0103 asupra slujitorului s\u0103u, nici asupra vreunuia din familia tat\u0103lui meu, pentru c\u0103 slujitorul t\u0103u n-a \u015ftiut nimic de toate acestea, nici lucru mic \u015fi nici lucru mare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar regele a zis: \u2013 Trebuie s\u0103 mori, Ahimelek, tu \u015fi toat\u0103 familia tat\u0103lui t\u0103u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi le-a zis g\u0103rzilor care st\u0103teau l\u00e2ng\u0103 el: \u2013 Ucide\u0163i-i pe preo\u0163ii DOMNULUI c\u0103ci \u015fi ei sunt de partea lui David. Au \u015ftiut c\u0103 este un fugar \u015fi nu mi-au dat de \u015ftire. \u00cens\u0103 slujitorii regelui n-au vrut s\u0103-\u015fi \u00eentind\u0103 m\u00e2na \u015fi s\u0103 loveasc\u0103 preo\u0163ii DOMNULUI."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci regele i-a spus lui Doeg: \u2013 Love\u015fte-i tu pe preo\u0163i! Edomitul Doeg i-a lovit el pe preo\u0163i. A ucis \u00een acea zi optzeci \u015fi cinci de b\u0103rba\u0163i care purtau efodul de in."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A trecut chiar \u015fi cetatea preo\u0163easc\u0103 Nob prin ascu\u0163i\u015ful sabiei: b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, copii \u015fi sugari, boi, m\u0103gari \u015fi oi; pe to\u0163i i-a trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un fiu de-al lui Ahimelek, fiul lui Ahitub, pe nume Abiatar, a reu\u015fit s\u0103 scape \u015fi a fugit dup\u0103 David."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Acesta i-a spus lui David c\u0103 Saul i-a ucis pe preo\u0163ii DOMNULUI."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci David i-a spus lui Abiatar: \u2013 Am \u015ftiut \u00een ziua aceea c\u0103 edomitul Doeg, fiind acolo, sigur \u00eei va da de \u015ftire lui Saul. Eu sunt vinovat de moartea tuturor celor din familia tat\u0103lui t\u0103u."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "R\u0103m\u00e2i cu mine \u015fi nu te teme, pentru c\u0103 cel care caut\u0103 s\u0103-mi ia mie via\u0163a caut\u0103 s\u0103 \u0163i-o ia \u015fi \u0163ie. Cu mine vei fi \u00een siguran\u0163\u0103."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David salveaz\u0103 cetatea Cheila - I s-a spus lui David: \u2013 Filistenii lupt\u0103 \u00eempotriva Cheilei \u015fi \u00eei prad\u0103 ariile."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David L-a \u00eentrebat pe DOMNUL: \u2013 S\u0103 m\u0103 duc s\u0103 lupt \u00eempotriva acestor filisteni? \u2013 Du-te, lupt\u0103 \u00eempotriva filistenilor \u015fi izb\u0103ve\u015fte Cheila! i-a r\u0103spuns DOMNUL."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar oamenii lui David i-au zis acestuia: \u2013 Noi ne temem chiar \u015fi aici, \u00een Iuda, deci cu c\u00e2t mai mult ne vom teme dac\u0103 vom merge la Cheila, \u00eempotriva o\u015ftirilor filistene?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci David L-a \u00eentrebat din nou pe DOMNUL \u015fi DOMNUL i-a r\u0103spuns: \u2013 Scoal\u0103-te \u015fi mergi la Cheila, pentru c\u0103 Eu \u00eei dau pe filisteni \u00een m\u00e2na ta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David a plecat la Cheila, \u00eempreun\u0103 cu oamenii lui. A luptat \u00eempotriva filistenilor, le-a luat turmele \u015fi le-a pricinuit mari pierderi. Astfel, David i-a izb\u0103vit pe locuitorii Cheilei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abiatar, fiul lui Ahimelek, adusese cu el \u015fi efodul atunci c\u00e2nd a fugit la David, la Cheila."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David, urm\u0103rit de Saul - Saul a fost \u00een\u015ftiin\u0163at c\u0103 David a venit la Cheila. Atunci el a zis: \u201eDumnezeu l-a dat \u00een m\u00e2na mea pentru c\u0103 s-a \u00eenchis, intr\u00e2nd \u00eentr-o cetate cu por\u0163i \u015fi cu z\u0103voare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul a chemat tot poporul la r\u0103zboi ca s\u0103 mearg\u0103 la Cheila \u015fi s\u0103-l asedieze pe David \u015fi pe oamenii s\u0103i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cens\u0103 David a aflat c\u0103 Saul a \u00eentocmit planuri rele \u00eempotriva sa \u015fi i-a zis preotului Abiatar: \u2013 Adu efodul aici!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi David a zis: \u2013 DOAMNE, Dumnezeul lui Israel, robul T\u0103u a auzit c\u0103 Saul vrea s\u0103 vin\u0103 la Cheila pentru a distruge cetatea din cauza mea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u0103 vor preda, oare, locuitorii Cheilei \u00een m\u00e2na lui? Va veni, oare, Saul dup\u0103 cum a auzit robul T\u0103u? DOAMNE, Dumnezeul lui Israel, Te rog, r\u0103spunde-i robului T\u0103u. \u2013 Va veni! i-a r\u0103spuns DOMNUL."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David a continuat: \u2013 M\u0103 vor da locuitorii Cheilei pe mine \u015fi pe oamenii mei \u00een m\u00e2na lui Saul? \u2013 Te vor da, i-a r\u0103spuns DOMNUL."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Astfel, David \u015fi oamenii lui, \u00een num\u0103r de aproape \u015fase sute de b\u0103rba\u0163i, au p\u0103r\u0103sit Cheila \u015fi au plecat \u00eencotro au putut. C\u00e2nd Saul a fost \u00een\u015ftiin\u0163at c\u0103 David a sc\u0103pat din Cheila nu s-a mai dus acolo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David a locuit \u00een pustie, \u00een fortifica\u0163ii; a locuit \u00een regiunea muntoas\u0103 a pustiei Zif. Saul \u00eel c\u0103uta \u00een fiecare zi, \u00eens\u0103 Dumnezeu nu l-a dat \u00een m\u00e2inile lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen timp ce se afla la Hore\u015f, \u00een pustia Zif, David a \u00een\u0163eles c\u0103 Saul \u00eel caut\u0103 ca s\u0103-l omoare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ionatan, fiul lui Saul, s-a sculat \u015fi s-a dus la David, la Hore\u015f \u015fi i-a \u00eent\u0103rit \u00eencrederea \u00een Dumnezeu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "zic\u00e2ndu-i: \u2013 Nu te teme, pentru c\u0103 m\u00e2na tat\u0103lui meu, Saul, nu te va g\u0103si! Tu vei domni peste Israel, iar eu voi fi al doilea, dup\u0103 tine. Chiar \u015fi tat\u0103l meu, Saul, \u015ftie c\u0103 este a\u015fa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi au \u00eencheiat am\u00e2ndoi un leg\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea DOMNULUI. David a r\u0103mas la Hore\u015f, iar Ionatan s-a \u00eentors acas\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zifi\u0163ii au venit la Saul, la Ghiva \u015fi i-au zis: \u2013 Oare nu se ascunde David printre noi, \u00een fortifica\u0163iile de la Hore\u015f, de pe dealul Hachila, care se afl\u0103 la sud de Ie\u015fimon?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Acum, o, rege, vino, fiindc\u0103 aceasta este toat\u0103 dorin\u0163a sufletului t\u0103u, iar noi \u00eel vom da \u00een m\u00e2inile tale!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul le-a zis: \u2013 Fi\u0163i binecuv\u00e2nta\u0163i de DOMNUL pentru c\u0103 a\u0163i avut mil\u0103 de mine."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Duce\u0163i-v\u0103, v\u0103 rog, s\u0103 mai cerceta\u0163i! Afla\u0163i \u015fi vede\u0163i locul \u00een care se afl\u0103, precum \u015fi cine l-a v\u0103zut acolo, pentru c\u0103 mi s-a spus c\u0103 este foarte \u015firet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cerceta\u0163i, afla\u0163i toate locurile \u00een care se ascunde \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la mine cu ceva sigur. Atunci voi veni cu voi \u015fi, dac\u0103 se afl\u0103 \u00een \u0163ar\u0103, \u00eel voi c\u0103uta printre toate miile lui Iuda."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Zifi\u0163ii s-au sculat \u015fi au plecat la Zif, \u00eenaintea lui Saul. David \u015fi oamenii lui se aflau \u00een pustia Maon, \u00een Araba, la sud de Ie\u015fimon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul a plecat \u00eempreun\u0103 cu oamenii lui s\u0103-l caute, \u00eens\u0103 David a fost \u00een\u015ftiin\u0163at de acest lucru. A cobor\u00e2t la st\u00e2nc\u0103 \u015fi a r\u0103mas acolo, \u00een pustia Maon. C\u00e2nd a auzit Saul lucrul acesta, l-a urm\u0103rit pe David \u00een pustia Maon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul mergea pe o parte a muntelui, iar David cu oamenii lui pe cealalt\u0103 parte. David se gr\u0103bea s\u0103 se dep\u0103rteze de Saul, \u00een timp ce acesta \u015fi oamenii lui \u00eencercau s\u0103-i \u00eenconjoare pe David \u015fi pe oamenii s\u0103i ca s\u0103-i prind\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A venit \u00eens\u0103 un mesager la Saul ca s\u0103-i spun\u0103: \u201eGr\u0103be\u015fte-te s\u0103 vii pentru c\u0103 filistenii au invadat \u0163ara!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci Saul s-a \u00eentors din urm\u0103rirea lui David \u015fi a plecat \u00eempotriva filistenilor. Locul acela l-au numit Sela Hamahlekot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "David a plecat de acolo \u015fi a locuit \u00een fortifica\u0163iile din En-Ghedi."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David \u00eei cru\u0163\u0103 via\u0163a lui Saul - C\u00e2nd Saul s-a \u00eentors de la urm\u0103rirea filistenilor a fost \u00een\u015ftiin\u0163at c\u0103 David se afl\u0103 \u00een pustia En-Ghedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atunci Saul a luat din tot Israelul trei mii de b\u0103rba\u0163i ale\u015fi \u015fi a plecat \u00een c\u0103utarea lui David \u015fi a oamenilor s\u0103i, la r\u0103s\u0103rit de St\u00e2ncile \u0162apilor S\u0103lbatici."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ajuns la st\u00e2nile de oi, care se aflau l\u00e2ng\u0103 drum; acolo se afla o pe\u015fter\u0103, iar Saul a intrat \u00een ea s\u0103-\u015fi acopere picioarele. David \u015fi oamenii lui se aflau la cap\u0103tul pe\u015fterii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oamenii lui David i-au zis: \u2013 Aceasta este ziua despre care \u0163i-a spus DOMNUL: \u201eEu \u00eel voi da pe du\u015fmanul t\u0103u \u00een m\u00e2inile tale, iar tu \u00eei vei face ce-\u0163i va pl\u0103cea.\u201c David s-a ridicat \u015fi a t\u0103iat pe furi\u015f col\u0163ul mantiei lui Saul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea \u00eens\u0103 pe David l-a mustrat cugetul pentru c\u0103 t\u0103iase col\u0163ul mantiei lui Saul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El le-a spus oamenilor s\u0103i: \u2013 S\u0103 m\u0103 fereasc\u0103 DOMNUL s\u0103 fac un asemenea lucru st\u0103p\u00e2nului meu, care este unsul DOMNULUI, \u015fi anume s\u0103 \u00eemi ridic m\u00e2na asupra lui. Doar este unsul DOMNULUI!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cu aceste cuvinte David i-a oprit pe oamenii s\u0103i \u015fi nu i-a l\u0103sat s\u0103-l atace pe Saul. Apoi Saul s-a sculat, a p\u0103r\u0103sit pe\u015ftera \u015fi \u015fi-a continuat drumul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea s-a sculat \u015fi David \u015fi a ie\u015fit din pe\u015fter\u0103. El a strigat dup\u0103 Saul: \u2013 O, rege, st\u0103p\u00e2nul meu! C\u00e2nd Saul s-a uitat \u00een urma sa, David s-a plecat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I-a spus lui Saul: \u2013 De ce ascul\u0163i cuvintele oamenilor care spun c\u0103 David dore\u015fte s\u0103-\u0163i fac\u0103 r\u0103u?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen ziua aceasta ochii t\u0103i au v\u0103zut c\u0103 DOMNUL te-a dat \u00een m\u00e2na mea, chiar ast\u0103zi, \u00een pe\u015fter\u0103. Cineva a spus s\u0103 te ucid, dar eu am avut mil\u0103 de tine \u015fi am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 nu ridic m\u00e2na asupra st\u0103p\u00e2nului meu pentru c\u0103 el este unsul DOMNULUI."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Prive\u015fte, p\u0103rintele meu, prive\u015fte col\u0163ul mantiei tale \u00een m\u00e2na mea. Prin faptul c\u0103 am t\u0103iat col\u0163ul mantiei tale \u015fi nu te-am ucis, s\u0103 \u00een\u0163elegi \u015fi s\u0103 recuno\u015fti c\u0103 nu sunt vinovat de r\u0103utate sau de r\u0103zvr\u0103tire \u015fi c\u0103 nu am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva ta. Cu toate acestea, tu m\u0103 p\u00e2nde\u015fti ca s\u0103-mi iei via\u0163a."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "DOMNUL s\u0103 judece \u00eentre mine \u015fi tine \u015fi DOMNUL s\u0103 m\u0103 r\u0103zbune fa\u0163\u0103 de tine. M\u00e2na mea \u00eens\u0103 nu va fi \u00eempotriva ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vorba vechiului proverb: \u201eR\u0103ul de la cei r\u0103i iese.\u201c M\u00e2na mea \u00eens\u0103 nu va fi \u00eempotriva ta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dup\u0103 cine a ie\u015fit regele lui Israel? Pe cine urm\u0103re\u015fti? Un c\u00e2ine mort? Un singur purice?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "DOMNUL s\u0103 fie judec\u0103tor \u015fi s\u0103 judece \u00eentre mine \u015fi tine; s\u0103 priveasc\u0103, s\u0103-mi sus\u0163in\u0103 cauza \u015fi s\u0103 m\u0103 izb\u0103veasc\u0103 din m\u00e2na ta!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd David a terminat de spus aceste cuvinte lui Saul, acesta a zis: \u2013Tu e\u015fti, cu adev\u0103rat, fiul meu David? Apoi a pl\u00e2ns cu voce tare,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "zic\u00e2ndu-i lui David: \u2013 Tu e\u015fti mai drept dec\u00e2t mine, pentru c\u0103 tu m-ai tratat bine, chiar dac\u0103 eu te-am tratat r\u0103u."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ast\u0103zi ai dovedit bun\u0103tate fa\u0163\u0103 de mine pentru c\u0103, de\u015fi DOMNUL m\u0103 d\u0103duse \u00een m\u00e2na ta, tu nu m-ai ucis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 un om \u00ee\u015fi \u00eent\u00e2lne\u015fte du\u015fmanul, oare \u00eei d\u0103 drumul cu bine? DOMNUL s\u0103-\u0163i r\u0103spl\u0103teasc\u0103 ast\u0103zi cu bine ceea ce ai f\u0103cut pentru mine!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Acum, \u015ftiu sigur c\u0103 tu vei domni \u015fi c\u0103 tronul lui Israel va fi al t\u0103u!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jur\u0103-mi pe DOMNUL dar c\u0103 nu \u00eei vei st\u00e2rpi pe urma\u015fii mei dup\u0103 mine \u015fi c\u0103 nu \u00eemi vei \u015fterge numele din familia tat\u0103lui meu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David i-a jurat lui Saul, dup\u0103 care Saul a plecat acas\u0103. \u00cen timpul acesta David cu oamenii s\u0103i s-au suit spre fort\u0103rea\u0163\u0103."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David, Nabal \u015fi Abigail - Samuel murise. Tot Israelul s-a adunat \u015fi l-a bocit, apoi l-au \u00eengropat acas\u0103 la el, \u00een Rama. Dup\u0103 aceea, David a plecat \u00een pustia Paran."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen Maon tr\u0103ia un b\u0103rbat a c\u0103rui avere era \u00een Carmel. Era un om foarte bogat: avea trei mii de oi \u015fi o mie de capre \u015fi tocmai se afla \u00een Carmel pentru a-\u015fi tunde oile."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Numele lui era Nabal, iar numele so\u0163iei lui era Abigail. Femeia era ager\u0103 la minte \u015fi frumoas\u0103, \u00eens\u0103 b\u0103rbatul era aspru \u015fi r\u0103u \u00een faptele lui; el era calebit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen timp ce era \u00een pustie, David a auzit c\u0103 Nabal \u00ee\u015fi tunde oile"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi a trimis zece tineri, spun\u00e2ndu-le: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 la Carmel! C\u00e2nd ajunge\u0163i la Nabal s\u0103-l saluta\u0163i \u00een numele meu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "zic\u00e2ndu-i: \u00abS\u0103 tr\u0103ie\u015fti \u00een pace tu, familia ta \u015fi tot ceea ce este al t\u0103u!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am auzit c\u0103 tunzi oile! P\u0103storii t\u0103i au fost \u00eempreun\u0103 cu noi, iar noi nu i-am jignit \u015fi nimic din ce era al lor nu s-a pierdut \u00een tot timpul c\u00e2t au fost \u00een Carmel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00centreab\u0103-\u0163i slujitorii \u015fi \u00ee\u0163i vor spune. Fie ca tinerii s\u0103 g\u0103seasc\u0103 bun\u0103voin\u0163\u0103 \u00een ochii t\u0103i pentru c\u0103 venim \u00eentr-o zi de bucurie. Acum d\u0103-le, te rog, slujitorilor t\u0103i \u015fi fiului t\u0103u David, ceea ce ai la \u00eendem\u00e2n\u0103.\u00bb\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tinerii lui David au venit la Nabal \u015fi i-au spus toate aceste cuvinte \u00een numele lui David, dup\u0103 care au a\u015fteptat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nabal \u00eens\u0103 le-a r\u0103spuns tinerilor lui David: \u201eCine este David \u015fi cine este fiul lui I\u015fai? Ast\u0103zi sunt mul\u0163i slujitori care fug de la st\u0103p\u00e2nii lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 iau oare p\u00e2inea mea, apa mea \u015fi carnea pe care am preg\u0103tit-o pentru cei ce-mi tund oile \u015fi s-o dau unor oameni care sunt de nu \u015ftiu unde?\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tinerii lui David au f\u0103cut cale-ntoars\u0103 \u015fi i-au spus lui David toate aceste cuvinte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci David le-a spus oamenilor s\u0103i: \u201eFiecare s\u0103-\u015fi \u00eencing\u0103 sabia!\u201c Fiecare \u015fi-a \u00eencins sabia. David \u015fi-a \u00eencins \u015fi el sabia \u015fi dup\u0103 el au venit cam patru sute de b\u0103rba\u0163i, \u00een timp ce dou\u0103 sute au r\u0103mas la bagaje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Unul dintre slujitori i-a spus lui Abigail, so\u0163ia lui Nabal: \u201eDavid a trimis, din pustie, mesageri pentru a-l saluta pe st\u0103p\u00e2nul nostru, iar acesta s-a r\u0103stit la ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Totu\u015fi ace\u015fti oameni au fost foarte buni cu noi, nu ne-au jignit \u015fi nu am pierdut nimic c\u00e2t timp am mers cu ei, atunci c\u00e2nd eram pe c\u00e2mp."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Au fost un zid pentru noi at\u00e2t ziua, c\u00e2t \u015fi noaptea, \u00een tot timpul c\u00e2t am fost cu ei, p\u0103zind oile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Acum, g\u00e2nde\u015fte-te \u015fi vezi ce ai de f\u0103cut, pentru c\u0103 r\u0103ul este hot\u0103r\u00e2t \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nului nostru \u015fi \u00eempotriva \u00eentregii lui familii. El este un om at\u00e2t de r\u0103u, \u00eenc\u00e2t nimeni nu poate s\u0103-i vorbeasc\u0103.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abigail a luat \u00een grab\u0103 o sut\u0103 de p\u00e2ini, dou\u0103 burdufuri de vin, cinci oi gata preg\u0103tite, cinci m\u0103suri de gr\u00e2ne pr\u0103jite, o sut\u0103 de ciorchini de stafide \u015fi dou\u0103 sute de pr\u0103jituri din smochine \u015fi le-a a\u015fezat pe m\u0103gari."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi le-a spus slujitorilor ei: \u201eMerge\u0163i \u00eenaintea mea, iar eu v\u0103 voi urma!\u201c So\u0163ului ei, Nabal, nu i-a spus \u00eens\u0103 nimic."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen timp ce ea cobora, c\u0103lare pe m\u0103gar, prin zona umbrit\u0103 a muntelui, David \u015fi oamenii lui tocmai veneau \u00eenspre ea, a\u015fa c\u0103 aceasta i-a \u00eent\u00e2lnit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David zisese: \u201eDegeaba am p\u0103zit \u00een pustie tot ceea ce avea acest om, astfel \u00eenc\u00e2t nu i s-a pierdut nimic. El mi-a \u00eentors r\u0103u pentru bine."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeu s\u0103 se poarte cu toat\u0103 asprimea cu David dac\u0103 voi l\u0103sa \u00een via\u0163\u0103, p\u00e2n\u0103 diminea\u0163\u0103, vreun b\u0103rbat dintre to\u0163i cei ce sunt ai lui Nabal.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd Abigail l-a v\u0103zut pe David, a desc\u0103lecat repede de pe m\u0103gar, \u015fi-a plecat fa\u0163a \u00eenaintea lui \u015fi i s-a \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103z\u00e2nd la picioarele lui i-a zis: \u2013 Numai asupra mea s\u0103 fie pedeapsa, st\u0103p\u00e2nul meu. Las\u0103, te rog, pe slujitoarea ta s\u0103-\u0163i vorbeasc\u0103 \u015fi ascult\u0103 cuvintele ei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Te rog, st\u0103p\u00e2nul meu, nu-\u0163i pune mintea cu acel om r\u0103u, care este Nabal, pentru c\u0103 a\u015fa cum \u00eei este numele, a\u015fa este \u015fi el. Nabal \u00eei este numele \u015fi nebunia se \u0163ine de el. Eu \u00eens\u0103, slujitoarea ta, nu i-am v\u0103zut pe tinerii st\u0103p\u00e2nului meu, pe care tu i-ai trimis."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Acum, st\u0103p\u00e2nul meu, viu este DOMNUL \u015fi viu este sufletul t\u0103u c\u0103 DOMNUL te-a oprit de la v\u0103rsare de s\u00e2nge \u015fi de la r\u0103zbunare. Du\u015fmanii t\u0103i \u015fi cei ce vor r\u0103ul st\u0103p\u00e2nului meu s\u0103 fie ca Nabal!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Darul acesta, pe care l-a adus slujitoarea ta st\u0103p\u00e2nului meu, s\u0103 fie dat tinerilor care-l urmeaz\u0103 pe st\u0103p\u00e2nul meu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iart\u0103, te rog, p\u0103catul slujitoarei tale, c\u0103ci DOMNUL, cu adev\u0103rat, \u00eei va face st\u0103p\u00e2nului meu o dinastie trainic\u0103, deoarece st\u0103p\u00e2nul meu poart\u0103 r\u0103zboaiele DOMNULUI. S\u0103 nu se g\u0103seasc\u0103 r\u0103utate \u00een tine \u00een toate zilele tale."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iar dac\u0103 vreun om se va ridica pentru a te urm\u0103ri \u015fi pentru a c\u0103uta s\u0103-\u0163i ia via\u0163a, via\u0163a st\u0103p\u00e2nului meu va fi legat\u0103 \u00een m\u0103nunchiul celor vii, la DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u. \u00cen schimb, via\u0163a du\u015fmanilor t\u0103i El o va azv\u00e2rli ca dintr-o pra\u015ftie."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u00e2nd DOMNUL \u00eei va face st\u0103p\u00e2nului meu tot ceea ce a spus de bine cu privire la el \u015fi \u00eel va pune drept conduc\u0103tor peste Israel,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "s\u0103 nu fie v\u0103rsarea de s\u00e2nge \u015fi r\u0103zbunarea o remu\u015fcare sau o poticnire a inimii pentru st\u0103p\u00e2nul meu. C\u00e2nd DOMNUL \u00eei va face bine st\u0103p\u00e2nului meu atunci s\u0103-\u0163i aduci aminte de slujitoarea ta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "David i-a r\u0103spuns lui Abigail: \u2013 Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie DOMNUL, Dumnezeul lui Israel, Care te-a trimis ast\u0103zi s\u0103 m\u0103 \u00eent\u00e2lne\u015fti."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 s\u0103 fie judecata ta \u015fi binecuv\u00e2ntat\u0103 s\u0103 fii tu, care m-ai oprit \u00een aceast\u0103 zi de la v\u0103rsare de s\u00e2nge \u015fi de la r\u0103zbunare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Viu este DOMNUL, Dumnezeul lui Israel, Care m-a oprit s\u0103-\u0163i fac r\u0103u, c\u0103 dac\u0103 nu te-ai fi gr\u0103bit s\u0103 vii \u00een \u00eent\u00e2mpinarea mea, p\u00e2n\u0103 \u00een zorii dimine\u0163ii nu ar fi fost l\u0103sat \u00een via\u0163\u0103 nici un b\u0103rbat dintre cei ce sunt ai lui Nabal."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Apoi David a luat din m\u00e2na ei ceea ce ea \u00eei adusese \u015fi i-a zis: \u2013 Du-te \u00een pace la casa ta! S\u0103 \u015ftii c\u0103 am ascultat de glasul t\u0103u \u015fi c\u0103 \u0163i-am \u00eemplinit cererea."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2nd Abigail a ajuns la Nabal, acesta d\u0103dea \u00een casa sa un osp\u0103\u0163, ca osp\u0103\u0163ul unui rege. Inima lui Nabal era vesel\u0103 \u015fi el era foarte beat. Ea nu i-a spus nimic p\u00e2n\u0103 \u00een zorii dimine\u0163ii."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Diminea\u0163a, c\u00e2nd \u00eei trecuse be\u0163ia lui Nabal, so\u0163ia lui i-a istorisit tot ce se \u00eent\u00e2mplase. Atunci inima lui Nabal a primit o lovitur\u0103 de moarte \u015fi el s-a f\u0103cut ca o piatr\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Cam dup\u0103 zece zile DOMNUL l-a lovit pe Nabal, iar acesta a murit."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2nd David a auzit c\u0103 Nabal a murit, a zis: \u2013 Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie DOMNUL, Care mi-a ap\u0103rat cauza \u00een ocara pe care mi-a adus-o Nabal \u015fi l-a oprit pe robul S\u0103u de la a face r\u0103u. DOMNUL a f\u0103cut ca r\u0103utatea lui Nabal s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00eempotriva capului s\u0103u. Apoi David i-a dat de veste lui Abigail c\u0103 vrea s-o ia de so\u0163ie."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u00e2nd slujitorii lui David au ajuns la Abigail, la Carmel, i-au zis: \u2013 David ne-a trimis la tine ca s\u0103 te lu\u0103m pentru a-i fi so\u0163ie."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Atunci ea s-a sculat \u015fi s-a prosternat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt, zic\u00e2nd: \u2013 Iat\u0103, slujitoarea ta este gata s\u0103 spele picioarele slujitorilor st\u0103p\u00e2nului meu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Apoi Abigail s-a sculat repede, a \u00eenc\u0103lecat pe un m\u0103gar \u015fi a plecat \u00eempreun\u0103 cu cinci slujitoare ale sale. I-a urmat pe oamenii lui David \u015fi a devenit so\u0163ia acestuia;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "David \u00ee\u015fi luase de so\u0163ie \u015fi pe Ahinoam din Izreel, astfel c\u0103 am\u00e2ndou\u0103 au devenit so\u0163iile lui."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Saul a dat-o pe fiica sa Mihal, care era so\u0163ia lui David, lui Paltiel, fiul lui Lai\u015f, care era din Galim."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David cru\u0163\u0103 pentru a doua oar\u0103 via\u0163a lui Saul - Zifi\u0163ii au venit la Saul, la Ghiva \u015fi i-au spus: \u2013 David se ascunde pe dealul Hachila, la sud de Ie\u015fimon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul s-a ridicat \u015fi s-a dus \u00een pustia Zif \u00eempreun\u0103 cu trei mii de b\u0103rba\u0163i ale\u015fi ai lui Israel, ca s\u0103-l caute acolo pe David."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei-a a\u015fezat tab\u0103ra l\u00e2ng\u0103 drum, pe dealul Hachila, care se afl\u0103 la sud de Ie\u015fimon. David era \u00een pustie. C\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 Saul a venit dup\u0103 el \u00een pustie,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David a trimis iscoade \u015fi a aflat c\u0103 \u00eentr-adev\u0103r Saul venise."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci David s-a ridicat \u015fi a venit la locul \u00een care \u00ee\u015fi a\u015fezase Saul tab\u0103ra. David a v\u0103zut astfel locul \u00een care era culcat Saul \u015fi Abner, fiul lui Ner, conduc\u0103torul o\u015ftirii lui Saul. Saul era culcat \u00een\u0103untrul taberei, iar o\u015ftirea era a\u015fezat\u0103 \u00een jurul s\u0103u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci David i-a \u00eentrebat pe hititul Ahimelek \u015fi pe Abi\u015fai, fiul \u0162eruiei, fratele lui Ioab: \u2013 Cine va cobor\u00ee \u00eempreun\u0103 cu mine \u00een tab\u0103ra lui Saul? \u2013 Eu voi cobor\u00ee cu tine, i-a r\u0103spuns Abi\u015fai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Astfel, David \u015fi Abi\u015fai au plecat noaptea spre tab\u0103r\u0103. Saul dormea \u00een\u0103untrul taberei, cu suli\u0163a \u00eenfipt\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt, la capul s\u0103u. Abner \u015fi o\u015ftirea erau culca\u0163i \u00een jurul lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abi\u015fai i-a zis lui David: \u2013 Dumnezeu l-a dat ast\u0103zi pe du\u015fmanul t\u0103u \u00een m\u00e2na ta. Las\u0103-m\u0103, te rog, s\u0103-l \u0163intuiesc cu suli\u0163a de p\u0103m\u00e2nt, cu o singur\u0103 lovitur\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 mai fie nevoie de a doua."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David \u00eens\u0103 i-a zis lui Abi\u015fai: \u2013 Nu-l ucide! C\u0103ci, cine ar putea s\u0103 se ating\u0103 de unsul DOMNULUI \u015fi s\u0103 fie f\u0103r\u0103 vin\u0103?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi a ad\u0103ugat: \u2013 Viu este DOMNUL, c\u0103 DOMNUL \u00eel va lovi. Fie \u00eei va sosi timpul \u015fi va muri, fie va intra \u00een lupt\u0103 \u015fi va pieri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 m\u0103 fereasc\u0103 DOMNUL s\u0103 m\u0103 ating de unsul S\u0103u. Acum \u00eens\u0103 ia suli\u0163a care se afl\u0103 la capul lui \u015fi urciorul cu ap\u0103 \u015fi s\u0103 plec\u0103m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David a luat suli\u0163a \u015fi urciorul cu ap\u0103 de la capul lui Saul \u015fi au plecat. Nimeni n-a v\u0103zut \u015fi n-a \u015ftiut nimic \u015fi nimeni nu s-a trezit pentru c\u0103 to\u0163i dormeau, c\u0103ci un somn ad\u00e2nc de la DOMNUL c\u0103zuse peste ei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David a trecut pe partea cealalt\u0103 \u015fi a stat pe v\u00e2rful dealului, la distan\u0163\u0103; \u00eentre ei se afla o suprafa\u0163\u0103 mare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apoi David a strigat c\u0103tre popor \u015fi l-a chemat pe Abner, fiul lui Ner, zic\u00e2nd: \u2013 Abner, nu r\u0103spunzi? Abner a r\u0103spuns: \u2013 Cine-l strig\u0103 pe rege?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013 Ce b\u0103rbat e\u015fti tu? i-a zis David lui Abner. Cine este ca tine \u00een Israel? De ce nu ai vegheat asupra st\u0103p\u00e2nului t\u0103u, regele, pentru c\u0103 cineva din popor a venit ca s\u0103-l ucid\u0103?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu este bine ceea ce ai f\u0103cut. Viu este DOMNUL c\u0103 merita\u0163i moartea, voi, cei care nu a\u0163i vegheat asupra st\u0103p\u00e2nului vostru, asupra unsului DOMNULUI. Vezi acum unde este suli\u0163a regelui \u015fi urciorul cu ap\u0103, care se afla l\u00e2ng\u0103 capul lui?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul a recunoscut vocea lui David \u015fi a zis: \u2013 Tu e\u015fti fiul meu David? David a r\u0103spuns: \u2013 Da, rege, st\u0103p\u00e2nul meu, eu sunt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi a continuat: De ce \u00eel urm\u0103re\u015fte st\u0103p\u00e2nul meu pe slujitorul s\u0103u? Ce am f\u0103cut r\u0103u, de ce r\u0103u m\u0103 fac vinovat?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Acum, s\u0103 asculte st\u0103p\u00e2nul meu, regele, cuvintele slujitorului s\u0103u: dac\u0103 DOMNUL este Cel Care te \u00eent\u0103r\u00e2t\u0103 \u00eempotriva mea, atunci s\u0103 primeasc\u0103 o jertf\u0103; \u00eens\u0103 dac\u0103 sunt oamenii, atunci s\u0103 fie blestema\u0163i \u00eenaintea DOMNULUI, c\u0103ci ei m\u0103 izgonesc ast\u0103zi pentru a nu mai avea parte \u00een mo\u015ftenirea DOMNULUI, zic\u00e2nd: \u201eDu-te, sluje\u015fte altor dumnezei!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Acum, s\u0103 nu-mi cad\u0103 s\u00e2ngele la p\u0103m\u00e2nt departe de fa\u0163a DOMNULUI, c\u0103ci regele a ie\u015fit \u00een c\u0103utarea unui singur purice, ca unul care urm\u0103re\u015fte o pot\u00e2rniche \u00een mun\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013 Am p\u0103c\u0103tuit! a zis Saul. \u00centoarce-te, fiul meu David, pentru c\u0103 nu-\u0163i voi mai face r\u0103u; \u00een\u0163eleg c\u0103 ai pus pre\u0163 pe via\u0163a mea \u00een ziua aceasta. M-am purtat ca un nebun \u015fi am gre\u015fit foarte mult."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David a r\u0103spuns: \u2013 Aici este suli\u0163a regelui. S\u0103 vin\u0103 unul dintre tineri \u015fi s-o ia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "DOMNUL r\u0103spl\u0103te\u015fte fiec\u0103ruia dup\u0103 dreptatea \u015fi credincio\u015fia lui. El te-a dat ast\u0103zi \u00een m\u00e2na mea, \u00eens\u0103 eu n-am vrut s\u0103 m\u0103 ating de unsul DOMNULUI."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fie ca, dup\u0103 cum eu am pre\u0163uit ast\u0103zi via\u0163a ta, tot a\u015fa s\u0103 pre\u0163uiasc\u0103 \u015fi DOMNUL via\u0163a mea \u015fi El s\u0103 m\u0103 izb\u0103veasc\u0103 din toate necazurile."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2013 Fii binecuv\u00e2ntat, fiul meu David, i-a zis Saul. Cu siguran\u0163\u0103, vei face lucruri mari \u015fi vei avea izb\u00e2nd\u0103. Apoi David a plecat pe drumul s\u0103u, iar Saul s-a \u00eentors acas\u0103."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David, \u00een slujba filistenilor - David \u015fi-a zis: \u201e\u00centr-o zi voi pieri lovit de m\u00e2na lui Saul. Nimic nu este mai bine pentru mine dec\u00e2t s\u0103 fug \u00een \u0163ara filistenilor. Astfel, Saul va renun\u0163a s\u0103 m\u0103 mai caute \u00een tot teritoriul lui Israel \u015fi voi sc\u0103pa din m\u00e2na lui.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David a plecat \u00eempreun\u0103 cu cei \u015fase sute de b\u0103rba\u0163i care erau cu el, la Achi\u015f, fiul lui Maoc, regele Gatului."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David \u015fi oamenii lui au locuit cu Achi\u015f \u00een Gat, fiecare \u00eempreun\u0103 cu familia lui, iar David \u00eempreun\u0103 cu cele dou\u0103 so\u0163ii ale sale: Ahinoam din Izreel \u015fi Abigail, v\u0103duva lui Nabal, din Carmel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd i s-a spus lui Saul c\u0103 David a fugit la Gat, acesta a \u00eencetat s\u0103-l mai caute."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David i-a zis lui Achi\u015f: \u2013 Te rog, dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la tine, s\u0103 mi se dea un loc \u00eentr-una din cet\u0103\u0163ile \u0163\u0103rii \u015fi voi locui acolo. De ce s\u0103 locuiasc\u0103 slujitorul t\u0103u \u00een cetatea regal\u0103, \u00eempreun\u0103 cu tine?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Astfel, \u00een acea zi, Achi\u015f i-a dat \u0162iklagul \u015fi de aceea acesta a fost al regilor lui Iuda p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David a locuit \u00een \u0163ara filistenilor vreme de un an \u015fi patru luni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David \u015fi oamenii lui n\u0103v\u0103leau \u00eempotriva ghe\u015furi\u0163ilor, a ghirzi\u0163ilor \u015fi a amaleki\u0163ilor. \u00cenc\u0103 din vremuri str\u0103vechi, ace\u015ftia locuiau teritoriul dinspre \u015eur p\u00e2n\u0103 \u00een \u0163ara Egiptului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David pustia \u0163ara \u015fi nu l\u0103sa \u00een via\u0163\u0103 nici un b\u0103rbat \u015fi nici o femeie. Lua oile, vitele, m\u0103garii, c\u0103milele \u015fi hainele \u015fi se \u00eentorcea la Achi\u015f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd Achi\u015f \u00eentreba: \u201eUnde a\u0163i n\u0103v\u0103lit ast\u0103zi?\u201c, David r\u0103spundea: \u201e\u00cen Neghevul lui Iuda!\u201c sau \u201e\u00cen Neghevul ierahmeeli\u0163ilor!\u201c sau \u201e\u00cen Neghevul cheni\u0163ilor!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "David nu l\u0103sa \u00een via\u0163\u0103 nici un b\u0103rbat \u015fi nici o femeie, ca nu cumva vreunul s\u0103 vin\u0103 la Gat \u015fi s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103 \u00eempotriva lor, spun\u00e2nd: \u201eA\u015fa a f\u0103cut David!\u201c Acesta a fost obiceiul lui \u00een tot timpul c\u00e2t a locuit \u00een \u0163ara filistenilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Achi\u015f avea \u00eencredere \u00een David \u015fi zicea: \u201eCu siguran\u0163\u0103 s-a f\u0103cut ur\u00e2t \u00een poporul s\u0103u, Israel, \u015fi va fi slujitorul meu pentru totdeauna.\u201c"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen acele zile filistenii \u015fi-au adunat o\u015ftirile pentru r\u0103zboi ca s\u0103 lupte \u00eempotriva lui Israel. Achi\u015f i-a zis lui David: \u2013 Fii sigur c\u0103 tu \u015fi oamenii t\u0103i ve\u0163i veni cu mine \u00een tab\u0103r\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 \u00cen felul acesta vei \u015fti de ce este \u00een stare slujitorul t\u0103u, i-a r\u0103spuns David lui Achi\u015f. \u2013 Tocmai de aceea te voi pune p\u0103zitorul capului meu pentru totdeauna, i-a zis Achi\u015f."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul, la vr\u0103jitoarea din En-Dor - Samuel murise. Tot Israelul \u00eel jelise \u015fi \u00eel \u00eenmorm\u00e2ntase \u00een cetatea sa, \u00een Rama. Saul \u00eendep\u0103rtase din \u0163ar\u0103 pe cei care cheam\u0103 duhurile mor\u0163ilor \u015fi pe desc\u00e2nt\u0103tori."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filistenii s-au adunat \u015fi au venit ca s\u0103-\u015fi a\u015feze tab\u0103ra la \u015eunem. Saul a adunat tot Israelul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Ghilboa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd Saul a v\u0103zut tab\u0103ra filistenilor i s-a f\u0103cut fric\u0103 \u015fi s-a \u00eengrozit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul L-a \u00eentrebat pe DOMNUL, \u00eens\u0103 DOMNUL nu i-a r\u0103spuns nici prin vise, nici prin Urim \u015fi nici prin profe\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci Saul le-a poruncit slujitorilor s\u0103i: \u2013 C\u0103uta\u0163i-mi o femeie care cheam\u0103 duhurile mor\u0163ilor ca s\u0103 merg la ea \u015fi s-o \u00eentreb. Slujitorii s\u0103i i-au r\u0103spuns: \u2013 Iat\u0103, \u00een En-Dor se afl\u0103 o femeie care cheam\u0103 duhurile mor\u0163ilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul s-a deghizat, s-a \u00eembr\u0103cat cu alte haine \u015fi a plecat \u00eenso\u0163it de doi b\u0103rba\u0163i. Au ajuns la femeie noaptea \u015fi el i-a zis: \u2013 Prezi-mi, te rog, viitorul, ridic\u00e2nd un duh pentru mine, \u015fi anume pe acela pe care \u0163i-l voi spune."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 Tu \u015ftii ce a f\u0103cut Saul, i-a r\u0103spuns femeia, \u015ftii cum a nimicit din \u0163ar\u0103 pe cei care cheam\u0103 duhurile mor\u0163ilor \u015fi pe desc\u00e2nt\u0103tori. De ce \u00eentinzi o curs\u0103 vie\u0163ii mele ca s\u0103 fiu ucis\u0103?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul i-a jurat pe DOMNUL, zic\u00e2nd: \u2013 Viu este DOMNUL, nu vei fi pedepsit\u0103 pentru lucrul acesta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2013 Pe cine vrei s\u0103 ridic pentru tine? l-a \u00eentrebat femeia. \u2013 Ridic\u0103-l pe Samuel! i-a r\u0103spuns el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd l-a v\u0103zut femeia pe Samuel, a scos un \u0163ip\u0103t puternic \u015fi i-a zis lui Saul: \u2013 De ce m-ai \u00een\u015felat? Tu e\u015fti Saul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2013 Nu te teme! Ce vezi? a continuat regele. \u2013 V\u0103d o fiin\u0163\u0103 dumnezeiasc\u0103 ridic\u00e2ndu-se din p\u0103m\u00e2nt, i-a r\u0103spuns femeia lui Saul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2013 Cum arat\u0103? a \u00eentrebat-o el. \u2013 V\u0103d cum se ridic\u0103 un om b\u0103tr\u00e2n \u00eenvelit cu o mantie, i-a r\u0103spuns ea. Saul \u015fi-a dat seama c\u0103 acesta era Samuel \u015fi s-a plecat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel i-a zis lui Saul: \u2013 Pentru ce m-ai tulburat ridic\u00e2ndu-m\u0103? \u2013 M\u0103 aflu \u00eentr-un mare necaz! i-a r\u0103spuns Saul. Filistenii se lupt\u0103 \u00eempotriva mea, iar Dumnezeu s-a \u00eendep\u0103rtat de mine. Nu mi-a mai vorbit nici prin profe\u0163i \u015fi nici prin vise. Atunci te-am chemat pe tine ca s\u0103-mi ar\u0103\u0163i ce s\u0103 fac."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar Samuel i-a zis: \u2013 Dac\u0103 DOMNUL S-a \u00eendep\u0103rtat de tine \u015fi \u0163i-a devenit du\u015fman, de ce m\u0103 mai \u00eentrebi pe mine?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "DOMNUL a \u00eemplinit ceea ce spusese prin mine: a rupt regatul din m\u00e2na ta \u015fi l-a dat semenului t\u0103u, lui David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pentru c\u0103 nu ai ascultat de glasul DOMNULUI \u015fi nu i-ai f\u0103cut pe amaleki\u0163i s\u0103 simt\u0103 m\u00e2nia Lui cea aprig\u0103, de aceea DOMNUL \u00ee\u0163i face ast\u0103zi lucrul acesta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mai mult, DOMNUL \u00eel va da pe Israel, \u00eempreun\u0103 cu tine, \u00een m\u00e2na filistenilor \u015fi m\u00e2ine, tu \u015fi fiii t\u0103i, ve\u0163i fi cu mine. De asemenea, DOMNUL va da o\u015ftirea lui Israel \u00een m\u00e2na filistenilor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cendat\u0103 Saul a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt, c\u00e2t era de lung, plin de fric\u0103 din cauza cuvintelor lui Samuel. Nu mai era nici o putere \u00een el, c\u0103ci nu m\u00e2ncase nimic toat\u0103 ziua \u015fi toat\u0103 noaptea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd a venit femeia la Saul \u015fi l-a v\u0103zut a\u015fa de \u00eensp\u0103im\u00e2ntat, i-a zis: \u2013 Iat\u0103, slujitoarea ta a ascultat de glasul t\u0103u. Mi-am pus via\u0163a \u00een primejdie \u015fi am ascultat cuvintele pe care mi le-ai spus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Acum, te rog, ascult\u0103 \u015fi tu de glasul slujitoarei tale \u015fi d\u0103-mi voie s\u0103-\u0163i pun \u00eenainte o bucat\u0103 de p\u00e2ine. S\u0103 m\u0103n\u00e2nci ca s\u0103 prinzi putere pe c\u00e2nd vei porni la drum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul nu a vrut s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, \u00eens\u0103 slujitorii s\u0103i, \u00eempreun\u0103 cu femeia, au st\u0103ruit de el p\u00e2n\u0103 i-a ascultat. \u015ei astfel el s-a ridicat de la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a a\u015fezat pe pat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Femeia avea la casa ei un vi\u0163el \u00eengr\u0103\u015fat; ea l-a t\u0103iat \u00een grab\u0103, apoi a luat f\u0103in\u0103, a fr\u0103m\u00e2ntat-o \u015fi a copt azime."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le-a pus \u00eenaintea lui Saul \u015fi a slujitorilor s\u0103i, iar ei au m\u00e2ncat. Apoi s-au ridicat \u015fi au plecat chiar \u00een noaptea aceea."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Preg\u0103tirea filistenilor pentru r\u0103zboi - Filistenii \u015fi-au adunat toate trupele la Afek, \u00een timp ce israeli\u0163ii \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een apropiere de izvorul care se afl\u0103 \u00een Izreel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domnitorii filistenilor m\u0103r\u015f\u0103luiau cu sutele \u015fi miile lor, iar David cu oamenii lui m\u0103r\u015f\u0103luiau \u00een urm\u0103, cu Achi\u015f."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Conduc\u0103torii filistenilor \u00eens\u0103 au zis: \u2013 Ce caut\u0103 evreii ace\u015ftia aici? Achi\u015f le-a r\u0103spuns: \u2013 Acesta este David, slujitorul lui Saul, regele lui Israel. El este la mine de mai bine de un an \u015fi, de c\u00e2nd a venit la mine \u015fi p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi, nu am g\u0103sit \u00een el nici un lucru de care s\u0103-l \u00eenvinuiesc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar conduc\u0103torii filistenilor s-au m\u00e2niat pe el \u015fi i-au zis: \u2013 Trimite-l pe omul acesta \u00eenapoi, ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la locul \u00een care l-ai a\u015fezat, ca nu cumva s\u0103 ne devin\u0103 du\u015fman \u00een timpul luptei. C\u0103ci, cum ar putea el s\u0103 se fac\u0103 din nou pl\u0103cut st\u0103p\u00e2nului s\u0103u? Oare nu cu capetele oamenilor no\u015ftri?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu este acesta David, despre care c\u00e2ntau dans\u00e2nd: \u201eSaul a ucis miile lui, iar David zecile lui de mii?\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Achi\u015f l-a chemat pe David \u015fi i-a zis: \u2013 Viu este DOMNUL c\u0103 ai fost drept \u015fi \u00eemi place s\u0103 te v\u0103d slujindu-mi \u00een o\u015ftire. Nu am g\u0103sit \u00een tine nimic r\u0103u din ziua venirii tale la mine \u015fi p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi. \u00cens\u0103 nu e\u015fti pe placul domnitorilor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00centoarce-te acum \u015fi mergi \u00een pace, pentru ca s\u0103 nu faci ceva care s\u0103 nu plac\u0103 domnitorilor filistenilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 David i-a r\u0103spuns lui Achi\u015f: \u2013 Dar, ce am f\u0103cut? Ce r\u0103u ai g\u0103sit la slujitorul t\u0103u, \u00eencep\u00e2nd din ziua \u00een care am intrat \u00een slujba ta \u015fi p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi, de nu pot s\u0103 merg s\u0103 lupt \u00eempotriva du\u015fmanilor st\u0103p\u00e2nului meu, regele?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Achi\u015f i-a r\u0103spuns: \u2013 \u015etiu c\u0103 \u00een ochii mei e\u015fti at\u00e2t de pl\u0103cut ca un \u00eenger al lui Dumnezeu; totu\u015fi conduc\u0103torii filistenilor au zis: \u201eS\u0103 nu vin\u0103 cu noi \u00een lupt\u0103!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deci, m\u00e2ine diminea\u0163\u0103 s\u0103 te treze\u015fti devreme, \u00eempreun\u0103 cu slujitorii st\u0103p\u00e2nului t\u0103u, care au venit cu tine \u015fi s\u0103 pleca\u0163i de \u00eendat\u0103 ce se lumineaz\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "David \u015fi oamenii lui s-au trezit devreme ca s\u0103 plece de diminea\u0163\u0103 \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een \u0163ara filistenilor, iar filistenii s-au dus la Izreel."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David \u00eei \u00eenvinge pe amaleki\u0163i - C\u00e2nd David \u015fi oamenii s\u0103i au sosit a treia zi la \u0162iklag, amaleki\u0163ii invadaser\u0103 Neghevul \u015fi \u0162iklagul; capturaser\u0103 \u0162iklagul \u015fi \u00eei d\u0103duser\u0103 foc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au luat captive femeile \u015fi pe to\u0163i aceia care se aflau \u00een cetate, de la copii p\u00e2n\u0103 la b\u0103tr\u00e2ni. N-au ucis pe nimeni, ci doar i-au luat cu ei \u015fi au plecat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd David \u015fi oamenii lui au ajuns la cetate, au g\u0103sit-o ars\u0103, iar pe so\u0163iile, pe fiii \u015fi pe fiicele lor \u2013 du\u015fi \u00een captivitate."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David \u015fi oamenii care erau cu el au pl\u00e2ns \u00een hohote p\u00e2n\u0103 ce n-au mai avut putere s\u0103 pl\u00e2ng\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Au fost luate captive \u015fi cele dou\u0103 so\u0163ii ale lui David: Ahinoam din Izreel \u015fi Abigail, v\u0103duva lui Nabal, din Carmel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David s-a aflat \u00eentr-o mare str\u00e2mtorare, c\u0103ci b\u0103rba\u0163ii vorbeau s\u0103-l ucid\u0103 cu pietre, deoarece to\u0163i aveau sufletul m\u00e2hnit, fiecare pentru fiii \u015fi fiicele lui. \u00cens\u0103 David s-a \u00eent\u0103rit \u00een DOMNUL, Dumnezeul lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David i-a spus preotului Abiatar, fiul lui Ahimelek: \u2013 Adu-mi, te rog, efodul! Abiatar a adus efodul la David."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David L-a \u00eentrebat pe DOMNUL: \u2013 S\u0103 urm\u0103resc ceata aceasta? O voi ajunge? \u2013 Urm\u0103re\u015fte-o, i-a r\u0103spuns DOMNUL, c\u0103ci o vei ajunge \u015fi vei da izb\u0103vire."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David a plecat cu cei \u015fase sute de b\u0103rba\u0163i care erau cu el \u015fi au ajuns la uedul Besor, unde s-au oprit cei ce r\u0103m\u00e2neau \u00een urm\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David a continuat urm\u0103rirea cu patru sute de b\u0103rba\u0163i, iar ceilal\u0163i dou\u0103 sute, fiind prea istovi\u0163i s\u0103 treac\u0103 uedul Besor, s-au oprit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Au g\u0103sit un egiptean pe c\u00e2mp \u015fi l-au adus la David. I-au dat de m\u00e2ncare \u015fi el a m\u00e2ncat; apoi i-au dat ap\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I-au dat o parte dintr-o turt\u0103 de smochine \u015fi dou\u0103 m\u0103nunchiuri de stafide. Dup\u0103 ce a m\u00e2ncat, i-au revenit puterile c\u0103ci nu m\u00e2ncase \u015fi nu b\u0103use ap\u0103 de trei zile \u015fi trei nop\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David l-a \u00eentrebat: \u2013 Al cui e\u015fti \u015fi de unde vii? T\u00e2n\u0103rul a r\u0103spuns: \u2013 Sunt egiptean \u015fi sunt sclavul unui amalekit. St\u0103p\u00e2nul meu m-a p\u0103r\u0103sit \u00een urm\u0103 cu trei zile pentru c\u0103 m-am \u00eemboln\u0103vit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Am invadat Neghevul chereti\u0163ilor, pe cel al lui Iuda \u015fi Neghevul lui Caleb \u015fi am dat foc \u0162iklagului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci David l-a \u00eentrebat: \u2013 Po\u0163i s\u0103 m\u0103 duci p\u00e2n\u0103 la aceast\u0103 ceat\u0103? Egipteanul i-a zis: \u2013 Jur\u0103-mi pe Dumnezeu c\u0103 nu m\u0103 vei ucide \u015fi c\u0103 nu m\u0103 vei preda \u00een m\u00e2na st\u0103p\u00e2nului meu \u015fi atunci te voi duce la ceata aceasta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L-a dus acolo \u015fi iat\u0103 c\u0103 ace\u015ftia erau \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i peste tot, m\u00e2nc\u00e2nd, b\u00e2nd \u015fi chefuind datorit\u0103 marii pr\u0103zi pe care o luaser\u0103 din \u0163ara filistenilor \u015fi din \u0163ara lui Iuda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "David i-a zdrobit din amurg p\u00e2n\u0103 \u00een seara zilei urm\u0103toare; n-a sc\u0103pat nici un b\u0103rbat dintre ei, \u00een afar\u0103 de patru sute de tineri care au \u00eenc\u0103lecat pe c\u0103mile \u015fi au fugit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David a recuperat tot ceea ce luaser\u0103 amaleki\u0163ii \u015fi le-a salvat \u015fi pe cele dou\u0103 so\u0163ii ale lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu le lipsea nimic, nici t\u00e2n\u0103r nici b\u0103tr\u00e2n, nici fii nici fiice, nimic din prad\u0103, nimic din ceea ce li se luase. David a adus \u00eenapoi totul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David a luat toate oile \u015fi vitele; oamenii lui conduceau turma aceasta merg\u00e2nd \u00een fruntea ei \u015fi spuneau: \u201eAceasta este prada lui David.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David a ajuns la cei dou\u0103 sute de b\u0103rba\u0163i care fuseser\u0103 prea istovi\u0163i pentru a-l urma \u015fi care fuseser\u0103 l\u0103sa\u0163i la uedul Besor. Ace\u015ftia au ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinarea lui David \u015fi a poporului care era cu el. David s-a apropiat de ei \u015fi i-a salutat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "To\u0163i oamenii r\u0103i \u015fi nelegiui\u0163i dintre cei care merseser\u0103 cu David au zis: \u2013 Pentru c\u0103 n-au mers \u00eempreun\u0103 cu noi, nu le vom da din prada pe care am recuperat-o. Fiecare \u00eens\u0103 poate s\u0103-\u015fi ia so\u0163ia \u015fi copiii \u015fi s\u0103 plece."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar David le-a zis: \u2013 S\u0103 nu face\u0163i a\u015fa, fra\u0163ilor, cu ceea ce ne-a dat DOMNUL, c\u0103ci El ne-a p\u0103zit \u015fi a dat \u00een m\u00e2inile noastre ceata de invadatori care venise \u00eempotriva noastr\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oricum, cine are s\u0103 v\u0103 asculte \u00een privin\u0163a aceasta? Aceea\u015fi parte o vor avea \u015fi cei care au fost \u00een lupt\u0103 \u015fi cei care au r\u0103mas la bagaje. To\u0163i vor \u00eemp\u0103r\u0163i la fel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A\u015fa a fost \u00eencep\u00e2nd din ziua aceea. David a f\u0103cut din aceasta o lege \u015fi o hot\u0103r\u00e2re \u00een Israel p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a sosit la \u0162iklag, David a trimis din prad\u0103 celor din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor lui Iuda, prietenii s\u0103i, spun\u00e2ndu-le: \u201eIat\u0103 pentru voi un dar din prada luat\u0103 de la du\u015fmanii DOMNULUI.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A trimis \u015fi celor din Betel, celor din Ramot-Negev, celor din Iatir,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "celor din Aroer, celor din Sifmot, celor din E\u015ftemoa,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "celor din Racal, celor din cet\u0103\u0163ile ierahmeeli\u0163ilor \u015fi celor din cet\u0103\u0163ile cheni\u0163ilor,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "celor din Horma, celor din Bor-A\u015fan \u015fi celor din Atac,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "celor din Hebron \u015fi celor din toate locurile pe care le-a cutreierat David \u015fi oamenii s\u0103i."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moartea lui Saul \u015fi a fiilor s\u0103i - Filistenii s-au luptat cu Israel, iar israeli\u0163ii au fugit dinaintea filistenilor \u015fi au c\u0103zut r\u0103pu\u015fi pe muntele Ghilboa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filistenii i-au urm\u0103rit pe Saul \u015fi pe fiii s\u0103i; i-au ucis pe Ionatan, pe Abinadab \u015fi pe Malchi-\u015eua, fiii lui Saul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lupta devenise \u00eenver\u015funat\u0103 \u00een preajma lui Saul; arca\u015fii l-au \u0163intit \u015fi l-au r\u0103nit foarte tare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci Saul i-a zis celui ce-i ducea armele: \u201eScoate-\u0163i sabia \u015fi str\u0103punge-m\u0103 tu cu ea, ca nu cumva ace\u015fti necircumci\u015fi s\u0103 ajung\u0103 la mine, s\u0103 m\u0103 str\u0103pung\u0103 \u015fi s\u0103 m\u0103 batjocoreasc\u0103.\u201c \u00cens\u0103 cel ce-i ducea armele n-a vrut s\u0103 fac\u0103 lucrul acesta pentru c\u0103 \u00eei era foarte fric\u0103. Atunci Saul \u015fi-a luat sabia \u015fi s-a aruncat \u00een ea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd cel ce-i ducea armele a v\u0103zut c\u0103 Saul a murit, s-a aruncat \u015fi el \u00een sabia lui \u015fi a murit \u00eempreun\u0103 cu el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Astfel au murit \u00eempreun\u0103, \u00een aceea\u015fi zi, Saul, cei trei fii ai s\u0103i, cel ce-i ducea armele \u015fi to\u0163i oamenii s\u0103i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd israeli\u0163ii care se aflau de cealalt\u0103 parte a v\u0103ii \u015fi cei care se aflau dincolo de Iordan au v\u0103zut c\u0103 ceilal\u0163i israeli\u0163i au fugit \u015fi c\u0103 Saul \u015fi fiii s\u0103i au murit, \u015fi-au p\u0103r\u0103sit cet\u0103\u0163ile \u015fi au fugit \u015fi ei. Atunci filistenii au venit \u015fi au locuit \u00een ele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Diminea\u0163a, c\u00e2nd filistenii au venit s\u0103-i jefuiasc\u0103 pe cei uci\u015fi, l-au g\u0103sit pe Saul \u015fi pe cei trei fii ai s\u0103i c\u0103zu\u0163i pe muntele Ghilboa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I-au t\u0103iat capul \u015fi i-au luat armele dup\u0103 care au trimis mesageri pe tot cuprinsul \u0163\u0103rii filistenilor ca s\u0103 duc\u0103 vestea \u00een templele idolilor lor \u015fi poporului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I-au pus armele \u00een templul a\u015ftoretelor, iar trupul i l-au at\u00e2rnat pe zidul Bet-\u015eanului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ce i-au f\u0103cut filistenii lui Saul, locuitorii Iabe\u015fului din Ghilad,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "to\u0163i r\u0103zboinicii, s-au sculat, au c\u0103l\u0103torit toat\u0103 noaptea \u015fi au luat trupul lui Saul \u015fi trupurile fiilor s\u0103i de pe zidul cet\u0103\u0163ii Bet-\u015ean. S-au \u00eentors apoi la Iabe\u015f \u015fi le-au ars acolo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le-au luat oasele, le-au \u00eengropat sub tamariscul din Iabe\u015f \u015fi au postit timp de \u015fapte zile."
                }
            }
        }
    }
}