{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, Silvanus \u015fi Timotei, c\u0103tre biserica tesalonicenilor, care este \u00een Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi \u00een Domnul Isus Cristos: har \u015fi pace vou\u0103!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mul\u0163umiri pentru credin\u0163a tesalonicenilor - \u00centotdeauna \u00cei mul\u0163umim lui Dumnezeu pentru voi to\u0163i \u015fi v\u0103 pomenim mereu \u00een rug\u0103ciunile noastre,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "amintindu-ne \u00eenaintea lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, de lucrarea credin\u0163ei voastre, de osteneala dragostei voastre \u015fi de r\u0103bdarea voastr\u0103 motivat\u0103 de n\u0103dejdea \u00een Domnul nostru Isus Cristos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Noi \u015ftim, fra\u0163i iubi\u0163i de Dumnezeu, despre alegerea de care a\u0163i avut parte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci Evanghelia noastr\u0103 n-a fost adus\u0103 la voi numai prin cuvinte, ci \u015fi cu putere, cu Duh Sf\u00e2nt \u015fi cu o siguran\u0163\u0103 deplin\u0103, a\u015fa cum, de altfel, \u015fti\u0163i ce fel de oameni am fost printre voi, de dragul vostru."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei voi a\u0163i devenit imitatori ai no\u015ftri \u015fi ai Domnului c\u00e2nd, de\u015fi era\u0163i \u00een mare necaz, a\u0163i primit Cuv\u00e2ntul cu bucuria care vine de la Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Astfel, voi a\u0163i devenit un exemplu pentru to\u0163i credincio\u015fii din Macedonia \u015fi Ahaia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci Cuv\u00e2ntul Domnului a r\u0103sunat nu doar \u00een Macedonia \u015fi Ahaia, ci credin\u0163a voastr\u0103 \u00een Dumnezeu a ajuns s\u0103 fie cunoscut\u0103 peste tot, a\u015fa c\u0103 nu mai este nevoie s\u0103 vorbim despre ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ei \u00een\u015fi\u015fi vorbesc despre ce fel de primire am avut parte printre voi \u015fi cum, de la idoli, v-a\u0163i \u00eentors la Dumnezeu, pentru a-I sluji Dumnezeului celui Viu \u015fi Adev\u0103rat"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi pentru a-L a\u015ftepta din ceruri pe Fiul Lui, pe Care L-a \u00eenviat din mor\u0163i, pe Isus, Care ne scap\u0103 de m\u00e2nia ce vine."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lucrarea lui Pavel \u00een Tesalonic - Voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, c\u0103 venirea noastr\u0103 la voi n-a fost \u00een zadar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dup\u0103 ce am suferit \u015fi am fost batjocori\u0163i \u00een Filipi, a\u015fa cum \u015fti\u0163i, am venit plini de \u00eencredere \u00een Dumnezeul nostru s\u0103 v\u0103 vorbim despre Evanghelia Lui, \u00een ciuda unei mari \u00eempotriviri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci apelul nostru nu vine dintr-o \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 gre\u015fit\u0103, nici din necur\u0103\u0163ie, nici din viclenie,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ci, a\u015fa cum Dumnezeu ne-a g\u0103sit vrednici s\u0103 ne \u00eencredin\u0163eze Evanghelia, tot a\u015fa vorbim \u015fi noi, c\u0103ut\u00e2nd s\u0103 fim pl\u0103cu\u0163i nu oamenilor, ci lui Dumnezeu, Care ne cerceteaz\u0103 inimile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi \u015fti\u0163i c\u0103 nu ne-am lingu\u015fit \u015fi nici nu ne-am pref\u0103cut, ca s\u0103 ascundem vreo l\u0103comie, \u2013 Dumnezeu ne este martor \u2013,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nici n-am c\u0103utat s\u0103 fim onora\u0163i de oameni \u2013 nici de voi, nici de al\u0163ii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca apostoli ai lui Cristos am fi putut fi o povar\u0103 pentru voi, dar am fost bl\u00e2nzi cu voi, ca o mam\u0103 care-\u015fi \u00eengrije\u015fte copiii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Astfel, datorit\u0103 afec\u0163iunii noastre pentru voi, am fost gata s\u0103 \u00eemp\u0103rt\u0103\u015fim cu voi nu doar Evanghelia lui Dumnezeu, ci \u015fi vie\u0163ile noastre, pentru c\u0103 ne-a\u0163i devenit at\u00e2t de dragi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u0103 aminti\u0163i, fra\u0163ilor, de munca \u015fi osteneala noastr\u0103, cum, \u00een timp ce v-am predicat Evanghelia lui Dumnezeu, am lucrat zi \u015fi noapte, ca s\u0103 nu fim o povar\u0103 pentru nici unul dintre voi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i martori \u2013 \u015fi Dumnezeu de asemenea \u2013 c\u0103 purtarea noastr\u0103 fa\u0163\u0103 de voi, cei care crede\u0163i, a fost sf\u00e2nt\u0103, dreapt\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 pat\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u015fa cum \u015fti\u0163i, ne-am ocupat de fiecare dintre voi, ca un tat\u0103 de copiii s\u0103i,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00eencuraj\u00e2ndu-v\u0103, \u00eendemn\u00e2ndu-v\u0103 \u015fi insist\u00e2nd s\u0103 tr\u0103i\u0163i \u00eentr-un mod vrednic de Dumnezeu, Care v-a chemat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia \u015fi slava Lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Noi, de asemenea, \u00cei mul\u0163umim lui Dumnezeu ne\u00eencetat pentru c\u0103, atunci c\u00e2nd a\u0163i primit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, pe care l-a\u0163i auzit de la noi, l-a\u0163i primit nu ca pe un cuv\u00e2nt al oamenilor, ci, a\u015fa cum \u015fi este de fapt, ca pe Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, care lucreaz\u0103 \u00een voi, cei ce crede\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi, fra\u0163ilor, a\u0163i urmat exemplul bisericilor lui Dumnezeu care sunt \u00een Iudeea, \u015fi care sunt \u00een Cristos Isus, pentru c\u0103 \u015fi voi a\u0163i suferit aceea\u015fi persecu\u0163ie din partea compatrio\u0163ilor vo\u015ftri, pe care au suferit-o \u015fi ele din partea iudeilor,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "care L-au omor\u00e2t pe Domnul Isus \u015fi pe profe\u0163i, iar pe noi ne-au persecutat. Iudeii ace\u015ftia nu sunt pl\u0103cu\u0163i lui Dumnezeu \u015fi sunt potrivnici tuturor oamenilor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "c\u0103ci ne \u00eempiedic\u0103 s\u0103 le vorbim neamurilor pentru a fi m\u00e2ntuite. Astfel, ei \u00eentotdeauna umplu m\u0103sura p\u0103catelor lor. Dar, \u00een cele din urm\u0103, i-a ajuns m\u00e2nia lui Dumnezeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dorin\u0163a lui Pavel de a-i revedea pe tesaloniceni - Fra\u0163ilor, atunci c\u00e2nd, pentru pu\u0163in timp, am fost desp\u0103r\u0163i\u0163i de voi, \u2013 \u00een persoan\u0103, dar nu cu inima \u2013, am dorit cu \u015fi mai mare ardoare s\u0103 v\u0103 vedem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Am vrut s\u0103 venim la voi, \u2013 cel pu\u0163in eu, Pavel, am vrut din nou \u015fi din nou \u2013, dar Satan ne-a \u00eempiedicat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Care este n\u0103dejdea sau bucuria, sau cununa cu care ne l\u0103ud\u0103m \u00eenaintea Domnului nostru Isus, la venirea Lui? Oare nu voi?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, voi sunte\u0163i gloria \u015fi bucuria noastr\u0103!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De aceea, fiindc\u0103 n-am mai putut r\u0103bda, am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 r\u0103m\u00e2nem singuri \u00een Atena"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi l-am trimis pe Timotei, fratele nostru \u015fi conlucr\u0103tor cu noi pentru Dumnezeu, \u00een r\u0103sp\u00e2ndirea Evangheliei lui Cristos, ca s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eencurajeze \u00een credin\u0163a voastr\u0103,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pentru ca nimeni s\u0103 nu se clatine \u00een aceste necazuri. C\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103 la aceasta suntem destina\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd eram la voi v-am spus dinainte c\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103 fim asupri\u0163i, a\u015fa cum s-a \u015fi \u00eent\u00e2mplat, dup\u0103 cum bine \u015fti\u0163i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea, c\u00e2nd n-am mai putut r\u0103bda, l-am trimis ca s\u0103 afle despre credin\u0163a voastr\u0103, ca nu cumva ispititorul s\u0103 v\u0103 fi ispitit, \u015fi osteneala noastr\u0103 s\u0103 fi fost \u00een zadar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Timotei a venit chiar acum de la voi \u015fi ne-a adus ve\u015fti bune despre credin\u0163a \u015fi dragostea voastr\u0103. Ne-a spus c\u0103 \u00eentotdeauna v\u0103 aminti\u0163i cu pl\u0103cere de noi \u015fi c\u0103 dori\u0163i s\u0103 ne vede\u0163i, a\u015fa cum \u015fi noi dorim s\u0103 v\u0103 vedem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, \u00een toate str\u00e2mtor\u0103rile \u015fi necazurile noastre, am fost \u00eencuraja\u0163i, fra\u0163ilor, cu privire la voi, datorit\u0103 credin\u0163ei voastre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acum tr\u0103im \u00eentr-adev\u0103r, fiindc\u0103 voi r\u0103m\u00e2ne\u0163i fermi \u00een Domnul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cum putem s\u0103-I mul\u0163umim \u00eendeajuns lui Dumnezeu cu privire la voi pentru toat\u0103 bucuria pe care o sim\u0163im datorit\u0103 vou\u0103, \u00eenaintea Dumnezeului nostru?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zi \u015fi noapte ne rug\u0103m cu ardoare s\u0103 v\u0103 putem vedea din nou \u015fi s\u0103 aducem ceea ce lipse\u015fte credin\u0163ei voastre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fie ca \u00censu\u015fi Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi Domnul nostru Isus s\u0103 ne netezeasc\u0103 calea spre voi!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Domnul s\u0103 fac\u0103 s\u0103 creasc\u0103 \u015fi s\u0103 se reverse dragostea voastr\u0103 unii fa\u0163\u0103 de al\u0163ii \u015fi fa\u0163\u0103 de to\u0163i, a\u015fa cum facem \u015fi noi fa\u0163\u0103 de voi!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 inimile \u00een sfin\u0163enie, ca s\u0103 fi\u0163i f\u0103r\u0103 pat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, la venirea Domnului nostru Isus cu to\u0163i sfin\u0163ii Lui!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O via\u0163\u0103 pl\u0103cut\u0103 lui Dumnezeu - \u00cen cele din urm\u0103, fra\u0163ilor, fiindc\u0103 a\u0163i primit \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 de la noi despre cum trebuie s\u0103 umbla\u0163i \u015fi s\u0103-I fi\u0163i pl\u0103cu\u0163i lui Dumnezeu, a\u015fa cum, de altfel, \u015fi face\u0163i, v\u0103 cerem \u015fi v\u0103 \u00eendemn\u0103m \u00een Domnul Isus s\u0103 spori\u0163i tot mai mult \u00een privin\u0163a aceasta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voi \u015fti\u0163i ce porunci v-am dat, prin autoritatea Domnului Isus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voia lui Dumnezeu este sfin\u0163irea voastr\u0103: s\u0103 v\u0103 feri\u0163i de desfr\u00e2u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiecare dintre voi trebuie s\u0103 \u015ftie s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 vasul \u00een sfin\u0163enie \u015fi cinste,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nu \u00een patimi, ca p\u0103g\u00e2nii, care nu-L cunosc pe Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu-l nedrept\u0103\u0163easc\u0103 pe fratele s\u0103u \u015fi nici s\u0103 nu profite de el, pentru c\u0103 Domnul \u00eel va pedepsi pentru toate acestea, a\u015fa cum v-am spus \u015fi v-am avertizat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dumnezeu nu ne-a chemat la necur\u0103\u0163ie, ci la sfin\u0163enie;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de aceea, cel ce respinge aceste porunci nu respinge un om, ci pe Dumnezeu, Cel Care v\u0103 d\u0103 Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cu privire la dragostea fr\u0103\u0163easc\u0103, nu ave\u0163i nevoie s\u0103 v\u0103 scriem, pentru c\u0103 voi \u00een\u015fiv\u0103 a\u0163i fost \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i de Dumnezeu s\u0103 v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei, \u00eentr-adev\u0103r, \u00eei iubi\u0163i pe to\u0163i fra\u0163ii din \u00eentreaga Macedonie. \u00cens\u0103 v\u0103 \u00eencuraj\u0103m, fra\u0163ilor, s\u0103 spori\u0163i tot mai mult \u00een privin\u0163a aceasta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da\u0163i-v\u0103 toat\u0103 silin\u0163a s\u0103 tr\u0103i\u0163i lini\u015fti\u0163i, s\u0103 v\u0103 vede\u0163i de-ale voastre \u015fi s\u0103 lucra\u0163i cu m\u00e2inile voastre, a\u015fa cum v-am poruncit,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ca s\u0103 tr\u0103i\u0163i a\u015fa cum se cuvine fa\u0163\u0103 de cei din afar\u0103 \u015fi s\u0103 nu depinde\u0163i de nimeni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Venirea Domnului - Nu vrem s\u0103 nu \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, despre cei ce au adormit, ca s\u0103 nu v\u0103 \u00eentrista\u0163i ca ceilal\u0163i care nu au n\u0103dejde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 credem c\u0103 Isus a murit \u015fi a \u00eenviat, credem \u015fi c\u0103 Dumnezeu \u00eei va aduce \u00eempreun\u0103 cu Isus pe cei ce au adormit \u00een El."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u0103 spunem prin Cuv\u00e2ntul Domnului c\u0103 noi, cei vii, care vom fi r\u0103mas p\u00e2n\u0103 la venirea Domnului, nicidecum nu o vom lua \u00eenaintea celor ce au adormit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci Domnul \u00censu\u015fi, la un strig\u0103t de porunc\u0103, la sunetul vocii arhanghelului \u015fi la sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei lui Dumnezeu, Se va cobor\u00ee din cer \u015fi, mai \u00eent\u00e2i, vor \u00eenvia cei mor\u0163i \u00een Cristos,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "apoi noi, cei vii, care vom fi r\u0103mas, vom fi r\u0103pi\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ei \u00een nori, ca s\u0103-L \u00eent\u00e2lnim pe Domnul \u00een v\u0103zduh; \u015fi astfel vom fi \u00eentotdeauna cu Domnul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De aceea, \u00eencuraja\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii cu aceste cuvinte."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2t despre vremuri \u015fi date, fra\u0163ilor, nu ave\u0163i nevoie s\u0103 vi se scrie,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pentru c\u0103 voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i bine c\u0103 ziua Domnului va veni ca un ho\u0163 noaptea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd vor spune: \u201ePace \u015fi siguran\u0163\u0103!\u201c, atunci un dezastru nea\u015fteptat va veni asupra lor, ca durerile na\u015fterii peste p\u00e2ntecele celei \u00eens\u0103rcinate \u015fi nu vor putea nicicum s\u0103 scape."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cens\u0103 voi, fra\u0163ilor, nu sunte\u0163i \u00een \u00eentuneric, a\u015fa \u00eenc\u00e2t ziua aceea s\u0103 v\u0103 surprind\u0103 ca un ho\u0163."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi to\u0163i sunte\u0163i fii ai luminii \u015fi fii ai zilei. Noi nu suntem fii ai nop\u0163ii sau ai \u00eentunericului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u015fadar, s\u0103 nu mai dormim, cum fac al\u0163ii, ci s\u0103 veghem \u015fi s\u0103 fim treji,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pentru c\u0103 cei ce dorm, dorm noaptea, iar cei ce beau, beau noaptea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar noi, care suntem fii ai zilei, s\u0103 fim treji, s\u0103 ne punem plato\u015fa credin\u0163ei \u015fi a dragostei \u015fi s\u0103 avem drept coif n\u0103dejdea m\u00e2ntuirii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu nu ne-a destinat pentru m\u00e2nie, ci pentru a primi m\u00e2ntuirea, prin Domnul nostru Isus Cristos,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Care a murit pentru noi, pentru ca, fie c\u0103 suntem treji, fie c\u0103 dormim, s\u0103 tr\u0103im \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, \u00eencuraja\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii \u015fi \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii, a\u015fa cum, de fapt, \u015fi face\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Instruc\u0163iuni finale - V\u0103 cerem, fra\u0163ilor, s\u0103-i respecta\u0163i pe cei ce se ostenesc \u00eentre voi, care v\u0103 conduc \u00een Domnul \u015fi v\u0103 sf\u0103tuiesc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pre\u0163ui\u0163i-i \u00een dragoste, datorit\u0103 lucr\u0103rii lor! Tr\u0103i\u0163i \u00een pace \u00eentre voi!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0103 \u00eencuraj\u0103m, fra\u0163ilor, s\u0103-i mustra\u0163i pe cei lene\u015fi, s\u0103-i \u00eencuraja\u0163i pe cei descuraja\u0163i, s\u0103-i ajuta\u0163i pe cei slabi, s\u0103 ave\u0163i r\u0103bdare cu to\u0163i!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ave\u0163i grij\u0103 ca nimeni s\u0103 nu \u00eentoarc\u0103 r\u0103u pentru r\u0103u, ci urm\u0103ri\u0163i \u00eentotdeauna s\u0103 face\u0163i binele, at\u00e2t unul altuia, c\u00e2t \u015fi tuturor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bucura\u0163i-v\u0103 \u00eentotdeauna!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 ne\u00eencetat!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mul\u0163umi\u0163i \u00een orice \u00eemprejur\u0103ri, pentru c\u0103 aceasta este voia lui Dumnezeu, \u00een Cristos Isus, pentru voi!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu stinge\u0163i Duhul!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu dispre\u0163ui\u0163i profe\u0163iile,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ci cerceta\u0163i toate lucrurile \u015fi p\u0103stra\u0163i ce este bun!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Feri\u0163i-v\u0103 de orice r\u0103u!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00censu\u015fi Dumnezeul p\u0103cii s\u0103 v\u0103 sfin\u0163easc\u0103 \u00een toate \u015fi s\u0103 v\u0103 p\u0103streze \u00eentreaga fiin\u0163\u0103 \u2013 duhul, sufletul \u015fi trupul vostru \u2013 f\u0103r\u0103 pat\u0103 la venirea Domnului nostru Isus Cristos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cel Care v-a chemat este credincios \u015fi va face lucrul acesta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, ruga\u0163i-v\u0103 \u015fi pentru noi!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe to\u0163i fra\u0163ii cu o s\u0103rutare sf\u00e2nt\u0103!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u0103 cer \u00eenaintea Domnului ca aceast\u0103 scrisoare s\u0103 le fie citit\u0103 tuturor fra\u0163ilor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Harul Domnului nostru Isus Cristos s\u0103 fie cu voi! (Amin)."
                }
            }
        }
    }
}