{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "1 Timothy",
    "book_nr": "54",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Cristos Isus, prin porunca lui Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul nostru, \u015fi a lui Cristos Isus, n\u0103dejdea noastr\u0103,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103tre Timotei, adev\u0103ratul meu copil \u00een credin\u0163\u0103: har, \u00eendurare \u015fi pace de la Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi de la Cristos Isus, Domnul nostru!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aten\u0163ion\u0103ri \u00eempotriva \u00eenv\u0103\u0163\u0103torilor fal\u015fi ai Legii - C\u00e2nd m-am dus \u00een Macedonia, te-am \u00eendemnat s\u0103 r\u0103m\u00e2i \u00een Efes ca s\u0103 le porunce\u015fti unora s\u0103 nu dea alt\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 nu se \u0163in\u0103 de mituri \u015fi de nesf\u00e2r\u015fite genealogii, care \u00eencurajeaz\u0103 mai degrab\u0103 la specula\u0163ii, dec\u00e2t la lucrarea lui Dumnezeu prin credin\u0163\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Scopul unei astfel de porunci este dragostea, care vine dintr-o inim\u0103 curat\u0103, dintr-o con\u015ftiin\u0163\u0103 bun\u0103 \u015fi dintr-o credin\u0163\u0103 f\u0103r\u0103 ipocrizie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Unii s-au r\u0103t\u0103cit de aceste lucruri \u015fi s-au \u00eentors la flec\u0103reli."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei vor s\u0103 fie \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori ai Legii, f\u0103r\u0103 \u00eens\u0103 s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 nici ceea ce spun, nici lucrurile asupra c\u0103rora insist\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015etim c\u0103 Legea este bun\u0103, dac\u0103 cineva o folose\u015fte corect."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015etim, de asemenea, c\u0103 Legea nu este f\u0103cut\u0103 pentru cel drept, ci pentru cei f\u0103r\u0103 de Lege \u015fi pentru cei r\u0103zvr\u0103ti\u0163i, pentru cei neevlavio\u015fi \u015fi pentru cei p\u0103c\u0103to\u015fi, pentru cei lipsi\u0163i de sfin\u0163enie \u015fi pentru cei lume\u015fti, pentru uciga\u015fii de tat\u0103 \u015fi pentru uciga\u015fii de mam\u0103, pentru uciga\u015fii de oameni,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru cei desfr\u00e2na\u0163i, pentru homosexuali, pentru negustorii de sclavi, pentru mincino\u015fi, pentru sperjuri \u015fi pentru orice altceva care este \u00eempotriva \u00eenv\u0103\u0163\u0103turii s\u0103n\u0103toase,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "potrivit cu Evanghelia sl\u0103vit\u0103 a binecuv\u00e2ntatului Dumnezeu, care mi-a fost \u00eencredin\u0163at\u0103 mie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Harul Domnului ar\u0103tat lui Pavel - \u00cei sunt recunosc\u0103tor lui Isus Cristos, Domnul nostru, Care m-a \u00eent\u0103rit, pentru c\u0103 m-a considerat credincios \u015fi m-a pus \u00een slujba Lui,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u0103car c\u0103 \u00eenainte am fost un blasfemiator, un persecutor \u015fi un om violent. Dar mi s-a ar\u0103tat mil\u0103, \u00eentruc\u00e2t lucram ca un ne\u015ftiutor, \u00een necredin\u0163\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei harul Domnului nostru a fost turnat din abunden\u0163\u0103 peste mine, \u00eempreun\u0103 cu credin\u0163a \u015fi dragostea care sunt \u00een Cristos Isus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Acest cuv\u00e2nt este demn de \u00eencredere \u015fi pe deplin vrednic s\u0103 fie primit: Cristos Isus a venit \u00een lume ca s\u0103-i m\u00e2ntuiasc\u0103 pe cei p\u0103c\u0103to\u015fi, dintre care cel dint\u00e2i sunt eu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea mi s-a ar\u0103tat mil\u0103, pentru ca \u00een mine, cel dint\u00e2i, Cristos Isus s\u0103-\u015ei poat\u0103 ar\u0103ta toat\u0103 \u00eendelunga Lui r\u0103bdare, f\u0103c\u00e2nd din mine un exemplu pentru cei ce urmeaz\u0103 s\u0103 cread\u0103 \u00een El pentru via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A \u00cemp\u0103ratului ve\u015fniciilor, a nemuritorului, nev\u0103zutului \u015fi singurului Dumnezeu s\u0103 fie onoarea \u015fi slava, \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Timotei, copilul meu, \u00ee\u0163i dau aceast\u0103 porunc\u0103 potrivit cu profe\u0163iile rostite mai \u00eenainte cu privire la tine, pentru ca, prin ele, s\u0103 te lup\u0163i lupta cea bun\u0103,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "av\u00e2nd credin\u0163\u0103 \u015fi o con\u015ftiin\u0163\u0103 bun\u0103, de care unii n-au mai \u0163inut seama \u015fi au e\u015fuat \u00een ce prive\u015fte credin\u0163a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Printre ei sunt Imeneu \u015fi Alexandru, pe care i-am dat pe m\u00e2na lui Satan, ca s\u0103 \u00eenve\u0163e s\u0103 nu mai blasfemieze."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sfaturi cu privire la \u00eenchinare - \u00cenainte de toate, te \u00eendemn s\u0103 faci cereri, rug\u0103ciuni, mijlociri \u015fi mul\u0163umiri pentru to\u0163i oamenii,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pentru \u00eemp\u0103ra\u0163i \u015fi pentru to\u0163i cei ce sunt \u00een pozi\u0163ii \u00eenalte, ca s\u0103 putem duce o via\u0163\u0103 pa\u015fnic\u0103 \u015fi lini\u015ftit\u0103, cu toat\u0103 evlavia \u015fi demnitatea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Acest lucru este bun \u015fi bine primit \u00eenaintea lui Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul nostru,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Care dore\u015fte ca to\u0163i oamenii s\u0103 fie m\u00e2ntui\u0163i \u015fi s\u0103 vin\u0103 la cunoa\u015fterea adev\u0103rului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci este un singur Dumnezeu \u015fi un singur Mijlocitor \u00eentre Dumnezeu \u015fi oameni: Omul Cristos Isus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Care S-a dat pe Sine \u00censu\u015fi ca r\u0103scump\u0103rare pentru to\u0163i \u2013 despre aceasta s-a depus m\u0103rturie la timpul potrivit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pentru aceasta am fost pus predicator, apostol \u2013 spun adev\u0103rul, nu mint \u2013 \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor al neamurilor \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi adev\u0103r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vreau deci ca b\u0103rba\u0163ii s\u0103 se roage \u00een orice loc, ridic\u00e2nd spre cer m\u00e2ini sfinte, f\u0103r\u0103 m\u00e2nie \u015fi f\u0103r\u0103 ceart\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Femeile, de asemenea, vreau s\u0103 se \u00eembrace \u00een haine decente, cu modestie \u015fi cump\u0103tare, nu cu \u00eempletituri ale p\u0103rului, nici cu aur sau cu m\u0103rg\u0103ritare, sau cu haine scumpe,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ci cu fapte bune, a\u015fa cum se cuvine unor femei care se declar\u0103 pioase."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O femeie s\u0103 \u00eenve\u0163e \u00een t\u0103cere, cu toat\u0103 supunerea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu dau voie femeii s\u0103 \u00eenve\u0163e sau s\u0103 aib\u0103 autoritate asupra b\u0103rbatului, ci s\u0103 stea \u00een t\u0103cere."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci Adam a fost \u00eentocmit mai \u00eent\u00e2i, apoi Eva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei nu Adam a fost \u00een\u015felat, ci femeia a fost \u00een\u015felat\u0103 \u015fi a c\u0103zut \u00een neascultare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Totu\u015fi ea va fi m\u00e2ntuit\u0103 prin na\u015fterea de copii, dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne \u00een credin\u0163\u0103, \u00een dragoste \u015fi \u00een sfin\u0163enie, al\u0103turi de cump\u0103tare."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Episcopi \u015fi diaconi - Acest cuv\u00e2nt este vrednic de \u00eencredere: dac\u0103 dore\u015fte cineva s\u0103 fie supraveghetor, dore\u015fte o lucrare bun\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Supraveghetorul \u00eens\u0103 trebuie s\u0103 fie f\u0103r\u0103 repro\u015f, so\u0163 al unei singure femei, demn, cump\u0103tat, respectabil, ospitalier, capabil s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u0103 nu fie be\u0163iv, nici b\u0103t\u0103u\u015f, ci bl\u00e2nd \u015fi nu cert\u0103re\u0163, nu iubitor de bani,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u0103-\u015fi conduc\u0103 bine propria cas\u0103, s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 copiii \u00een supunere, cu toat\u0103 demnitatea \u2013"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pentru c\u0103, dac\u0103 cineva nu \u015ftie s\u0103-\u015fi conduc\u0103 propria cas\u0103, cum se va \u00eengriji de biserica lui Dumnezeu? \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u0103 nu fie convertit de cur\u00e2nd, ca nu cumva s\u0103 se umfle de m\u00e2ndrie \u015fi s\u0103 cad\u0103 sub aceea\u015fi condamnare ca \u015fi diavolul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Trebuie s\u0103 aib\u0103 \u015fi o bun\u0103 m\u0103rturie din partea celor din afar\u0103, ca s\u0103 nu cad\u0103 \u00een dispre\u0163 \u015fi \u00een capcana diavolului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Diaconii, de asemenea, trebuie s\u0103 fie onorabili, nu cu dou\u0103 fe\u0163e, nu b\u0103utori de mult vin, nu lacomi de c\u00e2\u015ftig;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u0103 p\u0103streze taina credin\u0163ei cu o con\u015ftiin\u0163\u0103 curat\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mai \u00eent\u00e2i, trebuie s\u0103 fie verifica\u0163i \u015fi abia apoi, dac\u0103 se dovedesc a fi f\u0103r\u0103 pat\u0103, s\u0103 slujeasc\u0103 drept diaconi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De asemenea, femeile trebuie s\u0103 fie onorabile, s\u0103 nu fie acuzatoare, s\u0103 fie cump\u0103tate, credincioase \u00een toate."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Diaconul trebuie s\u0103 fie so\u0163ul unei singure femei \u015fi s\u0103-\u015fi conduc\u0103 bine copiii \u015fi propria cas\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci cei ce slujesc bine ca diaconi c\u00e2\u015ftig\u0103 o pozi\u0163ie bun\u0103 pentru ei \u00een\u015fi\u015fi \u015fi o mare \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een credin\u0163a care este \u00een Cristos Isus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sper s\u0103 vin la tine c\u00e2t de cur\u00e2nd, \u00eens\u0103 \u00ee\u0163i scriu aceste lucruri pentru ca,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "dac\u0103 \u00eent\u00e2rzii, s\u0103 \u015ftii cum trebuie s\u0103 te compor\u0163i \u00een Casa lui Dumnezeu, care este Biserica Dumnezeului celui Viu, st\u00e2lpul \u015fi temelia adev\u0103rului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei f\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103, mare este taina evlaviei. \u201eCel Ce a fost ar\u0103tat \u00een trup, a fost dovedit drept prin Duhul, a fost v\u0103zut de \u00eengeri, a fost predicat printre neamuri, a fost crezut \u00een lume, a fost luat \u00een slav\u0103.\u201c"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103turi pentru Timotei - Duhul spune limpede c\u0103, \u00een vremurile din urm\u0103, unii se vor \u00eendep\u0103rta de la credin\u0163\u0103 \u015fi vor da aten\u0163ie duhurilor \u00een\u015fel\u0103toare \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor demonilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aceste lucruri vin din ipocrizia mincino\u015filor, a c\u0103ror con\u015ftiin\u0163\u0103 a fost \u00eensemnat\u0103 cu fierul ro\u015fu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei interzic c\u0103s\u0103toria \u015fi se ab\u0163in de la m\u00e2nc\u0103rurile pe care le-a creat Dumnezeu pentru a fi primite cu mul\u0163umire de c\u0103tre cei ce cred \u015fi cunosc adev\u0103rul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci orice f\u0103ptur\u0103 creat\u0103 de Dumnezeu este bun\u0103 \u015fi nimic nu trebuie respins, dac\u0103 este luat cu mul\u0163umire,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pentru c\u0103 este sfin\u0163it prin Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u015fi prin rug\u0103ciune."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103-i vei \u00eenv\u0103\u0163a pe fra\u0163i aceste lucruri, vei fi un bun slujitor al lui Cristos Isus, fiind hr\u0103nit astfel de cuvintele credin\u0163ei \u015fi ale bunei \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi pe care ai urmat-o \u00eendeaproape."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fere\u015fte-te de basmele lume\u015fti \u015fi b\u0103be\u015fti! Disciplineaz\u0103-te \u00een ce prive\u015fte evlavia!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci disciplinarea trupului este de pu\u0163in folos, dar evlavia este de folos \u00een toate, fiindc\u0103 ea are promisiunea vie\u0163ii de acum \u015fi a celei care va s\u0103 vin\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Acest cuv\u00e2nt este vrednic de \u00eencredere \u015fi pe deplin vrednic s\u0103 fie primit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci pentru aceasta trudim \u015fi ne lupt\u0103m, fiindc\u0103 ne-am pus n\u0103dejdea \u00een Dumnezeul cel Viu, Care este M\u00e2ntuitorul tuturor oamenilor, mai ales al celor credincio\u015fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porunce\u015fte \u015fi \u00eenva\u0163\u0103 aceste lucruri!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu-\u0163i dispre\u0163uiasc\u0103 tinere\u0163ea, ci fii un exemplu pentru credincio\u015fi \u00een vorbire, \u00een comportament, \u00een dragoste, \u00een credin\u0163\u0103, \u00een cur\u0103\u0163ie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd voi veni eu, d\u0103 aten\u0163ie citirii, \u00eencuraj\u0103rii \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103turii!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0103 nu neglijezi darul care este \u00een tine, care \u0163i-a fost dat prin profe\u0163ie, dup\u0103 ce cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor \u015fi-au pus m\u00e2inile peste tine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Practic\u0103 aceste lucruri \u015fi dedic\u0103-te lor, pentru ca progresul t\u0103u s\u0103 fie v\u0103zut de to\u0163i!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fii atent la tine \u00eensu\u0163i \u015fi la \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura pe care o dai! St\u0103ruie \u00een aceste lucruri, pentru c\u0103, f\u0103c\u00e2nd aceasta, te vei salva pe tine \u015fi pe cei ce te ascult\u0103!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atitudinea fa\u0163\u0103 de anumite categorii de credincio\u015fi - S\u0103 nu mustri cu asprime pe un b\u0103tr\u00e2n, ci sf\u0103tuie\u015fte-l ca pe un tat\u0103; pe cei tineri \u2013 ca pe ni\u015fte fra\u0163i;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pe femeile b\u0103tr\u00e2ne \u2013 ca pe ni\u015fte mame; pe cele tinere \u2013 ca pe ni\u015fte surori, cu toat\u0103 cur\u0103\u0163ia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cinste\u015fte-le pe v\u0103duvele care sunt \u00eentr-adev\u0103r v\u0103duve!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dac\u0103 o v\u0103duv\u0103 are copii sau nepo\u0163i, trebuie mai \u00eent\u00e2i ca ace\u015ftia s\u0103 \u00eenve\u0163e s\u0103 se poarte cu evlavie fa\u0163\u0103 de cei din casa lor \u015fi s\u0103-\u015fi r\u0103spl\u0103teasc\u0103 p\u0103rin\u0163ii, pentru c\u0103 acest lucru este pl\u0103cut \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cea care este \u00eentr-adev\u0103r v\u0103duv\u0103 \u015fi r\u0103mas\u0103 singur\u0103 \u00ee\u015fi pune n\u0103dejdea \u00een Dumnezeu \u015fi st\u0103ruie, zi \u015fi noapte, \u00een cereri \u015fi rug\u0103ciuni,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dar cea care tr\u0103ie\u015fte pentru pl\u0103ceri este moart\u0103, chiar dac\u0103 tr\u0103ie\u015fte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porunce\u015fte \u015fi aceste lucruri, pentru ca to\u0163i s\u0103 fie f\u0103r\u0103 repro\u015f."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva nu are grij\u0103 de ai s\u0103i, mai ales de cei din familia sa, atunci s-a lep\u0103dat de credin\u0163\u0103 \u015fi este mai r\u0103u dec\u00e2t un necredincios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 nu fie \u00eenscris\u0103 pe list\u0103 o v\u0103duv\u0103 care are mai pu\u0163in de \u015faizeci de ani \u015fi care n-a fost so\u0163ia unui singur b\u0103rbat;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ea trebuie s\u0103 fie vorbit\u0103 de bine pentru faptele ei bune, s\u0103 fi fost o mam\u0103 care \u015fi-a crescut bine copiii, s\u0103 fie ospitalier\u0103, s\u0103 fi sp\u0103lat picioarele sfin\u0163ilor, s\u0103-i fi ajutat pe cei nec\u0103ji\u0163i \u015fi s\u0103 fi st\u0103ruit \u00een orice fel de fapt\u0103 bun\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar pe v\u0103duvele tinere s\u0103 nu le prime\u015fti. C\u0103ci atunci c\u00e2nd poftele lor le \u00eendep\u0103rteaz\u0103 de Cristos, vor s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi \u00ee\u015fi atrag astfel condamnarea pentru c\u0103 \u015fi-au \u00eenc\u0103lcat prima promisiune."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Totodat\u0103 se \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 fie lene\u015fe, umbl\u00e2nd din cas\u0103 \u00een cas\u0103, \u015fi nu numai c\u0103 sunt lene\u015fe, ci sunt \u015fi guralive \u015fi b\u0103g\u0103cioase, vorbind ceea ce nu trebuie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Prin urmare, vreau ca v\u0103duvele tinere s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103, s\u0103 aib\u0103 copii, s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de cas\u0103 \u015fi s\u0103 nu dea potrivnicului nici un prilej de insult\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci unele s-au \u00eentors deja s\u0103-l urmeze pe Satan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 o femeie credincioas\u0103 are v\u0103duve \u00een familie, s\u0103 le ajute \u015fi astfel s\u0103 nu fie \u00eempov\u0103rat\u0103 biserica; \u00een felul acesta biserica le va putea ajuta pe cele care sunt cu adev\u0103rat v\u0103duve."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nii care c\u00e2rmuiesc bine s\u0103 fie considera\u0163i vrednici s\u0103 primeasc\u0103 o \u00eendoit\u0103 onoare, mai ales cei ce se ostenesc \u00een predicare \u015fi \u00eenv\u0103\u0163are."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci Scriptura spune: \u201eS\u0103 nu legi gura boului \u00een timp ce treier\u0103 gr\u00e2ul\u201c \u015fi \u201eVrednic este lucr\u0103torul de plata lui.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0103 nu accep\u0163i nici o acuza\u0163ie \u00eempotriva unui b\u0103tr\u00e2n, dec\u00e2t dac\u0103 sunt doi sau trei martori."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pe aceia dintre ei care p\u0103c\u0103tuiesc, mustr\u0103-i \u00eenaintea tuturor, astfel \u00eenc\u00e2t \u015fi ceilal\u0163i s\u0103 aib\u0103 fric\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Te rog solemn \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u00eenaintea lui Cristos Isus \u015fi \u00eenaintea \u00eengerilor ale\u015fi, s\u0103 p\u0103ze\u015fti aceste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi f\u0103r\u0103 prejudecat\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 faci nimic cu p\u0103rtinire."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u0103 nu-\u0163i pui m\u00e2inile peste nimeni cu grab\u0103! S\u0103 nu fii p\u0103rta\u015f la p\u0103catele altora! P\u0103streaz\u0103-te curat!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u0103 nu bei doar ap\u0103, ci folose\u015fte \u015fi pu\u0163in vin, din pricina stomacului t\u0103u \u015fi a deselor tale \u00eemboln\u0103viri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u0103catele unor oameni sunt evidente \u015fi merg \u00eenainte la judecat\u0103, iar ale altora vin pe urm\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tot astfel, faptele bune sunt evidente, \u015fi chiar \u015fi cele ce nu sunt, nu pot s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 ascunse."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "To\u0163i cei ce sunt sub jugul sclaviei, s\u0103-\u015fi considere st\u0103p\u00e2nii vrednici de toat\u0103 onoarea, pentru ca Numele lui Dumnezeu \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura noastr\u0103 s\u0103 nu fie batjocorite."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cei care au st\u0103p\u00e2ni credincio\u015fi s\u0103 nu-i desconsidere sub motiv c\u0103 sunt fra\u0163i, ci s\u0103 le slujeasc\u0103 \u015fi mai mult, pentru c\u0103 cei ce beneficiaz\u0103 de lucrarea lor bun\u0103 sunt credincio\u015fi \u015fi preaiubi\u0163i. \u00cenva\u0163\u0103-i pe al\u0163ii \u015fi \u00eendeamn\u0103-i cu privire la aceste lucruri!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iubirea de bani - Dac\u0103 cineva \u00eenva\u0163\u0103 pe al\u0163ii o alt\u0103 doctrin\u0103 \u015fi nu este de acord cu cuvintele s\u0103n\u0103toase ale Domnului nostru Isus Cristos \u015fi cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura care duce la evlavie,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "este plin de m\u00e2ndrie \u015fi nu \u00een\u0163elege nimic, ci are boala controverselor \u015fi a certurilor de cuvinte, din care apar invidia, cearta, blasfemiile, b\u0103nuielile rele"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi ciorov\u0103ielile permanente dintre oamenii cu mintea pervertit\u0103, lipsi\u0163i de adev\u0103r \u015fi care cred c\u0103 evlavia este un mijloc de \u00eembog\u0103\u0163ire."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Evlavia este, \u00eentr-adev\u0103r, un mare c\u00e2\u015ftig, dac\u0103 este \u00eenso\u0163it\u0103 de mul\u0163umire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci noi n-am adus nimic \u00een lume, astfel c\u0103 nu putem lua nimic din ea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 avem m\u00e2ncare \u015fi \u00eembr\u0103c\u0103minte, acestea ne vor fi de ajuns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cei care vor s\u0103 se \u00eembog\u0103\u0163easc\u0103 vor c\u0103dea \u00een ispit\u0103, \u00een capcan\u0103 \u015fi \u00een multe pofte nes\u0103buite \u015fi v\u0103t\u0103m\u0103toare, care-i cufund\u0103 pe oameni \u00een ruin\u0103 \u015fi pierzare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci iubirea de bani este r\u0103d\u0103cina tuturor relelor, iar unii, care au t\u00e2njit dup\u0103 ea, au r\u0103t\u0103cit de la credin\u0163\u0103 \u015fi s-au str\u0103puns singuri cu multe dureri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cendemnuri pentru Timotei - \u00cens\u0103 tu, om al lui Dumnezeu, fugi de aceste lucruri! Urm\u0103re\u015fte dreptatea, evlavia, credin\u0163a, dragostea, r\u0103bdarea, bl\u00e2nde\u0163ea!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lupt\u0103-te lupta cea bun\u0103 a credin\u0163ei! Apuc\u0103 via\u0163a ve\u015fnic\u0103 la care ai fost chemat \u015fi pentru care ai depus o bun\u0103 m\u0103rturie \u00eenaintea multor martori!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ce\u0163i poruncesc, \u00eenaintea lui Dumnezeu, Care d\u0103 via\u0163\u0103 tuturor lucrurilor, \u015fi \u00eenaintea lui Cristos Isus, Care a depus o bun\u0103 m\u0103rturie \u00eenaintea lui Pon\u0163iu Pilat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u0103 p\u0103ze\u015fti f\u0103r\u0103 pat\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 repro\u015f aceast\u0103 porunc\u0103 p\u00e2n\u0103 la ar\u0103tarea Domnului nostru Isus Cristos,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pe care binecuv\u00e2ntatul \u015fi singurul Suveran, \u00cemp\u0103ratul \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi Domnul domnilor, o va descoperi la timpul potrivit,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El, singurul Care are nemurirea, Care locuie\u015fte \u00eentr-o lumin\u0103 de care nimeni nu se poate apropia \u015fi pe Care nici un om nu L-a v\u0103zut \u015fi nici nu-L poate vedea. A Lui s\u0103 fie onoarea \u015fi puterea ve\u015fnic\u0103! Amin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porunce\u015fte-le boga\u0163ilor din veacul de acum s\u0103 nu se \u00eeng\u00e2mfe, s\u0103 nu-\u015fi pun\u0103 n\u0103dejdea \u00een bog\u0103\u0163iile nesigure, ci \u00een Dumnezeu, Care ne ofer\u0103 din bel\u015fug toate lucrurile, ca s\u0103 ne bucur\u0103m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Spune-le s\u0103 fac\u0103 binele, s\u0103 fie boga\u0163i \u00een fapte bune, s\u0103 fie genero\u015fi, gata s\u0103 \u00eempart\u0103 cu al\u0163ii,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "adun\u00e2ndu-\u015fi astfel drept comoar\u0103 o bun\u0103 temelie pentru viitor, ca s\u0103 apuce adev\u0103rata via\u0163\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Timotei, p\u0103ze\u015fte ceea ce \u0163i s-a \u00eencredin\u0163at! Evit\u0103 flec\u0103relile lume\u015fti \u015fi contradic\u0163iile \u00een leg\u0103tur\u0103 cu ceea ce, \u00een mod fals, este numit \u201ecunoa\u015ftere\u201c,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pe care unii au \u00eemp\u0103rt\u0103\u015fit-o \u015fi astfel au r\u0103t\u0103cit de la credin\u0163\u0103. Harul s\u0103 fie cu voi! (Amin)."
                }
            }
        }
    }
}