{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Isus Cristos prin voia lui Dumnezeu, \u015fi fratele Timotei, c\u0103tre biserica lui Dumnezeu care este \u00een Corint, \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i sfin\u0163ii care sunt \u00een toat\u0103 Ahaia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Cristos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mul\u0163umiri Dumnezeului oric\u0103rei \u00eencuraj\u0103ri - Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru Isus Cristos, Tat\u0103l \u00eendur\u0103rilor \u015fi Dumnezeul oric\u0103rei \u00eencuraj\u0103ri,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cel Care ne \u00eencurajeaz\u0103 \u00een toate necazurile noastre, pentru a-i putea \u00eencuraja pe cei ce sunt \u00een orice necaz, cu \u00eencurajarea cu care noi \u00een\u015fine suntem \u00eencuraja\u0163i de Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa cum suferin\u0163ele lui Cristos abund\u0103 \u00een noi, tot astfel, prin Cristos, suntem \u00eencuraja\u0163i din abunden\u0163\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 noi avem necazuri, este pentru \u00eencurajarea \u015fi m\u00e2ntuirea voastr\u0103; dac\u0103 noi suntem \u00eencuraja\u0163i, este pentru \u00eencurajarea voastr\u0103, care v\u0103 ajut\u0103 s\u0103 r\u0103bda\u0163i acelea\u015fi suferin\u0163e pe care le r\u0103bd\u0103m \u015fi noi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u0103dejdea noastr\u0103 cu privire la voi este ferm\u0103, pentru c\u0103 \u015ftim c\u0103, a\u015fa cum sunte\u0163i p\u0103rta\u015fi cu noi \u00een suferin\u0163\u0103, tot a\u015fa sunte\u0163i \u015fi \u00een \u00eencurajare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, nu vrem s\u0103 nu \u015fti\u0163i despre necazurile pe care le-am avut \u00een Asia, pentru c\u0103 am avut greut\u0103\u0163i dincolo de puterea noastr\u0103, a\u015fa \u00eenc\u00e2t pierduser\u0103m \u015fi n\u0103dejdea de a mai tr\u0103i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne-am sim\u0163it ca \u015fi cum am fi primit condamnarea la moarte, ca s\u0103 nu ne baz\u0103m pe noi \u00een\u015fine, ci pe Dumnezeu, Care \u00eenvie mor\u0163ii;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El ne-a sc\u0103pat dintr-un mare pericol de moarte \u015fi va continua s\u0103 ne scape. \u00cen El n\u0103d\u0103jduim c\u0103 \u00eenc\u0103 ne va mai sc\u0103pa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uni\u0163i-v\u0103 s\u0103 ne ajuta\u0163i prin rug\u0103ciunile voastre \u015fi mul\u0163i vor mul\u0163umi pentru noi datorit\u0103 darului dat nou\u0103 ca r\u0103spuns la rug\u0103ciunile multora."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Schimbarea unora dintre planurile lui Pavel - Lauda noastr\u0103 este m\u0103rturia con\u015ftiin\u0163ei noastre, potrivit c\u0103reia noi ne-am comportat \u00een lume, \u015fi chiar mai mult fa\u0163\u0103 de voi, \u00een cur\u0103\u0163ia \u015fi sinceritatea care vin de la Dumnezeu, nu cu o \u00een\u0163elepciune fireasc\u0103, ci prin harul lui Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci noi nu v\u0103 scriem altceva dec\u00e2t ceea ce pute\u0163i citi \u015fi \u00een\u0163elege. \u015ei n\u0103d\u0103jduiesc c\u0103 p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit ve\u0163i \u00een\u0163elege,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a\u015fa cum a\u0163i \u015fi \u00een\u0163eles, \u00een parte, c\u0103 lauda voastr\u0103 suntem noi, dup\u0103 cum \u015fi voi ve\u0163i fi lauda noastr\u0103, \u00een ziua Domnului nostru Isus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Av\u00e2nd aceast\u0103 \u00eencredin\u0163are, mi-am propus mai \u00eent\u00e2i s\u0103 vin la voi, ca s\u0103 ave\u0163i parte de o a doua favoare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Am vrut s\u0103 vin la voi \u00een drum spre Macedonia, s\u0103 m\u0103 \u00eentorc din Macedonia tot pe la voi \u015fi s\u0103 fiu trimis de voi \u00een Iudeea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deci, pl\u0103nuind aceasta, m-am comportat eu oare cu u\u015fur\u0103tate? Sau mi-am f\u0103cut planurile \u00een mod firesc, gata s\u0103 spun \u015fi \u201eda, da\u201c \u015fi \u201enu, nu\u201c?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Credincios este Dumnezeu, c\u0103 vorbirea noastr\u0103 fa\u0163\u0103 de voi nu este \u015fi \u201eda\u201c, \u015fi \u201enu\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci Fiul lui Dumnezeu, Isus Cristos, pe Care noi L-am predicat printre voi, \u2013 eu, Silvanus \u015fi Timotei (, nu este \u201eda\u201c \u015fi \u201enu\u201c, ci El este \u00eentotdeauna \u201eda\u201c,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pentru c\u0103 \u00een El toate promisiunile lui Dumnezeu sunt \u201eda\u201c. De aceea, prin El spunem \u201eAmin!\u201c, spre slava lui Dumnezeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cel Care ne \u00eent\u0103re\u015fte \u00eempreun\u0103 cu voi, \u00een Cristos, \u015fi Care ne-a uns, este Dumnezeu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El ne-a \u015fi pecetluit \u015fi ne-a dat \u00een inim\u0103 Duhul ca pe o garan\u0163ie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cel chem pe Dumnezeu ca martor al sufletului meu, spun\u00e2ndu-v\u0103 c\u0103 n-am mai venit \u00een Corint tocmai ca s\u0103 v\u0103 cru\u0163."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu c\u0103 noi domnim peste credin\u0163a voastr\u0103, ci suntem conlucr\u0103tori cu voi pentru bucuria voastr\u0103, c\u0103ci voi sta\u0163i fermi \u00een credin\u0163\u0103."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Astfel, am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 nu mai vin din nou la voi \u00een durere,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pentru c\u0103, dac\u0103 eu v\u0103 \u00eentristez, atunci cine m\u0103 va mai \u00eencuraja pe mine, dac\u0103 nu cel pe care l-am \u00eentristat?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Am scris a\u015fa, pentru ca atunci c\u00e2nd voi veni s\u0103 nu fiu \u00eentristat de cei care ar trebui s\u0103 m\u0103 bucure, c\u0103ci sunt \u00eencredin\u0163at cu privire la voi to\u0163i c\u0103 bucuria mea este bucuria voastr\u0103, a tuturor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V-am scris din durerea \u015fi din necazul inimii \u015fi cu multe lacrimi, nu ca s\u0103 v\u0103 \u00eentristez, ci ca s\u0103 v\u0103 da\u0163i seama de dragostea pe care o am din bel\u015fug fa\u0163\u0103 de voi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iertarea celui p\u0103c\u0103tos - Dac\u0103 cineva a fost o pricin\u0103 de \u00eentristare, nu pe mine m-a \u00eentristat, ci, \u00eentr-o oarecare m\u0103sur\u0103, ca s\u0103 nu fiu prea sever, pe voi to\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Este suficient pentru acesta faptul c\u0103 a fost pedepsit de cei mai mul\u0163i dintre voi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Astfel, acum ar trebui s\u0103-l ierta\u0163i \u015fi s\u0103-l \u00eencuraja\u0163i, ca s\u0103 nu fie cople\u015fit de prea mult\u0103 \u00eentristare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea, v\u0103 \u00eendemn s\u0103 v\u0103 declara\u0163i iar\u0103\u015fi dragostea fa\u0163\u0103 de el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci v-am scris \u015fi ca s\u0103 v\u0103 pun la \u00eencercare \u015fi s\u0103 v\u0103d dac\u0103 sunte\u0163i ascult\u0103tori \u00een toate."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pe cine ierta\u0163i voi, \u00eel iert \u015fi eu. Ceea ce am iertat, dac\u0103 am iertat ceva, a fost de dragul vostru, \u00een prezen\u0163a lui Cristos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ca s\u0103 nu d\u0103m c\u00e2\u015ftig de cauz\u0103 lui Satan, pentru c\u0103 noi nu suntem \u00een necuno\u015ftin\u0163\u0103 de planurile lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd am venit la Troa pentru Evanghelia lui Cristos \u015fi mi-a fost deschis\u0103 o u\u015f\u0103 \u00een Domnul,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n-am avut lini\u015fte \u00een duhul meu, pentru c\u0103 nu l-am g\u0103sit acolo pe Titus, fratele meu. Astfel, mi-am luat r\u0103mas bun de la ei \u015fi m-am dus \u00een Macedonia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lucrarea apostolic\u0103 - \u00cei mul\u0163umim \u00eens\u0103 lui Dumnezeu, Care ne conduce \u00eentotdeauna la biruin\u0163\u0103, \u00een Cristos, \u015fi r\u0103sp\u00e2nde\u015fte prin noi \u00een orice loc mireasma cunoa\u015fterii Lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci, pentru Dumnezeu, noi suntem mireasma lui Cristos printre cei ce sunt m\u00e2ntui\u0163i \u015fi printre cei ce pier;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pentru ace\u015ftia \u2013 o mireasm\u0103 de la moarte spre moarte, iar pentru aceia \u2013 o mireasm\u0103 de la via\u0163\u0103 spre via\u0163\u0103. \u015ei cine este destoinic pentru aceste lucruri?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Spre deosebire de mul\u0163i al\u0163ii, noi nu facem negustorie cu Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, ci vorbim ca ni\u015fte oameni sinceri \u015fi, ca unii trimi\u015fi de Dumnezeu, vorbim \u00een prezen\u0163a lui Dumnezeu, \u00een Cristos."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cencepem oare din nou s\u0103 ne recomand\u0103m singuri? Oare avem nevoie, a\u015fa cum au unii, de scrisori de recomandare c\u0103tre voi sau de la voi?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 sunte\u0163i scrisoarea noastr\u0103 de recomandare, scris\u0103 \u00een inimile noastre, cunoscut\u0103 \u015fi citit\u0103 de to\u0163i oamenii,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ar\u0103t\u00e2nd c\u0103 sunte\u0163i o scrisoare a lui Cristos, preg\u0103tit\u0103 de noi, scris\u0103 nu cu cerneal\u0103, ci cu Duhul Dumnezeului celui Viu, nu pe table de piatr\u0103, ci pe ni\u015fte table care sunt inimi de carne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O astfel de \u00eencredere avem, prin Cristos, \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu c\u0103 prin noi \u00een\u015fine suntem destoinici, pretinz\u00e2nd c\u0103 ceva vine de la noi, ci destoinicia noastr\u0103 vine de la Dumnezeu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Care ne-a \u015fi f\u0103cut destoinici s\u0103 fim slujitorii Noului Leg\u0103m\u00e2nt, nu al literei, ci al Duhului, pentru c\u0103 litera ucide, dar Duhul d\u0103 via\u0163\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Slava mai mare a Noului Leg\u0103m\u00e2nt - Dar dac\u0103 slujba mor\u0163ii, \u00eencrustat\u0103 \u00een litere, pe table de piatr\u0103, a fost cu slav\u0103, astfel \u00eenc\u00e2t poporul Israel n-a putut privi la fa\u0163a lui Moise, din cauza str\u0103lucirii trec\u0103toare a fe\u0163ei lui,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "cu c\u00e2t mai mult este cu slav\u0103 slujba Duhului?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 \u00een slujba aduc\u0103toare de condamnare era slav\u0103, cu mult mai mult slujba aduc\u0103toare de dreptate va abunda de slav\u0103!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ceea ce a fost sl\u0103vit, nici n-a fost sl\u0103vit, din pricina slavei care o \u00eentrece cu mult."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, dac\u0103 ceea ce era trec\u0103tor a fost cu slav\u0103, cu mult mai mult este cu slav\u0103 ceea ce r\u0103m\u00e2ne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deci, \u00eentruc\u00e2t avem o astfel de n\u0103dejde, lucr\u0103m cu mare \u00eendr\u0103zneal\u0103,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "nu ca Moise, care \u015fi-a pus un v\u0103l peste fa\u0163\u0103 pentru ca fiii lui Israel s\u0103 nu se uite la sf\u00e2r\u015fitul a ceea ce era trec\u0103tor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cens\u0103 min\u0163ile lor erau \u00eempietrite. P\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi, acela\u015fi v\u0103l r\u0103m\u00e2ne neridicat c\u00e2nd ei citesc din Vechiul Leg\u0103m\u00e2nt, pentru c\u0103 doar \u00een Cristos acest v\u0103l este dat la o parte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 ast\u0103zi, oric\u00e2nd este citit Moise, pe min\u0163ile lor este un v\u0103l,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "dar atunci c\u00e2nd cineva se \u00eentoarce la Domnul, v\u0103lul este dat la o parte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Domnul este Duhul, iar acolo unde este Duhul Domnului este libertate."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Noi to\u0163i, cu fe\u0163e neacoperite, reflect\u0103m slava Domnului, ca \u00eentr-o oglind\u0103, \u015fi suntem transforma\u0163i \u00een asem\u0103narea Sa din slav\u0103 \u00een slav\u0103; aceasta vine de la Domnul, Care este Duhul."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Comori \u00een ni\u015fte vase de lut - De aceea, \u00eentruc\u00e2t prin \u00eendurarea lui Dumnezeu avem aceast\u0103 slujb\u0103, nu suntem descuraja\u0163i,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ci respingem lucrurile ascunse \u015fi ru\u015finoase, nu ne purt\u0103m cu viclenie, nici nu falsific\u0103m Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, ci, prin ar\u0103tarea deschis\u0103 a adev\u0103rului, ne recomand\u0103m pe noi \u00een\u015fine \u00een fa\u0163a con\u015ftiin\u0163ei oric\u0103rui om, \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iar dac\u0103 Evanghelia noastr\u0103 este acoperit\u0103, este acoperit\u0103 pentru cei ce pier,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ale c\u0103ror min\u0163i necredincioase le-a orbit dumnezeul acestui veac, ca s\u0103 nu str\u0103luceasc\u0103 lumina Evangheliei slavei lui Cristos, Care este chipul lui Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Noi nu ne predic\u0103m pe noi \u00een\u015fine, ci pe Isus Cristos ca Domn, iar pe noi \u00een\u015fine ca sclavii vo\u015ftri, datorit\u0103 lui Isus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dumnezeu, Care a spus: \u201eS\u0103 lumineze lumina din \u00eentuneric!\u201c, a luminat \u015fi inimile noastre, pentru a ne da lumina cunoa\u015fterii slavei lui Dumnezeu str\u0103lucind pe fa\u0163a lui Isus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar noi avem aceast\u0103 bog\u0103\u0163ie \u00een ni\u015fte vase de lut, pentru a ar\u0103ta c\u0103 aceast\u0103 putere nemaipomenit\u0103 \u00cei apar\u0163ine lui Dumnezeu \u015fi nu vine de la noi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Suntem asupri\u0163i \u00een orice fel, dar nu zdrobi\u0163i, lua\u0163i prin surprindere, dar nu dispera\u0163i,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "persecuta\u0163i, dar nu p\u0103r\u0103si\u0163i, tr\u00e2nti\u0163i la p\u0103m\u00e2nt, dar nu distru\u015fi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "purt\u0103m \u00eentotdeauna \u00een trupul nostru moartea lui Isus, pentru ca \u015fi via\u0163a lui Isus s\u0103 fie v\u0103zut\u0103 \u00een trupurile noastre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci noi, care suntem vii, suntem \u00eentotdeauna da\u0163i la moarte datorit\u0103 lui Isus, pentru ca \u015fi via\u0163a lui Isus s\u0103 fie v\u0103zut\u0103 \u00een trupul nostru muritor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Astfel, \u00een noi lucreaz\u0103 moartea, iar \u00een voi via\u0163a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cens\u0103, fiindc\u0103 avem acela\u015fi duh al credin\u0163ei, potrivit cu ceea ce este scris: \u201eAm crezut, de aceea am vorbit!\u201c, \u015fi noi credem, \u015fi de aceea vorbim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015etim c\u0103 Cel Ce L-a \u00eenviat pe Domnul Isus ne va \u00eenvia \u015fi pe noi \u00eempreun\u0103 cu Isus \u015fi ne va duce \u00eempreun\u0103 cu voi \u00een prezen\u0163a Sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Toate sunt pentru voi, pentru ca harul, ating\u00e2nd mul\u0163i oameni, s\u0103 fac\u0103 s\u0103 abunde mul\u0163umirea, spre slava lui Dumnezeu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea, noi nu ne descuraj\u0103m ci, chiar dac\u0103 omul nostru din afar\u0103 piere, totu\u015fi omul nostru din\u0103untru este \u00eennoit din zi \u00een zi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci necazul nostru u\u015for de purtat \u015fi temporar, lucreaz\u0103 \u00een noi o greutate ve\u015fnic\u0103 de slav\u0103, dincolo de orice imagina\u0163ie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Noi nu ne uit\u0103m la lucrurile care se v\u0103d, ci la cele care nu se v\u0103d, deoarece cele care se v\u0103d sunt trec\u0103toare, dar cele care nu se v\u0103d sunt ve\u015fnice."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u0103ca\u015ful nostru ceresc - Noi \u015ftim \u00eentr-adev\u0103r c\u0103, dac\u0103 este distrus\u0103 casa cortului nostru p\u0103m\u00e2ntesc, avem o locuin\u0163\u0103 de la Dumnezeu, o cas\u0103 ve\u015fnic\u0103 \u00een ceruri, care nu este f\u0103cut\u0103 de m\u00e2ini omene\u0219ti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci gemem \u00een cortul acesta, dorind s\u0103 ne \u00eembr\u0103c\u0103m peste el cu l\u0103ca\u015ful nostru ceresc,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "negre\u015fit dac\u0103, dup\u0103 ce vom fi \u00eembr\u0103ca\u0163i, nu vom fi g\u0103si\u0163i goi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen timp ce suntem \u00een acest cort, gemem \u015fi suntem \u00eempov\u0103ra\u0163i, nu pentru c\u0103 dorim s\u0103 fim dezbr\u0103ca\u0163i, ci pentru c\u0103 dorim s\u0103 fim \u00eembr\u0103ca\u0163i, pentru ca ceea ce este muritor s\u0103 fie \u00eenghi\u0163it de via\u0163\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei Cel Ce ne-a preg\u0103tit pentru aceasta este Dumnezeu, Care ne-a dat Duhul ca pe o garan\u0163ie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, \u00eentotdeauna suntem plini de \u00eencredere, chiar dac\u0103 \u015ftim c\u0103, at\u00e2ta timp c\u00e2t suntem acas\u0103 \u00een trup, suntem departe de Domnul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci noi umbl\u0103m prin credin\u0163\u0103, nu prin vedere;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "avem \u00eencredere \u015fi ne place mult mai mult s\u0103 fim departe de trup \u015fi s\u0103 fim acas\u0103 cu Domnul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Astfel, fie c\u0103 suntem acas\u0103, fie c\u0103 suntem departe de cas\u0103, scopul nostru este s\u0103-I fim pl\u0103cu\u0163i,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "fiindc\u0103 to\u0163i trebuie s\u0103 ne \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u0103m \u00eenaintea tronului de judecat\u0103 al lui Cristos, pentru ca fiecare s\u0103-\u015fi primeasc\u0103 r\u0103splata pentru ceea ce a f\u0103cut \u00een timp ce era \u00een trup, fie bine, fie r\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mesajul \u00eemp\u0103c\u0103rii - A\u015fadar, cunosc\u00e2nd frica de Domnul, \u00eencerc\u0103m s\u0103-i convingem pe oameni. Noi suntem pe deplin cunoscu\u0163i de c\u0103tre Dumnezeu \u015fi sper c\u0103, de asemenea, suntem cunoscu\u0163i \u015fi con\u015ftiin\u0163elor voastre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Noi nu ne recomand\u0103m din nou \u00eenaintea voastr\u0103, ci v\u0103 d\u0103m o ocazie de a v\u0103 l\u0103uda cu noi, ca s\u0103 pute\u0163i r\u0103spunde celor care se laud\u0103 cu \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea exterioar\u0103, \u015fi nu cu inima."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 ne-am ie\u015fit din min\u0163i, pentru Dumnezeu ne-am ie\u015fit; dac\u0103 suntem \u00eentregi la minte, pentru voi suntem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci dragostea lui Cristos ne constr\u00e2nge, \u00eentruc\u00e2t suntem convin\u015fi c\u0103 atunci c\u00e2nd Unul a murit pentru to\u0163i, to\u0163i au murit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El a murit pentru to\u0163i, pentru ca cei vii s\u0103 nu mai tr\u0103iasc\u0103 pentru ei \u00een\u015fi\u015fi, ci pentru Cel Ce a murit \u015fi a fost \u00eenviat pentru ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Astfel, de acum, noi nu mai cunoa\u015ftem pe nimeni \u00een felul lumii. Chiar dac\u0103 odat\u0103 L-am cunoscut pe Cristos \u00een felul lumii, acum nu-L mai cunoa\u015ftem a\u015fa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Astfel, dac\u0103 cineva este \u00een Cristos, este o nou\u0103 crea\u0163ie. Cele vechi s-au dus; iat\u0103, toate au devenit noi!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Toate acestea sunt de la Dumnezeu, Care, prin Cristos, ne-a \u00eemp\u0103cat cu Sine \u015fi ne-a dat mesajul \u00eemp\u0103c\u0103rii:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "anume acela c\u0103 Dumnezeu era \u00een Cristos, \u00eemp\u0103c\u00e2nd lumea cu Sine, nemai\u0163in\u00e2nd \u00een seam\u0103 p\u0103catele oamenilor, \u015fi ne-a \u00eencredin\u0163at nou\u0103 Cuv\u00e2ntul \u00eemp\u0103c\u0103rii."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Deci noi suntem ambasadori ai lui Cristos \u015fi, ca \u015fi cum Dumnezeu ar \u00eendemna prin noi, v\u0103 rug\u0103m, \u00een Numele lui Cristos, \u00eemp\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu Dumnezeu!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El, pentru noi, L-a f\u0103cut p\u0103cat pe Cel Ce n-a cunoscut p\u0103catul, pentru ca, \u00een El, s\u0103 devenim dreptatea lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lucr\u00e2nd \u00eempreun\u0103 cu Dumnezeu, v\u0103 \u00eendemn\u0103m s\u0103 nu primi\u0163i harul lui Dumnezeu \u00een zadar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci El spune: \u201eLa vremea \u00eendur\u0103rii te-am ascultat \u015fi \u00een ziua m\u00e2ntuirii te-am ajutat.\u201c Iat\u0103 c\u0103 acum este vremea \u00eendur\u0103rii! Iat\u0103 c\u0103 acum este ziua m\u00e2ntuirii!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Slujitorii lui Dumnezeu - Nu punem nici un obstacol \u00een calea nim\u0103nui, pentru ca slujba noastr\u0103 s\u0103 nu fie criticat\u0103,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ci \u00een toate ne ar\u0103t\u0103m ca ni\u015fte slujitori ai lui Dumnezeu, \u00een \u00eendelung\u0103 r\u0103bdare, \u00een necazuri, \u00een greut\u0103\u0163i, \u00een str\u00e2mtor\u0103ri,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00een b\u0103t\u0103i, \u00een \u00eenchisori, \u00een r\u0103scoale, \u00een osteneli, \u00een nop\u0163i nedormite, \u00een posturi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00een cur\u0103\u0163ie, \u00een cunoa\u015ftere, \u00een r\u0103bdare, \u00een bun\u0103tate, \u00een Duhul Sf\u00e2nt, \u00eentr-o dragoste f\u0103r\u0103 ipocrizie,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00een Cuv\u00e2ntul adev\u0103rului, \u00een puterea lui Dumnezeu, prin armele drept\u0103\u0163ii, \u00een m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi \u00een m\u00e2na st\u00e2ng\u0103,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00een glorie \u015fi dezonoare, \u00een def\u0103imare \u015fi vorbire de bine. Suntem privi\u0163i ca ni\u015fte impostori, de\u015fi suntem adev\u0103ra\u0163i;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ca ni\u015fte necunoscu\u0163i, de\u015fi suntem bine cunoscu\u0163i; ca unii care murim, de\u015fi iat\u0103 c\u0103 tr\u0103im; ca ni\u015fte pedepsi\u0163i, de\u015fi nu suntem omor\u00e2\u0163i;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ca ni\u015fte \u00eentrista\u0163i, de\u015fi suntem \u00eentotdeauna bucuro\u015fi; ca ni\u015fte s\u0103raci, de\u015fi \u00eembog\u0103\u0163im pe mul\u0163i; ca neav\u00e2nd nimic, de\u015fi avem toate lucrurile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am vorbit deschis fa\u0163\u0103 de voi, corintienilor, iar inima ne este larg deschis\u0103!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Noi nu punem nici un fel de restric\u0163ii sentimentelor noastre fa\u0163\u0103 de voi, dar voi v-a\u0163i oprit sentimentele fa\u0163\u0103 de noi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deci, la r\u00e2ndul vostru \u2013 v\u0103 vorbesc ca unor copii \u2013 deschide\u0163i-v\u0103 \u015fi voi larg inimile!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eenjuga\u0163i la un jug nepotrivit! - Nu v\u0103 \u00eenjuga\u0163i la un jug nepotrivit cu cei necredincio\u015fi. C\u0103ci ce parteneriat poate fi \u00eentre dreptate \u015fi f\u0103r\u0103delege? Sau ce p\u0103rt\u0103\u015fie poate fi \u00eentre lumin\u0103 \u015fi \u00eentuneric?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ce armonie poate fi \u00eentre Cristos \u015fi Belial? Sau ce parte au \u00een comun cel credincios cu cel necredincios?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ce \u00een\u0163elegere poate fi \u00eentre Templul lui Dumnezeu \u015fi idoli? Noi suntem Templul Dumnezeului celui Viu, a\u015fa cum a spus Dumnezeu: \u201eVoi locui \u00een ei, voi umbla printre ei \u015fi voi fi Dumnezeul lor, iar ei vor fi poporul Meu.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eDe aceea, ie\u015fi\u0163i din mijlocul lor, separa\u0163i-v\u0103! zice Domnul. Nu atinge\u0163i nimic necurat, iar Eu v\u0103 voi primi.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eEu voi fi Tat\u0103l vostru, iar voi ve\u0163i fi fiii \u015fi fiicele Mele, zice Domnul cel Atotputernic.\u201c"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Preaiubi\u0163ilor, \u00eentruc\u00e2t avem aceste promisiuni, s\u0103 ne cur\u0103\u0163im de orice p\u00e2ng\u0103re\u015fte trupul \u015fi duhul, des\u0103v\u00e2r\u015find sfin\u0163enia \u00een fric\u0103 de Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bucuria lui Pavel - Deschide\u0163i-v\u0103 inima fa\u0163\u0103 de noi! N-am f\u0103cut r\u0103u nim\u0103nui, n-am corupt pe nimeni, n-am exploatat pe nimeni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu spun aceasta ca s\u0103 v\u0103 condamn, c\u0103ci am spus mai \u00eenainte c\u0103 sunte\u0163i \u00een inimile noastre, fie c\u0103 murim \u00eempreun\u0103, fie c\u0103 tr\u0103im \u00eempreun\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Am mare \u00eencredere \u00een voi; sunt at\u00e2t de m\u00e2ndru de voi, sunt \u00eencurajat \u015fi foarte bucuros \u00een fiecare dintre necazurile noastre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd am venit \u00een Macedonia, trupurile noastre n-au avut odihn\u0103, ci am fost nec\u0103ji\u021bi \u00een toate felurile: lupte din afar\u0103, temeri din\u0103untru."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Dumnezeu, Care-i \u00eencurajeaz\u0103 pe cei dezn\u0103d\u0103jdui\u0163i, ne-a \u00eencurajat prin venirea lui Titus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi nu doar prin venirea sa, ci \u015fi prin \u00eencurajarea pe care ne-a adus-o vorbindu-ne despre voi, c\u00e2nd ne-a spus despre dorin\u0163a voastr\u0103 puternic\u0103, despre durerea voastr\u0103 ad\u00e2nc\u0103 \u015fi despre devotamentul vostru pentru mine. Astfel, m-am bucurat \u015fi mai mult."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 scrisoarea mea v-a \u00eentristat, nu regret. \u015ei chiar dac\u0103 am regretat, c\u0103ci v\u0103d c\u0103 scrisoarea mea v-a \u00eentristat, m\u0103car c\u0103 numai pentru pu\u0163in timp,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "totu\u015fi acum m\u0103 bucur, nu pentru c\u0103 a\u0163i fost \u00eentrista\u0163i, ci pentru c\u0103 \u00eentristarea voastr\u0103 v-a dus la poc\u0103in\u0163\u0103, pentru c\u0103 a\u0163i fost \u00eentrista\u0163i dup\u0103 voia lui Dumnezeu, ca nimeni s\u0103 nu sufere nici o pierdere din cauza noastr\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eentristarea dup\u0103 voia lui Dumnezeu lucreaz\u0103 poc\u0103in\u0163a care duce la m\u00e2ntuire \u015fi \u00een ea nu este regret, dar \u00eentristarea lumii produce moarte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vede\u0163i ce devotament a produs \u00een voi aceast\u0103 \u00eentristare dup\u0103 voia lui Dumnezeu, ce ap\u0103rare, ce indignare, ce team\u0103, ce dorin\u0163\u0103, ce r\u00e2vn\u0103, ce dorin\u0163\u0103 de dreptate! \u00cen toate v-a\u0163i ar\u0103tat f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00een aceast\u0103 problem\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Astfel, de\u015fi v-am scris, n-am f\u0103cut-o din cauza celui ce a f\u0103cut r\u0103ul sau din cauza celui ce a suferit r\u0103ul, ci pentru a v\u0103 ar\u0103ta c\u00e2t de profund este devotamentul nostru fa\u0163\u0103 de voi, \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Prin aceasta suntem \u00eencuraja\u0163i. Pe l\u00e2ng\u0103 \u00eencurajarea noastr\u0103, ne bucur\u0103m \u015fi mai mult de bucuria lui Titus, pentru c\u0103 duhul lui a fost \u00eenviorat de voi to\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M-am l\u0103udat lui cu voi \u015fi nu m-a\u0163i f\u0103cut de ru\u015fine, ci, a\u015fa cum tot ce v-am spus a fost adev\u0103rat, tot astfel \u015fi lauda noastr\u0103 cu voi \u00eenaintea lui Titus s-a dovedit adev\u0103rat\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Astfel, dragostea lui pentru voi se \u00eent\u0103re\u015fte c\u00e2nd \u00ee\u015fi reaminte\u015fte de ascultarea voastr\u0103, a tuturor, de felul cum l-a\u0163i primit cu fric\u0103 \u015fi cutremur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u0103 bucur c\u0103 pot avea deplin\u0103 \u00eencredere \u00een voi."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cencurajarea generozit\u0103\u0163ii - Vreau s\u0103 \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, despre harul pe care Dumnezeu l-a dat \u00een bisericile din Macedonia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pentru c\u0103, fiind \u00eencerca\u0163i deosebit de mult prin necazuri, bucuria lor abundent\u0103 \u015fi marea lor s\u0103r\u0103cie au rezultat \u00eentr-o manifestare de har abundent\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu depun m\u0103rturie c\u0103 ei au dat din proprie ini\u0163iativ\u0103, dup\u0103 puterea lor \u015fi chiar dincolo de puterea lor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "rug\u00e2ndu-ne cu mult\u0103 insisten\u0163\u0103 pentru harul de a fi p\u0103rta\u015fi la aceast\u0103 slujire pentru sfin\u0163i,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi nu a\u015fa cum ne-am a\u015fteptat, ci s-au dedicat pe ei \u00een\u015fi\u015fi, mai \u00eent\u00e2i Domnului, iar apoi, prin voia lui Dumnezeu, nou\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Astfel, l-am \u00eendemnat pe Titus, pentru c\u0103 el a \u00eenceput mai devreme aceast\u0103 lucrare, s\u0103 duc\u0103 la cap\u0103t aceast\u0103 binefacere a harului din partea voastr\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acum, a\u015fa cum v\u0103 distinge\u0163i \u00een toate \u2013 \u00een credin\u0163\u0103, \u00een vorbire, \u00een cunoa\u015ftere, \u00eentr-o dedicare total\u0103 \u015fi \u00een dragostea pe care a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at-o de la noi \u2013 s\u0103 v\u0103 distinge\u0163i \u015fi \u00een aceast\u0103 binefacere a harului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu v\u0103 spun aceasta ca pe o porunc\u0103, ci verific, prin dedicarea altora, c\u00e2t de adev\u0103rat\u0103 este dragostea voastr\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voi cunoa\u015fte\u0163i harul Domnului nostru Isus Cristos, Care, de\u015fi a fost bogat, de dragul vostru a devenit s\u0103rac, pentru ca voi s\u0103 v\u0103 \u00eembog\u0103\u0163i\u0163i prin s\u0103r\u0103cia Lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u0103 dau sfatul meu, pentru ceea ce este cel mai bine pentru voi \u00een aceast\u0103 problem\u0103: anul trecut a\u0163i fost primii nu doar \u00een a face, ci \u015fi \u00een a dori s\u0103 face\u0163i;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "acum deci termina\u0163i lucrarea, pentru ca, tot a\u015fa cum a\u0163i dorit, tot astfel s\u0103 \u015fi da\u0163i, dup\u0103 posibilit\u0103\u0163ile pe care le ave\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 exist\u0103 dorin\u0163\u0103, darul este primit potrivit cu ceea ce are cineva, nu cu ceea ce nu are."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aceasta nu este pentru ca al\u0163ii s\u0103 fie u\u015fura\u0163i, iar voi s\u0103 fi\u0163i \u00eempov\u0103ra\u0163i, ci pentru a fi egalitate."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abunden\u0163a pe care voi o ave\u0163i acum \u00eei poate ridica pe cei care sunt \u00een nevoi, pentru ca, la r\u00e2ndul lor, abunden\u0163a lor s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 nevoia voastr\u0103. Astfel, va fi egalitate,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a\u015fa cum este scris: \u201eCelui ce a adunat mai mult, nu i-a r\u0103mas \u00een plus, iar cel ce a adunat mai pu\u0163in n-a dus lips\u0103.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Misiunea lui Titus - \u00cei sunt recunosc\u0103tor lui Dumnezeu, Care a pus \u00een inima lui Titus aceea\u015fi dedicare pentru voi pe care o am \u015fi eu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci el nu numai c\u0103 a primit bine apelul vostru, ci vine acum la voi din proprie ini\u0163iativ\u0103 \u015fi cu mai mult entuziasm dec\u00e2t oric\u00e2nd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu el vi-l trimit \u015fi pe fratele care este l\u0103udat de toate bisericile, datorit\u0103 Evangheliei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu doar at\u00e2t, dar el a fost desemnat de biserici s\u0103 c\u0103l\u0103toreasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu noi \u00een timp ce administr\u0103m aceast\u0103 binefacere a harului, pentru slava Domnului \u00censu\u015fi \u015fi pentru a ne ar\u0103ta bun\u0103voin\u0163a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Suntem aten\u0163i, ca s\u0103 nu st\u00e2rnim vreo pl\u00e2ngere cu privire la modul \u00een care administr\u0103m acest dar generos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci avem grij\u0103 s\u0103 facem ceea ce este bine nu doar \u00eenaintea Domnului, ci \u015fi \u00eenaintea oamenilor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cel trimitem pe fratele nostru cu ei \u2013 frate pe care deseori l-am pus la \u00eencercare \u015fi l-am g\u0103sit dedicat, dar care acum este mai dedicat dec\u00e2t oric\u00e2nd \u2013 pentru c\u0103 are mare \u00eencredere \u00een voi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen ce-l prive\u015fte pe Titus, el este p\u0103rta\u015f \u015fi conlucr\u0103tor cu mine pentru voi. \u00cen ce-i prive\u015fte pe fra\u0163ii no\u015ftri, ei sunt trimi\u015fi ai bisericii, slava lui Cristos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea, \u00een mod deschis, \u00eenaintea bisericilor, ar\u0103ta\u0163i-le dovada dragostei voastre \u015fi motivul nostru de laud\u0103 cu privire la voi."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sem\u0103n\u00e2nd generozitate - Nu este necesar s\u0103 v\u0103 scriu despre aceast\u0103 slujire pentru sfin\u0163i,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pentru c\u0103 eu cunosc bun\u0103voin\u0163a voastr\u0103, cu care m\u0103 laud \u00eenaintea celor din Macedonia, spun\u00e2nd c\u0103 Ahaia a fost gata \u00eenc\u0103 de anul trecut. R\u00e2vna voastr\u0103 i-a \u00eencurajat pe cei mai mul\u0163i dintre ei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cei trimit \u00eens\u0103 pe fra\u0163i pentru ca lauda noastr\u0103 s\u0103 nu fie dovedit\u0103 ca fiind goal\u0103 \u2013 \u00een acest caz, a\u015fa cum am spus, s\u0103 fi\u0163i preg\u0103ti\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 cei din Macedonia ar veni cu mine \u015fi v-ar g\u0103si nepreg\u0103ti\u0163i, ce ru\u015fine ne-ar fi \u2013 ca s\u0103 nu mai vorbesc despre ru\u015finea voastr\u0103 \u2013 pentru c\u0103 am avut o astfel de \u00eencredere \u00een voi!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Astfel, cred, fra\u0163ilor, c\u0103 este necesar s\u0103 v\u0103 \u00eendemn, s\u0103 vin la voi mai \u00eenainte, pentru a preg\u0103ti darul pe care l-a\u0163i promis; atunci, el va fi gata ca un lucru pe care vre\u0163i s\u0103-l da\u0163i \u015fi nu ca o constr\u00e2ngere."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Reaminti\u0163i-v\u0103: cine seam\u0103n\u0103 pu\u0163in va secera pu\u0163in, iar cine seam\u0103n\u0103 mult va secera mult."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiecare s\u0103 fac\u0103 a\u015fa cum a hot\u0103r\u00e2t \u00een inima lui, nu cu regret, nici din constr\u00e2ngere, pentru c\u0103 Dumnezeu \u00eel iube\u015fte pe d\u0103t\u0103torul voios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dumnezeu poate s\u0103 v\u0103 dea din abunden\u0163\u0103 orice dar, pentru ca, av\u00e2nd \u00eentotdeauna lucrurile de care ave\u0163i nevoie, s\u0103 face\u0163i c\u00e2t mai multe fapte bune,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a\u015fa cum este scris: \u201eA \u00eemp\u0103r\u0163it, a d\u0103ruit celor nevoia\u015fi, dreptatea lui r\u0103m\u00e2ne pentru totdeauna.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cel Ce asigur\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 pentru sem\u0103n\u0103tor \u015fi p\u00e2ine pentru hran\u0103 va asigura \u015fi va \u00eenmul\u0163i \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a voastr\u0103 pentru sem\u0103nat \u015fi va cre\u015fte roadele drept\u0103\u0163ii voastre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Astfel ve\u0163i fi \u00eembog\u0103\u0163i\u0163i \u00een orice privin\u0163\u0103, pentru \u00eentreaga voastr\u0103 generozitate care, prin noi, va face s\u0103 aduc\u0103 mul\u0163umiri lui Dumnezeu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci ajutorul acestei lucr\u0103ri pe care o face\u0163i voi nu doar c\u0103 \u00eempline\u015fte nevoile sfin\u0163ilor, ci \u015fi abund\u0103 \u00een mul\u0163umiri aduse lui Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen urma dovezii acestui ajutor, voi \u00cel sl\u0103vi\u0163i pe Dumnezeu prin ascultarea voastr\u0103 fa\u0163\u0103 de m\u0103rturisirea Evangheliei lui Cristos \u015fi prin generozitatea contribu\u0163iei fa\u0163\u0103 de ei \u015fi fa\u0163\u0103 de al\u0163ii,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "iar ei se vor ruga pentru voi cu dragoste, datorit\u0103 harului deosebit de mare al lui Dumnezeu, pe care El vi l-a dat vou\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mul\u0163umiri fie aduse lui Dumnezeu pentru darul S\u0103u nespus de mare!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lucrarea \u015fi autoritatea lui Pavel - Eu \u00eensumi, Pavel, v\u0103 \u00eendemn, prin bl\u00e2nde\u0163ea \u015fi bun\u0103tatea lui Cristos \u2013 eu, care sunt bl\u00e2nd c\u00e2nd sunt cu voi, dar plin de curaj c\u00e2nd sunt departe de voi \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "v\u0103 rog ca, atunci c\u00e2nd sunt prezent, s\u0103 nu fie nevoie s\u0103-mi ar\u0103t curajul de a-i \u00eenfrunta pe cei ce consider\u0103 c\u0103 noi tr\u0103im dup\u0103 fire!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Noi, de\u015fi tr\u0103im \u00een fire, nu ne lupt\u0103m potrivit cu firea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci armele noastre de lupt\u0103 nu sunt fire\u015fti, ci sunt f\u0103cute puternice de Dumnezeu pentru a d\u0103r\u00e2ma fort\u0103re\u0163e. Noi r\u0103sturn\u0103m argumentele"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi orice \u00een\u0103l\u0163ime semea\u0163\u0103 care se ridic\u0103 \u00eempotriva cunoa\u015fterii lui Dumnezeu, \u015fi orice g\u00e2nd \u00eel facem sclav ascult\u0103rii de Cristos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Suntem gata s\u0103 pedepsim orice act de neascultare, odat\u0103 ce ascultarea voastr\u0103 este deplin\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voi v\u0103 uita\u0163i la \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea exterioar\u0103. Dac\u0103 cineva este convins c\u0103 este al lui Cristos, el \u00eensu\u015fi ar trebui s\u0103 ia \u00een considerare faptul c\u0103, a\u015fa cum el este al lui Cristos, la fel suntem \u015fi noi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 m\u0103 laud ceva mai mult cu autoritatea noastr\u0103, pe care Domnul ne-a dat-o pentru zidirea \u015fi nu pentru d\u0103r\u00e2marea voastr\u0103, nu-mi va fi ru\u015fine de ea,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pentru c\u0103 nu vreau s\u0103 par, prin scrisorile mele, ca unul care vrea s\u0103 v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Unii spun: \u201eScrisorile lui sunt cu greutate \u015fi puternice, dar c\u00e2nd este prezent, este slab \u015fi cuv\u00e2ntul lui este dispre\u0163uit.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Astfel de oameni ar trebui s\u0103 ia \u00een considerare c\u0103 ceea ce spunem \u00een scrisori, c\u00e2nd suntem absen\u0163i, este \u015fi \u00een fapt\u0103 c\u00e2nd suntem prezen\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Noi n-ar trebui s\u0103 \u00eendr\u0103znim s\u0103 ne clasific\u0103m sau s\u0103 ne compar\u0103m cu cei care se recomand\u0103 singuri, \u00eens\u0103, c\u00e2nd ei se m\u0103soar\u0103 unul cu altul \u015fi se compar\u0103 unul cu altul, nu dau dovad\u0103 de \u00een\u0163elepciune."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Noi \u00eens\u0103 nu ne l\u0103ud\u0103m peste m\u0103sur\u0103, ci \u00een m\u0103sura limitelor pe care ni le-a \u00eencredin\u0163at Dumnezeu, m\u0103sur\u0103 care se \u00eentinde chiar \u015fi p\u00e2n\u0103 la voi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu ne \u00eentindem dincolo de ea, ca \u015fi cum n-am fi ajuns p\u00e2n\u0103 la voi, c\u0103ci am venit primii la voi cu Evanghelia lui Cristos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu ne l\u0103ud\u0103m dincolo de limite, adic\u0103 cu ostenelile altora, ci n\u0103dejdea noastr\u0103 este c\u0103, a\u015fa cum credin\u0163a voastr\u0103 cre\u015fte, sfera noastr\u0103 de lucru \u00eentre voi va fi l\u0103rgit\u0103 \u015fi mai mult,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ca s\u0103 putem vesti Evanghelia \u00een \u0163\u0103rile de dincolo de voi, f\u0103r\u0103 s\u0103 ne l\u0103ud\u0103m cu o lucrare deja f\u0103cut\u0103 \u00een sfera de lucru a altuia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cens\u0103 \u201eCel ce se laud\u0103 s\u0103 se laude \u00een Domnul.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiindc\u0103 nu cel ce se recomand\u0103 singur este aprobat, ci cel pe care Domnul \u00eel recomand\u0103."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel \u015fi fal\u015fii profe\u0163i - Vreau s\u0103 accepta\u0163i pu\u0163in\u0103 nebunie din partea mea \u015fi s\u0103 ave\u0163i r\u0103bdare cu mine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sunt gelos cu gelozia lui Dumnezeu, c\u0103ci v-am logodit cu un b\u0103rbat, pentru a v\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa ca pe o fecioar\u0103 curat\u0103 lui Cristos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi-e team\u0103 \u00eens\u0103 c\u0103, a\u015fa cum \u015farpele a \u00een\u015felat-o pe Eva cu viclenia lui, g\u00e2ndurile voastre vor fi pervertite de la sinceritatea \u015fi cur\u0103\u0163ia fa\u0163\u0103 de Cristos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 cineva vine \u015fi v\u0103 predic\u0103 un alt Isus dec\u00e2t Cel pe Care vi L-am predicat noi, sau dac\u0103 voi primi\u0163i un alt duh dec\u00e2t Cel pe Care L-a\u0163i primit, sau o alt\u0103 evanghelie dec\u00e2t cea pe care a\u0163i primit-o, voi \u00eeng\u0103dui\u0163i cu u\u015furin\u0163\u0103 toate acestea!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eu consider c\u0103 nu le sunt inferior \u00een nici o privin\u0163\u0103 acelor \u201eapostoli deosebi\u0163i\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 sunt neinstruit \u00een vorbire, nu sunt \u00eens\u0103 \u015fi \u00een cunoa\u015ftere; \u015fi v-am ar\u0103tat aceasta \u00een orice fel \u015fi \u00een toate lucrurile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sau am f\u0103cut oare un p\u0103cat, umilindu-m\u0103 pentru ca voi s\u0103 fi\u0163i \u00een\u0103l\u0163a\u0163i, \u00eentruc\u00e2t v-am vestit Evanghelia lui Dumnezeu \u00een dar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Am \u00eempov\u0103rat alte biserici, primind plat\u0103 de la ele, ca s\u0103 v\u0103 slujesc vou\u0103,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "iar c\u00e2nd am fost la voi \u015fi eram \u00een nevoi, n-am pus povar\u0103 asupra nim\u0103nui, pentru c\u0103 nevoile mele au fost \u00eemplinite de c\u0103tre fra\u0163ii care au venit din Macedonia. M-am ab\u0163inut \u015fi m\u0103 voi ab\u0163ine de la a fi o povar\u0103 pentru voi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa cum adev\u0103rul lui Cristos este \u00een mine, nimeni nu va opri aceast\u0103 laud\u0103 a mea \u00een regiunile Ahaiei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ce? Pentru c\u0103 nu v\u0103 iubesc? Dumnezeu \u015ftie c\u0103 v\u0103 iubesc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi continua s\u0103 fac ceea ce fac, ca s\u0103 distrug orice prilej al celor care vor s\u0103 fie recunoscu\u0163i ca egali ai no\u015ftri \u00een lucrurile cu care se laud\u0103,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pentru c\u0103 astfel de oameni sunt apostoli fal\u015fi, lucr\u0103tori care \u00een\u015fal\u0103, deghiz\u00e2ndu-se \u00een apostoli ai lui Cristos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu este de mirare, pentru c\u0103 \u00eensu\u015fi Satan se deghizeaz\u0103 \u00een \u00eenger de lumin\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu este mare lucru deci dac\u0103 slujitorii s\u0103i se deghizeaz\u0103 \u00een slujitori ai drept\u0103\u0163ii; sf\u00e2r\u015fitul lor va fi dup\u0103 faptele lor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Suferin\u0163ele lui Pavel pentru Cristos - V\u0103 spun din nou: nimeni s\u0103 nu cread\u0103 c\u0103 sunt nebun, dar, dac\u0103 o face\u0163i, atunci accepta\u0163i-m\u0103 ca \u015fi cum a\u015f fi nebun, ca s\u0103 m\u0103 laud \u015fi eu pu\u0163in!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen aceast\u0103 \u00eencredere l\u0103ud\u0103roas\u0103, ceea ce spun nu este ceea ce Domnul ar vrea s\u0103 spun, ci este ca o nebunie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00centruc\u00e2t mul\u0163i se laud\u0103 potrivit firii, m\u0103 voi l\u0103uda \u015fi eu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci voi sunte\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi-i r\u0103bda\u0163i cu bucurie pe nebuni!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voi \u00eeng\u0103dui\u0163i dac\u0103 cineva v\u0103 \u00eenrobe\u015fte, dac\u0103 cineva v\u0103 exploateaz\u0103, dac\u0103 cineva v\u0103 abuzeaz\u0103, dac\u0103 cineva v\u0103 prive\u015fte de sus, dac\u0103 cineva v\u0103 love\u015fte peste fa\u0163\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O spun spre ru\u015finea mea, pentru c\u0103 noi am fost prea slabi pentru aceasta. Dar cu orice altceva ar \u00eendr\u0103zni cineva s\u0103 se laude \u2013 vorbesc ca un nebun \u2013 \u00eendr\u0103znesc \u015fi eu s\u0103 m\u0103 laud!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sunt ei evrei? \u015ei eu sunt! Sunt ei israeli\u0163i? \u015ei eu sunt! Sunt ei urma\u015fi ai lui Avraam? \u015ei eu sunt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sunt ei slujitori ai lui Cristos? \u2013 vorbesc ca un ie\u015fit din min\u0163i. Eu sunt \u015fi mai mult! Am trudit mult mai mult, am fost \u00een \u00eenchisoare mult mai mult, am fost biciuit mult mai sever, deseori \u00een pericol de moarte;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de cinci ori am primit de la iudei patruzeci de lovituri f\u0103r\u0103 una,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de trei ori am fost b\u0103tut cu nuiele, o dat\u0103 am fost \u00eempro\u015fcat cu pietre, de trei ori am naufragiat, am fost o zi \u015fi o noapte \u00een largul m\u0103rii,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "adesea \u00een c\u0103l\u0103torii, \u00een pericole pe r\u00e2uri, \u00een pericole din cauza t\u00e2lharilor, \u00een pericole din cauza celor din neamul meu, \u00een pericole din cauza neamurilor, \u00een pericole \u00een cetate, \u00een pericole \u00een pustie, \u00een pericole pe mare, \u00een pericole datorit\u0103 fra\u0163ilor fal\u015fi,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "muncind \u015fi trudind din greu, deseori neput\u00e2nd dormi, fl\u0103m\u00e2nd \u015fi \u00eensetat, deseori f\u0103r\u0103 hran\u0103, \u00een frig \u015fi f\u0103r\u0103 haine"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015fi, dincolo de alte lucruri, era \u015fi preocuparea mea zilnic\u0103: \u00eengrijorarea mea pentru toate bisericile."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cine este slab \u015fi eu s\u0103 nu m\u0103 simt slab? Cine cade \u00een p\u0103cat \u015fi eu s\u0103 nu ard?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dac\u0103 trebuie s\u0103 m\u0103 laud, m\u0103 voi l\u0103uda cu lucrurile care \u00eemi arat\u0103 sl\u0103biciunea."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dumnezeu \u015fi Tat\u0103l Domnului Isus, Care este binecuv\u00e2ntat \u00een veci, \u015ftie c\u0103 nu mint."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen Damasc, guvernatorul regelui Areta a p\u0103zit cetatea Damasc ca s\u0103 m\u0103 prind\u0103,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "dar am fost cobor\u00e2t \u00eentr-un co\u015f, printr-o fereastr\u0103 din zid, \u015fi am sc\u0103pat din m\u00e2inile lui."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viziunile \u015fi \u0163epu\u015ful lui Pavel - E nevoie s\u0103 m\u0103 laud, m\u0103car c\u0103 nu este nimic de c\u00e2\u015ftigat; voi recurge totu\u015fi la vedeniile \u015fi descoperirile Domnului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cunosc un om \u00een Cristos, care, acum paisprezece ani \u2013 dac\u0103 era \u00een trup, nu \u015ftiu; dac\u0103 era \u00een afara trupului, nu \u015ftiu, Dumnezeu \u015ftie \u2013 a fost r\u0103pit \u00een al treilea cer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015etiu c\u0103 omul acesta \u2013 dac\u0103 era \u00een trup sau dac\u0103 era \u00een afara trupului, nu \u015ftiu, Dumnezeu \u015ftie \u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a fost r\u0103pit \u00een Rai \u015fi a auzit lucruri care nu pot fi exprimate \u00een cuvinte, lucruri care nu-i sunt permise omului s\u0103 le spun\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cu un astfel de om m\u0103 voi l\u0103uda; dar cu mine \u00eensumi nu m\u0103 voi l\u0103uda dec\u00e2t cu sl\u0103biciunile mele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dac\u0103 vreau s\u0103 m\u0103 laud nu voi fi un nebun, pentru c\u0103 voi spune adev\u0103rul; dar nu m\u0103 voi l\u0103uda, pentru ca nimeni s\u0103 nu m\u0103 considere mai sus dec\u00e2t ceea ce vede \u00een mine sau aude de la mine,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "chiar av\u00e2nd \u00een vedere caracterul nemaipomenit al acestor descoperiri. De aceea, ca s\u0103 nu m\u0103 \u00eeng\u00e2mf, mi-a fost dat un \u0163epu\u015f \u00een carne, un mesager al lui Satan, ca s\u0103-mi fac\u0103 r\u0103u \u015fi astfel s\u0103 nu m\u0103 \u00eeng\u00e2mf."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De trei ori I-am cerut Domnului s\u0103 mi-l ia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar El mi-a zis: \u201eHarul Meu \u00ee\u0163i este de ajuns, c\u0103ci puterea Mea este f\u0103cut\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 \u00een sl\u0103biciune.\u201c A\u015fadar, m\u0103 voi l\u0103uda mult mai bucuros cu sl\u0103biciunile mele, pentru ca puterea lui Cristos s\u0103 poat\u0103 locui \u00een mine."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, eu sunt mul\u0163umit \u00een sl\u0103biciuni, \u00een insulte, \u00een greut\u0103\u0163i, \u00een persecu\u0163ii \u015fi necazuri, de dragul lui Cristos, pentru c\u0103 atunci c\u00e2nd sunt slab, sunt puternic."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Grija lui Pavel pentru corintieni - Am ajuns nebun; voi m-a\u0163i for\u0163at! Eu ar fi trebuit s\u0103 fiu recomandat de voi, c\u0103ci nu le sunt cu nimic inferior acestor \u201eapostoli minuna\u0163i\u201c, m\u0103car c\u0103 eu sunt nimic."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Semnele care arat\u0103 c\u0103 sunt apostol au fost f\u0103cute \u00eentre voi, cu toat\u0103 r\u0103bdarea, at\u00e2t semne, c\u00e2t \u015fi fapte puternice \u015fi minuni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u0163i fost trata\u0163i mai r\u0103u dec\u00e2t alte biserici prin faptul c\u0103 numai pentru voi n-am fost niciodat\u0103 o povar\u0103? Ierta\u0163i-mi aceast\u0103 nedreptate!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sunt gata s\u0103 vin la voi pentru a treia oar\u0103; \u015fi nu voi fi o povar\u0103, pentru c\u0103 eu nu lucrurile voastre le vreau, ci pe voi. Nu copiii ar trebui s\u0103 adune pentru p\u0103rin\u0163i, ci p\u0103rin\u0163ii pentru copii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voi cheltui bucuros tot ce am \u015fi m\u0103 voi da pe mine \u00eensumi pentru sufletele voastre. Oare voi fi iubit mai pu\u0163in pentru c\u0103 v-am iubit at\u00e2t de mult?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103 presupunem c\u0103 n-am pus greut\u0103\u0163i asupra voastr\u0103, dar, fiind un om viclean, v-am prins prin \u00een\u015felare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V-am exploatat prin vreunul dintre cei pe care vi i-am trimis?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L-am rugat pe Titus s\u0103 mearg\u0103 \u015fi l-am trimis pe fratele cu el. Oare v-a exploatat Titus? N-am umblat noi \u00een acela\u015fi Duh? N-am c\u0103lcat noi pe acelea\u015fi urme?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Crede\u0163i c\u0103 \u00een tot acest timp ne-am ap\u0103rat pe noi \u00een\u015fine \u00eenaintea voastr\u0103? Noi vorbim \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u00een Cristos. Preaiubi\u0163ilor, toate lucrurile pe care le facem sunt pentru zidirea voastr\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u0103 tem c\u0103, atunci c\u00e2nd voi veni, nu v\u0103 voi g\u0103si a\u015fa cum a\u015f vrea s\u0103 fi\u0163i \u015fi nici voi nu m\u0103 ve\u0163i g\u0103si a\u015fa cum vre\u0163i. Mi-e team\u0103 c\u0103 ar putea fi ceart\u0103, invidie, m\u00e2nii, ambi\u0163ii egoiste, calomnii, b\u00e2rfe, \u00eeng\u00e2mf\u0103ri, tulbur\u0103ri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u0103 tem c\u0103 atunci c\u00e2nd voi veni din nou, Dumnezeul meu m\u0103 va smeri \u00een prezen\u0163a voastr\u0103 \u015fi m\u0103 voi m\u00e2hni pentru mul\u0163i care au p\u0103c\u0103tuit \u00een trecut \u015fi nu s-au poc\u0103it de necur\u0103\u0163ia, desfr\u00e2ul \u015fi depravarea pe care le-au practicat."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cendemnuri finale - Aceasta este a treia oar\u0103 c\u00e2nd vin la voi. \u201eOrice vorb\u0103 trebuie s\u0103 fie sus\u0163inut\u0103 pe baza m\u0103rturiei a doi sau trei martori.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le-am spus mai dinainte celor ce au p\u0103c\u0103tuit \u00een trecut \u015fi tuturor celorlal\u0163i, \u015fi le spun mai dinainte \u015fi acum, c\u00e2nd sunt absent, a\u015fa cum am f\u0103cut atunci c\u00e2nd am fost a doua oar\u0103 la voi, c\u0103, dac\u0103 voi veni din nou, nu voi cru\u0163a deloc,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t voi c\u0103uta\u0163i o dovad\u0103 a faptului c\u0103 Cristos vorbe\u015fte prin mine. El nu este slab fa\u0163\u0103 de voi, ci este puternic \u00eentre voi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pentru c\u0103 a fost r\u0103stignit \u00een sl\u0103biciune, dar tr\u0103ie\u015fte prin puterea lui Dumnezeu. Noi suntem slabi \u00een El, dar tr\u0103im \u00eempreun\u0103 cu El, prin puterea lui Dumnezeu, pentru voi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pune\u0163i-v\u0103 pe voi \u00een\u015fiv\u0103 la \u00eencercare, pentru a vedea dac\u0103 sunte\u0163i \u00een credin\u0163\u0103! Verifica\u0163i-v\u0103 pe voi \u00een\u015fiv\u0103! Nu v\u0103 da\u0163i seama c\u0103 Isus Cristos este \u00een voi? \u2013 doar dac\u0103 nu cumva sunte\u0163i respin\u015fi la test."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sper c\u0103 v\u0103 ve\u0163i da seama c\u0103 noi nu suntem respin\u015fi la test."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei ne rug\u0103m lui Dumnezeu s\u0103 nu face\u0163i nimic r\u0103u, nu pentru ca noi s\u0103 fim ar\u0103ta\u0163i c\u0103 am trecut testul, ci pentru ca voi s\u0103 face\u0163i ceea ce este bine, chiar dac\u0103 noi am p\u0103rea ca fiind respin\u015fi la test."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci noi nu putem face nimic \u00eempotriva adev\u0103rului, ci numai pentru adev\u0103r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne bucur\u0103m c\u00e2nd noi suntem slabi, iar voi sunte\u0163i puternici. \u015ei ne rug\u0103m pentru des\u0103v\u00e2r\u015firea voastr\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Motivul pentru care v\u0103 scriu acestea, c\u00e2nd nu sunt cu voi, este ca atunci c\u00e2nd voi veni s\u0103 nu fiu aspru, ci s\u0103 folosesc autoritatea pe care mi-a dat-o Domnul pentru zidire, nu pentru d\u0103r\u00e2mare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salut\u0103ri finale - \u00cen rest, fra\u0163ilor, bucura\u0163i-v\u0103! Fi\u0163i des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i! \u00cencuraja\u0163i-v\u0103 unul pe altul! Fi\u0163i de acord unul cu altul! Tr\u0103i\u0163i \u00een pace, \u015fi Dumnezeul dragostei \u015fi al p\u0103cii va fi cu voi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saluta\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii cu o s\u0103rutare sf\u00e2nt\u0103! To\u0163i sfin\u0163ii v\u0103 salut\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Harul Domnului Isus Cristos, dragostea lui Dumnezeu \u015fi p\u0103rt\u0103\u015fia Duhului Sf\u00e2nt s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! (Amin.)"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}