{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "2 John",
    "book_nr": "63",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nul, c\u0103tre aleasa doamn\u0103 \u015fi c\u0103tre copiii ei, pe care-i iubesc \u00een adev\u0103r \u2013 nu numai eu, ci to\u0163i cei ce cunosc adev\u0103rul \u2013,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "datorit\u0103 adev\u0103rului care r\u0103m\u00e2ne \u00een noi \u015fi care va fi cu noi \u00een veac:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "harul, \u00eendurarea \u015fi pacea de la Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi de la Isus Cristos, Fiul Tat\u0103lui, vor fi cu noi, \u00een adev\u0103r \u015fi \u00een dragoste!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M-am bucurat foarte mult c\u0103 i-am g\u0103sit pe unii dintre copiii t\u0103i umbl\u00e2nd \u00een adev\u0103r, a\u015fa cum am primit porunc\u0103 de la Tat\u0103l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acum, te rog, doamn\u0103, nu ca \u015fi cum \u0163i-a\u015f scrie o porunc\u0103 nou\u0103, ci una pe care o aveam de la \u00eenceput: s\u0103 ne iubim unii pe al\u0163ii!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iar dragostea este aceasta: s\u0103 umbl\u0103m potrivit cu poruncile Lui. Aceasta este porunca; a\u015fa cum a\u0163i auzit de la \u00eenceput, s\u0103 umbla\u0163i \u00een ea!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een lume au ie\u015fit mul\u0163i \u00een\u015fel\u0103tori, care nu m\u0103rturisesc c\u0103 Isus Cristos a venit \u00een trup. Acesta este \u00een\u015fel\u0103torul \u015fi anticristul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Veghea\u0163i asupra voastr\u0103 ca s\u0103 nu pierde\u0163i lucrurile pentru care am lucrat, ci s\u0103 primi\u0163i r\u0103splat\u0103 deplin\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oricine o ia \u00eenainte \u015fi nu r\u0103m\u00e2ne \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura lui Cristos, nu-L are pe Dumnezeu. Cel ce r\u0103m\u00e2ne \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura aceasta \u00cel are \u015fi pe Tat\u0103l, \u015fi pe Fiul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 vine la voi cineva care nu aduce \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura aceasta, s\u0103 nu-l primi\u0163i \u00een cas\u0103 \u015fi s\u0103 nu-i spune\u0163i \u201eBun venit!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci cel ce-i spune \u201eBun venit!\u201c se face p\u0103rta\u015f la lucr\u0103rile lui rele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Am multe s\u0103 v\u0103 scriu, dar n-a\u015f vrea s\u0103 vi le scriu pe h\u00e2rtie \u015fi cu cerneal\u0103, ci sper s\u0103 vin la voi \u015fi s\u0103 v\u0103 vorbesc gur\u0103 c\u0103tre gur\u0103, pentru ca bucuria noastr\u0103 s\u0103 fie deplin\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Copiii surorii tale alese te salut\u0103."
                }
            }
        }
    }
}