{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simon Petru, rob \u015fi apostol al lui Isus Cristos, c\u0103tre cei care, prin dreptatea Dumnezeului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Cristos, au primit o credin\u0163\u0103 la fel de pre\u0163ioas\u0103 ca a noastr\u0103:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "harul \u015fi pacea s\u0103 v\u0103 fie \u00eenmul\u0163ite prin cunoa\u015fterea lui Dumnezeu \u015fi a lui Isus, Domnul nostru!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Chemarea \u015fi alegerea cre\u015ftinului - Dumnezeiasca Lui putere ne-a d\u0103ruit toate lucrurile necesare pentru via\u0163\u0103 \u015fi evlavie, prin cunoa\u015fterea Celui Ce ne-a chemat prin slava \u015fi virtutea Lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prin aceste lucruri, El ne-a d\u0103ruit promisiunile Lui pre\u0163ioase \u015fi foarte mari, pentru ca, prin acestea, sc\u0103p\u00e2nd de depravarea care este \u00een lume din cauza poftelor, s\u0103 deveni\u0163i p\u0103rta\u015fi ai naturii dumnezeie\u015fti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea, da\u0163i-v\u0103 toat\u0103 silin\u0163a s\u0103 ad\u0103uga\u0163i la credin\u0163a voastr\u0103 virtutea, la virtute \u2013 cunoa\u015fterea,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "la cunoa\u015ftere \u2013 \u00eenfr\u00e2narea, la \u00eenfr\u00e2nare \u2013 r\u0103bdarea, la r\u0103bdare \u2013 evlavia,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "la evlavie \u2013 dragostea fr\u0103\u0163easc\u0103, iar la dragostea fr\u0103\u0163easc\u0103 \u2013 dragostea de oameni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 aceste lucruri sunt \u00eentr-adev\u0103r ale voastre \u015fi abund\u0103 printre voi, ele nu v\u0103 vor l\u0103sa s\u0103 fi\u0163i nici ineficien\u0163i, nici neroditori \u00een ce prive\u015fte cunoa\u015fterea Domnului nostru Isus Cristos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar cel c\u0103ruia \u00eei lipsesc aceste lucruri este orb, sau cel pu\u0163in miop; a uitat c\u0103 a primit cur\u0103\u0163irea de vechile lui p\u0103cate."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, fra\u0163ilor, str\u0103dui\u0163i-v\u0103 chiar mai mult s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103ri\u0163i chemarea \u015fi alegerea voastr\u0103, pentru c\u0103, f\u0103c\u00e2nd aceste lucruri, nu v\u0103 ve\u0163i \u00eempiedica niciodat\u0103!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci astfel v\u0103 va fi acordat\u0103 din bel\u015fug intrarea \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia ve\u015fnic\u0103 a Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Cristos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Martori ai slavei lui Cristos - De aceea voi fi gata s\u0103 v\u0103 reamintesc \u00eentotdeauna aceste lucruri, m\u0103car c\u0103 le \u015fti\u0163i \u015fi sunte\u0163i bine fundamenta\u0163i \u00een adev\u0103rul pe care-l de\u0163ine\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar consider c\u0103 este drept ca, at\u00e2ta timp c\u00e2t sunt \u00een cortul acesta, s\u0103 v\u0103 re\u00eemprosp\u0103tez memoria,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t \u015ftiu c\u0103 mutarea cortului meu este iminent\u0103, dup\u0103 cum mi-a f\u0103cut clar Domnul nostru Isus Cristos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u0103 voi str\u0103dui deci s\u0103 v\u0103 fac s\u0103 p\u0103stra\u0163i \u00een amintire aceste lucruri \u015fi dup\u0103 plecarea mea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci v-am f\u0103cut cunoscut\u0103 puterea \u015fi venirea Domnului nostru Isus Cristos, nu urm\u00e2nd ni\u015fte mituri alc\u0103tuite cu \u00eendem\u00e2nare, ci noi am fost martori oculari ai m\u0103re\u0163iei Lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El a primit onoare \u015fi slav\u0103 de la Dumnezeu Tat\u0103l, atunci c\u00e2nd, din slava sublim\u0103, I s-a adresat un glas care zicea: \u201eAcesta este Fiul Meu preaiubit \u00een Care-Mi g\u0103sesc pl\u0103cerea!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Noi \u00een\u015fine am auzit acest glas adres\u00e2ndu-se din cer, \u00een timp ce eram cu El pe muntele cel sf\u00e2nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei avem, de asemenea, mesajul profetic demn de \u00eencredere, la care bine face\u0163i c\u0103 lua\u0163i aminte, pentru c\u0103 este ca o lamp\u0103 care lumineaz\u0103 \u00eentr-un loc \u00eentunecos, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd zorii \u015fi steaua de diminea\u0163\u0103 vor r\u0103s\u0103ri \u00een inimile voastre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cenainte de toate, trebuie s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 nici o profe\u0163ie din Scriptur\u0103 nu s-a n\u0103scut din propria imagina\u0163ie a cuiva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci nici o profe\u0163ie n-a fost adus\u0103 vreodat\u0103 prin voia omului, ci oamenii au vorbit de la Dumnezeu, condu\u015fi de Duhul Sf\u00e2nt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103torii fal\u015fi \u015fi nimicirea lor - \u00cens\u0103, \u00een popor, s-au \u015fi ridicat profe\u0163i fal\u015fi, cum \u015fi \u00eentre voi vor fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori fal\u015fi, care vor strecura erezii distrug\u0103toare \u015fi-L vor nega pe St\u0103p\u00e2nul Care i-a r\u0103scump\u0103rat, aduc\u00e2nd astfel asupra lor o distrugere n\u0103prasnic\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mul\u0163i \u00eei vor urma \u00een deprav\u0103rile lor; din cauza lor calea adev\u0103rului va fi batjocorit\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen l\u0103comia lor, vor \u00eencerca s\u0103 profite de voi prin cuv\u00e2nt\u0103ri n\u0103scocite. Dar condamnarea lor, dat\u0103 cu mult timp \u00een urm\u0103, nu st\u0103 degeaba, iar distrugerea lor nu dormiteaz\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 nu i-a cru\u0163at Dumnezeu pe \u00eengeri atunci c\u00e2nd au p\u0103c\u0103tuit, ci i-a aruncat \u00een Tartar \u015fi i-a l\u0103sat \u00een lan\u0163urile beznei, unde sunt \u0163inu\u0163i p\u00e2n\u0103 la judecat\u0103,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dac\u0103 n-a cru\u0163at El lumea din vechime, ci a adus potopul peste lumea celor neevlavio\u015fi, \u00eens\u0103 l-a p\u0103zit pe Noe \u2013 un predicator al drept\u0103\u0163ii \u2013 \u00eempreun\u0103 cu al\u0163i \u015fapte,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dac\u0103 a condamnat El cet\u0103\u0163ile Sodoma \u015fi Gomora la distrugere, transform\u00e2ndu-le \u00een cenu\u015f\u0103 \u015fi f\u0103c\u00e2ndu-le astfel un exemplu cu privire la ce urmeaz\u0103 pentru cei neevlavio\u015fi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00eens\u0103 l-a sc\u0103pat pe Lot, un om drept, care era nec\u0103jit de felul de via\u0163\u0103 depravat al celor nelegiui\u0163i"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(c\u0103ci omul acesta drept, \u00een timp ce tr\u0103ia \u00een mijlocul lor, era chinuit zi de zi \u00een sufletul s\u0103u drept de faptele nelegiuite pe care le vedea \u015fi auzea),"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00eenseamn\u0103 c\u0103 Domnul \u015ftie cum s\u0103-i scape pe cei evlavio\u015fi din \u00eencercare \u015fi cum s\u0103-i \u0163in\u0103 pe cei nedrep\u0163i sub pedeaps\u0103, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua judec\u0103\u0163ii,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mai ales pe cei ce umbl\u0103 dup\u0103 pofta stricat\u0103 a firii \u015fi dispre\u0163uiesc autoritatea. Ei sunt \u00eendr\u0103zne\u0163i, arogan\u0163i \u015fi nu se tem s\u0103-i batjocoreasc\u0103 pe cei glorio\u015fi,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pe c\u00e2nd \u00eengerii, care sunt mai mari \u00een t\u0103rie \u015fi putere, nu aduc \u00een prezen\u0163a Domnului vreo condamnare batjocoritoare \u00eempotriva acestora."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cens\u0103 ace\u015fti oameni, ca ni\u015fte vie\u0163uitoare f\u0103r\u0103 ra\u0163iune, care au doar instinctul, n\u0103scute s\u0103 fie prinse \u015fi ucise, batjocoresc ceea ce nu cunosc, \u015fi, prin urmare, vor fi nimici\u0163i \u00een \u00eens\u0103\u015fi depravarea lor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "suferind astfel r\u0103splata pentru nelegiuirea lor. Consider\u00e2nd ca fiind o pl\u0103cere s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een chef \u00een timpul zilei, ei sunt ca ni\u015fte pete \u015fi defecte. Astfel, ei chefuiesc ded\u00e2ndu-se la pl\u0103ceri \u00een\u015fel\u0103toare atunci c\u00e2nd se osp\u0103teaz\u0103 \u00eempreun\u0103 cu voi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Au ochii plini de adulter, sunt nes\u0103tuli \u00een ce prive\u015fte p\u0103catul, momesc sufletele nestatornice, inima le este deprins\u0103 la l\u0103comie, sunt ni\u015fte copii blestema\u0163i;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "au p\u0103r\u0103sit calea cea dreapt\u0103 \u015fi s-au r\u0103t\u0103cit urm\u00e2nd calea lui Balaam, fiul lui Beor, care a iubit r\u0103splata nedrept\u0103\u0163ii."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar a fost mustrat pentru f\u0103r\u0103delegea lui: o m\u0103g\u0103ri\u0163\u0103 necuv\u00e2nt\u0103toare i-a vorbit cu glas omenesc \u015fi a \u00eempiedicat nebunia profetului."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ei sunt ni\u015fte izvoare secate, ni\u015fte ce\u0163uri alungate de furtun\u0103. Pentru ei a fost p\u0103strat \u00eentunericul bezn\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci ei rostesc l\u0103ud\u0103ro\u015fenii de\u015farte \u015fi \u00eei momesc cu poftele depravate ale firii pe cei ce tocmai au sc\u0103pat dintre cei ce tr\u0103iesc \u00een r\u0103t\u0103cire."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le promit libertatea \u00een timp ce ei \u00een\u015fi\u015fi sunt sclavi ai deprav\u0103rii. C\u0103ci fiecare este \u00eenrobit de ceea ce este \u00eenvins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103, dup\u0103 ce au sc\u0103pat de murd\u0103riile lumii prin cunoa\u015fterea Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Cristos, se \u00eencurc\u0103 din nou \u00een ele \u015fi sunt \u00eenvin\u015fi, starea lor din urm\u0103 devine mai rea dec\u00e2t cea dint\u00e2i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Era mai bine pentru ei s\u0103 nu fi cunoscut calea drept\u0103\u0163ii, dec\u00e2t, dup\u0103 ce au cunoscut-o, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la porunca sf\u00e2nt\u0103 care le-a fost \u00eencredin\u0163at\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ceea ce li s-a \u00eent\u00e2mplat lor arat\u0103 c\u0103 este adev\u0103rat proverbul care spune: \u201eC\u00e2inele se \u00eentoarce la voma lui.\u201c \u015fi \u201eScroafa, dup\u0103 ce este sp\u0103lat\u0103, se t\u0103v\u0103le\u015fte iar\u0103\u015fi \u00een noroi.\u201c"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ziua Domnului - Preaiubi\u0163ilor, aceasta este deja a doua scrisoare pe care v-o scriu. \u00cen am\u00e2ndou\u0103 \u00eencerc s\u0103 v\u0103 trezesc mintea sincer\u0103 prin a v\u0103 aten\u0163iona"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103 trebuie s\u0103 v\u0103 aminti\u0163i de cuvintele spuse mai \u00eenainte de sfin\u0163ii profe\u0163i \u015fi de porunca Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului, care v-a fost spus\u0103 prin apostoli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cenainte de toate, trebuie s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 \u00een zilele de pe urm\u0103 vor veni batjocoritori plini de batjocur\u0103, care vor umbla dup\u0103 poftele lor"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi vor zice: \u201eUnde este promisiunea venirii Lui? C\u0103ci de c\u00e2nd au adormit str\u0103mo\u015fii no\u015ftri, toate r\u0103m\u00e2n a\u015fa cum au fost de la \u00eenceputul crea\u0163iei!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei \u00eenadins ignor\u0103 faptul c\u0103 prin Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu au existat ceruri cu mult timp \u00een urm\u0103, precum \u015fi un p\u0103m\u00e2nt scos din ap\u0103 \u015fi \u00eentre\u0163inut prin ap\u0103"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi c\u0103 lumea de atunci a fost distrus\u0103 tot prin ele, c\u00e2nd a fost inundat\u0103 de ap\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cens\u0103 cerurile \u015fi p\u0103m\u00e2ntul de acum sunt p\u0103strate pentru foc prin acela\u015fi Cuv\u00e2nt, fiind \u0163inute p\u00e2n\u0103 \u00een ziua judec\u0103\u0163ii \u015fi a distrugerii oamenilor neevlavio\u015fi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Preaiubi\u0163ilor, nu ignora\u0163i faptul c\u0103, pentru Domnul, o zi este ca o mie de ani, iar o mie de ani sunt ca o zi!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Domnul nu este \u00eencet \u00een a-\u015ei \u00eemplini promisiunea, a\u015fa cum \u00een\u0163eleg unii \u00eencetineala, ci are r\u0103bdare cu voi \u015fi nu dore\u015fte s\u0103 piar\u0103 vreunul, ci to\u0163i s\u0103 ajung\u0103 la poc\u0103in\u0163\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ziua Domnului va veni ca un ho\u0163. \u00cen ziua aceea cerurile vor trece cu trosnet, corpurile cere\u015fti vor fi distruse prin ardere, iar p\u0103m\u00e2ntul cu toate lucr\u0103rile de pe el vor fi dezv\u0103luite."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 toate aceste lucruri vor fi distruse astfel, ce fel de oameni ar trebui s\u0103 fi\u0163i voi, tr\u0103ind ni\u015fte vie\u0163i sfinte \u015fi evlavioase,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a\u015ftept\u00e2nd \u015fi gr\u0103bind venirea zilei lui Dumnezeu, zi \u00een urma c\u0103reia cerurile vor fi distruse prin foc, \u015fi corpurile cere\u015fti vor fi topite prin ardere."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar noi, dup\u0103 promisiunea Lui, a\u015ftept\u0103m ceruri noi \u015fi un p\u0103m\u00e2nt nou, \u00een care va locui dreptatea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea, preaiubi\u0163ilor, \u00een timp ce a\u015ftepta\u0163i aceste lucruri, str\u0103dui\u0163i-v\u0103 s\u0103 fi\u0163i g\u0103si\u0163i de El \u00een pace, f\u0103r\u0103 pat\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 vin\u0103!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Considera\u0163i r\u0103bdarea Domnului nostru ca fiind m\u00e2ntuire, a\u015fa cum v-a scris \u015fi preaiubitul nostru frate Pavel, dup\u0103 \u00een\u0163elepciunea care i-a fost dat\u0103,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "c\u0103ci a\u015fa face \u00een toate scrisorile lui, c\u00e2nd vorbe\u015fte despre aceste lucruri. \u00cen ele sunt lucruri greu de \u00een\u0163eles, pe care cei ne\u015ftiutori \u015fi nestatornici le interpreteaz\u0103 gre\u015fit, ca \u015fi pe celelalte Scripturi, spre propria lor distrugere."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voi deci, preaiubi\u0163ilor, pentru c\u0103 \u015fti\u0163i mai dinainte aceste lucruri, p\u0103zi\u0163i-v\u0103, ca s\u0103 nu fi\u0163i du\u015fi de r\u0103t\u0103cirea acestor nelegiui\u0163i \u015fi s\u0103 c\u0103de\u0163i din fermitatea voastr\u0103,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ci cre\u015fte\u0163i \u00een harul \u015fi \u00een cunoa\u015fterea Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Cristos! A Lui s\u0103 fie slava acum \u015fi \u00een ziua ve\u015fniciei! Amin."
                }
            }
        }
    }
}