{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, Silvanus \u015fi Timotei, c\u0103tre biserica tesalonicenilor, care este \u00een Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi \u00een Domnul Isus Cristos:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Cristos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mul\u0163umiri \u015fi rug\u0103ciuni - Suntem datori s\u0103-I mul\u0163umim \u00eentotdeauna lui Dumnezeu pentru voi, fra\u0163ilor, cum se \u015fi cuvine, \u00eentruc\u00e2t credin\u0163a voastr\u0103 cre\u015fte foarte mult, \u015fi dragostea voastr\u0103 unii fa\u0163\u0103 de al\u0163ii spore\u015fte \u00een fiecare dintre voi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea, noi \u00een\u015fine ne l\u0103ud\u0103m cu voi \u00een bisericile lui Dumnezeu, datorit\u0103 r\u0103bd\u0103rii \u015fi credin\u0163ei voastre \u00een toate persecu\u0163iile \u015fi necazurile pe care le \u00eendura\u0163i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aceasta este dovada faptului c\u0103 judecata lui Dumnezeu este dreapt\u0103, iar voi ve\u0163i fi considera\u0163i vrednici de \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, pentru care \u015fi suferi\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Este drept din partea lui Dumnezeu s\u0103 aduc\u0103 suferin\u0163\u0103 peste cei care v\u0103 fac s\u0103 suferi\u0163i"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi s\u0103-i \u00eenvioreze pe cei care sufer\u0103, \u2013 at\u00e2t pe voi, c\u00e2t \u015fi pe noi \u2013, atunci c\u00e2nd Se va ar\u0103ta din cer Domnul Isus cu \u00eengerii Lui puternici,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00eentr-o flac\u0103r\u0103 de foc, pentru a-i pedepsi pe cei care nu-L cunosc pe Dumnezeu \u015fi pe cei care nu ascult\u0103 de Evanghelia Domnului nostru Isus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ei vor suferi pedeapsa distrugerii ve\u015fnice \u015fi vor fi desp\u0103r\u0163i\u0163i de prezen\u0163a Domnului \u015fi de slava puterii Lui,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00een ziua aceea, c\u00e2nd El va veni s\u0103 fie prosl\u0103vit de c\u0103tre sfin\u0163ii S\u0103i \u015fi admirat de c\u0103tre to\u0163i cei ce au crezut; c\u0103ci m\u0103rturia noastr\u0103 fa\u0163\u0103 de voi a fost crezut\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tocmai de aceea ne rug\u0103m \u00eentotdeauna pentru voi, ca Dumnezeul nostru s\u0103 v\u0103 fac\u0103 vrednici de chemarea Sa \u015fi, prin puterea Lui, s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 orice dorin\u0163\u0103 bun\u0103 a voastr\u0103 \u015fi orice lucrare pornit\u0103 din credin\u0163\u0103,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "astfel \u00eenc\u00e2t Numele Domnului nostru Isus s\u0103 fie prosl\u0103vit \u00een voi, iar voi \u00een El, dup\u0103 harul Dumnezeului nostru \u015fi al Domnului Isus Cristos."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omul f\u0103r\u0103delegii - \u00cen ce prive\u015fte venirea Domnului nostru Isus Cristos \u015fi \u00eent\u00e2lnirea noastr\u0103 cu El, v\u0103 cerem, fra\u0163ilor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u0103 nu v\u0103 l\u0103sa\u0163i cl\u0103tina\u0163i sau tulbura\u0163i a\u015fa de repede \u00een mintea voastr\u0103 de vreun duh sau de vreo afirma\u0163ie sau de vreo scrisoare ca venind din partea noastr\u0103, care spune c\u0103 ziua Domnului a \u015fi venit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele \u00een nici un fel, pentru c\u0103 acea zi nu va veni \u00eenainte s\u0103 vin\u0103 apostazia \u015fi \u00eenainte s\u0103 fie descoperit omul f\u0103r\u0103delegii, fiul distrugerii,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "cel care se opune \u015fi se \u00eenal\u0163\u0103 pe sine deasupra oric\u0103rui a\u015fa-zis dumnezeu sau obiect al \u00eenchin\u0103rii. El se va a\u015feza \u00een Templul lui Dumnezeu, declar\u00e2ndu-se pe sine \u00eensu\u015fi Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu v\u0103 aminti\u0163i c\u0103 v-am spus aceste lucruri c\u00e2nd eram cu voi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voi \u015fti\u0163i ce-l \u00eempiedic\u0103 s\u0103 fie descoperit acum, \u00eenainte de vremea lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci taina f\u0103r\u0103delegii lucreaz\u0103 deja; trebuie doar ca cel care-l \u00eempiedic\u0103 acum s\u0103 fie dat la o parte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei atunci va fi descoperit cel f\u0103r\u0103 de lege, pe care Domnul Isus \u00eel va omor\u00ee cu suflarea gurii Sale \u015fi-l va distruge c\u00e2nd Se va ar\u0103ta la venirea Sa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Venirea celui f\u0103r\u0103 de lege va fi \u00een conformitate cu lucrarea lui Satan, cu tot felul de puteri, semne \u015fi miracole mincinoase"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi cu orice fel de \u00een\u015fel\u0103ciune a f\u0103r\u0103delegii pentru cei ce pier, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 n-au primit dragostea adev\u0103rului ca s\u0103 fie m\u00e2ntui\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea Dumnezeu le trimite o lucrare de r\u0103t\u0103cire, pentru ca ei s\u0103 cread\u0103 minciuna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a\u015fa \u00eenc\u00e2t to\u0163i cei care n-au crezut adev\u0103rul, ci \u015fi-au g\u0103sit pl\u0103cerea \u00een nedreptate, s\u0103 fie condamna\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "R\u0103m\u00e2ne\u0163i fermi! - \u00cens\u0103 noi \u00cei mul\u0163umim \u00eentotdeauna lui Dumnezeu pentru voi, fra\u0163i iubi\u0163i de Domnul, pentru c\u0103 Dumnezeu v-a ales ca prim rod pentru m\u00e2ntuire, prin lucrarea de sfin\u0163ire a Duhului \u015fi prin credin\u0163a \u00een adev\u0103r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La aceasta v-a chemat El prin Evanghelia pe care v-am vestit-o, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 ave\u0163i parte de slava Domnului nostru Isus Cristos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fadar, fra\u0163ilor, r\u0103m\u00e2ne\u0163i fermi \u015fi p\u0103stra\u0163i tradi\u0163iile \u00een care a\u0163i fost \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i, fie prin cuv\u00e2nt, fie prin scrisoarea noastr\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00censu\u015fi Domnul nostru Isus Cristos \u015fi Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, Care ne-a iubit \u015fi Care ne-a dat, prin harul S\u0103u, o \u00eencurajare ve\u015fnic\u0103 \u015fi o n\u0103dejde bun\u0103,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u0103 v\u0103 \u00eencurajeze inimile \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 \u00een orice fapt\u0103 \u015fi cuv\u00e2nt bun!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 pentru noi! - \u00cen cele din urm\u0103, fra\u0163ilor, ruga\u0163i-v\u0103 pentru noi, ca s\u0103 se r\u0103sp\u00e2ndeasc\u0103 repede Cuv\u00e2ntul Domnului \u015fi s\u0103 fie onorat, a\u015fa cum este \u00eentre voi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 fim izb\u0103vi\u0163i de oamenii neascult\u0103tori \u015fi r\u0103i, c\u0103ci nu to\u0163i au credin\u0163\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Domnul este credincios, El v\u0103 va \u00eent\u0103ri \u015fi v\u0103 va p\u0103zi de cel r\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avem \u00eencredere \u00een Domnul c\u0103 face\u0163i, \u015fi ve\u0163i continua s\u0103 face\u0163i, lucrurile pe care vi le-am poruncit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Domnul s\u0103 v\u0103 \u00eendrepte inimile c\u0103tre dragostea lui Dumnezeu \u015fi r\u0103bdarea lui Cristos!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cempotriva leneviei - V\u0103 poruncim, fra\u0163ilor, \u00een Numele Domnului nostru Isus Cristos, s\u0103 v\u0103 \u00eendep\u0103rta\u0163i de orice frate care tr\u0103ie\u015fte \u00een lenevie \u015fi nu dup\u0103 tradi\u0163ia pe care a\u0163i primit-o de la noi!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 trebuie s\u0103 urma\u0163i exemplul nostru; noi n-am fost lene\u015fi c\u00e2nd am fost la voi,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "n-am m\u00e2ncat p\u00e2inea nim\u0103nui f\u0103r\u0103 s-o pl\u0103tim, ci, cu trud\u0103 \u015fi munc\u0103 grea, am lucrat zi \u015fi noapte, ca s\u0103 nu fim o povar\u0103 pentru nici unul dintre voi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei aceasta nu pentru c\u0103 n-am avea acest drept, ci ca s\u0103 fim un exemplu pe care s\u0103-l urma\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci c\u00e2nd eram la voi v-am dat aceast\u0103 porunc\u0103: \u201eCine nu vrea s\u0103 lucreze, nici s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Auzim \u00eens\u0103 c\u0103 unii dintre voi tr\u0103iesc \u00een lenevie; ei nu lucreaz\u0103 nimic \u015fi sunt s\u00e2c\u00e2itori."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Unor astfel de oameni le poruncim \u015fi \u00eei \u00eencuraj\u0103m \u00een Domnul Isus Cristos s\u0103-\u015fi m\u0103n\u00e2nce p\u00e2inea, lucr\u00e2nd \u00een lini\u015fte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cens\u0103 voi, fra\u0163ilor, s\u0103 nu obosi\u0163i f\u0103c\u00e2nd binele!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva nu ascult\u0103 cuv\u00e2ntul nostru din aceast\u0103 scrisoare, fi\u0163i aten\u0163i s\u0103 nu ave\u0163i nimic de-a face cu el, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 se simt\u0103 ru\u015finat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103 nu-l privi\u0163i ca pe un du\u015fman, ci sf\u0103tui\u0163i-l ca pe un frate."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cuvinte de \u00eencheiere - \u00censu\u015fi Domnul p\u0103cii s\u0103 v\u0103 dea pace \u00eentotdeauna \u015fi \u00een orice fel. Domnul s\u0103 fie cu voi to\u0163i!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eu, Pavel, scriu aceast\u0103 salutare cu m\u00e2na mea \u2013 acesta este semnul \u00een fiecare dintre scrisorile mele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Harul Domnului Isus Cristos s\u0103 fie cu voi to\u0163i! (Amin.)"
                }
            }
        }
    }
}