{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Cristos Isus, prin voia lui Dumnezeu, dup\u0103 promisiunea vie\u0163ii \u00een Cristos Isus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103tre Timotei, copilul preaiubit: har, \u00eendurare \u015fi pace de la Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi de la Cristos Isus, Domnul nostru!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mul\u0163umiri \u015fi \u00eencuraj\u0103ri - \u00cei sunt recunosc\u0103tor lui Dumnezeu, pe Care-L slujesc cu o con\u015ftiin\u0163\u0103 curat\u0103, a\u015fa cum au f\u0103cut-o \u015fi str\u0103mo\u015fii mei, c\u00e2nd \u00eemi aduc aminte mereu de tine \u00een rug\u0103ciunile mele, zi \u015fi noapte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cemi amintesc de lacrimile tale \u015fi doresc s\u0103 te v\u0103d, ca s\u0103 m\u0103 umplu de bucurie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cemi aduc aminte de credin\u0163a ta, care este f\u0103r\u0103 ipocrizie \u015fi care a locuit mai \u00eent\u00e2i \u00een bunica ta, Lois, apoi \u00een mama ta, Eunice, iar acum sunt convins c\u0103 \u015fi \u00een tine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, \u00ee\u0163i aduc aminte s\u0103 \u00eenfl\u0103c\u0103rezi darul lui Dumnezeu, care este \u00een tine prin punerea m\u00e2inilor mele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu nu ne-a dat un duh de fric\u0103, ci de putere, de dragoste \u015fi de \u00een\u0163elepciune."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u015fadar, s\u0103 nu-\u0163i fie ru\u015fine s\u0103 m\u0103rturise\u015fti despre Domnul nostru \u015fi nici despre mine, prizonier de dragul Lui, ci sufer\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine pentru Evanghelie, prin puterea lui Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El ne-a m\u00e2ntuit \u015fi ne-a chemat cu o chemare sf\u00e2nt\u0103, nu datorit\u0103 faptelor noastre, ci datorit\u0103 planului \u015fi harului S\u0103u, pe care ni l-a dat \u00een Cristos Isus \u00eenainte de vremurile ve\u015fniciilor,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar care a fost descoperit acum prin ar\u0103tarea M\u00e2ntuitorului nostru, Isus Cristos, Care a desfiin\u0163at moartea \u015fi a adus la lumin\u0103 via\u0163a \u015fi nemurirea, prin Evanghelie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iar eu am fost pus predicatorul, apostolul \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea suf\u0103r aceste lucruri, dar nu mi-e ru\u015fine, pentru c\u0103 \u015ftiu \u00een Cine am crezut \u015fi sunt convins c\u0103 El poate s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceea ce I-am \u00eencredin\u0163at."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u0103streaz\u0103 modelul cuvintelor s\u0103n\u0103toase, pe care le-ai auzit de la mine, \u00eempreun\u0103 cu credin\u0163a \u015fi dragostea care sunt \u00een Cristos Isus!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u0103ze\u015fte lucrul acela bun care \u0163i-a fost \u00eencredin\u0163at prin Duhul Sf\u00e2nt, Care locuie\u015fte \u00een noi!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tu \u015ftii c\u0103 to\u0163i cei ce sunt \u00een Asia m-au p\u0103r\u0103sit, \u00eentre care sunt \u015fi Figel, \u015fi Hermogen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fie ca Domnul s\u0103-\u015ei arate \u00eendurarea peste casa lui Onisifor, pentru c\u0103, de multe ori, el m-a \u00eencurajat \u015fi nu i-a fost ru\u015fine de lan\u0163ul meu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, c\u00e2nd a fost \u00een Roma, m-a c\u0103utat cu mult efort \u015fi m-a g\u0103sit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u0103 dea Domnul s\u0103 g\u0103seasc\u0103 \u00eendurare de la Domnul \u00een ziua aceea! Tu \u015ftii bine c\u00e2t de mult mi-a slujit \u00een Efes."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u015fadar, tu, copilul meu, \u00eent\u0103re\u015fte-te \u00een harul care este \u00een Cristos Isus!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ceea ce ai auzit de la mine, \u00eenaintea multor martori, \u00eencredin\u0163eaz\u0103 unor oameni de \u00eencredere, care s\u0103 fie \u00een stare s\u0103-i \u00eenve\u0163e pe al\u0163ii!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ia parte la suferin\u0163\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine, ca un bun soldat al lui Cristos Isus!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nici un soldat nu se implic\u0103 \u00een treburile vie\u0163ii, dac\u0103 vrea s\u0103 plac\u0103 celui ce l-a \u00eenscris la oaste."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva concureaz\u0103 ca atlet, nu este \u00eencununat, dac\u0103 nu concureaz\u0103 dup\u0103 reguli."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fermierul care a trudit din greu trebuie s\u0103 aib\u0103 primul parte din roade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen\u0163elege ce-\u0163i spun! Domnul \u00ee\u0163i va da pricepere \u00een toate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aminte\u015fte-\u0163i de Isus Cristos, din s\u0103m\u00e2n\u0163a lui David, Care a \u00eenviat din mor\u0163i, potrivit cu Evanghelia mea,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pentru care eu suf\u0103r p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t sunt legat ca un r\u0103uf\u0103c\u0103tor. Dar Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu nu este legat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Astfel, eu rabd totul pentru cei ale\u015fi, pentru ca \u015fi ei s\u0103 ob\u0163in\u0103 m\u00e2ntuirea care este \u00een Cristos Isus, \u00eempreun\u0103 cu slava ve\u015fnic\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acest cuv\u00e2nt este vrednic de \u00eencredere: \u201eC\u0103ci dac\u0103 am murit \u00eempreun\u0103 cu El, vom \u015fi tr\u0103i \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 r\u0103bd\u0103m, vom \u015fi domni \u00eempreun\u0103 cu El. Dac\u0103 ne lep\u0103d\u0103m de El, \u015fi El se va lep\u0103da de noi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 suntem necredincio\u015fi, El r\u0103m\u00e2ne credincios, pentru c\u0103 nu Se poate nega pe Sine.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Un lucr\u0103tor dup\u0103 voia lui Dumnezeu - Aminte\u015fte-le aceste lucruri! Roag\u0103-i solemn, \u00eenaintea lui Dumnezeu, s\u0103 nu se certe cu privire la cuvinte, pentru c\u0103 aceasta nu este de nici un folos, ci mai degrab\u0103 \u00eei ruineaz\u0103 pe cei ce ascult\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Str\u0103duie\u015fte-te s\u0103 te \u00eenf\u0103\u0163i\u015fezi \u00eenaintea lui Dumnezeu ca un om \u00eencercat, ca un lucr\u0103tor care nu are de ce s\u0103-i fie ru\u015fine, care explic\u0103 corect Cuv\u00e2ntul adev\u0103rului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Evit\u0103 vorb\u0103riile goale \u015fi lume\u015fti, c\u0103ci cei care se \u0163in de ele vor \u00eenainta tot mai mult spre lipsa de evlavie,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "iar cuv\u00e2ntul lor se va \u00eempr\u0103\u015ftia precum cangrena. Dintre ace\u015ftia sunt \u015fi Imeneu, \u015fi Filet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "care s-au r\u0103t\u0103cit \u00een ce prive\u015fte adev\u0103rul, spun\u00e2nd c\u0103 \u00eenvierea a avut deja loc \u015fi r\u0103sturn\u00e2nd astfel credin\u0163a multora."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cu toate acestea, temelia solid\u0103 a lui Dumnezeu r\u0103m\u00e2ne ferm\u0103, av\u00e2nd sigiliul aceasta: \u201eDomnul \u00eei cunoa\u015fte pe cei ce sunt ai Lui\u201c \u015fi \u201eOricine roste\u015fte Numele Domnului trebuie s\u0103 se \u00eendep\u0103rteze de nedreptate.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00centr-o cas\u0103 mare nu sunt numai vase de aur \u015fi de argint, ci \u015fi de lemn \u015fi de lut, unele pentru o \u00eentrebuin\u0163are de cinste, altele pentru o \u00eentrebuin\u0163are de ocar\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u015fadar, dac\u0103 cineva se cur\u0103\u0163e\u015fte de acestea, va fi un vas de cinste, sfin\u0163it \u015fi folositor St\u0103p\u00e2nului, preg\u0103tit pentru orice lucrare bun\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fugi de poftele tinere\u0163ii \u015fi urm\u0103re\u015fte dreptatea, credin\u0163a, dragostea, pacea, \u00eempreun\u0103 cu cei care-L cheam\u0103 pe Domnul dintr-o inim\u0103 curat\u0103!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Evit\u0103 disputele nebune\u015fti \u015fi proste\u015fti, \u015ftiind c\u0103 ele dau na\u015ftere la certuri!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei robul Domnului nu trebuie s\u0103 se certe, ci s\u0103 fie bl\u00e2nd cu to\u0163i, capabil s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, s\u0103 fie \u00eeng\u0103duitor \u015fi"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "s\u0103-i corecteze cu bl\u00e2nde\u0163e pe cei ce se \u00eempotrivesc, \u00een n\u0103dejdea c\u0103 Dumnezeu le va da poc\u0103in\u0163a, ca s\u0103 ajung\u0103 la cunoa\u015fterea adev\u0103rului,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s\u0103-\u015fi vin\u0103 \u00een fire \u015fi s\u0103 scape din capcana diavolului, \u00een care au fost captura\u0163i ca s\u0103-i fac\u0103 voia."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103utatea oamenilor \u00een zilele din urm\u0103 - S\u0103 \u015ftii c\u0103 \u00een zilele de pe urm\u0103 vor fi vremuri grele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci oamenii vor fi iubitori de sine, iubitori de bani, l\u0103ud\u0103ro\u015fi, arogan\u0163i, blasfemiatori, neascult\u0103tori de p\u0103rin\u0163i, nemul\u0163umitori, lipsi\u0163i de sfin\u0163enie,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u0103r\u0103 afec\u0163iune, ne\u00eendupleca\u0163i, acuzatori, ne\u00eenfr\u00e2na\u0163i, s\u0103lbatici, neiubitori de bine,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "tr\u0103d\u0103tori, nechibzui\u0163i, \u00eencrezu\u0163i, iubitori mai degrab\u0103 de pl\u0103ceri dec\u00e2t de Dumnezeu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "av\u00e2nd doar o form\u0103 de evlavie, dar neg\u00e2ndu-i puterea. \u00cendep\u0103rteaz\u0103-te de astfel de oameni!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00centre ace\u015ftia sunt cei care se furi\u015feaz\u0103 \u00een case, pun st\u0103p\u00e2nire pe femeile u\u015furatice, \u00eempov\u0103rate de p\u0103cate \u015fi c\u0103l\u0103uzite de diferite pofte,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "care \u00eentotdeauna \u00eenva\u0163\u0103, dar nu pot ajunge la cunoa\u015fterea adev\u0103rului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u015fa cum Iane \u015fi Iambre i s-au \u00eempotrivit lui Moise, tot astfel \u015fi ace\u015fti oameni cu min\u0163i pervertite se \u00eempotrivesc adev\u0103rului, fiind descalifica\u0163i \u00een ce prive\u015fte credin\u0163a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar ei nu vor mai \u00eenainta mult, pentru c\u0103, la fel ca \u00een cazul celor doi, nebunia lor va fi ar\u0103tat\u0103 tuturor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cendemnuri pentru Timotei - \u00cens\u0103 tu ai urm\u0103rit \u00eendeaproape \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura mea, purtarea mea, scopul meu \u00een via\u0163\u0103, credin\u0163a mea, r\u0103bdarea mea, dragostea mea, fermitatea mea,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "persecu\u0163iile \u015fi suferin\u0163ele, lucrurile care mi s-au \u00eent\u00e2mplat \u00een Antiohia, \u00een Iconia, \u00een Listra \u2013 toate persecu\u0163iile pe care le-am \u00eendurat; dar Domnul m-a sc\u0103pat din toate."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "To\u0163i cei ce vor s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 o via\u0163\u0103 evlavioas\u0103 \u00een Cristos Isus vor fi persecuta\u0163i,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00een timp ce oamenii r\u0103i \u015fi \u00een\u015fel\u0103tori vor merge din r\u0103u \u00een mai r\u0103u, \u00een\u015fel\u00e2ndu-i pe al\u0163ii \u015fi \u00een\u015fel\u00e2ndu-se pe ei \u00een\u015fi\u015fi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cens\u0103 tu s\u0103 r\u0103m\u00e2i \u00een lucrurile pe care le-ai \u00eenv\u0103\u0163at \u015fi de care e\u015fti deplin \u00eencredin\u0163at, fiindc\u0103 \u015ftii de la cine le-ai \u00eenv\u0103\u0163at."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Din copil\u0103rie cuno\u015fti Sfintele Scripturi, care-\u0163i pot da \u00een\u0163elepciunea ce duce la m\u00e2ntuire prin credin\u0163a \u00een Cristos Isus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Toat\u0103 Scriptura este inspirat\u0103 de Dumnezeu \u015fi de folos pentru \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, pentru mustrare, pentru \u00eendreptare, pentru instruire \u00een dreptate,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pentru ca omul lui Dumnezeu s\u0103 fie des\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi pe deplin echipat pentru orice lucrare bun\u0103."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Te rog solemn \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi a lui Cristos Isus, Care urmeaz\u0103 s\u0103 judece viii \u015fi mor\u0163ii, \u015fi av\u00e2nd \u00een vedere ar\u0103tarea Lui \u015fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "predic\u0103 Cuv\u00e2ntul; fii preg\u0103tit la timp potrivit sau nepotrivit; mustr\u0103, corecteaz\u0103, \u00eencurajeaz\u0103 cu toat\u0103 r\u0103bdarea \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci va veni vremea c\u00e2nd oamenii nu vor mai suporta \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura s\u0103n\u0103toas\u0103, ci \u00ee\u015fi vor \u00eengr\u0103m\u0103di \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori dup\u0103 poftele lor, ca s\u0103 aud\u0103 doar lucruri ce le g\u00e2dil\u0103 urechile."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ce\u015fi vor \u00eentoarce urechea de la adev\u0103r \u015fi se vor duce dup\u0103 mituri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cens\u0103 tu fii treaz \u00een toate lucrurile, \u00eendur\u0103 suferin\u0163ele, f\u0103 lucrarea unui evanghelist, \u00eempline\u015fte-\u0163i bine slujba!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci eu sunt gata s\u0103 fiu turnat ca o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103, \u015fi timpul plec\u0103rii mele este aproape."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M-am luptat lupta cea bun\u0103, mi-am sf\u00e2r\u015fit alergarea, am p\u0103zit credin\u0163a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De acum m\u0103 a\u015fteapt\u0103 cununa drept\u0103\u0163ii, pe care mi-o va da Domnul, Judec\u0103torul cel Drept, \u00een ziua aceea, \u015fi nu numai mie, ci tuturor celor care vor fi iubit ar\u0103tarea Lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Instruc\u0163iuni personale - Str\u0103duie\u015fte-te s\u0103 vii la mine c\u00e2t de repede!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Demas, din dragoste pentru lumea de acum, m-a p\u0103r\u0103sit \u015fi s-a dus la Tesalonic; Crescens s-a dus \u00een Galatia, Titus \u00een Dalma\u0163ia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Numai Luca este cu mine. Ia-l pe Marcu \u015fi adu-l cu tine, pentru c\u0103 \u00eemi este de folos \u00een slujire!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pe Tihicus l-am trimis la Efes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd vii, adu \u015fi mantaua pe care am l\u0103sat-o \u00een Troa, la Carp, precum \u015fi sulurile, mai ales pe cele din piele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alexandru, c\u0103ld\u0103rarul, mi-a f\u0103cut mult r\u0103u. Domnul \u00eel va r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u0103ze\u015fte-te de el, pentru c\u0103 el s-a \u00eempotrivit foarte tare cuvintelor noastre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La primul meu r\u0103spuns de ap\u0103rare, nimeni n-a stat al\u0103turi de mine, ci to\u0163i m-au p\u0103r\u0103sit. S\u0103 nu le fie \u0163inut \u00een seam\u0103 lucrul acesta!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Domnul a stat l\u00e2ng\u0103 mine \u015fi m-a \u00eent\u0103rit, pentru ca, prin mine, mesajul s\u0103 fie pe deplin vestit \u015fi toate neamurile s\u0103-l aud\u0103. \u015ei am fost izb\u0103vit din gura leului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Domnul m\u0103 va sc\u0103pa de orice lucru r\u0103u \u015fi m\u0103 va m\u00e2ntui pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui cereasc\u0103. A Lui s\u0103 fie slava, \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Salut\u0103-i pe Prisca \u015fi Aquila \u015fi pe cei din casa lui Onisiforus!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erastus a r\u0103mas \u00een Corint, iar pe Trofimus l-am l\u0103sat bolnav \u00een Milet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Str\u0103duie\u015fte-te s\u0103 vii \u00eenainte de iarn\u0103! Eubulus, Pudens, Linus, Claudia \u015fi to\u0163i fra\u0163ii te salut\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Domnul s\u0103 fie cu duhul t\u0103u! Harul s\u0103 fie cu voi! (Amin.)"
                }
            }
        }
    }
}