{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Promisiunea Duhului Sf\u00e2nt \u015fi \u00een\u0103l\u0163area lui Isus la cer - Teofilus, \u00cen prima carte am scris despre toate lucrurile pe care a \u00eenceput Isus s\u0103 le fac\u0103 \u015fi s\u0103-i \u00eenve\u0163e pe oameni"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 \u00een ziua \u00een care a fost luat \u00een cer, dup\u0103 ce le d\u0103duse mai \u00eent\u00e2i porunci, prin Duhul Sf\u00e2nt, apostolilor pe care-i alesese."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 suferin\u0163a Lui, li S-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat viu, prin multe dovezi conving\u0103toare, ar\u0103t\u00e2ndu-li-Se deseori timp de patruzeci de zile \u015fi vorbind despre \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen timp ce se afla laolalt\u0103 cu ei, le-a poruncit astfel: \u201eS\u0103 nu v\u0103 \u00eendep\u0103rta\u0163i de Ierusalim, ci s\u0103 a\u015ftepta\u0163i promisiunea Tat\u0103lui, despre care a\u0163i auzit de la Mine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci Ioan a botezat cu ap\u0103, dar voi, nu dup\u0103 multe zile, ve\u0163i fi boteza\u0163i cu Duhul Sf\u00e2nt.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Prin urmare, atunci c\u00e2nd s-au str\u00e2ns laolalt\u0103, ei L-au \u00eentrebat: \u2013 Doamne, \u00een vremea aceasta vei restaura \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Israel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Nu este treaba voastr\u0103 s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i vremurile sau momentele pe care Tat\u0103l le-a a\u015fezat prin propria Sa autoritate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 ve\u0163i primi putere atunci c\u00e2nd va veni Duhul Sf\u00e2nt peste voi \u015fi-Mi ve\u0163i fi martori \u00een Ierusalim, \u00een toat\u0103 Iudeea, \u00een Samaria \u015fi p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus aceste lucruri, Isus a fost \u00een\u0103l\u0163at \u015fi, \u00een timp ce ei se uitau, un nor L-a luat dinaintea ochilor lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei cum priveau ei spre cer, \u00een timp ce El pleca, iat\u0103 c\u0103 li s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat doi b\u0103rba\u0163i \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een haine albe,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "care le-au zis: \u201eB\u0103rba\u0163i galileeni, de ce sta\u0163i \u015fi v\u0103 uita\u0163i spre cer?! Acest Isus, Care a fost luat \u00een cer de la voi, va veni \u00een acela\u015fi fel \u00een care L-a\u0163i v\u0103zut merg\u00e2nd spre cer.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Matia ales \u00een locul lui Iuda - Atunci ei s-au \u00eentors \u00een Ierusalim de pe muntele numit \u201eal M\u0103slinilor\u201c, care este l\u00e2ng\u0103 Ierusalim, departe c\u00e2t un drum parcurs \u00een ziua de Sabat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd au intrat \u00een cas\u0103, au urcat \u00een camera de sus, unde st\u0103teau de obicei. Acolo erau: Petru, Ioan, Iacov, Andrei, Filip, Toma, Bartolomeu, Matei, Iacov \u2013 fiul lui Alfeus \u2013, Simon zelotul \u015fi Iuda \u2013 fiul lui Iacov."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "To\u0163i ace\u015ftia st\u0103ruiau \u00een rug\u0103ciune \u00een acela\u015fi g\u00e2nd, \u00eempreun\u0103 cu femeile, cu Maria \u2013 mama lui Isus \u2013 \u015fi cu fra\u0163ii Lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen zilele acelea, Petru s-a ridicat \u00een mijlocul fra\u0163ilor, o mul\u0163ime de aproape o sut\u0103 dou\u0103zeci de oameni, \u015fi le-a zis:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eB\u0103rba\u0163i, fra\u0163ilor, trebuia s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura spus\u0103 mai dinainte de Duhul Sf\u00e2nt, prin gura lui David, cu privire la Iuda, care a devenit c\u0103l\u0103uza celor ce L-au arestat pe Isus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El era num\u0103rat ca fiind unul dintre noi \u015fi fusese ales s\u0103 ia parte la aceast\u0103 slujire."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Din r\u0103splata pentru nelegiuirea lui, omul acesta \u015fi-a cump\u0103rat un ogor \u015fi, c\u0103z\u00e2nd cu capul \u00een jos, a plesnit \u00een dou\u0103 pe la mijloc \u015fi i s-au v\u0103rsat toate intestinele \u00een acel loc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lucrul acesta a devenit cunoscut tuturor locuitorilor din Ierusalim, astfel c\u0103 ogorul acela a fost numit, \u00een limba lor, \u201eAcheldama\u201c, adic\u0103 \u201eOgorul s\u00e2ngelui\u201c.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een cartea Psalmilor este scris: \u00abFie-i locuin\u0163a pustiit\u0103 \u015fi nimeni s\u0103 nu mai locuiasc\u0103 \u00een ea!\u00bb \u015fi \u00abSlujba lui s-o ia altul!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Trebuie deci ca, dintre b\u0103rba\u0163ii care ne-au \u00eenso\u0163it \u00een toat\u0103 perioada \u00een care Domnul Isus a umblat printre noi,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00eencep\u00e2nd de la botezul lui Ioan \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een ziua \u00een care Isus a fost luat sus de la noi, unul din ace\u015ftia s\u0103 devin\u0103 \u00eempreun\u0103 cu noi un martor al \u00eenvierii Lui.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei au propus doi: pe Iosif, numit Barsabas, c\u0103ruia i se mai zicea \u015fi Iustus, \u015fi pe Matias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ei s-au rugat astfel: \u201eTu, Doamne, Care cuno\u015fti inimile tuturor, arat\u0103-ne pe care dintre ace\u015ftia doi l-ai ales"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ca s\u0103 ia locul \u00een slujirea \u015fi apostolia aceasta, de la care s-a ab\u0103tut Iuda ca s\u0103 se duc\u0103 la locul lui!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Au tras la sor\u0163i \u015fi sor\u0163ul a c\u0103zut pe Matias, care a fost socotit \u00eempreun\u0103 cu cei unsprezece apostoli."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cobor\u00e2rea Duhului Sf\u00e2nt - C\u00e2nd a sosit ziua Cincizecimii, erau cu to\u0163ii la un loc."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deodat\u0103 a venit din cer un sunet ca v\u00e2j\u00e2itul unui v\u00e2nt puternic \u015fi a umplut toat\u0103 casa \u00een care \u015fedeau ei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Li s-au ar\u0103tat ni\u015fte limbi ca de foc, care s-au \u00eempr\u0103\u015ftiat \u015fi s-au a\u015fezat c\u00e2te una pe fiecare dintre ei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "To\u0163i au fost umplu\u0163i de Duhul Sf\u00e2nt \u015fi au \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00een alte limbi, dup\u0103 cum le d\u0103dea Duhul s\u0103 vorbeasc\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei se aflau atunci \u00een Ierusalim iudei, oameni evlavio\u015fi din fiecare neam de sub cer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a auzit sunetul acela, mul\u0163imea s-a adunat \u015fi a r\u0103mas uluit\u0103, pentru c\u0103 fiecare \u00eei auzea vorbind \u00een propria lui limb\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "To\u0163i se mirau \u015fi se minunau zic\u00e2nd: \u201eOare nu sunt galileeni to\u0163i ace\u015ftia care vorbesc?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cum de \u00eei auzim, fiecare dintre noi, vorbind \u00een propria noastr\u0103 limb\u0103, \u00een care ne-am n\u0103scut?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Par\u0163i, mezi, elami\u0163i, locuitori din Mesopotamia, din Iudeea, din Capadocia, din Pont, din Asia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "din Frigia, din Pamfilia, din Egipt, de prin p\u0103r\u0163ile Libiei dinspre Cirena, vizitatori din Roma,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "iudei \u015fi prozeli\u0163i, cretani \u015fi arabi, pe to\u0163i \u00eei auzim vorbind \u00een limbile noastre despre lucr\u0103rile m\u0103re\u0163e ale lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "To\u0163i erau uimi\u0163i \u015fi nedumeri\u0163i \u015fi se \u00eentrebau unul pe altul: \u201eCe vrea s\u0103 \u00eensemne aceasta?\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al\u0163ii \u00eens\u0103 \u00ee\u015fi b\u0103teau joc \u015fi ziceau: \u201eSunt plini de must!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petru vorbe\u015fte mul\u0163imii \u00een ziua Cincizecimii - Dar Petru s-a sculat \u00een picioare \u00eempreun\u0103 cu cei unsprezece, \u015fi-a ridicat glasul \u015fi le-a vorbit astfel: \u2013 B\u0103rba\u0163i iudei \u015fi voi, to\u0163i locuitorii Ierusalimului, s\u0103 v\u0103 fie cunoscut lucrul acesta \u015fi s\u0103 asculta\u0163i cuvintele mele!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oamenii ace\u015ftia nu sunt be\u0163i, a\u015fa cum presupune\u0163i voi, pentru c\u0103 nu este dec\u00e2t ceasul al treilea din zi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ci aceasta este ceea ce a fost spus prin profetul Ioel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201e\u00cen zilele de pe urm\u0103, zice Dumnezeu, voi turna din Duhul Meu peste orice f\u0103ptur\u0103. Fiii \u015fi fiicele voastre vor profe\u0163i, tinerii vo\u015ftri vor vedea viziuni, iar b\u0103tr\u00e2nii vo\u015ftri vor visa visuri!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Chiar \u015fi peste slujitorii Mei \u015fi slujitoarele Mele voi turna din Duhul Meu \u00een acele zile \u015fi vor profe\u0163i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voi face minuni sus \u00een cer \u015fi semne jos pe p\u0103m\u00e2nt, s\u00e2nge, foc \u015fi coloane de fum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Soarele se va preface \u00een \u00eentuneric, iar luna \u00een s\u00e2nge, \u00eenainte s\u0103 vin\u0103 ziua cea mare \u015fi glorioas\u0103 a Domnului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci oricine va chema Numele Domnului va fi m\u00e2ntuit!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163i israeli\u0163i, asculta\u0163i cuvintele acestea: pe Isus din Nazaret, b\u0103rbat adeverit de Dumnezeu \u00eenaintea voastr\u0103 prin faptele puternice, minunile \u015fi semnele pe care Dumnezeu le-a f\u0103cut prin El \u00een mijlocul vostru, dup\u0103 cum voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pe Omul Acesta, dat pe m\u00e2na voastr\u0103 dup\u0103 planul hot\u0103r\u00e2t \u015fi dup\u0103 pre\u015ftiin\u0163a lui Dumnezeu, voi L-a\u0163i r\u0103stignit \u015fi L-a\u0163i omor\u00e2t prin m\u00e2na celor f\u0103r\u0103 de lege!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dumnezeu \u00eens\u0103 L-a \u00eenviat, dezleg\u00e2ndu-L de durerile mor\u0163ii, pentru c\u0103 nu era posibil s\u0103 fie \u0163inut de ea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci David zice despre El: \u201e\u00cel v\u0103d pe Domnul ne\u00eencetat \u00eenaintea mea, c\u0103ci El este la dreapta mea ca s\u0103 nu m\u0103 clatin!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De aceea, mi se bucur\u0103 inima \u015fi mi se \u00eenvesele\u015fte limba! Mai mult, trupul meu va locui \u00een n\u0103dejde,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "c\u0103ci nu-mi vei l\u0103sa sufletul \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor \u015fi nu vei \u00eeng\u0103dui ca Sf\u00e2ntul T\u0103u s\u0103 vad\u0103 putrezirea."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mi-ai f\u0103cut cunoscute c\u0103r\u0103rile vie\u0163ii \u2026 m\u0103 vei umple de bucurie cu prezen\u0163a Ta!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163i, fra\u0163ilor, c\u00e2t despre patriarhul David, da\u0163i-mi voie s\u0103 v\u0103 spun deschis c\u0103 el a murit \u015fi a fost \u00eengropat, iar morm\u00e2ntul lui a r\u0103mas \u00een mijlocul nostru p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u015fadar, el era profet \u015fi \u015ftia c\u0103 Dumnezeu \u00eei promisese prin jur\u0103m\u00e2nt c\u0103 va pune pe tronul lui pe unul din urma\u015fii lui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015etiind deci mai dinainte, el vorbea despre \u00eenvierea lui Cristos, atunci c\u00e2nd spunea c\u0103 nu va fi l\u0103sat \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor \u015fi c\u0103 trupul Lui nu va vedea putrezirea."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dumnezeu L-a \u00eenviat pe acest Isus, \u015fi noi to\u0163i suntem martorii acestui fapt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A\u015fadar, fiind \u00een\u0103l\u0163at la dreapta lui Dumnezeu \u015fi primind de la Tat\u0103l promisiunea Duhului Sf\u00e2nt, El a turnat ceea ce vede\u0163i \u015fi auzi\u0163i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u0103ci David nu s-a suit \u00een ceruri, ci el \u00eensu\u015fi zice: \u201eDomnul I-a zis Domnului meu: \u00ab\u015eezi la dreapta Mea,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 voi face din du\u015fmanii T\u0103i a\u015fternut al picioarelor Tale!\u00bb\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u0103 \u015ftie bine deci toat\u0103 casa lui Israel, c\u0103 Dumnezeu L-a f\u0103cut Domn \u015fi Cristos pe acest Isus pe Care L-a\u0163i r\u0103stignit voi!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit aceste lucruri, ei au r\u0103mas str\u0103pun\u015fi \u00een inim\u0103 \u015fi i-au \u00eentrebat pe Petru \u015fi pe ceilal\u0163i apostoli: \u2013 Fra\u0163ilor, ce s\u0103 facem?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Petru le-a r\u0103spuns: \u2013 Poc\u0103i\u0163i-v\u0103 \u015fi fiecare din voi s\u0103 fie botezat \u00een Numele lui Isus Cristos spre iertarea p\u0103catelor voastre; \u015fi ve\u0163i primi darul Duhului Sf\u00e2nt!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u0103ci promisiunea este pentru voi, pentru copiii vo\u015ftri \u015fi pentru to\u0163i cei ce sunt departe, \u00een oric\u00e2t de mare num\u0103r \u00eei va chema Domnul, Dumnezeul nostru!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei cu multe alte cuvinte el m\u0103rturisea \u015fi \u00eei \u00eendemna zic\u00e2nd: \u2013 M\u00e2ntui\u0163i-v\u0103 din mijlocul acestei genera\u0163ii corupte!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Cei ce au primit cuv\u00e2ntul lui au fost boteza\u0163i; \u015fi \u00een ziua aceea, la num\u0103rul ucenicilor au fost ad\u0103ugate cam trei mii de suflete."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "P\u0103rt\u0103\u015fia credincio\u015filor - Ei st\u0103ruiau \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura apostolilor, \u00een p\u0103rt\u0103\u015fie, \u00een fr\u00e2ngerea p\u00e2inii \u015fi \u00een rug\u0103ciuni."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Fiecare era plin de fric\u0103, \u015fi prin apostoli se f\u0103ceau multe minuni \u015fi semne."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "To\u0163i credincio\u015fii erau la un loc \u015fi aveau toate \u00een comun;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00ee\u015fi vindeau propriet\u0103\u0163ile \u015fi averile, iar banii \u00eei \u00eemp\u0103r\u0163eau \u00eentre ei, dup\u0103 cum avea nevoie fiecare."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00cen fiecare zi continuau s\u0103 se \u00eent\u00e2lneasc\u0103 \u00een acela\u015fi g\u00e2nd \u00een Templu, fr\u00e2ngeau p\u00e2inea acas\u0103, luau parte la mas\u0103 cu bucurie \u015fi simplitate a inimii,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00cel l\u0103udau pe Dumnezeu \u015fi aveau parte de bun\u0103voin\u0163\u0103 din partea \u00eentregului popor. \u015ei Domnul ad\u0103uga \u00een fiecare zi la num\u0103rul lor pe cei ce erau m\u00e2ntui\u0163i."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vindecarea schilodului de la poarta Templului - Petru \u015fi Ioan se duceau \u00eempreun\u0103 la Templu, la ceasul de rug\u0103ciune; era ceasul al nou\u0103lea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un om schilod \u00eenc\u0103 din p\u00e2ntecele mamei lui era adus \u015fi a\u015fezat \u00een fiecare zi la poarta Templului, cea numit\u0103 \u201eFrumoas\u0103\u201c, ca s\u0103 cear\u0103 milostenie de la cei ce intrau \u00een Templu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd acesta i-a v\u0103zut pe Petru \u015fi pe Ioan c\u0103 urmau s\u0103 intre \u00een Templu, a cerut \u015fi de la ei, ca s\u0103 primeasc\u0103 milostenie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petru, ca \u015fi Ioan, s-a uitat \u0163int\u0103 la el \u015fi a zis: \u201eUit\u0103-te la noi!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El \u015fi-a a\u0163intit privirea la ei, a\u015ftept\u00e2nd s\u0103 primeasc\u0103 ceva de la ace\u015ftia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar Petru i-a zis: \u201eArgint \u015fi aur n-am, \u00eens\u0103 ceea ce am, \u00ee\u0163i dau: \u00een Numele lui Isus Cristos din Nazaret, ridic\u0103-te \u015fi umbl\u0103!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei, apuc\u00e2ndu-l de m\u00e2na dreapt\u0103, l-a ridicat. Imediat picioarele \u015fi gleznele i s-au \u00eent\u0103rit,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a s\u0103rit \u00een picioare \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble. Apoi a intrat \u00een Templu \u00eempreun\u0103 cu ei \u015fi umbla, s\u0103rea \u015fi-L l\u0103uda pe Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tot poporul l-a v\u0103zut umbl\u00e2nd \u015fi l\u0103ud\u00e2ndu-L pe Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei l-au recunoscut ca fiind cel ce st\u0103tea \u015fi cerea milostenie la Poarta Frumoas\u0103 a Templului \u015fi s-au umplut de uimire \u015fi de mirare pentru ceea ce i se \u00eent\u00e2mplase."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petru vorbe\u015fte mul\u0163imii - \u00cen timp ce el se \u0163inea dup\u0103 Petru \u015fi Ioan, tot poporul, uimit, a alergat la ei \u00een porticul numit \u201eal lui Solomon\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Petru acest lucru, a zis poporului: \u201eB\u0103rba\u0163i israeli\u0163i, de ce v\u0103 mira\u0163i de acest lucru \u015fi de ce v\u0103 uita\u0163i la noi de parc\u0103 prin propria noastr\u0103 putere sau evlavie l-am f\u0103cut s\u0103 umble?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dumnezeul lui Avraam, (Dumnezeul lui) Isaac \u015fi (Dumnezeul lui) Iacov, Dumnezeul str\u0103mo\u015filor no\u015ftri, L-a prosl\u0103vit pe Slujitorul S\u0103u Isus, pe Care voi L-a\u0163i dat pe m\u00e2na lui Pilat \u015fi v-a\u0163i lep\u0103dat de El \u00een prezen\u0163a acestuia, m\u0103car c\u0103 el hot\u0103r\u00e2se s\u0103-L elibereze."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi v-a\u0163i lep\u0103dat de Cel Sf\u00e2nt \u015fi Drept \u015fi a\u0163i cerut s\u0103 vi se elibereze un uciga\u015f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L-a\u0163i ucis pe Autorul vie\u0163ii, pe Care Dumnezeu L-a \u00eenviat dintre cei mor\u0163i \u015fi ai C\u0103rui martori suntem noi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe baza credin\u0163ei \u00een Numele Lui, a \u00eent\u0103rit Numele Lui pe omul acesta pe care-l vede\u0163i \u015fi pe care-l cunoa\u015fte\u0163i; \u015fi credin\u0163a care este prin Isus i-a dat aceast\u0103 vindecare deplin\u0103 \u00eenaintea voastr\u0103, a tuturor!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei acum, fra\u0163ilor, \u015ftiu c\u0103 din ne\u015ftiin\u0163\u0103 a\u0163i f\u0103cut a\u015fa, ca \u015fi conduc\u0103torii vo\u015ftri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar Dumnezeu a \u00eemplinit astfel ceea ce prevestise prin gura tuturor profe\u0163ilor, \u015fi anume c\u0103 Cristosul S\u0103u urma s\u0103 sufere."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Poc\u0103i\u0163i-v\u0103 deci \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la Dumnezeu, pentru ca s\u0103 vi se \u015ftearg\u0103 p\u0103catele,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ca s\u0103 vin\u0103 din prezen\u0163a Domnului vremuri de \u00eenviorare, \u015fi El s\u0103-L trimit\u0103 pe Cel pe Care L-a r\u00e2nduit pentru voi, pe Cristos Isus,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pe Care cerul trebuie s\u0103-L primeasc\u0103 p\u00e2n\u0103 la vremurile restaur\u0103rii tuturor lucrurilor, fapt despre care Dumnezeu a vorbit \u00eenc\u0103 din vechime prin gura sfin\u0163ilor S\u0103i profe\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci Moise a zis: \u00abDomnul, Dumnezeul vostru, v\u0103 va ridica dintre fra\u0163ii vo\u015ftri un Profet asemenea mie. De El s\u0103 asculta\u0163i \u00een tot ce v\u0103 va spune!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva nu va asculta de Acel Profet va fi nimicit din popor.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De asemenea, to\u0163i profe\u0163ii, de la Samuel \u015fi p\u00e2n\u0103 la to\u0163i ceilal\u0163i care au vorbit dup\u0103 el, au vestit zilele acestea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i fiii profe\u0163ilor \u015fi ai leg\u0103m\u00e2ntului pe care l-a f\u0103cut Dumnezeu cu str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri, c\u00e2nd i-a spus lui Avraam: \u00abPrin s\u0103m\u00e2n\u0163a ta vor fi binecuv\u00e2ntate toate neamurile p\u0103m\u00e2ntului!\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2nd Dumnezeu L-a ridicat pe Slujitorul S\u0103u, L-a trimis mai \u00eent\u00e2i la voi ca s\u0103 v\u0103 binecuv\u00e2nteze, \u00eentorc\u00e2ndu-v\u0103 pe fiecare de la nelegiuirile voastre.\u201c"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petru \u015fi Ioan \u00een fa\u0163a Sinedriului - \u00cen timp ce Petru \u015fi Ioan vorbeau poporului, au venit la ei preo\u0163ii, comandantul g\u0103rzii Templului \u015fi saducheii,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "foarte sup\u0103ra\u0163i de faptul c\u0103 ei d\u0103deau \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 poporului \u015fi vesteau \u00een Isus \u00eenvierea dintre cei mor\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Au pus m\u00e2inile pe ei \u015fi i-au aruncat \u00een \u00eenchisoare p\u00e2n\u0103 \u00een ziua urm\u0103toare, c\u0103ci era deja sear\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cens\u0103 mul\u0163i dintre cei ce auziser\u0103 cuv\u00e2ntarea au crezut, \u015fi num\u0103rul b\u0103rba\u0163ilor a ajuns la aproape cinci mii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare s-au adunat \u00een Ierusalim conduc\u0103torii lor, b\u0103tr\u00e2nii \u015fi c\u0103rturarii,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "precum \u015fi Ana \u2013 marele preot \u2013, Caiafa, Ioan, Alexandru \u015fi to\u0163i cei care erau din neamul marilor preo\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I-au pus pe apostoli s\u0103 stea \u00een mijloc \u015fi i-au \u00eentrebat: \u2013 Prin ce putere sau \u00een numele cui a\u0163i f\u0103cut aceasta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci Petru, plin de Duhul Sf\u00e2nt, le-a r\u0103spuns: \u2013 Conduc\u0103tori \u015fi b\u0103tr\u00e2ni ai poporului,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "dac\u0103 ast\u0103zi suntem cerceta\u0163i pentru o fapt\u0103 bun\u0103 f\u0103cut\u0103 unui om neputincios \u015fi pentru felul \u00een care a fost el vindecat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u0103 v\u0103 fie cunoscut vou\u0103 tuturor \u015fi \u00eentregului popor Israel c\u0103 acest om st\u0103 s\u0103n\u0103tos \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Numele lui Isus Cristos din Nazaret, pe Care voi L-a\u0163i r\u0103stignit, dar pe Care Dumnezeu L-a \u00eenviat dintre cei mor\u0163i!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El este: \u201epiatra respins\u0103 de c\u0103tre voi, zidarii, care a devenit piatra din capul unghiului.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen nimeni altul nu este m\u00e2ntuire, c\u0103ci nu este sub cer nici un alt nume dat oamenilor, \u00een care trebuie s\u0103 fim m\u00e2ntui\u0163i!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut ei \u00eendr\u0103zneala lui Petru \u015fi a lui Ioan \u015fi c\u00e2nd \u015fi-au dat seama c\u0103 erau oameni ne\u00eenv\u0103\u0163a\u0163i \u015fi de r\u00e2nd, s-au mirat \u015fi au \u00een\u0163eles c\u0103 fuseser\u0103 cu Isus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0103z\u00e2ndu-l \u00eens\u0103 st\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 ei pe omul care fusese vindecat, n-au avut ce s\u0103 zic\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Prin urmare, le-au poruncit s\u0103 ias\u0103 afar\u0103 din Sinedriu \u015fi s-au sf\u0103tuit \u00eentre ei, zic\u00e2nd:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eCe s\u0103 le facem oamenilor acestora? C\u0103ci este \u015ftiut de to\u0163i locuitorii Ierusalimului c\u0103, prin ei, s-a f\u0103cut un semn clar \u015fi nu putem nega."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen schimb, pentru ca acest lucru s\u0103 nu se r\u0103sp\u00e2ndeasc\u0103 \u015fi mai departe \u00een popor, s\u0103-i amenin\u0163\u0103m, ca s\u0103 nu mai vorbeasc\u0103 nici unui om \u00een Numele acesta!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I-au chemat \u015fi le-au poruncit s\u0103 nu mai vorbeasc\u0103 deloc \u015fi s\u0103 nu mai dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een Numele lui Isus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Petru \u015fi Ioan le-au r\u0103spuns: \u201eJudeca\u0163i voi \u00een\u015fiv\u0103 dac\u0103 este drept \u00eenaintea lui Dumnezeu s\u0103 ascult\u0103m mai mult de voi dec\u00e2t de Dumnezeu!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci nu putem s\u0103 nu vorbim despre ceea ce am v\u0103zut \u015fi auzit!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dup\u0103 ce i-au amenin\u0163at din nou, le-au dat drumul, neg\u0103sind un mod prin care s\u0103-i pedepseasc\u0103, din pricina poporului, deoarece to\u0163i \u00cel sl\u0103veau pe Dumnezeu pentru cele \u00eent\u00e2mplate."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci omul cu care se f\u0103cuse acest semn de vindecare avea mai mult de patruzeci de ani."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Credincio\u015fii se roag\u0103 pentru a primi \u00eendr\u0103zneal\u0103 - Dup\u0103 ce li s-a dat drumul, s-au dus la ai lor \u015fi le-au istorisit tot ce le spuseser\u0103 conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi b\u0103tr\u00e2nii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei aceste lucruri, \u015fi-au ridicat glasul \u00een acela\u015fi g\u00e2nd c\u0103tre Dumnezeu \u015fi au zis: \u201eSt\u0103p\u00e2ne peste toate, Tu, Cel Care ai f\u0103cut cerul, p\u0103m\u00e2ntul, marea \u015fi tot ce este \u00een ele,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tu ai vorbit, prin Duhul Sf\u00e2nt, prin gura str\u0103mo\u015fului nostru David, slujitorul T\u0103u, astfel: \u00abDe ce se \u00eent\u0103r\u00e2t\u0103 neamurile \u015fi de ce cuget\u0103 popoarele lucruri de\u015farte?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Regii p\u0103m\u00e2ntului iau pozi\u0163ie \u015fi conduc\u0103torii se str\u00e2ng laolalt\u0103, \u00eempotriva Domnului \u015fi \u00eempotriva Unsului S\u0103u.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eentr-adev\u0103r, \u00eempotriva Slujitorului T\u0103u cel sf\u00e2nt, Isus, pe Care L-ai uns Tu, s-au adunat \u00een aceast\u0103 cetate Irod, Pon\u0163iu Pilat, neamurile \u015fi poporul lui Israel,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ca s\u0103 fac\u0103, de fapt, tot ceea ce ai hot\u0103r\u00e2t mai dinainte s\u0103 se \u00eent\u00e2mple prin m\u00e2na Ta \u015fi planul T\u0103u."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei acum, Doamne, uit\u0103-te la amenin\u0163\u0103rile lor \u015fi d\u0103-le robilor T\u0103i toat\u0103 \u00eendr\u0103zneala ca s\u0103 vesteasc\u0103 Cuv\u00e2ntul T\u0103u!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00centinde-\u0162i m\u00e2na ca s\u0103 se fac\u0103 vindec\u0103ri, semne \u015fi minuni prin Numele Slujitorului T\u0103u cel sf\u00e2nt, Isus!\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dup\u0103 ce s-au rugat, locul unde erau aduna\u0163i s-a cutremurat, \u015fi to\u0163i au fost umplu\u0163i de Duhul Sf\u00e2nt \u015fi au \u00eenceput s\u0103 vesteasc\u0103 Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu cu \u00eendr\u0103zneal\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Credincio\u015fii \u00ee\u015fi \u00eempart \u00eentre ei averile - Mul\u0163imea celor ce crezuser\u0103 era una \u00een inim\u0103 \u015fi g\u00e2nd \u015fi nici unul nu spunea c\u0103 vreunul din bunurile lui este al lui, ci aveau toate \u00een comun."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apostolii depuneau m\u0103rturie cu mare putere despre \u00eenvierea Domnului Isus \u015fi un mare har era peste ei to\u0163i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u0103ci nu era nimeni printre ei \u00een nevoie, pentru c\u0103 to\u0163i cei care aveau \u00een proprietatea lor ogoare sau case le vindeau, iar banii ob\u0163inu\u0163i pe lucrurile v\u00e2ndute \u00eei aduceau"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015fi-i puneau la picioarele apostolilor; apoi erau \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i fiec\u0103ruia dup\u0103 cum avea nevoie."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Iosif, numit de apostoli \u015fi Barnabas, care tradus \u00eenseamn\u0103 \u201eFiul \u00eencuraj\u0103rii\u201c, un levit originar din Cipru,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "a v\u00e2ndut un ogor care-i apar\u0163inea \u015fi apoi a adus banii \u015fi i-a pus la picioarele apostolilor."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias \u015fi Safira - Dar un om pe nume Ananias, a v\u00e2ndut o proprietate \u00eempreun\u0103 cu so\u0163ia lui, Safira,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi a p\u0103strat pentru sine o parte din bani cu \u015ftirea so\u0163iei lui; apoi a adus cealalt\u0103 parte din bani \u015fi a pus-o la picioarele apostolilor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Petru i-a zis: \u201eAnanias, de ce \u0163i-a umplut Satan inima ca s\u0103-L min\u0163i pe Duhul Sf\u00e2nt, p\u0103str\u00e2nd pentru tine o parte din pre\u0163ul ogorului?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 r\u0103m\u00e2nea nev\u00e2ndut, nu r\u0103m\u00e2nea el al t\u0103u? \u015ei, dup\u0103 ce a fost v\u00e2ndut, nu erau banii la dispozi\u0163ia ta? De ce ai pus la cale acest lucru \u00een inima ta? Nu pe oameni i-ai min\u0163it, ci pe Dumnezeu!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit Ananias aceste cuvinte, a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u015fi \u015fi-a dat duhul. O mare fric\u0103 i-a cuprins pe to\u0163i cei ce auziser\u0103 aceste lucruri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cei tineri s-au ridicat, l-au \u00eenvelit, l-au scos afar\u0103 \u015fi l-au \u00eengropat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cam dup\u0103 trei ore, a intrat \u015fi so\u0163ia lui, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie ce se \u00eent\u00e2mplase."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petru a \u00eentrebat-o: \u2013 Spune-mi, cu at\u00e2t a\u0163i v\u00e2ndut ogorul? Ea i-a r\u0103spuns: \u2013 Da, cu at\u00e2t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci Petru i-a zis: \u2013 De ce v-a\u0163i \u00een\u0163eles \u00eentre voi s\u0103-L pune\u0163i la \u00eencercare pe Duhul Domnului? Iat\u0103, picioarele celor ce l-au \u00eengropat pe so\u0163ul t\u0103u sunt la u\u015f\u0103 \u015fi te vor duce \u015fi pe tine!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dintr-odat\u0103, ea a c\u0103zut la picioarele lui \u015fi \u015fi-a dat duhul. C\u00e2nd au intrat tinerii, au g\u0103sit-o moart\u0103; au dus-o afar\u0103 \u015fi au \u00eengropat-o l\u00e2ng\u0103 so\u0163ul ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O mare fric\u0103 a cuprins toat\u0103 biserica \u015fi pe to\u0163i cei ce auziser\u0103 aceste lucruri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Prin apostoli se fac semne \u015fi minuni - Prin m\u00e2inile apostolilor se f\u0103ceau multe semne \u015fi minuni \u00een popor. To\u0163i se adunau \u00een acela\u015fi g\u00e2nd \u00een Porticul lui Solomon"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi nici unul din ceilal\u0163i nu \u00eendr\u0103znea s\u0103 li se al\u0103ture, de\u015fi poporul \u00eei l\u0103uda foarte mult."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Totu\u015fi, tot mai mul\u0163i oameni, o mul\u0163ime de b\u0103rba\u0163i \u015fi femei care credeau \u00een Domnul, erau ad\u0103uga\u0163i la num\u0103rul lor,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "astfel c\u0103 oamenii \u00eei scoteau pe str\u0103zi pe cei neputincio\u015fi \u015fi-i puneau pe t\u0103rgi \u015fi pe a\u015fternuturi, pentru ca, atunci c\u00e2nd trecea Petru, m\u0103car umbra lui s\u0103 cad\u0103 peste vreunul dintre ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mul\u0163imea, de asemenea, se aduna din cet\u0103\u0163ile din jurul Ierusalimului, aduc\u00e2ndu-i pe cei bolnavi \u015fi pe cei chinui\u0163i de duhuri necurate; \u015fi to\u0163i erau vindeca\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apostolii persecuta\u0163i - \u00cens\u0103 marele preot \u015fi to\u0163i cei ce erau \u00eempreun\u0103 cu el, adic\u0103 partida saducheilor, s-au sculat plini de invidie,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "au pus m\u00e2inile pe apostoli \u015fi i-au b\u0103gat \u00een \u00eenchisoarea public\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar un \u00eenger al Domnului a deschis u\u015file \u00eenchisorii \u00een timpul nop\u0163ii, i-a condus afar\u0103 \u015fi le-a zis:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103, sta\u0163i \u00een Templu \u015fi spune\u0163i poporului toate cuvintele vie\u0163ii acesteia!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Auzind aceasta, ei au intrat \u00een Templu dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi au \u00eenceput s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. C\u00e2nd a sosit marele preot \u015fi cei ce erau \u00eempreun\u0103 cu el, au convocat Sinedriul, adic\u0103 toat\u0103 adunarea b\u0103tr\u00e2nilor fiilor lui Israel, \u015fi au trimis dup\u0103 apostoli la \u00eenchisoare, ca s\u0103 fie adu\u015fi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar g\u0103rzile, c\u00e2nd au sosit acolo, nu i-au g\u0103sit \u00een \u00eenchisoare, a\u015fa c\u0103 s-au \u00eentors \u015fi au anun\u0163at"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "spun\u00e2nd: \u201e\u00cenchisoarea am g\u0103sit-o \u00eencuiat\u0103 cu toat\u0103 grija, iar pe gardieni i-am g\u0103sit st\u00e2nd la u\u015fi, dar c\u00e2nd am deschis, n-am g\u0103sit pe nimeni \u00een\u0103untru!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit cuvintele acestea, at\u00e2t comandantul g\u0103rzii Templului, c\u00e2t \u015fi conduc\u0103torii preo\u0163ilor au r\u0103mas \u00eenm\u0103rmuri\u0163i din pricina lor \u015fi au \u00eenceput s\u0103 se \u00eentrebe ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cineva \u00eens\u0103 a venit \u015fi i-a anun\u0163at: \u201eIat\u0103 c\u0103 b\u0103rba\u0163ii pe care i-a\u0163i b\u0103gat \u00een \u00eenchisoare stau \u00een Templu \u015fi dau \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 poporului!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci comandantul s-a dus \u00eempreun\u0103 cu g\u0103rzile \u015fi i-a adus, \u00eens\u0103 nu cu for\u0163a, pentru c\u0103 se temeau s\u0103 nu fie lovi\u0163i cu pietre de popor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I-au adus \u015fi i-au pus s\u0103 stea \u00eenaintea Sinedriului. Marele preot i-a \u00eentrebat"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "zic\u00e2nd: \u2013 (Nu) v-am poruncit r\u0103spicat s\u0103 nu mai da\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een Numele acesta? Dar iat\u0103 c\u0103 voi a\u0163i umplut Ierusalimul cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura voastr\u0103 \u015fi vre\u0163i s\u0103 arunca\u0163i peste noi vina pentru s\u00e2ngele Acestui Om!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Petru \u015fi ceilal\u0163i apostoli i-au r\u0103spuns: \u2013 Trebuie s\u0103 ascult\u0103m mai mult de Dumnezeu dec\u00e2t de oameni!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dumnezeul str\u0103mo\u015filor no\u015ftri L-a \u00eenviat pe Isus, Cel pe Care voi L-a\u0163i prins \u015fi L-a\u0163i ucis pironindu-L pe lemn!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pe El, Dumnezeu L-a \u00een\u0103l\u0163at la dreapta Sa, ca Prin\u0163 \u015fi M\u00e2ntuitor, ca s\u0103 dea lui Israel poc\u0103in\u0163\u0103 \u015fi iertare de p\u0103cate!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Iar noi suntem martori ai acestor lucruri \u015fi, de asemenea, \u015fi Duhul Sf\u00e2nt pe Care L-a dat Dumnezeu celor ce ascult\u0103 de El!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei acestea, s-au \u00eenfuriat \u015fi au vrut s\u0103-i omoare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dar un fariseu pe nume Gamaliel, un c\u0103rturar respectat de tot poporul, s-a ridicat \u00een Sinedriu \u015fi a poruncit ca oamenii s\u0103 fie sco\u015fi afar\u0103 pu\u0163in."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i israeli\u0163i, lua\u0163i seama ce ave\u0163i de g\u00e2nd s\u0103 le face\u0163i acestor oameni!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u0103ci, nu demult, s-a ridicat Teudas, care spunea despre sine c\u0103 este cineva \u015fi c\u0103ruia i s-au al\u0103turat aproape patru sute de b\u0103rba\u0163i. El a fost omor\u00e2t, iar to\u0163i cei ce-l urmaser\u0103 au fost \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i \u015fi nu s-a ales nimic de ei."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dup\u0103 el, pe vremea recens\u0103m\u00e2ntului, s-a ridicat Iuda, galileeanul, \u015fi a tras pe popor dup\u0103 el. Dar \u015fi el a pierit, iar cei ce-l urmaser\u0103 au fost \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Iar acum, eu v\u0103 spun: dep\u0103rta\u0163i-v\u0103 de oamenii ace\u015ftia \u015fi l\u0103sa\u0163i-i \u00een pace! Dac\u0103 planul sau lucrarea aceasta este de la oameni, i se va pune cap\u0103t,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "dar dac\u0103 este de la Dumnezeu nu-i ve\u0163i putea opri pe ace\u015fti oameni! S\u0103 nu v\u0103 pomeni\u0163i c\u0103 lupta\u0163i \u00eempotriva lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ei au fost convin\u015fi de el. Apoi i-au chemat pe apostoli, i-au biciuit, le-au poruncit s\u0103 nu mai vorbeasc\u0103 \u00een Numele lui Isus \u015fi le-au dat drumul."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Prin urmare, apostolii au plecat dinaintea Sinedriului, bucur\u00e2ndu-se c\u0103 au fost considera\u0163i vrednici s\u0103 fie \u00eenjosi\u0163i pentru Numele lui Isus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei, \u00een fiecare zi, \u00een Templu \u015fi prin case, nu \u00eencetau s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi s\u0103 duc\u0103 vestea bun\u0103 c\u0103 Isus este Cristosul."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alegerea celor \u015fapte diaconi - \u00cen zilele acelea, c\u00e2nd num\u0103rul ucenicilor cre\u015ftea, evreii eleni\u015fti au \u00eenceput s\u0103 murmure \u00eempotriva evreilor autohtoni, pentru c\u0103 v\u0103duvele lor erau trecute cu vederea la distribuirea zilnic\u0103 a celor necesare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cei doisprezece au adunat mul\u0163imea ucenicilor \u015fi le-au zis: \u201eNu este potrivit pentru noi s\u0103 l\u0103s\u0103m Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu ca s\u0103 slujim la mese!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prin urmare, fra\u0163ilor, alege\u0163i dintre voi \u015fapte b\u0103rba\u0163i vorbi\u0163i de bine, plini de Duhul Sf\u00e2nt \u015fi de \u00een\u0163elepciune, pe care s\u0103-i punem responsabili cu \u00eendatorirea aceasta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "iar noi vom continua s\u0103 d\u0103m aten\u0163ie rug\u0103ciunii \u015fi slujirii Cuv\u00e2ntului.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vorbirea aceasta a pl\u0103cut \u00eentregii mul\u0163imi, a\u015fa c\u0103 l-au ales pe \u015etefan, un b\u0103rbat plin de credin\u0163\u0103 \u015fi de Duhul Sf\u00e2nt, pe Filip, pe Prohorus, pe Nicanor, pe Timon, pe Parmenas \u015fi pe Nicolaus, un prozelit din Antiohia;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i-au adus \u00eenaintea apostolilor, care s-au rugat \u015fi \u015fi-au pus m\u00e2inile peste ei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu continua s\u0103 se r\u0103sp\u00e2ndeasc\u0103, num\u0103rul ucenicilor cre\u015ftea tot mai mult \u00een Ierusalim \u015fi foarte mul\u0163i preo\u0163i veneau la credin\u0163\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arestarea lui \u015etefan - \u015etefan, un om plin de har \u015fi de putere, f\u0103cea minuni \u015fi semne mari \u00een popor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Unii din sinagoga numit\u0103 \u201eA oamenilor liberi\u201c \u2013 a celor din Cirena, a celor din Alexandria \u015fi a celor din Cilicia \u015fi din Asia \u2013 au \u00eenceput o disput\u0103 cu \u015etefan,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar nu puteau s\u0103 se opun\u0103 \u00een\u0163elepciunii \u015fi Duhului cu care vorbea el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci au pl\u0103tit ni\u015fte b\u0103rba\u0163i care s\u0103 spun\u0103: \u201eNoi l-am auzit rostind cuvinte blasfemiatoare \u00eempotriva lui Moise \u015fi \u00eempotriva lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au incitat pe popor, pe b\u0103tr\u00e2ni \u015fi pe c\u0103rturari, s-au repezit asupra lui, l-au \u00een\u015ff\u0103cat \u015fi l-au dus \u00eenaintea Sinedriului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Au scos ni\u015fte martori mincino\u015fi, care au zis: \u201eOmul acesta nu \u00eenceteaz\u0103 s\u0103 rosteasc\u0103 cuvinte blasfemiatoare \u00eempotriva acestui L\u0103ca\u015f sf\u00e2nt \u015fi \u00eempotriva Legii!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci l-am auzit spun\u00e2nd c\u0103 Acest Isus din Nazaret va distruge locul acesta \u015fi va schimba obiceiurile pe care ni le-a \u00eencredin\u0163at Moise!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "To\u0163i cei ce \u015fedeau \u00een Sinedriu s-au uitat \u0163int\u0103 la el \u015fi au v\u0103zut c\u0103 fa\u0163a lui ar\u0103ta ca fa\u0163a unui \u00eenger."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015etefan se adreseaz\u0103 Sinedriului - Marele preot l-a \u00eentrebat: \u2013 A\u015fa stau lucrurile?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u2013 Fra\u0163i \u015fi p\u0103rin\u0163i, asculta\u0163i! Dumnezeul slavei i S-a ar\u0103tat str\u0103mo\u015fului nostru Avraam \u00een timp ce se afla \u00een Mesopotamia, \u00eenainte de a locui \u00een Haran,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi i-a zis: \u201eIe\u015fi din \u0163ara ta \u015fi dintre rudeniile tale \u015fi vino \u00een \u0163ara pe care \u0163i-o voi ar\u0103ta!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci el a ie\u015fit din \u0163ara caldeenilor \u015fi a locuit \u00een Haran. De acolo, dup\u0103 moartea tat\u0103lui s\u0103u, Dumnezeu l-a mutat \u00een \u0163ara aceasta, \u00een care locui\u0163i voi acum,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dar nu i-a dat \u00een ea nici o mo\u015ftenire, nici m\u0103car o palm\u0103 de p\u0103m\u00e2nt, ci i-a promis c\u0103 i-o va da ca posesiune, lui \u015fi semin\u0163ei lui dup\u0103 el, cu toate c\u0103 nu avea nici un copil."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dumnezeu i-a spus c\u0103 urma\u015fii lui vor locui ca str\u0103ini \u00eentr-o \u0163ar\u0103 str\u0103in\u0103 \u015fi c\u0103 vor fi \u00eenrobi\u0163i \u015fi asupri\u0163i timp de patru sute de ani."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eDar pe neamul c\u0103ruia \u00eei vor sluji ei \u00eel voi judeca Eu, a zis Dumnezeu, iar dup\u0103 aceea vor ie\u015fi de acolo \u015fi Mi se vor \u00eenchina Mie \u00een locul acesta.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi i-a dat leg\u0103m\u00e2ntul circumciziei. Astfel, c\u00e2nd i s-a n\u0103scut Isaac, Avraam l-a circumcis \u00een ziua a opta; apoi Isaac l-a circumcis pe Iacov, \u015fi Iacov pe cei doisprezece patriarhi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Patriarhii, fiind invidio\u015fi pe Iosif, l-au v\u00e2ndut \u00een Egipt. Dar Dumnezeu era cu el"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi l-a sc\u0103pat din toate necazurile lui; El i-a dat har \u015fi \u00een\u0163elepciune \u00een prezen\u0163a lui Faraon, monarhul Egiptului, care l-a pus conduc\u0103tor peste Egipt \u015fi peste toat\u0103 casa lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A venit o foamete \u00een tot Egiptul \u015fi \u00een Canaan; necazul era mare \u015fi str\u0103mo\u015fii no\u015ftri nu g\u0103seau de m\u00e2ncare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iacov a auzit c\u0103 \u00een Egipt era gr\u00e2u, a\u015fa c\u0103 i-a trimis acolo pe str\u0103mo\u015fii no\u015ftri pentru prima oar\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au dus a doua oar\u0103, Iosif li s-a f\u0103cut cunoscut fra\u0163ilor s\u0103i, iar Faraon a aflat despre neamul lui Iosif."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apoi Iosif a trimis s\u0103 fie chemat tat\u0103l s\u0103u Iacov precum \u015fi \u00eentreaga familie, \u00een num\u0103r de \u015faptezeci \u015fi cinci de suflete."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei astfel Iacov s-a cobor\u00e2t \u00een Egipt, unde at\u00e2t el, c\u00e2t \u015fi str\u0103mo\u015fii no\u015ftri au murit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Au fost muta\u0163i \u00een \u015eehem \u015fi pu\u015fi \u00een morm\u00e2ntul pe care-l cump\u0103rase Avraam de la fiii lui Hamor, \u00een \u015eehem, \u00een schimbul unei sume \u00een argint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cu c\u00e2t se apropia vremea \u00eemplinirii promisiunii pe care Dumnezeu i-o f\u0103cuse lui Avraam, poporul cre\u015ftea \u015fi se \u00eenmul\u0163ea tot mai mult \u00een Egipt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd peste Egipt s-a ridicat un alt monarh, care nu-l cunoscuse pe Iosif."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Acesta ne-a exploatat cu viclenie neamul \u015fi i-a tratat r\u0103u pe str\u0103mo\u015fii no\u015ftri, cer\u00e2ndu-le s\u0103-\u015fi abandoneze copiii, ca s\u0103 nu mai tr\u0103iasc\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen vremea aceea s-a n\u0103scut Moise, care era frumos \u00eenaintea lui Dumnezeu. El a fost hr\u0103nit timp de trei luni \u00een casa tat\u0103lui s\u0103u,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "iar c\u00e2nd a fost abandonat, l-a luat fiica lui Faraon \u015fi l-a crescut ca pe propriul ei fiu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moise a fost educat \u00een toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea egiptenilor \u015fi era puternic \u00een cuvinte \u015fi fapte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd avea patruzeci de ani, i-a venit \u00een inim\u0103 dorin\u0163a s\u0103-i viziteze pe fra\u0163ii s\u0103i, pe israeli\u0163i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A v\u0103zut pe unul c\u0103ruia i se f\u0103cea o nedreptate \u015fi i-a luat ap\u0103rarea; el l-a r\u0103zbunat pe cel asuprit, ucig\u00e2ndu-l pe egiptean."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Credea c\u0103 fra\u0163ii s\u0103i vor \u00een\u0163elege c\u0103 Dumnezeu le va da eliberarea prin m\u00e2na lui, \u00eens\u0103 ei n-au \u00een\u0163eles."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare, i-a v\u0103zut pe doi b\u0103t\u00e2ndu-se \u015fi i-a \u00eendemnat la pace, spun\u00e2ndu-le: \u201eB\u0103rba\u0163ilor, voi sunte\u0163i fra\u0163i; de ce v\u0103 face\u0163i r\u0103u unul altuia?\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar cel ce-i f\u0103cea r\u0103u semenului s\u0103u, l-a \u00eempins \u015fi i-a zis: \u201eCine te-a pus pe tine conduc\u0103tor \u015fi judec\u0103tor peste noi?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vrei s\u0103 m\u0103 ucizi \u015fi pe mine a\u015fa cum l-ai ucis ieri pe egiptean\u201c?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit aceasta, Moise a fugit \u015fi a locuit ca str\u0103in \u00een \u0163ara Midian, unde i s-au n\u0103scut doi fii."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au trecut patruzeci de ani, i s-a ar\u0103tat un \u00eenger \u00een pustia muntelui Sinai, \u00eentr-o flac\u0103r\u0103 de foc care ie\u015fea dintr-un tufi\u015f."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut tufi\u015ful, Moise s-a mirat de priveli\u015ftea aceea \u015fi, \u00een timp ce se apropia ca s\u0103 se uite mai bine, glasul Domnului i-a vorbit astfel:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eEu sunt Dumnezeul str\u0103mo\u015filor t\u0103i, Dumnezeul lui Avraam, (Dumnezeul) lui Isaac \u015fi (Dumnezeul) lui Iacov!\u201c Moise tremura \u015fi nu \u00eendr\u0103znea s\u0103 se uite."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Domnul i-a zis: \u201eD\u0103-\u0163i jos sandalele, c\u0103ci locul pe care stai este un p\u0103m\u00e2nt sf\u00e2nt!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Am v\u0103zut asuprirea poporului Meu care este \u00een Egipt \u015fi i-am auzit geam\u0103tul, a\u015fa c\u0103 M-am cobor\u00e2t s\u0103-l eliberez. Acum, vino, c\u0103ci te voi trimite \u00een Egipt!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pe acest Moise, pe care ei \u00eel respinseser\u0103 zic\u00e2nd: \u201eCine te-a pus pe tine conduc\u0103tor \u015fi judec\u0103tor?\u201c, pe el l-a trimis Dumnezeu drept conduc\u0103tor \u015fi eliberator, cu ajutorul \u00eengerului care i s-a ar\u0103tat \u00een tufi\u015f."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El i-a scos din Egipt \u015fi a f\u0103cut semne \u015fi minuni \u00een \u0163ara Egiptului, la Marea Ro\u015fie \u015fi \u00een pustie, timp de patruzeci de ani."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "El este acela\u015fi Moise care le-a spus fiilor lui Israel: \u201eDumnezeu v\u0103 va ridica dintre fra\u0163ii vo\u015ftri un Profet asemenea mie.\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El este acela care a fost \u00een adunare, \u00een pustie, \u00eempreun\u0103 cu \u00eengerul care i-a vorbit pe muntele Sinai \u015fi cu str\u0103mo\u015fii no\u015ftri; \u015fi el este cel care a primit cuvinte vii, ca s\u0103 ni le dea nou\u0103."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Str\u0103mo\u015fii no\u015ftri \u00eens\u0103 n-au vrut s\u0103-l asculte, ci l-au respins \u015fi, \u00een inimile lor, s-au \u00eentors \u00een Egipt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ei i-au spus lui Aaron: \u201eF\u0103-ne ni\u015fte zei care s\u0103 mearg\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103, c\u0103ci nu \u015ftim ce s-a \u00eent\u00e2mplat cu acest Moise, care ne-a scos din \u0163ara Egiptului!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u015ei \u00een zilele acelea \u015fi-au f\u0103cut un vi\u0163el, au adus jertf\u0103 acelui idol \u015fi s-au bucurat de lucr\u0103rile m\u00e2inilor lor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Atunci Dumnezeu S-a \u00eentors de la ei \u015fi i-a l\u0103sat s\u0103 se \u00eenchine o\u015ftirii cerului, a\u015fa cum este scris \u00een Cartea Profe\u0163ilor: \u201eMi-a\u0163i adus voi jertfe \u015fi daruri de m\u00e2ncare, timp de patruzeci de ani \u00een pustie, Cas\u0103 a lui Israel?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A\u0163i purtat cortul lui Moloh \u015fi steaua zeului vostru Refan, chipurile idole\u015fti pe care vi le-a\u0163i f\u0103cut ca s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i lor! De aceea v\u0103 voi duce \u00een captivitate dincolo de Babilon!\u201c"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Cortul M\u0103rturiei era cu str\u0103mo\u015fii no\u015ftri \u00een pustie, a\u015fa cum poruncise Cel Ce i-a spus lui Moise s\u0103-l fac\u0103 dup\u0103 modelul pe care-l v\u0103zuse."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Str\u0103mo\u015fii no\u015ftri l-au adus, la r\u00e2ndul lor, \u00eempreun\u0103 cu Iosua, c\u00e2nd au luat \u00een st\u0103p\u00e2nire teritoriul neamurilor pe care le-a izgonit Dumnezeu dinaintea str\u0103mo\u015filor no\u015ftri; \u015fi a r\u0103mas acolo p\u00e2n\u0103 \u00een zilele lui David,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "care a g\u0103sit har \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi a cerut s\u0103-I asigure Dumnezeului lui Iacov un loc de locuit."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Solomon \u00eens\u0103 a fost cel care I-a construit o cas\u0103."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Dar Cel Prea\u00eenalt nu locuie\u015fte \u00een l\u0103ca\u015furi f\u0103cute de m\u00e2ini omene\u015fti, a\u015fa cum zice profetul:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201eCerul este tronul Meu, iar p\u0103m\u00e2ntul este a\u015fternutul picioarelor Mele! Ce fel de cas\u0103 Mi-a\u0163i putea zidi voi Mie? zice Domnul. Sau unde va fi locul Meu de odihn\u0103?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Oare nu m\u00e2na Mea a f\u0103cut toate aceste lucruri?\u201c"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Oameni \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2na\u0163i, cu inima \u015fi urechile necircumcise, voi \u00eentotdeauna v\u0103 \u00eempotrivi\u0163i Duhului Sf\u00e2nt! A\u015fa cum au f\u0103cut str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri, a\u015fa face\u0163i \u015fi voi!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Pe care dintre profe\u0163i nu l-au persecutat str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri?! Ei i-au ucis pe cei ce prevesteau venirea Celui Drept, Cel ai C\u0103rui tr\u0103d\u0103tori \u015fi uciga\u015fi a\u0163i devenit voi acum,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "voi, care a\u0163i primit Legea poruncit\u0103 prin \u00eengeri, dar n-a\u0163i ascultat de ea!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Lapidarea lui \u015etefan - C\u00e2nd au auzit ei acestea, s-au \u00eenfuriat \u015fi scr\u00e2\u015fneau din din\u0163i \u00eempotriva lui."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "El \u00eens\u0103, plin de Duhul Sf\u00e2nt, a privit spre cer, a v\u0103zut slava lui Dumnezeu \u015fi pe Isus st\u00e2nd la dreapta lui Dumnezeu"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eIat\u0103, v\u0103d cerurile deschise \u015fi pe Fiul Omului st\u00e2nd la dreapta lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Atunci ei au \u00eenceput s\u0103 strige cu glas tare \u015fi n-au vrut s\u0103 mai asculte, ci s-au repezit \u00eentr-un singur g\u00e2nd asupra lui;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "l-au scos afar\u0103 din cetate \u015fi l-au lovit cu pietre. Martorii \u015fi-au pus hainele la picioarele unui t\u00e2n\u0103r numit Saul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u015ei-l loveau cu pietre pe \u015etefan, care se ruga \u015fi zicea: \u201eDoamne Isuse, prime\u015fte duhul meu!\u201c"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Apoi a c\u0103zut \u00een genunchi \u015fi a strigat cu glas tare: \u201eDoamne, nu le \u0163ine \u00een seam\u0103 p\u0103catul acesta!\u201c \u015ei spun\u00e2nd aceasta, a adormit."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filip veste\u015fte Evanghelia \u00een Samaria - Saul \u00ee\u015fi d\u0103duse consim\u0163\u0103m\u00e2ntul la uciderea lui \u015etefan. Chiar \u00een ziua aceea a izbucnit o mare persecu\u0163ie \u00eempotriva bisericii din Ierusalim \u015fi to\u0163i, \u00een afar\u0103 de apostoli, s-au \u00eempr\u0103\u015ftiat prin regiunile Iudeii \u015fi ale Samariei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni\u015fte oameni evlavio\u015fi l-au \u00eengropat pe \u015etefan \u015fi l-au jelit mult."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul \u00eens\u0103 f\u0103cea pr\u0103p\u0103d \u00een biseric\u0103, intr\u00e2nd prin case, lu\u00e2nd cu for\u0163a b\u0103rba\u0163i \u015fi femei \u015fi arunc\u00e2ndu-i \u00een \u00eenchisoare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cei ce fuseser\u0103 \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i vesteau Cuv\u00e2ntul pe oriunde treceau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filip s-a cobor\u00e2t \u00eentr-o cetate a Samariei \u015fi le-a predicat pe Cristos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mul\u0163imile luau aminte \u00een acela\u015fi g\u00e2nd la cele spuse de Filip, c\u00e2nd au auzit \u015fi au v\u0103zut semnele pe care le f\u0103cea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci din mul\u0163i demoniaci ie\u015feau duhuri rele, sco\u0163\u00e2nd strig\u0103te puternice, \u015fi mul\u0163i paralitici \u015fi \u015fchiopi erau vindeca\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Astfel, a fost o mare bucurie \u00een cetatea aceea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen cetate era un om pe nume Simon, care practica vr\u0103jitoria \u015fi uimea neamul Samariei, pretinz\u00e2nd c\u0103 ar fi cineva important."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei to\u0163i, de la cel mai mic p\u00e2n\u0103 la cel mai mare, luau aminte la el \u015fi spuneau: \u201eEl este puterea lui Dumnezeu, cea numit\u0103 \u00abmare\u00bb!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cel ascultau cu luare-aminte pentru c\u0103 de mult timp \u00eei uimise cu vr\u0103jitoriile lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd au crezut pe Filip, care vestea Evanghelia despre \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi despre Numele lui Isus Cristos, au fost boteza\u0163i at\u00e2t b\u0103rba\u0163i, c\u00e2t \u015fi femei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Chiar \u015fi Simon \u00eensu\u015fi a crezut \u015fi, dup\u0103 ce a fost botezat, st\u0103tea tot timpul cu Filip \u015fi se mira v\u0103z\u00e2nd semnele \u015fi minunile mari care se f\u0103ceau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apostolii care erau \u00een Ierusalim, c\u00e2nd au auzit c\u0103 Samaria primise Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, i-au trimis la ei pe Petru \u015fi pe Ioan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns, s-au rugat pentru ei ca s\u0103 primeasc\u0103 Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci Duhul Sf\u00e2nt nu Se cobor\u00e2se \u00eenc\u0103 peste nici unul dintre ei, ci fuseser\u0103 doar boteza\u0163i \u00een Numele Domnului Isus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci \u015fi-au pus m\u00e2inile peste ei, iar aceia au primit Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Simon c\u0103 Duhul era dat prin punerea m\u00e2inilor apostolilor, le-a oferit bani,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "spun\u00e2nd: \u2013 Da\u0163i-mi \u015fi mie autoritatea aceasta, ca oricine peste care-mi pun eu m\u00e2inile s\u0103 primeasc\u0103 Duhul Sf\u00e2nt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petru \u00eens\u0103 i-a zis: \u2013 Banii t\u0103i s\u0103 piar\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tine, pentru c\u0103 ai crezut c\u0103 darul lui Dumnezeu s-ar putea ob\u0163ine cu bani!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tu n-ai nici parte, nici sor\u0163 \u00een lucrarea aceasta, pentru c\u0103 inima ta nu este cinstit\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Poc\u0103ie\u015fte-te deci de aceast\u0103 r\u0103utate a ta \u015fi roag\u0103-te Domnului ca, dac\u0103 este posibil, s\u0103-\u0163i ierte aceast\u0103 inten\u0163ie a inimii tale,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "c\u0103ci v\u0103d c\u0103 e\u015fti plin de otrav\u0103 amar\u0103 \u015fi \u00een lan\u0163ul nedrept\u0103\u0163ii!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon a r\u0103spuns: \u2013 Ruga\u0163i-v\u0103 voi Domnului pentru mine, ca nimic din ceea ce a\u0163i spus s\u0103 nu vin\u0103 peste mine!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au depus m\u0103rturie \u015fi au vorbit despre Cuv\u00e2ntul Domnului, Petru \u015fi Ioan s-au \u00eentors \u00een Ierusalim, vestind Evanghelia \u00een multe sate de-ale samaritenilor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filip \u015fi eunucul etiopian - Un \u00eenger al Domnului i-a vorbit lui Filip astfel: \u201eScoal\u0103-te \u015fi du-te spre sud, pe drumul din pustie, care coboar\u0103 din Ierusalim spre Gaza!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filip s-a sculat \u015fi s-a dus. \u015ei iat\u0103 c\u0103 un eunuc etiopian, \u00eenalt oficial al lui Candake, regina etiopienilor, \u015fi responsabil peste toat\u0103 vistieria ei, venise s\u0103 se \u00eenchine \u00een Ierusalim,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "iar acum se \u00eentorcea de acolo, st\u00e2nd \u00een carul lui de c\u0103l\u0103torie \u015fi citindu-l pe profetul Isaia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Duhul i-a zis lui Filip: \u201eDu-te \u015fi \u00eenso\u0163e\u015fte carul acela!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filip a alergat c\u0103tre el \u015fi l-a auzit pe eunuc citindu-l pe profetul Isaia. El l-a \u00eentrebat: \u2013 \u00cen\u0163elegi ce cite\u015fti?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Acesta i-a r\u0103spuns: \u2013 Cum a\u015f putea, dac\u0103 nu m\u0103 va \u00eendruma cineva? \u015ei l-a rugat pe Filip s\u0103 se suie \u00een car \u015fi s\u0103 se a\u015feze l\u00e2ng\u0103 el."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pasajul din Scriptur\u0103 pe care-l citea era acesta: \u201eCa o oaie care este dus\u0103 la t\u0103iere \u015fi ca un miel care tace \u00eenaintea celui ce-l tunde, tot a\u015fa nici El nu \u015ei-a deschis gura."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cen smerenia Lui, dreptatea I-a fost negat\u0103. Cine va putea vorbi despre genera\u0163ia Lui? C\u0103ci via\u0163a I-a fost luat\u0103 de pe p\u0103m\u00e2nt!\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eunucul l-a \u00eentrebat pe Filip: \u2013 Spune-mi, te rog, despre cine spune profetul aceste lucruri? Despre sine sau despre altcineva?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atunci Filip a luat cuv\u00e2ntul \u015fi, \u00eencep\u00e2nd de la Scriptura aceasta, i-a vestit Evanghelia despre Isus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cen timp ce c\u0103l\u0103toreau de-a lungul drumului, au ajuns la o ap\u0103. Eunucul a zis: \u2013 Uite ap\u0103! Ce m\u0103 \u00eempiedic\u0103 s\u0103 fiu botezat?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "(Filip a zis: \u2013 Dac\u0103 crezi din toat\u0103 inima ta, po\u0163i! El i-a r\u0103spuns: \u2013 Cred c\u0103 Isus Cristos este Fiul lui Dumnezeu!)"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A poruncit s\u0103 stea carul, au cobor\u00e2t am\u00e2ndoi \u00een ap\u0103, at\u00e2t Filip, c\u00e2t \u015fi eunucul, iar Filip l-a botezat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2nd au ie\u015fit din ap\u0103, Duhul Domnului l-a r\u0103pit pe Filip, astfel c\u0103 eunucul nu l-a mai v\u0103zut \u015fi \u015fi-a continuat drumul bucuros."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filip s-a pomenit \u00een Azot \u015fi, c\u0103l\u0103torind spre Cezareea, a vestit Evanghelia prin toate cet\u0103\u0163ile, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a ajuns acolo."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Convertirea lui Saul - \u00centre timp \u00eens\u0103, Saul \u00eenc\u0103 sufla amenin\u0163are \u015fi ucidere \u00eempotriva ucenicilor Domnului. S-a dus la marele preot"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi a cerut de la el scrisori c\u0103tre sinagogile din Damasc, astfel \u00eenc\u00e2t, dac\u0103 i-ar g\u0103si pe unii care sunt adep\u0163i ai C\u0103ii, at\u00e2t b\u0103rba\u0163i, c\u00e2t \u015fi femei, s\u0103-i aduc\u0103 lega\u0163i la Ierusalim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen timp ce era pe drum \u015fi se apropia de Damasc, a str\u0103lucit deodat\u0103 \u00eemprejurul lui o lumin\u0103 din cer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u015fi a auzit un glas care-i zicea: \u2013 Saul, Saul, de ce M\u0103 persecu\u0163i?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El a \u00eentrebat: \u2013 Cine e\u015fti, Doamne? Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Eu sunt Isus, Cel pe Care tu \u00cel persecu\u0163i!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ridic\u0103-te, intr\u0103 \u00een cetate \u015fi \u0163i se va spune ce trebuie s\u0103 faci! ."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii care-l \u00eenso\u0163eau \u00een c\u0103l\u0103torie s-au oprit amu\u0163i\u0163i; auzeau \u00eentr-adev\u0103r glasul, dar nu vedeau pe nimeni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul s-a sculat de la p\u0103m\u00e2nt \u015fi, m\u0103car c\u0103 ochii \u00eei erau deschi\u015fi, nu vedea nimic. Prin urmare, l-au luat de m\u00e2n\u0103 \u015fi l-au dus \u00een Damasc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Timp de trei zile n-a v\u0103zut \u015fi n-a m\u00e2ncat, nici n-a b\u0103ut nimic."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen Damasc era un ucenic pe nume Ananias. Domnul i-a vorbit \u00eentr-o viziune: \u2013 Ananias! \u2013 Iat\u0103-m\u0103, Doamne! a r\u0103spuns el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Domnul i-a zis: \u2013 Scoal\u0103-te, du-te pe strada numit\u0103 \u201eDreapt\u0103\u201c \u015fi caut\u0103 \u00een casa lui Iuda un om din Tars, pe nume Saul. Iat\u0103, chiar acum el se roag\u0103"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi a v\u0103zut \u00eentr-o viziune un om pe nume Ananias, intr\u00e2nd \u015fi pun\u00e2ndu-\u015fi m\u00e2inile peste el ca s\u0103-\u015fi recapete vederea!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ananias I-a r\u0103spuns: \u2013 Doamne, am auzit de la mul\u0163i despre toate relele pe care omul acesta le-a f\u0103cut sfin\u0163ilor T\u0103i \u00een Ierusalim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Chiar \u015fi aici are autoritate din partea conduc\u0103torilor preo\u0163ilor s\u0103-i lege pe to\u0163i cei ce cheam\u0103 Numele T\u0103u!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar Domnul i-a zis: \u2013 Du-te, pentru c\u0103 el este un vas al Meu pe care l-am ales ca s\u0103 duc\u0103 Numele Meu at\u00e2t \u00eenaintea neamurilor \u015fi regilor lor, c\u00e2t \u015fi \u00eenaintea fiilor lui Israel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci Eu \u00eei voi ar\u0103ta c\u00e2t trebuie s\u0103 sufere de dragul Numelui Meu!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ananias a plecat, a intrat \u00een casa unde era Saul \u015fi, pun\u00e2ndu-\u015fi m\u00e2inile peste el, a zis: \u201eFrate Saul, m-a trimis Domnul \u2013 Isus, Cel Care \u0163i S-a ar\u0103tat pe drumul pe care veneai \u2013 ca s\u0103-\u0163i recape\u0163i vederea \u015fi s\u0103 fii umplut de Duhul Sf\u00e2nt!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Imediat, de pe ochii lui au c\u0103zut un fel de solzi, \u015fi el \u015fi-a rec\u0103p\u0103tat vederea. Apoi s-a ridicat, a fost botezat"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi, dup\u0103 ce a m\u00e2ncat ceva, i-au revenit puterile. Saul, \u00een Damasc \u015fi Ierusalim - Saul a r\u0103mas c\u00e2teva zile cu ucenicii \u00een Damasc"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi imediat a \u00eenceput s\u0103 predice \u00een sinagogi despre Isus, \u015fi anume c\u0103 El este Fiul lui Dumnezeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "To\u0163i cei ce-l auzeau r\u0103m\u00e2neau uimi\u0163i \u015fi ziceau: \u201eNu este el acela care f\u0103cea pr\u0103p\u0103d \u00een Ierusalim printre cei ce chemau Numele acesta?! \u015ei n-a venit el aici ca s\u0103-i duc\u0103 lega\u0163i la conduc\u0103torii preo\u0163ilor?!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar Saul se \u00eent\u0103rea tot mai mult \u015fi le provoca nedumerire iudeilor care locuiau \u00een Damasc, dovedind c\u0103 Isus este Cristosul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 mai multe zile, iudeii au uneltit s\u0103-l omoare,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00eens\u0103 Saul a aflat despre uneltirea lor. Zi \u015fi noapte ei supravegheau por\u0163ile, ca s\u0103-l omoare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar \u00eentr-o noapte, ucenicii l-au luat \u015fi l-au cobor\u00e2t prin zid, d\u00e2ndu-l jos \u00eentr-un co\u015f."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns \u00een Ierusalim, a \u00eencercat s\u0103 li se al\u0103ture ucenicilor, dar to\u0163i se temeau de el, pentru c\u0103 nu credeau c\u0103 este un ucenic."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci Barnabas l-a luat \u015fi l-a dus la apostoli; le-a istorisit cum, pe drum, Saul \u00cel v\u0103zuse pe Domnul, \u015fi El \u00eei vorbise, \u015fi cum, \u00een Damasc, vorbise cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een Numele lui Isus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De atunci venea \u015fi se ducea \u00eempreun\u0103 cu ei \u00een Ierusalim, vorbind cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een Numele Domnului."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De asemenea, vorbea \u015fi purta dispute cu iudeii eleni\u015fti, dar ei \u00eencercau s\u0103-l omoare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u00e2nd au aflat fra\u0163ii lucrul acesta, l-au dus la Cezareea \u015fi l-au trimis \u00een Tars."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pe atunci, biserica de prin toat\u0103 Iudeea, Galileea \u015fi Samaria, se bucura de pace \u015fi era consolidat\u0103; umbla \u00een fric\u0103 de Domnul \u015fi, prin \u00eencurajarea Duhului Sf\u00e2nt, se \u00eenmul\u0163ea."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petru, \u00een Lida \u015fi \u00een Iafo - \u00cen timp ce c\u0103l\u0103torea prin toate regiunile, Petru s-a cobor\u00e2t \u015fi la sfin\u0163ii care locuiau \u00een Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Acolo a g\u0103sit un om pe nume Enea, care de opt ani z\u0103cea \u00een pat, pentru c\u0103 era paralizat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petru i-a zis: \u201eEnea, Isus Cristos te vindec\u0103! Ridic\u0103-te \u015fi f\u0103-\u0163i patul!\u201c \u015ei el s-a ridicat imediat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "To\u0163i locuitorii din Lida \u015fi din \u015earon l-au v\u0103zut \u015fi s-au \u00eentors la Domnul."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cen Iafo era o ucenic\u0103, pe nume Tabita, care tradus \u00eenseamn\u0103 \u201eGazel\u0103\u201c (sau Dorca). Via\u0163a ei era plin\u0103 de fapte bune \u015fi de milosteniile pe care le f\u0103cea."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cen zilele acelea, ea s-a \u00eemboln\u0103vit \u015fi a murit. Au sp\u0103lat-o \u015fi au pus-o \u00een camera de sus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Lida este aproape de Iafo; prin urmare, c\u00e2nd au auzit c\u0103 Petru este \u00een Lida, ucenicii au trimis doi b\u0103rba\u0163i s\u0103-l roage: \u201eNu ezita s\u0103 vii p\u00e2n\u0103 la noi!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petru s-a sculat \u015fi a plecat \u00eempreun\u0103 cu ei. C\u00e2nd a ajuns, l-au condus \u00een camera de sus. Toate v\u0103duvele au venit l\u00e2ng\u0103 el, pl\u00e2ng\u00e2nd \u015fi ar\u0103t\u00e2ndu-i tunicile \u015fi hainele pe care le f\u0103cea Dorca pe c\u00e2nd era cu ele."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Petru i-a scos afar\u0103 pe to\u0163i, a \u00eengenuncheat \u015fi s-a rugat; apoi s-a \u00eentors spre trup \u015fi a zis: \u201eTabita, scoal\u0103-te!\u201c Ea a deschis ochii \u015fi, c\u00e2nd l-a v\u0103zut pe Petru, s-a ridicat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "El i-a dat m\u00e2na \u015fi a ridicat-o; apoi i-a chemat pe sfin\u0163i \u015fi pe v\u0103duve \u015fi le-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat-o vie."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Acest fapt a devenit cunoscut prin tot Iafo \u015fi mul\u0163i au crezut \u00een Domnul."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Petru a r\u0103mas mai multe zile \u00een Iafo, la un anume Simon, un t\u0103b\u0103car."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Corneliu - \u00cen Cezareea era un om pe nume Corneliu, un centurion din cohorta numit\u0103 \u201eItaliana\u201c."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Era evlavios \u015fi tem\u0103tor de Dumnezeu, \u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 casa lui. El f\u0103cea multe milostenii poporului \u015fi se ruga mereu lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00centr-o zi, cam pe la ceasul al nou\u0103lea, a v\u0103zut clar, \u00eentr-o viziune, pe un \u00eenger al lui Dumnezeu intr\u00e2nd la el \u015fi spun\u00e2ndu-i: \u2013 Corneliu!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Corneliu s-a uitat \u0163int\u0103 la el \u015fi s-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat. El a zis: \u2013 Ce este, domnule? \u00cengerul i-a spus: \u2013 Rug\u0103ciunile \u015fi milosteniile tale s-au suit \u00eenaintea lui Dumnezeu, ca o jertf\u0103 de aducere-aminte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acum, trimite ni\u015fte b\u0103rba\u0163i la Iafo \u015fi cheam\u0103-l pe Simon, cel care mai este numit \u015fi Petru."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El g\u0103zduie\u015fte la Simon, un t\u0103b\u0103car, a c\u0103rui cas\u0103 este l\u00e2ng\u0103 mare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cum a plecat \u00eengerul care-i vorbise, Corneliu a chemat doi din slujitorii s\u0103i din cas\u0103 \u015fi un soldat evlavios, care-i era devotat tot timpul,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi, dup\u0103 ce le-a istorisit totul, i-a trimis la Iafo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Viziunea lui Petru - \u00cen ziua urm\u0103toare, \u00een timp ce ei erau pe drum \u015fi se apropiau de cetate, Petru s-a suit pe acoperi\u015f s\u0103 se roage pe la ceasul al \u015faselea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I s-a f\u0103cut foame \u015fi a vrut s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. \u00cen timp ce-i preg\u0103teau masa, a c\u0103zut \u00eentr-o r\u0103pire sufleteasc\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A v\u0103zut cerul deschis \u015fi ceva ca o p\u00e2nz\u0103 mare fiind cobor\u00e2t\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt de cele patru col\u0163uri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen ea se aflau tot felul de patrupede, animale mici ale p\u0103m\u00e2ntului \u015fi p\u0103s\u0103ri ale cerului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un glas i-a vorbit astfel: \u2013 Petru, ridic\u0103-te, \u00eenjunghie \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Petru a zis: \u2013 \u00cen nici un caz, Doamne! C\u0103ci niciodat\u0103 n-am m\u00e2ncat ceva p\u00e2ng\u0103rit sau necurat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Glasul i-a vorbit din nou, a doua oar\u0103: \u2013 Ceea ce a cur\u0103\u0163it Dumnezeu, s\u0103 nu nume\u015fti p\u00e2ng\u0103rit!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lucrul acesta s-a \u00eent\u00e2mplat de trei ori; apoi, imediat p\u00e2nza a fost luat\u0103 la cer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen timp ce Petru era preocupat de \u00een\u0163elesul acestei viziuni, iat\u0103 c\u0103 b\u0103rba\u0163ii trimi\u015fi de Corneliu aflaser\u0103 unde este casa lui Simon \u015fi st\u0103teau la poart\u0103,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00eentreb\u00e2nd cu glas tare dac\u0103 Simon, care mai este numit \u015fi Petru, g\u0103zduie\u015fte acolo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cen timp ce Petru \u00eenc\u0103 se g\u00e2ndea la viziune, Duhul i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 te caut\u0103 trei b\u0103rba\u0163i;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ridic\u0103-te deci, coboar\u0103 \u015fi du-te cu ei f\u0103r\u0103 s\u0103 faci deosebire, pentru c\u0103 Eu i-am trimis.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u015fadar, Petru a cobor\u00e2t la b\u0103rba\u0163ii aceia \u015fi le-a zis: \u2013 Eu sunt cel pe care-l c\u0103uta\u0163i. Care este motivul pentru care a\u0163i venit?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Centurionul Corneliu, om drept, tem\u0103tor de Dumnezeu \u015fi vorbit de bine prin tot neamul iudeilor, a fost \u00een\u015ftiin\u0163at printr-un \u00eenger sf\u00e2nt s\u0103 trimit\u0103 s\u0103 te cheme \u00een casa lui \u015fi s\u0103 aud\u0103 cuvinte de la tine."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Petru deci i-a invitat \u00een\u0103untru \u015fi i-a g\u0103zduit. Petru, acas\u0103 la Corneliu - \u00cen ziua urm\u0103toare s-a sculat \u015fi a plecat \u00eempreun\u0103 cu ei; l-au \u00eenso\u0163it \u015fi unii dintre fra\u0163ii din Iafo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O zi mai t\u00e2rziu au ajuns \u00een Cezareea. Corneliu \u00eei a\u015ftepta \u00eempreun\u0103 cu rudele \u015fi prietenii apropia\u0163i pe care-i invitase."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd d\u0103dea Petru s\u0103 intre \u00een cas\u0103, Corneliu l-a \u00eent\u00e2mpinat, a c\u0103zut la picioarele lui \u015fi i s-a \u00eenchinat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Petru \u00eens\u0103 l-a ridicat, zic\u00e2nd: \u2013 Ridic\u0103-te! \u015ei eu sunt tot om!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei, continu\u00e2nd s\u0103 vorbeasc\u0103 cu el, a intrat \u00een\u0103untru, unde a g\u0103sit mul\u0163i oameni care se adunaser\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 \u015eti\u0163i c\u0103 unui iudeu \u00eei este interzis de Lege s\u0103 se asocieze sau s\u0103 viziteze un str\u0103in, dar Dumnezeu mi-a ar\u0103tat s\u0103 nu numesc pe nici un om p\u00e2ng\u0103rit sau necurat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De aceea am venit f\u0103r\u0103 ezitare c\u00e2nd s-a trimis dup\u0103 mine. V\u0103 \u00eentreb deci, cu ce scop a\u0163i trimis dup\u0103 mine?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Corneliu a zis: \u2013 Cu patru zile \u00een urm\u0103, eram \u00een casa mea \u015fi m\u0103 rugam chiar \u00een ceasul acesta, ceasul al nou\u0103lea. \u015ei iat\u0103 c\u0103 un om \u00eembr\u0103cat \u00een haine str\u0103lucitoare a stat \u00eenaintea mea"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eCorneliu, rug\u0103ciunea ta a fost ascultat\u0103 \u015fi milosteniile tale au fost amintite \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Prin urmare, trimite la Iafo \u015fi cheam\u0103-l pe Simon, care mai este numit \u015fi Petru; el g\u0103zduie\u015fte \u00een casa lui Simon, un t\u0103b\u0103car, l\u00e2ng\u0103 mare (; c\u00e2nd va veni el, \u00ee\u0163i va vorbi)."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Am trimis deci imediat la tine \u015fi ai f\u0103cut bine c\u0103 ai venit. Acum deci noi to\u0163i suntem prezen\u0163i aici, \u00eenaintea lui Dumnezeu, ca s\u0103 auzim tot ce \u0163i-a poruncit Domnul!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Atunci Petru a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u2013 \u00centr-adev\u0103r, \u00een\u0163eleg acum c\u0103 Dumnezeu nu este p\u0103rtinitor,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ci c\u0103, \u00een orice neam, cel ce se teme de El \u015fi lucreaz\u0103 dreptate este primit de El."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El a trimis fiilor lui Israel Cuv\u00e2ntul, vestind Evanghelia p\u0103cii prin Isus Cristos, Care este Domnul tuturor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Voi \u015fti\u0163i ce s-a \u00eent\u00e2mplat prin toat\u0103 Iudeea, \u00eencep\u00e2nd din Galileea, dup\u0103 botezul predicat de Ioan:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "cum Dumnezeu L-a uns cu Duhul Sf\u00e2nt \u015fi cu putere pe Isus din Nazaret, Care mergea pretutindeni, f\u0103c\u00e2nd bine \u015fi vindec\u00e2ndu-i pe to\u0163i cei ce erau asupri\u0163i de diavolul, c\u0103ci Dumnezeu era cu El."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Noi suntem martori ai tuturor lucrurilor pe care le-a f\u0103cut El \u00een \u0163ara iudeilor \u015fi \u00een Ierusalim; El este Cel pe Care ei L-au omor\u00e2t, at\u00e2rn\u00e2ndu-L pe lemn."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pe El, Dumnezeu L-a \u00eenviat a treia zi \u015fi a \u00eeng\u0103duit s\u0103 Se fac\u0103 v\u0103zut,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "nu \u00eentregului popor, ci nou\u0103, martorilor ale\u015fi mai dinainte de Dumnezeu, nou\u0103, care am m\u00e2ncat \u015fi am b\u0103ut \u00eempreun\u0103 cu El dup\u0103 ce a \u00eenviat dintre cei mor\u0163i."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "El ne-a poruncit s\u0103 predic\u0103m poporului \u015fi s\u0103 depunem m\u0103rturie c\u0103 El este Cel desemnat de Dumnezeu ca Judec\u0103tor al celor vii \u015fi al celor mor\u0163i."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "To\u0163i profe\u0163ii depun m\u0103rturie despre El, \u015fi anume c\u0103 oricine crede \u00een El prime\u015fte, prin Numele Lui, iertarea de p\u0103cate."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00cen timp ce rostea Petru aceste cuvinte, Duhul Sf\u00e2nt S-a cobor\u00e2t peste to\u0163i cei ce ascultau Cuv\u00e2ntul."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Credincio\u015fii circumci\u015fi care veniser\u0103 cu Petru au r\u0103mas ului\u0163i de faptul c\u0103 darul Duhului Sf\u00e2nt fusese turnat \u015fi peste neamuri."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eei auzeau vorbind \u00een limbi \u015fi pream\u0103rindu-L pe Dumnezeu. Atunci Petru a zis:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201eOare poate opri cineva apa s\u0103 nu fie boteza\u0163i ace\u015ftia, care au primit Duhul Sf\u00e2nt ca \u015fi noi?!\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u015ei a poruncit s\u0103 fie boteza\u0163i \u00een Numele lui Isus Cristos. Atunci l-au rugat s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103 c\u00e2teva zile la ei."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apostolii \u015fi fra\u0163ii care erau \u00een Iudeea au auzit c\u0103 neamurile au primit \u015fi ele Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd Petru s-a suit la Ierusalim, cei dintre cre\u015ftinii circumci\u015fi \u00eel criticau,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "spun\u00e2nd: \u201eAi intrat \u00een cas\u0103 la ni\u015fte b\u0103rba\u0163i necircumci\u015fi \u015fi ai m\u00e2ncat cu ei!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci Petru a \u00eenceput s\u0103 le explice pe r\u00e2nd cele \u00eent\u00e2mplate \u015fi le-a zis:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eEram \u00een cetatea Iafo \u015fi, \u00een timp ce m\u0103 rugam, am v\u0103zut, \u00eentr-o r\u0103pire sufleteasc\u0103, o viziune; am v\u0103zut ceva ca o p\u00e2nz\u0103 mare fiind cobor\u00e2t\u0103 din cer de cele patru col\u0163uri. A venit p\u00e2n\u0103 la mine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M-am uitat \u00een ea cu aten\u0163ie \u015fi am v\u0103zut patrupede de pe p\u0103m\u00e2nt, fiare s\u0103lbatice, animale mici \u015fi p\u0103s\u0103ri ale cerului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi am auzit un glas care mi-a zis: \u00abPetru, ridic\u0103-te, \u00eenjunghie \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 eu am zis: \u00ab\u00cen nici un caz, Doamne! C\u0103ci niciodat\u0103 n-a intrat \u00een gura mea ceva p\u00e2ng\u0103rit sau necurat!\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Glasul mi-a vorbit a doua oar\u0103 din cer: \u00abCeea ce a cur\u0103\u0163it Dumnezeu, s\u0103 nu nume\u015fti p\u00e2ng\u0103rit!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lucrul acesta s-a \u00eent\u00e2mplat de trei ori; apoi toate au fost ridicate iar\u0103\u015fi la cer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 imediat dup\u0103 aceea, la poarta casei \u00een care eram st\u0103teau trei b\u0103rba\u0163i, trimi\u015fi la mine din Cezareea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Duhul mi-a spus s\u0103 m\u0103 duc cu ei f\u0103r\u0103 s\u0103 fac deosebire. Cu mine au mers \u015fi ace\u015fti \u015fase fra\u0163i; am intrat \u00eempreun\u0103 \u00een casa acelui om,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "iar el ne-a istorisit cum a v\u0103zut un \u00eenger st\u00e2nd \u00een casa lui \u015fi zic\u00e2ndu-i: \u00abTrimite la Iafo \u015fi cheam\u0103-l pe Simon, numit \u015fi Petru,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "care \u00ee\u0163i va spune cuvinte prin care vei fi m\u00e2ntuit tu \u015fi toat\u0103 casa ta!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen timp ce eu \u00eencepusem s\u0103 vorbesc, Duhul Sf\u00e2nt S-a cobor\u00e2t peste ei, a\u015fa cum S-a cobor\u00e2t \u015fi peste noi la \u00eenceput."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci mi-am amintit de vorba Domnului, mi-am amintit cum zicea: \u00abIoan a botezat cu ap\u0103, dar voi ve\u0163i fi boteza\u0163i cu Duhul Sf\u00e2nt.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 Dumnezeu le-a dat acela\u015fi dar ca \u015fi nou\u0103, care am crezut \u00een Domnul Isus Cristos, cine eram eu ca s\u0103-L pot \u00eempiedica pe Dumnezeu?!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei aceste lucruri, s-au lini\u015ftit \u015fi L-au sl\u0103vit pe Dumnezeu, zic\u00e2nd: \u201eA\u015fadar, Dumnezeu le-a dat \u015fi neamurilor poc\u0103in\u0163a care duce la via\u0163\u0103!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Biserica \u00een Antiohia - Cei ce fuseser\u0103 \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i de persecu\u0163ia care avusese loc \u00een urma uciderii lui \u015etefan au ajuns p\u00e2n\u0103 \u00een Fenicia, \u00een Cipru \u015fi \u00een Antiohia. Ei nu vorbeau despre Cuv\u00e2nt nim\u0103nui \u00een afar\u0103 de iudei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2\u0163iva dintre ei \u00eens\u0103, ni\u015fte b\u0103rba\u0163i din Cipru \u015fi din Cirena, care veniser\u0103 \u00een Antiohia, le-au vorbit \u015fi eleni\u015ftilor, vestindu-le Evanghelia despre Domnul Isus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e2na Domnului era cu ei, \u015fi astfel un mare num\u0103r de oameni au crezut \u015fi s-au \u00eentors la Domnul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vestea despre ei a ajuns \u015fi la urechile bisericii care era \u00een Ierusalim, astfel c\u0103 l-au trimis pe Barnabas s\u0103 mearg\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een Antiohia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns \u015fi a v\u0103zut harul lui Dumnezeu, s-a bucurat \u015fi i-a \u00eendemnat pe to\u0163i s\u0103-I r\u0103m\u00e2n\u0103 credincio\u015fi Domnului \u00een toat\u0103 n\u0103zuin\u0163a inimii lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci Barnabas era un om bun \u015fi plin de Duhul Sf\u00e2nt \u015fi de credin\u0163\u0103; \u015fi o mare mul\u0163ime de oameni a fost ad\u0103ugat\u0103 la Domnul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S-a dus apoi la Tars, ca s\u0103-l caute pe Saul"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015fi, c\u00e2nd l-a g\u0103sit, l-a dus \u00een Antiohia. Astfel, timp de un an \u00eentreg, ei s-au adunat cu biserica \u015fi au dat \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 la o mare mul\u0163ime de oameni. \u00cen Antiohia ucenicii au fost numi\u0163i pentru prima oar\u0103 \u201ecre\u015ftini\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen acele zile, au venit de la Ierusalim \u00een Antiohia ni\u015fte profe\u0163i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Unul dintre ei, pe nume Agab, s-a ridicat \u015fi a ar\u0103tat, prin Duhul Sf\u00e2nt, c\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103 vin\u0103 o mare foamete \u00een toat\u0103 lumea. \u015ei a\u015fa s-a \u015fi \u00eent\u00e2mplat \u00een timpul \u00eemp\u0103ratului Claudiu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci ucenicii au hot\u0103r\u00e2t s\u0103 le trimit\u0103 ajutor fra\u0163ilor care locuiau \u00een Iudeea, fiecare dup\u0103 c\u00e2t avea posibilitate;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi a\u015fa au \u015fi f\u0103cut, trimi\u0163\u00e2nd acest ajutor b\u0103tr\u00e2nilor, prin Barnabas \u015fi Saul."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uciderea lui Iacov \u015fi \u00eentemni\u0163area lui Petru - Cam \u00een aceea\u015fi vreme, regele Irod a pus m\u00e2na pe unii din biseric\u0103 ca s\u0103-i chinuiasc\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El l-a omor\u00e2t cu sabia pe Iacov, fratele lui Ioan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 lucrul acesta place iudeilor, l-a mai arestat \u015fi pe Petru. Era \u00een timpul S\u0103rb\u0103torii Azimelor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 ce l-a arestat, l-a aruncat \u00een \u00eenchisoare, l\u0103s\u00e2ndu-l pe m\u00e2na a patru grupe de c\u00e2te patru solda\u0163i, ca s\u0103-l p\u0103zeasc\u0103. El inten\u0163iona ca, dup\u0103 Pa\u015fte, s\u0103-l scoat\u0103 afar\u0103, \u00eenaintea poporului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen timp ce Petru era p\u0103zit \u00een \u00eenchisoare, biserica se ruga cu \u00eenfl\u0103c\u0103rare lui Dumnezeu pentru el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eliberarea miraculoas\u0103 a lui Petru - \u00cen noaptea de dinaintea zilei c\u00e2nd Irod urma s\u0103-l scoat\u0103 afar\u0103, \u00eenaintea poporului, Petru dormea \u00eentre doi solda\u0163i, legat cu dou\u0103 lan\u0163uri, iar ni\u015fte g\u0103rzi p\u0103zeau \u00eenchisoarea, st\u00e2nd \u00een fa\u0163a por\u0163ii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 un \u00eenger al Domnului a ap\u0103rut deodat\u0103 \u015fi o lumin\u0103 a str\u0103lucit \u00een celula \u00eenchisorii. El l-a trezit pe Petru, lovindu-l \u00een coast\u0103, \u015fi i-a zis: \u201eRidic\u0103-te repede!\u201c Lan\u0163urile i-au c\u0103zut de la m\u00e2ini."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi \u00eengerul i-a zis: \u201e\u00cencinge-\u0163i mijlocul \u015fi leag\u0103-\u0163i sandalele!\u201c El a f\u0103cut \u00eentocmai. \u00cengerul i-a mai zis: \u201e\u00cenf\u0103\u015foar\u0103-te \u00een manta \u015fi urmeaz\u0103-m\u0103!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petru l-a urmat \u015fi a ie\u015fit afar\u0103, dar nu \u015ftia dac\u0103 este adev\u0103rat ceea ce f\u0103cea \u00eengerul: i se p\u0103rea c\u0103 vede o viziune."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au trecut de prima \u015fi de a doua gard\u0103, au ajuns la poarta de fier care d\u0103 \u00een cetate, iar ea li s-a deschis de la sine. Au ie\u015fit \u015fi au luat-o pe o strad\u0103; \u015fi, deodat\u0103, \u00eengerul a plecat de la el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a dezmeticit, Petru \u015fi-a zis: \u201eAcum \u015ftiu \u00eentr-adev\u0103r c\u0103 Domnul \u015ei-a trimis \u00eengerul \u015fi m-a salvat din m\u00e2na lui Irod \u015fi de la tot ce a\u015ftepta poporul iudeu s\u0103 se \u00eent\u00e2mple!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e2ndu-\u015fi bine seama de aceasta, s-a dus acas\u0103 la Maria, mama lui Ioan, numit \u015fi Marcu, unde erau aduna\u0163i mul\u0163i oameni \u015fi se rugau."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A b\u0103tut la u\u015fa pridvorului \u015fi o slujnic\u0103, pe nume Roda, a venit s\u0103 deschid\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ea a recunoscut glasul lui Petru \u015fi, de bucurie, \u00een loc s\u0103 deschid\u0103 u\u015fa a alergat \u00een\u0103untru \u015fi a dat de \u015ftire c\u0103 Petru se afl\u0103 \u00eenaintea u\u015fii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u201e\u0162i-ai ie\u015fit din min\u0163i!\u201c Dar ea insista \u015fi sus\u0163inea c\u0103 este a\u015fa cum spune ea. Ei \u00eens\u0103 ziceau: \u201eEste \u00eengerul lui!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Petru \u00eens\u0103 continua s\u0103 bat\u0103, a\u015fa c\u0103 au deschis \u015fi au r\u0103mas ului\u0163i c\u00e2nd l-au v\u0103zut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El le-a f\u0103cut semn cu m\u00e2na s\u0103 tac\u0103, le-a istorisit cum l-a scos Domnul din \u00eenchisoare \u015fi apoi a zis: \u201eSpune\u0163i-le aceste lucruri lui Iacov \u015fi celorlal\u0163i fra\u0163i!\u201c Dup\u0103 aceea a ie\u015fit \u015fi a plecat \u00een alt loc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut ziu\u0103, s-a st\u00e2rnit o mare tulburare \u00eentre gardieni cu privire la ceea ce se \u00eent\u00e2mplase cu Petru."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Irod l-a c\u0103utat \u015fi, pentru c\u0103 nu l-a g\u0103sit, a interogat g\u0103rzile \u015fi a poruncit s\u0103 fie executate. Apoi a plecat din Iudeea \u00een Cezareea \u015fi a r\u0103mas o vreme acolo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moartea lui Irod - Irod era foarte sup\u0103rat pe cei din Tir \u015fi Sidon. Dar ace\u015ftia au venit \u00eentr-un singur g\u00e2nd la el \u015fi, c\u00e2\u015ftig\u00e2ndu-l de partea lor pe Blastus, care era \u015fambelanul regelui, au cerut pace, pentru c\u0103 \u0163ara lor primea hran\u0103 din \u0163ara regelui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00centr-o zi hot\u0103r\u00e2t\u0103, Irod s-a \u00eembr\u0103cat \u00een haina regal\u0103, s-a a\u015fezat pe scaunul de judecat\u0103 \u015fi a \u0163inut un discurs poporului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Adunarea a strigat: \u201eAcesta este glasul unui zeu, nu al unui om!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Imediat l-a lovit un \u00eenger al Domnului, pentru c\u0103 nu d\u0103duse slav\u0103 lui Dumnezeu, \u015fi \u015fi-a dat suflarea, fiind m\u00e2ncat de viermi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu continua s\u0103 \u00eenainteze \u015fi s\u0103 fie r\u0103sp\u00e2ndit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnabas \u015fi Saul, dup\u0103 ce \u015fi-au \u00eemplinit \u00eens\u0103rcinarea, s-au \u00eentors la Ierusalim, lu\u00e2ndu-l cu ei pe Ioan, numit \u015fi Marcu."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trimiterea lui Barnabas \u015fi a lui Saul - \u00cen biserica din Antiohia erau ni\u015fte profe\u0163i \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori: Barnabas, Simeon, numit \u015fi Niger, Lucius din Cirena, Manaen \u2013 care fusese crescut \u00eempreun\u0103 cu tetrarhul Irod \u2013 \u015fi Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen timp ce slujeau ei Domnului \u015fi posteau, Duhul Sf\u00e2nt le-a zis: \u201ePune\u0163i-Mi deoparte pe Barnabas \u015fi pe Saul pentru lucrarea la care i-am chemat!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci, dup\u0103 ce au postit \u015fi s-au rugat, \u015fi-au pus m\u00e2inile peste ei \u015fi i-au l\u0103sat s\u0103 plece."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen Cipru - A\u015fadar, fiind trimi\u015fi de Duhul Sf\u00e2nt, ei s-au dus \u00een Seleucia, iar de acolo au plecat pe mare spre Cipru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la Salamis, au predicat Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u00een sinagogile iudeilor. \u00cel aveau cu ei pe Ioan, ca ajutor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Au traversat toat\u0103 insula p\u00e2n\u0103 la Pafos, iar acolo au \u00eent\u00e2lnit un vr\u0103jitor, profet mincinos, un iudeu pe nume Bar-Isus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "care era cu proconsulul Sergius Paulus, un om inteligent. Proconsulul i-a chemat la el pe Barnabas \u015fi pe Saul, c\u0103ut\u00e2nd s\u0103 asculte Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00eens\u0103 Elima, vr\u0103jitorul, c\u0103ci a\u015fa se traduce numele lui, li se opunea \u015fi c\u0103uta s\u0103-l \u00eendep\u0103rteze pe proconsul de la credin\u0163\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar Saul, numit \u015fi Pavel, fiind plin de Duhul Sf\u00e2nt, s-a uitat \u0163int\u0103 la el"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi i-a zis: \u201eOm plin de toat\u0103 viclenia \u015fi de toat\u0103 \u00een\u015fel\u0103ciunea, fiu al diavolului, du\u015fman a tot ceea ce este drept, nu vei \u00eenceta s\u0103 suce\u015fti c\u0103ile drepte ale Domnului?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acum iat\u0103, m\u00e2na Domnului este \u00eempotriva ta: vei fi orb \u015fi nu vei mai vedea soarele p\u00e2n\u0103 la o vreme!\u201c \u015ei deodat\u0103 a c\u0103zut peste el cea\u0163\u0103 \u015fi \u00eentuneric \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble b\u00e2jb\u00e2ind prin jur, c\u0103ut\u00e2nd pe cineva care s\u0103-l duc\u0103 de m\u00e2n\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci, v\u0103z\u00e2nd ce se \u00eent\u00e2mplase, proconsulul a crezut, fiind uluit de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Domnului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen Antiohia Pisidiei - Pavel \u015fi cei ce erau cu el au plecat din Pafos pe mare \u015fi s-au dus la Perga, \u00een Pamfilia. Ioan \u00eens\u0103 s-a desp\u0103r\u0163it de ei \u015fi s-a \u00eentors \u00een Ierusalim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar ei au plecat mai departe din Perga \u015fi au ajuns \u00een Antiohia din Pisidia. \u00cen ziua de Sabat au intrat \u00een sinagog\u0103 \u015fi s-au a\u015fezat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 citirea Legii \u015fi a Profe\u0163ilor, conduc\u0103torii sinagogii au trimis s\u0103 le spun\u0103: \u201eFra\u0163ilor, dac\u0103 ave\u0163i vreun cuv\u00e2nt de \u00eencurajare pentru popor, vorbi\u0163i!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavel s-a ridicat, a f\u0103cut semn cu m\u00e2na \u015fi a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i israeli\u0163i \u015fi voi care v\u0103 teme\u0163i de Dumnezeu, asculta\u0163i!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dumnezeul acestui popor Israel i-a ales pe str\u0103mo\u015fii no\u015ftri; El l-a \u00een\u0103l\u0163at \u00een cinste pe poporul acesta \u00een timpul peregrin\u0103rii lui \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi l-a scos de acolo cu bra\u0163ul S\u0103u puternic."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi, timp de aproape patruzeci de ani, i-a suportat \u00een pustie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103 ce a distrus \u015fapte neamuri \u00een \u0163ara Canaanului, le-a dat drept mo\u015ftenire \u0163ara acestora."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Perioada aceasta s-a \u00eentins pe aproape patru sute cincizeci de ani. Dup\u0103 aceea le-a dat judec\u0103tori, p\u00e2n\u0103 la profetul Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci ei au cerut un rege. \u015ei Dumnezeu le-a dat timp de patruzeci de ani pe Saul, fiul lui Chi\u015f, din semin\u0163ia lui Beniamin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apoi l-a \u00eenl\u0103turat pe Saul \u015fi li l-a ridicat ca rege pe David, despre care a m\u0103rturisit: \u00abL-am g\u0103sit pe David, fiul lui Iese, ca fiind un om dup\u0103 inima Mea \u015fi care va \u00eemplini toate planurile Mele.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dintre urma\u015fii acestuia, Dumnezeu, dup\u0103 promisiunea Sa, a adus lui Israel un M\u00e2ntuitor, pe Isus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cenainte de venirea lui Isus, Ioan predicase botezul poc\u0103in\u0163ei la tot poporul Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd Ioan era pe cale de a-\u015fi \u00eemplini misiunea, zicea: \u00abCine presupune\u0163i c\u0103 sunt eu? Nu eu sunt Acela; ci iat\u0103, dup\u0103 mine vine Cel C\u0103ruia eu nu sunt vrednic s\u0103-I dezleg sandalele din picioare!\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, fii ai neamului lui Avraam, \u015fi voi, care v\u0103 teme\u0163i de Dumnezeu, nou\u0103 ne-a fost trimis cuv\u00e2ntul acestei m\u00e2ntuiri!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cens\u0103 locuitorii Ierusalimului \u015fi conduc\u0103torii lor nu L-au recunoscut pe Isus \u015fi, prin faptul c\u0103 L-au condamnat, au \u00eemplinit cuvintele din Profe\u0163i, care sunt citite \u00een fiecare zi de Sabat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei, m\u0103car c\u0103 nu au g\u0103sit nici un motiv de condamnare la moarte, ei i-au cerut lui Pilat s\u0103-L omoare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au \u00eemplinit tot ce a fost scris cu privire la El, L-au dat jos de pe lemn \u015fi L-au pus \u00eentr-un morm\u00e2nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar Dumnezeu L-a \u00eenviat dintre cei mor\u0163i;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El S-a ar\u0103tat timp de mai multe zile celor ce veniser\u0103 cu el din Galileea \u00een Ierusalim \u015fi care acum sunt martorii Lui \u00een fa\u0163a poporului."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A\u015fadar, noi v\u0103 aducem aceast\u0103 veste bun\u0103 c\u0103, promisiunea f\u0103cut\u0103 str\u0103mo\u015filor no\u015ftri,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dumnezeu a \u00eemplinit-o pentru noi, copiii lor, \u00eenviindu-L pe Isus, a\u015fa cum este scris \u00een Psalmul al doilea: \u00abTu e\u015fti Fiul Meu! Ast\u0103zi Te-am n\u0103scut!\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u0103 L-a \u00eenviat dintre cei mor\u0163i, a\u015fa c\u0103 nu urmeaz\u0103 s\u0103 Se mai \u00eentoarc\u0103 \u00een putrezire, a spus-o c\u00e2nd a zis: \u00abV\u0103 voi da promisiunile sfinte \u015fi demne de \u00eencredere f\u0103cute lui David.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De aceea mai zice \u015fi \u00een alt psalm: \u00abNu vei \u00eeng\u0103dui ca Sf\u00e2ntul T\u0103u s\u0103 vad\u0103 putrezirea.\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cens\u0103 David, dup\u0103 ce a slujit scopului lui Dumnezeu \u00een genera\u0163ia sa, a adormit, a fost ad\u0103ugat la str\u0103mo\u015fii s\u0103i \u015fi a v\u0103zut putrezirea!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dar Cel pe Care L-a \u00eenviat Dumnezeu n-a v\u0103zut putrezirea!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u0103 v\u0103 fie deci cunoscut, fra\u0163ilor, c\u0103 prin El vi se veste\u015fte iertarea p\u0103catelor; \u015fi, de toate p\u0103catele de care nu a\u0163i putut fi \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i prin Legea lui Moise,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "este \u00eendrept\u0103\u0163it oricine crede \u00een El."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vede\u0163i deci ca nu cumva s\u0103 vi se \u00eent\u00e2mple ceea ce s-a spus \u00een Profe\u0163i:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00abUita\u0163i-v\u0103, dispre\u0163uitorilor, mira\u0163i-v\u0103 \u015fi pieri\u0163i! C\u0103ci \u00een zilele voastre am s\u0103 fac o lucrare pe care n-a\u0163i crede-o dac\u0103 v-ar povesti-o cineva!\u00bb\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cen timp ce ie\u015feau, Barnabas \u015fi Saul au fost ruga\u0163i s\u0103 vorbeasc\u0103 despre aceste lucruri \u015fi \u00een Sabatul urm\u0103tor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dup\u0103 ce s-a dat drumul adun\u0103rii din sinagog\u0103, mul\u0163i iudei \u015fi prozeli\u0163i devota\u0163i i-au urmat pe Pavel \u015fi Barnabas, care st\u0103teau de vorb\u0103 cu ei, \u00eencuraj\u00e2ndu-i s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een harul lui Dumnezeu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00cen Sabatul urm\u0103tor, aproape toat\u0103 cetatea s-a adunat ca s\u0103 aud\u0103 Cuv\u00e2ntul Domnului."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dar iudeii, c\u00e2nd au v\u0103zut mul\u0163imile, s-au umplut de invidie. Ei vorbeau \u00eempotriva celor spuse de Pavel \u015fi-l insultau."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Barnabas \u015fi Pavel \u00eens\u0103 au vorbit cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u015fi au zis: \u201eCuv\u00e2ntul lui Dumnezeu trebuia s\u0103 v\u0103 fie spus mai \u00eent\u00e2i vou\u0103, dar, fiindc\u0103 voi \u00eel respinge\u0163i \u015fi v\u0103 judeca\u0163i astfel ca fiind nedemni de via\u0163a ve\u015fnic\u0103, iat\u0103 c\u0103 ne \u00eentoarcem spre neamuri."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa ne-a poruncit Domnul: \u00abTe-am pus s\u0103 fii o lumin\u0103 pentru neamuri, ca s\u0103 duci m\u00e2ntuirea p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului!\u00bb\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Neamurile s-au bucurat c\u00e2nd au auzit lucrul acesta \u015fi au l\u0103udat Cuv\u00e2ntul Domnului. \u015ei to\u0163i cei ce erau desemna\u0163i pentru via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103 au crezut."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului se r\u0103sp\u00e2ndea prin toat\u0103 regiunea."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dar iudeii le-au incitat pe femeile devotate, care aveau influen\u0163\u0103, \u015fi pe frunta\u015fii cet\u0103\u0163ii, au st\u00e2rnit o persecu\u0163ie \u00eempotriva lui Pavel \u015fi a lui Barnabas \u015fi i-au alungat din \u0163inuturile lor."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Pavel \u015fi Barnabas \u015fi-au scuturat praful de pe picioare \u00eempotriva lor \u015fi s-au dus \u00een Iconia."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ucenicii erau plini de bucurie \u015fi de Duhul Sf\u00e2nt."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen Iconia - \u00cen Iconia, ei au intrat \u00een sinagoga iudeilor \u015fi au vorbit \u00een a\u015fa fel, \u00eenc\u00e2t o mare mul\u0163ime de iudei \u015fi de greci au crezut."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cens\u0103 iudeii care n-au crezut au st\u00e2rnit \u015fi au \u00eenveninat sufletele neamurilor \u00eempotriva fra\u0163ilor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Totu\u015fi Pavel \u015fi Barnabas au r\u0103mas mult timp acolo, vorbind cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 despre Domnul, Care adeverea Cuv\u00e2ntul harului S\u0103u, d\u00e2nd voie s\u0103 se fac\u0103 semne \u015fi minuni prin m\u00e2inile lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mul\u0163imea din cetate s-a \u00eemp\u0103r\u0163it: unii erau cu iudeii, iar al\u0163ii erau cu apostolii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neamurile \u015fi iudeii, \u00eempreun\u0103 cu conduc\u0103torii lor, s-au \u00een\u0163eles s\u0103 le fac\u0103 r\u0103u \u015fi s\u0103-i omoare cu pietre,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dar Pavel \u015fi Barnabas au \u00een\u0163eles lucrul acesta \u015fi au fugit \u00een cet\u0103\u0163ile Licaoniei, Listra \u015fi Derbe, \u015fi \u00een \u00eemprejurimi;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi au vestit Evanghelia \u015fi acolo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen Listra \u015fi Derbe - \u00cen Listra st\u0103tea un om neputincios, care nu umblase niciodat\u0103, fiind schilod \u00eenc\u0103 din p\u00e2ntecele mamei lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El \u00eel asculta pe Pavel \u00een timp ce vorbea. Pavel s-a uitat \u0163int\u0103 la el \u015fi, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 are credin\u0163\u0103 ca s\u0103 fie vindecat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i-a zis cu glas tare: \u201eRidic\u0103-te \u00een picioare \u015fi stai drept!\u201c El a s\u0103rit \u00een sus \u015fi a \u00eenceput s\u0103 mearg\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut mul\u0163imile ce a f\u0103cut Pavel, au strigat \u00een limba licaonian\u0103: \u201eZeii au cobor\u00e2t la noi \u00een chip de oameni!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pe Barnabas \u00eel numeau Zeus, iar pe Pavel \u2013 Hermes, pentru c\u0103 el era cel ce m\u00e2nuia cuv\u00e2ntul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Preotul lui Zeus, al c\u0103rui templu era \u00een fa\u0163a cet\u0103\u0163ii, a adus boi \u015fi ghirlande de flori la por\u0163i \u015fi, \u00eempreun\u0103 cu mul\u0163imile, voia s\u0103 le aduc\u0103 jertf\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit aceasta, apostolii Barnabas \u015fi Pavel \u015fi-au sf\u00e2\u015fiat hainele \u015fi s-au repezit afar\u0103, \u00een mijlocul mul\u0163imii, strig\u00e2nd:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eOamenilor, de ce face\u0163i aceste lucruri? \u015ei noi suntem oameni de aceea\u015fi natur\u0103 ca \u015fi voi! Noi v\u0103 vestim Evanghelia ca s\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i de la aceste lucruri nefolositoare la Dumnezeul cel Viu, Care a f\u0103cut cerul, p\u0103m\u00e2ntul, marea \u015fi tot ce este \u00een ele!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen genera\u0163iile trecute, El le-a l\u0103sat pe toate neamurile s\u0103 umble pe propriile lor c\u0103i,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "m\u0103car c\u0103 nu S-a l\u0103sat f\u0103r\u0103 m\u0103rturie \u00een a face bine, d\u00e2ndu-v\u0103 ploi din cer \u015fi anotimpuri roditoare, s\u0103tur\u00e2ndu-v\u0103 de hran\u0103 \u015fi umpl\u00e2ndu-v\u0103 inimile de bucurie!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Chiar \u015fi cu aceste cuvinte, cu greu au reu\u015fit s\u0103 \u00eempiedice mul\u0163imile s\u0103 le aduc\u0103 jertf\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni\u015fte iudei din Antiohia \u015fi din Iconia au venit \u015fi au c\u00e2\u015ftigat mul\u0163imile de partea lor. Ei au aruncat cu pietre \u00een Pavel \u015fi apoi l-au t\u00e2r\u00e2t afar\u0103 din cetate, crez\u00e2nd c\u0103 a murit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd l-au \u00eenconjurat \u00eens\u0103 ucenicii, Pavel s-a ridicat \u015fi a intrat \u00een cetate. A doua zi a plecat la Derbe \u00eempreun\u0103 cu Barnabas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00centoarcerea \u00een Antiohia Siriei - Dup\u0103 ce au vestit Evanghelia \u015fi \u00een cetatea aceea \u015fi au f\u0103cut mul\u0163i ucenici, s-au \u00eentors \u00een Listra, \u00een Iconia \u015fi \u00een Antiohia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00eent\u0103rind sufletele ucenicilor, \u00eendemn\u00e2ndu-i s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi spun\u00e2ndu-le: \u201eTrebuie s\u0103 trecem prin multe necazuri ca s\u0103 intr\u0103m \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Au desemnat b\u0103tr\u00e2ni \u00een fiecare biseric\u0103 \u015fi, cu rug\u0103ciune \u015fi post, i-au \u00eencredin\u0163at Domnului \u00een Care crezuser\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Au trecut prin Pisidia \u015fi au venit \u00een Pamfilia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi au predicat Cuv\u00e2ntul \u00een Perga, s-au cobor\u00e2t \u00een Atalia,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "iar de acolo au plecat pe mare spre Antiohia, locul de unde fuseser\u0103 \u00eencredin\u0163a\u0163i harului lui Dumnezeu \u00een vederea lucr\u0103rii pe care o \u00eendepliniser\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns, au adunat biserica \u015fi le-au povestit tot ce f\u0103cuse Domnul cu ei \u015fi cum deschisese El neamurilor u\u015fa credin\u0163ei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei au r\u0103mas mult timp acolo, cu ucenicii."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sinodul de la Ierusalim - Au venit \u00eens\u0103 din Iudeea unii care \u00eei \u00eenv\u0103\u0163au pe fra\u0163i astfel: \u201eDac\u0103 nu sunte\u0163i circumci\u015fi, dup\u0103 obiceiul lui Moise, nu pute\u0163i fi m\u00e2ntui\u0163i!\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S-a st\u00e2rnit o mare ne\u00een\u0163elegere \u015fi disput\u0103 \u00eentre Pavel \u015fi Barnabas, de o parte, \u015fi ei, de cealalt\u0103 parte. Drept urmare, fra\u0163ii i-au desemnat pe Pavel, pe Barnabas \u015fi pe al\u0163i c\u00e2\u0163iva dintre ei s\u0103 se suie la Ierusalim pentru aceast\u0103 problem\u0103, la apostoli \u015fi la b\u0103tr\u00e2ni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u015fadar, dup\u0103 ce au fost \u00eenso\u0163i\u0163i de c\u0103tre biseric\u0103, ei au c\u0103l\u0103torit prin Fenicia \u015fi Samaria \u015fi au istorisit despre cum s-au convertit neamurile. \u015ei le-au f\u0103cut astfel o mare bucurie tuturor fra\u0163ilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns \u00een Ierusalim, au fost primi\u0163i de biseric\u0103, de apostoli \u015fi de b\u0103tr\u00e2ni \u015fi au povestit tot ce f\u0103cuse Dumnezeu cu ei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci unii din partida fariseilor care crezuser\u0103 s-au ridicat \u015fi au spus c\u0103 \u015fi neamurile trebuie s\u0103 fie circumcise \u015fi c\u0103 trebuie s\u0103 li se porunceasc\u0103 \u015fi lor s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 Legea lui Moise."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apostolii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii s-au adunat ca s\u0103 vad\u0103 ce este de f\u0103cut \u00een leg\u0103tur\u0103 cu aceast\u0103 problem\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dup\u0103 multe discu\u0163ii, Petru s-a ridicat \u015fi le-a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i, fra\u0163ilor, voi \u015fti\u0163i c\u0103 de o bun\u0103 bucat\u0103 de vreme, Dumnezeu a f\u0103cut o alegere \u00eentre voi, ca, prin gura mea, neamurile s\u0103 aud\u0103 cuv\u00e2ntul Evangheliei \u015fi s\u0103 cread\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu, Care cunoa\u015fte inimile, a depus m\u0103rturie pentru ele, d\u00e2ndu-le Duhul Sf\u00e2nt la fel ca \u015fi nou\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El n-a f\u0103cut nici o deosebire \u00eentre noi \u015fi ele, \u00eentruc\u00e2t le-a cur\u0103\u0163it inimile prin credin\u0163\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acum deci, de ce-L pune\u0163i la \u00eencercare pe Dumnezeu, pun\u00e2nd pe g\u00e2tul ucenicilor un jug pe care nici str\u0103mo\u015fii no\u015ftri \u015fi nici noi nu l-am putut purta?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, noi credem c\u0103 suntem m\u00e2ntui\u0163i prin harul Domnului Isus, la fel ca \u015fi ele.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Toat\u0103 mul\u0163imea a t\u0103cut \u015fi i-a ascultat pe Barnabas \u015fi pe Pavel istorisind toate semnele \u015fi minunile pe care le f\u0103cuse Dumnezeu prin ei printre neamuri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd au terminat de vorbit, Iacov a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i, fra\u0163ilor, asculta\u0163i-m\u0103!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon ne-a istorisit cum mai \u00eent\u00e2i Dumnezeu \u015ei-a ar\u0103tat grija lu\u00e2nd dintre neamuri un popor pentru Numele S\u0103u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei cu acest lucru sunt de acord cuvintele profe\u0163ilor, a\u015fa cum este scris:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abDup\u0103 aceea, M\u0103 voi \u00eentoarce \u015fi voi ridica cortul c\u0103zut al lui David. \u00cei voi ridica ruinele \u015fi-l voi recl\u0103di,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ca astfel r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a de oameni s\u0103-L caute pe Domnul, precum \u015fi toate neamurile peste care este chemat Numele Meu, zice Domnul, Cel Care face aceste lucruri"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi C\u0103ruia \u00cei sunt cunoscute din ve\u015fnicie.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De aceea, eu sunt de p\u0103rere s\u0103 nu le pricinuim greut\u0103\u0163i acelora dintre neamuri care se \u00eentorc la Dumnezeu,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ci s\u0103 le scriem s\u0103 se fereasc\u0103 de lucrurile p\u00e2ng\u0103rite de idoli, de adulter, de animale sugrumate \u015fi de s\u00e2nge."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eenc\u0103 din genera\u0163iile din vechime Moise are \u00een fiecare cetate oameni care-l proclam\u0103 \u00een sinagogi, el fiind citit \u00een fiecare Sabat.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Scrisoarea Sinodului c\u0103tre credincio\u015fii dintre neamuri - Atunci apostolii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii, \u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 biserica, au hot\u0103r\u00e2t s\u0103 aleag\u0103 dintre ei ni\u015fte b\u0103rba\u0163i pe care s\u0103-i trimit\u0103 \u00een Antiohia, \u00eempreun\u0103 cu Barnabas \u015fi cu Pavel. I-au ales pe Iuda, numit \u015fi Barsabas, \u015fi pe Silas, b\u0103rba\u0163i cu func\u0163ie de conducere \u00eentre fra\u0163i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Au trimis prin ei urm\u0103toarea scrisoare: \u201eApostolii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii, fra\u0163ii vo\u015ftri, c\u0103tre fra\u0163ii dintre neamuri, care sunt \u00een Antiohia, Siria \u015fi Cilicia. Salutare!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiindc\u0103 am auzit c\u0103 unii care au plecat dintre noi, f\u0103r\u0103 ca noi s\u0103 le poruncim, v-au tulburat prin cuvintele lor \u015fi v-au nec\u0103jit sufletele, (zic\u00e2nd s\u0103 v\u0103 t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi s\u0103 p\u0103zi\u0163i Legea,)"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "am hot\u0103r\u00e2t \u00eentr-un singur g\u00e2nd s\u0103 alegem ni\u015fte b\u0103rba\u0163i pe care s\u0103-i trimitem la voi \u00eempreun\u0103 cu preaiubi\u0163ii no\u015ftri Barnabas \u015fi Pavel,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "oameni care \u015fi-au riscat via\u0163a pentru Numele Domnului nostru Isus Cristos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u015fadar, i-am trimis pe Iuda \u015fi pe Silas, \u015fi ei v\u0103 vor spune, prin viu grai, acelea\u015fi lucruri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u0103ci ni s-a p\u0103rut potrivit, Duhului Sf\u00e2nt \u015fi nou\u0103, s\u0103 nu mai punem nici o alt\u0103 povar\u0103 asupra voastr\u0103, dec\u00e2t aceste lucruri necesare"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015fi anume: s\u0103 v\u0103 feri\u0163i de ceea ce este jertfit idolilor, de s\u00e2nge, de animale sugrumate \u015fi de adulter, lucruri de care, dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i p\u0103zi, va fi bine de voi. Fi\u0163i s\u0103n\u0103to\u015fi!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u015fadar, c\u00e2nd cei trimi\u015fi au ajuns \u00een Antiohia, au adunat mul\u0163imea \u015fi le-au dat scrisoarea."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Citind-o, fra\u0163ii s-au bucurat de mesajul de \u00eencurajare."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Iuda \u015fi Silas, care \u015fi ei erau profe\u0163i, i-au \u00eencurajat pe fra\u0163i \u015fi i-au \u00eent\u0103rit prin multe cuvinte."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au petrecut acolo c\u00e2tva timp, au fost l\u0103sa\u0163i de c\u0103tre fra\u0163i s\u0103 plece \u00een pace la cei care-i trimiseser\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "(Totu\u015fi Silas a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 acolo.)"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pavel \u015fi Barnabas au r\u0103mas \u00een Antiohia \u015fi, \u00eempreun\u0103 cu mul\u0163i al\u0163ii, d\u0103deau \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi vesteau Cuv\u00e2ntul Domnului."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Disputa dintre Pavel \u015fi Barnabas - Dup\u0103 c\u00e2teva zile, Pavel i-a zis lui Barnabas: \u201eS\u0103 ne \u00eentoarcem \u015fi s\u0103 vizit\u0103m fra\u0163ii din fiecare cetate \u00een care am predicat Cuv\u00e2ntul Domnului, ca s\u0103 vedem ce mai fac!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas voia s\u0103-l ia cu ei \u015fi pe Ioan, numit Marcu,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "dar Pavel considera c\u0103 nu este bine s\u0103-l ia cu ei pe acela care-i p\u0103r\u0103sise \u00een Pamfilia \u015fi nu-i \u00eenso\u0163ise mai departe \u00een lucrare."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Disputa a fost at\u00e2t de aprins\u0103, \u00eenc\u00e2t s-au desp\u0103r\u0163it unul de altul. Barnabas l-a luat pe Marcu \u015fi a plecat pe mare \u00een Cipru,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "iar Pavel l-a ales pe Silas \u015fi a plecat, dup\u0103 ce a fost \u00eencredin\u0163at de fra\u0163i \u00een grija harului Domnului."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "El a c\u0103l\u0103torit prin Siria \u015fi Cilicia, \u00eent\u0103rind bisericile."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timotei \u00eei \u00eenso\u0163e\u015fte pe Pavel \u015fi Silas - Pavel a venit \u00een Derbe \u015fi apoi \u00een Listra. \u015ei iat\u0103 c\u0103 acolo era un ucenic pe nume Timotei, fiul unei iudeice credincioase, dar al c\u0103rui tat\u0103 era grec."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El era vorbit de bine de fra\u0163ii din Listra \u015fi din Iconia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavel a vrut s\u0103-l ia cu el \u00een c\u0103l\u0103torie, a\u015fa c\u0103, dup\u0103 ce l-a luat, l-a circumcis, din pricina iudeilor care erau \u00een acele locuri. C\u0103ci to\u0163i \u015ftiau c\u0103 tat\u0103l lui era grec."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen timp ce treceau prin cet\u0103\u0163i, ei \u00eei \u00eendemnau pe fra\u0163i s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 hot\u0103r\u00e2rile care fuseser\u0103 luate de apostolii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii din Ierusalim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bisericile se \u00eent\u0103reau \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi cre\u015fteau la num\u0103r \u00een fiecare zi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Viziunea lui Pavel \u00een care apare b\u0103rbatul macedonean - Fiindc\u0103 au fost opri\u0163i de Duhul Sf\u00e2nt s\u0103 predice Cuv\u00e2ntul \u00een Asia, au trecut prin \u0163inutul Frigiei \u015fi al Galatiei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns l\u00e2ng\u0103 Misia, au \u00eencercat s\u0103 se duc\u0103 \u00een Bitinia, dar Duhul lui Isus nu le-a dat voie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au trecut deci prin Misia \u015fi s-au dus \u00een Troa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen timpul nop\u0163ii, Pavel a v\u0103zut o viziune: un macedonean st\u0103tea \u00een picioare \u015fi-l ruga: \u201eTreci \u00een Macedonia \u015fi ajut\u0103-ne!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dup\u0103 ce Pavel a v\u0103zut viziunea, am c\u0103utat imediat s\u0103 ne ducem \u00een Macedonia, ajung\u00e2nd la concluzia c\u0103 Dumnezeu ne-a chemat s\u0103 le vestim Evanghelia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen Filipi - Am pornit pe mare din Troa \u015fi ne-am \u00eendreptat direct spre Samotracia. \u00cen ziua urm\u0103toare am plecat spre Neapolis,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "iar de acolo spre Filipi, care este cea dint\u00e2i cetate dintr-o regiune a Macedoniei, o colonie. \u00cen cetatea aceasta am r\u0103mas c\u00e2teva zile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen ziua de Sabat am ie\u015fit dincolo de poarta cet\u0103\u0163ii, l\u00e2ng\u0103 un r\u00e2u, unde credeam c\u0103 se afl\u0103 un loc de rug\u0103ciune. Ne-am a\u015fezat \u015fi le-am vorbit femeilor care se adunaser\u0103 acolo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O femeie pe nume Lidia, v\u00e2nz\u0103toare de purpur\u0103 \u00een cetatea Tiatira, care era tem\u0103toare de Dumnezeu, st\u0103tea \u015fi ea acolo \u015fi asculta. Domnul i-a deschis inima ca s\u0103 ia aminte la cele spuse de Pavel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 ce ea \u015fi casa ei au fost boteza\u0163i, Lidia ne-a rugat zic\u00e2nd: \u201eDac\u0103 considera\u0163i c\u0103 sunt credincioas\u0103 Domnului, veni\u0163i \u015fi r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een casa mea!\u201c \u015ei ne-a \u00eenduplecat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavel \u015fi Silas \u00een \u00eenchisoare - \u00centr-o zi, \u00een timp ce ne duceam spre locul de rug\u0103ciune, ne-a \u00eent\u00e2lnit o sclav\u0103 care avea \u00een ea un duh de divina\u0163ie \u015fi care, prin ghicire, aducea mult c\u00e2\u015ftig st\u0103p\u00e2nilor ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ea se \u0163inea dup\u0103 Pavel \u015fi dup\u0103 noi \u015fi striga: \u201eAce\u015fti oameni sunt robi ai Dumnezeului celui Prea\u00eenalt \u015fi ei v\u0103 vestesc Calea m\u00e2ntuirii!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u015fa a f\u0103cut ea timp de mai multe zile. Atunci Pavel, sup\u0103rat, s-a \u00eentors \u015fi i-a zis duhului: \u201e\u00ce\u0163i poruncesc \u00een Numele lui Isus Cristos s\u0103 ie\u015fi din ea!\u201c \u015ei a ie\u015fit chiar \u00een ceasul acela."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd st\u0103p\u00e2nii ei au v\u0103zut c\u0103 speran\u0163a lor de c\u00e2\u015ftig s-a dus, i-au apucat pe Pavel \u015fi pe Silas \u015fi i-au t\u00e2r\u00e2t \u00een pia\u0163a public\u0103, \u00eenaintea autorit\u0103\u0163ilor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I-au adus \u00eenaintea magistra\u0163ilor \u015fi au zis: \u201eOamenii ace\u015ftia ne tulbur\u0103 cetatea! Sunt iudei"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi vestesc ni\u015fte obiceiuri pe care nou\u0103, romanilor, nu ne este permis nici s\u0103 le primim, nici s\u0103 le practic\u0103m!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mul\u0163imea s-a ridicat \u015fi ea \u00eempotriva lor, iar magistra\u0163ii le-au sf\u00e2\u015fiat hainele \u015fi au poruncit s\u0103 fie b\u0103tu\u0163i cu nuiele."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-au dat multe lovituri, i-au aruncat \u00een \u00eenchisoare, poruncind temnicerului s\u0103-i p\u0103zeasc\u0103 bine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Primind un astfel de ordin, temnicerul i-a aruncat \u00een celula cea mai l\u0103untric\u0103 \u015fi le-a b\u0103gat picioarele \u00een butuci."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pe la miezul nop\u0163ii, Pavel \u015fi Silas se rugau \u015fi-I c\u00e2ntau laud\u0103 lui Dumnezeu, iar de\u0163inu\u0163ii \u00eei ascultau."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Deodat\u0103 a avut loc un cutremur at\u00e2t de mare, \u00eenc\u00e2t s-au cl\u0103tinat temeliile \u00eenchisorii. Toate u\u015file s-au deschis dintr-odat\u0103 \u015fi fiec\u0103ruia i s-au dezlegat lan\u0163urile."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Temnicerul s-a trezit \u015fi, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 u\u015file \u00eenchisorii erau deschise, \u015fi-a scos sabia ca s\u0103 se omoare, crez\u00e2nd c\u0103 de\u0163inu\u0163ii au fugit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pavel \u00eens\u0103 a strigat cu glas tare: \u2013 S\u0103 nu-\u0163i faci nici un r\u0103u, c\u0103ci to\u0163i suntem aici!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci temnicerul a cerut o f\u0103clie, s-a repezit \u00een\u0103untru \u015fi a c\u0103zut tremur\u00e2nd \u00eenaintea lui Pavel \u015fi a lui Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Apoi, conduc\u00e2ndu-i afar\u0103, a zis: \u2013 Domnilor, ce trebuie s\u0103 fac ca s\u0103 fiu m\u00e2ntuit?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Crede \u00een Domnul Isus \u015fi vei fi m\u00e2ntuit, tu \u015fi casa ta!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei i-au predicat Cuv\u00e2ntul Domnului at\u00e2t lui, c\u00e2t \u015fi tuturor celor din casa lui."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Chiar \u00een ceasul acela din noapte, temnicerul i-a luat \u015fi le-a sp\u0103lat r\u0103nile; apoi, imediat, el \u015fi to\u0163i ai lui au fost boteza\u0163i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea i-a dus acas\u0103 la el \u015fi le-a pus masa; \u015fi s-a bucurat nespus cu to\u0163i cei din casa lui pentru c\u0103 a crezut \u00een Dumnezeu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut zi, magistra\u0163ii i-au trimis pe ofi\u0163eri s\u0103-i spun\u0103 temnicerului: \u201eElibereaz\u0103-i pe oamenii aceia!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Temnicerul i-a spus lui Pavel urm\u0103toarele cuvinte: \u2013 Magistra\u0163ii au trimis ordin s\u0103 fi\u0163i elibera\u0163i! Acum deci ie\u015fi\u0163i \u015fi duce\u0163i-v\u0103 \u00een pace!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Pavel le-a zis ofi\u0163erilor: \u2013 Ne-au b\u0103tut \u00een public, f\u0103r\u0103 s\u0103 fim judeca\u0163i, pe noi care suntem cet\u0103\u0163eni romani, ne-au aruncat \u00een \u00eenchisoare, iar acum vor s\u0103 ne scoat\u0103 afar\u0103 pe ascuns?! \u00cen nici un caz! S\u0103 vin\u0103 ei \u00een\u015fi\u015fi s\u0103 ne duc\u0103 afar\u0103!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ofi\u0163erii au spus aceste cuvinte magistra\u0163ilor. Ace\u015ftia s-au temut c\u00e2nd au auzit c\u0103 ei erau cet\u0103\u0163eni romani"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015fi au venit s\u0103-i lini\u015fteasc\u0103. I-au condus afar\u0103 \u015fi i-au rugat s\u0103 plece din cetate."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Au ie\u015fit din \u00eenchisoare \u015fi s-au dus la Lidia, iar dup\u0103 ce i-au v\u0103zut \u015fi i-au \u00eencurajat pe fra\u0163i, au plecat."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen Tesalonic - Au trecut prin Amfipolis \u015fi Apolonia \u015fi au venit \u00een Tesalonic, unde se afla o sinagog\u0103 a iudeilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u015fa cum obi\u015fnuia, Pavel a intrat \u00een sinagog\u0103 \u015fi, timp de trei Sabate, a discutat cu ei din Scripturi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "explic\u00e2nd \u015fi dovedind c\u0103 Cristos trebuia s\u0103 sufere \u015fi s\u0103 \u00eenvie dintre cei mor\u0163i. \u201e\u015ei Acest Isus, pe Care vi-L vestesc eu, este Cristosul!\u201c zicea el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Unii dintre ei au fost convin\u015fi \u015fi li s-au al\u0103turat lui Pavel \u015fi lui Silas; tot a\u015fa au f\u0103cut \u015fi o mare mul\u0163ime de greci devota\u0163i \u015fi nu pu\u0163ine femei de seam\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar iudeii au devenit invidio\u015fi \u015fi, lu\u00e2nd de prin pie\u0163e ni\u015fte oameni r\u0103i, au format o gloat\u0103 \u015fi au \u00eent\u0103r\u00e2tat cetatea. Au venit la casa lui Iason \u015fi au \u00eenceput s\u0103-i caute pe Pavel \u015fi pe Silas ca s\u0103-i aduc\u0103 afar\u0103, la mul\u0163ime."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pentru c\u0103 nu i-au g\u0103sit, l-au t\u00e2r\u00e2t pe Iason \u015fi pe al\u0163i c\u00e2\u0163iva fra\u0163i \u00eenaintea conduc\u0103torilor cet\u0103\u0163ii, strig\u00e2nd: \u201eCei care au r\u0103scolit lumea au venit \u015fi aici,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "iar Iason i-a g\u0103zduit! To\u0163i ace\u015ftia lucreaz\u0103 \u00eempotriva decretelor lui Cezar, spun\u00e2nd c\u0103 exist\u0103 un alt \u00cemp\u0103rat: Isus!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd mul\u0163imea \u015fi magistra\u0163ii au auzit aceste lucruri, s-au tulburat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi, dup\u0103 ce au luat de la Iason \u015fi de la ceilal\u0163i o garan\u0163ie, le-au dat drumul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen Berea - Imediat ce s-a \u00eennoptat, fra\u0163ii i-au trimis pe Pavel \u015fi pe Silas la Berea. C\u00e2nd au sosit, s-au dus la sinagoga iudeilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ace\u015ftia aveau o minte mai deschis\u0103 dec\u00e2t cei din Tesalonic. Au primit Cuv\u00e2ntul cu toat\u0103 \u00eenfl\u0103c\u0103rarea \u015fi, \u00een fiecare zi, studiau Scripturile, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 lucrurile st\u0103teau astfel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mul\u0163i dintre ei au crezut, inclusiv ni\u015fte femei grecoaice cu influen\u0163\u0103 \u015fi nu pu\u0163ini b\u0103rba\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eens\u0103 iudeii din Tesalonic au aflat c\u0103 Pavel a vestit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u015fi \u00een Berea, au venit acolo ca s\u0103 agite \u015fi s\u0103 tulbure mul\u0163imile."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci fra\u0163ii l-au trimis imediat pe Pavel c\u0103tre mare, iar Silas \u015fi Timotei au r\u0103mas acolo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cei ce l-au \u00eenso\u0163it pe Pavel l-au condus p\u00e2n\u0103 la Atena, \u015fi apoi, dup\u0103 ce au primit porunca pentru Silas \u015fi Timotei ca s\u0103 vin\u0103 c\u00e2t mai repede la Pavel, s-au \u00eentors."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavel \u00een Atena - \u00cen timp ce Pavel \u00eei a\u015ftepta \u00een Atena, i s-a \u00eent\u0103r\u00e2tat duhul \u00een el c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 cetatea era plin\u0103 de idoli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Prin urmare, a \u00eenceput s\u0103 poarte discu\u0163ii \u00een sinagog\u0103 cu iudeii \u015fi cu cei tem\u0103tori de Dumnezeu, iar \u00een pia\u0163\u0103, \u00een fiecare zi, cu cei ce se aflau pe acolo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Unii dintre filosofii epicurieni \u015fi stoici au \u00eenceput s\u0103 discute cu el. Unii ziceau: \u201eCe vrea s\u0103 spun\u0103 \u015fi palavragiul acesta?!\u201c Al\u0163ii ziceau: \u201eSe pare c\u0103 este un predicator al unor divinit\u0103\u0163i str\u0103ine!\u201c C\u0103ci el vestea Evanghelia despre Isus \u015fi despre \u00eenviere."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Prin urmare, l-au luat \u015fi l-au dus la Areopag, spun\u00e2ndu-i: \u201ePutem \u015fti care este aceast\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 nou\u0103 pe care o prezin\u0163i?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci tu ne aduci ni\u015fte lucruri ciudate \u00een auz. Vrem deci s\u0103 \u015ftim ce \u00eenseamn\u0103 aceste lucruri!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "To\u0163i atenienii \u015fi str\u0103inii care locuiau acolo nu-\u015fi petreceau timpul cu nimic altceva dec\u00e2t s\u0103 spun\u0103 sau s\u0103 asculte ceva nou."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavel a stat \u00een mijlocul Areopagului \u015fi a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i atenieni, \u00een toate privin\u0163ele v\u0103d c\u0103 sunte\u0163i foarte religio\u015fi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci, \u00een timp ce treceam prin cetate \u015fi m\u0103 uitam la locurile voastre de \u00eenchinare, am g\u0103sit \u015fi un altar pe care era scris: \u00abUnui Dumnezeu Necunoscut\u00bb. Ei bine, ceea ce voi respecta\u0163i f\u0103r\u0103 s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i, aceea v\u0103 vestesc eu!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dumnezeul Care a f\u0103cut lumea \u015fi tot ce este \u00een ea este Domnul cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului; El nu locuie\u015fte \u00een temple f\u0103cute de m\u00e2ini"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015fi nu este slujit de m\u00e2ini omene\u015fti, ca \u015fi c\u00e2nd ar avea nevoie de ceva, El Care d\u0103 tuturor via\u0163\u0103, suflare \u015fi toate lucrurile."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dintr-un singur om, El a f\u0103cut fiecare neam de oameni, ca ei s\u0103 locuiasc\u0103 pe toat\u0103 suprafa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului, le-a desemnat mai dinainte vremurile \u015fi a stabilit hotare locuin\u0163ei lor,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pentru ca ei s\u0103-L caute pe Dumnezeu \u015fi, poate, s\u0103-L \u015fi g\u0103seasc\u0103, \u00een timp ce b\u00e2jb\u00e2ie dup\u0103 El, m\u0103car c\u0103 nu este departe de nici unul dintre noi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00abC\u0103ci \u00een El tr\u0103im, ne mi\u015fc\u0103m \u015fi exist\u0103m\u00bb; sau, a\u015fa cum au spus \u015fi unii dintre poe\u0163ii vo\u015ftri: \u00abC\u0103ci \u015fi noi suntem urma\u015fii Lui.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 suntem urma\u015fii lui Dumnezeu, n-ar trebui s\u0103 ne g\u00e2ndim c\u0103 dumnezeirea este asemenea aurului sau argintului sau pietrei, o imagine f\u0103cut\u0103 prin \u00eendem\u00e2narea \u015fi g\u00e2ndirea omului."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dumnezeu a trecut cu vederea vremurile de ignoran\u0163\u0103, \u015fi porunce\u015fte acum tuturor oamenilor, de pretutindeni, s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pentru c\u0103 a stabilit o zi \u00een care urmeaz\u0103 s\u0103 judece lumea cu dreptate, prin Omul pe Care L-a desemnat pentru aceasta, dovedindu-le tuturor acest lucru prin faptul c\u0103 L-a \u00eenviat dintre cei mor\u0163i!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei despre \u00eenvierea dintre cei mor\u0163i, unii au \u00eenceput s\u0103 r\u00e2d\u0103, dar al\u0163ii au zis: \u201eTe vom asculta \u015fi alt\u0103 dat\u0103 cu privire la aceasta!\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Astfel, Pavel a ie\u015fit din mijlocul lor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Unii dintre ei \u00eens\u0103 i s-au al\u0103turat \u015fi au crezut. \u00centre ei era \u015fi Dionisie areopagitul, o femeie pe nume Damaris \u015fi \u00eenc\u0103 al\u0163ii \u00eempreun\u0103 cu ei."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen Corint - Dup\u0103 aceea a plecat din Atena \u015fi s-a dus \u00een Corint."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Acolo a \u00eent\u00e2lnit un iudeu pe nume Aquila, de neam din Pont, care venise de cur\u00e2nd din Italia \u00eempreun\u0103 cu so\u0163ia lui, Priscila, deoarece Claudiu poruncise ca to\u0163i iudeii s\u0103 plece din Roma. Pavel s-a dus la ei"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi, fiindc\u0103 erau de aceea\u015fi meserie, a r\u0103mas la ei \u015fi lucrau \u00eempreun\u0103. C\u0103ci meseria lor era aceea de constructori de corturi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen fiecare Sabat, Pavel purta discu\u0163ii \u00een sinagog\u0103 \u015fi-i convingea at\u00e2t pe iudei, c\u00e2t \u015fi pe greci."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd Silas \u015fi Timotei au sosit din Macedonia, Pavel s-a dedicat \u00een \u00eentregime predic\u0103rii, depun\u00e2nd m\u0103rturie \u00eenaintea iudeilor c\u0103 Isus este Cristosul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd i s-au \u00eempotrivit \u015fi l-au batjocorit, el \u015fi-a scuturat praful de pe haine, zic\u00e2nd: \u201eS\u00e2ngele vostru s\u0103 fie asupra capului vostru! Eu sunt curat. De acum \u00eencolo m\u0103 voi duce la neamuri!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103 ce a ie\u015fit de acolo, a intrat \u00een casa unuia pe nume Titius Iustus, un om tem\u0103tor de Dumnezeu, a c\u0103rui cas\u0103 era l\u00e2ng\u0103 sinagog\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crisp, conduc\u0103torul sinagogii, a crezut \u00een Domnul \u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 casa lui \u015fi, de asemenea, mul\u0163i dintre corintienii care \u00eel auziser\u0103 pe Pavel, au crezut \u015fi ei \u015fi au fost boteza\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Noaptea, Domnul i-a vorbit lui Pavel \u00eentr-o viziune: \u201eNu te teme, ci vorbe\u015fte \u015fi nu t\u0103cea,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "c\u0103ci Eu sunt cu tine \u015fi nimeni nu va pune m\u00e2na pe tine ca s\u0103-\u0163i fac\u0103 r\u0103u; vorbe\u015fte, fiindc\u0103 am mult popor \u00een aceast\u0103 cetate!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Prin urmare, Pavel a stat acolo un an \u015fi jum\u0103tate \u015fi i-a \u00eenv\u0103\u0163at Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pavel \u00eenaintea proconsulului Galio - \u00cen timp ce Galio era proconsul al Ahaiei, iudeii s-au ridicat \u00eentr-un singur g\u00e2nd \u00eempotriva lui Pavel, l-au dus \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi au zis: \u201eAcesta incit\u0103 oamenii s\u0103 se \u00eenchine lui Dumnezeu \u00eentr-un fel care este \u00eempotriva Legii!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pavel tocmai voia s\u0103 deschid\u0103 gura s\u0103 vorbeasc\u0103, dar Galio le-a zis iudeilor: \u201eDac\u0103 ar fi vorba de vreun delict sau de vreo tic\u0103lo\u015fie grav\u0103, v-a\u015f accepta pl\u00e2ngerea, iudeilor;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "dar, \u00eentruc\u00e2t este o disput\u0103 cu privire la cuvinte, la nume \u015fi la Legea voastr\u0103, v\u0103 prive\u015fte! Eu nu vreau s\u0103 fiu judec\u0103tor \u00een aceste lucruri!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei i-a alungat de la scaunul de judecat\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci ei l-au apucat pe Sostenes, conduc\u0103torul sinagogii, \u015fi l-au b\u0103tut chiar \u00een fa\u0163a scaunului de judecat\u0103, f\u0103r\u0103 ca lui Galio s\u0103-i pese de aceasta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pavel se \u00eentoarce \u00een Antiohia - Pavel a r\u0103mas mai multe zile acolo. Apoi \u015fi-a luat r\u0103mas bun de la fra\u0163i \u015fi a plecat pe mare spre Siria, \u00eempreun\u0103 cu Priscila \u015fi Aquila, dup\u0103 ce \u015fi-a tuns capul \u00een Chencrea, c\u0103ci f\u0103cuse un jur\u0103m\u00e2nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Au ajuns \u00een Efes, \u015fi Pavel i-a l\u0103sat acolo pe \u00eenso\u0163itorii lui. El a intrat \u00een sinagog\u0103 \u015fi a purtat discu\u0163ii cu iudeii."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ace\u015ftia l-au rugat s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la ei mai mult timp, dar el nu a vrut,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ci \u015fi-a luat r\u0103mas bun de la ei, zic\u00e2nd: \u201e(Trebuie neap\u0103rat ca s\u0103rb\u0103toarea care vine s-o \u0163in \u00een Ierusalim.) Dac\u0103 Dumnezeu vrea, m\u0103 voi \u00eentoarce din nou la voi!\u201c \u015ei a plecat din Efes, pe mare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S-a dat jos \u00een Cezareea, s-a dus \u015fi a salutat biserica din Ierusalim \u015fi apoi a cobor\u00e2t la Antiohia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a petrecut un timp acolo, a plecat str\u0103b\u0103t\u00e2nd din loc \u00een loc \u0163inutul Galatiei \u015fi al Frigiei \u015fi \u00eent\u0103rindu-i pe to\u0163i ucenicii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolo - Un iudeu pe nume Apolos, de neam din Alexandria, care era un vorbitor elocvent \u015fi un bun cunosc\u0103tor al Scripturii, a venit \u00een Efes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El era instruit \u00een ce prive\u015fte Calea Domnului, vorbea cu un duh \u00eenfocat \u015fi d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 cu acurate\u0163e despre lucrurile privitoare la Isus, de\u015fi cuno\u015ftea numai botezul lui Ioan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een sinagog\u0103, iar c\u00e2nd Priscila \u015fi Aquila l-au auzit, l-au luat acas\u0103 \u015fi i-au explicat \u015fi mai am\u0103nun\u0163it Calea lui Dumnezeu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pentru c\u0103 el voia s\u0103 treac\u0103 \u00een Ahaia, fra\u0163ii l-au \u00eencurajat \u015fi au scris ucenicilor s\u0103-l primeasc\u0103 bine. C\u00e2nd a ajuns, el le-a fost de mare ajutor celor ce, prin har, deveniser\u0103 credincio\u015fi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u0103ci el \u00eei \u00eenfrunta pe iudei \u00een public, dovedind pe baza Scripturilor c\u0103 Isus este Cristosul."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel \u00een Efes - \u00cen timp ce Apolos era \u00een Corint, Pavel a c\u0103l\u0103torit prin regiunile din interior \u015fi a ajuns \u00een Efes. Acolo a g\u0103sit c\u00e2\u0163iva ucenici"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi i-a \u00eentrebat: \u2013 A\u0163i primit voi Duhul Sf\u00e2nt c\u00e2nd a\u0163i crezut? Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Dar nici n-am auzit c\u0103 este un Duh Sf\u00e2nt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Atunci cu ce botez a\u0163i fost boteza\u0163i? Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Cu botezul lui Ioan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pavel a zis: \u2013 Ioan a botezat cu botezul poc\u0103in\u0163ei \u015fi spunea poporului s\u0103 cread\u0103 \u00een Cel Ce vine dup\u0103 el, adic\u0103 \u00een Isus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei aceasta, au fost boteza\u0163i \u00een Numele Domnului Isus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd Pavel \u015fi-a pus m\u00e2inile peste ei, Duhul Sf\u00e2nt a venit peste ei \u015fi au \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00een limbi \u015fi s\u0103 profe\u0163easc\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Erau, cu to\u0163ii, cam doisprezece b\u0103rba\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi a intrat \u00een sinagog\u0103. Timp de trei luni a vorbit cu \u00eendr\u0103zneal\u0103, purt\u00e2nd discu\u0163ii \u015fi \u00eencerc\u00e2nd s\u0103 conving\u0103 cu privire la lucrurile despre \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar fiindc\u0103 unii r\u0103m\u00e2neau \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2na\u0163i \u015fi necredincio\u015fi \u015fi vorbeau de r\u0103u Calea \u00eenaintea mul\u0163imii, Pavel s-a \u00eendep\u0103rtat de ei, lu\u00e2ndu-i cu el \u015fi pe ucenici. \u015ei \u00een fiecare zi purta discu\u0163ii \u00een sala de prelegeri a lui Tiranus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lucrul acesta a \u0163inut timp de doi ani, astfel c\u0103 to\u0163i cei ce locuiau \u00een Asia, at\u00e2t iudei, c\u00e2t \u015fi greci, au auzit Cuv\u00e2ntul Domnului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu f\u0103cea minuni nemaipomenite prin m\u00e2inile lui Pavel,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a\u015fa \u00eenc\u00e2t la cei bolnavi erau aduse p\u00e2n\u0103 \u015fi batistele sau \u015for\u0163urile care \u00eei atinseser\u0103 acestuia trupul, \u015fi bolile \u00eei p\u0103r\u0103seau, iar duhurile rele ie\u015feau din ei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cei \u015fapte fii ai lui Sceva - Ni\u015fte exorci\u015fti iudei, care umblau din loc \u00een loc, au \u00eencercat s\u0103 cheme Numele Domnului Isus peste cei ce aveau duhuri rele, zic\u00e2nd: \u201e\u00cen Numele lui Isus, pe Care-L predic\u0103 Pavel, v\u0103 poruncesc s\u0103 ie\u015fi\u0163i!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cei ce f\u0103ceau lucrul aceasta erau \u015fapte fii ai lui Sceva, un preot conduc\u0103tor iudeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar duhul cel r\u0103u le-a r\u0103spuns: \u201ePe Isus \u00cel cunosc, \u015fi pe Pavel \u00eel \u015ftiu, dar voi cine sunte\u0163i?!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei omul \u00een care era duhul cel r\u0103u a s\u0103rit asupra lor, i-a biruit pe to\u0163i \u015fi i-a b\u0103tut \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t au fugit din casa aceea goi \u015fi r\u0103ni\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lucrul acesta a fost cunoscut at\u00e2t de c\u0103tre to\u0163i iudeii, c\u00e2t \u015fi de c\u0103tre to\u0163i grecii care locuiau \u00een Efes; \u015fi pe to\u0163i i-a cuprins frica, iar Numele Domnului era pream\u0103rit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mul\u0163i dintre cei ce crezuser\u0103, veneau s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103 \u015fi s\u0103-\u015fi spun\u0103 faptele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei mul\u0163i dintre cei ce f\u0103cuser\u0103 vr\u0103jitorii, \u015fi-au adunat c\u0103r\u0163ile \u015fi le-au ars \u00een fa\u0163a tuturor. Au socotit pre\u0163ul acestora \u015fi l-au g\u0103sit ca fiind de cincizeci de mii de argin\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Astfel, prin t\u0103ria Domnului, Cuv\u00e2ntul se r\u0103sp\u00e2ndea \u015fi se \u00eent\u0103rea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O mare tulburare \u00een Efes - Dup\u0103 ce s-au petrecut aceste lucruri, Pavel \u015fi-a pus \u00een g\u00e2nd s\u0103 se duc\u0103 la Ierusalim, trec\u00e2nd prin Macedonia \u015fi Ahaia. El \u00ee\u015fi zicea: \u201eDup\u0103 ce voi merge acolo, trebuie s\u0103 v\u0103d \u015fi Roma!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I-a trimis \u00een Macedonia pe Timotei \u015fi pe Erastus, doi dintre ajutoarele lui, iar el a mai r\u0103mas un timp \u00een Asia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen perioada aceea, s-a st\u00e2rnit o mare tulburare cu privire la Cale."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un argintar pe nume Demetrius, f\u0103cea replici \u00een argint ale templului lui Artemis \u015fi aducea astfel lucr\u0103torilor s\u0103i nu pu\u0163in c\u00e2\u015ftig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El i-a str\u00e2ns la un loc, \u00eempreun\u0103 cu al\u0163i lucr\u0103tori de aceea\u015fi meserie, \u015fi le-a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i, \u015fti\u0163i c\u0103 prosperitatea noastr\u0103 vine din meseria aceasta"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015fi vede\u0163i \u015fi auzi\u0163i c\u0103 nu numai \u00een Efes, ci aproape \u00een toat\u0103 Asia, acest Pavel a convins \u015fi a dus \u00een r\u0103t\u0103cire o mare mul\u0163ime de oameni, spun\u00e2nd c\u0103 zeii f\u0103cu\u0163i de m\u00e2ini nu sunt de fapt zei!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Prin urmare, exist\u0103 pericolul nu numai ca aceast\u0103 munc\u0103 a noastr\u0103 s\u0103 ajung\u0103 de tot dispre\u0163ul, ci \u015fi ca templul marii zei\u0163e Artemis s\u0103 fie socotit ca o nimica \u015fi chiar m\u0103re\u0163ia ei s\u0103 fie distrus\u0103, a ei, cea la care se \u00eenchin\u0103 toat\u0103 Asia \u015fi toat\u0103 lumea!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei aceste lucruri, s-au umplut de m\u00e2nie \u015fi au \u00eenceput s\u0103 strige: \u201eMare este Artemis a efesenilor!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cetatea s-a umplut de zarv\u0103. S-au repezit \u00eentr-un singur g\u00e2nd spre teatru, t\u00e2r\u00e2ndu-i acolo \u015fi pe macedoneenii Gaius \u015fi Aristarh, \u00eenso\u0163itorii de drum ai lui Pavel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavel voia s\u0103 vin\u0103 la norod, dar ucenicii nu l-au l\u0103sat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Chiar \u015fi unii dintre conduc\u0103torii provinciei Asia, care-i erau prieteni, au trimis la el s\u0103-l roage s\u0103 nu se duc\u0103 la teatru."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Unii strigau ceva, al\u0163ii strigau altceva, c\u0103ci adunarea era \u00een confuzie, iar cei mai mul\u0163i nici nu \u015ftiau de ce se adunaser\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Unii din mul\u0163ime l-au \u00een\u015ftiin\u0163at pe Alexandru, pe care iudeii \u00eel \u00eempingeau \u00een fa\u0163\u0103, spun\u00e2ndu-i despre ce este vorba. Alexandru a f\u0103cut semn cu m\u00e2na, vr\u00e2nd s\u0103 se apere \u00eenaintea norodului,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "dar ei, recunosc\u00e2ndu-l c\u0103 este iudeu, au strigat cu to\u0163ii \u00eentr-un glas, timp de aproape dou\u0103 ore: \u201eMare este Artemis a efesenilor!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Func\u0163ionarul cet\u0103\u0163ii a reu\u015fit s\u0103 lini\u015fteasc\u0103 mul\u0163imea, zic\u00e2nd: \u201eB\u0103rba\u0163i ai Efesului, cine este omul acela care s\u0103 nu \u015ftie c\u0103 cetatea Efes este p\u0103zitoarea templului m\u0103re\u0163ei Artemis \u015fi a imaginii ei c\u0103zute din cer?!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00centruc\u00e2t aceste lucruri sunt de necontestat, ar trebui s\u0103 v\u0103 lini\u015fti\u0163i \u015fi s\u0103 nu face\u0163i nimic nes\u0103buit."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u0103ci i-a\u0163i adus aici pe b\u0103rba\u0163ii ace\u015ftia care nu sunt nici jefuitori ai templului \u015fi nici blasfemiatori ai zei\u0163ei noastre!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 \u00eentr-adev\u0103r Demetrius \u015fi lucr\u0103torii lui au o acuza\u0163ie \u00eempotriva cuiva, tribunalele sunt deschise \u015fi exist\u0103 proconsuli; s\u0103 se acuze acolo unii pe al\u0163ii!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dac\u0103 vre\u0163i ceva \u00een plus, se va clarifica \u00eentr-o adunare legal\u0103."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u0103ci, din cauza celor \u00eent\u00e2mplate ast\u0103zi, suntem \u00een pericol s\u0103 fim acuza\u0163i de r\u0103scoal\u0103, deoarece nu exist\u0103 nici o cauz\u0103 pentru aceast\u0103 zarv\u0103, \u015fi noi nu putem motiva agita\u0163ia aceasta!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u015ei spun\u00e2nd aceste lucruri, a dat drumul adun\u0103rii."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prin Macedonia \u015fi Grecia - C\u00e2nd a \u00eencetat zarva, Pavel i-a chemat pe ucenici \u015fi, dup\u0103 ce i-a \u00eencurajat, \u015fi-a luat r\u0103mas bun \u015fi a plecat \u00een Macedonia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A c\u0103l\u0103torit prin p\u0103r\u0163ile acelea \u015fi i-a \u00eencurajat pe credincio\u015fi prin multe cuvinte. Apoi a venit \u00een Grecia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "unde a stat timp de trei luni. Chiar c\u00e2nd urma s\u0103 plece pe mare \u00een Siria, iudeii au pus la cale un complot \u00eempotriva lui, a\u015fa c\u0103 el s-a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 prin Macedonia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cel \u00eenso\u0163eau Sopater \u2013 fiul lui Pirus din Berea \u2013, Aristarhus \u015fi Secundus din Tesalonic, Gaius din Derbe precum \u015fi Timotei, Tihicus \u015fi Trofimus din Asia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ace\u015ftia au luat-o \u00eenainte \u015fi ne-au a\u015fteptat \u00een Troa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iar noi, dup\u0103 zilele S\u0103rb\u0103torii Azimelor, am plecat pe mare din Filipi \u015fi, \u00een cinci zile, am ajuns la ei \u00een Troa, unde am r\u0103mas timp de \u015fapte zile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cenvierea lui Eutih - \u00cen prima zi a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, c\u00e2nd ne adunaser\u0103m s\u0103 fr\u00e2ngem p\u00e2inea, Pavel, care urma s\u0103 plece \u00een ziua urm\u0103toare, st\u0103tea de vorb\u0103 cu ucenicii \u015fi \u015fi-a prelungit vorbirea p\u00e2n\u0103 la miezul nop\u0163ii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen camera de sus, unde eram aduna\u0163i, erau multe l\u0103mpi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pe un t\u00e2n\u0103r numit Eutih, care st\u0103tea la fereastr\u0103, l-a apucat un somn ad\u00e2nc \u00een timpul lungii vorbiri a lui Pavel; biruit de somn, a c\u0103zut de la etajul al treilea \u015fi a fost ridicat mort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavel a cobor\u00e2t, s-a aplecat asupra lui \u015fi l-a luat \u00een bra\u0163e, spun\u00e2nd: \u201eNu v\u0103 tulbura\u0163i, c\u0103ci sufletul lui este \u00een el!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi a urcat sc\u0103rile, a fr\u00e2nt p\u00e2inea, a m\u00e2ncat \u015fi a mai vorbit cu ei mult timp, p\u00e2n\u0103 \u00een zori, dup\u0103 care a plecat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e2n\u0103rul a fost adus viu, \u015fi ei au fost nespus de \u00eencuraja\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pavel \u00ee\u015fi ia r\u0103mas bun de la b\u0103tr\u00e2nii din Efes - Noi ne-am dus \u00eenainte la corabie \u015fi am mers pe mare la Assos, de unde urma s\u0103-l lu\u0103m \u015fi pe Pavel. C\u0103ci a\u015fa fusese \u00eenvoiala, el urm\u00e2nd s\u0103 mearg\u0103 p\u00e2n\u0103 acolo pe uscat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a \u00eent\u00e2lnit cu noi \u00een Assos, l-am luat \u00een corabie \u015fi ne-am dus \u00een Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De acolo am plecat mai departe pe mare, iar a doua zi am ajuns vizavi de Chios. O zi mai t\u00e2rziu am sosit \u00een Samos, (apoi ne-am oprit \u00een Troghilion,) iar \u00een ziua urm\u0103toare am ajuns \u00een Milet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci Pavel hot\u0103r\u00e2se s\u0103 treac\u0103 pe l\u00e2ng\u0103 Efes, ca s\u0103 nu mai piard\u0103 timpul \u00een Asia, pentru c\u0103 se gr\u0103bea s\u0103 fie \u00een Ierusalim de Ziua Cincizecimii, dac\u0103-i va fi posibil."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din Milet el a trimis la Efes \u015fi i-a chemat pe b\u0103tr\u00e2nii bisericii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd ace\u015ftia au venit la el, le-a spus urm\u0103toarele: \u201e\u015eti\u0163i c\u0103, \u00eenc\u0103 din prima zi \u00een care am pus piciorul \u00een Asia, am fost cu voi tot timpul,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "slujindu-I Domnului cu toat\u0103 smerenia \u015fi cu lacrimi \u00een mijlocul \u00eencerc\u0103rilor care au venit asupra mea din cauza comploturilor iudeilor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N-am ascuns nimic din ceea ce v\u0103 era de folos, predic\u00e2ndu-v\u0103 \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u00e2ndu-v\u0103 \u00een public \u015fi prin case,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi m\u0103rturisind at\u00e2t iudeilor, c\u00e2t \u015fi grecilor despre poc\u0103in\u0163a fa\u0163\u0103 de Dumnezeu \u015fi credin\u0163a \u00een Domnul nostru Isus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei acum, iat\u0103 c\u0103, \u00eempins de Duhul, m\u0103 duc \u00een Ierusalim, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftiu ce mi se va \u00eent\u00e2mpla acolo;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "doar Duhul Sf\u00e2nt m\u0103 avertizeaz\u0103 \u00een fiecare cetate c\u0103 m\u0103 a\u015fteapt\u0103 lan\u0163uri \u015fi necazuri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cens\u0103 \u00eemi privesc via\u0163a ca nefiind de nici un pre\u0163 pentru mine, ca s\u0103-mi pot sf\u00e2r\u015fi alergarea \u015fi slujba pe care am primit-o de la Domnul Isus, \u015fi anume s\u0103 depun m\u0103rturie despre Evanghelia harului lui Dumnezeu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei acum, iat\u0103, \u015ftiu c\u0103 nu-mi ve\u0163i mai vedea fa\u0163a, voi to\u0163i aceia printre care am umblat predic\u00e2nd \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De aceea, v\u0103 m\u0103rturisesc ast\u0103zi c\u0103 sunt curat de s\u00e2ngele tuturor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci nu m-am dat \u00eenapoi de la a v\u0103 spune tot planul lui Dumnezeu!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lua\u0163i seama deci la voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fi la toat\u0103 turma peste care Duhul Sf\u00e2nt v-a pus supraveghetori ca s\u0103 p\u0103stori\u0163i Biserica lui Dumnezeu, pe care El a c\u00e2\u015ftigat-o prin s\u00e2ngele propriului S\u0103u Fiu!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015etiu c\u0103 dup\u0103 plecarea mea vor veni \u00eentre voi lupi feroce, care nu cru\u0163\u0103 turma;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi chiar dintre voi se vor ridica b\u0103rba\u0163i care vor spune lucruri pervertite, ca s\u0103-i trag\u0103 pe ucenici dup\u0103 ei."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De aceea, veghea\u0163i, amintindu-v\u0103 c\u0103 timp de trei ani, zi \u015fi noapte, n-am \u00eencetat s\u0103 v\u0103 pov\u0103\u0163uiesc pe fiecare cu lacrimi!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Iar acum v\u0103 \u00eencredin\u0163ez lui Dumnezeu \u015fi Cuv\u00e2ntului harului S\u0103u, Cuv\u00e2nt care are putere s\u0103 v\u0103 zideasc\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 dea mo\u015ftenirea al\u0103turi de to\u0163i cei sfin\u0163i\u0163i!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N-am dorit nici argintul, nici aurul \u015fi nici haina nim\u0103nui."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 m\u00e2inile acestea au slujit pentru nevoile mele \u015fi ale celor ce erau \u00eempreun\u0103 cu mine."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cen toate v-am ar\u0103tat c\u0103 trebuie s\u0103 ne trudim s\u0103-i ajut\u0103m pe cei slabi, amintindu-v\u0103 de cuvintele Domnului Isus, Care, El \u00censu\u015fi, a zis: \u00abEste mai ferice s\u0103 dai dec\u00e2t s\u0103 prime\u015fti!\u00bb\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus acestea, s-a plecat pe genunchi \u00eempreun\u0103 cu ei to\u0163i \u015fi s-a rugat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "To\u0163i au \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 \u00een hohote, au c\u0103zut la pieptul lui Pavel \u015fi l-au s\u0103rutat mult."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "C\u0103ci erau \u00eendurera\u0163i mai ales din pricina cuvintelor pe care le spusese el, \u015fi anume c\u0103 nu-i vor mai vedea fa\u0163a. Apoi l-au \u00eenso\u0163it p\u00e2n\u0103 la corabie."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, \u00een drum spre Ierusalim - Dup\u0103 ce ne-am luat r\u0103mas bun de la ei, am plecat pe mare \u00eendrept\u00e2ndu-ne spre Cos. \u00cen ziua urm\u0103toare, am ajuns \u00een Rodos, iar de acolo \u00een Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Am g\u0103sit o corabie care se \u00eendrepta spre Fenicia, ne-am \u00eembarcat \u015fi am plecat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne-a ap\u0103rut \u00een zare insula Cipru \u015fi, l\u0103s\u00e2nd-o \u00een st\u00e2nga, am navigat spre Siria; apoi am acostat \u00een Tir, pentru c\u0103 acolo urma s\u0103 se descarce corabia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I-am g\u0103sit pe ucenici \u015fi am r\u0103mas cu ei timp de \u015fapte zile. Ace\u015ftia \u00eel avertizau pe Pavel, prin Duhul, de ce anume se va \u00eent\u00e2mpla c\u00e2nd va pune piciorul \u00een Ierusalim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd zilele de stat al\u0103turi de ei s-au \u00eencheiat, am plecat \u015fi ne-am continuat c\u0103l\u0103toria. To\u0163i, \u00eempreun\u0103 cu so\u0163iile \u015fi copiii, ne-au condus p\u00e2n\u0103 afar\u0103 din cetate. Acolo, pe \u0163\u0103rm, ne-am plecat pe genunchi \u015fi ne-am rugat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne-am luat apoi r\u0103mas bun unii de la al\u0163ii, dup\u0103 care noi ne-am urcat \u00een corabie, iar ei s-au \u00eentors la ale lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din Tir am plecat mai departe, ajung\u00e2nd \u00een Ptolemaida. I-am salutat pe fra\u0163i \u015fi am r\u0103mas cu ei timp de o zi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare am plecat \u015fi ne-am dus \u00een Cezareea. Am intrat \u00een casa lui Filip, evanghelistul, care era unul din cei \u015fapte, \u015fi am r\u0103mas la el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Acesta avea patru fete fecioare, care profe\u0163eau."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiindc\u0103 am r\u0103mas acolo mai multe zile, un profet, pe nume Agab, s-a cobor\u00e2t din Iudeea"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi a venit la noi. El a luat br\u00e2ul lui Pavel \u015fi \u015fi-a legat picioarele \u015fi m\u00e2inile, zic\u00e2nd: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Duhul Sf\u00e2nt: \u00ab\u00cen felul acesta \u00eel vor lega iudeii \u00een Ierusalim pe omul c\u0103ruia \u00eei apar\u0163ine br\u00e2ul acesta \u015fi-l vor tr\u0103da \u00een m\u00e2inile neamurilor!\u00bb\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd am auzit aceste lucruri, at\u00e2t noi, c\u00e2t \u015fi localnicii l-am rugat pe Pavel s\u0103 nu se suie la Ierusalim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci Pavel a r\u0103spuns: \u201eCe face\u0163i de pl\u00e2nge\u0163i a\u015fa \u015fi-mi rupe\u0163i inima?! Eu sunt gata nu numai s\u0103 fiu legat, ci chiar s\u0103 \u015fi mor \u00een Ierusalim pentru Numele Domnului Isus!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pentru c\u0103 nu putea fi \u00eenduplecat, am t\u0103cut, spun\u00e2nd doar: \u201eFac\u0103-se voia Domnului!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 zilele acelea, ne-am preg\u0103tit \u015fi ne-am suit la Ierusalim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Au venit cu noi \u015fi c\u00e2\u0163iva ucenici din Cezareea \u015fi ne-au condus la Mnason, un vechi ucenic din Cipru, la care urma s\u0103 g\u0103zduim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavel \u00een Ierusalim - C\u00e2nd am sosit \u00een Ierusalim, fra\u0163ii ne-au primit cu bucurie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A doua zi Pavel a mers \u00eempreun\u0103 cu noi la Iacov, \u015fi to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii au venit \u015fi ei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 ce i-a salutat, Pavel le-a istorisit, unul c\u00e2te unul, lucrurile pe care le f\u0103cuse Dumnezeu printre neamuri prin slujba lui."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei aceste lucruri, L-au sl\u0103vit pe Dumnezeu \u015fi i-au zis lui Pavel: \u201eVezi, frate, c\u00e2te mii de iudei au crezut \u015fi to\u0163i sunt plini de r\u00e2vn\u0103 pentru Lege!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lor \u00eens\u0103 li s-a spus despre tine c\u0103-i \u00eenve\u0163i pe to\u0163i iudeii dintre neamuri s\u0103 se lepede de Legea lui Moise, c\u0103 le zici s\u0103 nu-\u015fi circumcid\u0103 copiii \u015fi s\u0103 nu mai respecte obiceiurile."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ce este de f\u0103cut? Cu siguran\u0163\u0103 vor auzi c\u0103 ai sosit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u0103 deci ce-\u0163i spunem noi: avem aici patru b\u0103rba\u0163i care au f\u0103cut un jur\u0103m\u00e2nt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ia-i cu tine, cur\u0103\u0163e\u015fte-te \u00eempreun\u0103 cu ei \u015fi cheltuie tu pentru ei ca s\u0103-\u015fi rad\u0103 capul. \u015ei astfel vor \u015fti to\u0163i c\u0103 nimic din ceea ce li s-a spus despre tine nu este a\u015fa, ci c\u0103 \u015fi tu tr\u0103ie\u015fti p\u0103zind Legea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cu privire la neamurile care au crezut, noi am hot\u0103r\u00e2t \u015fi le-am trimis s\u0103 se fereasc\u0103 de ceea ce este jertfit idolilor, de s\u00e2nge, de animale sugrumate \u015fi de adulter.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci Pavel i-a luat pe acei b\u0103rba\u0163i \u015fi, a doua zi, dup\u0103 ce s-a cur\u0103\u0163it \u00eempreun\u0103 cu ei, a intrat \u00een Templu \u015fi a anun\u0163at c\u00e2nd va fi sf\u00e2r\u015fitul zilelor de cur\u0103\u0163ire, c\u00e2nd urma s\u0103 fie adus\u0103 o jertf\u0103 pentru fiecare dintre ei."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Arestarea lui Pavel - C\u00e2nd cele \u015fapte zile erau pe sf\u00e2r\u015fite, iudeii din Asia l-au v\u0103zut pe Pavel \u00een Templu; ei au st\u00e2rnit toat\u0103 mul\u0163imea \u015fi au pus m\u00e2inile pe el,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "strig\u00e2nd: \u201eB\u0103rba\u0163i israeli\u0163i, veni\u0163i \u00een ajutor! Acesta este omul care-i \u00eenva\u0163\u0103 pe to\u0163i, pretutindeni, \u00eempotriva poporului nostru, \u00eempotriva Legii \u015fi \u00eempotriva acestui loc! Ba \u00eenc\u0103 a adus \u015fi ni\u015fte greci \u00een Templu \u015fi a p\u00e2ng\u0103rit acest loc sf\u00e2nt!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eel v\u0103zuser\u0103 mai \u00eenainte \u00een cetate pe Trofim efeseanul \u00eempreun\u0103 cu Pavel \u015fi credeau c\u0103 Pavel \u00eel adusese \u00een Templu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toat\u0103 cetatea s-a pus \u00een mi\u015fcare, \u015fi poporul a venit alerg\u00e2nd din toate p\u0103r\u0163ile. L-au prins pe Pavel \u015fi l-au t\u00e2r\u00e2t afar\u0103 din Templu; \u015fi imediat u\u015file au fost \u00eencuiate."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cen timp ce \u00eencercau s\u0103-l omoare, s-a dus vestea la tribunul cohortei c\u0103 tot Ierusalimul este \u00een agita\u0163ie."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Acesta a luat imediat ni\u015fte solda\u0163i \u015fi ni\u015fte centurioni \u015fi a alergat la ei. C\u00e2nd l-au v\u0103zut pe tribun \u015fi pe solda\u0163i, au \u00eencetat s\u0103-l mai bat\u0103 pe Pavel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atunci tribunul s-a apropiat, l-a arestat pe Pavel \u015fi a poruncit s\u0103 fie legat cu dou\u0103 lan\u0163uri. Apoi a \u00eentrebat cine era \u015fi ce f\u0103cuse."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Unii din mul\u0163ime strigau una, al\u0163ii alta, a\u015fa c\u0103, din cauza zarvei, neput\u00e2nd s\u0103 afle exact ce se \u00eent\u00e2mplase, a poruncit s\u0103 fie dus \u00een fort."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns la trepte, Pavel a trebuit s\u0103 fie dus de c\u0103tre solda\u0163i, din pricina violen\u0163ei mul\u0163imii."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u0103ci mul\u0163imea poporului se \u0163inea dup\u0103 el, strig\u00e2nd: \u201eLa moarte cu el!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pavel se adreseaz\u0103 mul\u0163imii - Chiar c\u00e2nd urma s\u0103 fie b\u0103gat \u00een fort, Pavel i-a zis tribunului: \u2013 \u00cemi este \u00eeng\u0103duit s\u0103-\u0163i spun ceva? Tribunul l-a \u00eentrebat: \u2013 \u015etii grece\u015fte?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Deci nu e\u015fti tu egipteanul care, cu c\u00e2tva timp \u00een urm\u0103, a pornit o r\u0103scoal\u0103 \u015fi a dus \u00een pustie patru mii de asasini?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pavel i-a r\u0103spuns: \u2013 Eu sunt iudeu, din Tarsul Ciliciei, cet\u0103\u0163ean al unei cet\u0103\u0163i nu lipsit\u0103 de importan\u0163\u0103. D\u0103-mi voie, te rog, s\u0103 vorbesc poporului!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tribunul i-a dat voie, iar Pavel, st\u00e2nd \u00een picioare pe trepte, a f\u0103cut poporului semn cu m\u00e2na. C\u00e2nd s-a f\u0103cut t\u0103cere deplin\u0103, li s-a adresat \u00een limba aramaic\u0103 astfel:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eFra\u0163i \u015fi p\u0103rin\u0163i, asculta\u0163i-mi acum ap\u0103rarea fa\u0163\u0103 de voi!\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei c\u0103 li se adreseaz\u0103 \u00een limba aramaic\u0103, au f\u0103cut \u015fi mai mult\u0103 lini\u015fte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavel a zis: \u201eEu sunt iudeu, n\u0103scut \u00een Tarsul Ciliciei, dar am fost crescut \u00een cetatea aceasta \u015fi am fost educat la picioarele lui Gamaliel, potrivit cu stricte\u0163ea Legii str\u0103mo\u015filor no\u015ftri, fiind tot at\u00e2t de plin de r\u00e2vn\u0103 fa\u0163\u0103 de Dumnezeu cum sunte\u0163i voi to\u0163i ast\u0103zi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Am persecutat p\u00e2n\u0103 la moarte aceast\u0103 Cale, am legat \u015fi am pus \u00een \u00eenchisoare b\u0103rba\u0163i \u015fi femei,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a\u015fa cum, de altfel, pot depune m\u0103rturie cu privire la mine \u015fi marele preot precum \u015fi tot sfatul b\u0103tr\u00e2nilor, de la care am primit \u015fi scrisori c\u0103tre fra\u0163ii din Damasc, ca s\u0103 merg \u015fi s\u0103-i aduc lega\u0163i la Ierusalim chiar \u015fi pe cei de acolo, ca s\u0103 fie pedepsi\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen timp ce eram pe drum \u015fi m\u0103 apropiam de Damasc, pe la amiaz\u0103, a str\u0103lucit deodat\u0103 \u00eemprejurul meu o lumin\u0103 puternic\u0103 din cer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u015fi am auzit un glas care-mi zicea: \u00abSaul, Saul, de ce M\u0103 persecu\u0163i?\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu am \u00eentrebat: \u00abCine e\u015fti, Doamne?\u00bb El mi-a r\u0103spuns: \u00abEu sunt Isus din Nazaret, Cel pe Care tu \u00cel persecu\u0163i!\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cei care erau \u00eempreun\u0103 cu mine vedeau \u00eentr-adev\u0103r lumina, dar nu \u00een\u0163elegeau cuvintele Celui Ce-mi vorbea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am \u00eentrebat: \u00abCe s\u0103 fac, Doamne?\u00bb Domnul mi-a r\u0103spuns: \u00abRidic\u0103-te, du-te \u00een Damasc, \u015fi acolo \u0163i se va spune tot ce s-a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 faci.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cum, din cauza str\u0103lucirii acelei lumini, nu puteam vedea, cei care erau cu mine m-au luat de m\u00e2n\u0103 \u015fi m-au dus \u00een Damasc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un anume Ananias, b\u0103rbat tem\u0103tor de Dumnezeu, dup\u0103 cum cere Legea, \u015fi vorbit de bine de c\u0103tre to\u0163i iudeii care locuiau acolo,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a venit la mine \u015fi, st\u00e2ndu-mi al\u0103turi, mi-a zis: \u00abFrate Saul, recap\u0103t\u0103-\u0163i vederea!\u00bb Chiar \u00een clipa aceea mi-am rec\u0103p\u0103tat vederea \u015fi m-am uitat la el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El a zis: \u00abDumnezeul str\u0103mo\u015filor no\u015ftri te-a ales ca s\u0103-I cuno\u015fti voia, s\u0103-L vezi pe Cel Drept \u015fi s\u0103 auzi cuvinte din gura Lui,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pentru c\u0103 \u00cei vei fi martor \u00eenaintea tuturor oamenilor pentru lucrurile pe care le-ai v\u0103zut \u015fi auzit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iar acum, ce a\u015ftep\u0163i?! Ridic\u0103-te, fii botezat \u015fi fii sp\u0103lat de p\u0103catele tale, chem\u00e2nd Numele Lui!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce m-am \u00eentors la Ierusalim, \u00een timp ce m\u0103 rugam \u00een Templu, am c\u0103zut \u00eentr-o r\u0103pire sufleteasc\u0103"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi L-am v\u0103zut pe Domnul spun\u00e2ndu-mi: \u00abGr\u0103be\u015fte-te, ie\u015fi repede din Ierusalim, pentru c\u0103 nu vor primi m\u0103rturia ta despre Mine!\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu am zis: \u00abDoamne, ei \u015ftiu c\u0103 eu \u00eei b\u0103gam \u00een \u00eenchisoare \u015fi \u00eei b\u0103team prin sinagogi pe cei ce cred \u00een Tine,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "iar c\u00e2nd era v\u0103rsat s\u00e2ngele lui \u015etefan, martorul T\u0103u, eram \u015fi eu de fa\u0163\u0103, d\u00e2ndu-mi aprobarea \u015fi p\u0103zind hainele celor ce-l omorau!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cens\u0103 El mi-a zis: \u00abDu-te, pentru c\u0103 te voi trimite departe, la neamuri!\u00bb\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavel \u015fi tribunul roman - Ei l-au ascultat p\u00e2n\u0103 la cuv\u00e2ntul acesta, dar apoi \u015fi-au ridicat glasul, zic\u00e2nd: \u201eIa de pe p\u0103m\u00e2nt un astfel de om, c\u0103ci nu este vrednic s\u0103 tr\u0103iasc\u0103!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen timp ce ei \u0163ipau, \u00ee\u015fi azv\u00e2rleau hainele \u015fi aruncau praf \u00een v\u0103zduh,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "tribunul a poruncit s\u0103 fie dus \u00een fort \u015fi s\u0103 fie interogat prin lovituri de bici, ca s\u0103 afle din ce cauz\u0103 strigau a\u015fa \u00eempotriva lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen timp ce-l legau cu curele, Pavel i-a zis centurionului care st\u0103tea acolo: \u201eV\u0103 este permis s\u0103 biciui\u0163i un cet\u0103\u0163ean roman care n-a fost judecat?\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Auzind aceasta, centurionul s-a dus la tribun \u015fi l-a anun\u0163at, spun\u00e2ndu-i: \u201eCe vrei s\u0103 faci? Omul acesta este roman!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tribunul s-a dus la el \u015fi l-a \u00eentrebat: \u2013 Spune-mi, e\u015fti roman? \u2013 Da, i-a r\u0103spuns Pavel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tribunul a zis: \u2013 Eu cu o mare sum\u0103 de bani am dob\u00e2ndit cet\u0103\u0163enia aceasta. Pavel i-a zis: \u2013 Eu sunt chiar n\u0103scut roman."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Imediat, cei ce urmau s\u0103-l interogheze s-au retras de la el, iar tribunul, c\u00e2nd a aflat c\u0103 este cet\u0103\u0163ean roman, s-a temut, pentru c\u0103-l legase."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavel \u00eenaintea Sinedriului - \u00cen ziua urm\u0103toare, vr\u00e2nd s\u0103 \u015ftie exact de ce era acuzat de iudei, l-a dezlegat \u015fi a poruncit s\u0103 se adune conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi tot Sinedriul. Apoi l-a adus pe Pavel jos \u015fi l-a pus s\u0103 stea \u00eenaintea lor."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel s-a uitat \u0163int\u0103 la cei din Sinedriu \u015fi le-a zis: \u2013 B\u0103rba\u0163i, fra\u0163ilor, eu mi-am tr\u0103it via\u0163a cu o con\u015ftiin\u0163\u0103 curat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Marele preot Ananias le-a poruncit atunci celor ce st\u0103teau l\u00e2ng\u0103 el s\u0103-l loveasc\u0103 peste gur\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci Pavel i-a zis: \u2013 Te va bate Dumnezeu, perete v\u0103ruit! Tu \u015fezi ca s\u0103 m\u0103 judeci dup\u0103 Lege \u015fi porunce\u015fti s\u0103 m\u0103 loveasc\u0103, \u00eenc\u0103lc\u00e2nd astfel Legea?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cei care st\u0103teau l\u00e2ng\u0103 el i-au zis: \u2013 \u00cel insul\u0163i pe marele preot al lui Dumnezeu?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pavel le-a r\u0103spuns: \u2013 N-am \u015ftiut, fra\u0163ilor, c\u0103 este marele preot; c\u0103ci este scris: \u201eS\u0103 nu-l vorbe\u015fti de r\u0103u pe conduc\u0103torul poporului t\u0103u!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pavel, \u015ftiind c\u0103 o parte dintre ei erau saduchei, iar cealalt\u0103 parte erau farisei, a strigat \u00een Sinedriu: \u2013 Fra\u0163ilor, eu sunt fariseu, fiu de fariseu \u015fi din pricina n\u0103dejdii \u00een \u00eenvierea mor\u0163ilor sunt judecat eu!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd a spus aceasta, s-a st\u00e2rnit o ne\u00een\u0163elegere \u00eentre farisei \u015fi saduchei, \u015fi adunarea s-a dezbinat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci saducheii zic c\u0103 nu exist\u0103 nici \u00eenviere, nici \u00eenger, nici duh, pe c\u00e2nd fariseii le recunosc pe toate."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S-a f\u0103cut mult vacarm, iar c\u00e2\u0163iva c\u0103rturari din partida fariseilor s-au ridicat \u015fi au \u00eenceput s\u0103 se certe zic\u00e2nd: \u201eNu g\u0103sim nimic r\u0103u la omul acesta! Dac\u0103 i-a vorbit un duh sau un \u00eenger?!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ne\u00een\u0163elegerea a devenit at\u00e2t de mare, tribunului i-a fost team\u0103 ca nu cumva Pavel s\u0103 fie rupt \u00een buc\u0103\u0163i de ei, a\u015fa c\u0103 le-a poruncit solda\u0163ilor s\u0103 se coboare s\u0103-l smulg\u0103 din mijlocul lor \u015fi s\u0103-l duc\u0103 \u00een fort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen noaptea urm\u0103toare, Domnul a stat l\u00e2ng\u0103 Pavel \u015fi i-a zis: \u201eCuraj! C\u0103ci a\u015fa cum ai depus m\u0103rturie despre Mine \u00een Ierusalim, tot a\u015fa trebuie s\u0103 depui m\u0103rturie \u015fi \u00een Roma!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Complot pentru uciderea lui Pavel - C\u00e2nd s-a f\u0103cut zi, iudeii au pus la cale un complot \u015fi s-au legat cu blestem, zic\u00e2nd c\u0103 nici nu vor m\u00e2nca \u015fi nici nu vor bea p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu-l vor omor\u00ee pe Pavel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cei ce au pus la cale acest complot erau mai mul\u0163i de patruzeci."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ei s-au dus la conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi la b\u0103tr\u00e2ni \u015fi le-au zis: \u201eNe-am legat cu blestem s\u0103 nu gust\u0103m nimic p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu-l omor\u00e2m pe Pavel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Acum deci, voi \u00eempreun\u0103 cu Sinedriul, trimite\u0163i-i vorb\u0103 tribunului s\u0103-l aduc\u0103 la voi ca \u015fi cum urmeaz\u0103 s\u0103 cerceta\u0163i mai am\u0103nun\u0163it lucrurile privitoare la el. \u015ei \u00eenainte s\u0103 ajung\u0103 el, noi suntem gata s\u0103-l omor\u00e2m.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cens\u0103 fiul surorii lui Pavel, auzind despre aceast\u0103 curs\u0103, s-a dus, a intrat \u00een fort \u015fi i-a dat de \u015ftire lui Pavel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavel l-a chemat pe unul dintre centurioni \u015fi i-a zis: \u201eCondu-l pe t\u00e2n\u0103rul acesta la tribun, pentru c\u0103 are s\u0103-i spun\u0103 ceva!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Centurionul l-a luat, l-a dus la tribun \u015fi a zis: \u201ePrizonierul Pavel m-a chemat \u015fi m-a rugat s\u0103-l conduc pe acest t\u00e2n\u0103r la tine, pentru c\u0103 are s\u0103-\u0163i spun\u0103 ceva.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tribunul l-a luat de m\u00e2n\u0103 \u015fi l-a dus deoparte, s\u0103 discute numai \u00eentre ei, iar apoi l-a \u00eentrebat: \u2013 Ce ai s\u0103-mi spui?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El i-a zis: \u2013 Iudeii s-au \u00een\u0163eles s\u0103-\u0163i cear\u0103 m\u00e2ine s\u0103-l duci pe Pavel \u00een Sinedriu, ca \u015fi cum urmeaz\u0103 s\u0103-l interogheze mai am\u0103nun\u0163it."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tu \u00eens\u0103 s\u0103 nu te la\u015fi \u00eenduplecat. C\u0103ci mai mult de patruzeci dintre oamenii lor stau la p\u00e2nd\u0103 \u015fi s-au legat cu blestem nici s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce \u015fi nici s\u0103 nu bea, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu-l vor omor\u00ee; iar acum sunt gata \u015fi a\u015fteapt\u0103 aprobare de la tine!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tribunul l-a l\u0103sat pe t\u00e2n\u0103r s\u0103 plece, poruncindu-i: \u2013 S\u0103 nu spui nim\u0103nui c\u0103 mi-ai descoperit aceste lucruri!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pavel este dus la Cezareea - I-a chemat apoi la el pe doi dintre centurioni \u015fi le-a zis: \u201ePreg\u0103ti\u0163i dou\u0103 sute de solda\u0163i, \u015faptezeci de c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi dou\u0103 sute de suli\u0163a\u015fi ca s\u0103 mearg\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een Cezareea la ceasul al treilea din noapte"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi asigura\u0163i cai \u015fi pentru Pavel, ca s\u0103-l pune\u0163i c\u0103lare \u015fi s\u0103-l duce\u0163i \u00een siguran\u0163\u0103 la guvernatorul Felix!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A scris o scrisoare care avea urm\u0103torul cuprins:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eClaudius Lisias, c\u0103tre prea alesul guvernator Felix. Salutare!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Omul acesta a fost prins de c\u0103tre iudei \u015fi era s\u0103 fie omor\u00e2t de ei, dar, c\u00e2nd am aflat c\u0103 este cet\u0103\u0163ean roman, am venit cu solda\u0163ii \u015fi l-am salvat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vr\u00e2nd s\u0103 aflu \u015fi motivul pentru care \u00eel acuzau, l-am dus \u00een Sinedriul lor"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015fi am g\u0103sit c\u0103 era acuzat pentru ni\u015fte controverse referitoare la Legea lor, dar nu era nici o acuza\u0163ie pentru care s\u0103 merite moartea sau lan\u0163urile."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mi s-a dat \u00eens\u0103 de \u015ftire c\u0103 exist\u0103 un complot \u00eempotriva acestui om, a\u015fa c\u0103 l-am trimis imediat la tine, poruncindu-le \u015fi acuzatorilor lui s\u0103-\u0163i spun\u0103 ce au \u00eempotriva lui. (Fii s\u0103n\u0103tos!)\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u015fadar, solda\u0163ii l-au luat pe Pavel, a\u015fa cum li se poruncise, \u015fi l-au dus \u00een timpul nop\u0163ii \u00een Antipatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare, solda\u0163ii i-au l\u0103sat pe c\u0103l\u0103re\u0163i s\u0103 mearg\u0103 mai departe cu el, iar ei s-au \u00eentors la fort."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns \u00een Cezareea, c\u0103l\u0103re\u0163ii i-au \u00eenm\u00e2nat guvernatorului scrisoarea \u015fi i l-au predat pe Pavel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Guvernatorul a citit scrisoarea \u015fi l-a \u00eentrebat din ce provincie este. Afl\u00e2nd c\u0103 este din Cilicia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a zis: \u201eTe voi audia c\u00e2nd vor veni \u015fi acuzatorii t\u0103i!\u201c \u015ei a poruncit s\u0103 fie \u0163inut sub paz\u0103 \u00een palatul lui Irod."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul \u00een fa\u0163a lui Felix - Dup\u0103 cinci zile, marele preot Ananias s-a cobor\u00e2t \u00eempreun\u0103 cu c\u00e2\u0163iva dintre b\u0103tr\u00e2ni \u015fi cu un anume avocat Tertulus \u015fi au adus acuza\u0163ii \u00eempotriva lui Pavel, \u00eenaintea guvernatorului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd Pavel a fost chemat, Tertulus a \u00eenceput s\u0103-l acuze astfel: \u201eDatorit\u0103 \u0163ie, noi avem parte de mult\u0103 pace \u015fi prin prevederile tale s-au f\u0103cut multe reforme pentru neamul nostru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Noi recunoa\u015ftem aceasta pretutindeni \u015fi oric\u00e2nd, cu deplin\u0103 mul\u0163umire, prea alesule Felix."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar ca s\u0103 nu te re\u0163in prea mult, te rog s\u0103 ne ascul\u0163i pu\u0163in, \u00een bun\u0103voin\u0163a ta!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am g\u0103sit pe omul acesta ca fiind o adev\u0103rat\u0103 molim\u0103; el st\u00e2rne\u015fte r\u0103scoale printre to\u0163i iudeii din toat\u0103 lumea, este conduc\u0103torul partidei nazarinenilor"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi a \u00eencercat s\u0103 profaneze chiar \u015fi Templul. Noi l-am prins (\u015fi am vrut s\u0103-l judec\u0103m dup\u0103 Legea noastr\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar a venit tribunul Lisias \u015fi l-a smuls cu mare violen\u0163\u0103 din m\u00e2inile noastre,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "poruncind acuzatorilor lui s\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea ta). Dac\u0103-l vei interoga, vei putea afla tu \u00eensu\u0163i despre toate aceste lucruri de care noi \u00eel acuz\u0103m!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iudeii s-au al\u0103turat \u015fi ei acuza\u0163iei, afirm\u00e2nd c\u0103 toate acestea erau \u00eentocmai."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd guvernatorul i-a f\u0103cut semn s\u0103 vorbeasc\u0103, Pavel i-a r\u0103spuns: \u201e\u015etiind c\u0103 de mul\u0163i ani e\u015fti judec\u0103torul acestui neam, sunt \u00eencurajat \u00een ap\u0103rarea mea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 cum po\u0163i afla \u015fi tu, nu sunt mai mult de dou\u0103sprezece zile de c\u00e2nd m-am suit s\u0103 m\u0103 \u00eenchin la Ierusalim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei nu m-au g\u0103sit nici cert\u00e2ndu-m\u0103 cu cineva \u00een Templu, nici \u00eent\u0103r\u00e2t\u00e2nd mul\u0163imea \u00een sinagogi sau prin cetate."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 ei nici nu-\u0163i pot dovedi lucrurile de care m\u0103 acuz\u0103 acum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00ce\u0163i m\u0103rturisesc \u00eens\u0103 c\u0103 eu m\u0103 \u00eenchin Dumnezeului str\u0103mo\u015filor no\u015ftri, potrivit cu Calea despre care ei spun c\u0103 este o \u00abpartid\u0103\u00bb, \u015fi cred toate lucrurile care sunt \u00een acord cu Legea \u015fi sunt scrise \u00een Profe\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei am aceea\u015fi n\u0103dejde \u00een Dumnezeu pe care o au \u015fi ei, c\u0103 va fi o \u00eenviere a celor drep\u0163i \u015fi a celor nedrep\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea m\u0103 str\u0103duiesc s\u0103 am \u00eentotdeauna o con\u015ftiin\u0163\u0103 curat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi \u00eenaintea oamenilor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 o lips\u0103 de mai mul\u0163i ani, am venit s\u0103 fac milostenii neamului meu \u015fi s\u0103 aduc daruri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen timp ce f\u0103ceam aceasta, m-au g\u0103sit cur\u0103\u0163it \u00een Templu, nu cu mul\u0163ime, nici cu zarv\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erau \u015fi ni\u015fte iudei din Asia, care ar fi trebuit s\u0103 fie prezen\u0163i \u00eenaintea ta \u015fi s\u0103 m\u0103 acuze, dac\u0103 ar fi avut ceva \u00eempotriva mea!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sau s\u0103 spun\u0103 \u00een\u015fi\u015fi ace\u015ftia ce nelegiuire au g\u0103sit \u00een mine, c\u00e2nd am stat \u00eenaintea Sinedriului,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "afar\u0103 numai de strig\u0103tul acesta pe care l-am scos \u00een timp ce st\u0103team \u00een mijlocul lor: \u00abCu privire la \u00eenvierea mor\u0163ilor sunt judecat eu ast\u0103zi \u00eenaintea voastr\u0103!\u00bb\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci Felix, care era bine informat cu privire la Cale, i-a am\u00e2nat zic\u00e2nd: \u201eVoi decide \u00een privin\u0163a voastr\u0103, c\u00e2nd va veni tribunul Lisias!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A poruncit centurionului s\u0103-l \u0163in\u0103 sub paz\u0103 pe Pavel, dar s\u0103-i lase o oarecare libertate \u015fi s\u0103 nu interzic\u0103 la nimeni din ai lui s\u0103-i slujeasc\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00e2teva zile, Felix a venit \u00eempreun\u0103 cu so\u0163ia lui, Drusila, care era iudeic\u0103, a trimis dup\u0103 Pavel \u015fi l-a ascultat despre credin\u0163a \u00een Cristos Isus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cens\u0103, \u00een timp ce Pavel vorbea despre dreptate, despre \u00eenfr\u00e2nare \u015fi despre judecata care vine, Felix s-a \u00eengrozit \u015fi a zis: \u201eAcum du-te; c\u00e2nd voi mai avea timp, te voi chema.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cen acela\u015fi timp, el spera c\u0103 Pavel \u00eei va da bani \u015fi de aceea trimitea deseori dup\u0103 el \u015fi st\u0103tea de vorb\u0103 cu el."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Doi ani au trecut astfel, dup\u0103 care, \u00een locul lui Felix, a venit Porcius Festus. Vr\u00e2nd s\u0103 c\u00e2\u015ftige favoarea iudeilor, Felix l-a l\u0103sat pe Pavel \u00een \u00eenchisoare."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel \u00eenaintea lui Festus - La trei zile dup\u0103 ce a sosit \u00een provincie, Festus s-a suit din Cezareea la Ierusalim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi frunta\u015fii iudeilor i-au f\u0103cut cunoscute acuza\u0163iile \u00eempotriva lui Pavel"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi l-au rugat s\u0103 le fac\u0103 favoarea de a-l trimite pe Pavel la Ierusalim. Ei puseser\u0103 la cale un complot, ca s\u0103-l omoare pe drum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus le-a r\u0103spuns c\u0103 Pavel este p\u0103zit \u00een Cezareea \u015fi c\u0103 el \u00eensu\u015fi urmeaz\u0103 s\u0103 plece acolo c\u00e2t de cur\u00e2nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eDeci, a spus el, cel mai \u00eensemnat dintre voi s\u0103 se coboare cu mine \u00een Cezareea \u015fi, dac\u0103 omul acela a f\u0103cut ceva r\u0103u, s\u0103-l acuze.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A r\u0103mas printre ei nu mai mult de opt sau zece zile, apoi s-a cobor\u00e2t \u00een Cezareea. \u00cen ziua urm\u0103toare s-a a\u015fezat pe scaunul de judecat\u0103 \u015fi a poruncit s\u0103 fie adus Pavel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd a sosit Pavel, iudeii care se cobor\u00e2ser\u0103 de la Ierusalim s-au pus \u00een jurul lui \u015fi au adus \u00eempotriva lui multe \u015fi grele acuza\u0163ii, pe care nu le puteau dovedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavel s-a ap\u0103rat astfel: \u2013 N-am p\u0103c\u0103tuit nici fa\u0163\u0103 de Legea iudeilor, nici fa\u0163\u0103 de Templu, nici fa\u0163\u0103 de Cezar!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Festus, vr\u00e2nd s\u0103 c\u00e2\u015ftige favoarea iudeilor, l-a \u00eentrebat pe Pavel: \u2013 Vrei s\u0103 te sui la Ierusalim \u015fi s\u0103 fii judecat acolo pentru aceste lucruri \u00eenaintea mea?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavel i-a r\u0103spuns: \u2013 Eu stau \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103 al Cezarului, unde trebuie s\u0103 fiu judecat. Nu le-am f\u0103cut nimic r\u0103u iudeilor, dup\u0103 cum \u015ftii \u015fi tu foarte bine!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 am f\u0103cut vreun r\u0103u sau dac\u0103 am s\u0103v\u00e2r\u015fit ceva vrednic de moarte, nu \u00eencerc s\u0103 scap de ea, dar dac\u0103 nu este nimic adev\u0103rat din lucrurile de care m\u0103 acuz\u0103 ei, nimeni nu m\u0103 poate preda lor! Fac apel la Cezar!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci Festus, dup\u0103 ce s-a sf\u0103tuit cu consiliul s\u0103u, a r\u0103spuns: \u2013 Ai f\u0103cut apel la Cezar, la Cezar te vei duce!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Festus se consult\u0103 cu regele Agrippa - Dup\u0103 ce au trecut c\u00e2teva zile, au venit \u00een Cezareea regele Agrippa \u015fi Berenice, ca s\u0103-l salute pe Festus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pentru c\u0103 au stat acolo mai multe zile, Festus i-a relatat regelui cazul lui Pavel, zic\u00e2ndu-i: \u2013 Este aici un om care a fost l\u0103sat de Felix \u00een \u00eenchisoare \u015fi"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00eempotriva c\u0103ruia, c\u00e2nd am fost \u00een Ierusalim, conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi b\u0103tr\u00e2nii iudeilor au adus acuza\u0163ii \u015fi au cerut condamnarea lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le-am r\u0103spuns c\u0103 nu este obiceiul romanilor s\u0103 predea vreun om \u00eenainte ca cel acuzat s\u0103 fi fost pus fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu acuzatorii s\u0103i \u015fi s\u0103 se fi putut ap\u0103ra \u00eempotriva acuza\u0163iei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ei au venit deci aici, iar eu n-am am\u00e2nat, ci, chiar \u00een ziua urm\u0103toare, m-am a\u015fezat pe scaunul de judecat\u0103 \u015fi am poruncit ca omul s\u0103 fie adus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cens\u0103 c\u00e2nd acuzatorii s-au ridicat, n-au adus nici o acuza\u0163ie din relele la care m\u0103 a\u015fteptam,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ci aveau cu el ni\u015fte dispute cu privire la propria lor religie \u015fi la un oarecare Isus, Care a murit \u015fi despre Care Pavel sus\u0163inea c\u0103 este viu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiindc\u0103 eram nehot\u0103r\u00e2t cu privire la aceste controverse, l-am \u00eentrebat pe Pavel dac\u0103 vrea s\u0103 mearg\u0103 \u00een Ierusalim \u015fi s\u0103 fie judecat acolo pentru aceste lucruri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 a f\u0103cut apel s\u0103 fie \u0163inut sub paz\u0103 pentru hot\u0103r\u00e2rea \u00eemp\u0103ratului, a\u015fa c\u0103 am poruncit s\u0103 fie \u0163inut sub paz\u0103 p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00eel voi trimite la Cezar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa i-a zis lui Festus: \u2013 A\u015f vrea s\u0103-l aud \u015fi eu pe omul acesta! Festus i-a r\u0103spuns: \u2013 \u00cel vei auzi m\u00e2ine."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pavel \u00eenaintea lui Agrippa - A\u015fadar, \u00een ziua urm\u0103toare, Agrippa \u015fi Berenice au venit cu mare fast \u015fi au intrat \u00een sala de audieri \u00eempreun\u0103 cu tribunii \u015fi cu oamenii de seam\u0103 ai cet\u0103\u0163ii, iar Festus a poruncit s\u0103 fie adus Pavel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Festus a zis: \u201eRege Agrippa \u015fi voi, to\u0163i cei care sunte\u0163i prezen\u0163i aici cu noi, \u00eel vede\u0163i aici pe omul cu privire la care toat\u0103 mul\u0163imea iudeilor a f\u0103cut apel la mine, at\u00e2t \u00een Ierusalim, c\u00e2t \u015fi aici, strig\u00e2nd c\u0103 nu trebuie s\u0103 mai tr\u0103iasc\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiindc\u0103 am \u00een\u0163eles c\u0103 nu a f\u0103cut nimic vrednic de moarte \u015fi, \u00eentruc\u00e2t el \u00eensu\u015fi a f\u0103cut apel la \u00eemp\u0103rat, am hot\u0103r\u00e2t s\u0103-l trimit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dar n-am nimic sigur s\u0103-i scriu st\u0103p\u00e2nului cu privire la acesta \u015fi de aceea l-am adus \u00eenaintea voastr\u0103, \u015fi mai ales \u00eenaintea ta, rege Agrippa, ca, dup\u0103 ce se va face investigarea, s\u0103 am ce s\u0103 scriu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci mi se pare absurd s\u0103 trimit un de\u0163inut f\u0103r\u0103 s\u0103 precizez care sunt acuza\u0163iile \u00eempotriva lui.\u201c"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Agrippa i-a zis lui Pavel: \u2013 \u0162i se d\u0103 voie s\u0103 vorbe\u015fti \u00een ap\u0103rarea ta! Atunci Pavel a \u00eentins m\u00e2na \u015fi a \u00eenceput s\u0103 se apere astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 Rege Agrippa, m\u0103 consider fericit c\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103 m\u0103 ap\u0103r ast\u0103zi \u00eenaintea ta, cu privire la toate lucrurile de care sunt acuzat de iudei,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mai ales pentru c\u0103 tu e\u015fti cunosc\u0103tor al tuturor obiceiurilor \u015fi controverselor iudeilor. De aceea, te rog s\u0103 m\u0103 ascul\u0163i cu r\u0103bdare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "To\u0163i iudeii cunosc felul \u00een care mi-am tr\u0103it via\u0163a \u00eenc\u0103 din tinere\u0163e, via\u0163\u0103 pe care mi-am petrecut-o de la \u00eenceput \u00een mijlocul neamului meu \u015fi \u00een Ierusalim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 vor s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103, ei m\u0103 cunosc de mult timp \u015fi \u015ftiu c\u0103 am tr\u0103it ca fariseu, dup\u0103 cea mai strict\u0103 partid\u0103 a religiei noastre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iar acum, stau aici ca s\u0103 fiu judecat din pricina n\u0103dejdii \u00een promisiunea pe care a f\u0103cut-o Dumnezeu str\u0103mo\u015filor no\u015ftri,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "promisiune pe care cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale noastre, slujindu-I lui Dumnezeu cu seriozitate zi \u015fi noapte, sper\u0103 s\u0103 o primeasc\u0103. Pentru aceast\u0103 n\u0103dejde, rege, sunt acuzat eu de c\u0103tre iudei!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ce, vi se pare de necrezut faptul c\u0103 Dumnezeu \u00eenvie mor\u0163ii?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, eu \u00eensumi credeam c\u0103 trebuie s\u0103 fac multe lucruri \u00eempotriva Numelui lui Isus din Nazaret,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi a\u015fa am \u015fi f\u0103cut \u00een Ierusalim: cu autoritatea primit\u0103 de la conduc\u0103torii preo\u0163ilor i-am b\u0103gat \u00een \u00eenchisoare pe mul\u0163i sfin\u0163i, iar c\u00e2nd erau condamna\u0163i la moarte \u00eemi d\u0103deam \u015fi eu votul \u00eempotriva lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De asemenea, pedepsindu-i adesea prin toate sinagogile, m-am str\u0103duit s\u0103-i fac s\u0103 blasfemieze; \u015fi fiindc\u0103 eram deosebit de furios pe ei, i-am persecutat chiar \u015fi \u00een cet\u0103\u0163ile str\u0103ine!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cu acestea \u00een g\u00e2nd, m-am dus \u00een Damasc, av\u00e2nd autoritate \u015fi putere deplin\u0103 de la conduc\u0103torii preo\u0163ilor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pe la mijlocul zilei, rege, \u00een timp ce eram pe drum, am v\u0103zut str\u0103lucind \u00eemprejurul meu \u015fi \u00eemprejurul celor ce c\u0103l\u0103toreau \u00eempreun\u0103 cu mine, o lumin\u0103 din cer, a c\u0103rei str\u0103lucire o \u00eentrecea pe cea a soarelui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "To\u0163i am c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt, iar eu am auzit un glas care-mi zicea \u00een limba aramaic\u0103: \u201eSaul, Saul, de ce M\u0103 persecu\u0163i? \u00ce\u0163i este greu s\u0103 dai cu piciorul \u00eentr-un \u0163epu\u015f!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu am \u00eentrebat: \u201eCine e\u015fti, Doamne?\u201c Domnul mi-a r\u0103spuns: \u201eEu sunt Isus, Cel pe Care tu \u00cel persecu\u0163i!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar ridic\u0103-te \u015fi stai \u00een picioare! C\u0103ci M-am ar\u0103tat \u0163ie ca s\u0103 te numesc slujitor \u015fi martor at\u00e2t al lucrurilor \u00een care M-ai v\u0103zut pe Mine, c\u00e2t \u015fi al lucrurilor \u00een care M\u0103 voi ar\u0103ta \u0163ie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te-am scos din mijlocul poporului t\u0103u \u015fi din mijlocul neamurilor la care te trimit,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ca s\u0103 le deschizi ochii s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la \u00eentuneric la lumin\u0103 \u015fi de sub autoritatea lui Satan la Dumnezeu \u015fi s\u0103 primeasc\u0103, prin credin\u0163a \u00een Mine, iertare de p\u0103cate \u015fi mo\u015ftenire al\u0103turi de cei sfin\u0163i\u0163i.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De aceea, rege Agrippa, n-am fost neascult\u0103tor fa\u0163\u0103 de viziunea cereasc\u0103,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ci le-am proclamat mai \u00eent\u00e2i celor din Damasc, apoi celor din Ierusalim \u015fi din \u00eentreaga regiune a Iudeii, iar apoi neamurilor c\u0103 trebuie s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103 \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeu f\u0103c\u00e2nd fapte vrednice de poc\u0103in\u0163\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pentru aceste lucruri m-au prins iudeii \u00een Templu \u015fi au \u00eencercat s\u0103 m\u0103 omoare!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cens\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi am primit ajutor de la Dumnezeu \u015fi stau aici, depun\u00e2nd m\u0103rturie at\u00e2t \u00eenaintea celor mici, c\u00e2t \u015fi \u00eenaintea celor mari, f\u0103r\u0103 s\u0103 spun nimic \u00een afar\u0103 de ceea ce Profe\u0163ii \u015fi Moise au zis c\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103 se \u00eent\u00e2mple,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi anume c\u0103 Cristos va trebui s\u0103 sufere \u015fi, prin faptul c\u0103 va fi primul \u00eenviat dintre cei mor\u0163i, va vesti lumin\u0103 at\u00e2t poporului S\u0103u, c\u00e2t \u015fi neamurilor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cen timp ce Pavel se ap\u0103ra astfel, Festus a zis cu glas tare: \u2013 \u0162i-ai ie\u015fit din min\u0163i, Pavel! \u00cenv\u0103\u0163\u0103tura ta cea mult\u0103 te face s\u0103 dai \u00een nebunie!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Pavel i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu mi-am ie\u015fit din min\u0163i, prea alesule Festus, ci cuvintele pe care le rostesc \u0163in de adev\u0103r \u015fi de o judecat\u0103 s\u0103n\u0103toas\u0103!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pentru c\u0103 regele \u015ftie despre aceste lucruri, eu pot s\u0103-i vorbesc deschis, \u00eentruc\u00e2t sunt convins c\u0103 nu i-a sc\u0103pat nimic din acestea, deoarece nu s-au \u00eent\u00e2mplat \u00eentr-un col\u0163!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Crezi tu \u00een Profe\u0163i, rege Agrippa? \u015etiu c\u0103 tu crezi!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Agrippa i-a zis lui Pavel: \u2013 Cur\u00e2nd mai vrei tu s\u0103 m\u0103 convingi s\u0103 m\u0103 fac cre\u015ftin!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pavel i-a r\u0103spuns: \u2013 Fie cur\u00e2nd, fie t\u00e2rziu, m\u0103 rog lui Dumnezeu ca nu numai tu, ci to\u0163i cei ce m\u0103 ascult\u0103 ast\u0103zi s\u0103 devin\u0103 a\u015fa cum sunt eu, \u00een afar\u0103 de lan\u0163urile acestea!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Regele, guvernatorul, Berenice \u015fi to\u0163i cei ce \u015fedeau \u00eempreun\u0103 cu ei s-au ridicat"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015fi, \u00een timp ce plecau, \u00ee\u015fi spuneau unii altora: \u201eOmul acesta n-a f\u0103cut nimic vrednic de moarte sau de lan\u0163uri!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agrippa i-a zis lui Festus: \u201eOmul acesta ar fi putut fi eliberat dac\u0103 n-ar fi f\u0103cut apel la Cezar!\u201c"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u0103l\u0103toria spre Roma - C\u00e2nd s-a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 plec\u0103m pe mare spre Italia, l-au predat at\u00e2t pe Pavel, c\u00e2t \u015fi pe al\u0163i prizonieri unui centurion pe nume Iulius, centurion al regimentului imperial."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne-am \u00eembarcat pe o corabie din Adramita, care urma s\u0103 plece spre locurile de prin Asia. Cu noi era \u015fi Aristarh, un macedonean din Tesalonic."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare am debarcat \u00een Sidon. Iulius s-a purtat omenos cu Pavel \u015fi i-a dat voie s\u0103 mearg\u0103 pe la prietenii s\u0103i, ca s\u0103 primeasc\u0103 \u00eengrijire."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi am plecat de acolo \u015fi am navigat la ad\u0103postul insulei Cipru, din cauz\u0103 c\u0103 v\u00e2nturile erau potrivnice."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am navigat pe marea deschis\u0103 \u2013 pe l\u00e2ng\u0103 Cilicia \u015fi Pamfilia \u2013 \u015fi am ajuns la Mira, \u00een Licia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Acolo, centurionul a g\u0103sit o corabie din Alexandria, care pleca \u00een Italia, \u015fi ne-a \u00eembarcat pe ea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Timp de mai multe zile am navigat \u00eencet \u015fi cu greutate. Am ajuns l\u00e2ng\u0103 Cnidus \u015fi, pentru c\u0103 v\u00e2ntul nu ne-a l\u0103sat s\u0103 mergem acolo, am navigat la ad\u0103postul Cretei, trec\u00e2nd pe l\u00e2ng\u0103 Salmon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 ce am trecut de el cu greu, am ajuns la un loc numit \u201eLimanuri bune\u201c, care era aproape de cetatea Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Trecuse mult timp \u015fi c\u0103l\u0103toria se f\u0103cea de acum periculoas\u0103, pentru c\u0103 trecuse chiar \u015fi perioada postului. Prin urmare, Pavel i-a sf\u0103tuit"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "astfel: \u201eOamenilor, v\u0103d c\u0103 aceast\u0103 c\u0103l\u0103torie este pe cale s\u0103 se fac\u0103 cu mare pagub\u0103 \u015fi cu mare pierdere nu numai pentru \u00eenc\u0103rc\u0103tur\u0103 \u015fi corabie, ci \u015fi pentru vie\u0163ile noastre!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar centurionul era mai convins de spusele c\u0103pitanului \u015fi ale proprietarului cor\u0103biei dec\u00e2t de spusele lui Pavel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00centruc\u00e2t portul era nepotrivit pentru a petrece iarna acolo, cei mai mul\u0163i au fost de p\u0103rere s\u0103 plece de acolo pe mare \u015fi s\u0103 \u00eencerce s\u0103 ajung\u0103 la Fenix, un port din Creta, \u00eendreptat spre sud-vest \u015fi nord-vest, ca s\u0103 ierneze acolo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Furtun\u0103 pe mare - V\u00e2ntul de sud sufla u\u015for, astfel \u00eenc\u00e2t, crez\u00e2nd c\u0103-\u015fi pot atinge scopul, au pornit de-a lungul coastei Cretei, c\u00e2t se putea de aproape."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cur\u00e2nd \u00eens\u0103 a \u00eenceput s\u0103 sufle dinspre insul\u0103 un v\u00e2nt n\u0103prasnic numit Euraquilo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Corabia a fost luat\u0103 de v\u00e2nt, f\u0103r\u0103 s\u0103 se poat\u0103 \u00eempotrivi lui, \u015fi astfel ne-am l\u0103sat du\u015fi de el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Am navigat la ad\u0103postul unei insule mici, numite Cauda, \u015fi cu greu am putut s\u0103 aducem sub control barca de salvare a cor\u0103biei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Au ridicat-o la bord \u015fi apoi s-au folosit de ni\u015fte fr\u00e2nghii ca s\u0103 cuprind\u0103 corabia de jur \u00eemprejur. De team\u0103 s\u0103 nu e\u015fueze \u00een bancurile de nisip ale Sirtei, au l\u0103sat jos ancora de furtun\u0103 \u015fi s-au l\u0103sat du\u015fi de v\u00e2nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiindc\u0103 eram prin\u015fi \u00eentr-o furtun\u0103 foarte puternic\u0103, \u00een ziua urm\u0103toare au \u00eenceput s\u0103 arunce \u00eenc\u0103rc\u0103tura cor\u0103biei,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "iar a treia zi au aruncat cu m\u00e2inile lor peste bord \u015fi echipamentul cor\u0103biei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Timp de mai multe zile nu s-au v\u0103zut nici soarele, nici stelele, iar furtuna n-a sl\u0103bit deloc. \u00centr-un final ni se dusese orice speran\u0163\u0103 c\u0103 vom fi salva\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a trecut mult timp \u00een care ei nu mai m\u00e2ncaser\u0103, Pavel s-a ridicat \u00een mijlocul lor \u015fi a zis: \u201eOamenilor, trebuia s\u0103 m\u0103 asculta\u0163i \u015fi s\u0103 nu fi plecat din Creta, ca s\u0103 fi sc\u0103pat de aceast\u0103 pagub\u0103 \u015fi de aceast\u0103 pierdere."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103 v\u0103 sf\u0103tuiesc s\u0103 prinde\u0163i curaj, pentru c\u0103 nici unul dintre voi nu-\u015fi va pierde via\u0163a, ci se va pierde doar corabia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci noaptea trecut\u0103 a stat l\u00e2ng\u0103 mine un \u00eenger al Dumnezeului C\u0103ruia \u00cei apar\u0163in \u015fi C\u0103ruia m\u0103 \u00eenchin"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi mi-a zis: \u00abNu te teme, Pavel! Tu trebuie s\u0103 stai \u00eenaintea Cezarului \u015fi iat\u0103 c\u0103 Dumnezeu \u0163i i-a d\u0103ruit pe to\u0163i cei ce navigheaz\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tine!\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aceea, prinde\u0163i curaj, oamenilor, pentru c\u0103 eu am credin\u0163\u0103 \u00een Dumnezeu c\u0103 va fi a\u015fa cum mi s-a spus!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103 trebuie s\u0103 naufragiem pe o insul\u0103 oarecare.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cam \u00een a paisprezecea noapte de c\u00e2nd eram purta\u0163i pe Marea Adriatic\u0103, pe la miezul nop\u0163ii, marinarii au \u00eenceput s\u0103 b\u0103nuiasc\u0103 c\u0103 se apropie de uscat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Au m\u0103surat ad\u00e2ncimea apei \u015fi au g\u0103sit-o de dou\u0103zeci de st\u00e2njeni. Au \u00eenaintat \u00eenc\u0103 pu\u0163in, au m\u0103surat din nou ad\u00e2ncimea apei \u015fi au g\u0103sit-o de cincisprezece st\u00e2njeni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De team\u0103 c\u0103 vom naufragia undeva \u00een locurile st\u00e2ncoase, au aruncat patru ancore de la pup\u0103 \u015fi a\u015fteptau cu ner\u0103bdare s\u0103 se fac\u0103 ziu\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar fiindc\u0103 marinarii \u00eencercau s\u0103 fug\u0103 de pe corabie \u015fi l\u0103saser\u0103 jos \u00een mare barca de salvare, sub pretextul c\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103 coboare ni\u015fte ancore de la pror\u0103,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pavel le-a zis centurionului \u015fi solda\u0163ilor: \u201eDac\u0103 ace\u015ftia nu r\u0103m\u00e2n \u00een corabie, voi nu pute\u0163i fi salva\u0163i!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Atunci solda\u0163ii au t\u0103iat fr\u00e2nghiile b\u0103rcii de salvare \u015fi au l\u0103sat-o s\u0103 se duc\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Chiar \u00eenainte de a se face ziu\u0103, Pavel i-a \u00eendemnat pe to\u0163i s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, spun\u00e2nd: \u201eAst\u0103zi sunt paisprezece zile de c\u00e2nd sta\u0163i \u00een a\u015fteptare \u015fi, \u00een tot acest timp a\u0163i r\u0103mas fl\u0103m\u00e2nzi \u015fi n-a\u0163i m\u00e2ncat nimic."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De aceea v\u0103 \u00eendemn s\u0103 m\u00e2nca\u0163i ceva, fiindc\u0103 lucrul acesta este pentru propria voastr\u0103 salvare; c\u0103ci nici un fir de p\u0103r din capul vostru nu se va pierde!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei spun\u00e2nd acestea, a luat p\u00e2ine, I-a mul\u0163umit lui Dumnezeu \u00eenaintea tuturor, a fr\u00e2nt-o \u015fi a \u00eenceput s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "To\u0163i au prins curaj \u015fi au m\u00e2ncat \u015fi ei c\u00e2te ceva."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cen corabie eram, \u00een total, dou\u0103 sute \u015faptezeci \u015fi \u015fase de suflete."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u015fi-au potolit foamea, au u\u015furat corabia, arunc\u00e2nd gr\u00e2ul \u00een mare."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Naufragiul - C\u00e2nd s-a f\u0103cut zi, n-au recunoscut \u0163\u0103rmul, dar au observat un golf care avea plaj\u0103 \u015fi s-au hot\u0103r\u00e2t ca, dac\u0103 vor putea, s\u0103 duc\u0103 corabia s\u0103 e\u015fueze acolo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Au t\u0103iat leg\u0103turile ancorelor \u015fi le-au l\u0103sat \u00een mare, dezleg\u00e2nd \u00een acela\u015fi timp fr\u00e2nghiile care \u0163ineau c\u00e2rmele; apoi au ridicat \u00een v\u00e2nt vela cea mic\u0103 \u015fi s-au \u00eendreptat spre plaj\u0103."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S-au lovit \u00eens\u0103 de un banc de nisip \u015fi corabia a e\u015fuat; prora s-a \u00eenfipt \u00een nisip, r\u0103m\u00e2n\u00e2nd \u00eempotmolit\u0103, \u00een timp ce pupa era rupt\u0103 \u00een buc\u0103\u0163i de izbitura valurilor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Planul solda\u0163ilor era s\u0103-i omoare pe prizonieri, ca nu cumva vreunul s\u0103 scape \u00eenot\u00e2nd."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dar centurionul, vr\u00e2nd s\u0103-l salveze pe Pavel, i-a \u00eempiedicat s\u0103-\u015fi \u00eendeplineasc\u0103 planul. El le-a poruncit celor ce \u015ftiau s\u0103 \u00eenoate s\u0103 sar\u0103 primii peste bord \u015fi s\u0103 ajung\u0103 la \u0163\u0103rm,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "iar ceilal\u0163i s\u0103-i urmeze \u0163in\u00e2ndu-se de sc\u00e2nduri sau de buc\u0103\u0163i din corabie. \u015ei a\u015fa s-a f\u0103cut c\u0103 au ajuns cu to\u0163ii \u00een siguran\u0163\u0103 la \u0163\u0103rm."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel \u00een Malta - Dup\u0103 ce am fost sc\u0103pa\u0163i din primejdie, am aflat c\u0103 insula se numea Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Barbarii ne-au ar\u0103tat o bun\u0103voin\u0163\u0103 neobi\u015fnuit\u0103; au aprins un foc, din pricin\u0103 c\u0103 \u00eencepuse s\u0103 cad\u0103 ploaia \u015fi din pricina frigului, \u015fi ne-au primit al\u0103turi de ei pe to\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavel a adunat o gr\u0103mad\u0103 de m\u0103r\u0103cini \u015fi, \u00een timp ce le punea pe foc, a ie\u015fit o viper\u0103 din cauza c\u0103ldurii \u015fi i s-a prins de m\u00e2n\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd barbarii au v\u0103zut \u015farpele at\u00e2rn\u00e2nd de m\u00e2na lui, \u015fi-au zis unii altora: \u201eF\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103 c\u0103 omul acesta care a fost salvat din mare este un criminal, c\u0103ci Dreptatea nu-l las\u0103 s\u0103 tr\u0103iasc\u0103!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pavel \u00eens\u0103 a scuturat \u015farpele \u00een foc, f\u0103r\u0103 s\u0103 sufere nici un r\u0103u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei se a\u015fteptau s\u0103 se umfle sau s\u0103 cad\u0103 deodat\u0103 mort. Dar, dup\u0103 ce au a\u015fteptat mult \u015fi au v\u0103zut c\u0103 nu i se \u00eent\u00e2mpl\u0103 nimic neobi\u015fnuit, \u015fi-au schimbat p\u0103rerea \u015fi au zis c\u0103 este un zeu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aproape de locul acela se aflau ni\u015fte ogoare ale frunta\u015fului insulei, pe care-l chema Publius. El ne-a primit \u015fi ne-a g\u0103zduit cu ospitalitate timp de trei zile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tat\u0103l lui Publius z\u0103cea atunci \u00een pat, suferind de friguri \u015fi dizenterie. Pavel s-a dus la el, s-a rugat pun\u00e2ndu-\u015fi m\u00e2inile peste el \u015fi l-a vindecat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 ce s-a \u00eent\u00e2mplat aceasta, ceilal\u0163i de pe insul\u0103 care aveau boli, au venit \u015fi ei \u015fi au fost vindeca\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei ne-au cinstit \u00een multe feluri, iar c\u00e2nd am fost gata de plecare ne-au pus la dispozi\u0163ie lucrurile de care aveam nevoie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pavel sose\u015fte la Roma - Dup\u0103 trei luni, am plecat pe mare cu o corabie din Alexandria care iernase pe insul\u0103 \u015fi care avea emblema Dioscurilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Am debarcat \u00een Siracuza, unde am r\u0103mas timp de trei zile,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "iar de acolo am plecat mai departe \u015fi am sosit \u00een Regium. Dup\u0103 o zi a \u00eenceput s\u0103 bat\u0103 un v\u00e2nt dinspre sud, iar \u00een ziua urm\u0103toare am ajuns \u00een Puteoli,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "unde am g\u0103sit fra\u0163i \u015fi am fost ruga\u0163i s\u0103 r\u0103m\u00e2nem cu ei \u015fapte zile. \u015ei a\u015fa am ajuns \u00een Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd fra\u0163ii de acolo au auzit despre noi, au venit \u00een \u00eent\u00e2mpinarea noastr\u0103 p\u00e2n\u0103 la Forumul lui Apius \u015fi p\u00e2n\u0103 la \u201eTrei taverne\u201c. V\u0103z\u00e2ndu-i, Pavel I-a mul\u0163umit lui Dumnezeu \u015fi a fost \u00eencurajat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd am intrat \u00een Roma (, centurionul i-a predat pe prizonieri c\u0103pitanului g\u0103rzilor, iar) lui Pavel i s-a dat voie s\u0103 locuiasc\u0103 singur, sub paza unui soldat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavel predic\u0103 la Roma - Dup\u0103 trei zile, Pavel i-a chemat la el pe frunta\u015fii iudeilor, iar c\u00e2nd ace\u015ftia s-au adunat le-a zis: \u2013 B\u0103rba\u0163i, fra\u0163ilor, de\u015fi n-am f\u0103cut nimic \u00eempotriva poporului nostru sau \u00eempotriva obiceiurilor str\u0103mo\u015filor no\u015ftri, totu\u015fi am fost luat prizonier \u00een Ierusalim \u015fi dat \u00een m\u00e2inile romanilor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ace\u015ftia, dup\u0103 ce m-au interogat, voiau s\u0103 m\u0103 elibereze, fiindc\u0103 nu era \u00een mine nici o vin\u0103 pentru care s\u0103 merit moartea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar, pentru c\u0103 iudeii s-au \u00eempotrivit, am fost constr\u00e2ns s\u0103 fac apel la Cezar, de\u015fi nu aveam de adus nici o acuza\u0163ie \u00eempotriva neamului meu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din acest motiv v-am chemat s\u0103 v\u0103 v\u0103d \u015fi s\u0103 v\u0103 vorbesc; c\u0103ci din pricina n\u0103dejdii lui Israel port eu acest lan\u0163!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Noi n-am primit din Iudeea nici o scrisoare cu privire la tine \u015fi nici unul dintre fra\u0163ii care au venit aici n-a anun\u0163at sau n-a vorbit ceva r\u0103u despre tine."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar am dori s\u0103 auzim de la tine lucrurile pe care le g\u00e2nde\u015fti, c\u0103ci, \u00eentr-adev\u0103r, ne este cunoscut faptul c\u0103 pretutindeni se vorbe\u015fte \u00eempotriva acestei partide."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u015fadar, ei i-au stabilit lui Pavel o zi. Au venit mul\u0163i \u00een locul unde era g\u0103zduit, iar el, de diminea\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 seara, le-a explicat lucrurile, depun\u00e2nd m\u0103rturie cu privire la \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi \u00eencerc\u00e2nd s\u0103-i conving\u0103 cu privire la Isus, at\u00e2t din Legea lui Moise, c\u00e2t \u015fi din Profe\u0163i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unii erau convin\u015fi de cele spuse de el, dar al\u0163ii erau necredincio\u015fi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ei plecau acas\u0103 \u00een ne\u00een\u0163elegere unii cu al\u0163ii, Pavel le-a mai zis doar cuvintele acestea: \u201eBine a vorbit Duhul Sf\u00e2nt, prin profetul Isaia, str\u0103mo\u015filor no\u015ftri,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "c\u00e2nd a zis: \u00abDu-te la cei din poporul acesta \u015fi spune-le: Ve\u0163i asculta \u00eentruna, dar nu ve\u0163i \u00een\u0163elege \u015fi ve\u0163i privi mereu, dar nu ve\u0163i pricepe!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci inima celor din acest popor s-a \u00eempietrit! Urechile lor aud greu \u015fi ochii li s-au \u00eenchis, ca nu cumva s\u0103 vad\u0103 cu ochii, s\u0103 aud\u0103 cu urechile, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 cu inima, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Mine \u015fi s\u0103-i vindec!\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u0103 \u015fti\u0163i deci c\u0103 m\u00e2ntuirea aceasta a lui Dumnezeu a fost trimis\u0103 neamurilor, \u015fi ele o vor asculta!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(C\u00e2nd Pavel a zis aceste cuvinte, iudeii au plecat, av\u00e2nd o mare disput\u0103 \u00eentre ei.)"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavel a r\u0103mas acolo doi ani \u00eentregi, \u00eentr-un loc pe care \u015fi-l \u00eenchiriase. \u015ei-i primea pe to\u0163i cei ce veneau la el,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "predic\u00e2nd \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi d\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 despre Domnul Isus Cristos, cu toat\u0103 \u00eendr\u0103zneala \u015fi f\u0103r\u0103 nici o piedic\u0103."
                }
            }
        }
    }
}