{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Cristos Isus, prin voia lui Dumnezeu, \u015fi fratele Timotei,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103tre sfin\u0163ii care sunt \u00een Colose, fra\u0163i credincio\u015fi \u00een Cristos: har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mul\u0163umirea \u015fi rug\u0103ciunea lui Pavel pentru biseric\u0103 - \u00cei mul\u0163umim \u00eentotdeauna lui Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru Isus Cristos, c\u00e2nd ne rug\u0103m pentru voi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "fiindc\u0103 am auzit despre credin\u0163a voastr\u0103 \u00een Cristos Isus \u015fi despre dragostea pe care o ave\u0163i pentru to\u0163i sfin\u0163ii,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "datorit\u0103 n\u0103dejdii care exist\u0103 pentru voi \u00een ceruri, n\u0103dejde despre care voi a\u0163i auzit mai \u00eenainte, prin Cuv\u00e2ntul adev\u0103rului \u2013 Evanghelia,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "care a ajuns p\u00e2n\u0103 la voi. Ea cre\u015fte \u00een toat\u0103 lumea \u015fi aduce roade; la fel se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u015fi \u00eentre voi din ziua \u00een care a\u0163i auzit \u015fi a\u0163i cunoscut cu adev\u0103rat harul lui Dumnezeu,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a\u015fa cum a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at de la Epafras, preaiubitul nostru slujitor \u00eempreun\u0103 cu noi \u015fi slujitor credincios al lui Cristos pentru noi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El ne-a f\u0103cut cunoscut\u0103 dragostea voastr\u0103 \u00een Duhul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea \u015fi noi, din ziua \u00een care am auzit, nu \u00eencet\u0103m s\u0103 ne rug\u0103m pentru voi \u015fi s\u0103 cerem s\u0103 fi\u0163i umplu\u0163i de cunoa\u015fterea voii Lui, cu toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea \u015fi priceperea duhovniceasc\u0103,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru a tr\u0103i \u00eentr-un mod vrednic de Domnul, ca s\u0103-I fi\u0163i pl\u0103cu\u0163i \u00een toate, rodind tot felul de fapte bune \u015fi cresc\u00e2nd \u00een cunoa\u015fterea lui Dumnezeu,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "fiind \u00eent\u0103ri\u0163i cu toat\u0103 puterea, potrivit cu t\u0103ria Lui sl\u0103vit\u0103, ca s\u0103 fi\u0163i preg\u0103ti\u0163i s\u0103 \u00eendura\u0163i totul cu r\u0103bdare,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mul\u0163umindu-I cu bucurie Tat\u0103lui, Care ne-a \u00eendrept\u0103\u0163it s\u0103 avem parte de mo\u015ftenirea sfin\u0163ilor \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia luminii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El ne-a sc\u0103pat de sub autoritatea \u00eentunericului \u015fi ne-a adus \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Fiului S\u0103u iubit,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00een Care avem r\u0103scump\u0103rarea, iertarea p\u0103catelor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Suprema\u0163ia lui Cristos - El este chipul Dumnezeului nev\u0103zut, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut peste \u00eentreaga crea\u0163ie,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pentru c\u0103 prin El au fost create toate lucrurile, \u00een cer \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt, cele vizibile \u015fi cele invizibile, fie tronuri, fie domnii, fie conduc\u0103tori, fie autorit\u0103\u0163i. Toate au fost create prin El \u015fi pentru El."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El este \u00eenainte de toate lucrurile \u015fi \u00een El se \u0163in toate \u00eempreun\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El este capul trupului, al Bisericii. El este \u00eenceputul, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut dintre cei mor\u0163i, pentru ca El s\u0103 aib\u0103 primul loc \u00een toate lucrurile."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu a vrut ca toat\u0103 plin\u0103tatea Sa s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een El."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Prin El, Dumnezeu a \u00eemp\u0103cat toate lucrurile cu Sine, fie cele de pe p\u0103m\u00e2nt, fie cele din cer, f\u0103c\u00e2nd pace prin s\u00e2ngele crucii Lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Odat\u0103, voi era\u0163i str\u0103ini \u015fi du\u015fmani \u00een g\u00e2ndurile voastre, a\u015fa cum ar\u0103tau faptele voastre rele,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00eens\u0103 acum El v-a \u00eemp\u0103cat \u00een trupul de carne al lui Cristos, prin moarte, pentru a v\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa sfin\u0163i, cura\u0163i \u015fi f\u0103r\u0103 p\u0103cat \u00eenaintea Lui,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i cu adev\u0103rat bine \u00eentemeia\u0163i \u015fi fermi \u00een credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 abate\u0163i de la n\u0103dejdea Evangheliei pe care a\u0163i auzit-o, care a fost vestit\u0103 tuturor oamenilor de pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi al c\u0103rei slujitor am devenit eu, Pavel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Slujba lui Pavel pentru Biseric\u0103 - Acum m\u0103 bucur \u00een suferin\u0163e pentru voi \u015fi \u00eemplinesc \u00een trupul meu ceea ce lipse\u015fte suferin\u0163elor lui Cristos pentru trupul S\u0103u, care este Biserica."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Am devenit slujitorul ei, prin responsabilitatea pe care Dumnezeu mi-a dat-o mie pentru voi, aceea de a face pe deplin cunoscut Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "taina care a fost ascuns\u0103 de veacuri \u015fi de genera\u0163ii, dar care acum a fost descoperit\u0103 sfin\u0163ilor Lui,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "c\u0103rora Dumnezeu a vrut s\u0103 le fac\u0103 cunoscute, \u00eentre neamuri, bog\u0103\u0163iile glorioase ale acestei taine, \u015fi anume: Cristos \u00een voi, n\u0103dejdea gloriei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El este Cel pe Care noi \u00cel vestim sf\u0103tuind \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u00e2nd pe orice om, cu toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea, pentru a putea \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa pe orice om des\u0103v\u00e2r\u015fit \u00een Cristos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pentru aceasta m\u0103 ostenesc, lupt\u00e2ndu-m\u0103 prin puterea Lui, care lucreaz\u0103 cu t\u0103rie \u00een mine."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vreau s\u0103 \u015fti\u0163i c\u00e2t de mult m\u0103 lupt pentru voi, pentru cei din Laodicea \u015fi pentru cei care nu m-au v\u0103zut fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ca inimile lor s\u0103 fie \u00eencurajate, unite \u00een dragoste \u015fi s\u0103 aib\u0103 bog\u0103\u0163iile depline ale \u00een\u0163elegerii complete, pentru a cunoa\u015fte taina lui Dumnezeu, \u015fi anume pe Cristos,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00een Care sunt ascunse toate bog\u0103\u0163iile \u00een\u0163elepciunii \u015fi ale cunoa\u015fterii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u0103 spun aceasta pentru ca nimeni s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele cu argumente false,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t, chiar dac\u0103 sunt departe cu trupul, \u00een duh sunt cu voi. M\u0103 bucur s\u0103 v\u0103d r\u00e2nduiala care este \u00eentre voi \u015fi fermitatea credin\u0163ei voastre \u00een Cristos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tr\u0103ire \u00een Cristos \u015fi libertate fa\u0163\u0103 de filozofiile omene\u015fti - A\u015fadar, dup\u0103 cum L-a\u0163i primit pe Cristos Isus, Domnul, tot a\u015fa s\u0103 \u015fi continua\u0163i s\u0103 tr\u0103i\u0163i \u00een El,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00eenr\u0103d\u0103cina\u0163i \u015fi zidi\u0163i \u00een El, devenind tot mai puternici \u00een credin\u0163\u0103, cum a\u0163i fost \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i, aduc\u00e2nd din bel\u015fug mul\u0163umire."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vede\u0163i s\u0103 nu v\u0103 \u00eenrobeasc\u0103 cineva prin vreo filozofie de\u015fart\u0103 \u015fi \u00een\u015fel\u0103toare, care \u0163ine de tradi\u0163ia oamenilor \u015fi de principiile acestei lumi, \u015fi nu de Cristos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een El locuie\u015fte trupe\u015fte toat\u0103 plin\u0103tatea dumnezeirii"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi \u00een El, Care este capul oric\u0103rei st\u0103p\u00e2niri \u015fi autorit\u0103\u0163i, sunte\u0163i \u015fi voi comple\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen El a\u0163i fost \u015fi circumci\u015fi, cu o circumcizie care nu este f\u0103cut\u0103 de m\u00e2ini omene\u015fti, ci cu circumcizia lui Cristos, prin dezbr\u0103carea de firea p\u0103c\u0103toas\u0103,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fiind \u00eengropa\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El prin botez \u015fi \u00eenvia\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El, prin credin\u0163a \u00een puterea lui Dumnezeu, Care L-a \u00eenviat din mor\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pe voi, care era\u0163i mor\u0163i \u00een gre\u015felile voastre \u015fi \u00een firea voastr\u0103 necircumcis\u0103, Dumnezeu v-a adus la via\u0163\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Cristos, c\u00e2nd ne-a iertat toate gre\u015felile."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El a \u015fters \u00eensemnarea cu tot cu regulile ei, care era \u00eempotriva noastr\u0103 \u015fi ni se opunea, a luat-o \u015fi a pironit-o pe cruce."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A dezbr\u0103cat de putere st\u0103p\u00e2nirile \u015fi autorit\u0103\u0163ile \u015fi le-a f\u0103cut de ru\u015fine \u00een v\u0103zul tuturor, triumf\u00e2nd asupra lor prin cruce."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u015fadar, nimeni s\u0103 nu v\u0103 condamne cu privire la ce m\u00e2nca\u0163i \u015fi ce be\u0163i sau cu privire la o s\u0103rb\u0103toare, sau la o lun\u0103 nou\u0103, sau cu privire la o zi de Sabat,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "care sunt o umbr\u0103 a lucrurilor viitoare; trupul \u00eens\u0103 este al lui Cristos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nimeni care-\u015fi g\u0103se\u015fte pl\u0103cerea \u00eentr-o fals\u0103 smerenie \u015fi \u00een \u00eenchinarea la \u00eengeri s\u0103 nu v\u0103 r\u0103peasc\u0103 premiul. Un astfel de om cerceteaz\u0103 am\u0103nun\u0163it lucrurile pe care pretinde c\u0103 le-a v\u0103zut \u015fi se \u00eeng\u00e2mf\u0103 f\u0103r\u0103 motiv prin g\u00e2ndurile firii lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El nu se \u0163ine str\u00e2ns de Cap, din Care tot trupul, sprijinit \u015fi \u0163inut la un loc prin ligamente \u015fi tendoane, \u00ee\u015fi prime\u015fte cre\u015fterea pe care i-o d\u0103 Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103 a\u0163i murit \u00eempreun\u0103 cu Cristos fa\u0163\u0103 de principiile lumii, de ce tr\u0103i\u0163i ca \u015fi cum a\u0163i apar\u0163ine acestei lumi, ascult\u00e2nd de porunci ca:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eNu atinge!\u201c, \u201eNu gusta!\u201c, Nu pune m\u00e2na!\u201c?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Acestea se refer\u0103 la lucruri care se consum\u0103 odat\u0103 cu folosirea lor; sunt doar porunci \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi ale oamenilor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ele par s\u0103 fie bazate pe \u00een\u0163elepciune, prin religia autoimpus\u0103 \u015fi falsa smerenie, prin asprimea fa\u0163\u0103 de trup, \u00eens\u0103 nu au nici o valoare \u00een ce prive\u015fte \u00eenfr\u00e2narea dorin\u0163elor naturii p\u0103c\u0103toase."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O nou\u0103 via\u0163\u0103 \u00een Cristos - Dac\u0103 a\u0163i fost \u00eenvia\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Cristos, c\u0103uta\u0163i lucrurile de sus, unde Cristos st\u0103 la dreapta lui Dumnezeu!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e2ndi\u0163i-v\u0103 la lucrurile de sus, nu la cele de pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pentru c\u0103 voi a\u0163i murit, iar via\u0163a voastr\u0103 este ascuns\u0103 cu Cristos \u00een Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd Cristos \u2013 via\u0163a voastr\u0103 \u2013 Se va ar\u0103ta, atunci \u015fi voi v\u0103 ve\u0163i ar\u0103ta \u00eempreun\u0103 cu El \u00een glorie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea, da\u0163i mor\u0163ii tot ceea ce apar\u0163ine firii voastre p\u0103m\u00e2nte\u015fti: desfr\u00e2ul, necur\u0103\u0163ia, patima, pofta rea, l\u0103comia, care este idolatrie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din cauza acestor lucruri vine m\u00e2nia lui Dumnezeu (peste fiii neascult\u0103rii)."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acestea sunt c\u0103ile pe care a\u0163i umblat \u015fi voi atunci c\u00e2nd tr\u0103ia\u0163i \u00eentre ei,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00eens\u0103 acum l\u0103sa\u0163i-v\u0103 de toate aceste lucruri: de m\u00e2nie, de furie, de r\u0103utate, de blasfemie, de cuvintele murdare care v\u0103 ies din gur\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu v\u0103 min\u0163i\u0163i unul pe altul, pentru c\u0103 v-a\u0163i dezbr\u0103cat de omul cel vechi \u015fi de faptele lui"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi v-a\u0163i \u00eembr\u0103cat cu omul cel nou, care este \u00eennoit \u00een cunoa\u015ftere, dup\u0103 imaginea Creatorului s\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aici nu mai este nici grec, nici iudeu, nici circumcizie, nici necircumcizie, nici barbar, nici scit, nici sclav, nici liber, ci Cristos este totul \u015fi \u00een to\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u015fadar, ca ni\u015fte ale\u015fi ai lui Dumnezeu, sfin\u0163i \u015fi iubi\u0163i, \u00eembr\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu o inim\u0103 plin\u0103 de \u00eendurare, cu bun\u0103tate, cu smerenie, cu bl\u00e2nde\u0163e, cu r\u0103bdare!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ceng\u0103dui\u0163i-v\u0103 unul pe altul, ierta\u0163i-v\u0103 unul pe altul ori de c\u00e2te ori vreunul dintre voi are vreo nemul\u0163umire \u00eempotriva altuia! Cum v-a iertat Domnul, a\u015fa ierta\u0163i-v\u0103 \u015fi voi!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar, mai presus de toate acestea, \u00eembr\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu dragostea, care le leag\u0103 pe toate \u00eentr-o armonie perfect\u0103!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iar pacea lui Cristos s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 \u00een inimile voastre; la ea a\u0163i \u015fi fost chema\u0163i, \u00eentr-un singur trup. \u015ei fi\u0163i mul\u0163umitori!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul lui Cristos s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een voi din bel\u015fug! \u00cenv\u0103\u0163a\u0163i-v\u0103 \u015fi instrui\u0163i-v\u0103 unul pe altul cu toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea! C\u00e2nta\u0163i-I lui Dumnezeu cu mul\u0163umire \u00een inimile voastre c\u00e2ntece de laud\u0103, imnuri, c\u00e2ntece duhovnice\u015fti!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tot ceea ce face\u0163i, cu vorba sau cu fapta, s\u0103 face\u0163i \u00een Numele Domnului Isus, mul\u0163umind, prin El, lui Dumnezeu Tat\u0103l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cendemnuri privind rela\u0163iile din casa cre\u015ftinului - So\u0163iilor, supune\u0163i-v\u0103 so\u0163ilor vo\u015ftri a\u015fa cum se cuvine \u00een Domnul!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "So\u0163ilor, iubi\u0163i-v\u0103 so\u0163iile \u015fi nu fi\u0163i aspri cu ele!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Copii, asculta\u0163i de p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri \u00een toate, pentru c\u0103 lucrul acesta \u00cei place Domnului!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u0103rin\u0163i, nu-i \u00eent\u0103r\u00e2ta\u0163i pe copiii vo\u015ftri, ca s\u0103 nu-\u015fi piard\u0103 curajul!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sclavilor, asculta\u0163i \u00een toate de st\u0103p\u00e2nii vo\u015ftri p\u0103m\u00e2nte\u015fti, nu doar c\u00e2nd sunte\u0163i v\u0103zu\u0163i de ei, ca ni\u015fte oameni care caut\u0103 s\u0103 plac\u0103 altora, ci cu o inim\u0103 sincer\u0103, \u00een fric\u0103 de Domnul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Orice face\u0163i, s\u0103 face\u0163i din toat\u0103 inima, ca pentru Domnul, nu ca pentru oameni,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ftiind c\u0103 ve\u0163i primi ca r\u0103splat\u0103 mo\u015ftenirea de la Domnul. Voi sluji\u0163i Domnului Cristos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci cel ce face r\u0103u va fi r\u0103spl\u0103tit dup\u0103 r\u0103ul pe care l-a f\u0103cut; \u015fi nu va fi nici un fel de p\u0103rtinire."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nilor, da\u0163i-le sclavilor vo\u015ftri ceea ce li se cuvine, \u015ftiind c\u0103 \u015fi voi ave\u0163i un St\u0103p\u00e2n \u00een cer!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alte instruc\u0163iuni - St\u0103rui\u0163i \u00een rug\u0103ciune! Veghea\u0163i \u00een ea cu mul\u0163umire!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 \u00een acela\u015fi timp \u015fi pentru noi, ca Dumnezeu s\u0103 deschid\u0103 o u\u015f\u0103 pentru Cuv\u00e2nt, s\u0103 putem vorbi despre taina lui Cristos, din pricina c\u0103reia sunt \u00eenchis,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ca s-o pot face cunoscut\u0103 a\u015fa cum trebuie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Purta\u0163i-v\u0103 cu \u00een\u0163elepciune fa\u0163\u0103 de cei din afar\u0103, folosind fiecare ocazie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vorbirea voastr\u0103 s\u0103 fie \u00eentotdeauna caracterizat\u0103 de bun\u0103tate, dreas\u0103 cu sare, ca s\u0103 \u015fti\u0163i cum trebuie s\u0103 r\u0103spunde\u0163i fiec\u0103ruia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saluturi finale - Tihic v\u0103 va face cunoscut totul cu privire la mine. El este un frate preaiubit \u015fi un slujitor credincios, slujitor \u00eempreun\u0103 cu mine \u00een Domnul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi l-am trimis ca s\u0103 \u015fti\u0163i totul despre noi \u015fi ca s\u0103 v\u0103 \u00eencurajeze inimile,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00eempreun\u0103 cu Onesimus, un frate credincios \u015fi preaiubit, care este unul dintre voi. El v\u0103 va face cunoscute toate lucrurile de pe aici."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aristarh, \u00eenchis \u00eempreun\u0103 cu mine, v\u0103 trimite salut\u0103ri; de asemenea \u015fi Marcu, v\u0103rul lui Barnabas \u2013 cu privire la el a\u0163i primit porunci; dac\u0103 vine la voi, s\u0103-l primi\u0163i bine \u2013,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi Isus, zis \u015fi Iustus. Ace\u015ftia sunt singurii dintre cei circumci\u015fi care sunt conlucr\u0103tori cu mine pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. Ei au devenit o \u00eencurajare pentru mine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epafras, care este unul dintre voi, slujitor al lui Cristos Isus, v\u0103 trimite salut\u0103ri. El se lupt\u0103 \u00eentotdeauna pentru voi \u00een rug\u0103ciune, astfel \u00eenc\u00e2t, des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i \u015fi pe deplin \u00eencredin\u0163a\u0163i, s\u0103 pute\u0163i r\u0103m\u00e2ne fermi \u00een toat\u0103 voia lui Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eu depun m\u0103rturie cu privire la el c\u0103 a lucrat din greu pentru voi, pentru cei din Laodicea \u015fi pentru cei din Hierapolis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Luca, doctorul preaiubit, \u015fi Demas v\u0103 salut\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe fra\u0163ii din Laodicea \u015fi pe Nimfa, \u015fi biserica din casa ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dup\u0103 ce va fi citit\u0103 aceast\u0103 scrisoare la voi, face\u0163i \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t s\u0103 fie citit\u0103 \u015fi \u00een biserica din Laodicea. De asemenea, citi\u0163i \u015fi voi scrisoarea din Laodicea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Spune\u0163i-i lui Arhipus: \u201eAi grij\u0103 de slujba pe care ai primit-o \u00een Domnul: s\u0103 o duci la \u00eendeplinire!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eu, Pavel, scriu acest salut cu m\u00e2na mea. Aminti\u0163i-v\u0103 de lan\u0163urile mele! Harul s\u0103 fie cu voi! (Amin.)"
                }
            }
        }
    }
}