{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Patru tineri iudei la Curtea Babilonului - \u00cen al treilea an al domniei lui Iehoiachim, regele lui Iuda, Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, a venit \u015fi a asediat Ierusalimul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul l-a dat \u00een m\u00e2na lui pe Iehoiachim, regele lui Iuda, precum \u015fi o parte din vasele Casei lui Dumnezeu. Nebucadne\u0163ar a dus vasele \u00een \u0163ara \u015einar, \u00een templul zeului s\u0103u; le-a dus \u00een vistieria zeului lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar i-a poruncit lui A\u015fpenaz, c\u0103petenia eunucilor s\u0103i, s\u0103 aduc\u0103 c\u00e2\u0163iva israeli\u0163i de neam regal \u015fi de vi\u0163\u0103 nobil\u0103,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ni\u015fte tineri f\u0103r\u0103 nici un fel de cusur fizic, pl\u0103cu\u0163i la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare, pricepu\u0163i \u00een orice ramur\u0103 a \u015ftiin\u0163ei, cu minte ager\u0103 \u015fi cu pricepere, \u00een stare s\u0103 slujeasc\u0103 la palatul \u00eemp\u0103ratului, pe care s\u0103-i \u00eenve\u0163e scrierea \u015fi limba caldeenilor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul le-a r\u00e2nduit pentru fiecare zi o parte din hrana \u015fi din vinul de la masa lui, vr\u00e2nd s\u0103-i creasc\u0103 timp de trei ani, dup\u0103 care, la sf\u00e2r\u015fitul acestei perioade, ei urmau s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een slujba \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Printre ei erau \u015fi c\u00e2\u0163iva din semin\u0163ia lui Iuda: Daniel, Hanania, Mi\u015fael \u015fi Azaria."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103petenia eunucilor le-a pus \u00eens\u0103 alte nume: Belt\u015fa\u0163ar lui Daniel, \u015eadrak lui Hanania, Me\u015fak lui Mi\u015fael \u015fi Abed-Nego lui Azaria."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Daniel \u00eens\u0103 s-a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 nu se \u00eentineze cu hrana \u00eemp\u0103ratului \u015fi nici cu vinul de la masa lui. De aceea l-a rugat pe c\u0103petenia eunucilor s\u0103 nu-l sileasc\u0103 s\u0103 se \u00eentineze."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dumnezeu a f\u0103cut ca Daniel s\u0103 g\u0103seasc\u0103 \u00eendurare \u015fi bun\u0103voin\u0163\u0103 \u00eenaintea c\u0103peteniei eunucilor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cens\u0103 c\u0103petenia eunucilor i-a zis lui Daniel: \u201eM\u0103 tem ca nu cumva st\u0103p\u00e2nul meu, \u00eemp\u0103ratul, care v-a r\u00e2nduit hrana \u015fi b\u0103utura, s\u0103 vad\u0103 fe\u0163ele voastre mai posomor\u00e2te dec\u00e2t ale celorlal\u0163i tineri de v\u00e2rsta voastr\u0103 \u015fi s\u0103-mi pune\u0163i capul \u00een primejdie \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci Daniel i-a zis \u00eengrijitorului \u00eens\u0103rcinat de c\u0103petenia eunucilor cu supravegherea sa, a lui Hanania, a lui Mi\u015fael \u015fi a lui Azaria:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201e\u00cencearc\u0103-i pe slujitorii t\u0103i timp de zece zile: s\u0103 ni se dea s\u0103 m\u00e2nc\u0103m numai legume \u015fi s\u0103 bem \u2013 doar ap\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi s\u0103 te ui\u0163i la \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea noastr\u0103 \u015fi la \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea tinerilor care m\u0103n\u00e2nc\u0103 din hrana \u00eemp\u0103ratului \u015fi s\u0103 faci slujitorilor t\u0103i potrivit cu ceea ce vei vedea.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El i-a ascultat \u00een privin\u0163a aceasta \u015fi i-a \u00eencercat timp de zece zile."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La sf\u00e2r\u015fitul celor zece zile a v\u0103zut c\u0103 la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare ar\u0103tau mai bine, iar la trup erau mai plini dec\u00e2t to\u0163i ceilal\u0163i tineri care m\u00e2ncau din hrana \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei astfel \u00eengrijitorul a renun\u0163at la hrana \u015fi la vinul de la masa \u00eemp\u0103ratului \u015fi le-a dat legume."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Acestor patru tineri Dumnezeu le-a dat \u015ftiin\u0163\u0103 \u015fi pricepere \u00een orice fel de scriere \u015fi \u00een\u0163elepciune. Daniel putea s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 orice fel de viziuni \u015fi visuri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a \u00eemplinit vremea r\u00e2nduit\u0103 de \u00eemp\u0103rat ca to\u0163i tinerii s\u0103 fie adu\u015fi la el, c\u0103petenia eunucilor i-a adus \u00eenaintea lui Nebucadne\u0163ar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi \u00eemp\u0103ratul a vorbit cu ei. Dar \u00eentre to\u0163i ace\u015ftia nu s-a g\u0103sit nici unul ca Daniel, Hanania, Mi\u015fael \u015fi Azaria, astfel c\u0103 ei au r\u0103mas \u00een slujba \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen orice problem\u0103 pentru care era nevoie de \u00een\u0163elepciune \u015fi pricepere \u015fi despre care \u00eei \u00eentreba \u00eemp\u0103ratul, el \u00eei g\u0103sea de zece ori mai destoinici dec\u00e2t to\u0163i magicienii \u015fi desc\u00e2nt\u0103torii din \u00eentreaga lui \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u015fa a dus-o Daniel p\u00e2n\u0103 \u00een anul \u00eent\u00e2i al \u00eemp\u0103ratului Cirus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visul lui Nebucadne\u0163ar - \u00cen al doilea an al domniei sale, Nebucadne\u0163ar a avut ni\u015fte vise care i-au tulburat at\u00e2t de tare duhul, \u00eenc\u00e2t nu a mai avut somn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a poruncit s\u0103 fie chema\u0163i magicienii, desc\u00e2nt\u0103torii, vr\u0103jitorii \u015fi astrologii, ca s\u0103-i spun\u0103 \u00eemp\u0103ratului visele. Ei au venit \u015fi s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul le-a zis: \u2013 Am avut un vis \u015fi duhul mi-e tulburat, c\u0103ci a\u015f vrea s\u0103 aflu ce \u00eenseamn\u0103 visul!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Astrologii i-au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului \u00een limba aramaic\u0103, astfel: \u2013 S\u0103 tr\u0103ie\u015fti ve\u015fnic, \u00eemp\u0103rate! Spune-le slujitorilor t\u0103i visul, iar noi \u00ee\u0163i vom da interpretarea!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul le-a zis astrologilor: \u2013 Iat\u0103 hot\u0103r\u00e2rea ferm\u0103 pe care am luat-o: dac\u0103 nu-mi ve\u0163i face cunoscut visul \u015fi interpretarea lui, ve\u0163i fi f\u0103cu\u0163i buc\u0103\u0163i, iar casele voastre vor fi pref\u0103cute \u00een mormane de gunoi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 \u00eemi ve\u0163i spune visul \u015fi interpretarea lui, ve\u0163i primi din partea mea daruri, r\u0103spl\u0103tiri \u015fi mari onoruri. A\u015fadar, spune\u0163i-mi visul \u015fi interpretarea lui!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns a doua oar\u0103: \u2013 S\u0103 spun\u0103 \u00eemp\u0103ratul slujitorilor s\u0103i visul \u015fi noi \u00eei vom deslu\u015fi interpretarea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul le-a zis: \u2013 Acum \u015ftiu cu adev\u0103rat c\u0103 vre\u0163i s\u0103 c\u00e2\u015ftiga\u0163i timp, pentru c\u0103 vede\u0163i hot\u0103r\u00e2rea ferm\u0103 pe care am luat-o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 nu-mi ve\u0163i face cunoscut visul, nu r\u0103m\u00e2ne dec\u00e2t un singur verdict pentru voi! V\u0103d c\u0103 v-a\u0163i \u00een\u0163eles s\u0103-mi zice\u0163i minciuni \u015fi lucruri false, sper\u00e2nd c\u0103 situa\u0163ia se va schimba. A\u015fadar, spune\u0163i-mi visul ca s\u0103 \u015ftiu astfel c\u0103 sunte\u0163i \u00een stare s\u0103-mi da\u0163i \u015fi interpretarea lui!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Astrologii i-au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului astfel: \u2013 Nu exist\u0103 nici un om pe p\u0103m\u00e2nt care s\u0103 poat\u0103 spune ceea ce dore\u015fte \u00eemp\u0103ratul. De aceea nici un \u00eemp\u0103rat, oric\u00e2t de mare \u015fi de autoritar ar fi fost el, nu a cerut a\u015fa ceva vreunui magician, vreunui desc\u00e2nt\u0103tor sau vreunui astrolog."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lucrul pe care-l cere \u00eemp\u0103ratul este prea greu \u015fi nimeni nu i-l poate face cunoscut \u00eemp\u0103ratului, \u00een afar\u0103 de zei, a c\u0103ror locuin\u0163\u0103 nu este printre muritori!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit aceasta, \u00eemp\u0103ratul s-a m\u00e2niat \u015fi, \u00eenfuriindu-se foarte tare, a poruncit s\u0103 fie omor\u00e2\u0163i to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Decretul ie\u015fise, \u00een\u0163elep\u0163ii erau pe cale de a fi omor\u00e2\u0163i, iar g\u0103rzile \u00eei c\u0103utau \u015fi pe Daniel \u015fi pe prietenii lui ca s\u0103-i omoare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci Daniel, cu pruden\u0163\u0103 \u015fi discre\u0163ie, s-a apropiat de Ariok, c\u0103petenia g\u0103rzilor \u00eemp\u0103ratului, care ie\u015fise s\u0103-i omoare pe \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El l\u00ada \u00eentrebat pe Ariok, comandantul \u00eemp\u0103ratului: \u201eDe ce este at\u00e2t de aspru decretul dat de \u00eemp\u0103rat?\u201c Ariok i-a spus lui Daniel cum stau lucrurile."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Daniel s-a dus la \u00eemp\u0103rat \u015fi l-a rugat s\u0103-i dea timp, pentru a-i putea spune interpretarea visului."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi Daniel s-a dus acas\u0103 pentru a-i \u00een\u015ftiin\u0163a pe prietenii s\u0103i, Hanania, Mi\u015fael \u015fi Azaria, cu privire la lucrul acesta"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi pentru a cere \u00eendurare din partea Dumnezeului cerurilor cu privire la acest mister, astfel \u00eenc\u00e2t Daniel \u015fi prietenii lui, \u00eempreun\u0103 cu restul \u00een\u0163elep\u0163ilor Babilonului, s\u0103 nu piar\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Noaptea, misterul i-a fost descoperit lui Daniel \u00eentr-o viziune. Atunci Daniel L-a binecuv\u00e2ntat pe Dumnezeul cerurilor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Daniel a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Numele lui Dumnezeu din ve\u015fnicie \u00een ve\u015fnicie, c\u0103ci a Lui este \u00een\u0163elepciunea \u015fi puterea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El schimb\u0103 vremurile \u015fi \u00eemprejur\u0103rile, El r\u0103stoarn\u0103 \u015fi ridic\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163i, El d\u0103 \u00een\u0163elepciune \u00een\u0163elep\u0163ilor \u015fi cuno\u015ftin\u0163\u0103 \u2013 celor pricepu\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El descoper\u0103 lucrurile ad\u00e2nci \u015fi ascunse; El \u015ftie ce se afl\u0103 \u00een \u00eentuneric \u015fi cu El locuie\u015fte lumina."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0162ie, Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor mei, \u00ce\u0163i aduc mul\u0163umire \u015fi laud\u0103, c\u0103ci mi-ai dat \u00een\u0163elepciune \u015fi putere \u015fi mi-ai f\u0103cut cunoscut lucrul pe care noi \u0162i l-am cerut, descoperindu-ne ceea ce \u00eemp\u0103ratul ne cere!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Interpretarea visului \u00eemp\u0103ratului - Dup\u0103 aceste lucruri, Daniel s-a dus la Ariok, cel numit de \u00eemp\u0103rat s\u0103-i omoare pe \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului; s-a dus la el \u015fi i-a zis astfel: \u201eNu-i omor\u00ee pe \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului! Du-m\u0103 \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi-i voi spune interpretarea!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ariok s-a gr\u0103bit s\u0103-l aduc\u0103 pe Daniel \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi i-a vorbit astfel: \u2013 Am g\u0103sit un om printre exila\u0163ii din Iuda care poate face cunoscut\u0103 \u00eemp\u0103ratului interpretarea!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul i-a zis lui Daniel, numit \u015fi Belt\u015fa\u0163ar: \u2013 Po\u0163i tu s\u0103-mi faci cunoscut ce am v\u0103zut \u00een vis \u015fi s\u0103-mi dai \u015fi interpretarea lui?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Daniel a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u2013 Ceea ce \u00eemp\u0103ratul cere este un mister pe care nici un \u00een\u0163elept, nici un desc\u00e2nt\u0103tor, nici un magician \u015fi nici un ghicitor nu-l poate dezv\u0103lui \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar este un Dumnezeu \u00een ceruri Care dezv\u0103luie misterele \u015fi El i-a f\u0103cut cunoscut \u00eemp\u0103ratului Nebucadne\u0163ar ce se va \u00eent\u00e2mpla \u00een zilele de pe urm\u0103. Iat\u0103 visul \u015fi viziunile pe care le-ai avut \u00een mintea ta \u00een timp ce erai \u00een patul t\u0103u."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0162ie, \u00eemp\u0103rate, pe c\u00e2nd erai \u00een patul t\u0103u, \u0163i-au venit g\u00e2nduri cu privire la ce se va \u00eent\u00e2mpla \u00een viitor \u015fi Cel Ce descoper\u0103 misterele \u0163i-a f\u0103cut cunoscut ce va fi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u00e2t despre mine, misterul acesta mi-a fost descoperit, nu pentru c\u0103 a\u015f avea mai mult\u0103 \u00een\u0163elepciune dec\u00e2t to\u0163i cei vii, ci pentru ca \u00eemp\u0103ratului s\u0103 i se dezv\u0103luie interpretarea visului \u015fi s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 g\u00e2ndurile inimii sale."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tu, \u00eemp\u0103rate, te uitai \u015fi iat\u0103 c\u0103 ai v\u0103zut o statuie mare. Statuia aceasta era foarte mare \u015fi de o str\u0103lucire nemaipomenit\u0103. St\u0103tea \u00een picioare \u00eenaintea ta \u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea ei era \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Capul acestei statui era din aur curat, pieptul \u015fi bra\u0163ele \u00eei erau din argint, iar p\u00e2ntecele \u015fi coapsele \u00eei erau din bronz."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gambele ei erau din fier, iar picioarele \u2013 o parte din fier, o parte din lut."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cen timp ce te uitai, a fost desprins\u0103 o piatr\u0103, f\u0103r\u0103 ajutorul vreunei m\u00e2ini, care a lovit statuia peste picioarele ei de fier \u015fi de lut \u015fi le-a sf\u0103r\u00e2mat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atunci fierul, lutul, bronzul, argintul \u015fi aurul au fost sf\u0103r\u00e2mate \u00eempreun\u0103 \u015fi au ajuns precum pleava din arie vara, la v\u00e2nturat. Le-a luat v\u00e2ntul \u015fi nici o urm\u0103 nu s-a mai g\u0103sit din ele. Dar piatra care a lovit statuia s-a f\u0103cut un munte mare, care a umplut tot p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Acesta este visul; acum voi spune \u015fi interpretarea lui \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tu, \u00eemp\u0103rate, e\u015fti \u00eemp\u0103ratul \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, c\u0103ci Dumnezeul cerurilor \u0163i-a dat o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, putere, t\u0103rie \u015fi glorie."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El \u0163i-a dat \u00een m\u00e2ini pe oameni, oriunde locuiesc ei, \u0163i-a dat fiarele c\u00e2mpului \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi te-a f\u0103cut st\u0103p\u00e2n peste toate. Tu e\u015fti deci capul de aur!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dup\u0103 tine se va ridica pe p\u0103m\u00e2nt o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie mai ne\u00eensemnat\u0103 dec\u00e2t a ta \u015fi apoi o a treia \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, a bronzului, care va avea st\u0103p\u00e2nire peste tot p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Va fi \u015fi o a patra \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, tare ca fierul (fierul sf\u0103r\u00e2m\u0103 \u015fi spulber\u0103 totul). \u015ei, dup\u0103 cum fierul sf\u0103r\u00e2m\u0103 \u015fi spulber\u0103 totul, tot astfel \u015fi aceast\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie le va sf\u0103r\u00e2ma \u015fi le va zdrobi pe celelalte."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De asemenea, a\u015fa cum ai v\u0103zut c\u0103 picioarele \u015fi degetele erau o parte din lut de olar \u015fi o alt\u0103 parte din fier, tot a\u015fa va fi \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia. Va r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103 \u00een ea ceva din t\u0103ria fierului, \u00eentocmai cum ai v\u0103zut fierul amestecat cu lutul."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei a\u015fa cum degetele picioarelor erau o parte din fier \u015fi o alt\u0103 parte din lut, tot a\u015fa \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia aceasta va fi \u00een parte tare \u015fi \u00een parte fragil\u0103."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dup\u0103 cum ai v\u0103zut fierul amestecat cu lutul, tot a\u015fa \u015fi ei \u00ee\u015fi vor amesteca neamul cu ceilal\u0163i oameni, \u00eens\u0103 nu vor r\u0103m\u00e2ne uni\u0163i, a\u015fa cum nici fierul nu se poate uni cu lutul."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00cen zilele acestor \u00eemp\u0103ra\u0163i \u00eens\u0103, Dumnezeul cerurilor va ridica o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie ve\u015fnic\u0103, care nu va fi distrus\u0103 niciodat\u0103 \u015fi care nu va fi l\u0103sat\u0103 \u00een m\u00e2inile altui popor. Ea va sf\u0103r\u00e2ma \u015fi va pune cap\u0103t tuturor celorlalte \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii, \u00eens\u0103 ea va d\u0103inui ve\u015fnic."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Aceasta \u00eenseamn\u0103 piatra care ai v\u0103zut c\u0103 a fost desprins\u0103 din munte f\u0103r\u0103 ajutorul vreunei m\u00e2ini \u015fi care a sf\u0103r\u00e2mat fierul, bronzul, lutul, argintul \u015fi aurul. Dumnezeul cel Mare a f\u0103cut deci cunoscut \u00eemp\u0103ratului ce va fi \u00een viitor. Visul este adev\u0103rat, iar interpretarea lui este vrednic\u0103 de \u00eencredere."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi i-a adus omagii lui Daniel. El a poruncit s\u0103 i se ofere un dar de m\u00e2ncare \u015fi miresme."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul i-a zis lui Daniel: \u2013 Cu adev\u0103rat Dumnezeul vostru este Dumnezeul dumnezeilor, St\u0103p\u00e2nul \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi Cel Ce descoper\u0103 misterele, c\u0103ci ai putut s\u0103 descoperi misterul acesta!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Apoi \u00eemp\u0103ratul l-a \u00een\u0103l\u0163at pe Daniel, i-a dat daruri multe \u015fi bogate, l-a pus conduc\u0103tor peste toat\u0103 provincia Babilonului \u015fi l-a f\u0103cut \u00eenalt demnitar, d\u00e2ndu-i autoritate peste to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Daniel l-a rugat pe \u00eemp\u0103rat s\u0103-i numeasc\u0103 pe \u015eadrak, pe Me\u015fak \u015fi pe Abed-Nego \u00een slujba de administratori ai provinciei Babilonului. Daniel \u00eens\u0103 a r\u0103mas la curtea \u00eemp\u0103ratului."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Statuia de aur \u015fi cuptorul aprins - \u00cemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar a f\u0103cut o statuie de aur, \u00eenalt\u0103 de \u015faizeci de co\u0163i \u015fi lat\u0103 de \u015fase co\u0163i, pe care a ridicat-o \u00een valea Dura, \u00een provincia Babilonului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar a poruncit s\u0103 se adune satrapii, demnitarii, guvernatorii, sfetnicii, vistiernicii, judec\u0103torii, magistra\u0163ii \u015fi to\u0163i ceilal\u0163i conduc\u0103tori ai provinciei, ca s\u0103 vin\u0103 la dedicarea statuii ridicate de \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Satrapii, demnitarii, guvernatorii, sfetnicii, vistiernicii, judec\u0103torii, magistra\u0163ii \u015fi to\u0163i ceilal\u0163i conduc\u0103tori ai provinciei au \u00eenceput s\u0103 se adune, venind pentru dedicarea statuii ridicate de \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar; ei s-au str\u00e2ns \u00eenaintea statuii ridicate de \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un crainic a proclamat cu glas tare, zic\u00e2nd astfel: \u201ePopoare, neamuri \u015fi oameni de orice limb\u0103!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen clipa c\u00e2nd ve\u0163i auzi sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, al flautului, al \u0163iterei, al lirei, al psalterionului, al fluierului \u015fi a tot felul de alte instrumente muzicale, s\u0103 v\u0103 prosterna\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i \u00eenaintea statuii de aur pe care a ridicat-o \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cine nu se va prosterna \u015fi nu se va \u00eenchina, va fi aruncat chiar \u00een clipa aceea \u00een mijlocul unui cuptor aprins.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Astfel, c\u00e2nd au auzit sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, al flautului, al \u0163iterei, al lirei, al psalterionului \u015fi a tot felul de alte instrumente muzicale, toate popoarele, neamurile \u015fi oamenii de toate limbile s-au prosternat \u015fi s-au \u00eenchinat statuii de aur, ridicate de \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cu prilejul acesta, chiar \u00een aceea\u015fi perioad\u0103, c\u00e2\u0163iva dintre astrologi au ie\u015fit \u00een fa\u0163\u0103 \u015fi i-au p\u00e2r\u00e2t pe iudei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ei i-au zis \u00eemp\u0103ratului Nebucadne\u0163ar: \u201eS\u0103 tr\u0103ie\u015fti ve\u015fnic, \u00eemp\u0103rate!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu, \u00eemp\u0103rate, ai dat porunc\u0103 ca orice om care aude sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, al flautului, al \u0163iterei, al lirei, al psalterionului, al fluierului \u015fi a tot felul de alte instrumente muzicale s\u0103 se prosterneze \u015fi s\u0103 se \u00eenchine statuii de aur,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "iar cine nu se prosterneaz\u0103 \u015fi nu se \u00eenchin\u0103, s\u0103 fie aruncat \u00een cuptorul aprins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar sunt ni\u015fte iudei, pe care i-ai numit \u00een slujba de administratori ai provinciei Babilonului, \u015fi anume \u015eadrak, Me\u015fak \u015fi Abed-Nego, oameni care nu \u0163in seama deloc de tine, \u00eemp\u0103rate! Ei nu slujesc zeilor t\u0103i \u015fi nu se \u00eenchin\u0103 statuii de aur pe care ai ridicat-o.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci Nebucadne\u0163ar, aprins de m\u00e2nie, a poruncit s\u0103 fie adu\u015fi \u015eadrak, Me\u015fak \u015fi Abed-Nego. B\u0103rba\u0163ii ace\u015ftia au fost adu\u015fi \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "iar Nebucadne\u0163ar le-a zis: \u2013 \u015eadrak, Me\u015fak \u015fi Abed-Nego, voi nu sluji\u0163i zeilor mei \u015fi nu v\u0103 \u00eenchina\u0163i statuii de aur pe care am ridicat-o?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Acum fi\u0163i gata ca, \u00een clipa \u00een care ve\u0163i auzi sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, al flautului, al \u0163iterei, al lirei, al psalterionului, al fluierului \u015fi a tot felul de alte instrumente muzicale, s\u0103 v\u0103 prosterna\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i statuii pe care am f\u0103cut-o. Dac\u0103 nu v\u0103 ve\u0163i \u00eenchina, ve\u0163i fi arunca\u0163i de \u00eendat\u0103 \u00een mijlocul unui cuptor aprins. \u015ei care este zeul acela care v\u0103 va izb\u0103vi din m\u00e2na mea?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015eadrak, Me\u015fak \u015fi Abed-Nego i-au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u2013 Nebucadne\u0163are, noi n-avem nevoie s\u0103 ne ap\u0103r\u0103m \u00eenaintea ta \u00een aceast\u0103 privin\u0163\u0103!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iat\u0103, Dumnezeul nostru, C\u0103ruia \u00cei slujim, poate s\u0103 ne scape din cuptorul aprins \u015fi ne va izb\u0103vi \u015fi din m\u00e2na ta, \u00eemp\u0103rate!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei, chiar dac\u0103 nu va fi a\u015fa, s\u0103 \u015ftii, \u00eemp\u0103rate, c\u0103 nu vom sluji zeilor t\u0103i \u015fi nici nu ne vom \u00eenchina statuii de aur pe care ai ridicat-o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Atunci Nebucadne\u0163ar s-a umplut de m\u00e2nie \u015fi i s-a schimbat \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea fe\u0163ei din pricina lui \u015eadrak, a lui Me\u015fak \u015fi a lui Abed-Nego. A poruncit s\u0103 se \u00eenc\u0103lzeasc\u0103 cuptorul de \u015fapte ori mai mult dec\u00e2t trebuia \u00eenc\u0103lzit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi a poruncit unora dintre cei mai puternici b\u0103rba\u0163i din o\u015ftirea lui s\u0103-i lege pe \u015eadrak, pe Me\u015fak \u015fi pe Abed-Nego \u015fi s\u0103-i arunce \u00een cuptorul aprins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel, oamenii ace\u015ftia au fost lega\u0163i, a\u015fa cum erau \u00eembr\u0103ca\u0163i, \u00een mantalele, tunicile, turbanele \u015fi celelalte haine ale lor, \u015fi au fost arunca\u0163i \u00een mijlocul cuptorului aprins."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fiindc\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului a fost grabnic\u0103, iar cuptorul fusese \u00eenc\u0103lzit peste m\u0103sur\u0103, acei oameni care s-au urcat cu \u015eadrak, Me\u015fak \u015fi Abed-Nego au fost uci\u015fi de flac\u0103ra focului,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "iar cei trei b\u0103rba\u0163i \u2013 \u015eadrak, Me\u015fak \u015fi Abed-Nego \u2013 lega\u0163i fiind, au c\u0103zut \u00een mijlocul cuptorului aprins."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar s-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat \u015fi s-a ridicat \u00een grab\u0103. El le-a zis sfetnicilor s\u0103i: \u2013 Nu am aruncat noi \u00een mijlocul focului trei b\u0103rba\u0163i lega\u0163i? Ei i-au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u2013 Adev\u0103rat, \u00eemp\u0103rate!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El a mai zis: \u2013 Ei bine, eu v\u0103d patru b\u0103rba\u0163i umbl\u00e2nd liberi \u015fi nev\u0103t\u0103ma\u0163i \u00een mijlocul focului, iar \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea celui de-al patrulea seam\u0103n\u0103 cu a unui fiu de zei."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apoi Nebucadne\u0163ar s-a apropiat de u\u015fa cuptorului aprins \u015fi a strigat: \u201e\u015eadrak, Me\u015fak \u015fi Abed-Nego, slujitori ai Dumnezeului Prea\u00eenalt, ie\u015fi\u0163i afar\u0103 \u015fi veni\u0163i \u00eencoace!\u201c \u015eadrak, Me\u015fak \u015fi Abed-Nego au ie\u015fit din mijlocul focului."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Satrapii, demnitarii, guvernatorii \u015fi sfetnicii \u00eemp\u0103ratului s-au str\u00e2ns cu to\u0163ii \u015fi au v\u0103zut c\u0103 focul nu avusese nici o putere asupra trupurilor acestor b\u0103rba\u0163i, c\u0103 p\u0103rul capului lor nu se p\u00e2rlise, c\u0103 mantiile lor r\u0103m\u0103seser\u0103 neschimbate \u015fi c\u0103 nici m\u0103car miros de fum nu se prinsese de ei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nebucadne\u0163ar a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Dumnezeul lui \u015eadrak, al lui Me\u015fak \u015fi al lui Abed-Nego, Care l-a trimis pe \u00eengerul S\u0103u \u015fi i-a izb\u0103vit pe slujitorii S\u0103i. Ei s-au \u00eencrezut \u00een El, au nesocotit porunca \u00eemp\u0103ratului \u015fi \u015fi-au dat mai degrab\u0103 trupurile lor, dec\u00e2t s\u0103 slujeasc\u0103 \u015fi s\u0103 se \u00eenchine oric\u0103rui alt dumnezeu dec\u00e2t Dumnezeului lor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De aceea dau porunc\u0103 ca orice om din orice popor, din orice neam sau de orice limb\u0103 ar fi, care va vorbi de r\u0103u despre Dumnezeul lui \u015eadrak, al lui Me\u015fak \u015fi al lui Abed-Nego, s\u0103 fie f\u0103cut buc\u0103\u0163i, iar casa lui s\u0103 fie pref\u0103cut\u0103 \u00eentr-un morman de gunoi, pentru c\u0103 nu exist\u0103 un alt dumnezeu care s\u0103 poat\u0103 izb\u0103vi \u00een felul acesta.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, \u00eemp\u0103ratul i-a \u00een\u0103l\u0163at la mare cinste pe \u015eadrak, Me\u015fak \u015fi Abed-Nego \u00een provincia Babilonului."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visul lui Nebucadne\u0163ar - \u201eNebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul, c\u0103tre toate popoarele, neamurile \u015fi oamenii de orice limb\u0103, care locuiesc pe tot p\u0103m\u00e2ntul, Pacea s\u0103 v\u0103 fie \u00eenmul\u0163it\u0103!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi s-a p\u0103rut potrivit s\u0103 v\u0103 povestesc semnele \u015fi minunile pe care le-a f\u0103cut fa\u0163\u0103 de mine Dumnezeul cel Prea\u00eenalt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2t de mari sunt semnele Lui \u015fi c\u00e2t de puternice sunt minunile Lui! \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui este o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie ve\u015fnic\u0103, iar st\u0103p\u00e2nirea Lui d\u0103inuie din genera\u0163ie \u00een genera\u0163ie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eu, Nebucadne\u0163ar, tr\u0103iam f\u0103r\u0103 griji \u00een casa mea \u015fi eram fericit \u00een palatul meu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar am avut un vis care m-a \u00eengrozit; g\u00e2ndurile pe care le-am avut \u00een timp ce eram \u00een patul meu \u015fi viziunile din mintea mea m-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea am dat porunc\u0103 s\u0103 fie adu\u015fi \u00eenaintea mea to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului, ca s\u0103-mi fac\u0103 cunoscut\u0103 interpretarea visului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci au venit magicienii, desc\u00e2nt\u0103torii, astrologii \u015fi ghicitorii, le-am spus visul, dar ei n-au putut s\u0103-mi dea interpretarea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La urm\u0103 a venit \u00eenaintea mea Daniel, numit \u015fi Belt\u015fa\u0163ar, dup\u0103 numele zeului meu, \u015fi care are \u00een el duhul sfin\u0163ilor zei. I-am povestit \u015fi lui visul, zic\u00e2ndu-i:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 Belt\u015fa\u0163are, c\u0103petenie a magicienilor, \u015ftiu c\u0103 ai \u00een tine duhul sfin\u0163ilor zei \u015fi c\u0103 pentru tine nici un mister nu este greu. Iat\u0103 viziunile pe care le-am v\u0103zut \u00een visul meu; spune-mi interpretarea lor!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103 viziunile din mintea mea pe care le-am avut \u00een timp ce dormeam: m\u0103 uitam \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00een mijlocul p\u0103m\u00e2ntului era un copac. \u00cen\u0103l\u0163imea lui era foarte mare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Copacul a crescut mare \u015fi puternic \u015fi v\u00e2rful lui a ajuns p\u00e2n\u0103 la ceruri, astfel c\u0103 se putea vedea de la marginile \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Frunzi\u015ful lui era frumos, iar roadele lui erau numeroase; \u00een el se g\u0103sea hran\u0103 pentru to\u0163i. La umbra lui se ad\u0103posteau fiarele c\u00e2mpului \u015fi printre ramurile lui \u00ee\u015fi f\u0103ceau cuib p\u0103s\u0103rile cerului. Din el era hr\u0103nit\u0103 orice f\u0103ptur\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am continuat s\u0103 m\u0103 uit \u00een viziunile care-mi treceau prin minte \u00een timp ce eram \u00een patul meu, \u015fi iat\u0103 c\u0103 din ceruri a cobor\u00e2t un str\u0103jer, o f\u0103ptur\u0103 sf\u00e2nt\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El a strigat cu putere, zic\u00e2nd astfel: \u00abReteza\u0163i copacul \u015fi t\u0103ia\u0163i-i ramurile! Despuia\u0163i-l de frunze \u015fi \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i-i roadele! Alunga\u0163i fiarele de sub el \u015fi p\u0103s\u0103rile dintre ramurile lui!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u0103sa\u0163i-i doar trunchiul cu r\u0103d\u0103cinile lui \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi prinde\u0163i-l cu leg\u0103turi de fier \u015fi de aram\u0103 \u00een iarba c\u00e2mpului, ca s\u0103 fie udat de roua cerului \u015fi s\u0103-i fie partea la un loc cu fiarele pe iarba p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103-i fie schimbat\u0103 inima de om \u015fi s\u0103 i se dea o inim\u0103 de fiar\u0103, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor trece peste el \u015fapte vremuri!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sentin\u0163a este proclamat\u0103 prin str\u0103jeri, verdictul este anun\u0163at prin sfin\u0163i, pentru ca cei vii s\u0103 \u015ftie c\u0103 Cel Prea\u00eenalt st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia oamenilor, c\u0103 El o d\u0103 cui vrea \u015fi ridic\u0103 peste ea chiar \u015fi pe cel mai smerit dintre oameni.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Acesta este visul pe care eu, \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar, l-am avut. Belt\u015fa\u0163ar, spune-mi tu interpretarea, c\u0103ci nici unul dintre to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei nu pot s\u0103-mi fac\u0103 cunoscut\u0103 interpretarea. Tu \u00eens\u0103 po\u0163i, pentru c\u0103 ai \u00een tine duhul sfin\u0163ilor zei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Daniel interpreteaz\u0103 visul \u00eemp\u0103ratului - Atunci Daniel \u2013 numit \u015fi Belt\u015fa\u0163ar \u2013 a r\u0103mas \u00eenm\u0103rmurit pentru c\u00e2teva clipe \u015fi g\u00e2ndurile \u00eel \u00eengrozeau. \u00cemp\u0103ratul a zis: \u2013 Belt\u015fa\u0163ar, s\u0103 nu te \u00eensp\u0103im\u00e2nte nici visul, nici interpretarea lui! Belt\u015fa\u0163ar a r\u0103spuns: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, visul acesta s\u0103 fie pentru cei ce te ur\u0103sc, iar interpretarea lui \u2013 pentru du\u015fmanii t\u0103i!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Copacul pe care l-ai v\u0103zut c\u0103 a crescut mare \u015fi puternic \u015fi s-a \u00een\u0103l\u0163at p\u00e2n\u0103 la cer, de putea fi v\u0103zut de \u00eentreg p\u0103m\u00e2ntul,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "copacul cu frunzi\u015ful frumos, cu roade numeroase \u015fi \u00een care se g\u0103sea hran\u0103 pentru to\u0163i, copacul acesta, sub care se ad\u0103posteau fiarele c\u00e2mpului \u015fi printre ale c\u0103rui ramuri \u00ee\u015fi f\u0103ceau cuib p\u0103s\u0103rile cerului,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "e\u015fti tu, \u00eemp\u0103rate, care ai ajuns mare \u015fi puternic. M\u0103re\u0163ia ta a crescut \u015fi s-a \u00een\u0103l\u0163at p\u00e2n\u0103 la cer, iar st\u0103p\u00e2nirea ta s-a \u00eentins p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2t prive\u015fte str\u0103jerul sf\u00e2nt pe care \u00eemp\u0103ratul l-a v\u0103zut cobor\u00e2nd din ceruri \u015fi zic\u00e2nd: \u00abReteza\u0163i copacul \u015fi distruge\u0163i-l! L\u0103sa\u0163i-i doar trunchiul cu r\u0103d\u0103cinile lui \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi prinde\u0163i-l cu leg\u0103turi de fier \u015fi aram\u0103 \u00een iarba c\u00e2mpului, ca s\u0103 fie udat de roua cerului \u015fi s\u0103-i fie partea la un loc cu fiarele c\u00e2mpului, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor trece peste el \u015fapte vremuri!\u00bb,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "iat\u0103 care este interpretarea, \u00eemp\u0103rate, \u015fi iat\u0103 care este hot\u0103r\u00e2rea Celui Prea\u00eenalt, care se va \u00eemplini cu privire la st\u0103p\u00e2nul meu, \u00eemp\u0103ratul:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "te vor izgoni dintre oameni \u015fi vei locui la un loc cu fiarele c\u00e2mpului; te vor hr\u0103ni cu iarb\u0103 ca pe boi \u015fi te vor l\u0103sa s\u0103 fii udat de roua cerului. Vor trece \u015fapte vremuri peste tine p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vei recunoa\u015fte c\u0103 Cel Prea\u00eenalt st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia oamenilor \u015fi c\u0103 El o d\u0103 cui vrea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cu privire la faptul c\u0103 au spus s\u0103 lase trunchiul copacului cu r\u0103d\u0103cinile lui, \u00eenseamn\u0103 c\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia ta va fi p\u0103strat\u0103 pentru tine p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vei recunoa\u015fte st\u0103p\u00e2nirea Cerului."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aceea, \u00eemp\u0103rate, prime\u015fte sfatul meu: pune cap\u0103t p\u0103catelor tale, f\u0103c\u00e2nd dreptate, \u015fi \u00eenceteaz\u0103 cu nelegiuirile tale, fiind \u00eendur\u0103tor cu cei s\u0103raci! \u015ei poate c\u0103 \u0163i se va prelungi bun\u0103starea!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Visul \u00eemp\u0103ratului se \u00eempline\u015fte - Toate s-au \u00eemplinit \u00eentocmai cu \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dup\u0103 dou\u0103sprezece luni, \u00een timp ce se plimba pe acoperi\u015ful palatului \u00eemp\u0103r\u0103tesc din Babilon,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00eemp\u0103ratul a zis: \u00abOare nu este acesta Babilonul cel mare, pe care l-am construit eu ca re\u015fedin\u0163\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, prin m\u0103re\u0163ia puterii mele \u015fi pentru gloria maiest\u0103\u0163ii mele?\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nici nu ie\u015fiser\u0103 bine cuvintele acestea din gura \u00eemp\u0103ratului, c\u0103 un glas s-a cobor\u00e2t din cer, zic\u00e2nd: \u00abIat\u0103 ce se porunce\u015fte cu privire la tine, \u00eemp\u0103rate Nebucadne\u0163ar: \u2018\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia \u00ee\u0163i este luat\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Te vor izgoni dintre oameni \u015fi locuin\u0163a ta va fi la un loc cu fiarele c\u00e2mpului! Te vor hr\u0103ni cu iarb\u0103 ca pe boi \u015fi vor trece \u015fapte vremuri peste tine, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vei recunoa\u015fte c\u0103 Cel Prea\u00eenalt st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia oamenilor \u015fi c\u0103 El o d\u0103 cui vrea.\u2019\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Chiar \u00een clipa aceea s-a \u015fi \u00eemplinit cuv\u00e2ntul rostit \u00eempotriva lui Nebucadne\u0163ar. El a fost alungat dintre oameni \u015fi a m\u00e2ncat iarb\u0103 ca boii. Trupul lui a fost udat de roua cerului, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd i-a crescut p\u0103rul ca penele vulturului \u015fi unghiile \u2013 ca ghearele p\u0103s\u0103rilor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au \u00eemplinit zilele, eu, Nebucadne\u0163ar, mi-am ridicat ochii spre cer \u015fi mi-am rec\u0103p\u0103tat judecata. L-am binecuv\u00e2ntat pe Cel Prea\u00eenalt, L-am l\u0103udat \u015fi L-am sl\u0103vit pe Cel Ve\u015fnic Viu. St\u0103p\u00e2nirea Lui este o st\u0103p\u00e2nire ve\u015fnic\u0103, iar \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui d\u0103inuie din genera\u0163ie \u00een genera\u0163ie."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "To\u0163i locuitorii p\u0103m\u00e2ntului sunt socoti\u0163i ca un nimic; El face ce vrea cu o\u015ftirea cerurilor \u015fi cu locuitorii p\u0103m\u00e2ntului. Nu exist\u0103 nimeni care s\u0103-L poat\u0103 opri sau care s\u0103-I poat\u0103 zice: \u00abCe faci?\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Atunci mi-am rec\u0103p\u0103tat judecata \u015fi mi-au fost date \u00eenapoi gloria \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei mele, m\u0103re\u0163ia \u015fi str\u0103lucirea mea. Sfetnicii \u015fi nobilii mei m-au c\u0103utat din nou \u015fi am fost pus iar\u0103\u015fi la conducerea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei mele, iar m\u0103re\u0163ia dinainte a sporit \u015fi mai mult."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Acum dar eu, Nebucadne\u0163ar, \u00cel laud, \u00cel \u00eenal\u0163 \u015fi \u00cel sl\u0103vesc pe \u00cemp\u0103ratul cerurilor, c\u0103ci toate lucr\u0103rile Lui sunt adev\u0103rate, toate c\u0103ile Lui sunt drepte \u015fi El poate s\u0103-i smereasc\u0103 pe cei ce umbl\u0103 \u00een m\u00e2ndrie.\u201c"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Scrierea de pe zid \u015fi interpretarea ei - \u00cemp\u0103ratul Bel\u015fa\u0163ar a dat un osp\u0103\u0163 mare celor o mie de nobili ai s\u0103i \u015fi a b\u0103ut vin \u00eempreun\u0103 cu ei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen cheful vinului, Bel\u015fa\u0163ar a poruncit s\u0103 fie aduse vasele de aur \u015fi de argint pe care tat\u0103l s\u0103u, Nebucadne\u0163ar, le luase din Templul de la Ierusalim, pentru ca \u00eemp\u0103ratul s\u0103 bea din ele \u00eempreun\u0103 cu nobilii s\u0103i, cu so\u0163iile sale \u015fi cu \u0163iitoarele sale."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u015fadar, au adus vasele de aur care fuseser\u0103 luate din Templu, din Casa lui Dumnezeu din Ierusalim, \u015fi \u00eemp\u0103ratul \u00eempreun\u0103 cu nobilii s\u0103i, cu so\u0163iile sale \u015fi cu \u0163iitoarele sale au b\u0103ut din ele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Au b\u0103ut vin \u015fi i-au l\u0103udat pe zeii de aur, de argint, de bronz, de fier, de lemn \u015fi de piatr\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Chiar \u00een clipa aceea au ap\u0103rut degetele unei m\u00e2ini de om care scria \u00een fa\u0163a sfe\u015fnicului, pe tencuiala peretelui din palatul \u00eemp\u0103r\u0103tesc. \u00cemp\u0103ratul a v\u0103zut palma m\u00e2inii care scria."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul a p\u0103lit la fa\u0163\u0103 \u015fi g\u00e2ndurile l-au \u00eengrozit at\u00e2t de tare, \u00eenc\u00e2t i-au sl\u0103bit \u00eencheieturile coapselor, iar genunchii i s-au izbit unul de altul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a strigat cu glas tare s\u0103 fie adu\u015fi desc\u00e2nt\u0103torii, astrologii \u015fi ghicitorii. \u00cemp\u0103ratul le-a zis \u00een\u0163elep\u0163ilor Babilonului astfel: \u201eOricine va citi scrierea aceasta \u015fi-mi va spune interpretarea ei, va fi \u00eembr\u0103cat \u00een purpur\u0103, va avea un lan\u0163 de aur la g\u00e2t \u015fi va fi al treilea la conducerea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au intrat to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului, dar nu au putut nici s\u0103 citeasc\u0103 scrierea \u015fi nici s\u0103 fac\u0103 cunoscut\u0103 \u00eemp\u0103ratului interpretarea ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul Bel\u015fa\u0163ar s-a \u00eengrozit \u015fi mai tare, a p\u0103lit la fa\u0163\u0103, iar nobilii au r\u0103mas \u00eenm\u0103rmuri\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa, la auzul cuvintelor \u00eemp\u0103ratului \u015fi ale nobililor lui, a intrat \u00een sala de osp\u0103\u0163 \u015fi a zis: \u201eS\u0103 tr\u0103ie\u015fti ve\u015fnic, \u00eemp\u0103rate! S\u0103 nu te \u00eensp\u0103im\u00e2nte g\u00e2ndurile tale \u015fi s\u0103 nu p\u0103le\u015fti la fa\u0163\u0103!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Exist\u0103 \u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia ta un om care are \u00een el duhul sfin\u0163ilor zei \u015fi despre care, pe vremea tat\u0103lui t\u0103u, s-a descoperit c\u0103 are lumin\u0103, agerime \u015fi o \u00een\u0163elepciune ca \u00een\u0163elepciunea zeilor. \u00cemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar, tat\u0103l t\u0103u, l-a pus c\u0103petenie peste magicieni, peste desc\u00e2nt\u0103tori, peste astrologi \u015fi peste ghicitori,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "deoarece s-au g\u0103sit \u00een el, adic\u0103 \u00een Daniel \u2013 numit de \u00eemp\u0103rat \u015fi Belt\u015fa\u0163ar \u2013 un duh deosebit, \u015ftiin\u0163\u0103 \u015fi agerime \u00een interpretarea viselor, \u00een deslu\u015firea enigmelor \u015fi \u00een dezlegarea lucrurilor \u00eenc\u00e2lcite. Acum dar, s\u0103 fie chemat Daniel \u015fi el \u00ee\u0163i va spune interpretarea!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Daniel a fost adus \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului, iar acesta l-a \u00eentrebat pe Daniel: \u2013 Tu e\u015fti acel Daniel, unul dintre exila\u0163ii lui Iuda pe care i-a adus aici din Iuda tat\u0103l meu, \u00eemp\u0103ratul?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Am auzit c\u0103 ai \u00een tine duhul zeilor \u015fi c\u0103 s-a g\u0103sit \u00een tine lumin\u0103, agerime \u015fi \u00een\u0163elepciune deosebit\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 acum au fost adu\u015fi \u00eenaintea mea \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi desc\u00e2nt\u0103tori, ca s\u0103 citeasc\u0103 scrierea aceasta \u015fi s\u0103-mi fac\u0103 cunoscut\u0103 interpretarea ei, dar nu au putut s\u0103-mi spun\u0103 interpretarea cuvintelor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Despre tine \u00eens\u0103 am auzit c\u0103 po\u0163i s\u0103 dai interpret\u0103ri \u015fi s\u0103 dezlegi lucrurile \u00eenc\u00e2lcite. Acum, dac\u0103 vei putea s\u0103 cite\u015fti scrierea \u015fi s\u0103-mi faci cunoscut\u0103 interpretarea ei, vei fi \u00eembr\u0103cat \u00een purpur\u0103, vei avea un lan\u0163 de aur la g\u00e2t \u015fi vei fi al treilea la conducerea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Daniel i-a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u2013 P\u0103streaz\u0103-\u0163i darurile pentru tine \u015fi d\u0103 altuia r\u0103spl\u0103tirile tale! Totu\u015fi voi citi \u00eemp\u0103ratului scrierea \u015fi-i voi face cunoscut\u0103 interpretarea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cemp\u0103rate, Dumnezeul cel Prea\u00eenalt \u00eei d\u0103duse tat\u0103lui t\u0103u, Nebucadne\u0163ar, o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, m\u0103re\u0163ie, onoare \u015fi faim\u0103,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "iar din pricina m\u0103re\u0163iei pe care i-o d\u0103duse, toate popoarele, neamurile \u015fi oamenii de orice limb\u0103 tremurau \u015fi se temeau de el, c\u0103ci \u00eemp\u0103ratul omora pe cine voia \u015fi l\u0103sa \u00een via\u0163\u0103 pe cine voia, \u00een\u0103l\u0163a pe cine voia \u015fi smerea pe cine voia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar, c\u00e2nd i s-a \u00eeng\u00e2mfat inima \u015fi i s-a \u00eempietrit duhul p\u00e2n\u0103 la m\u00e2ndrie, a fost dat jos de pe tronul \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei sale \u015fi i-a fost luat\u0103 gloria."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A fost izgonit dintre oameni, inima lui a devenit ca a fiarelor \u015fi a locuit la un loc cu m\u0103garii s\u0103lbatici. L-au hr\u0103nit cu iarb\u0103 ca pe boi, iar trupul i-a fost udat de roua cerului, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a recunoscut c\u0103 Dumnezeul cel Prea\u00eenalt st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia oamenilor \u015fi c\u0103 El o d\u0103 cui vrea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar tu, Bel\u015fa\u0163ar, fiul lui, nu \u0163i-ai smerit inima, cu toate c\u0103 ai \u015ftiut toate acestea,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ci te-ai \u00een\u0103l\u0163at \u00eempotriva St\u0103p\u00e2nului cerurilor. Vasele din Casa Lui au fost aduse \u00eenaintea ta, iar tu, \u00eempreun\u0103 cu nobilii t\u0103i, cu so\u0163iile tale \u015fi cu \u0163iitoarele tale, a\u0163i b\u0103ut vin din ele; ai l\u0103udat zeii de argint, de aur, de bronz, de fier, de lemn \u015fi de piatr\u0103, care nici nu v\u0103d, nici nu aud \u015fi nici nu pricep, \u00een loc s\u0103-L sl\u0103ve\u015fti pe Dumnezeul \u00een m\u00e2na C\u0103ruia este suflarea ta \u015fi toate c\u0103ile tale."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea a trimis El palma acestei m\u00e2ini pentru a fi scris\u0103 inscrip\u0163ia aceasta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Inscrip\u0163ia care a fost scris\u0103 este urm\u0103toarea: \u201eMene, Mene, Techel, Uparsin\u201c."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iat\u0103 care este interpretarea acestor cuvinte: \u201eMene\u201c \u00eenseamn\u0103 c\u0103 Dumnezeu a num\u0103rat zilele domniei tale \u015fi i-a pus cap\u0103t;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eTechel\u201c \u00eenseamn\u0103 c\u0103 ai fost c\u00e2nt\u0103rit \u00een cump\u0103n\u0103 \u015fi ai fost g\u0103sit u\u015for;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201ePeres\u201c \u00eenseamn\u0103 c\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia ta a fost \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u00een dou\u0103 \u015fi dat\u0103 mezilor \u015fi per\u015filor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 Bel\u015fa\u0163ar a dat porunc\u0103 \u015fi l-au \u00eembr\u0103cat pe Daniel \u00een purpur\u0103, i-au pus un lan\u0163 de aur la g\u00e2t \u015fi l-au proclamat ca fiind al treilea la conducerea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cens\u0103 chiar \u00een noaptea aceea Bel\u015fa\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul caldeenilor, a fost ucis,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "iar Darius Medul, care era \u00een v\u00e2rst\u0103 de \u015faizeci \u015fi doi de ani, a primit \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel \u00een groapa cu lei - Darius a g\u0103sit cu cale s\u0103 numeasc\u0103 peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia sa o sut\u0103 dou\u0103zeci de satrapi, care s\u0103 fie r\u0103sp\u00e2ndi\u0163i \u00een toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "iar peste ei a pus trei supraveghetori, \u00eentre care era \u015fi Daniel. Satrapii erau datori s\u0103 le dea socoteal\u0103 acestor trei, astfel \u00eenc\u00e2t \u00eemp\u0103ratul s\u0103 nu sufere vreo pagub\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Daniel \u00eens\u0103 era mai distins dec\u00e2t to\u0163i supraveghetorii \u015fi satrapii, deoarece \u00een el era un duh deosebit, iar \u00eemp\u0103ratul se g\u00e2ndea s\u0103-i dea autoritate peste toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci supraveghetorii \u015fi satrapii au pl\u0103nuit s\u0103 g\u0103seasc\u0103 o pricin\u0103 \u00eempotriva lui Daniel \u00een privin\u0163a treburilor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei, dar nu au putut s\u0103 g\u0103seasc\u0103 nici o pricin\u0103 \u015fi nici o gre\u015feal\u0103, deoarece era om de \u00eencredere \u015fi nu se putea g\u0103si \u00een el vreo neglijen\u0163\u0103 sau vreo gre\u015feal\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oamenii aceia au zis: \u201eNu g\u0103sim \u00een acest Daniel nici o pricin\u0103, numai dac\u0103 nu am g\u0103si ceva \u00een privin\u0163a Legii Dumnezeului s\u0103u!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci supraveghetorii \u015fi satrapii ace\u015ftia s-au dus cu mare zarv\u0103 la \u00eemp\u0103rat \u015fi i-au vorbit astfel: \u201eS\u0103 tr\u0103ie\u015fti ve\u015fnic, \u00eemp\u0103rate Darius!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "To\u0163i supraveghetorii \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei, demnitarii, satrapii, sfetnicii \u015fi guvernatorii au c\u0103zut de acord s\u0103 se dea un decret \u00eemp\u0103r\u0103tesc, \u00eent\u0103rit printr-o interdic\u0163ie, ca oricine se va ruga, \u00een urm\u0103toarele treizeci de zile, altui zeu sau altui om dec\u00e2t \u0163ie, \u00eemp\u0103rate, s\u0103 fie aruncat \u00een groapa cu lei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acum, \u00eemp\u0103rate, \u00eent\u0103re\u015fte interdic\u0163ia \u015fi semneaz\u0103 decretul pentru ca nimeni s\u0103 nu-l poat\u0103 schimba, dup\u0103 legea mezilor \u015fi per\u015filor, care, odat\u0103 ce a fost dat\u0103, nu mai poate fi anulat\u0103.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen urma celor spuse, \u00eemp\u0103ratul Darius a semnat decretul \u015fi interdic\u0163ia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De\u015fi \u015ftia c\u0103 s-a semnat decretul, Daniel continua s\u0103 mearg\u0103 \u00een casa lui, care avea ferestrele de sus deschise \u00eenspre Ierusalim \u015fi, de trei ori pe zi, se punea pe genunchi, se ruga \u015fi \u00cel l\u0103uda pe Dumnezeul s\u0103u, a\u015fa cum f\u0103cuse \u015fi mai \u00eenainte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci oamenii aceia au dat n\u0103val\u0103 \u00een cas\u0103 \u015fi l-au g\u0103sit pe Daniel rug\u00e2ndu-se \u015fi cer\u00e2nd mil\u0103 de la Dumnezeul s\u0103u."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apoi s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi i-au amintit de interdic\u0163ia \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103: \u2013 Oare nu ai semnat o interdic\u0163ie potrivit c\u0103reia, \u00een urm\u0103toarele treizeci de zile, oricine se roag\u0103 altui zeu sau altui om \u00een afar\u0103 de tine s\u0103 fie aruncat \u00een groapa cu lei? \u00cemp\u0103ratul a r\u0103spuns: \u2013 Lucrul acesta este adev\u0103rat, dup\u0103 legea mezilor \u015fi a per\u015filor, care odat\u0103 ce a fost dat\u0103, nu mai poate fi anulat\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei i-au mai zis \u00eemp\u0103ratului: \u2013 Daniel, unul dintre exila\u0163ii lui Iuda, nu \u0163ine seama deloc la tine, \u00eemp\u0103rate, \u015fi nici la interdic\u0163ia pe care ai semnat-o \u015fi \u00ee\u015fi spune rug\u0103ciunea de trei ori pe zi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit lucrul acesta, \u00eemp\u0103ratul s-a m\u00e2hnit foarte tare \u015fi s-a g\u00e2ndit cum s\u0103-l scape pe Daniel; p\u00e2n\u0103 la apusul soarelui s-a fr\u0103m\u00e2ntat cum s\u0103-l scape."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apoi oamenii aceia au venit cu mare zarv\u0103 la \u00eemp\u0103rat \u015fi i-au zis: \u2013 S\u0103 \u015ftii, \u00eemp\u0103rate, c\u0103, dup\u0103 legea mezilor \u015fi a per\u015filor, orice interdic\u0163ie \u015fi orice decret dat de \u00eemp\u0103rat nu se poate anula!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul a poruncit s\u0103-l aduc\u0103 pe Daniel \u015fi s\u0103-l arunce \u00een groapa cu lei. \u00cemp\u0103ratul i-a zis lui Daniel: \u201eDumnezeul t\u0103u, C\u0103ruia \u00cei sluje\u015fti ne\u00eencetat, s\u0103 te scape!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A fost adus\u0103 o piatr\u0103 care a fost pus\u0103 pe gura gropii, iar \u00eemp\u0103ratul a pecetluit-o cu inelul s\u0103u \u015fi cu inelul nobililor s\u0103i, ca s\u0103 nu se schimbe nimic cu privire la Daniel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi \u00eemp\u0103ratul s-a retras \u00een palatul s\u0103u \u015fi a petrecut noaptea f\u0103r\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 i se aduc\u0103 vreo dansatoare; nu a avut deloc somn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La rev\u0103rsatul zorilor, \u00eemp\u0103ratul s-a sculat \u015fi s-a dus \u00een grab\u0103 la groapa cu lei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S-a apropiat de groap\u0103 \u015fi l-a strigat pe Daniel cu durere \u00een glas. \u00cemp\u0103ratul i-a zis astfel lui Daniel: \u2013 Daniele, rob al Dumnezeului celui Viu, a putut Dumnezeul t\u0103u, C\u0103ruia \u00cei sluje\u015fti ne\u00eencetat, s\u0103 te scape de lei?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Daniel i-a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u2013 S\u0103 tr\u0103ie\u015fti ve\u015fnic, \u00eemp\u0103rate!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeul meu l-a trimis pe \u00eengerul S\u0103u care a \u00eenchis gura leilor, iar ace\u015ftia nu mi-au f\u0103cut nici un r\u0103u, pentru c\u0103 am fost g\u0103sit nevinovat \u00eenaintea Lui. \u015ei nici \u00eempotriva ta, \u00eemp\u0103rate, nu am f\u0103cut nimic r\u0103u!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul s-a bucurat mult din pricina lui Daniel \u015fi a poruncit s\u0103-l scoat\u0103 din groap\u0103. Daniel a fost scos din groap\u0103 \u015fi nu s-a g\u0103sit nici o ran\u0103 pe el, pentru c\u0103 s-a \u00eencrezut \u00een Dumnezeul s\u0103u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a poruncit s\u0103 fie adu\u015fi \u00eenaintea sa oamenii care-l acuzaser\u0103 pe Daniel. Ace\u015ftia au fost arunca\u0163i apoi \u00een groapa cu lei, at\u00e2t ei, c\u00e2t \u015fi fiii \u015fi so\u0163iile lor. Nici nu au ajuns bine pe fundul gropii, c\u0103 leii i-au \u015fi apucat \u015fi le-au sf\u0103r\u00e2mat toate oasele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, \u00eemp\u0103ratul Darius a scris tuturor popoarelor, neamurilor \u015fi oamenilor de orice limb\u0103 care locuiau pe tot cuprinsul \u0163\u0103rii: \u201ePacea s\u0103 v\u0103 fie \u00eenmul\u0163it\u0103!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Poruncesc ca \u00een orice parte a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei mele oamenii s\u0103 tremure \u015fi s\u0103 se team\u0103 de Dumnezeul lui Daniel. C\u0103ci El este Dumnezeul cel Viu, Care d\u0103inuie \u00een veci! \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui nu va fi nimicit\u0103 niciodat\u0103, iar st\u0103p\u00e2nirea Lui nu va avea sf\u00e2r\u015fit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El izb\u0103ve\u015fte \u015fi m\u00e2ntuie\u015fte. El face semne \u015fi minuni \u00een ceruri \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt, El l-a izb\u0103vit pe Daniel din ghearele leilor.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Daniel a dus-o bine sub domnia lui Darius \u015fi a lui Cirus Persanul."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viziunea celor patru fiare - \u00cen primul an de domnie al lui Bel\u015fa\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, Daniel a avut un vis \u015fi i-au trecut prin minte viziuni, \u00een timp ce dormea. La urm\u0103, Daniel a scris visul \u015fi a povestit lucrurile care aveau \u00eensemn\u0103tate."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Daniel a spus astfel: \u201e\u00cen timpul vedeniei mele de noapte, m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 cele patru v\u00e2nturi ale cerului au izbucnit pe marea cea mare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei patru fiare mari, diferite una de cealalt\u0103, au ie\u015fit din mare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prima sem\u0103na cu un leu \u015fi avea aripi de vultur. M-am uitat p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd i-au fost smulse aripile, a fost ridicat\u0103 de la p\u0103m\u00e2nt, a stat \u00een picioare ca un om \u015fi i s-a dat o inim\u0103 de om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 o alt\u0103 fiar\u0103, a doua, era ca un urs. Ea st\u0103tea culcat\u0103 pe o parte, \u0163in\u00e2nd trei coaste \u00een gur\u0103, \u00eentre col\u0163i. \u015ei i s-a zis astfel: \u00abScoal\u0103-te \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 mult\u0103 carne!\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen momentul acela m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 mai era o alta, ca un leopard. Fiara aceasta avea pe spate patru aripi ca de pas\u0103re \u015fi patru capete; \u015fi i s-a dat st\u0103p\u00e2nire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen momentul acela, \u00een timpul vedeniilor mele de noapte, m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 era o a patra fiar\u0103, \u00eenfrico\u015f\u0103toare, \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare \u015fi nespus de puternic\u0103. Avea dou\u0103 r\u00e2nduri mari de din\u0163i de fier, devora, sf\u0103r\u00e2ma \u015fi c\u0103lca resturile \u00een picioare; era diferit\u0103 de toate fiarele de dinaintea ei \u015fi avea zece coarne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u0103 uitam cu aten\u0163ie la coarne \u015fi iat\u0103 c\u0103 a ap\u0103rut \u00eentre ele un alt corn, mai mic, iar trei dintre primele coarne au fost dezr\u0103d\u0103cinate dinaintea lui. Acest corn avea ni\u015fte ochi ca ochii de om \u015fi o gur\u0103 care vorbea cu trufie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen timp ce m\u0103 uitam, ni\u015fte tronuri au fost a\u015fezate \u015fi un \u00cemb\u0103tr\u00e2nit de Zile a luat loc. Haina Lui era alb\u0103 ca z\u0103pada, iar p\u0103rul capului Lui era ca l\u00e2na curat\u0103. Tronul Lui era numai fl\u0103c\u0103ri de foc, iar ro\u0163ile tronului erau un foc aprins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un r\u00e2u de foc curgea ie\u015find dinaintea Lui. Mii de mii de slujitori \u00cei slujeau \u015fi de zece mii de ori zece mii st\u0103teau \u00eenaintea Lui. S-a \u0163inut judecata \u015fi ni\u015fte c\u0103r\u0163i au fost deschise."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am continuat s\u0103 m\u0103 uit din pricina r\u0103sunetului cuvintelor trufa\u015fe pe care cornul acela le rostea. M-am uitat p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd fiara a fost ucis\u0103 \u015fi trupul ei a fost distrus \u015fi aruncat \u00een foc, ca s\u0103 fie ars."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Celorlalte fiare li s-a luat st\u0103p\u00e2nirea, dar li s-a \u00eeng\u0103duit o prelungire a vie\u0163ii p\u00e2n\u0103 la o vreme \u015fi un timp anume."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M-am uitat \u00een timpul viziunilor mele de noapte \u015fi iat\u0103 c\u0103 pe norii cerului venea Cineva Care era ca un fiu al omului. El S-a apropiat de Cel \u00cemb\u0103tr\u00e2nit de Zile \u015fi a fost adus \u00eenaintea Acestuia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lui I s-a dat st\u0103p\u00e2nirea, onoarea \u015fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia, ca s\u0103-I slujeasc\u0103 toate popoarele, neamurile \u015fi oamenii de orice limb\u0103! St\u0103p\u00e2nirea Lui este o st\u0103p\u00e2nire ve\u015fnic\u0103, care nu va trece, iar \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui nu va fi distrus\u0103 niciodat\u0103!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Interpretarea viziunii - Eu, Daniel, m-am tulburat \u00een duhul meu, \u015fi viziunile din mintea mea m-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M-am apropiat de unul dintre cei ce st\u0103teau \u00een preajm\u0103 \u015fi i-am cerut adev\u0103rul cu privire la toate acestea. El mi-a vorbit \u015fi mi-a f\u0103cut cunoscut\u0103 interpretarea acestor lucruri:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eAceste patru fiare mari sunt patru \u00eemp\u0103ra\u0163i care se vor ridica pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar sfin\u0163ii Celui Prea\u00eenalt vor primi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia \u015fi o vor st\u0103p\u00e2ni pe vecie, pentru veci de veci.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi am dorit s\u0103 m\u0103 l\u0103muresc cu privire la fiara a patra, care era diferit\u0103 de toate celelalte \u015fi nespus de \u00eenfrico\u015f\u0103toare; avea col\u0163i de fier \u015fi gheare de bronz, devora, sf\u0103r\u00e2ma \u015fi c\u0103lca resturile \u00een picioare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Am dorit s\u0103 m\u0103 l\u0103muresc \u015fi cu privire la cele zece coarne de pe capul ei, precum \u015fi cu privire la cel\u0103lalt corn care ie\u015fise \u015fi dinaintea c\u0103ruia c\u0103zuser\u0103 trei, acel corn care avea ochi, o gur\u0103 care vorbea cu trufie \u015fi o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare mai impun\u0103toare dec\u00e2t a celorlalte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M-am uitat iar\u0103\u015fi \u015fi am v\u0103zut cum cornul acela a f\u0103cut r\u0103zboi cu sfin\u0163ii \u015fi a putut s\u0103-i biruiasc\u0103,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a venit Cel \u00cemb\u0103tr\u00e2nit de Zile \u015fi a f\u0103cut dreptate sfin\u0163ilor Celui Prea\u00eenalt \u015fi p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a sosit vremea c\u00e2nd sfin\u0163ii au luat \u00een st\u0103p\u00e2nire \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iat\u0103 ce mi-a zis: \u201eFiara a patra este o a patra \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie care va fi pe p\u0103m\u00e2nt. Ea va fi diferit\u0103 de toate celelalte \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii; va devora tot p\u0103m\u00e2ntul, \u00eel va c\u0103lca \u00een picioare \u015fi-l va sf\u0103r\u00e2ma."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iar cele zece coarne sunt zece \u00eemp\u0103ra\u0163i care se vor ridica din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia aceasta. Dup\u0103 ei se va ridica un altul, dar el va fi diferit de predecesorii s\u0103i \u015fi \u00eei va umili pe trei \u00eemp\u0103ra\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El va rosti cuvinte jignitoare \u00eempotriva Celui Prea\u00eenalt \u015fi \u00eei va asupri pe sfin\u0163ii Celui Prea\u00eenalt. Se va g\u00e2ndi s\u0103 schimbe vremurile hot\u0103r\u00e2te prin lege, iar sfin\u0163ii vor fi da\u0163i \u00een m\u00e2na lui o vreme, vremuri \u015fi o jum\u0103tate de vreme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dar va fi o judecat\u0103 \u015fi i se va lua st\u0103p\u00e2nirea, ca s\u0103 fie distrus\u0103 \u015fi nimicit\u0103 pentru totdeauna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apoi domnia, st\u0103p\u00e2nirea \u015fi m\u0103re\u0163ia \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iilor care sunt pretutindeni sub ceruri vor fi date poporului sfin\u0163ilor Celui Prea\u00eenalt. \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui este o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie ve\u015fnic\u0103 \u015fi toate st\u0103p\u00e2nirile \u00cei vor sluji \u015fi \u00cel vor asculta.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aici s-au \u00eencheiat cuvintele. Pe mine, Daniel, m-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare g\u00e2ndurile mele \u015fi mi s-a schimbat culoarea fe\u0163ei, dar am p\u0103strat cuvintele \u00een inima mea."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viziunea cu berbecul \u015fi \u0163apul - \u00cen al treilea an al domniei \u00eemp\u0103ratului Bel\u015fa\u0163ar, mie, Daniel, mi s-a ar\u0103tat o viziune, dup\u0103 cea care mi se ar\u0103tase \u00eenainte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen viziunea aceasta, m-am v\u0103zut \u00een capitala Susa, \u00een provincia Elam; am mai v\u0103zut \u00een viziune c\u0103 eram pe malul r\u00e2ului Ulai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi-am ridicat privirea, m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 l\u00e2ng\u0103 r\u00e2u st\u0103tea un berbec cu dou\u0103 coarne. Coarnele acestea erau lungi, dar unul era mai lung dec\u00e2t cel\u0103lalt, cel lung cresc\u00e2nd la urm\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Am v\u0103zut cum berbecul \u00eempungea spre apus, spre nord \u015fi spre sud. Nici un animal nu-i putea sta \u00eempotriv\u0103 \u015fi nimeni nu putea sc\u0103pa de sub puterea lui. El f\u0103cea ce voia \u015fi a ajuns puternic."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen timp ce c\u0103utam s\u0103 \u00een\u0163eleg aceste lucruri, iat\u0103 c\u0103 a venit un \u0163ap din apus, str\u0103b\u0103t\u00e2nd toat\u0103 suprafa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului, f\u0103r\u0103 s\u0103 ating\u0103 \u00eens\u0103 p\u0103m\u00e2ntul. \u0162apul avea un corn impun\u0103tor \u00eentre ochi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A venit p\u00e2n\u0103 la berbecul care avea dou\u0103 coarne, pe care l-am v\u0103zut st\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 r\u00e2u, \u015fi s-a n\u0103pustit asupra lui cu o furie n\u0103prasnic\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L-am v\u0103zut cum s-a apropiat de berbec \u015fi s-a \u00eent\u0103r\u00e2tat \u00eempotriva lui. Apoi a izbit berbecul \u015fi i-a rupt cele dou\u0103 coarne, f\u0103r\u0103 ca berbecul s\u0103 fi avut putere s\u0103 i se \u00eempotriveasc\u0103. L-a tr\u00e2ntit la p\u0103m\u00e2nt \u015fi l-a c\u0103lcat \u00een picioare; \u015fi nu a fost nimeni care s\u0103-l poat\u0103 sc\u0103pa pe berbec de sub puterea \u0163apului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0162apul a continuat s\u0103 creasc\u0103 \u00een putere, dar, c\u00e2nd a ajuns la culmea puterii sale, cornul cel mare i s-a rupt. \u00cen locul lui au ie\u015fit alte patru coarne, impun\u0103toare, \u00eenspre cele patru v\u00e2nturi ale cerului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dintr-unul din ele a ie\u015fit un corn mai mic, care a crescut peste m\u0103sur\u0103 de mult spre sud, spre r\u0103s\u0103rit \u015fi spre \u0163ara cea minunat\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S-a \u00een\u0103l\u0163at p\u00e2n\u0103 la o\u015ftirea cerurilor, a aruncat la p\u0103m\u00e2nt o parte din o\u015ftire \u015fi din stele \u015fi le-a c\u0103lcat \u00een picioare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S-a \u00een\u0103l\u0163at p\u00e2n\u0103 la C\u0103petenia o\u015ftirii \u015fi i-a luat jertfa continu\u0103, iar locul Sanctuarului Lui a fost d\u0103r\u00e2mat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O\u015ftirea \u015fi jertfa continu\u0103 au fost date pe m\u00e2na lui din pricina nelegiuirii. Cornul a aruncat adev\u0103rul la p\u0103m\u00e2nt \u015fi a reu\u015fit \u00een ceea ce a f\u0103cut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci am auzit un sf\u00e2nt vorbind \u015fi un alt sf\u00e2nt \u00eentreb\u00e2ndu-l pe cel ce vorbea: \u201e\u00cen c\u00e2t timp se va \u00eemplini viziunea despre jertfa continu\u0103, despre nelegiuirea care a adus pustiire \u015fi despre c\u0103lcarea \u00een picioare a Sf\u00e2ntului L\u0103ca\u015f \u015fi a o\u015ftirii?\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El mi-a dat mie r\u0103spunsul: \u201eP\u00e2n\u0103 vor trece dou\u0103 mii trei sute de seri \u015fi dimine\u0163i; apoi Sf\u00e2ntul L\u0103ca\u015f va fi cur\u0103\u0163it.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Interpretarea viziunii - \u00cen timp ce eu, Daniel, aveam viziunea aceasta \u015fi c\u0103utam s-o \u00een\u0163eleg, iat\u0103 c\u0103 cineva, care era la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare ca un om, a ap\u0103rut st\u00e2nd \u00een picioare \u00een fa\u0163a mea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Am auzit un glas de om venind din mijlocul r\u00e2ului Ulai care striga \u015fi zicea astfel: \u201eGabriele, f\u0103-l s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 aceast\u0103 viziune!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd a venit l\u00e2ng\u0103 locul unde eram, m-am \u00eensp\u0103im\u00e2ntat \u015fi am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt. El mi-a zis: \u201e\u00cen\u0163elege, fiul omului, c\u0103 viziunea este cu privire la vremea sf\u00e2r\u015fitului!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd mi-a vorbit, am c\u0103zut le\u015finat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt. El m-a atins \u015fi m-a ridicat iar\u0103\u015fi \u00een picioare \u00een locul unde m\u0103 aflam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi mi-a zis astfel: \u201eIat\u0103, \u00ee\u0163i voi spune ce se va \u00eent\u00e2mpla \u00een vremea de apoi a m\u00e2niei, c\u0103ci viziunea se refer\u0103 la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103 sf\u00e2r\u015fitului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Berbecul pe care l-ai v\u0103zut, cu cele dou\u0103 coarne, \u00eei \u00eenf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103 pe \u00eemp\u0103ra\u0163ii Mediei \u015fi Persiei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0162apul cel aprig este \u00eemp\u0103ratul Greciei. Cornul cel mare, care era \u00eentre ochii lui, este primul \u00eemp\u0103rat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Faptul c\u0103 acest corn a fost fr\u00e2nt \u015fi c\u0103 \u00een locul lui s-au ridicat altele patru \u00eenseamn\u0103 c\u0103 din neamul aceasta se vor ridica patru \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii, dar nu vor avea puterea ei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La sf\u00e2r\u015fitul domniei lor, c\u00e2nd p\u0103catele r\u0103zvr\u0103ti\u0163ilor vor fi la culme, se va ridica un \u00eemp\u0103rat seme\u0163 \u015fi iscusit \u00een uneltiri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El va fi puternic, dar nu prin propria-i putere; va face pustiiri de necrezut \u015fi va reu\u015fi \u00een ceea ce va face. \u00cei va nimici pe cei puternici \u015fi pe poporul sfin\u0163ilor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Datorit\u0103 vicleniei lui, va face \u00een\u015fel\u0103ciunea s\u0103 biruiasc\u0103 prin m\u00e2na lui \u015fi apoi se va m\u00e2ndri \u00een inima lui. Va distruge pe mul\u0163i care se credeau \u00een siguran\u0163\u0103 \u015fi va sta chiar \u00eempotriva C\u0103peteniei c\u0103peteniilor, dar va fi zdrobit, f\u0103r\u0103 ajutorul vreunei m\u00e2ini omene\u015fti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2t despre viziunea cu serile \u015fi dimine\u0163ile, care \u0163i s-a spus, ea este adev\u0103rat\u0103. Tu \u00eens\u0103 t\u0103inuie\u015fte viziunea, c\u0103ci este cu privire la ni\u015fte zile \u00eendep\u0103rtate\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eu, Daniel, am fost istovit \u015fi bolnav c\u00e2teva zile, dar apoi m-am sculat \u015fi m-am ocupat de treburile \u00eemp\u0103ratului. Eram uimit din pricina viziunii pe care nimeni nu o putea \u00een\u0163elege."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rug\u0103ciunea lui Daniel - Era \u00een primul an de domnie al lui Darius, fiul lui Aha\u015fvero\u015f, din neamul mezilor, care fusese f\u0103cut \u00eemp\u0103rat peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia caldeenilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deci \u00een primul s\u0103u an de domnie, eu, Daniel, am \u00een\u0163eles din c\u0103r\u0163i num\u0103rul de ani care trebuiau s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103, dup\u0103 Cuv\u00e2ntul DOMNULUI spus profetului Ieremia, cu privire la ruinele Ierusalimului. Era vorba despre \u015faptezeci de ani."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi-am \u00eendreptat fa\u0163a c\u0103tre St\u0103p\u00e2nul, c\u0103tre Dumnezeu, ca s\u0103-L caut cu rug\u0103ciune, cu cereri \u015fi cu post \u00een sac \u015fi cenu\u015f\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M-am rugat DOMNULUI, Dumnezeul meu, \u015fi I-am m\u0103rturisit, zic\u00e2nd: \u201eO, St\u0103p\u00e2ne, Dumnezeule mare \u015fi \u00eenfrico\u015f\u0103tor, Cel Ce p\u0103strezi leg\u0103m\u00e2ntul \u015fi \u00eendurarea fa\u0163\u0103 de cei ce Te iubesc \u015fi p\u0103zesc poruncile Tale,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "am p\u0103c\u0103tuit, am gre\u015fit, am fost r\u0103i \u015fi ne-am r\u0103zvr\u0103tit, ne-am \u00eendep\u0103rtat de poruncile \u015fi or\u00e2nduirile Tale."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu am ascultat de slujitorii T\u0103i, profe\u0163ii, care vorbeau \u00een Numele T\u0103u regilor no\u015ftri, prin\u0163ilor \u015fi str\u0103mo\u015filor no\u015ftri \u015fi \u00eentregului popor din \u0163ar\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De partea Ta, St\u0103p\u00e2ne, este dreptatea, \u015fi nou\u0103 se cuvine ast\u0103zi s\u0103 ni se umple fa\u0163a de ru\u015fine, da, nou\u0103, fiec\u0103rui b\u0103rbat al lui Iuda, locuitorilor Ierusalimului \u015fi \u00eentregului Israel, de aproape sau de departe, din orice \u0163ar\u0103 unde i-ai izgonit din pricina necredincio\u015fiei lor de care s-au f\u0103cut vinova\u0163i fa\u0163\u0103 de Tine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "DOAMNE, nou\u0103 se cuvine s\u0103 ni se umple fa\u0163a de ru\u015fine, da, nou\u0103, regilor no\u015ftri, c\u0103peteniilor noastre \u015fi str\u0103mo\u015filor no\u015ftri, c\u0103ci am p\u0103c\u0103tuit fa\u0163\u0103 de Tine!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La St\u0103p\u00e2nul, Dumnezeul nostru, este \u00eens\u0103 mila \u015fi iertarea, cu toate c\u0103 \u00eempotriva Lui ne-am r\u0103zvr\u0103tit!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N-am ascultat de glasul DOMNULUI, Dumnezeul nostru, ca s\u0103 urm\u0103m legile Lui pe care ni le-a dat prin slujitorii S\u0103i, profe\u0163ii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tot Israelul a \u00eenc\u0103lcat Legea Ta \u015fi astfel s-a \u00eendep\u0103rtat, refuz\u00e2nd s\u0103 asculte de glasul T\u0103u. De aceea s-au rev\u0103rsat peste noi blestemul \u015fi jur\u0103m\u00e2ntul care au fost scrise \u00een Legea lui Moise, robul lui Dumnezeu, c\u0103ci \u00eempotriva lui Dumnezeu am p\u0103c\u0103tuit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El \u015ei-a \u00eemplinit astfel cuv\u00e2ntul pe care-l rostise \u00eempotriva noastr\u0103 \u015fi \u00eempotriva conduc\u0103torilor no\u015ftri care ne judecau, aduc\u00e2nd peste noi o a\u015fa mare nenorocire, \u00eenc\u00e2t ceea ce i s-a \u00eent\u00e2mplat Ierusalimului nu s-a mai \u00eent\u00e2mplat nic\u0103ieri sub ceruri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 cum este scris \u00een Legea lui Moise, a\u015fa a venit peste noi toat\u0103 nenorocirea aceasta, iar noi nu ne-am rugat DOMNULUI, Dumnezeul nostru, ca s\u0103 ne \u00eentoarcem de la f\u0103r\u0103delegile noastre \u015fi s\u0103 lu\u0103m aminte la adev\u0103rul T\u0103u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea, DOMNUL a avut grij\u0103 s\u0103 aduc\u0103 nenorocirea aceasta peste noi, c\u0103ci DOMNUL, Dumnezeul nostru, este drept \u00een toate lucr\u0103rile pe care le-a f\u0103cut, dar noi nu am ascultat de glasul Lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Acum, St\u0103p\u00e2ne, Dumnezeul nostru, Tu, Care l-ai scos pe poporul T\u0103u din \u0163ara Egiptului cu bra\u0163ul T\u0103u cel puternic \u015fi Care \u0162i-ai f\u0103cut un Nume, a\u015fa cum este \u015fi ast\u0103zi, noi am p\u0103c\u0103tuit \u015fi am fost r\u0103i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2ne, potrivit cu toate lucr\u0103rile Tale \u00eenf\u0103ptuite cu dreptate, \u00eendep\u0103rteaz\u0103-\u0162i, Te rog, m\u00e2nia \u015fi furia de la cetatea Ta, Ierusalimul, de la muntele T\u0103u cel sf\u00e2nt, c\u0103ci, din pricina p\u0103catelor \u015fi f\u0103r\u0103delegilor str\u0103mo\u015filor no\u015ftri, a ajuns Ierusalimul \u015fi poporul T\u0103u de ru\u015finea tuturor celor ce ne \u00eenconjoar\u0103!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Acum dar, Dumnezeul nostru, ascult\u0103 rug\u0103ciunea robului T\u0103u \u015fi cererile lui \u015fi, de dragul T\u0103u, St\u0103p\u00e2ne, f\u0103 s\u0103 lumineze fa\u0163a Ta peste L\u0103ca\u015ful T\u0103u devastat!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pleac\u0103-\u0162i urechea, Dumnezeule, \u015fi ascult\u0103! Deschide-\u0162i ochii \u015fi prive\u015fte la ruinele noastre \u015fi la cetatea peste care este chemat Numele T\u0103u! C\u0103ci nu datorit\u0103 faptelor noastre drepte aducem cererile noastre \u00eenaintea Ta, ci pentru \u00eendur\u0103rile Tale cele mari."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ascult\u0103, St\u0103p\u00e2ne! Iart\u0103, St\u0103p\u00e2ne! Ia aminte, St\u0103p\u00e2ne! Lucreaz\u0103 \u015fi nu \u00eent\u00e2rzia, de dragul T\u0103u, Dumnezeul meu! C\u0103ci Numele T\u0103u este chemat peste cetatea Ta \u015fi peste poporul T\u0103u!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cei \u015faptezeci de ori c\u00e2te \u015fapte ani - \u00cen timp ce vorbeam, m\u0103 rugam \u015fi m\u0103rturiseam p\u0103catul meu \u015fi p\u0103catul poporului meu, Israel, \u015fi \u00een timp ce \u00eemi aduceam cererile \u00eenaintea DOMNULUI, Dumnezeul meu, cu privire la muntele cel sf\u00e2nt al Dumnezeului meu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "deci, \u00een timp ce eu \u00eenc\u0103 vorbeam \u00een rug\u0103ciune, \u201eomul\u201c Gabriel, pe care-l v\u0103zusem \u00een viziunea dinainte, a venit repede \u00een zbor \u015fi s-a apropiat de mine chiar \u00een clipa c\u00e2nd se aducea jertfa de sear\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El m-a f\u0103cut s\u0103 \u00een\u0163eleg, spun\u00e2ndu-mi astfel: \u201eDaniele, am venit acum s\u0103-\u0163i dau discern\u0103m\u00e2nt \u015fi \u00een\u0163elegere."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd ai \u00eenceput s\u0103 te rogi, a ie\u015fit un cuv\u00e2nt, iar eu am venit s\u0103 te \u00een\u015ftiin\u0163ez, c\u0103ci tu e\u015fti pl\u0103cut lui Dumnezeu. Ia aminte deci la cuv\u00e2nt \u015fi caut\u0103 s\u0103 \u00een\u0163elegi viziunea!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O perioad\u0103 de \u015faptezeci de ori c\u00e2te \u015fapte ani a fost hot\u0103r\u00e2t\u0103 pentru poporul t\u0103u \u015fi pentru cetatea ta sf\u00e2nt\u0103, pentru a se sf\u00e2r\u015fi nelegiuirea, pentru a se opri p\u0103catele, pentru a fi isp\u0103\u015fit\u0103 vina, pentru a fi adus\u0103 dreptatea ve\u015fnic\u0103, pentru a fi pecetluit\u0103 viziunea \u015fi profe\u0163ia \u015fi pentru a unge pe Cel Preasf\u00e2nt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u0103 \u015ftii \u015fi s\u0103 \u00een\u0163elegi aceasta: de la darea poruncii de restaurare \u015fi rezidire a Ierusalimului p\u00e2n\u0103 la Unsul, Conduc\u0103torul, va fi o perioad\u0103 de \u015fapte ori c\u00e2te \u015fapte ani \u015fi apoi \u00eenc\u0103 o perioad\u0103 de \u015faizeci \u015fi dou\u0103 de ori c\u00e2te \u015fapte ani. Pia\u0163a \u015fi \u015fan\u0163ul \u00eei vor fi ref\u0103cute, \u00eens\u0103 \u00een vremuri de str\u00e2mtorare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dup\u0103 perioada de \u015faizeci \u015fi dou\u0103 de ori c\u00e2te \u015fapte ani, Unsul va fi nimicit \u015fi nu va avea nimic. Poporul unui conduc\u0103tor care va veni va distruge cetatea \u015fi Sf\u00e2ntul L\u0103ca\u015f. Sf\u00e2r\u015fitul lui va fi ca printr-un potop, iar r\u0103zboiul va \u0163ine p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit. Pustiirile sunt hot\u0103r\u00e2te."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El va \u00eencheia un leg\u0103m\u00e2nt ferm cu mul\u0163i pentru o perioad\u0103 de \u015fapte ani, dar la jum\u0103tatea celor \u015fapte ani va pune cap\u0103t jertfei \u015fi darului de m\u00e2ncare. \u015ei pe strea\u015fina Templului va a\u015feza ur\u00e2ciunea pustiirii, p\u00e2n\u0103 va fi rev\u0103rsat asupra celui pustiit \u00eentregul pr\u0103p\u0103d hot\u0103r\u00e2t.\u201c"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Revela\u0163ia cu privire la vecinii lui Israel - \u00cen al treilea an de domnie al lui Cirus, \u00eemp\u0103ratul Persiei, i-a fost descoperit un cuv\u00e2nt lui Daniel, cel care fusese numit Belt\u015fa\u0163ar. Cuv\u00e2ntul este adev\u0103rat \u015fi veste\u015fte un mare r\u0103zboi. El a priceput cuv\u00e2ntul, \u00een\u0163elegerea acestuia venindu-i printr-o viziune."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen acele zile eu, Daniel, eram \u00een jale de trei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu am m\u00e2ncat bucate alese, nu mi-a intrat \u00een gur\u0103 nici carne, nici vin \u015fi nu m-am uns deloc, p\u00e2n\u0103 nu s-au \u00eemplinit cele trei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen ziua a dou\u0103zeci \u015fi patra a lunii \u00eent\u00e2i, m\u0103 aflam pe malul r\u00e2ului cel mare, care se cheam\u0103 Tigru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi-am ridicat privirea, m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 acolo era un b\u0103rbat \u00eembr\u0103cat \u00een in \u015fi \u00eencins la coapse cu un br\u00e2u de aur de Ufaz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Trupul lui era asemenea crisolitului, fa\u0163a lui \u2013 ca str\u0103lucirea fulgerului, ochii lui \u2013 ca tor\u0163ele de foc, m\u00e2inile \u015fi picioarele lui \u2013 ca luciul bronzului lustruit, iar glasul s\u0103u \u2013 ca vuietul mul\u0163imii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Numai eu, Daniel, am v\u0103zut viziunea; b\u0103rba\u0163ii care erau cu mine nu au v\u0103zut-o, \u00eens\u0103 au fost cuprin\u015fi de o fric\u0103 at\u00e2t de mare, \u00eenc\u00e2t au luat-o la fug\u0103 pentru a se ascunde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Astfel am fost l\u0103sat singur, privind aceast\u0103 mare viziune. Puterea m-a p\u0103r\u0103sit, culoarea fe\u0163ei mi s-a schimbat ca la un mort \u015fi am r\u0103mas f\u0103r\u0103 vlag\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Am auzit apoi sunetul cuvintelor sale, iar c\u00e2nd am auzit sunetul cuvintelor sale, am c\u0103zut le\u015finat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci o m\u00e2n\u0103 m-a atins \u015fi m-a a\u015fezat pe genunchii \u015fi pe m\u00e2inile mele tremur\u00e2nde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El mi-a zis: \u2013 Daniele, om pl\u0103cut lui Dumnezeu, ia aminte la cuvintele pe care \u0163i le voi spune! Stai \u00een picioare, c\u0103ci acum am fost trimis la tine! C\u00e2nd mi-a vorbit astfel, m-am ridicat tremur\u00e2nd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apoi a continuat: \u2013 Nu te teme, Daniele, c\u0103ci cuvintele tale au fost ascultate chiar din prima zi \u00een care te-ai hot\u0103r\u00e2t \u00een inima ta s\u0103 \u00een\u0163elegi \u015fi s\u0103 te smere\u015fti \u00eenaintea Dumnezeului t\u0103u! Cuvintele tale au fost auzite \u015fi tocmai din pricina lor am venit eu acum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar c\u0103petenia \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei Persiei mi s-a \u00eempotrivit timp de dou\u0103zeci \u015fi una de zile, dar iat\u0103 c\u0103 Mihail, una din c\u0103peteniile cele mai de seam\u0103, a venit s\u0103 m\u0103 ajute, c\u0103ci fusesem l\u0103sat acolo, cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii Persiei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Acum am venit s\u0103 te \u00eenv\u0103\u0163 cu privire la ceea ce se va \u00eent\u00e2mpla cu poporul t\u0103u \u00een zilele de pe urm\u0103, c\u0103ci viziunea se refer\u0103 tot la acele zile."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen timp ce \u00eemi spunea cuvintele acestea, mi-am plecat fruntea la p\u0103m\u00e2nt \u015fi am r\u0103mas mut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar iat\u0103 c\u0103 cineva care era la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare ca un om mi-a atins buzele. Atunci mi-am deschis gura \u015fi am \u00eenceput s\u0103 vorbesc. I-am zis celui ce st\u0103tea \u00eenaintea mea: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, la vederea acestei viziuni, m-am umplut de groaz\u0103 \u015fi am r\u0103mas f\u0103r\u0103 vlag\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cum ar putea slujitorul st\u0103p\u00e2nului meu s\u0103 vorbeasc\u0103 cu st\u0103p\u00e2nul meu? C\u0103ci puterea m-a p\u0103r\u0103sit \u015fi abia mai am suflare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci cel care avea \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea ca a unui om m-a atins din nou \u015fi m-a \u00eent\u0103rit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El mi-a zis: \u2013 Nu te teme, om pl\u0103cut lui Dumnezeu! Pace \u0163ie! Fii tare! Fii puternic! \u00cen timp ce vorbea cu mine, am sim\u0163it cum m\u0103 \u00eent\u0103resc \u015fi i-am zis: \u2013 Vorbe\u015fte, st\u0103p\u00e2ne, c\u0103ci m-ai \u00eent\u0103rit!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El m-a \u00eentrebat: \u2013 \u015etii tu pentru ce am venit la tine? Acum m\u0103 voi \u00eentoarce s\u0103 lupt \u00eempotriva c\u0103peteniei Persiei, iar, c\u00e2nd voi pleca, iat\u0103 c\u0103 va veni c\u0103petenia Greciei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar \u00eenainte \u00ee\u0163i voi spune ce este scris \u00een Cartea Adev\u0103rului. Nimeni nu m\u0103 ajut\u0103 \u00eempotriva lor dec\u00e2t Mihail, c\u0103petenia voastr\u0103."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen anul \u00eent\u00e2i al domniei lui Darius Medul, eram al\u0103turi de el ca s\u0103-l \u00eent\u0103resc \u015fi s\u0103-i fiu de ajutor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Regii de la sud \u015fi cei de la nord - Acum, \u00ee\u0163i voi spune adev\u0103rul acesta: \u00eenc\u0103 trei \u00eemp\u0103ra\u0163i se vor mai ridica \u00een Persia. Cel de-al patrulea va str\u00e2nge mai mult\u0103 bog\u0103\u0163ie dec\u00e2t to\u0163i ceilal\u0163i \u015fi, c\u00e2nd va c\u00e2\u015ftiga putere prin bog\u0103\u0163ie, \u00eei va r\u0103scula pe to\u0163i \u00eempotriva \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei Greciei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi se va ridica un \u00eemp\u0103rat puternic care va domni cu mare autoritate \u015fi va face tot ce-i va pl\u0103cea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 ce se va fi \u00een\u0103l\u0163at, \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui va fi sf\u0103r\u00e2mat\u0103 \u015fi va fi \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u00een cele patru v\u00e2nturi ale cerului. Dar aceasta nu va merge la urma\u015fii lui \u015fi nici nu va mai avea aceea\u015fi autoritate ca atunci c\u00e2nd domnea el, c\u0103ci \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui va fi dezr\u0103d\u0103cinat\u0103 \u015fi va fi dat\u0103 \u015fi altora pe l\u00e2ng\u0103 ace\u015ftia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Regele din sud va ajunge tare, dar una dintre c\u0103peteniile lui va deveni mai tare dec\u00e2t el \u015fi-\u015fi va st\u0103p\u00e2ni cu mare autoritate propriul regat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00e2\u0163iva ani se vor alia. Fiica regelui din sud va veni la regele din nord pentru a ratifica alian\u0163a, dar alian\u0163a nu-\u015fi va p\u0103stra puterea, iar el \u015fi puterea lui nu vor dura. \u015ei fata va fi dat\u0103 la moarte \u00eempreun\u0103 cu \u00eenso\u0163itorii ei, cu cel din care s-a n\u0103scut \u015fi cu cel ce a sprijinit-o. \u00cen acele vremuri,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "din r\u0103d\u0103cinile ei se va ridica un l\u0103star \u00een locul ei. El va veni \u00eempotriva o\u015ftirii regelui din nord \u015fi va intra \u00een fort\u0103rea\u0163a lui; se va lupta cu ei \u015fi va fi biruitor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Va duce \u00een Egipt, ca prad\u0103 de r\u0103zboi, zeii lor, chipurile lor turnate \u015fi vasele lor scumpe de argint \u015fi de aur. Pentru c\u00e2\u0163iva ani el se va \u0163ine departe de regele din nord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci regele din nord va veni \u00eempotriva regatului regelui din sud, dar se va \u00eentoarce \u00een \u0163ara lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Totu\u015fi, fiii s\u0103i se vor preg\u0103ti de r\u0103zboi \u015fi vor str\u00e2nge o mul\u0163ime de o\u015fti care vor \u00eenainta, se vor rev\u0103rsa ca un potop, vor traversa \u015fi se vor r\u0103zboi cu el, \u00eemping\u00e2nd lupta p\u00e2n\u0103 spre fort\u0103rea\u0163a lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e2niat de aceasta, regele din sud va ie\u015fi \u015fi se va r\u0103zboi cu el, adic\u0103 cu regele din nord, care va ridica o mare o\u015ftire, \u00eens\u0103 aceast\u0103 o\u015ftire va fi dat\u0103 \u00een m\u00e2inile celuilalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd o\u015ftirea va fi \u00eenfr\u00e2nt\u0103, inima regelui din sud se va \u00eeng\u00e2mfa; va dobor\u00ee zeci de mii, dar tot nu va fi biruitor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Regele din nord va str\u00e2nge o alt\u0103 o\u015ftire, mai mare dec\u00e2t cea dint\u00e2i \u015fi, dup\u0103 c\u00e2\u0163iva ani, va \u00eenainta cu aceast\u0103 mare o\u015ftire \u015fi cu multe provizii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen vremurile acelea, mul\u0163i se vor ridica \u00eempotriva regelui din sud. Ni\u015fte oameni violen\u0163i din poporul t\u0103u se vor r\u0103scula ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 viziunea, \u00eens\u0103 vor c\u0103dea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd regele din nord va veni, va ridica rampe de asalt \u015fi va cuceri o cetate fortificat\u0103. For\u0163ele regelui din sud nu-i vor putea sta \u00eempotriv\u0103 \u015fi nici chiar trupele cele mai alese nu i se vor putea \u00eempotrivi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cel ce va veni \u00eempotriva lui va face cum \u00eei va pl\u0103cea \u015fi nu-i va sta nimeni \u00eempotriv\u0103. El se va opri \u00een \u0163ara cea minunat\u0103, av\u00e2nd puterea de a distruge."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Va avea de g\u00e2nd s\u0103 vin\u0103 cu toat\u0103 puterea regatului s\u0103u \u015fi va face o alian\u0163\u0103 cu el. \u00cei va da pe una din fiicele sale de so\u0163ie, ca s\u0103-i distrug\u0103 regatul, dar lucrul acesta nu va reu\u015fi \u015fi nu-l va ajuta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi \u00ee\u015fi va \u00eentoarce privirile \u00eenspre ostroave \u015fi va cuceri multe dintre ele, dar un comandant va pune cap\u0103t batjocurii lui, astfel \u00eenc\u00e2t aceasta se va r\u0103sfr\u00e2nge asupra lui \u00eensu\u015fi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El se va \u00eentoarce \u00eenspre fort\u0103re\u0163ele din \u0163ara lui, dar se va \u00eempiedica, va c\u0103dea \u015fi nu va mai fi g\u0103sit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cel ce-i va lua locul va trimite un colector de taxe, pentru a p\u0103stra splendoarea regatului. \u00cen c\u00e2teva zile \u00eens\u0103 va fi zdrobit, \u015fi aceasta f\u0103r\u0103 m\u00e2nie \u015fi f\u0103r\u0103 lupt\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen locul lui se va ridica un om dispre\u0163uit, c\u0103ruia nu i s-a dat m\u0103re\u0163ie regal\u0103. El va veni pe nea\u015fteptate \u015fi va pune m\u00e2na pe regat prin uneltiri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O\u015ftile cele cople\u015fitoare la num\u0103r vor fi m\u0103turate dinaintea lui \u015fi vor fi zdrobite; la fel se va \u00eent\u00e2mpla \u015fi cu prin\u0163ul leg\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 ce se vor uni cu el prin alian\u0163\u0103, el se va folosi de \u00een\u015fel\u0103ciune, se va ridica \u015fi va fi tare chiar \u015fi cu pu\u0163in popor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Va veni pe nea\u015fteptate \u00een locurile roditoare ale provinciei \u015fi va face ceva ce nu f\u0103cuser\u0103 nici p\u0103rin\u0163ii s\u0103i, nici p\u0103rin\u0163ii p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i: va \u00eemp\u0103r\u0163i prada, jaful \u015fi bog\u0103\u0163iile \u015fi va urzi planuri \u00eempotriva fortifica\u0163iilor, dar numai pentru o vreme."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El \u00ee\u015fi va st\u00e2rni puterea \u015fi curajul, \u00eenaint\u00e2nd \u00eempotriva regelui din sud cu o mare o\u015ftire. Regele din sud se va angaja \u00een lupt\u0103 cu o o\u015ftire mult mai mare \u015fi mai puternic\u0103, dar nu va birui din pricina planurilor rele uneltite \u00eempotriva lui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cei ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 din bucatele lui vor c\u0103uta s\u0103-l zdrobeasc\u0103; o\u015ftirea lui va fi spulberat\u0103 \u015fi mul\u0163i vor c\u0103dea r\u0103pu\u015fi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cei doi regi, cu inimile \u00eenclinate spre r\u0103u, vor sta la aceea\u015fi mas\u0103 \u015fi se vor min\u0163i unul pe altul, dar nu vor reu\u015fi, c\u0103ci sf\u00e2r\u015fitul va fi la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Regele din nord se va \u00eentoarce \u00een \u0163ara lui cu mari bog\u0103\u0163ii, dar inima lui va fi \u00eempotriva leg\u0103m\u00e2ntului sf\u00e2nt. Va lucra \u00eentocmai, iar apoi se va \u00eentoarce \u00een \u0163ara lui."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La timpul hot\u0103r\u00e2t va reveni \u015fi va \u00eenainta \u00eempotriva sudului, dar nu va mai fi ca \u00eenainte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vor veni \u00eempotriva lui ni\u015fte cor\u0103bii din Chitim, care-l vor descuraja. Se va retrage \u015fi \u00ee\u015fi va v\u0103rsa apoi m\u00e2nia asupra leg\u0103m\u00e2ntului sf\u00e2nt. \u00centorc\u00e2ndu-se, \u00eei va favoriza pe cei ce au p\u0103r\u0103sit leg\u0103m\u00e2ntul sf\u00e2nt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O\u015ftile trimise de el vor ocupa \u015fi vor profana L\u0103ca\u015ful \u015fi fort\u0103rea\u0163a, vor \u00eendep\u0103rta jertfa continu\u0103 \u015fi vor a\u015feza ur\u00e2ciunea pustiirii."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cei va corupe prin lingu\u015firi pe cei ce calc\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul, dar cei din popor, care \u00cel cunosc pe Dumnezeul lor, vor r\u0103m\u00e2ne tari \u015fi vor rezista."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cen\u0163elep\u0163ii poporului \u00eei vor \u00eenv\u0103\u0163a pe mul\u0163i, chiar dac\u0103, pentru o vreme, unii din ei vor c\u0103dea prin sabie sau prin foc, \u00een captivitate sau pr\u0103da\u0163i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd vor c\u0103dea, vor primi pu\u0163in ajutor \u015fi mul\u0163i li se vor al\u0103tura f\u0103r\u0103 a fi sinceri."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Unii dintre \u00een\u0163elep\u0163i vor c\u0103dea pentru a fi \u00eencerca\u0163i, cur\u0103\u0163i\u0163i \u015fi albi\u0163i p\u00e2n\u0103 la vremea sf\u00e2r\u015fitului, c\u0103ci sf\u00e2r\u015fitul va fi doar la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Regele care se va \u00een\u0103l\u0163a pe sine - Regele va face ce-i va pl\u0103cea. Se va m\u0103ri \u015fi se va \u00een\u0103l\u0163a deasupra oric\u0103rui zeu \u015fi va rosti lucruri nemaiauzite \u00eempotriva Dumnezeului dumnezeilor. El va reu\u015fi p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd se va sf\u00e2r\u015fi perioada m\u00e2niei, c\u0103ci ce este hot\u0103r\u00e2t se va \u00eemplini."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu va \u0163ine seam\u0103 nici de zeii str\u0103mo\u015filor lui, nici de cel dorit de femei. El nu va \u0163ine seam\u0103 de nici un zeu, ci se va m\u0103ri pe sine \u00eensu\u015fi deasupra tuturor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cen locul lor va cinsti un zeu al fort\u0103re\u0163elor; pe acest zeu, necunoscut str\u0103mo\u015filor lui, \u00eel va cinsti cu aur \u015fi cu argint, cu pietre pre\u0163ioase \u015fi cu lucruri de pre\u0163."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cu ajutorul acestui zeu str\u0103in va lupta \u00eempotriva cet\u0103\u0163ilor fortificate. Celor ce-l vor recunoa\u015fte le va oferi multe onoruri \u015fi pe mul\u0163i dintre ace\u015ftia \u00eei va pune s\u0103 domneasc\u0103 \u015fi le va \u00eemp\u0103r\u0163i p\u0103m\u00e2ntul drept r\u0103splat\u0103."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "La vremea sf\u00e2r\u015fitului, regele din sud va porni r\u0103zboi cu el. Dar regele din nord se va n\u0103pusti ca o furtun\u0103 asupra acestuia cu care de lupt\u0103, cu c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi cu cor\u0103bii multe; va invada multe \u0163\u0103ri \u015fi le va traversa ca un potop."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Va invada chiar \u015fi \u0163ara cea minunat\u0103. Multe \u0163\u0103ri vor c\u0103dea, iar cei ce vor sc\u0103pa din m\u00e2na lui vor fi Edomul, Moabul \u015fi conduc\u0103torii amoni\u0163ilor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00ce\u015fi va \u00eentinde m\u00e2na peste multe \u0163\u0103ri \u015fi nici chiar \u0163ara Egiptului nu va sc\u0103pa."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Va lua \u00een st\u0103p\u00e2nire comori ascunse de aur \u015fi de argint \u015fi tot felul de lucruri de pre\u0163 din Egipt, iar libienii \u015fi cu\u015fi\u0163ii \u00eei vor sta la picioare."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eens\u0103 ni\u015fte ve\u015fti din r\u0103s\u0103rit \u015fi din nord \u00eel vor tulbura, el va porni cu o mare furie ca s\u0103 nimiceasc\u0103 \u015fi s\u0103 distrug\u0103 pe mul\u0163i."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00ce\u015fi va \u00eentinde corturile regale \u00eentre m\u0103ri, la muntele sf\u00e2nt \u015fi minunat, \u00eens\u0103 apoi \u00eel va ajunge sf\u00e2r\u015fitul \u015fi nimeni nu-l va ajuta."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vremea sf\u00e2r\u015fitului - \u00cen vremea aceea se va ridica Mihail, marea c\u0103petenie, ocrotitorul poporului t\u0103u; va fi o vreme de necaz, cum n-a fost de la \u00eenceputul neamurilor \u015fi p\u00e2n\u0103 atunci. Dar \u00een vremea aceea poporul t\u0103u va sc\u0103pa, \u015fi anume oricine va fi g\u0103sit scris \u00een carte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mul\u0163i dintre cei ce dorm \u00een \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului se vor trezi, unii \u2013 pentru via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103, iar al\u0163ii \u2013 pentru ru\u015fine \u015fi ve\u015fnic dispre\u0163."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen\u0163elep\u0163ii vor str\u0103luci ca str\u0103lucirea boltei cere\u015fti, iar cei ce au \u00eenv\u0103\u0163at dreptatea pe mul\u0163i vor str\u0103luci ca stelele, \u00een vecii vecilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu \u00eens\u0103, Daniele, t\u0103inuie\u015fte aceste cuvinte \u015fi pecetluie\u015fte cartea p\u00e2n\u0103 la vremea sf\u00e2r\u015fitului. Atunci mul\u0163i vor alerga \u00eencoace \u015fi \u00eencolo \u015fi cuno\u015ftin\u0163a va cre\u015fte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi eu, Daniel, m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 al\u0163i doi st\u0103teau \u00een picioare, unul de o parte a r\u00e2ului \u015fi altul de cealalt\u0103 parte a r\u00e2ului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Unul din ei l-a \u00eentrebat pe b\u0103rbatul \u00eembr\u0103cat \u00een in, care era deasupra apelor r\u00e2ului: \u2013 C\u00e2t va mai fi p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea acestor lucruri uimitoare?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0103rbatul \u00eembr\u0103cat \u00een in, care era deasupra apelor r\u00e2ului, a ridicat m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi m\u00e2na st\u00e2ng\u0103 spre ceruri \u015fi l-am auzit jur\u00e2nd pe Cel Ve\u015fnic Viu, astfel: \u2013 Va mai fi o vreme, vremuri \u015fi o jum\u0103tate de vreme! C\u00e2nd se va sf\u00e2r\u015fi zdrobirea puterii poporului sf\u00e2nt, atunci se vor \u00eemplini toate aceste lucruri."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu am auzit, dar nu am \u00een\u0163eles, a\u015fa c\u0103 am \u00eentrebat: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, cum va fi sf\u00e2r\u015fitul acestor lucruri?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El mi-a r\u0103spuns: \u2013 Du-te, Daniele, c\u0103ci cuvintele acestea sunt t\u0103inuite \u015fi pecetluite p\u00e2n\u0103 la vremea sf\u00e2r\u015fitului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mul\u0163i se vor cur\u0103\u0163i, se vor albi \u015fi vor fi \u00eencerca\u0163i, \u00eens\u0103 cei r\u0103i vor continua s\u0103 fie r\u0103i; nici unul dintre cei r\u0103i nu va \u00een\u0163elege, \u00eens\u0103 cei \u00een\u0163elep\u0163i vor \u00een\u0163elege."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De la vremea c\u00e2nd jertfa continu\u0103 va fi \u00eendep\u0103rtat\u0103 \u015fi de la a\u015fezarea ur\u00e2ciunii pustiirii vor fi o mie dou\u0103 sute nou\u0103zeci de zile."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ferice de cel ce a\u015fteapt\u0103 \u015fi ajunge p\u00e2n\u0103 la o mie trei sute treizeci \u015fi cinci de zile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2t despre tine, du-te, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd va veni sf\u00e2r\u015fitul! Te vei odihni \u015fi, la sf\u00e2r\u015fitul zilelor, te vei scula pentru a-\u0163i primi partea de mo\u015ftenire."
                }
            }
        }
    }
}