{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Cristos Isus prin voia lui Dumnezeu, c\u0103tre sfin\u0163ii care sunt (\u00een Efes) \u015fi credincio\u015fii \u00een Cristos Isus:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "har vou\u0103 \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Cristos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Binecuv\u00e2nt\u0103ri duhovnice\u015fti \u00een Cristos - Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Dumnezeu \u015fi Tat\u0103l Domnului nostru Isus Cristos, Care ne-a binecuv\u00e2ntat cu orice fel de binecuv\u00e2ntare duhovniceasc\u0103 \u00een locurile cere\u015fti, \u00een Cristos!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen El, Dumnezeu ne-a ales \u00eenainte de \u00eentemeierea lumii, ca s\u0103 fim sfin\u0163i \u015fi f\u0103r\u0103 pat\u0103 \u00eenaintea Lui. \u00cen dragoste,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El ne-a predestinat pentru \u00eenfiere prin Isus Cristos, dup\u0103 buna pl\u0103cere a voii Sale,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "spre lauda slavei harului S\u0103u pe care ni l-a ar\u0103tat cu bun\u0103tate \u00een Preaiubitul Lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen El avem r\u0103scump\u0103rarea, prin s\u00e2ngele Lui, iertarea p\u0103catelor, dup\u0103 bog\u0103\u0163ia harului S\u0103u,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pe care l-a rev\u0103rsat peste noi cu toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea \u015fi priceperea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El a binevoit s\u0103 ne descopere taina voii Sale, potrivit cu ceea ce pl\u0103nuise \u00een El \u00censu\u015fi, dup\u0103 buna Lui pl\u0103cere,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ca s-o duc\u0103 la \u00eendeplinire la \u00eemplinirea vremurilor, \u015fi anume s\u0103 le aduc\u0103 pe toate \u00eempreun\u0103, \u00een Cristos: cele din cer \u015fi cele de pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen El am fost \u015fi ale\u015fi, fiind r\u00e2ndui\u0163i mai dinainte dup\u0103 planul Celui Care le face pe toate dup\u0103 scopul voii Sale,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru ca noi, cei care am n\u0103d\u0103jduit primii \u00een Cristos, s\u0103 slujim de laud\u0103 slavei Lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen El, de asemenea, a\u0163i auzit cuv\u00e2ntul adev\u0103rului, Evanghelia m\u00e2ntuirii voastre. \u00cen El a\u0163i \u015fi crezut \u015fi a\u0163i fost pecetlui\u0163i cu Duhul Sf\u00e2nt pe Care L-a promis,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Care este o garan\u0163ie a mo\u015ftenirii noastre p\u00e2n\u0103 la r\u0103scump\u0103rarea celor ce sunt proprietatea lui Dumnezeu, spre lauda slavei Lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mul\u0163umire \u015fi rug\u0103ciune - De aceea, de c\u00e2nd am auzit de credin\u0163a voastr\u0103 \u00een Domnul Isus \u015fi de dragostea voastr\u0103 pentru to\u0163i sfin\u0163ii,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nu \u00eencetez s\u0103 mul\u0163umesc pentru voi, amintindu-v\u0103 \u00een rug\u0103ciunile mele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei m\u0103 rog ca Dumnezeul Domnului nostru Isus Cristos, Tat\u0103l slavei, s\u0103 v\u0103 dea un duh de \u00een\u0163elepciune \u015fi descoperire \u00een cunoa\u015fterea lui,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "lumin\u00e2nd puterea de \u00een\u0163elegere a min\u0163ii voastre, ca s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i care este n\u0103dejdea la care v-a chemat, care este bog\u0103\u0163ia sl\u0103vit\u0103 a mo\u015ftenirii Lui \u00een sfin\u0163i"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi care este nem\u0103rginita m\u0103rime a puterii Lui pentru noi, cei ce credem, dup\u0103 lucrarea puterii t\u0103riei Lui,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pe care a desf\u0103\u015furat-o atunci c\u00e2nd L-a \u00eenviat pe Cristos din mor\u0163i \u015fi L-a a\u015fezat la dreapta Lui \u00een locurile cere\u015fti,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "deasupra tuturor conduc\u0103torilor, autorit\u0103\u0163ilor, puterilor, domniilor \u015fi a oric\u0103rui nume dat, nu doar \u00een acest veac, ci \u015fi \u00een cel viitor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El I-a pus totul sub picioare \u015fi L-a f\u0103cut cap peste toate lucrurile, pentru Biseric\u0103,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "care este trupul Lui, plin\u0103tatea Celui Care umple totul \u00een to\u0163i."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adu\u015fi la via\u0163\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Cristos - Voi era\u0163i mor\u0163i \u00een gre\u015felile \u015fi p\u0103catele voastre,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00een care tr\u0103ia\u0163i odinioar\u0103, urm\u00e2nd c\u0103ile acestei lumi \u015fi pe domnul puterii v\u0103zduhului, a duhului care lucreaz\u0103 acum \u00een fiii neascult\u0103rii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Noi to\u0163i am tr\u0103it odinioar\u0103 \u00eentre ei, \u00eemplinind poftele firii noastre, urm\u00e2nd dorin\u0163ele \u015fi g\u00e2ndurile firii \u015fi eram, din fire, copii ai m\u00e2niei, ca \u015fi ceilal\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Dumnezeu, Care este bogat \u00een \u00eendurare, datorit\u0103 dragostei Lui mari cu care ne-a iubit,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ne-a adus la via\u0163\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Cristos, cu toate c\u0103 eram mor\u0163i \u00een p\u0103catele noastre: prin har a\u0163i fost m\u00e2ntui\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El ne-a \u00eenviat \u00eempreun\u0103 cu Cristos \u015fi ne-a a\u015fezat \u00eempreun\u0103 cu El \u00een locurile cere\u015fti, \u00een Cristos Isus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pentru ca, \u00een veacurile care vin, s\u0103-\u015ei arate nem\u0103rginita bog\u0103\u0163ie a harului S\u0103u, \u00een bun\u0103tatea Sa fa\u0163\u0103 de noi \u00een Cristos Isus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci prin har a\u0163i fost m\u00e2ntui\u0163i, prin credin\u0163\u0103; \u015fi aceasta nu vine de la voi, ci este darul lui Dumnezeu;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "nu prin fapte, ca s\u0103 nu se laude nimeni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci noi suntem lucrarea Lui, crea\u0163i \u00een Cristos Isus pentru faptele bune pe care le-a preg\u0103tit Dumnezeu mai dinainte, ca s\u0103 umbl\u0103m \u00een ele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Una \u00een Cristos - De aceea, aminti\u0163i-v\u0103 c\u0103 era\u0163i neamuri prin na\u015ftere, numi\u0163i \u201enecircumci\u015fi\u201c de c\u0103tre cei numi\u0163i \u201ecircumci\u015fi\u201c, \u2013 circumcizie f\u0103cut\u0103 \u00een carne de m\u00e2ini omene\u015fti \u2013,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "c\u0103, \u00een acel timp, era\u0163i f\u0103r\u0103 Cristos, separa\u0163i de poporul Israel, str\u0103ini de leg\u0103mintele promisiunii, f\u0103r\u0103 n\u0103dejde \u015fi f\u0103r\u0103 Dumnezeu \u00een lume."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar acum, \u00een Cristos Isus, voi, care odat\u0103 era\u0163i departe, a\u0163i fost adu\u015fi aproape, prin s\u00e2ngele lui Cristos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci El este pacea noastr\u0103, Cel Care din doi a f\u0103cut unul, d\u0103r\u00e2m\u00e2nd, prin trupul S\u0103u, zidul care-i desp\u0103r\u0163ea, adic\u0103 du\u015fm\u0103nia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El a \u00eenl\u0103turat Legea cu poruncile \u015fi regulile ei, pentru a crea din cei doi, \u00een El, un om nou, f\u0103c\u00e2nd astfel pace,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi i-a \u00eemp\u0103cat pe cei doi cu Dumnezeu \u00eentr-un singur trup, prin cruce, prin care a nimicit du\u015fm\u0103nia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El a venit \u015fi v-a vestit pacea, vou\u0103, celor care era\u0163i departe, \u015fi a adus pace celor care erau aproape,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pentru ca, prin El, am\u00e2ndoi s\u0103 avem acces, \u00eentr-un singur Duh, la Tat\u0103l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015fadar, acum nu mai sunte\u0163i str\u0103ini sau de alt neam, ci sunte\u0163i cet\u0103\u0163eni \u00eempreun\u0103 cu sfin\u0163ii \u015fi membri ai casei lui Dumnezeu,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "fiind zidi\u0163i pe temelia pus\u0103 de apostoli \u015fi de profe\u0163i, piatra din capul unghiului fiind Cristos Isus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen El, \u00eentreaga cl\u0103dire, bine \u00eenchegat\u0103, cre\u015fte p\u00e2n\u0103 devine un templu sf\u00e2nt \u00een Domnul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei, prin El, \u015fi voi sunte\u0163i zidi\u0163i \u00eempreun\u0103 pentru a deveni o locuin\u0163\u0103 \u00een care tr\u0103ie\u015fte Dumnezeu prin Duhul S\u0103u."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, predicator pentru neamuri - De aceea, eu, Pavel, \u00eentemni\u0163at al lui Cristos Isus pentru voi, neamurile ..."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u0163i auzit, cu siguran\u0163\u0103, de responsabilitatea administr\u0103rii harului lui Dumnezeu, care mi-a fost dat\u0103 pentru voi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi despre taina care mi-a fost f\u0103cut\u0103 cunoscut\u0103 prin descoperire, a\u015fa cum v-am scris pe scurt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pentru ca, citind, s\u0103 pute\u0163i pricepe care este \u00een\u0163elegerea pe care o am eu cu privire la taina lui Cristos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen celelalte genera\u0163ii, acest lucru n-a fost f\u0103cut cunoscut omenirii a\u015fa cum le-a fost descoperit acum sfin\u0163ilor Lui apostoli \u015fi profe\u0163i, prin Duhul,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi anume c\u0103 neamurile sunt mo\u015ftenitoare \u00eempreun\u0103 cu noi, fac parte din acela\u015fi trup cu noi \u015fi au parte de aceea\u015fi promisiune, \u00een Cristos Isus, prin Evanghelie,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "al c\u0103rei slujitor am devenit prin darul harului lui Dumnezeu, care mi-a fost dat potrivit cu lucrarea puterii Sale."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De\u015fi eu sunt ultimul dintre to\u0163i sfin\u0163ii, mi-a fost dat harul acesta: s\u0103 vestesc neamurilor bog\u0103\u0163iile nep\u0103trunse ale lui Cristos"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 pun \u00een lumin\u0103, \u00eenaintea tuturor, administrarea acestei taine, ascunse de veacuri \u00een Dumnezeu, Care a creat toate lucrurile,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru ca domniile \u015fi autorit\u0103\u0163ile din locurile cere\u015fti s\u0103 cunoasc\u0103 azi, prin Biseric\u0103, \u00een\u0163elepciunea nespus de felurit\u0103 a lui Dumnezeu,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "dup\u0103 planul ve\u015fnic pe care l-a realizat \u00een Cristos Isus, Domnul nostru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen El \u015fi prin credin\u0163a \u00een El avem libertatea \u015fi \u00eencrederea s\u0103 ne apropiem de Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u0103 rog, nu fi\u0163i descuraja\u0163i din cauza suferin\u0163elor mele pentru voi: acestea sunt gloria voastr\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rug\u0103ciune pentru credincio\u015fi - De aceea \u00eemi plec genunchii \u00eenaintea Tat\u0103lui,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "din Care \u00ee\u015fi prime\u015fte numele \u00eentreaga familie, din cer \u015fi de pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi m\u0103 rog ca, potrivit cu bog\u0103\u0163iile Sale sl\u0103vite, s\u0103 fi\u0163i \u00eent\u0103ri\u0163i \u00een putere, prin Duhul Lui, \u00een omul l\u0103untric,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "astfel \u00eenc\u00e2t Cristos s\u0103 locuiasc\u0103, prin credin\u0163\u0103, \u00een inimile voastre, pentru ca, fiind \u00eenr\u0103d\u0103cina\u0163i \u015fi statornici\u0163i \u00een dragoste,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0103 pute\u0163i \u00een\u0163elege, \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i sfin\u0163ii, care este l\u0103rgimea, lungimea, \u00een\u0103l\u0163imea \u015fi ad\u00e2ncimea dragostei lui Cristos,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i dragostea lui Cristos, care \u00eentrece orice cunoa\u015ftere, ca astfel s\u0103 fi\u0163i umplu\u0163i de toat\u0103 plin\u0103tatea lui Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Lui, Care poate s\u0103 fac\u0103 mult mai mult dec\u00e2t cerem sau g\u00e2ndim, potrivit cu puterea care lucreaz\u0103 \u00een noi,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a Lui s\u0103 fie slava \u00een Biseric\u0103 \u015fi \u00een Cristos Isus, \u00een toate genera\u0163iile, \u00een vecii vecilor! Amin."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Unitate \u00een trupul lui Cristos - A\u015fadar, eu, cel \u00eentemni\u0163at pentru Domnul, v\u0103 \u00eendemn s\u0103 tr\u0103i\u0163i \u00eentr-un mod vrednic de chemarea pe care v-a f\u0103cut-o Dumnezeu:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "cu toat\u0103 smerenia, bl\u00e2nde\u0163ea, cu r\u0103bdare, \u00eeng\u0103duindu-v\u0103 unii pe al\u0163ii \u00een dragoste!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Str\u0103dui\u0163i-v\u0103 s\u0103 p\u0103stra\u0163i unitatea pe care o d\u0103 Duhul, prin leg\u0103tura p\u0103cii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Este un singur trup \u015fi un singur Duh, a\u015fa cum \u015fi voi a\u0163i fost chema\u0163i la o singur\u0103 n\u0103dejde,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "un Domn, o credin\u0163\u0103, un botez,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "un Dumnezeu \u015fi Tat\u0103 al tuturor, Care este deasupra tuturor, prin to\u0163i \u015fi \u00een to\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar fiec\u0103ruia dintre noi ne-a fost dat harul dup\u0103 m\u0103sura darului lui Cristos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea Scriptura spune: \u201eC\u00e2nd S-a suit \u00een \u00een\u0103l\u0163ime, a luat \u00een sclavie captivitatea \u015fi a dat daruri oamenilor.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd se spune \u201eS-a suit\u201c, \u00eenseamn\u0103 c\u0103, \u00eenainte, El cobor\u00e2se \u00een p\u0103r\u0163ile mai de jos ale p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El, Cel Care a cobor\u00e2t, este Acela\u015fi cu Cel Care S-a suit mai sus de ceruri, ca s\u0103 umple toate lucrurile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El i-a desemnat pe unii apostoli, pe al\u0163ii profe\u0163i, pe al\u0163ii evangheli\u015fti, pe al\u0163ii p\u0103stori \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru echiparea sfin\u0163ilor pentru lucrarea de slujire, pentru zidirea trupului lui Cristos,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vom ajunge to\u0163i la unitate \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi \u00een cunoa\u015fterea Fiului lui Dumnezeu, la omul matur \u015fi la m\u0103sura maturit\u0103\u0163ii plin\u0103t\u0103\u0163ii lui Cristos,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ca s\u0103 nu mai fim copii du\u015fi de valuri \u015fi purta\u0163i de orice v\u00e2nt de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 dat\u0103 prin viclenia oamenilor care \u00een\u015fal\u0103 prin \u015firetlicurile lor,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ci, spun\u00e2nd adev\u0103rul \u00een dragoste, s\u0103 cre\u015ftem \u00een toate privin\u0163ele \u00een El, Care este capul, Cristos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Din El, tot trupul, bine \u00eenchegat \u015fi str\u00e2ns legat prin toate ligamentele de sus\u0163inere, cre\u015fte \u015fi se zide\u015fte pe sine \u00een dragoste, dup\u0103 cum fiecare parte \u00ee\u015fi face lucrarea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cembr\u0103ca\u0163i cu omul cel nou - A\u015fadar, v\u0103 spun aceasta \u015fi depun m\u0103rturie \u00een Domnul: nu mai tr\u0103i\u0163i ca p\u0103g\u00e2nii, \u00een de\u015fert\u0103ciunea g\u00e2ndirii lor!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei au mintea \u00eentunecat\u0103 \u015fi sunt desp\u0103r\u0163i\u0163i de via\u0163a lui Dumnezeu datorit\u0103 lipsei lor de cunoa\u015ftere, care este o urmare a \u00eempietririi lor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei nu mai au ru\u015fine; s-au dedat deprav\u0103rii, tr\u0103ind cu l\u0103comie \u00een toate necur\u0103\u0163iile."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar voi nu a\u015fa L-a\u0163i cunoscut pe Cristos!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cu siguran\u0163\u0103, a\u0163i auzit despre El \u015fi, ca urma\u015fi ai Lui, a\u0163i fost \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i adev\u0103rul care este \u00een Isus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u0163i fost \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i, \u00een ce prive\u015fte felul vostru de via\u0163\u0103 din trecut, s\u0103 v\u0103 dezbr\u0103ca\u0163i de omul cel vechi, care se perverte\u015fte dup\u0103 poftele \u00een\u015fel\u0103toare,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "s\u0103 v\u0103 \u00eennoi\u0163i \u00een atitudinea min\u0163ii voastre"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eembr\u0103ca\u0163i cu omul cel nou, care este creat dup\u0103 chipul lui Dumnezeu, \u00een dreptatea \u015fi sfin\u0163enia care vin din adev\u0103r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A\u015fadar, l\u0103sa\u0163i-v\u0103 de minciun\u0103 \u015fi \u201efiecare s\u0103 spun\u0103 semenului s\u0103u adev\u0103rul\u201c, pentru c\u0103 suntem m\u0103dulare unii altora."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eM\u00e2nia\u0163i-v\u0103 \u015fi nu p\u0103c\u0103tui\u0163i!\u201c Nu l\u0103sa\u0163i s\u0103 apun\u0103 soarele peste m\u00e2nia voastr\u0103!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nu da\u0163i ocazie diavolului!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cel care a furat, s\u0103 nu mai fure, ci mai degrab\u0103 s\u0103 lucreze, ca s\u0103-\u015fi c\u00e2\u015ftige existen\u0163a \u00een mod cinstit \u015fi s\u0103-l poat\u0103 ajuta pe cel ce este \u00een nevoie."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u0103 nu v\u0103 ias\u0103 din gur\u0103 nici un cuv\u00e2nt stricat, ci numai ceea ce este folositor pentru zidire, dup\u0103 cum este nevoie, ca s\u0103 dea har celor care-l aud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u0103 nu-L \u00eentrista\u0163i pe Duhul Sf\u00e2nt al lui Dumnezeu, prin Care a\u0163i fost pecetlui\u0163i pentru ziua r\u0103scump\u0103r\u0103rii!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Orice am\u0103r\u0103ciune, m\u00e2nie, furie, \u0163ip\u0103t \u015fi blasfemie \u015fi orice r\u0103utate s\u0103 piar\u0103 dintre voi!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen schimb, fi\u0163i buni unii cu al\u0163ii, plini de compasiune, iert\u00e2ndu-v\u0103 unii pe al\u0163ii, a\u015fa cum v-a iertat \u015fi Dumnezeu, \u00een Cristos."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u015fadar, fi\u0163i imitatori ai lui Dumnezeu ca ni\u015fte copii preaiubi\u0163i"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi tr\u0103i\u0163i \u00een dragoste, a\u015fa cum \u015fi Cristos ne-a iubit \u015fi S-a dat pe Sine pentru noi, ca un dar \u015fi ca o jertf\u0103 de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cens\u0103 desfr\u00e2ul \u015fi necur\u0103\u0163ia de orice fel sau l\u0103comia nici n-ar trebui s\u0103 fie pomenite \u00eentre voi, a\u015fa cum se cuvine sfin\u0163ilor!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De asemenea, gesturile neru\u015finate, vorbirea nes\u0103buit\u0103 sau glumele murdare nu sunt potrivite, ci mai degrab\u0103 mul\u0163umirile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 \u015fti\u0163i sigur c\u0103 nici un om desfr\u00e2nat sau necurat sau lacom, care este un idolatru, n-are parte de mo\u015ftenire \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Cristos \u015fi a lui Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele cu vorbe goale, c\u0103ci datorit\u0103 acestor lucruri vine m\u00e2nia lui Dumnezeu peste cei neascult\u0103tori."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u015fadar, nu v\u0103 asocia\u0163i cu ei!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Odat\u0103 era\u0163i \u00eentuneric, dar acum, \u00een Domnul, sunte\u0163i lumin\u0103. Tr\u0103i\u0163i ca ni\u015fte copii ai luminii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iar rodul luminii este g\u0103sit \u00een tot ce este bun, drept \u015fi adev\u0103rat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103uta\u0163i s\u0103 descoperi\u0163i ceea ce-I este pl\u0103cut Domnului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu lua\u0163i parte la faptele nefolositoare ale \u00eentunericului, ci mai degrab\u0103 demasca\u0163i-le,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "c\u0103ci este ru\u015finos \u015fi numai s\u0103 vorbim despre lucrurile pe care le fac ei \u00een ascuns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tot ce este demascat de lumin\u0103 devine vizibil,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pentru c\u0103 lumina face ca totul s\u0103 se vad\u0103 clar. De aceea se spune: \u201eTreze\u015fte-te, tu, care dormi, \u00eenvie din mor\u0163i, iar Cristos te va lumina!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fi\u0163i aten\u0163i deci cum tr\u0103i\u0163i \u2013 nu ca ni\u015fte ne\u00een\u0163elep\u0163i, ci ca ni\u015fte \u00een\u0163elep\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folosi\u0163i orice ocazie pe care o ave\u0163i, pentru c\u0103 zilele sunt rele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu fi\u0163i ne\u00een\u0163elep\u0163i, ci \u00een\u0163elege\u0163i care este voia Domnului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eemb\u0103ta\u0163i cu vin, c\u0103ci aceasta duce la destr\u0103b\u0103lare, ci fi\u0163i plini de Duh."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vorbi\u0163i \u00eentre voi cu psalmi, imnuri \u015fi c\u00e2ntece duhovnice\u015fti, c\u00e2nt\u00e2nd \u015fi l\u0103ud\u00e2ndu-L pe Domnul \u00een inima voastr\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mul\u0163umi\u0163i \u00eentotdeauna pentru toate lui Dumnezeu Tat\u0103l, \u00een Numele Domnului nostru Isus Cristos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Supune\u0163i-v\u0103 unii altora, \u00een fric\u0103 de Cristos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cendemnuri privind rela\u0163iile din casa cre\u015ftinului - So\u0163iilor, supune\u0163i-v\u0103 so\u0163ilor vo\u015ftri ca Domnului,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pentru c\u0103 so\u0163ul este capul so\u0163iei, a\u015fa cum Cristos este capul Bisericii, trupul al c\u0103rui M\u00e2ntuitor este El."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei, a\u015fa cum Biserica I se supune lui Cristos, la fel \u015fi so\u0163iile trebuie s\u0103 li se supun\u0103 so\u0163ilor lor \u00een toate."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "So\u0163ilor, iubi\u0163i-v\u0103 so\u0163iile a\u015fa cum \u015ei-a iubit Cristos Biserica! El S-a dat pe Sine pentru ea,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ca s-o sfin\u0163easc\u0103 cur\u0103\u0163ind-o prin sp\u0103larea cu ap\u0103, prin Cuv\u00e2nt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pentru a \u015ei-o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00een toat\u0103 slava, f\u0103r\u0103 pat\u0103, zb\u00e2rcitur\u0103 sau altceva de felul acesta, ci sf\u00e2nt\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 cusur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "La fel trebuie s\u0103-\u015fi iubeasc\u0103 \u015fi so\u0163ii so\u0163iile, \u015fi anume ca pe trupurile lor. Cel care-\u015fi iube\u015fte so\u0163ia se iube\u015fte pe sine."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fiindc\u0103 nimeni nu \u015fi-a ur\u00e2t vreodat\u0103 trupul, ci \u00eel hr\u0103ne\u015fte \u015fi are grij\u0103 de el, a\u015fa cum face \u015fi Cristos pentru Biseric\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci noi suntem m\u0103dulare ale trupului S\u0103u, (\u201ecarne din carnea Lui \u015fi os din oasele Lui\u201c)."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eDe aceea b\u0103rbatul \u00ee\u015fi va l\u0103sa tat\u0103l \u015fi mama \u015fi se va uni cu so\u0163ia lui, iar cei doi vor deveni un singur trup.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Taina acesta este mare \u2013 m\u0103 refer la Cristos \u015fi la Biseric\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Totu\u015fi, fiecare dintre voi trebuie s\u0103-\u015fi iubeasc\u0103 so\u0163ia ca pe sine \u00eensu\u015fi, iar so\u0163ia s\u0103-\u015fi respecte so\u0163ul."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Copiilor, asculta\u0163i \u00een Domnul de p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, pentru c\u0103 a\u015fa este drept!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eCinste\u015fte pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta!\u201c este prima porunc\u0103 \u00eenso\u0163it\u0103 de o promisiune, \u015fi anume:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201epentru ca s\u0103-\u0163i mearg\u0103 bine \u015fi s\u0103 tr\u0103ie\u015fti mult timp \u00een \u0163ar\u0103!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u0103rin\u0163ilor, nu v\u0103 provoca\u0163i copiii la m\u00e2nie, ci cre\u015fte\u0163i-i \u00een disciplina \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Domnului!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sclavilor, asculta\u0163i de st\u0103p\u00e2nii vo\u015ftri p\u0103m\u00e2nte\u015fti cu fric\u0103 \u015fi cutremur, cu o inim\u0103 sincer\u0103, a\u015fa cum asculta\u0163i de Cristos,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nu doar c\u00e2nd sunte\u0163i v\u0103zu\u0163i de ei, ca ni\u015fte oameni care caut\u0103 s\u0103 plac\u0103 altora, ci ca ni\u015fte slujitori ai lui Cristos, f\u0103c\u00e2nd din suflet voia lui Dumnezeu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sluji\u0163i cu r\u00e2vn\u0103, ca \u015fi cum a\u0163i sluji Domnului, nu unor oameni,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ftiind c\u0103 fiecare, dac\u0103 face ceea ce este bine, va primi la fel de la Domnul, fie c\u0103 este sclav, fie c\u0103 este om liber."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nilor, face\u0163i-le \u015fi voi la fel! Nu amenin\u0163a\u0163i, \u015ftiind c\u0103 Domnul lor \u015fi al vostru este \u00een ceruri \u015fi \u00eenaintea Lui nu este p\u0103rtinire!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Armura lui Dumnezeu - \u00cen cele din urm\u0103, \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 \u00een Domnul \u015fi \u00een puterea t\u0103riei Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cembr\u0103ca\u0163i toat\u0103 armura pe care v-o d\u0103 Dumnezeu, ca s\u0103 pute\u0163i rezista uneltirilor diavolului."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci noi nu lupt\u0103m \u00eempotriva c\u0103rnii \u015fi a s\u00e2ngelui, ci \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nirilor, a autorit\u0103\u0163ilor \u015fi a puterilor acestui veac \u00eentunecat, \u00eempotriva duhurilor rele din locurile cere\u015fti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, lua\u0163i toat\u0103 armura lui Dumnezeu, ca s\u0103 pute\u0163i rezista \u00een ziua cea rea \u015fi, dup\u0103 ce a\u0163i f\u0103cut totul, s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een picioare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u015fadar, \u0163ine\u0163i-v\u0103 tari, av\u00e2nd mijlocul \u00eencins cu adev\u0103rul, fiind \u00eembr\u0103ca\u0163i cu plato\u015fa drept\u0103\u0163ii"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi \u00eenc\u0103l\u0163a\u0163i cu r\u00e2vna Evangheliei p\u0103cii."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe l\u00e2ng\u0103 acestea, lua\u0163i scutul credin\u0163ei cu care ve\u0163i stinge toate s\u0103ge\u0163ile aprinse ale celui r\u0103u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lua\u0163i \u015fi coiful m\u00e2ntuirii \u015fi sabia Duhului, care este Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 \u00eentotdeauna \u00een Duhul, cu tot felul de rug\u0103ciuni \u015fi cereri. Veghea\u0163i la aceasta cu toat\u0103 st\u0103ruin\u0163a \u015fi rug\u0103ciunea pentru to\u0163i sfin\u0163ii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103, de asemenea, \u015fi pentru mine, pentru ca, atunci c\u00e2nd vorbesc, s\u0103 mi se dea cuv\u00e2nt, ca s\u0103 fac cunoscut\u0103 cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 taina Evangheliei,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "al c\u0103rei ambasador \u00een lan\u0163uri sunt! Ruga\u0163i-v\u0103 s-o pot vesti cu \u00eendr\u0103zneal\u0103, a\u015fa cum trebuie."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Salut\u0103ri finale - Ca s\u0103 \u015fti\u0163i \u015fi voi cum sunt \u015fi ce fac, Tihicus v\u0103 va spune totul; el este un frate preaiubit \u015fi un slujitor credincios \u00een Domnul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L-am trimis la voi ca s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i \u00eemprejur\u0103rile \u00een care ne afl\u0103m \u015fi ca s\u0103 v\u0103 \u00eencurajeze inimile."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pace, fra\u0163ilor, dragoste \u015fi credin\u0163\u0103 de la Dumnezeu \u015fi de la Domnul Isus Cristos!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Harul s\u0103 fie cu to\u0163i cei care-L iubesc cu o dragoste nemuritoare pe Domnul nostru Isus Cristos! (Amin.)"
                }
            }
        }
    }
}