{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cemprejur\u0103rile destituirii \u00eemp\u0103r\u0103tesei Va\u015fti - Iat\u0103 ce s-a \u00eent\u00e2mplat pe vremea lui Aha\u015fvero\u015f, \u2013 acel Aha\u015fvero\u015f care domnea din India p\u00e2n\u0103 \u00een Cu\u015f, peste o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi \u015fapte de provincii \u2013,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00een perioada \u00een care \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f st\u0103tea pe scaunul lui de domnie din citadela Susei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen al treilea an al domniei sale, Aha\u015fvero\u015f a dat un osp\u0103\u0163 \u00een cinstea tuturor demnitarilor \u015fi a slujitorilor s\u0103i. Comandan\u0163ii o\u015ftirii Persiei \u015fi ai Mediei, nobilii \u015fi conduc\u0103torii provinciilor se aflau cu to\u0163ii acolo, \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Timp de mai multe zile, mai precis timp de o sut\u0103 optzeci de zile, \u00eemp\u0103ratul le-a ar\u0103tat str\u0103lucita bog\u0103\u0163ie a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei sale \u015fi nepre\u0163uita glorie a m\u0103re\u0163iei sale."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd zilele acestea s-au \u00eencheiat, \u00eemp\u0103ratul a preg\u0103tit \u00eentregului popor care se afla \u00een citadela Susei, celor mari \u015fi celor mici deopotriv\u0103, un osp\u0103\u0163 de \u015fapte zile, \u00een curtea gr\u0103dinii palatului \u00eemp\u0103r\u0103tesc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Covoare de bumbac, colorate \u00een alb \u015fi violet, erau prinse cu funii din in sub\u0163ire \u015fi din purpur\u0103 de ni\u015fte verigi de argint, pe st\u00e2lpi de marmur\u0103. Paturi de aur \u015fi de argint st\u0103teau pe un paviment de porfir, de marmur\u0103, de sidef \u015fi de piatr\u0103 neagr\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0103uturile se serveau din vase de aur, fiecare vas fiind diferit de cel\u0103lalt. Vinul \u00eemp\u0103r\u0103tesc se g\u0103sea din bel\u015fug, mul\u0163umit\u0103 d\u0103rniciei \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u0103utura era oferit\u0103 \u00een urma unui decret imperial, f\u0103r\u0103 opreli\u015fti, c\u0103ci \u00eemp\u0103ratul ordonase tuturor mai marilor de la palat s\u0103 fac\u0103 pe plac fiec\u0103rui oaspete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa Va\u015fti a dat \u015fi ea un osp\u0103\u0163 femeilor \u00een palatul imperial al \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen ziua a \u015faptea, \u00een timp ce inima \u00eei era vesel\u0103 din pricina vinului, \u00eemp\u0103ratul le-a poruncit lui Mehuman, lui Bizta, lui Harbona, lui Bigta, lui Abagta, lui Zetar \u015fi lui Carcas, cei \u015fapte eunuci care slujeau \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u0103 o aduc\u0103 \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului pe \u00eemp\u0103r\u0103teasa Va\u015fti, purt\u00e2nd coroana \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, pentru ca popoarele \u015fi demnitarii s\u0103-i vad\u0103 frumuse\u0163ea, c\u0103ci ea era frumoas\u0103 la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La aflarea poruncii \u00eemp\u0103ratului, trimis\u0103 prin eunuci, \u00eemp\u0103r\u0103teasa Va\u015fti a refuzat s\u0103 vin\u0103, iar \u00eemp\u0103ratul s-a m\u00e2niat foarte tare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul a vorbit cu \u00een\u0163elep\u0163ii s\u0103i, cunosc\u0103tori ai obiceiurilor vremii, c\u0103ci a\u015fa se obi\u015fnuia, \u015fi anume ca \u00eemp\u0103ratul s\u0103 se sf\u0103tuiasc\u0103 cu to\u0163i cei ce cuno\u015fteau legea \u015fi dreptatea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen apropierea lui se aflau Kar\u015fena, \u015eetar, Admata, Tar\u015fi\u015f, Meres, Marsena \u015fi Memucan, cei \u015fapte demnitari ai Persiei \u015fi ai Mediei, care vedeau fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului \u015fi care aveau locul \u00eent\u00e2i \u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013 Cum trebuie pedepsit\u0103, dup\u0103 lege, \u00eemp\u0103r\u0103teasa Va\u015fti, pentru c\u0103 nu a \u00eemplinit porunca \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f trimis\u0103 prin eunuci?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memucan a r\u0103spuns \u00een prezen\u0163a \u00eemp\u0103ratului \u015fi a demnitarilor astfel: \u2013 Nu numai fa\u0163\u0103 de \u00eemp\u0103rat s-a purtat r\u0103u \u00eemp\u0103r\u0103teasa Va\u015fti, ci \u015fi fa\u0163\u0103 de to\u0163i demnitarii \u015fi de toate popoarele din toate provinciile \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pentru c\u0103 fapta \u00eemp\u0103r\u0103tesei se va r\u0103sp\u00e2ndi la toate so\u0163iile acestora, astfel c\u0103 ele vor \u00eencepe s\u0103-\u015fi dispre\u0163uiasc\u0103 so\u0163ii \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201e\u00cemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f i-a zis \u00eemp\u0103r\u0103tesei Va\u015fti s\u0103 se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea lui, dar ea nu a venit!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd vor fi auzit despre fapta \u00eemp\u0103r\u0103tesei, so\u0163iile nobililor Persiei \u015fi ai Mediei vor vorbi \u015fi ele la fel tuturor demnitarilor \u00eemp\u0103ratului, iar lucrul acesta va da na\u015ftere la mult dispre\u0163 \u015fi ne\u00een\u0163elegere."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte c\u0103 este bine, s\u0103 dea un decret imperial, care s\u0103 fie \u00eenscris \u00een legisla\u0163ia medo\u00adpersan\u0103 pentru a nu fi \u00eenc\u0103lcat, decret \u00een care s\u0103 se spun\u0103 c\u0103 Va\u015fti nu va mai putea intra niciodat\u0103 \u00een prezen\u0163a \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, \u015fi c\u0103 demnitatea ei de \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 va fi dat\u0103, de c\u0103tre \u00eemp\u0103rat, alteia, mai vrednic\u0103 dec\u00e2t ea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Decretul \u00eemp\u0103ratului va fi auzit \u00een tot imperiul s\u0103u, c\u00e2t este el de mare, \u015fi astfel toate so\u0163iile le vor da cinste so\u0163ilor lor, de la cel mai mare p\u00e2n\u0103 la cel mai mic."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sfatul a fost apreciat de \u00eemp\u0103rat \u015fi de demnitari, iar \u00eemp\u0103ratul a f\u0103cut dup\u0103 sfatul lui Memucan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El a trimis scrisori \u00een toate provinciile supuse \u00eemp\u0103ratului, fiec\u0103rei provincii \u00een scrierea provinciei respective \u015fi fiec\u0103rui popor \u00een limba poporului respectiv, vestind c\u0103 fiecare b\u0103rbat trebuie s\u0103 fie st\u0103p\u00e2n \u00een familia lui \u015fi trebuie s\u0103 vorbeasc\u0103 limba propriului s\u0103u popor."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cemprejur\u0103rile alegerii unei evreice ca noua \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 - Dup\u0103 toate acestea, c\u00e2nd m\u00e2nia \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f s-a potolit, el \u015fi-a amintit de Va\u015fti, de ceea ce f\u0103cuse ea \u015fi de ceea ce se decretase \u00eempotriva ei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Slujitorii apropia\u0163i \u00eemp\u0103ratului i-au sugerat atunci: \u201eS\u0103 se caute pentru \u00eemp\u0103rat fecioare frumoase la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul s\u0103 numeasc\u0103 responsabili \u00een fiecare din provinciile \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei ca s\u0103 adune toate fecioarele frumoase la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare \u00een citadela Susei, \u00een harem, sub supravegherea lui Hegai, eunucul \u00eemp\u0103ratului care supravegheaz\u0103 femeile \u015fi le asigur\u0103 lucrurile pentru \u00eenfrumuse\u0163are."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e2n\u0103ra care va pl\u0103cea \u00eemp\u0103ratului, s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103 \u00een locul lui Va\u015fti!\u201c Sfatul acesta i-a pl\u0103cut \u00eemp\u0103ratului \u015fi el a f\u0103cut \u00eentocmai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen citadela Susei tr\u0103ia un evreu pe nume Mardoheu, fiul lui Iair, fiul lui \u015eimei, fiul lui Chi\u015f, un b\u0103rbat din Beniamin,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "care fusese luat \u00een captivitate din Ierusalim, printre exila\u0163ii du\u015fi \u00eempreun\u0103 cu Ieconia, regele lui Iuda, de c\u0103tre Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El \u00eengrijea de Hadasa, adic\u0103 Estera, fiica unchiului s\u0103u, c\u0103ci ea nu avea nici tat\u0103, nici mam\u0103. T\u00e2n\u0103ra era frumoas\u0103 la chip \u015fi pl\u0103cut\u0103 la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare. Dup\u0103 moartea tat\u0103lui \u015fi a mamei acesteia, Mardoheu o \u00eenfiase."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a auzit de porunca \u00eemp\u0103ratului \u015fi de decretul s\u0103u, au fost str\u00e2nse un mare num\u0103r de fete \u00een citadela Susei, sub supravegherea lui Hegai. Estera a fost luat\u0103 \u015fi ea la palatul \u00eemp\u0103ratului \u015fi \u00eencredin\u0163at\u0103 lui Hegai, supraveghetorul femeilor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e2n\u0103ra i-a pl\u0103cut lui Hegai \u015fi a g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 \u00eenaintea lui, astfel c\u0103 acesta s-a gr\u0103bit s\u0103-i aduc\u0103 lucrurile pentru \u00eenfrumuse\u0163are \u015fi partea ei de hran\u0103. Apoi i-a dat \u015fapte slujnice, alese din palatul \u00eemp\u0103ratului, \u015fi a dus-o \u00eempreun\u0103 cu slujnicele \u00een cea mai bun\u0103 \u00eenc\u0103pere a haremului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Estera nu \u015fi-a dezv\u0103luit nici poporul \u015fi nici originea, c\u0103ci Mardoheu \u00eei poruncise s\u0103 nu le dezv\u0103luie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen fiecare zi Mardoheu se plimba prin fa\u0163a gardului haremului, ca s\u0103 afle cum \u00eei mergea Esterei \u015fi ce se \u00eent\u00e2mplase cu ea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiec\u0103rei tinere \u00eei venea r\u00e2ndul s\u0103 intre la \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f, dup\u0103 ce timp de dou\u0103sprezece luni \u00eemplinea legea cu privire la femei, c\u0103ci at\u00e2t durau zilele de \u00eenfrumuse\u0163are: timp de \u015fase luni \u2013 ungeri cu ulei de smirn\u0103, \u015fi timp de \u00eenc\u0103 \u015fase luni \u2013 ungeri cu balsam \u015fi alte lucruri femeie\u015fti pentru \u00eenfrumuse\u0163are."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd o t\u00e2n\u0103r\u0103 intra la \u00eemp\u0103rat, i se d\u0103dea voie s\u0103 aduc\u0103 cu ea \u00een palatul \u00eemp\u0103ratului ce dorea din harem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seara intra la \u00eemp\u0103rat, iar diminea\u0163a se \u00eentorcea \u00een al doilea harem, cel de care r\u0103spundea \u015eaa\u015fgaz, eunucul \u00eemp\u0103ratului responsabil cu paza \u0163iitoarelor, \u015fi nu se mai \u00eentorcea la \u00eemp\u0103rat, dec\u00e2t dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul o pl\u0103cuse \u015fi era chemat\u0103 pe nume."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd a venit r\u00e2ndul Esterei, fiica lui Abihail, unchiul lui Mardoheu, cel care o \u00eenfiase, deci c\u00e2nd i-a venit r\u00e2ndul s\u0103 intre la \u00eemp\u0103rat, ea nu a c\u0103utat s\u0103 ia ceva din harem, \u00een afar\u0103 de ceea ce o sf\u0103tuise Hegai, eunucul \u00eemp\u0103ratului responsabil cu paza haremului. Ea fusese bine v\u0103zut\u0103 de to\u0163i supraveghetorii ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Estera a fost luat\u0103 la \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f, \u00een palat, \u00een luna a zecea, adic\u0103 \u00een luna Tebet, \u00een al \u015faptelea an al domniei sale."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a iubit-o pe Estera mai mult dec\u00e2t pe oricare dintre femeile care i-au fost aduse \u00eenainte, i-a ar\u0103tat mai mult\u0103 bun\u0103voin\u0163\u0103 dec\u00e2t oric\u0103reia dintre fecioare, i-a pus coroana \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 pe cap \u015fi a f\u0103cut-o \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 \u00een locul lui Va\u015fti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a dat apoi un osp\u0103\u0163 mare tuturor demnitarilor \u015fi slujitorilor s\u0103i, un osp\u0103\u0163 \u00een cinstea Esterei. A vestit zi de s\u0103rb\u0103toare \u00een provincii \u015fi a dat daruri cu m\u00e2n\u0103 larg\u0103, demn\u0103 de un \u00eemp\u0103rat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Complotul descoperit de Mardoheu - C\u00e2nd fecioarele au fost str\u00e2nse laolalt\u0103 pentru a doua oar\u0103, Mardoheu st\u0103tea la poarta \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dup\u0103 porunca lui Mardoheu, Estera nu-\u015fi dezv\u0103luise nici originea, nici poporul. Estera a f\u0103cut \u00eentocmai cum \u00eei spusese Mardoheu, ca pe vremea c\u00e2nd o educa el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen zilele acelea, \u00een timp ce Mardoheu st\u0103tea la poarta \u00eemp\u0103ratului, Bigtana \u015fi Tere\u015f, doi dintre eunucii \u00eemp\u0103ratului, p\u0103zitori ai por\u0163ii, s\u00adau r\u0103zvr\u0103tit \u015fi au \u00eencercat s\u0103 ridice m\u00e2na \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardoheu a aflat \u015fi el de aceast\u0103 uneltire \u015fi a \u00een\u015ftiin\u0163at-o pe \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera. Estera i-a spus \u00eemp\u0103ratului despre uneltire, \u00een numele lui Mardoheu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S-a cercetat despre uneltire \u015fi s-a descoperit c\u0103 totul era adev\u0103rat. Cei doi au fost sp\u00e2nzura\u0163i, iar \u00eent\u00e2mplarea s-a \u00eenscris \u00een Cartea cronicilor, de fa\u0163\u0103 cu \u00eemp\u0103ratul."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conspira\u0163ia antievreiasc\u0103 - Dup\u0103 toate acestea, \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f l-a avansat \u00een func\u0163ie pe Haman, fiul lui Hamedata, agaghitul. \u00cemp\u0103ratul l-a \u00een\u0103l\u0163at \u015fi l-a pus conduc\u0103tor al tuturor demnitarilor s\u0103i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "To\u0163i slujitorii \u00eemp\u0103ratului, care st\u0103teau la poarta acestuia, \u00eengenuncheau \u015fi se prosternau \u00eenaintea lui Haman, c\u0103ci a\u015fa le poruncise \u00eemp\u0103ratul. Mardoheu \u00eens\u0103 nu \u00eengenunchea \u015fi nu se prosterna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Slujitorii \u00eemp\u0103ratului, care st\u0103teau la poarta acestuia, i-au zis lui Mardoheu: \u201eDe ce \u00eencalci porunca \u00eemp\u0103ratului?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deoarece i se spunea lucrul acesta \u00een fiecare zi, iar el continua s\u0103 nu asculte, slujitorii \u00eemp\u0103ratului l-au \u00een\u015ftiin\u0163at pe Haman, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 atitudinea lui Mardoheu va fi tolerat\u0103, c\u0103ci acesta le spusese c\u0103 este iudeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd Haman a v\u0103zut c\u0103 Mardoheu nu \u00eengenunchea \u015fi nu se prosterna \u00eenaintea lui, s-a umplut de m\u00e2nie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A considerat prea pu\u0163in lucru s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na numai pe Mardoheu \u015fi, pentru c\u0103-l \u00een\u015ftiin\u0163aser\u0103 despre poporul lui Mardoheu, Haman a pl\u0103nuit nimicirea tuturor iudeilor, poporul lui Mardoheu, din toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Aha\u015fvero\u015f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen prima lun\u0103, adic\u0103 \u00een luna Nisan, \u00een anul al doisprezecelea al \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, au aruncat \u201ePurul\u201c, adic\u0103 sor\u0163ul, \u00eenaintea lui Haman, pentru o zi \u015fi pentru o lun\u0103, \u015fi a c\u0103zut pe luna a dou\u0103sprezecea, adic\u0103 luna Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci Haman i-a zis \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f: \u2013 Exist\u0103 un anumit popor care a fost \u00eempr\u0103\u015ftiat \u015fi \u00eemp\u0103r\u0163it printre popoare, \u00een toate provinciile \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei tale, un popor ale c\u0103rui legi sunt diferite de ale tuturor popoarelor \u015fi nu \u00eempline\u015fte legile \u00eemp\u0103ratului. Nu se cade ca \u00eemp\u0103ratul s\u0103 le dea pace!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul \u00eencuviin\u0163eaz\u0103, s\u0103 se scrie atunci un decret prin care ei s\u0103 fie nimici\u0163i, iar eu voi c\u00e2nt\u0103ri zece mii de talan\u0163i de argint \u00een m\u00e2inile slujba\u015filor ca s\u0103 fie pu\u015fi \u00een vistieria \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul \u015fi-a scos inelul de pe deget \u015fi i l-a dat lui Haman, fiul lui Hamedata, agaghitul, du\u015fmanul iudeilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul i-a zis lui Haman: \u2013 Po\u0163i s\u0103-\u0163i p\u0103strezi argintul! Iar \u00een privin\u0163a poporului, f\u0103 cu ei ce crezi tu de cuviin\u0163\u0103!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Scribii \u00eemp\u0103ratului au fost chema\u0163i \u00een luna \u00eent\u00e2i, \u00een ziua a treisprezecea, iar ei au scris tot ce le-a poruncit Haman satrapilor \u00eemp\u0103ratului, guvernatorilor pu\u015fi peste fiecare provincie \u015fi conduc\u0103torilor fiec\u0103rui popor, fiec\u0103rei provincii \u00een scrierea ei \u015fi fiec\u0103rui popor \u00een limba lui. S-a scris \u00een numele \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f \u015fi s-a pus apoi pecetea cu inelul \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Scrisorile au fost trimise, prin curieri, spre toate provinciile \u00eemp\u0103ratului \u015fi aveau \u00een vedere at\u00e2t nimicirea, uciderea \u015fi st\u00e2rpirea tuturor iudeilor, tineri \u015fi b\u0103tr\u00e2ni, copii \u015fi femei, \u00eentr-o singur\u0103 zi, \u015fi anume \u00een ziua a treisprezecea a lunii a dou\u0103sprezecea, adic\u0103 a lunii Adar, c\u00e2t \u015fi pr\u0103darea bunurilor lor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2te o copie a documentului a fost dat\u0103 ca decret \u00een fiecare provincie, anun\u0163\u00e2nd fiecare popor s\u0103 fie preg\u0103tit \u00een vederea acestei zile."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Curierii au plecat \u00een mare grab\u0103, dup\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului. Decretul a fost dat \u015fi \u00een citadela Susei. \u00cen timp ce \u00eemp\u0103ratul \u015fi Haman s-au a\u015fezat s\u0103 bea, cei din cetatea Susa au r\u0103mas \u00eenm\u0103rmuri\u0163i."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jalea \u015fi r\u0103spunsul evreilor - C\u00e2nd Mardoheu a auzit tot ce s-a \u00eent\u00e2mplat, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele, s-a \u00eembr\u0103cat \u00een sac \u015fi cenu\u015f\u0103, a ie\u015fit \u00een mijlocul cet\u0103\u0163ii \u015fi s-a jeluit cu strig\u0103te mari \u015fi amare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S-a dus p\u00e2n\u0103 \u00een fa\u0163a por\u0163ii \u00eemp\u0103ratului, de\u015fi nimeni nu avea voie s\u0103 vin\u0103 la poarta \u00eemp\u0103ratului \u00eembr\u0103cat \u00een haine de sac."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen fiecare provincie, \u00een fiecare loc unde ajungea decretul cu hot\u0103r\u00e2rea \u00eemp\u0103ratului, era jale mare printre iudei; era post, pl\u00e2nset \u015fi bocet \u015fi mul\u0163i se culcau \u00een sac \u015fi cenu\u015f\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd slujnicele \u015fi eunucii au venit la Estera \u015fi au \u00een\u015ftiin\u0163at-o despre ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103, \u00eemp\u0103r\u0103teasa s-a tulburat foarte tare. Ea i-a trimis haine lui Mardoheu ca s\u0103 se \u00eembrace \u015fi s\u0103-\u015fi dea astfel jos sacul de pe el, dar acesta nu a acceptat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estera l-a chemat pe Hatac, unul dintre eunucii \u00eemp\u0103ratului care se aflau \u00een slujba ei, \u015fi i-a poruncit s\u0103 afle de la Mardoheu ce \u00eenseamn\u0103 aceasta \u015fi care este motivul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatac s-a dus la Mardoheu \u00een pia\u0163eta cet\u0103\u0163ii, care se afla \u00een fa\u0163a por\u0163ii \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoheu i-a vorbit despre tot ce i s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi i-a spus suma exact\u0103 de argint pe care a promis Haman s-o pl\u0103teasc\u0103 vistieriei \u00eemp\u0103ratului, \u00een schimbul st\u00e2rpirii iudeilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I-a mai dat \u015fi o copie a decretului scris, a\u015fa cum fusese vestit \u00een Susa \u00een vederea nimicirii iudeilor, ca s\u0103 i-l arate Esterei, s-o \u00een\u015ftiin\u0163eze \u015fi s\u0103-i porunceasc\u0103 s\u0103 mearg\u0103 la \u00eemp\u0103rat, s\u0103-i implore mila \u015fi s\u0103 st\u0103ruiasc\u0103 pe l\u00e2ng\u0103 el pentru poporul ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatac a venit \u015fi i-a spus Esterei toate cuvintele lui Mardoheu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Estera i-a zis lui Hatac s\u0103-i porunceasc\u0103 lui Mardoheu astfel:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eTo\u0163i slujitorii \u00eemp\u0103ratului \u015fi fiecare popor din provinciile \u00eemp\u0103ratului \u015ftiu c\u0103 orice b\u0103rbat sau orice femeie care intr\u0103 la \u00eemp\u0103rat, \u00een curtea interioar\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie chemat, este dat mor\u0163ii prin lege. Doar dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul \u00eei \u00eentinde sceptrul de aur, scap\u0103 cu via\u0163\u0103. Nici eu nu am mai fost chemat\u0103 s\u0103 merg la \u00eemp\u0103rat de treizeci de zile!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd l-au \u00een\u015ftiin\u0163at pe Mardoheu despre mesajul Esterei,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mardoheu i-a trimis \u00eenapoi Esterei urm\u0103torul r\u0103spuns: \u201eS\u0103 nu-\u0163i imaginezi c\u0103, fiind \u00een palat, vei sc\u0103pa totu\u015fi cu via\u0163\u0103, singura dintre to\u0163i iudeii!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 vei t\u0103cea acum, m\u00e2ng\u00e2ierea \u015fi izb\u0103virea iudeilor va veni din alt\u0103 parte, iar tu \u015fi familia tat\u0103lui t\u0103u ve\u0163i pieri. Cine \u015ftie dac\u0103 nu pentru o vreme ca aceasta ai ajuns s\u0103 ai statut \u00eemp\u0103r\u0103tesc?\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estera i-a r\u0103spuns lui Mardoheu astfel:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eDu-te, str\u00e2nge-i pe to\u0163i iudeii care se g\u0103sesc \u00een Susa \u015fi posti\u0163i pentru mine! Nu m\u00e2nca\u0163i \u015fi nu be\u0163i nimic, timp de trei zile, nici ziua, nici noaptea! \u015ei eu voi posti al\u0103turi de slujnicele mele, iar apoi voi merge la \u00eemp\u0103rat, de\u015fi este \u00eempotriva legii, \u015fi, dac\u0103 va fi s\u0103 pier, voi pieri!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardoheu a plecat \u015fi a f\u0103cut a\u015fa cum \u00eei poruncise Estera."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Demersul Esterei pentru izb\u0103virea evreilor - A treia zi \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera s-a \u00eembr\u0103cat cu hainele \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti \u015fi a venit \u00een curtea interioar\u0103 a palatului \u00eemp\u0103ratului, chiar \u00een fa\u0163a palatului \u00eemp\u0103ratului. \u00cemp\u0103ratul \u015fedea pe tronul imperial, \u00een palatul lui, cu fa\u0163a \u00eenspre intrarea palatului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a v\u0103zut-o pe \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera st\u00e2nd \u00een curte. Ea a g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 \u00eenaintea lui \u015fi el i-a \u00eentins Esterei sceptrul de aur pe care-l \u0163inea \u00een m\u00e2n\u0103. Estera s-a apropiat \u015fi a atins v\u00e2rful sceptrului. \u00cemp\u0103ratul a \u00eentrebat-o:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2013 Ce este, \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 Estera? Care-\u0163i este cererea? Chiar dac\u0103 ai cere jum\u0103tate din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, \u0163i se va da!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Estera a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte c\u0103 este bine, s\u0103 vin\u0103 ast\u0103zi \u00eempreun\u0103 cu Haman la osp\u0103\u0163ul pe care i l-am preg\u0103tit!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u2013 Gr\u0103bi\u0163i-l pe Haman s\u0103 fac\u0103 dup\u0103 dorin\u0163a Esterei! \u00cemp\u0103ratul \u015fi Haman au venit la osp\u0103\u0163ul preg\u0103tit de Estera."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen timp ce petreceau b\u00e2nd vin, \u00eemp\u0103ratul i-a spus Esterei: \u2013 Care-\u0163i este dorin\u0163a? \u00ce\u0163i va fi \u00eemplinit\u0103! Oricare-\u0163i este cererea, chiar \u015fi jum\u0103tate din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie de ar fi, \u0163i se va face dup\u0103 voie!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Estera i-a r\u0103spuns: \u2013 Voi spune care este dorin\u0163a \u015fi cererea mea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103, dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte c\u0103 este bine s\u0103-mi accepte dorin\u0163a \u015fi s\u0103-mi \u00eendeplineasc\u0103 cererea, s\u0103 vin\u0103 \u00eemp\u0103ratul \u00eempreun\u0103 cu Haman \u015fi la osp\u0103\u0163ul pe care l-am preg\u0103tit m\u00e2ine. Atunci voi face a\u015fa cum a zis \u00eemp\u0103ratul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ura lui Haman fa\u0163\u0103 de Mardoheu - \u00cen acea zi Haman a ie\u015fit de la osp\u0103\u0163 vesel \u015fi cu inima mul\u0163umit\u0103. Dar c\u00e2nd Haman l-a v\u0103zut pe Mardoheu la poarta \u00eemp\u0103ratului \u015fi a observat c\u0103 nu se ridic\u0103 \u015fi nici nu tremur\u0103 \u00eenaintea lui, s-a umplut de m\u00e2nie \u00eempotriva acestuia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Haman s-a st\u0103p\u00e2nit totu\u015fi \u015fi s-a dus acas\u0103. Apoi a trimis dup\u0103 prietenii lui \u015fi dup\u0103 Zere\u015f, so\u0163ia sa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman le-a vorbit despre splendoarea bog\u0103\u0163iilor sale, despre mul\u0163imea fiilor s\u0103i \u015fi despre tot ce f\u0103cuse \u00eemp\u0103ratul ca s\u0103-l \u00eenal\u0163e, pun\u00e2ndu-l deasupra demnitarilor \u015fi a slujitorilor \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2013 Mai mult, a continuat apoi Haman, \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera nu a invitat pe nimeni, al\u0103turi de \u00eemp\u0103rat, la osp\u0103\u0163ul pe care l-a preg\u0103tit, dec\u00e2t pe mine, iar m\u00e2ine m-a chemat din nou \u00eempreun\u0103 cu \u00eemp\u0103ratul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Toate acestea \u00eens\u0103 nu au valoare pentru mine c\u00e2t\u0103 vreme \u00eel v\u0103d pe iudeul Mardoheu st\u00e2nd la poarta \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci Zere\u015f, so\u0163ia lui, \u015fi to\u0163i prietenii s\u0103i i-au zis: \u2013 S\u0103 se preg\u0103teasc\u0103 o sp\u00e2nzur\u0103toare \u00eenalt\u0103 de cincizeci de co\u0163i, iar \u00een zori cere-i \u00eemp\u0103ratului s\u0103-l sp\u00e2nzure pe Mardoheu pe ea. Apoi du-te \u00eempreun\u0103 cu \u00eemp\u0103ratul la osp\u0103\u0163 \u015fi fii vesel! Sfatul i-a pl\u0103cut lui Haman \u015fi el a preg\u0103tit sp\u00e2nzur\u0103toarea."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reabilitarea providen\u0163ial\u0103 a lui Mardoheu - \u00cen acea noapte \u00eemp\u0103ratul nu a putut s\u0103 doarm\u0103. A cerut s\u0103-i fie adus\u0103 \u201eCartea cronicilor\u201c, adic\u0103 analele, \u015fi i s-a citit \u00eemp\u0103ratului din ea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S-a g\u0103sit scris ce descoperise Mardoheu cu privire la Bigtana \u015fi Tere\u015f, doi dintre eunucii \u00eemp\u0103ratului, responsabili cu paza por\u0163ii, care \u00eencercaser\u0103 s\u0103 ridice m\u00e2na \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a \u00eentrebat: \u2013 Ce onoare \u015fi ce r\u0103splat\u0103 i s-au dat lui Mardoheu pentru aceast\u0103 fapt\u0103? \u2013 Nu i s-a dat nimic, i-au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului cei care \u00eel slujeau."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013 Cine este \u00een curte? a mai \u00eentrebat \u00eemp\u0103ratul. Haman tocmai intrase \u00een curtea exterioar\u0103 a palatului \u00eemp\u0103ratului, cu g\u00e2nd s\u0103-i cear\u0103 \u00eemp\u0103ratului s\u0103-l sp\u00e2nzure pe Mardoheu pe sp\u00e2nzur\u0103toarea pe care i-o preg\u0103tise."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Slujitorii \u00eemp\u0103ratului i-au r\u0103spuns: \u2013 Haman este \u00een curte! \u2013 S\u0103 intre! a spus \u00eemp\u0103ratul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce Haman a intrat, \u00eemp\u0103ratul l-a \u015fi \u00eentrebat: \u2013 Ce trebuie f\u0103cut pentru omul pe care \u00eemp\u0103ratul dore\u015fte s\u0103-l onoreze? Haman \u015fi-a zis atunci \u00een g\u00e2nd: \u201ePe cine altul ar dori \u00eemp\u0103ratul s\u0103-l onoreze mai mult, dac\u0103 nu pe mine?\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Haman i-a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u2013 Omului pe care \u00eemp\u0103ratul dore\u015fte s\u0103-l onoreze"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "trebuie s\u0103 i se aduc\u0103 mantia imperial\u0103 cu care se \u00eembrac\u0103 \u00eemp\u0103ratul, calul pe care c\u0103l\u0103re\u015fte \u00eemp\u0103ratul \u015fi s\u0103 i se pun\u0103 pe cap coroana \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Calul \u015fi haina s\u0103 fie date celui mai nobil dintre demnitarii \u00eemp\u0103ratului, iar el s\u0103-l \u00eembrace pe omul pe care \u00eemp\u0103ratul dore\u015fte s\u0103-l onoreze, s\u0103-l plimbe c\u0103lare pe cal prin pia\u0163eta cet\u0103\u0163ii \u015fi s\u0103 strige \u00eenaintea lui: \u201eA\u015fa se cuvine s\u0103 se fac\u0103 omului pe care \u00eemp\u0103ratul dore\u015fte s\u0103-l onoreze!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul i-a zis apoi lui Haman: \u2013 Gr\u0103be\u015fte-te de ia mantia \u015fi calul, a\u015fa cum ai spus, \u015fi f\u0103-i \u00eentocmai lui Mardoheu, iudeul care st\u0103 la poarta \u00eemp\u0103ratului. S\u0103 nu la\u015fi nimic nef\u0103cut din ce ai zis!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman a luat mantia \u015fi calul, l-a \u00eembr\u0103cat pe Mardoheu \u015fi l-a plimbat c\u0103lare pe cal prin pia\u0163eta cet\u0103\u0163ii, strig\u00e2nd \u00eenaintea lui: \u201eA\u015fa se cuvine s\u0103 se fac\u0103 omului pe care \u00eemp\u0103ratul dore\u015fte s\u0103-l onoreze!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Mardoheu s-a \u00eentors la poarta \u00eemp\u0103ratului, iar Haman s-a gr\u0103bit s\u0103 plece acas\u0103, m\u00e2hnit \u015fi cu capul acoperit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Haman a povestit so\u0163iei sale, Zere\u015f, \u015fi tuturor prietenilor s\u0103i tot ce i s-a \u00eent\u00e2mplat. Atunci prietenii lui \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi so\u0163ia sa Zere\u015f i-au zis: \u201eDac\u0103 Mardoheu, \u00eenaintea c\u0103ruia ai \u00eenceput s\u0103 cazi, este din neamul iudeilor, nu vei putea face nimic, ci cu siguran\u0163\u0103 vei c\u0103dea \u00eenaintea lui!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen timp ce vorbeau cu el, au sosit eunucii \u00eemp\u0103ratului \u015fi s-au gr\u0103bit s\u0103-l trimit\u0103 pe Haman la osp\u0103\u0163ul preg\u0103tit de Estera."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dezv\u0103luirea conspira\u0163iei - Astfel, \u00eemp\u0103ratul \u015fi Haman au venit s\u0103 petreac\u0103 \u00eempreun\u0103 cu \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen timp ce beau vin, \u00eemp\u0103ratul a \u00eentrebat-o pe Estera \u015fi \u00een cea de-a doua zi: \u2013 Care-\u0163i este dorin\u0163a, \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 Estera? \u00ce\u0163i va fi \u00eemplinit\u0103! Oricare \u00ee\u0163i este cererea, chiar \u015fi jum\u0103tate din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie de ar fi, \u0163i se va face dup\u0103 voie!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa Estera a r\u0103spuns astfel: \u2013 Dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 \u00eenaintea ta, \u00eemp\u0103rate, \u015fi dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte c\u0103 este bine, cru\u0163\u0103-mi via\u0163a! Aceasta este dorin\u0163a mea. De asemenea, cru\u0163\u0103-mi \u015fi poporul,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "c\u0103ci at\u00e2t eu, c\u00e2t \u015fi poporul meu am fost v\u00e2ndu\u0163i, ca s\u0103 fim nimici\u0163i, uci\u015fi \u015fi st\u00e2rpi\u0163i. Dac\u0103 am fi fost v\u00e2ndu\u0163i ca sclavi \u015fi ca sclave, a\u015f fi t\u0103cut, c\u0103ci un astfel de necaz nu ar fi meritat aten\u0163ia \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f a \u00eentrebat-o pe \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera: \u2013 Cine \u015fi unde este acela care a pl\u0103nuit s\u0103 fac\u0103 a\u015fa ceva?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2013 Asupritorul \u015fi du\u015fmanul este Haman, nelegiuitul acesta, a r\u0103spuns Estera. Atunci Haman a r\u0103mas \u00eengrozit \u00een fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului \u015fi a \u00eemp\u0103r\u0103tesei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Plin de m\u00e2nie, \u00eemp\u0103ratul \u015fi-a l\u0103sat paharul de vin \u015fi a ie\u015fit \u00een gr\u0103dina palatului. Haman \u00eens\u0103 a r\u0103mas s\u0103 mijloceasc\u0103 pentru via\u0163a sa \u00eenaintea \u00eemp\u0103r\u0103tesei Estera, c\u0103ci \u00een\u0163elesese c\u0103 pierzarea lui era pe cale s\u0103 fie hot\u0103r\u00e2t\u0103 de c\u0103tre \u00eemp\u0103rat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a \u00eentors \u00eemp\u0103ratul din gr\u0103dina palatului \u00een sala osp\u0103\u0163ului, a v\u0103zut c\u0103 Haman se aruncase pe patul pe care \u015fedea Estera. \u00cemp\u0103ratul a zis atunci: \u2013 Cum?! Vrei s\u0103 o mai \u015fi constr\u00e2ngi pe \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 chiar \u00een palat, de fa\u0163\u0103 cu mine? De \u00eendat\u0103 ce \u00eemp\u0103ratul a spus aceste cuvinte, i-au \u015fi acoperit fa\u0163a lui Haman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harbona, unul dintre eunucii care \u00eei slujeau \u00eemp\u0103ratului, a zis: \u2013 Mai mult, iat\u0103 \u015fi sp\u00e2nzur\u0103toarea \u00eenalt\u0103 de cincizeci de co\u0163i, pe care a f\u0103cut-o Haman pentru Mardoheu, cel ce a vorbit spre binele \u00eemp\u0103ratului, \u00een curtea casei lui Haman. \u2013 Sp\u00e2nzura\u0163i-l pe ea! a zis \u00eemp\u0103ratul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei l-au sp\u00e2nzurat pe Haman pe sp\u00e2nzur\u0103toarea ridicat\u0103 chiar de el pentru Mardoheu, iar m\u00e2nia \u00eemp\u0103ratului s-a potolit."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Remedierea crizei - \u00cen acea zi \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f i-a dat \u00eemp\u0103r\u0103tesei Estera proprietatea lui Haman, du\u015fmanul iudeilor, iar Mardoheu a ajuns \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului, c\u0103ci Estera \u00eei spusese c\u0103 erau rude."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul \u015fi-a scos de pe deget inelul cu sigiliul imperial, pe care-l luase \u00eenapoi de la Haman, \u015fi i l-a dat lui Mardoheu. Iar Estera l-a pus pe Mardoheu st\u0103p\u00e2n peste proprietatea lui Haman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi Estera s-a dus din nou \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi i-a vorbit. A c\u0103zut la picioarele lui, a pl\u00e2ns \u015fi a implorat mila lui, pentru a opri r\u0103ul adus de agaghitul Haman \u015fi planul acestuia cu privire la iudei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul i-a \u00eentins Esterei sceptrul de aur. Estera s-a ridicat \u015fi a stat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ea a zis atunci: \u2013 Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte c\u0103 este bine \u015fi dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 \u00eenaintea lui, dac\u0103 sfatul acesta i se pare potrivit \u00eemp\u0103ratului, iar eu sunt pl\u0103cut\u0103 \u00eenaintea lui, s\u0103 fie scris s\u0103 se anuleze scrisorile g\u00e2ndite de Haman, fiul lui Hamedata, agaghitul, pe care le-a scris ca s\u0103-i st\u00e2rpeasc\u0103 pe iudeii din toate provinciile \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cum a\u015f putea s\u0103 v\u0103d eu nenorocirea care va veni peste poporul meu \u015fi cum a\u015f putea s\u0103 v\u0103d nimicirea neamului meu?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f i-a zis atunci \u00eemp\u0103r\u0103tesei Estera \u015fi iudeului Mardoheu: \u2013 Iat\u0103, i-am dat Esterei proprietatea lui Haman, iar el a fost sp\u00e2nzurat pe sp\u00e2nzur\u0103toare, deoarece ridicase m\u00e2na \u00eempotriva iudeilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Scrie\u0163i-le acum iudeilor dup\u0103 placul vostru, \u00een numele \u00eemp\u0103ratului, \u015fi pecetlui\u0163i cu inelul \u00eemp\u0103ratului, c\u0103ci o scrisoare care a fost scris\u0103 \u00een numele \u00eemp\u0103ratului \u015fi pecetluit\u0103 cu inelul \u00eemp\u0103ratului nu poate fi anulat\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Scribii \u00eemp\u0103ratului au fost chema\u0163i atunci, \u00een luna a treia, adic\u0103 \u00een luna Sivan, \u00een a dou\u0103zeci \u015fi treia zi, \u015fi s-a scris fiecare porunc\u0103 a lui Mardoheu at\u00e2t pentru iudei, c\u00e2t \u015fi pentru satrapi, pentru guvernatori \u015fi pentru conduc\u0103torii celor o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi \u015fapte de provincii care se \u00eentindeau din India p\u00e2n\u0103 \u00een Cu\u015f. S-a scris fiec\u0103rei provincii \u00een scrierea ei \u015fi fiec\u0103rui popor \u00een limba lui, iar iudeilor \u2013 \u00een scrierea \u015fi limba lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El a scris \u00een numele \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, a pecetluit cu inelul \u00eemp\u0103ratului \u015fi a trimis scrisorile prin curieri c\u0103lare, c\u0103l\u0103rind arm\u0103sari crescu\u0163i \u00een herghelia imperial\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Potrivit acestui decret, \u00eemp\u0103ratul d\u0103dea iudeilor din fiecare cetate dreptul de a se aduna \u015fi de a-\u015fi ap\u0103ra vie\u0163ile, de a nimici, de a ucide \u015fi de a st\u00e2rpi orice o\u015ftire, popor sau provincie care s-ar ridica \u00eempotriva lor, a copiilor \u015fi a femeilor lor, ca s\u0103 le prade averile."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lucrul acesta trebuia s\u0103 aib\u0103 loc \u00een toate provinciile \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, \u00eentr-o singur\u0103 zi, \u015fi anume \u00een ziua a treisprezecea a lunii a dou\u0103sprezecea, adic\u0103 a lunii Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O copie a scrisorii era dat\u0103 ca lege \u00een fiecare provincie, f\u0103c\u00e2ndu-se cunoscut tuturor popoarelor c\u0103 iudeii sunt gata ca \u00een acea zi s\u0103 se r\u0103zbune \u00eempotriva du\u015fmanilor lor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Curierii, c\u0103lare pe arm\u0103sarii \u00eemp\u0103ratului, au plecat \u00een mare grab\u0103, dup\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului. Decretul a fost dat \u015fi \u00een citadela Susei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoheu a ie\u015fit din prezen\u0163a \u00eemp\u0103ratului, purt\u00e2nd o mantie imperial\u0103 alb-alb\u0103struie, o coroan\u0103 mare de aur \u015fi o rob\u0103 de in sub\u0163ire \u015fi de purpur\u0103. Cei din cetatea Susa strigau de bucurie."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pentru iudei nu era dec\u00e2t fericire \u015fi bucurie, veselie \u015fi onoare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen fiecare provincie \u015fi \u00een fiecare cetate, oriunde ajungea decretul \u00eemp\u0103ratului, era bucurie \u015fi veselie printre iudei, erau ospe\u0163e \u015fi zile de s\u0103rb\u0103toare. \u015ei mul\u0163i oameni din popoarele \u0163\u0103rii s-au f\u0103cut iudei, c\u0103ci \u00eei apucase groaza de iudei."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ziua de jale transformat\u0103 \u00een zi de triumf - \u00cen luna a dou\u0103sprezecea, adic\u0103 \u00een luna Adar, \u00een ziua a treisprezecea a lunii, c\u00e2nd avea s\u0103 se duc\u0103 la \u00eendeplinire porunca \u015fi decretul \u00eemp\u0103ratului, chiar \u00een ziua \u00een care du\u015fmanii iudeilor se a\u015fteptau s\u0103 pun\u0103 st\u0103p\u00e2nire peste ei, situa\u0163ia s-a schimbat, astfel c\u0103 iudeii au pus st\u0103p\u00e2nire peste cei ce \u00eei urau."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iudeii s-au adunat \u00een cet\u0103\u0163ile lor, \u00een toate provinciile \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, ca s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe cei ce c\u0103utau s\u0103 le fac\u0103 r\u0103u. Nimeni nu le-a putut sta \u00eempotriv\u0103, c\u0103ci groaza de iudei cuprinsese toate popoarele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "To\u0163i conduc\u0103torii provinciilor, satrapii, guvernatorii \u015fi slujba\u015fii \u00eemp\u0103ratului \u00eei sprijineau pe iudei, c\u0103ci \u00eei apucase groaza de Mardoheu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "fiindc\u0103 Mardoheu era renumit la palatul \u00eemp\u0103ratului \u015fi-i mergea faima prin toate provinciile, deoarece el era un b\u0103rbat a c\u0103rui influen\u0163\u0103 cre\u015ftea tot mai mult."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iudeii au lovit cu t\u0103i\u015ful sabiei pe to\u0163i du\u015fmanii lor; i-au \u00eenjunghiat, i-au nimicit \u015fi au f\u0103cut celor ce-i urau tot ce au vrut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen citadela Susei iudeii au ucis \u015fi au nimicit cinci sute de oameni, printre care se num\u0103rau \u015fi"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Par\u015fandata, Dalfon, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalia, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parma\u015fta, Arisai, Aridai \u015fi Vaizata."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I-au ucis \u015fi pe cei zece fii ai lui Haman, fiul lui Hamedata, du\u015fmanul iudeilor, dar nu s-au atins de averile lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, num\u0103rul celor uci\u015fi \u00een citadela Susei a ajuns la cuno\u015ftin\u0163a \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul i-a zis \u00eemp\u0103r\u0103tesei Estera: \u2013 \u00cen citadela Susei iudeii au ucis \u015fi au nimicit cinci sute de oameni \u015fi pe cei zece fii ai lui Haman. Ce vor fi f\u0103cut \u00een celelalte provincii? Dac\u0103 mai ai vreo dorin\u0163\u0103, \u0163i se va \u00eemplini. Dac\u0103 mai ai vreo cerere, \u0163i se va r\u0103spunde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2013 Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte c\u0103 este bine, a zis Estera, s\u0103 se dea voie iudeilor din Susa s\u0103 fac\u0103 \u015fi m\u00e2ine dup\u0103 decretul de ast\u0103zi \u015fi s\u0103-i sp\u00e2nzure pe lemn pe cei zece fii ai lui Haman."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2013 A\u015fa s\u0103 se fac\u0103, a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratul, s\u0103 se dea un decret la Susa prin care s\u0103 li se dea voie iudeilor s\u0103-i sp\u00e2nzure pe cei zece fii ai lui Haman."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iudeii s-au str\u00e2ns \u00een Susa \u015fi, \u00een ziua a paisprezecea a lunii Adar, au ucis \u00een Susa \u00eenc\u0103 trei sute de oameni. De averile lor \u00eens\u0103 nu s-au atins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Restul iudeilor din provinciile \u00eemp\u0103ratului s-au str\u00e2ns \u015fi ei ca s\u0103-\u015fi apere vie\u0163ile \u015fi \u015fi-au dob\u00e2ndit odihna, sc\u0103p\u00e2nd de du\u015fmanii lor. Au ucis \u015faptezeci \u015fi cinci de mii dintre cei ce \u00eei urau, dar de averile lor nu s-au atins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fa s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een ziua a treisprezecea a lunii Adar, iar \u00een a paisprezecea zi s-au odihnit \u015fi au f\u0103cut din ea o zi de osp\u0103\u0163 \u015fi de bucurie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Celebrarea Purimului - Iudeii din Susa s-au str\u00e2ns \u015fi \u00een ziua a treisprezecea a lunii, \u015fi \u00een ziua a paisprezecea a lunii, iar \u00een ziua a cincisprezecea s-au odihnit \u015fi au f\u0103cut din ea o zi de osp\u0103\u0163 \u015fi de bucurie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De aceea iudeii de la sate au f\u0103cut din ziua a paisprezecea a lunii Adar o zi de bucurie \u015fi de osp\u0103\u0163, o zi de s\u0103rb\u0103toare \u00een care prietenii \u00ee\u015fi trimit unii altora daruri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoheu a scris aceste lucruri \u015fi a trimis scrisori tuturor iudeilor din provinciile \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, celor de aproape \u015fi celor de departe,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ca s\u0103-i \u00eendemne s\u0103 s\u0103rb\u0103toreasc\u0103 \u00een fiecare an ziua a paisprezecea a lunii Adar \u015fi ziua a cincisprezecea a aceleia\u015fi luni,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ca zile \u00een care iudeii au sc\u0103pat de du\u015fmanii lor \u015fi ca lun\u0103 \u00een care \u00eentristarea lor s-a transformat \u00een bucurie, iar bocetul lor \u2013 \u00een fericire. I-a \u00eendemnat s\u0103 fac\u0103 din ele zile de osp\u0103\u0163 \u015fi de bucurie \u015fi s\u0103 trimit\u0103 daruri de m\u00e2ncare prietenilor \u015fi daruri celor s\u0103raci."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iudeii au acceptat ceea ce \u00eencepuser\u0103 deja s\u0103 fac\u0103 \u015fi au f\u0103cut \u00eentocmai cum le scrisese Mardoheu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci Haman, fiul lui Hamedata, agaghitul, du\u015fmanul tuturor iudeilor, pl\u0103nuise st\u00e2rpirea iudeilor, arunc\u00e2nd \u201ePurul\u201c, adic\u0103 sor\u0163ul, pentru ca ace\u015ftia s\u0103 fie zdrobi\u0163i \u015fi nimici\u0163i,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00eens\u0103 \u00eemp\u0103ratul a prins de veste \u015fi a poruncit \u00een scris s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 asupra capului lui Haman planul cel r\u0103u pe care acesta l-a pus la cale \u00eempotriva iudeilor \u015fi s\u0103 fie sp\u00e2nzurat pe lemn at\u00e2t el, c\u00e2t \u015fi fiii acestuia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De aceea au numit aceste zile \u201ePurim\u201c, dup\u0103 cuv\u00e2ntul Pur. Astfel, din pricina tuturor celor scrise \u00een acea scrisoare \u015fi din pricina a ceea ce au v\u0103zut \u015fi a ceea ce li s-a \u00eent\u00e2mplat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "iudeii au hot\u0103r\u00e2t at\u00e2t pentru ei, c\u00e2t \u015fi pentru urma\u015fii lor, dar \u015fi pentru to\u0163i cei care li se vor mai ad\u0103uga, s\u0103 nu \u00eenceteze s\u0103 s\u0103rb\u0103toreasc\u0103 aceste dou\u0103 zile, \u00een fiecare an, dup\u0103 cum spunea scrisoarea, la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Zilele acestea trebuiau amintite \u015fi s\u0103rb\u0103torite \u00een fiecare genera\u0163ie, de c\u0103tre fiecare clan \u00een parte, \u00een fiecare provincie \u015fi \u00een fiecare cetate. Zilele de Purim nu trebuiau s\u0103 fie desfiin\u0163ate niciodat\u0103 din mijlocul iudeilor, iar amintirea lor nu trebuia s\u0103 \u00eenceteze printre urma\u015fii lor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa Estera, fiica lui Abihail, \u015fi iudeul Mardoheu au scris cu toat\u0103 autoritatea, ca s\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 aceast\u0103 a doua scrisoare cu privire la Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mardoheu a trimis scrisori tuturor iudeilor din cele o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi \u015fapte de provincii imperiale ale lui Aha\u015fvero\u015f. Ele con\u0163ineau cuvinte de pace \u015fi de \u00eencredere,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pentru a \u00eent\u0103ri s\u0103rb\u0103torirea acestor zile de Purim la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103, a\u015fa cum ceruse iudeul Mardoheu \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera \u015fi totodat\u0103 a\u015fa cum ei \u00een\u015fi\u015fi \u00ee\u015fi r\u00e2nduiser\u0103, pentru ei \u015fi pentru urma\u015fii lor, reglement\u0103ri cu privire la post \u015fi la bocet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Porunca Esterei a \u00eent\u0103rit aceste reglement\u0103ri cu ocazia Purimului \u015fi a fost scris\u0103 \u00eentr-o carte."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Epilog - \u00cemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f a r\u00e2nduit un tribut asupra \u0163\u0103rii \u015fi asupra ostroavelor m\u0103rii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Toate faptele privitoare la puterea \u015fi ispr\u0103vile lui, precum \u015fi am\u0103nunte despre m\u0103re\u0163ia lui Mardoheu, cel promovat de \u00eemp\u0103rat, nu sunt scrise oare \u00een \u201eCartea cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor Mediei \u015fi Persiei\u201c?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iudeul Mardoheu era al doilea \u00een rang dup\u0103 \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f \u015fi era renumit printre iudei, fiind pre\u0163uit de mul\u0163imea fra\u0163ilor s\u0103i, pentru c\u0103 a c\u0103utat binele poporului s\u0103u \u015fi a vorbit pentru pacea \u00eentregului s\u0103u neam."
                }
            }
        }
    }
}