{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Chemarea lui Ezechiel - \u00cen al treizecilea an, \u00een a cincea zi a lunii a patra, \u00een timp ce m\u0103 aflam printre exila\u0163ii de l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul Chebar, cerurile s-au deschis \u015fi am v\u0103zut vedenii dumnezeie\u015fti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen a cincea zi a lunii \u2013 era al cincilea an de exil al regelui Iehoiachin \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la Ezechiel, fiul preotului Buzi, \u00een \u0163ara caldeenilor, la r\u00e2ul Chebar, \u015fi m\u00e2na DOMNULUI a fost peste el acolo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M-am uitat \u015fi am v\u0103zut un v\u00e2nt n\u0103prasnic venind dinspre nord \u015fi aduc\u00e2nd cu el un nor mare str\u0103lucind de jur \u00eemprejur \u015fi fulgere lumin\u00e2nd. \u00cen mijloc, \u00een inima focului, era ceva ca metalul lustruit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen mijlocul lui se afla ceva asem\u0103n\u0103tor cu patru fiin\u0163e, a c\u0103ror \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare era ca \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unui om."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fiecare fiin\u0163\u0103 avea c\u00e2te patru fe\u0163e \u015fi c\u00e2te patru aripi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Picioarele lor erau drepte, iar talpa picioarelor lor era asemenea copitei unui vi\u0163el, str\u0103lucind ca bronzul lustruit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sub aripile lor, pe fiecare din cele patru p\u0103r\u0163i, se afla c\u00e2te o m\u00e2n\u0103 de om. Toate cele patru fiin\u0163e aveau fe\u0163e \u015fi aripi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se atingeau una de alta cu aripile, astfel \u00eenc\u00e2t nu se r\u0103suceau \u00een mers, ci, c\u00e2nd mergeau, fiecare se orienta drept \u00eenainte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fe\u0163ele lor ar\u0103tau astfel: \u00eenainte, fiecare fiin\u0163\u0103 avea c\u00e2te o fa\u0163\u0103 de om; \u00een partea dreapt\u0103, toate cele patru fiin\u0163e aveau c\u00e2te o fa\u0163\u0103 de leu; \u00een partea st\u00e2ng\u0103, toate patru aveau c\u00e2te o fa\u0163\u0103 de bou, iar \u00eenapoi, toate patru aveau c\u00e2te o fa\u0163\u0103 de vultur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u015fa ar\u0103tau fe\u0163ele lor. Aripile le erau \u00eentinse \u00een sus; fiecare avea dou\u0103 aripi, cu care atingea aripile celor de l\u00e2ng\u0103 ea, \u015fi alte dou\u0103 aripi cu care \u00ee\u015fi acoperea trupul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiecare dintre cele patru fiin\u0163e mergea \u00eenainte: mergeau \u00eencotro le \u00eendruma duhul s\u0103 mearg\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 se abat\u0103 din mersul lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aspectul fiin\u0163elor, \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea lor exterioar\u0103, era asemenea unor c\u0103rbuni aprin\u015fi, asemenea unor tor\u0163e care umblau \u00eencoace \u015fi \u00eencolo printre fiin\u0163e. Str\u0103lucirea lor era ca a focului, iar din foc ie\u015feau str\u0103fulger\u0103ri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fiin\u0163ele fugeau \u015fi se \u00eentorceau cu o repeziciune ca a fulgerului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen timp ce m\u0103 uitam la acele fiin\u0163e, am observat c\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, \u00een apropierea fiec\u0103rei fiin\u0163e, se afla c\u00e2te o roat\u0103, \u00een total patru, c\u00e2te una pentru fiecare fa\u0163\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cenf\u0103\u0163i\u015farea ro\u0163ilor \u015fi lucr\u0103tura lor era ca str\u0103lucirea crisolitului; toate cele patru ro\u0163i aveau aceea\u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare; aspectul \u015fi lucr\u0103tura lor se asem\u0103na cu o roat\u0103 \u00een mijlocul altei ro\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeau, ele se puteau deplasa \u00een toate cele patru direc\u0163ii, f\u0103r\u0103 s\u0103 se roteasc\u0103 \u00een mers."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Obezile lor erau \u00eenalte \u015fi totodat\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare, c\u0103ci erau pline de ochi de jur \u00eemprejurul celor patru fiin\u0163e."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeau fiin\u0163ele, mergeau \u015fi ro\u0163ile al\u0103turi de ele, iar c\u00e2nd se ridicau fiin\u0163ele de la p\u0103m\u00e2nt, se ridicau \u015fi ro\u0163ile."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De aceea fiin\u0163ele mergeau acolo unde le punea duhul s\u0103 mearg\u0103, \u00eencotro le \u00eendruma duhul s\u0103 mearg\u0103, iar ro\u0163ile se ridicau s\u0103 li se al\u0103ture, deoarece duhul fiin\u0163elor era \u00een ro\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd fiin\u0163ele mergeau, c\u00e2nd se opreau sau c\u00e2nd se ridicau de la p\u0103m\u00e2nt, li se al\u0103turau \u015fi ro\u0163ile, deoarece duhul fiin\u0163elor era \u00een ro\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deasupra capetelor celor patru fiin\u0163e se afla ceva ca o \u00eentindere, av\u00e2nd sclipirea minunat\u0103 a cristalului, ce se a\u015fternea \u00een \u00een\u0103l\u0163ime, deasupra capetelor lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dedesubtul \u00eentinderii, aripile le st\u0103teau \u00eentinse, una spre cealalt\u0103, fiecare fiin\u0163\u0103 av\u00e2nd c\u00e2te dou\u0103 aripi cu care se acoperea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Am auzit b\u0103taia aripilor lor c\u00e2nd se mi\u015fcau, aceasta fiind ca vuietul unor ape mari, asemenea glasului Celui Atotputernic, asemenea unui vuiet de furtun\u0103, asemenea zgomotului unei o\u015ftiri. C\u00e2nd fiin\u0163ele se opreau, \u00ee\u015fi l\u0103sau aripile \u00een jos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vuietul se auzea de deasupra \u00eentinderii care era peste capetele lor; c\u00e2nd fiin\u0163ele se opreau, \u00ee\u015fi l\u0103sau aripile jos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Peste \u00eentinderea aflat\u0103 deasupra capetelor lor se afla ceva asem\u0103n\u0103tor cu un tron, av\u00e2nd str\u0103lucirea pietrei de safir, iar deasupra a ceea ce p\u0103rea a fi un tron se afla cineva care la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare era asem\u0103n\u0103tor cu un om."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De la ceea ce p\u0103rea a fi br\u00e2ul s\u0103u \u00een sus am v\u0103zut ceva ca sclipirea metalului lustruit, ca un foc \u00eenchis de jur \u00eemprejur, iar de la ceea ce p\u0103rea a fi br\u00e2ul s\u0103u \u00een jos am v\u0103zut ceva ca \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea focului. De jur \u00eemprejurul lui era o lumin\u0103 str\u0103lucitoare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Asemenea curcubeului din nor \u00een ziua ploioas\u0103, a\u015fa era \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea sclipirii ce radia de jur \u00eemprejur. A\u015fa ar\u0103ta \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea ce p\u0103rea a fi slava DOMNULUI. C\u00e2nd am v\u0103zut-o, am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi am auzit glasul Unuia Care vorbea."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, stai \u00een picioare \u015fi-\u0163i voi vorbi!\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd mi-a vorbit, a venit un v\u00e2nt spre mine \u015fi m-a f\u0103cut s\u0103 stau \u00een picioare; \u015fi am ascultat la Cel Ce-mi vorbea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El mi-a mai zis: \u201eFiul omului, Eu te trimit la israeli\u0163i, la aceste neamuri r\u0103zvr\u0103tite care s-au ridicat \u00eempotriva Mea! At\u00e2t ei, c\u00e2t \u015fi str\u0103mo\u015fii lor s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiii la care te trimit Eu au fe\u0163e aspre \u015fi inimi \u00eempietrite. Tu \u00eens\u0103 s\u0103 le spui: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci fie c\u0103 vor asculta, fie c\u0103 nu vor asculta, \u2013 c\u0103ci sunt o Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103 \u2013, vor \u015fti totu\u015fi c\u0103 \u00een mijlocul lor se afl\u0103 un profet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2t despre tine, fiul omului, s\u0103 nu te temi nici de ei, nici de cuvintele lor! Chiar dac\u0103 spinii \u015fi m\u0103r\u0103cinii cresc l\u00e2ng\u0103 tine \u015fi chiar dac\u0103 locuie\u015fti printre scorpioni, s\u0103 nu te temi de cuvintele lor \u015fi s\u0103 nu te \u00eensp\u0103im\u00e2n\u0163i de fe\u0163ele lor, c\u0103ci ei sunt o Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0103 le vorbe\u015fti cuvintele Mele, fie c\u0103 vor asculta, fie c\u0103 nu vor asculta \u2013 c\u0103ci ei sunt ni\u015fte r\u0103zvr\u0103ti\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Totodat\u0103, fiul omului, ascult\u0103 ce am s\u0103-\u0163i spun! Nu fi r\u0103zvr\u0103tit ca aceast\u0103 Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103! Deschide gura \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 ceea ce-\u0163i voi da!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M-am uitat \u015fi am v\u0103zut o m\u00e2n\u0103 \u00eentins\u0103 spre mine, iar \u00een ea am v\u0103zut sulul unui document."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El l-a desf\u0103\u015furat \u00eenaintea mea. Sulul era scris pe ambele p\u0103r\u0163i, fiind plin de pl\u00e2ngeri, bocete \u015fi vaiete."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, m\u0103n\u00e2nc\u0103 ceea ce vei g\u0103si \u00eenaintea ta, m\u0103n\u00e2nc\u0103 sulul acesta, apoi du-te \u015fi vorbe\u015fte-i Casei lui Israel!\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi-am deschis gura \u015fi El mi-a dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nc sulul acela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El mi-a mai zis: \u201eFiul omului, hr\u0103ne\u015fte-\u0163i stomacul \u015fi umple-\u0163i m\u0103runtaiele cu sulul pe care \u0163i l-am dat!\u201c L-am m\u00e2ncat \u015fi, \u00een gura mea, sulul a fost dulce ca mierea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi El mi-a zis: \u201eFiul omului, du-te la cei din Casa lui Israel \u015fi spune-le cuvintele Mele!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci nu e\u015fti trimis la un popor cu o vorbire ne\u00een\u0163eleas\u0103 \u015fi cu o limb\u0103 greoaie, ci la Casa lui Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu te trimit la popoare multe, cu vorbirea ne\u00een\u0163eleas\u0103 \u015fi cu limba greoaie, ale c\u0103ror cuvinte nu le po\u0163i \u00een\u0163elege. Cu siguran\u0163\u0103, dac\u0103 te-a\u015f trimite la ele, te-ar asculta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cei din Casa lui Israel \u00eens\u0103 nu vor dori s\u0103 te asculte, deoarece nu doresc s\u0103 M\u0103 asculte pe Mine. C\u0103ci to\u0163i cei din Casa lui Israel au fruntea tare \u015fi inima \u00eempietrit\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iat\u0103, voi face fa\u0163a ta la fel de tare ca fe\u0163ele lor \u015fi fruntea ta \u2013 la fel de tare ca frun\u0163ile lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voi face fruntea ta ca diamantul, mai tare dec\u00e2t cremenea. Nu te teme de ei \u015fi nu te \u00eensp\u0103im\u00e2nta de fe\u0163ele lor, c\u0103ci sunt o Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El a continuat: \u201eFiul omului, prime\u015fte \u00een inima ta \u015fi ascult\u0103 cu urechile tale toate cuvintele pe care \u0163i le spun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mergi de \u00eendat\u0103 la cei exila\u0163i din poporul t\u0103u! Vorbe\u015fte-le \u015fi, fie c\u0103 vor asculta, fie c\u0103 nu vor asculta, s\u0103 le spui: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN!\u00bb\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Duhul m-a ridicat \u015fi am auzit \u00eenapoia mea un sunet ca vuietul unui mare cutremur: \u201eBinecuv\u00e2ntat\u0103 fie slava DOMNULUI din L\u0103ca\u015ful Lui!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acest vuiet, ca cel al unui mare cutremur, era vuietul f\u0103cut de aripile fiin\u0163elor atunci c\u00e2nd se atingeau una de cealalt\u0103 \u015fi vuietul ro\u0163ilor din apropierea lor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd m-a ridicat Duhul \u015fi m-a luat, mergeam am\u0103r\u00e2t \u015fi m\u00e2nios \u00een duhul meu, iar m\u00e2na DOMNULUI ap\u0103sa tare asupra mea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Am ajuns la exila\u0163ii din Tel-Abib, la cei ce locuiau l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul Chebar. Acolo unde locuiau, am stat \u00eenm\u0103rmurit printre ei timp de \u015fapte zile."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezechiel, str\u0103jer peste Israel - La sf\u00e2r\u015fitul celor \u015fapte zile, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eFiul omului, te-am pus str\u0103jer peste cei din Casa lui Israel. C\u00e2nd vei auzi vreun cuv\u00e2nt din gura Mea, s\u0103-i avertizezi din partea Mea!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eei voi zice celui nelegiuit: \u00abSigur vei muri!\u00bb, iar tu nu-l vei avertiza \u015fi nu-i vei vorbi ca s\u0103-l \u00eentorci de la calea lui cea rea \u015fi s\u0103-i scapi astfel via\u0163a, cel nelegiuit va muri datorit\u0103 vinii lui, dar s\u00e2ngele lui \u00eel voi cere din m\u00e2na ta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 \u00eel vei avertiza pe cel nelegiuit, iar el nu se va \u00eentoarce de la r\u0103utatea lui \u015fi de la calea lui cea rea, atunci acesta va muri datorit\u0103 vinii lui, iar tu \u00ee\u0163i vei sc\u0103pa sufletul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103 cel drept se va \u00eentoarce de la dreptatea lui \u015fi va s\u0103v\u00e2r\u015fi nedreptate, voi pune \u00eenaintea lui o curs\u0103 \u015fi el va muri. Dac\u0103 nu l-ai avertizat, atunci el va muri \u00een p\u0103catul lui \u015fi nu-i vor fi amintite faptele drepte pe care le-a f\u0103cut, iar s\u00e2ngele lui \u00eel voi cere din m\u00e2na ta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dac\u0103 tu \u00eens\u0103 l-ai avertizat pe cel drept s\u0103 nu p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, \u015fi el nu a p\u0103c\u0103tuit, atunci acesta va tr\u0103i, datorit\u0103 faptului c\u0103 a fost avertizat, iar tu \u00ee\u0163i vei sc\u0103pa sufletul.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mu\u0163enia lui Ezechiel - M\u00e2na DOMNULUI a fost peste mine acolo \u015fi El mi-a zis: \u201eRidic\u0103-te, du-te \u00een vale \u015fi acolo \u00ee\u0163i voi vorbi!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M-am ridicat \u015fi m-am dus \u00een vale. \u015ei iat\u0103 c\u0103 slava DOMNULUI st\u0103tea acolo, \u00eentocmai ca slava pe care o v\u0103zusem la r\u00e2ul Chebar. Atunci am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Duhul a intrat \u00een mine \u015fi m-a ridicat \u00een picioare. El a vorbit cu mine \u015fi mi-a zis: \u201eIntr\u0103 \u00een casa ta \u015fi \u00eenchide-te \u00een\u0103untru!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2t despre tine, fiul omului, vor pune peste tine funii \u015fi te vor lega ca s\u0103 nu mai po\u0163i ie\u015fi \u00een mijlocul lor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voi face ca limba ta s\u0103 se lipeasc\u0103 de cerul gurii tale \u015fi vei fi mut, astfel \u00eenc\u00e2t nu vei mai putea s\u0103-i mustri, c\u0103ci sunt o Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd \u00ee\u0163i voi vorbi, \u00ee\u0163i voi deschide gura, iar tu le vei spune: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN!\u00bb \u015ei cine va vrea s\u0103 asculte, s\u0103 asculte, iar cine va refuza s\u0103 asculte, s\u0103 nu asculte, c\u0103ci sunt o Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103.\u201c"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u0103derea Ierusalimului este profe\u0163it\u0103 - \u2013 Iar tu, fiul omului, ia o c\u0103r\u0103mid\u0103, pune-o \u00eenaintea ta \u015fi graveaz\u0103 pe ea o cetate \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u00e2nd Ierusalimul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cenf\u0103\u0163i\u015feaz-o sub asediu: zide\u015fte \u00eempotriva ei \u00eent\u0103rituri, \u00eenal\u0163\u0103 \u00eempotriva ei o ramp\u0103 de asalt, pune \u00eempotriva ei tabere cu osta\u015fi \u015fi ridic\u0103 \u00eempotriva ei berbeci de fier."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi ia o tigaie de fier, pune-o ca pe un zid de fier \u00eentre tine \u015fi cetate \u015fi \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a \u00eempotriva acesteia, ca ea s\u0103 fie sub asediu \u015fi tu s\u0103 o \u00eempresori. Acesta va fi un semn pentru Casa lui Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea culc\u0103-te pe partea ta st\u00e2ng\u0103 \u015fi pune pe ea nelegiuirea celor din Casa lui Israel! C\u00e2te zile vei sta culcat pe aceast\u0103 parte, vei purta nelegiuirea lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0162i-am hot\u0103r\u00e2t un num\u0103r de zile potrivit cu anii nelegiuirilor lor: trei sute nou\u0103zeci de zile vei purta nelegiuirea celor din Casa lui Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 ce vei termina cu acestea, s\u0103 te culci a doua oar\u0103, pe partea ta dreapt\u0103, \u015fi s\u0103 por\u0163i nelegiuirea celor din Casa lui Iuda timp de patruzeci de zile. \u0162i-am hot\u0103r\u00e2t, a\u015fadar, c\u00e2te o zi pentru fiecare an."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a spre Ierusalimul asediat \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii cu bra\u0163ul descoperit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0103 \u015ftii c\u0103 voi pune peste tine funii, ca s\u0103 nu te po\u0163i \u00eentoarce de pe o parte pe alta, p\u00e2n\u0103 \u0163i se vor \u00eemplini zilele asediului t\u0103u."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ia-\u0163i acum ni\u015fte gr\u00e2u, orz, fasole, linte, mei \u015fi secar\u0103 alb\u0103 \u015fi pune-\u0163i-le \u00eentr-un vas, ca s\u0103-\u0163i po\u0163i face m\u00e2ncare din ele pe tot parcursul zilelor c\u00e2t vei sta culcat pe o parte. Timp de trei sute nou\u0103zeci de zile s\u0103 m\u0103n\u00e2nci din ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hrana pe care o vei m\u00e2nca zilnic s\u0103 fie \u00een greutate de dou\u0103zeci de \u015fecheli; s\u0103 m\u0103n\u00e2nci din ea din c\u00e2nd \u00een c\u00e2nd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apa s\u0103 o bei cu m\u0103sur\u0103, \u015fi anume a \u015fasea parte dintr-un hin; s\u0103 bei din ea din c\u00e2nd \u00een c\u00e2nd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103 m\u0103n\u00e2nci p\u00e2ine de orz \u015fi s\u0103 o coci \u00eenaintea lor, folosind fecale de om uscate."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tot la fel de necurat\u0103 va fi \u015fi p\u00e2inea pe care o vor m\u00e2nca israeli\u0163ii, acolo unde \u00eei voi izgoni, printre neamuri, a mai zis DOMNUL."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci eu am zis: \u2013 Ah, St\u0103p\u00e2ne DOAMNE, sufletul meu nu a fost \u00eentinat niciodat\u0103, c\u0103ci, din tinere\u0163ea mea \u015fi p\u00e2n\u0103 acum, nu am m\u00e2ncat din mort\u0103ciuni sau din animale sf\u00e2\u015fiate \u015fi nu mi-a intrat \u00een gur\u0103 carne necurat\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El mi-a r\u0103spuns: \u2013 Ei bine, iat\u0103, \u00ee\u0163i dau baleg\u0103 de bou \u00een loc de fecale de om \u015fi-\u0163i vei coace p\u00e2inea pe ea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiul omului, mi-a mai zis El, voi zdrobi toiagul p\u00e2inii \u00een Ierusalim, a\u015fa \u00eenc\u00e2t cu fric\u0103 \u00ee\u015fi vor m\u00e2nca por\u0163ia de p\u00e2ine \u015fi cu groaz\u0103 \u00ee\u015fi vor bea ra\u0163ia de ap\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vor duce lips\u0103 de p\u00e2ine \u015fi de ap\u0103, se vor \u00eengrozi unii de ceilal\u0163i \u015fi se vor chinui din cauza nelegiuirii lor."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eTu, fiul omului, ia-\u0163i o sabie ascu\u0163it\u0103 \u015fi folose\u015fte-o ca pe un brici de ras! Rade-\u0163i capul \u015fi barba, dup\u0103 care ia o cump\u0103n\u0103 de c\u00e2nt\u0103rit \u015fi \u00eemparte p\u0103rul!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd se vor \u00eemplini zilele asediului, s\u0103 arzi o treime din el \u00een mijlocul cet\u0103\u0163ii. Apoi s\u0103 iei o alt\u0103 treime \u015fi s-o tai cu sabia, merg\u00e2nd de jur \u00eemprejurul cet\u0103\u0163ii, iar o treime s-o arunci \u00een v\u00e2nt. C\u0103ci voi da drumul la o sabie dup\u0103 ei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Totu\u015fi s\u0103 iei un mic num\u0103r de fire de p\u0103r, pe care s\u0103 le p\u0103strezi \u00een poalele hainei tale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dintre acestea s\u0103 iei c\u00e2teva \u015fi s\u0103 le arunci \u00een mijlocul focului, ca s\u0103 ard\u0103 \u00een el. Din ele va ie\u015fi un foc \u00eempotriva \u00eentregii case a lui Israel.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201eAcesta este Ierusalimul pe care Eu l-am pus \u00een mijlocul neamurilor \u015fi \u00eemprejurul c\u0103ruia am a\u015fezat \u0163\u0103ri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El s-a r\u0103zvr\u0103tit fa\u0163\u0103 de judec\u0103\u0163ile Mele, devenind chiar mai r\u0103u dec\u00e2t neamurile, \u015fi fa\u0163\u0103 de poruncile Mele, devenind chiar mai r\u0103u dec\u00e2t \u0163\u0103rile din jurul lui. \u00centr-adev\u0103r, el a respins judec\u0103\u0163ile Mele \u015fi nu a urmat poruncile Mele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abA\u0163i fost mai nesupu\u015fi p\u00e2n\u0103 \u015fi dec\u00e2t neamurile care v\u0103 \u00eenconjoar\u0103, neurm\u00e2nd poruncile Mele \u015fi ne\u00eemplinind r\u00e2nduielile Mele. Nu a\u0163i f\u0103cut nici m\u0103car dup\u0103 r\u00e2nduielile neamurilor care v\u0103 \u00eenconjoar\u0103!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din cauza aceasta, a\u015fa zice St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Iat\u0103, Eu \u00censumi sunt \u00eempotriva ta \u015fi \u00cemi voi \u00eemplini \u00een mijlocul t\u0103u judec\u0103\u0163ile, chiar sub privirea neamurilor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi face ceea ce n-am mai f\u0103cut \u015fi nici nu voi mai face, \u015fi aceasta se va \u00eent\u00e2mpla din cauza tuturor ur\u00e2ciunilor tale."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, \u00een mijlocul t\u0103u, p\u0103rin\u0163ii \u00ee\u015fi vor m\u00e2nca copiii, iar copiii \u00ee\u015fi vor m\u00e2nca p\u0103rin\u0163ii. Voi face \u00een tine judecat\u0103 \u015fi-\u0163i voi \u00eempr\u0103\u015ftia \u00eentreaga r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 \u00een toate v\u00e2nturile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, pentru c\u0103 ai \u00eentinat L\u0103ca\u015ful Meu cu toate spurc\u0103ciunile tale \u015fi cu toate ur\u00e2ciunile tale, \u00cemi voi \u00eentoarce \u015fi Eu ochii de la tine! Nu te voi mai privi cu \u00eendurare \u015fi nu te voi cru\u0163a!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O treime din poporul t\u0103u va muri de molim\u0103 \u015fi va fi nimicit\u0103 de foamete chiar \u00een mijlocul t\u0103u, o alt\u0103 treime va c\u0103dea ucis\u0103 de sabie \u00eemprejurul t\u0103u \u015fi o alt\u0103 treime va fi \u00eempr\u0103\u015ftiat\u0103 \u00een toate v\u00e2nturile, iar Eu o voi urm\u0103ri cu sabia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cemi voi potoli m\u00e2nia, \u00cemi voi domoli furia fa\u0163\u0103 de ei \u015fi M\u0103 voi lini\u015fti; c\u00e2nd \u00cemi voi fi pomolit furia Mea fa\u0163\u0103 de ei, vor \u015fti c\u0103 Eu, DOMNUL, am vorbit \u00een gelozia Mea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te voi da prad\u0103 ruinei \u015fi batjocurii printre neamurile care te \u00eenconjoar\u0103, \u00eenaintea tuturor trec\u0103torilor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vei ajunge de ru\u015fine \u015fi de batjocur\u0103, vei fi o pild\u0103 \u015fi o pricin\u0103 de groaz\u0103 pentru neamurile din jurul t\u0103u atunci c\u00e2nd voi aduce \u00eempotriva ta judec\u0103\u0163ile, cu m\u00e2nie, cu furie \u015fi cu pedepse aspre. Eu, DOMNUL, am vorbit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd voi trimite \u00eempotriva voastr\u0103 s\u0103ge\u0163ile ucig\u0103toare ale foametei, \u2013 care vor fi pentru distrugere \u015fi pe care Eu le voi trimite spre nimicirea voastr\u0103 \u2013, voi \u00een\u0103spri foametea \u00een mijlocul vostru \u015fi v\u0103 voi zdrobi toiagul p\u00e2inii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voi trimite peste voi foametea \u015fi fiarele s\u0103lbatice \u015fi ve\u0163i fi l\u0103sa\u0163i f\u0103r\u0103 copii; molima \u015fi v\u0103rsarea de s\u00e2nge vor trece pe la voi \u015fi voi aduce sabia \u00eempotriva voastr\u0103. Eu, DOMNUL, am vorbit.\u2019\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva idolatrului Israel - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a spre mun\u0163ii lui Israel \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva lor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103 spui: \u00abMun\u0163i ai lui Israel, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul St\u0103p\u00e2nului DOMN! A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN c\u0103tre mun\u0163i \u015fi c\u0103tre dealuri, c\u0103tre trec\u0103tori \u015fi c\u0103tre v\u0103i: \u2018Iat\u0103, voi aduce \u00eempotriva voastr\u0103 sabia \u015fi v\u0103 voi nimici \u00een\u0103l\u0163imile."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Altarele voastre vor fi pustiite \u015fi altarele voastre pentru t\u0103m\u00e2iere vor fi zdrobite. \u00cei voi dobor\u00ee pe r\u0103ni\u0163ii vo\u015ftri \u00eenaintea idolilor vo\u015ftri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi a\u015feza hoiturile israeli\u0163ilor \u00eenaintea idolilor lor \u015fi le voi \u00eempr\u0103\u015ftia oasele de jur \u00eemprejurul altarelor lor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pretutindeni unde ve\u0163i locui, cet\u0103\u0163ile vor fi pustiite \u015fi \u00een\u0103l\u0163imile vor fi d\u0103r\u00e2mate, astfel \u00eenc\u00e2t altarele voastre vor fi pustiite \u015fi devastate, idolii vo\u015ftri vor fi zdrobi\u0163i \u015fi desfiin\u0163a\u0163i, altarele voastre pentru t\u0103m\u00e2iere vor fi d\u0103r\u00e2mate, iar lucr\u0103rile voastre vor fi nimicite."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cel lovit de moarte va c\u0103dea \u00eenaintea ochilor vo\u015ftri \u015fi ve\u0163i \u015fti atunci c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi l\u0103sa \u00eens\u0103 \u00een via\u0163\u0103 c\u00e2\u0163iva fugari de-ai vo\u015ftri, care vor sc\u0103pa de sabie printre neamuri, atunci c\u00e2nd v\u0103 voi \u00eempr\u0103\u015ftia \u00een diferite \u0163\u0103ri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Acolo, printre neamurile unde au fost du\u015fi \u00een captivitate, fugarii vo\u015ftri \u00ee\u015fi vor aminti de Mine, Cel Care am fost m\u00e2hnit din pricina inimii lor adultere, care s-a dep\u0103rtat de Mine, \u015fi din pricina ochilor lor care priveau cu poft\u0103 dup\u0103 idolii lor. Atunci le va fi sc\u00e2rb\u0103 de toate r\u0103ut\u0103\u0163ile pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi de toate ur\u00e2ciunile lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL \u015fi c\u0103 nu \u00een zadar am zis c\u0103 le voi face r\u0103ul acesta.\u2019\u00bb\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201eBate din palme, d\u0103 din picioare \u015fi zi: \u00abVai!\u00bb, din cauza tuturor ur\u00e2ciunilor \u015fi r\u0103ut\u0103\u0163ilor Casei lui Israel, care va fi dobor\u00e2t\u0103 de sabie, de foamete \u015fi de molim\u0103!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cel de departe va muri de molim\u0103 \u015fi cel de aproape va c\u0103dea r\u0103pus de sabie; iar cel ce va fi l\u0103sat \u015fi cru\u0163at va muri de foame. A\u015fa \u00cemi voi domoli furia \u00eempotriva lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL, atunci c\u00e2nd cei str\u0103pun\u015fi ai lor vor z\u0103cea printre idolii lor, \u00eemprejurul altarelor lor, pe orice deal \u00eenalt, pe orice v\u00e2rf de munte, sub orice copac verde \u015fi sub orice stejar stufos, adic\u0103 \u00een toate locurile unde au ars t\u0103m\u00e2ie mirositoare tuturor idolilor lor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva lor \u015fi voi da \u0163ara prad\u0103 devast\u0103rii \u015fi distrugerii din pustie p\u00e2n\u0103 la Dibla, \u00een toate a\u015fez\u0103rile lor. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u201c"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iminen\u0163a dezastrului - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, a\u015fa \u00eei vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN \u0163\u0103rii lui Israel: \u00abSf\u00e2r\u015fitul! A venit sf\u00e2r\u015fitul peste cele patru col\u0163uri ale \u0163\u0103rii!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Acum sf\u00e2r\u015fitul este peste tine! Voi trimite m\u00e2nia Mea \u00eempotriva ta. Te voi judeca dup\u0103 cum \u0163i-e umbletul \u015fi voi pune peste tine povara tuturor ur\u00e2ciunilor tale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu m\u0103 voi uita cu mil\u0103 la tine \u015fi nu te voi cru\u0163a, ci \u00ee\u0163i voi r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 cum \u0163i-e umbletul \u015fi potrivit cu ur\u00e2ciunile care au loc \u00een mijlocul t\u0103u. \u015ei vei \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, vine dezastru peste dezastru!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vine sf\u00e2r\u015fitul! Vine sf\u00e2r\u015fitul! S-a de\u015fteptat \u00eempotriva ta! Iat\u0103-l venind!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vine os\u00e2nda peste tine, locuitor al \u0163\u0103rii! Vine vremea! Ziua este aproape! Pe mun\u0163i este panic\u0103, nu strig\u0103te de bucurie!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acum sunt aproape s\u0103-Mi rev\u0103rs furia asupra ta \u015fi s\u0103-Mi consum m\u00e2nia \u00eempotriva ta. Te voi judeca dup\u0103 cum \u0163i-e umbletul \u015fi \u00ee\u0163i voi face dup\u0103 toate ur\u00e2ciunile tale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu m\u0103 voi uita cu mil\u0103 la tine \u015fi nu te voi cru\u0163a, ci \u00ee\u0163i voi r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 cum \u0163i-e umbletul \u015fi potrivit cu ur\u00e2ciunile care au loc \u00een mijlocul t\u0103u. \u015ei vei \u015fti astfel c\u0103 Cel Ce love\u015fte sunt Eu, DOMNUL!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103 ziua! Iat-o c\u0103 vine! Vine os\u00e2nda! Ramura a \u00eenmugurit! Arogan\u0163a a \u00eenfrunzit!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Violen\u0163a s-a \u00een\u0103l\u0163at ca s\u0103 slujeasc\u0103 de toiag r\u0103ut\u0103\u0163ii: nu va mai r\u0103m\u00e2ne nimic din ei, nici din mul\u0163imea lor, nici din bog\u0103\u0163ia lor; nu va mai r\u0103m\u00e2ne nimic deosebit \u00eentre ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vine vremea! Se apropie ziua! S\u0103 nu se bucure cump\u0103r\u0103torul, iar v\u00e2nz\u0103torul s\u0103 nu boceasc\u0103, deoarece m\u00e2nia se va rev\u0103rsa peste toat\u0103 mul\u0163imea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci v\u00e2nz\u0103torul nu se va mai \u00eentoarce la ceea ce a v\u00e2ndut, c\u00e2t timp tr\u0103iesc am\u00e2ndoi, fiindc\u0103 viziunea cu privire la mul\u0163ime nu se va schimba. Din cauza nelegiuirilor lor, nu-\u015fi vor sc\u0103pa via\u0163a nici unul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Suna\u0163i din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi preg\u0103ti\u0163i totul! Nici unul \u00eens\u0103 nu va merge la lupt\u0103, c\u0103ci m\u00e2nia Mea se va rev\u0103rsa peste toat\u0103 mul\u0163imea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pe strad\u0103 va fi sabia, iar \u00een cas\u0103 \u2013 molima \u015fi foametea. Cine va fi pe c\u00e2mp va muri de sabie, iar pe cel ce va fi \u00een cetate \u00eel vor devora foametea \u015fi molima."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cei ce vor sc\u0103pa cu via\u0163\u0103 dintre ei se vor afla \u00een mun\u0163i, ca porumbeii v\u0103ilor, gem\u00e2nd cu to\u0163ii, fiecare pentru nelegiuirea lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Toate m\u00e2inile vor sl\u0103bi \u015fi pe to\u0163i genunchii se va scurge ap\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se vor \u00eencinge cu saci \u015fi tremurul \u00eei va cuprinde pe to\u0163i. Toate fe\u0163ele vor fi acoperite de ru\u015fine \u015fi toate capetele vor fi rase."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00ce\u015fi vor arunca argintul pe str\u0103zi, iar aurul le va fi ca o necur\u0103\u0163ie. Argintul \u015fi aurul lor nu vor putea s\u0103-i scape \u00een ziua furiei DOMNULUI; nu vor putea nici s\u0103 le sature sufletul, nici s\u0103 le umple p\u00e2ntecele, c\u0103ci ele au fost cauza care i-a f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 \u00een nelegiuire."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se m\u00e2ndreau cu frumuse\u0163ea podoabelor lor, din care \u00ee\u015fi f\u0103ceau chipurile ur\u00e2ciunilor lor, ale idolilor lor resping\u0103tori. De aceea le voi preface \u00eentr-o necur\u0103\u0163ie."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le voi da ca prad\u0103 \u00een m\u00e2na str\u0103inilor, vor fi de jaful celor r\u0103i de pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi ei le vor p\u00e2ng\u0103ri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentoarce fa\u0163a de la ei \u015fi pr\u0103d\u0103torii vor \u00eentina pre\u0163iosul Meu L\u0103ca\u015f; vor intra \u00een el \u015fi-l vor \u00eentina."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Preg\u0103te\u015fte lan\u0163ul, c\u0103ci \u0163ara este plin\u0103 de v\u0103rsare de s\u00e2nge, iar cetatea este plin\u0103 de violen\u0163\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Voi aduce cele mai rele neamuri ca s\u0103 le ia \u00een st\u0103p\u00e2nire casele; voi pune cap\u0103t m\u00e2ndriei celor puternici, iar sanctuarele lor vor fi p\u00e2ng\u0103rite."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd va veni teroarea, ei vor c\u0103uta pacea, dar nu o vor g\u0103si."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Va veni dezastru dup\u0103 dezastru, va sosi veste dup\u0103 veste. Atunci vor \u00eencerca s\u0103 g\u0103seasc\u0103 o viziune din partea profetului, dar \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura din Lege a preotului va fi pierdut\u0103 \u015fi sfatul b\u0103tr\u00e2nilor la fel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Regele va jeli, prin\u0163ul va fi \u00eembr\u0103cat \u00een disperare \u015fi m\u00e2inile poporului din \u0163ar\u0103 vor tremura. Le voi face dup\u0103 umbletele lor \u015fi-i voi judeca dup\u0103 legile lor. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Idolatria din Templu - \u00cen anul al \u015faselea, \u00een luna a \u015fasea, \u00een a cincea zi a lunii, \u00een timp ce \u015fedeam la mine \u00een cas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor lui Iuda, care \u015fedeau \u00eenaintea mea, m\u00e2na St\u0103p\u00e2nului DOMN a venit peste mine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 era cineva care sem\u0103na la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare cu un om; de la ceea ce p\u0103rea a fi br\u00e2ul s\u0103u \u00een jos era foc, iar de la ceea ce p\u0103rea a fi br\u00e2ul s\u0103u \u00een sus era ceva asemenea str\u0103lucirii metalului lustruit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El a \u00eentins ceva ca o m\u00e2n\u0103 \u015fi m-a luat de zulufii capului. Duhul m-a ridicat \u00eentre p\u0103m\u00e2nt \u015fi cer \u015fi m-a dus la Ierusalim \u00een vedenii dumnezeie\u015fti, la intrarea dinspre nord a cur\u0163ii interioare, acolo unde era a\u015fezat idolul care st\u00e2rnea gelozia lui Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dintr-odat\u0103 a ap\u0103rut slava Dumnezeului lui Israel, a\u015fa cum am v\u0103zut-o \u00een vale."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, prive\u015fte \u00eenspre nord!\u201c Am privit \u00eenspre nord \u015fi am v\u0103zut \u00een partea de nord a por\u0163ii altarului acest idol al geloziei, chiar la intrare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El a continuat: \u201eFiul omului, vezi tu ce fac ei? Vezi marile ur\u00e2ciuni pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fesc aici cei din Casa lui Israel, ca s\u0103 M\u0103 dep\u0103rteze de L\u0103ca\u015ful Meu? Vei vedea \u00eens\u0103 ur\u00e2ciuni \u015fi mai mari!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci m-a dus la intrarea cur\u0163ii. M-am uitat \u015fi am v\u0103zut o gaur\u0103 \u00een zid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, sap\u0103 \u00een zid!\u201c Am s\u0103pat \u00een zid p\u00e2n\u0103 am dat de o intrare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El a continuat: \u201eIntr\u0103 \u015fi uit\u0103-te la ur\u00e2ciunile groaznice pe care le fac ei aici!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am intrat, m-am uitat \u015fi am v\u0103zut tot felul de chipuri de reptile \u015fi de fiare ur\u00e2cioase \u015fi pe to\u0163i idolii Casei lui Israel grava\u0163i pe zid, de jur \u00eemprejur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cenaintea lor st\u0103teau \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i dintre b\u0103tr\u00e2nii Casei lui Israel, iar \u00een mijlocul lor st\u0103tea Iaazania, fiul lui \u015eafan. Fiecare avea \u00een m\u00e2n\u0103 c\u00e2te o c\u0103delni\u0163\u0103 din care se ridica un nor mirositor de t\u0103m\u00e2ie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, ai v\u0103zut ce fac b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u00een \u00eentuneric, fiecare \u00een odaia idolului s\u0103u? C\u0103ci ei zic: \u00abDOMNUL nu ne vede! DOMNUL a p\u0103r\u0103sit \u0163ara!\u00bb\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi mi-a mai zis: \u201eVei vedea \u00eens\u0103 ur\u00e2ciuni \u015fi mai mari pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fesc ei!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El m-a dus la intrarea Casei DOMNULUI dinspre nord. \u015ei iat\u0103 c\u0103 acolo st\u0103teau ni\u015fte femei care-l pl\u00e2ngeau pe Tamuz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi-a zis: \u201eAi v\u0103zut, fiul omului? Vei vedea \u00eens\u0103 ur\u00e2ciuni mai mari dec\u00e2t acestea!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apoi m-a dus \u00een curtea interioar\u0103 a Casei DOMNULUI. \u015ei iat\u0103 c\u0103 la intrarea \u00een Casa DOMNULUI, \u00eentre portic \u015fi altar, erau \u00een jur de dou\u0103zeci \u015fi cinci de oameni, cu spatele spre Casa DOMNULUI \u015fi cu fa\u0163a spre r\u0103s\u0103rit; ei se \u00eenchinau soarelui, plec\u00e2ndu-se spre r\u0103s\u0103rit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eAi v\u0103zut, fiul omului? Este prea pu\u0163in oare pentru cei din Casa lui Iuda s\u0103 s\u0103v\u00e2r\u015feasc\u0103 ur\u00e2ciunile pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fesc aici? Trebuia s\u0103 mai umple \u015fi \u0163ara de violen\u0163\u0103 \u015fi s\u0103 nu \u00eenceteze s\u0103 M\u0103 m\u00e2nie? Iat\u0103-i apropiindu-\u015fi ramura de nas!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De aceea \u015fi Eu m\u0103 voi purta cu ei cu furie; nu voi avea mil\u0103 de ei \u015fi nu-i voi cru\u0163a. De\u015fi vor striga la urechile Mele cu glas tare, nu-i voi auzi!\u201c"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uciderea idolatrilor - Dup\u0103 aceea a strigat cu glas tare \u00een auzul urechilor mele, zic\u00e2nd: \u201eS\u0103 se apropie str\u0103jerii cet\u0103\u0163ii, fiecare cu arma lui de distrugere!\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deodat\u0103 au ap\u0103rut \u015fase b\u0103rba\u0163i, venind dinspre drumul Por\u0163ii de Sus, care este \u00eenspre nord, fiecare cu arma lui distrug\u0103toare \u00een m\u00e2n\u0103. \u00centre ei era un om \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in, care avea la br\u00e2u o c\u0103limar\u0103. Ei au venit \u015fi s-au oprit \u00een apropierea altarului de bronz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Slava Dumnezeului lui Israel s-a ridicat dintre heruvimii de unde era \u015fi a venit deasupra pragului Casei. Apoi El l-a chemat pe b\u0103rbatul care era \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in \u015fi care avea c\u0103limara la br\u00e2u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis: \u201eStr\u0103bate cetatea, str\u0103bate Ierusalimul \u015fi f\u0103 un semn pe frun\u0163ile celor ce suspin\u0103 \u015fi gem din cauza tuturor ur\u00e2ciunilor care se s\u0103v\u00e2r\u015fesc \u00een mijlocul ei.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iar celorlal\u0163i le-a zis \u00een auzul urechilor mele: \u201eStr\u0103bate\u0163i cetatea \u00een urma lui \u015fi ucide\u0163i! Ochii vo\u015ftri s\u0103 nu arate mil\u0103 \u015fi s\u0103 nu cru\u0163a\u0163i pe nimeni!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2ni \u015fi tineri, fecioare, copii \u015fi femei, pe to\u0163i s\u0103-i ucide\u0163i! \u00cens\u0103 de to\u0163i aceia care au primit semnul s\u0103 nu v\u0103 atinge\u0163i! \u00cencepe\u0163i chiar din L\u0103ca\u015ful Meu!\u201c A\u015fa c\u0103 ei au \u00eenceput cu b\u0103tr\u00e2nii care erau \u00eenaintea Casei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eP\u00e2ng\u0103ri\u0163i Casa \u015fi umple\u0163i-i cur\u0163ile cu mor\u0163i! Porni\u0163i!\u201c Ei au pornit \u015fi au \u00eenceput s\u0103 ucid\u0103 prin cetate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen timp ce ucideau ei, eu am r\u0103mas singur. Atunci am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi am strigat, zic\u00e2nd: \u2013 Ah, St\u0103p\u00e2ne DOAMNE! Vei distruge Tu toat\u0103 r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Israel, rev\u0103rs\u00e2ndu-\u0162i furia peste Ierusalim?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 P\u0103catul Casei lui Iuda \u015fi al Casei lui Israel este mare, mi-a zis El, este foarte mare. \u0162ara este plin\u0103 de v\u0103rsare de s\u00e2nge, iar cetatea este plin\u0103 de nedreptate, c\u0103ci ei zic: \u201eDOMNUL a p\u0103r\u0103sit \u0163ara \u015fi DOMNUL nu vede!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea nu voi avea mil\u0103 de ei \u015fi nu-i voi cru\u0163a, ci voi face s\u0103 cad\u0103 asupra capului lor faptele lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deodat\u0103 b\u0103rbatul \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in \u015fi cu c\u0103limara la br\u00e2u s-a \u00eentors cu urm\u0103torul mesaj: \u201eAm f\u0103cut cum ai poruncit!\u201c"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slava lui Dumnezeu p\u0103r\u0103se\u015fte Templul - M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 peste \u00eentinderea care se afla deasupra capetelor heruvimilor se vedea ceva ca o piatr\u0103 de safir care sem\u0103na la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare cu un tron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El i-a zis b\u0103rbatului \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in astfel: \u201eIntr\u0103 \u00eentre ro\u0163ile de sub heruvimi! Umple-\u0163i apoi m\u00e2inile cu c\u0103rbunii aprin\u015fi care sunt \u00eentre heruvimi \u015fi \u00eempr\u0103\u015ftie-i peste cetate!\u201c L-am v\u0103zut cum se duce."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen acest timp, heruvimii st\u0103teau \u00een partea dreapt\u0103 a Casei, iar norul umpluse curtea interioar\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci slava DOMNULUI s-a ridicat dintre heruvimi \u015fi s-a oprit deasupra pragului Casei. Norul a umplut Casa \u015fi str\u0103lucirea slavei DOMNULUI a umplut curtea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zgomotul f\u0103cut de aripile heruvimilor se auzea p\u00e2n\u0103 \u00een curtea exterioar\u0103 \u015fi era ca glasul Dumnezeului Atotputernic c\u00e2nd vorbe\u015fte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a poruncit deci b\u0103rbatului \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in s\u0103 mearg\u0103 s\u0103 ia c\u0103rbuni aprin\u015fi dintre ro\u0163i, dintre heruvimi, acesta s-a dus \u015fi s-a oprit l\u00e2ng\u0103 ro\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci unul dintre heruvimi a \u00eentins m\u00e2na spre focul care era \u00eentre ei, a luat c\u0103rbuni \u015fi i-a pus \u00een palma celui cu haine de in; acesta i-a luat \u015fi a plecat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Undeva, sub aripile heruvimilor, se vedea ceva ca o m\u00e2n\u0103 de om."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00een apropierea heruvimilor erau patru ro\u0163i, o roat\u0103 \u00een apropierea unui heruvim \u015fi o roat\u0103 \u00een apropierea urm\u0103torului heruvim. \u00cenf\u0103\u0163i\u015farea ro\u0163ilor era ca str\u0103lucirea unei pietre de crisolit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cele patru ro\u0163i aveau aceea\u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare, fiecare av\u00e2nd aspectul unei ro\u0163i care se afla \u00een mijlocul altei ro\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeau, ele se puteau deplasa \u00een toate cele patru direc\u0163ii f\u0103r\u0103 s\u0103 se roteasc\u0103 \u00een mers, c\u0103ci, \u00eencotro era \u00eendreptat capul fiec\u0103rui heruvim, \u00eentr-acolo mergeau \u015fi ele, f\u0103r\u0103 s\u0103 se roteasc\u0103 \u00een mers."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tot trupul heruvimilor, inclusiv spatele, m\u00e2inile, aripile \u015fi ro\u0163ile \u2013 cele patru ro\u0163i ale lor \u2013 era plin de ochi de jur \u00eemprejur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am auzit c\u0103 ro\u0163ile erau numite Galgal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fiecare heruvim avea patru fe\u0163e: prima fa\u0163\u0103 era de heruvim, a doua fa\u0163\u0103 era de om, a treia fa\u0163\u0103 era de leu, iar a patra fa\u0163\u0103 era de vultur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apoi heruvimii s-au ridicat. Erau acelea\u015fi fiin\u0163e pe care le v\u0103zusem la r\u00e2ul Chebar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeau heruvimii, mergeau \u015fi ro\u0163ile al\u0103turi de ei, iar c\u00e2nd \u00ee\u015fi ridicau aripile ca s\u0103 se \u00eenal\u0163e de la p\u0103m\u00e2nt, ro\u0163ile r\u0103m\u00e2neau tot \u00een apropierea lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd se opreau, se opreau \u015fi ele; c\u00e2nd mergeau, mergeau \u015fi ele, c\u0103ci duhul fiin\u0163elor era \u00een ele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slava DOMNULUI a p\u0103r\u0103sit pragul Casei \u015fi s-a oprit deasupra heruvimilor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi, sub privirea mea, heruvimii \u015fi-au ridicat aripile \u015fi s-au \u00een\u0103l\u0163at de la p\u0103m\u00e2nt. C\u00e2nd au plecat ei, au plecat \u015fi ro\u0163ile \u00eempreun\u0103 cu ei. S-au oprit la intrarea por\u0163ii dinspre r\u0103s\u0103rit a Casei DOMNULUI, slava Dumnezeului lui Israel fiind sus, deasupra lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erau acelea\u015fi fiin\u0163e pe care le v\u0103zusem st\u00e2nd sub Dumnezeul lui Israel, la r\u00e2ul Chebar, \u015fi mi-am dat seama c\u0103 sunt heruvimi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiecare avea c\u00e2te patru fe\u0163e, c\u00e2te patru aripi \u015fi ceva de forma unor m\u00e2ini omene\u015fti sub aripi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cenf\u0103\u0163i\u015farea fe\u0163elor lor era aceea\u015fi cu a fe\u0163elor pe care le v\u0103zusem la r\u00e2ul Chebar; aveau aceea\u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare \u015fi fiecare mergea \u00een partea \u00een care avea \u00eendreptat\u0103 fa\u0163a."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 asupra conduc\u0103torilor lui Israel - Apoi Duhul m-a ridicat \u015fi m-a dus la intrarea dinspre r\u0103s\u0103rit a Casei DOMNULUI. \u015ei iat\u0103 c\u0103 la intrarea por\u0163ii erau dou\u0103zeci \u015fi cinci de b\u0103rba\u0163i; printre ei i-am v\u0103zut pe Iaazania, fiul lui Azur, \u015fi pe Pelatia, fiul lui Benaia, conduc\u0103torii poporului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOMNUL mi-a zis: \u201eFiul omului, ace\u015ftia sunt oamenii care pun la cale r\u0103utatea \u015fi dau sfaturi rele \u00een cetatea aceasta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei zic: \u00abNu va fi oare \u00een cur\u00e2nd vremea potrivit\u0103 pentru a zidi case? Cetatea este cazanul, iar noi suntem carnea!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea profe\u0163e\u015fte-le, profe\u0163e\u015fte, fiul omului!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Duhul DOMNULUI a venit peste mine \u015fi mi-a zis: \u201eSpune: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u2018Voi, cei din Casa lui Israel, zice\u0163i astfel, dar Eu v\u0103 cunosc g\u00e2ndurile."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V-a\u0163i \u00eenmul\u0163it crimele \u00een cetatea aceasta \u015fi i-a\u0163i umplut str\u0103zile cu cei \u00eenjunghia\u0163i!\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Mor\u0163ii pe care i-a\u0163i \u00eentins \u00een mijlocul cet\u0103\u0163ii acesteia sunt carnea, iar cetatea este cazanul. C\u00e2t despre voi, v\u0103 voi scoate din mijlocul cet\u0103\u0163ii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u0103 teme\u0163i de sabie, dar sabie voi aduce peste voi, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u0103 voi scoate din mijlocul cet\u0103\u0163ii, v\u0103 voi da pe m\u00e2na str\u0103inilor \u015fi \u00cemi voi \u00eemplini judec\u0103\u0163ile \u00eempotriva voastr\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u0163i c\u0103dea lovi\u0163i de sabie, v\u0103 voi judeca la hotarul lui Israel \u015fi ve\u0163i \u015fti atunci c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cetatea aceasta nu va fi cazanul vostru \u015fi nici voi nu-i ve\u0163i fi carnea, ci v\u0103 voi judeca la hotarul lui Israel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL, ale C\u0103rui porunci nu le-a\u0163i urmat \u015fi ale C\u0103rui r\u00e2nduieli nu le-a\u0163i \u00eemplinit, ci a\u0163i f\u0103cut dup\u0103 r\u00e2nduielile neamurilor care v\u0103 \u00eenconjoar\u0103.\u2019\u00bb\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen timp ce profe\u0163eam, Pelatia, fiul lui Benaia, a murit. Atunci am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi am strigat cu glas tare, zic\u00e2nd: \u2013 Ah, St\u0103p\u00e2ne DOAMNE, vei nimici Tu chiar \u015fi r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Israel?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Promisiunea restaur\u0103rii r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ei - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013 Fiul omului, fra\u0163ii t\u0103i, fra\u0163ii t\u0103i dintre rudele tale \u015fi toat\u0103 Casa lui Israel din exil, to\u0163i ace\u015ftia sunt cei despre care locuitorii Ierusalimului zic: \u201eS-au \u00eendep\u0103rtat de DOMNUL! Nou\u0103 ne-a fost dat\u0103 \u0163ara aceasta \u00een st\u0103p\u00e2nire!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea spune despre ei astfel: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abDe\u015fi i-am dus departe printre neamuri \u015fi i-am \u00eempr\u0103\u015ftiat \u00een \u0163\u0103ri str\u0103ine, totu\u015fi le-am fost un L\u0103ca\u015f, pentru o vreme, \u00een \u0163\u0103rile \u00een care au mers.\u00bb\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea s\u0103 le spui astfel: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abV\u0103 voi str\u00e2nge dintre popoare, v\u0103 voi aduna din \u0163\u0103rile \u00een care a\u0163i fost \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i \u015fi v\u0103 voi da \u0163ara lui Israel.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd vor sosi \u00een ea, vor scoate de acolo to\u0163i idolii \u015fi toate ur\u00e2ciunile."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le voi da o inim\u0103 ne\u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u015fi voi pune \u00een ei un duh nou. Voi scoate inima de piatr\u0103 din trupul lor \u015fi le voi da o inim\u0103 de carne,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ca astfel s\u0103 urmeze hot\u0103r\u00e2rile Mele, \u015fi totodat\u0103 s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 r\u00e2nduielile Mele. Vor fi poporul Meu, iar Eu voi fi Dumnezeul lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2t despre aceia a c\u0103ror inim\u0103 umbl\u0103 dup\u0103 idolii \u015fi ur\u00e2ciunile lor, le voi \u00eentoarce umbletele asupra capetelor lor, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, heruvimii \u015fi-au ridicat aripile, \u00eenso\u0163i\u0163i fiind de ro\u0163ile care erau \u00een apropierea lor; slava Dumnezeului lui Israel era deasupra lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Slava DOMNULUI s-a ridicat din mijlocul cet\u0103\u0163ii \u015fi s-a oprit pe muntele de la r\u0103s\u0103ritul cet\u0103\u0163ii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Duhul m-a luat \u015fi m-a dus \u00eentr-o vedenie, prin Duhul lui Dumnezeu, la exila\u0163ii din Caldeea. Dup\u0103 ce a plecat de la mine vedenia pe care o v\u0103zusem,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "am istorisit exila\u0163ilor toate cuvintele DOMNULUI, care-mi fuseser\u0103 descoperite."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prefigurarea exilului - Apoi Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, tu locuie\u015fti \u00een mijlocul unei Case r\u0103zvr\u0103tite. Ei au ochi s\u0103 vad\u0103, dar nu v\u0103d \u015fi au urechi s\u0103 aud\u0103, dar nu aud, c\u0103ci sunt un neam de r\u0103zvr\u0103ti\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea, fiul omului, f\u0103-\u0163i bagajul ca pentru exil \u015fi, \u00een timpul zilei, de fa\u0163\u0103 cu ei, f\u0103-te c\u0103 pleci \u00een captivitate. Pleac\u0103 \u00een v\u0103zul lor din locuin\u0163a ta spre un alt loc! Poate vor \u00een\u0163elege c\u0103 sunt o Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0103-\u0163i sco\u0163i afar\u0103 bagajul ca pentru exil, \u00een timpul zilei, ca s\u0103 te vad\u0103! Apoi s\u0103 pleci seara, \u00een v\u0103zul lor, cum pleac\u0103 exila\u0163ii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 faci o gaur\u0103 \u00een zid de fa\u0163\u0103 cu ei \u015fi s\u0103 sco\u0163i bagajul pe acolo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0103-l pui pe um\u0103r, \u00een v\u0103zul lor, \u015fi s\u0103 pleci \u00een amurg. S\u0103-\u0163i acoperi fa\u0163a, ca astfel s\u0103 nu vezi p\u0103m\u00e2ntul, c\u0103ci te fac un semn pentru cei din Casa lui Israel.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am f\u0103cut cum mi se poruncise. Mi-am scos afar\u0103 bagajul \u00een timpul zilei, ca pentru exil, iar seara am f\u0103cut o gaur\u0103 \u00een zid cu propriile mele m\u00e2ini. Am ie\u015fit \u00een amurg \u015fi mi-am pus pe um\u0103r bagajul, \u00een v\u0103zul lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Diminea\u0163a, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eFiul omului, nu te-a \u00eentrebat aceast\u0103 Cas\u0103 a lui Israel, aceast\u0103 Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103: \u00abCe faci?\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0103 le spui: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Profe\u0163ia aceasta se refer\u0103 la prin\u0163ul din Ierusalim \u015fi la to\u0163i cei din Casa lui Israel care locuiesc acolo.\u00bb\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Spune-le astfel: \u00abEu sunt un semn pentru voi! Cum am f\u0103cut eu, a\u015fa li se va face \u015fi lor. Vor merge captivi \u00een exil."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen amurg, prin\u0163ul lor \u00ee\u015fi va pune pe um\u0103r bagajul ca s\u0103 plece. El va face o gaur\u0103 \u00een zid ca s\u0103 ias\u0103, dup\u0103 care \u00ee\u015fi va acoperi fa\u0163a ca s\u0103 nu vad\u0103 p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eu \u00eens\u0103 \u00cemi voi arunca n\u0103vodul peste el \u015fi el va fi prins \u00een plasa Mea; \u00eel voi aduce \u00een Babilon, \u00een \u0163ara caldeenilor, f\u0103r\u0103 \u00eens\u0103 s\u0103 o poat\u0103 vedea; \u015fi va muri acolo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pe to\u0163i cei din jurul lui \u2013 ajutoarele \u015fi toate trupele lui \u2013 \u00eei voi \u00eempr\u0103\u015ftia \u00een toate v\u00e2nturile \u015fi \u00eei voi urm\u0103ri cu sabia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eei voi \u00eempr\u0103\u015ftia printre neamuri \u015fi-i voi risipi \u00een \u0163\u0103ri str\u0103ine, vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voi sc\u0103pa \u00eens\u0103 de sabie, de foamete \u015fi de molim\u0103 un anumit num\u0103r de b\u0103rba\u0163i, ca s\u0103 istoriseasc\u0103 despre toate ur\u00e2ciunile lor printre neamurile unde vor ajunge. \u015ei vor \u015fti atunci c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eFiul omului, m\u0103n\u00e2nc\u0103-\u0163i p\u00e2inea tremur\u00e2nd \u015fi bea-\u0163i apa cu team\u0103 \u015fi nelini\u015fte!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Spune poporului din \u0163ar\u0103: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN despre locuitorii Ierusalimului \u015fi despre \u0163ara lui Israel: \u2018\u00ce\u015fi vor m\u00e2nca p\u00e2inea cu nelini\u015fte \u015fi \u00ee\u015fi vor bea apa cu groaz\u0103, c\u0103ci \u0163ara va fi jefuit\u0103 de toate bunurile ei, din cauza violen\u0163ei tuturor celor ce locuiesc \u00een ea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile locuite vor fi devastate, iar \u0163ara va deveni o paragin\u0103. \u015ei vor \u015fti atunci c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u2019\u00bb\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Judecata este aproape - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eFiul omului, ce este cu proverbul acesta pe care-l spune\u0163i \u00een \u0163ara lui Israel: \u00abZilele se lungesc \u015fi fiecare viziune r\u0103m\u00e2ne ne\u00eemplinit\u0103!\u00bb?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De aceea spune-le astfel: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Voi face s\u0103 \u00eenceteze acest proverb \u015fi nu-l vor mai spune \u00een Israel!\u2019\u00bb \u00cen schimb, spune-le astfel: \u00abZilele se scurteaz\u0103 \u015fi fiecare viziune se va \u00eemplini."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci nu vor mai fi viziuni false \u015fi nici preziceri lingu\u015fitoare \u00een mijlocul Casei lui Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eu, DOMNUL, vorbesc, iar cuv\u00e2ntul pe care-l spun se va \u00eemplini \u015fi nu va mai \u00eent\u00e2rzia, deoarece chiar \u00een zilele tale, Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103, voi \u00eemplini ceea ce am spus! zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eFiul omului, cei din Casa lui Israel spun c\u0103 viziunea pe care o vezi tu se va \u00eemplini peste mult timp \u015fi c\u0103 tu, de fapt, profe\u0163e\u015fti cu privire la ni\u015fte vremuri \u00eendep\u0103rtate."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De aceea spune-le astfel: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Nu va mai \u00eent\u00e2rzia nici un cuv\u00e2nt de-al Meu! Ceea ce am spus se va \u00eemplini! zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u2019\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 \u00eempotriva profe\u0163ilor fal\u015fi - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, profe\u0163e\u015fte despre profe\u0163ii lui Israel, chiar despre cei care profe\u0163esc acum! Spune-le profe\u0163ilor care vorbesc din propria lor imagina\u0163ie astfel: \u00abAsculta\u0163i Cuv\u00e2ntul DOMNULUI!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Vai de profe\u0163ii f\u0103r\u0103 minte care-\u015fi urmeaz\u0103 propria imagina\u0163ie, nev\u0103z\u00e2nd, de fapt, nimic!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ca \u015facalii printre ruine, a\u015fa au ajuns profe\u0163ii t\u0103i, Israele!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu v-a\u0163i urcat la sp\u0103rturi s\u0103 reface\u0163i zidul Casei lui Israel, ca s\u0103 reziste \u00een lupta din ziua DOMNULUI!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ceea ce v\u0103d ei este de\u015fert\u0103ciune, iar prezicerea lor este o minciun\u0103. Ei zic: \u2018Iat\u0103 o rostire a DOMNULUI!\u2019, c\u00e2nd de fapt nu DOMNUL i-a trimis. Cu toate acestea \u00eens\u0103, ei sper\u0103 s\u0103 li se \u00eemplineasc\u0103 cuv\u00e2ntul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Oare nu sunt viziuni de\u015farte ceea ce vede\u0163i voi \u015fi preziceri mincinoase ceea ce zice\u0163i voi? Voi spune\u0163i: \u2018Iat\u0103 o rostire a DOMNULUI!\u2019, c\u00e2nd de fapt Eu nu v-am vorbit.\u2019\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abPentru c\u0103 vorbi\u0163i de\u015fert\u0103ciuni \u015fi ave\u0163i viziuni mincinoase, iat\u0103 c\u0103 sunt \u00eempotriva voastr\u0103, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e2na Mea va fi \u00eempotriva profe\u0163ilor care au viziuni de\u015farte \u015fi preziceri mincinoase; nu vor mai fi \u00een adunarea poporului Meu, nu vor fi scri\u015fi \u00een cartea Casei lui Israel \u015fi nici nu vor veni \u00een \u0163ara lui Israel. \u015ei ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pentru c\u0103 l-au r\u0103t\u0103cit pe poporul Meu, zic\u00e2nd: \u2018Pace!\u2019, c\u00e2nd de fapt nu este pace \u015fi pentru c\u0103 atunci c\u00e2nd se repar\u0103 un zid, ei doar \u00eel tencuiesc cu ipsos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "spune-le celor ce tencuiesc cu ipsos c\u0103 zidul va c\u0103dea. Ploaia va curge, pietrele de grindin\u0103 vor c\u0103dea \u015fi o furtun\u0103 puternic\u0103 se va dezl\u0103n\u0163ui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zidul va c\u0103dea \u015fi atunci ve\u0163i fi \u00eentreba\u0163i: \u2018Unde este ipsosul cu care l-a\u0163i tencuit?\u2019\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u00cen furia Mea voi dezl\u0103n\u0163ui o furtun\u0103 puternic\u0103, \u00een m\u00e2nia Mea voi face s\u0103 plou\u0103 toren\u0163ial \u015fi \u00een furia Mea nimicitoare voi arunca pietre de grindin\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi d\u0103r\u00e2ma zidul pe care l-a\u0163i tencuit cu ipsos, \u00eel voi dobor\u00ee la p\u0103m\u00e2nt \u015fi-i voi descoperi temeliile. C\u00e2nd zidul va c\u0103dea, ve\u0163i pieri printre d\u0103r\u00e2m\u0103turile lui. \u015ei ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u00cemi voi domoli m\u00e2nia \u00eempotriva zidului \u015fi \u00eempotriva celor ce l-au tencuit cu ipsos, v\u0103 voi zice: \u2018Nu mai exist\u0103 nici zidul, nici cei ce-l zideau."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S-a ispr\u0103vit cu profe\u0163ii lui Israel care au profe\u0163it despre Ierusalim \u015fi au avut viziuni de pace cu privire la cetate, de\u015fi nu era pace, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u2019\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tu, fiul omului, \u00eendreapt\u0103-\u0163i acum fa\u0163a spre fiicele poporului t\u0103u, care profe\u0163esc din propria lor imagina\u0163ie, \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Spune: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Vai de cele care-\u015fi cos ciucuri pe marginea m\u00e2necilor, care fac voaluri pentru cap de diferite m\u0103rimi, ca s\u0103 v\u00e2neze suflete! Voi, care v\u00e2na\u0163i sufletele poporului Meu, s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een via\u0163\u0103?!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M-a\u0163i necinstit \u00eenaintea poporului Meu pentru c\u00e2\u0163iva pumni de orz \u015fi pentru c\u00e2teva buc\u0103\u0163i de p\u00e2ine. \u00cen\u015fel\u00e2ndu-mi poporul prin minciunile pe care le-a auzit, a\u0163i ucis ni\u015fte suflete care n-ar fi trebuit s\u0103 moar\u0103 \u015fi a\u0163i l\u0103sat \u00een via\u0163\u0103 ni\u015fte suflete care n-ar fi trebuit s\u0103 tr\u0103iasc\u0103!\u2019\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abCiucurii vo\u015ftri, cu care a\u0163i v\u00e2nat sufletele ca pe p\u0103s\u0103ri, \u00eei voi smulge de pe m\u00e2necile voastre \u015fi voi da drumul sufletelor, adic\u0103 sufletelor pe care le-a\u0163i v\u00e2nat ca pe p\u0103s\u0103ri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0103 voi smulge voalurile \u015fi-Mi voi izb\u0103vi poporul din m\u00e2inile voastre. Nu va mai fi prada voastr\u0103 \u015fi ve\u0163i \u015fti atunci c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pentru c\u0103 a\u0163i \u00eentristat inima celui drept cu o minciun\u0103, de\u015fi Eu nu am \u00eendurerat-o, pentru c\u0103 a\u0163i \u00eent\u0103rit m\u00e2inile celui r\u0103u ca s\u0103 nu se \u00eentoarc\u0103 de la calea lui cea rea \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de aceea nu ve\u0163i mai avea viziuni de\u015farte \u015fi nici nu ve\u0163i mai rosti preziceri. \u00cemi voi izb\u0103vi poporul din m\u00e2na voastr\u0103 \u015fi ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judec\u0103\u0163ile lui Dumnezeu sunt \u00eendrept\u0103\u0163ite - Au venit la mine c\u00e2\u0163iva dintre cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel \u015fi s-au a\u015fezat \u00eenaintea mea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atunci Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eFiul omului, oamenii ace\u015ftia \u015fi-au \u00een\u0103l\u0163at idolii \u00een inim\u0103 \u015fi \u015fi-au a\u015fezat \u00eenainte nelegiuirea ca pricin\u0103 de c\u0103dere. S\u0103 M\u0103 las Eu oare \u00eentrebat de ei?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea s\u0103 le vorbe\u015fti \u015fi s\u0103 le spui astfel: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Fiec\u0103rui b\u0103rbat din Casa lui Israel, care \u00ee\u015fi \u00eenal\u0163\u0103 idolii \u00een inim\u0103 \u015fi \u00ee\u015fi a\u015faz\u0103 \u00eenainte propria nelegiuire ca o pricin\u0103 de c\u0103dere \u015fi care se duce totu\u015fi la profet, \u00eei voi r\u0103spunde Eu \u00censumi, DOMNUL, \u00een ciuda mul\u0163imii idolilor lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi face astfel pentru a-i prinde \u00een chiar inima lor pe cei din Casa lui Israel care s-au \u00eenstr\u0103inat de Mine prin idolii lor.\u2019\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea spune-le celor din Casa lui Israel: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Poc\u0103i\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 de la idolii vo\u015ftri! \u00centoarce\u0163i-v\u0103 privirile de la toate ur\u00e2ciunile voastre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eu, DOMNUL, \u00eei voi r\u0103spunde fiec\u0103rui b\u0103rbat din Casa lui Israel \u015fi fiec\u0103rui str\u0103in care locuie\u015fte \u00een Israel, care s-au desp\u0103r\u0163it de Mine, \u015fi-au \u00een\u0103l\u0163at idolii \u00een inim\u0103 \u015fi \u015fi-au a\u015fezat \u00eenainte propria lor nelegiuire ca pricin\u0103 de c\u0103dere, iar apoi au venit la profet ca s\u0103-l \u00eentrebe despre Mine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentoarce fa\u0163a \u00eempotriva acelui om \u015fi-l voi face un semn \u015fi o pild\u0103; \u00eel voi t\u0103ia din poporul Meu \u015fi ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 un profet este \u00een\u015felat s\u0103 spun\u0103 un cuv\u00e2nt, Eu, DOMNUL, l-am \u00een\u015felat pe profetul acela. \u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva lui \u015fi \u00eel voi nimici din poporul Meu, Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00ce\u015fi va purta astfel vina, iar pedeapsa celui ce-l \u00eentreab\u0103 pe profet va fi la fel cu pedeapsa profetului \u00eensu\u015fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen felul acesta Casa lui Israel nu va mai pleca de la Mine ca s\u0103 r\u0103t\u0103ceasc\u0103 \u015fi nu se va mai \u00eentina prin toate nelegiuirile ei, ci va fi poporul Meu \u015fi Eu voi fi Dumnezeul ei, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u2019\u00bb\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eFiul omului, c\u00e2nd va p\u0103c\u0103tui o \u0163ar\u0103 \u00eempotriva Mea, fiind necredincioas\u0103, \u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva ei, \u00eei voi zdrobi toiagul p\u00e2inii, voi trimite foametea \u00eempotriva ei \u015fi voi nimici din ea at\u00e2t oamenii, c\u00e2t \u015fi animalele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 ar fi \u00een mijlocul ei ace\u015fti trei b\u0103rba\u0163i \u2013 Noe, Daniel \u015fi Iov \u2013 prin dreptatea lor \u015fi-ar putea sc\u0103pa numai sufletele lor, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sau dac\u0103 voi l\u0103sa s\u0103 treac\u0103 prin \u0163ar\u0103 animale s\u0103lbatice care o vor l\u0103sa f\u0103r\u0103 popor, ajung\u00e2nd astfel o pustie prin care nimeni nu va mai putea trece din cauza animalelor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "chiar dac\u0103 ace\u015fti trei b\u0103rba\u0163i ar fi \u00een mijlocul ei, viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 ei nu i-ar putea sc\u0103pa nici pe fii, nici pe fiice, ci s-ar putea sc\u0103pa numai pe ei \u00een\u015fi\u015fi, iar \u0163ara ar r\u0103m\u00e2ne pustiit\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sau dac\u0103 voi aduce sabia \u00eempotriva acestei \u0163\u0103ri, dac\u0103 voi spune sabiei s\u0103 str\u0103bat\u0103 \u0163ara \u015fi voi nimici astfel at\u00e2t oamenii c\u00e2t \u015fi animalele,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "chiar dac\u0103 ar fi \u00een \u0163ar\u0103 ace\u015fti trei b\u0103rba\u0163i, viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 ei nu i-ar putea sc\u0103pa nici pe fii, nici pe fiice, ci s-ar putea sc\u0103pa numai pe ei \u00een\u015fi\u015fi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sau dac\u0103 voi trimite molima \u00een \u0163ara aceasta \u015fi-Mi voi rev\u0103rsa furia peste ea prin v\u0103rsare de s\u00e2nge, ca s\u0103-i nimicesc oamenii \u015fi animalele,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "chiar dac\u0103 Noe, Daniel \u015fi Iov ar fi \u00een mijlocul ei, viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 ei nu i-ar putea sc\u0103pa nici pe fiu, nici pe fiic\u0103, ci, prin dreptatea lor, \u015fi-ar putea sc\u0103pa numai sufletele lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u00centr-adev\u0103r, voi trimite \u00eempotriva Ierusalimului cele patru judec\u0103\u0163i aspre ale Mele \u2013 sabia, foametea, animalele s\u0103lbatice \u015fi molima \u2013 ca s\u0103 nimicesc din el at\u00e2t oamenii, c\u00e2t \u015fi animalele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Totu\u015fi va fi l\u0103sat\u0103 o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 \u00een el, fii \u015fi fiice care v\u0103 vor fi aduse \u00eenapoi. Vor veni la voi, iar c\u00e2nd le ve\u0163i vedea felul de via\u0163\u0103 \u015fi faptele, ve\u0163i fi m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i de nenorocirea pe care am adus-o asupra Ierusalimului, de tot ce am adus asupra lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd le ve\u0163i vedea felul de via\u0163\u0103 \u015fi faptele, v\u0103 ve\u0163i consola \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 nu f\u0103r\u0103 motiv am f\u0103cut tot ceea ce am f\u0103cut \u00eempotriva lui, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u201c"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ierusalimul, nefolositor asemenea lemnului de vi\u0163\u0103 - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, prin ce se deosebe\u015fte lemnul de vi\u0163\u0103 de orice alt\u0103 ramur\u0103 a vreunui copac din p\u0103dure?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se ia lemn de vi\u0163\u0103 pentru a se face vreo lucrare anume? Se ia cumva lemn de vi\u0163\u0103 pentru a se face din el m\u0103car un \u0163\u0103ru\u015f, de care s\u0103 se at\u00e2rne tot felul de vase?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 este aruncat \u00een foc s\u0103 ard\u0103. Iar dup\u0103 ce focul \u00eei arde cele dou\u0103 capete \u015fi \u00eei mistuie mijlocul, mai poate fi el bun pentru vreo lucrare?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 atunci c\u00e2nd era \u00eentreg nu s-a putut face nimic din el, cu c\u00e2t mai pu\u0163in acum dup\u0103 ce l-a ars focul \u015fi l-a mistuit!?\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201eA\u015fa cum deosebesc lemnul de vi\u0163\u0103 de lemnul oric\u0103rui copac din p\u0103dure, ca s\u0103-l pun pe foc s\u0103 fie ars, tot a\u015fa voi face \u015fi cu locuitorii Ierusalimului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eendrepta fa\u0163a \u00eempotriva lor. Din foc au sc\u0103pat, dar tot focul \u00eei va mistui! C\u00e2nd \u00cemi voi \u00eendrepta privirea \u00eempotriva lor, ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi preface \u0163ara \u00eentr-un pustiu, pentru c\u0103 au fost necredincio\u015fi, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u201c"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ierusalimul, mireasa necredincioas\u0103 a lui Dumnezeu - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, f\u0103-i cunoscute Ierusalimului ur\u00e2ciunile"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi spune-i: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN Ierusalimului: \u2018Prin origine \u015fi na\u015ftere e\u015fti din \u0163ara canaani\u0163ilor: tat\u0103l t\u0103u era amorit, iar mama ta \u2013 hitit\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La na\u015fterea ta, \u00een ziua \u00een care te-ai n\u0103scut, nu aveai ombilicul t\u0103iat, nu ai fost \u00eemb\u0103iat\u0103, ca s\u0103 fii cur\u0103\u0163it\u0103, nu ai fost frecat\u0103 cu sare \u015fi nici \u00eenvelit\u0103 \u00een scutece."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nim\u0103nui nu i-a fost mil\u0103 \u015fi nu s-a \u00eendurat de tine ca s\u0103-\u0163i fac\u0103 unul din aceste lucruri. Ai fost aruncat\u0103 pe c\u00e2mp, pentru c\u0103 ai fost dispre\u0163uit\u0103 chiar din ziua \u00een care te-ai n\u0103scut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci Eu am trecut pe l\u00e2ng\u0103 tine \u015fi te-am v\u0103zut zb\u0103t\u00e2ndu-te \u00een propriul t\u0103u s\u00e2nge. \u015ei, \u00een timp ce tu erai \u00een s\u00e2ngele t\u0103u, \u0163i-am zis: \u2018Tr\u0103ie\u015fte!\u2019 Da, \u00een timp ce tu erai \u00een s\u00e2ngele t\u0103u, Eu \u0163i-am zis: \u2018Tr\u0103ie\u015fte!\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te-am f\u0103cut s\u0103 te \u00eenmul\u0163e\u015fti ca florile c\u00e2mpului; ai crescut, te-ai f\u0103cut mare \u015fi te-ai g\u0103tit cu podoabe. S\u00e2nii \u0163i s-au rotunjit \u015fi \u0163i-a crescut p\u0103rul. Dar erai tot goal\u0103 \u015fi neacoperit\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd am trecut pe l\u00e2ng\u0103 tine, m-am uitat la tine \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00ee\u0163i venise vremea, vremea dragostei. Atunci Mi-am \u00eentins peste tine poala hainei Mele, \u0163i-am acoperit goliciunea, am f\u0103cut jur\u0103m\u00e2nt fa\u0163\u0103 de tine \u015fi am intrat \u00een leg\u0103m\u00e2nt cu tine, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN. \u015ei ai devenit a Mea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te-am sp\u0103lat cu ap\u0103, te-am cur\u0103\u0163it de s\u00e2ngele de pe tine \u015fi te-am uns cu ulei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te-am \u00eembr\u0103cat cu haine brodate, te-am \u00eenc\u0103l\u0163at cu sandale de piele, te-am \u00eembr\u0103cat cu in sub\u0163ire \u015fi te-am g\u0103tit cu m\u0103tase."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te-am \u00eempodobit cu podoabe, \u0163i-am pus br\u0103\u0163\u0103ri la m\u00e2ini \u015fi l\u0103n\u0163i\u015for la g\u00e2t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0162i-am dat inel pentru nas, \u0163i-am pus cercei la urechi \u015fi coroan\u0103 cu pietre scumpe pe cap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Astfel, ai fost \u00eempodobit\u0103 cu aur, cu argint \u015fi cu ve\u015fminte scumpe din in sub\u0163ire \u015fi din m\u0103tase. Ai m\u00e2ncat aluaturi fine, miere \u015fi ulei. Te-ai f\u0103cut tot mai frumoas\u0103 \u015fi ai ajuns chiar regin\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0162i-ai f\u0103cut un nume printre neamuri din pricina frumuse\u0163ii tale, c\u0103ci erai des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 cu splendorile cu care te \u00eempodobisem, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar te-ai \u00eencrezut \u00een frumuse\u0163ea ta \u015fi te-ai prostituat pe m\u0103sura renumelui t\u0103u. \u0162i-ai rev\u0103rsat desfr\u00e2n\u0103rile asupra tuturor trec\u0103torilor \u015fi frumuse\u0163ea ta a devenit a fiec\u0103ruia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ai luat din hainele tale, \u0163i-ai f\u0103cut din ele \u00een\u0103l\u0163imi viu colorate \u015fi te-ai prostituat pe ele. A\u015fa ceva n-ar fi trebuit s\u0103 se \u00eent\u00e2mple \u015fi nu va trebui s\u0103 se mai \u00eent\u00e2mple vreodat\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ai luat din minunatele tale podoabe, din aurul \u015fi argintul pe care Eu \u0163i-l d\u0103dusem, \u0163i-ai f\u0103cut chipuri de b\u0103rba\u0163i \u015fi te-ai prostituat cu ele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0162i-ai luat apoi hainele brodate, ca s\u0103 le acoperi, iar uleiul \u015fi t\u0103m\u00e2ia Mea le-ai pus \u00eenaintea lor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hrana pe care Eu \u0163i-o d\u0103dusem \u2013 f\u0103ina bun\u0103, uleiul \u015fi mierea pe care \u0163i le d\u0103dusem s\u0103 le m\u0103n\u00e2nci \u2013 tu le-ai \u00eenchinat lor, ca s\u0103 le fie o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103. A\u015fa s-a \u00eent\u00e2mplat, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ai luat fiii \u015fi fiicele pe care Mi-i n\u0103scuse\u015fi \u015fi i-ai sacrificat pentru ei ca dar de m\u00e2ncare. \u015ei acestea sunt numai o parte din desfr\u00e2n\u0103rile tale."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mi-ai sacrificat fiii \u015fi i-ai dat lor, trec\u00e2ndu-i prin foc \u00een cinstea acestora."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen mijlocul tuturor ur\u00e2ciunilor \u015fi destr\u0103b\u0103l\u0103rilor tale nu \u0163i-ai amintit de zilele tinere\u0163ii, c\u00e2nd erai goal\u0103 \u015fi te zb\u0103teai \u00een propriul t\u0103u s\u00e2nge."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vai! Vai de tine, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN. Dup\u0103 toate relele pe care le-ai s\u0103v\u00e2r\u015fit,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0163i-ai mai construit \u015fi un sanctuar \u00eenalt \u015fi \u0163i-ai f\u0103cut c\u00e2te o \u00een\u0103l\u0163ime \u00een fiecare pia\u0163\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La cap\u0103tul fiec\u0103rei str\u0103zi \u0163i-ai construit o \u00een\u0103l\u0163ime \u015fi \u0163i-ai f\u0103cut dispre\u0163uit\u0103 frumuse\u0163ea, desf\u0103c\u00e2ndu-\u0163i picioarele \u00eenaintea fiec\u0103rui trec\u0103tor \u015fi \u00eenmul\u0163indu-\u0163i desfr\u00e2n\u0103rile."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Te-ai prostituat cu egiptenii, vecinii t\u0103i cu trupul plin de vlag\u0103, \u015fi \u0163i-ai \u00eenmul\u0163it desfr\u00e2n\u0103rile, ca s\u0103 M\u0103 m\u00e2nii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aceea Mi-am \u00eentins m\u00e2na \u00eempotriva ta \u015fi \u0163i-am redus plata de \u00eentre\u0163inere. Te-am dat pe m\u00e2na celor ce te urau, adic\u0103 a filistencelor, care p\u00e2n\u0103 \u015fi ele s-au ru\u015finat de purtarea ta nelegiuit\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apoi te-ai prostituat \u015fi cu asirienii, pentru c\u0103 erai nes\u0103tul\u0103. Te-ai prostituat, dar tot nu te-ai s\u0103turat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0162i-ai \u00eenmul\u0163it desfr\u00e2n\u0103rile cu Caldeea, \u0163ara negustorilor, dar nici cu aceasta nu te-ai s\u0103turat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u00e2t de dec\u0103zut\u0103 trebuie s\u0103-\u0163i fie inima, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, de ai f\u0103cut toate aceste lucruri, \u00eentocmai ca o prostituat\u0103 neobr\u0103zat\u0103!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Totu\u015fi, c\u00e2nd \u0163i-ai construit sanctuare \u00eenalte la fiecare cap\u0103t de strad\u0103 \u015fi \u0163i-ai f\u0103cut \u00een\u0103l\u0163imi \u00een fiecare pia\u0163\u0103, nu ai fost ca o prostituat\u0103, c\u0103ci ai luat \u00een der\u00e2dere plata,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ci ca o so\u0163ie adulter\u0103 care-i prefer\u0103 pe str\u0103ini \u00een locul so\u0163ului ei."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Unei prostituate i se dau daruri, dar \u00een cazul t\u0103u tu ai fost cea care ai dat daruri tuturor aman\u0163ilor t\u0103i. Le-ai oferit cadouri ca s\u0103 vin\u0103 la tine din toate p\u0103r\u0163ile, pentru destr\u0103b\u0103lare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cen ce prive\u015fte destr\u0103b\u0103l\u0103rile tale, ai fost diferit\u0103 de celelalte femei, pentru c\u0103 tu nu ai avut c\u0103utare ca prostituat\u0103, c\u0103ci, \u00een loc s\u0103 prime\u015fti plat\u0103, ai dat plat\u0103. De aceea ai fost diferit\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Prin urmare, prostituato, ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul DOMNULUI!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Pentru c\u0103 \u0163i-ai risipit avu\u0163ia \u015fi \u0163i-ai expus goliciunea prin desfr\u00e2n\u0103rile tale cu aman\u0163ii \u015fi cu to\u0163i idolii t\u0103i ur\u00e2cio\u015fi \u015fi pentru c\u0103 le-ai dat acestora s\u00e2ngele fiilor t\u0103i,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "de aceea, iat\u0103, \u00eei voi str\u00e2nge laolalt\u0103 pe to\u0163i aman\u0163ii cu care te-ai desf\u0103tat, pe to\u0163i aceia pe care i-ai iubit \u015fi pe to\u0163i aceia pe care i-ai ur\u00e2t. \u00cei voi str\u00e2nge \u00eempotriva ta din toate p\u0103r\u0163ile \u015fi \u00ee\u0163i voi expune goliciunea \u00eenaintea lor. \u015ei astfel ei \u00ee\u0163i vor vedea \u00eentreaga goliciune."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Te voi judeca sub acuza\u0163ia de adulter \u015fi v\u0103rsare de s\u00e2nge \u015fi vei gusta c\u00e2t de s\u00e2ngeroas\u0103 este furia \u015fi gelozia Mea."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Te voi da \u00een m\u00e2inile lor, astfel c\u0103 ei \u00ee\u0163i vor d\u0103r\u00e2ma sanctuarele cele \u00eenalte, \u00ee\u0163i vor zdrobi \u00een\u0103l\u0163imile, te vor dezbr\u0103ca de hainele tale, \u00ee\u0163i vor lua minunatele tale podoabe \u015fi te vor l\u0103sa goal\u0103 \u015fi neacoperit\u0103."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vor veni \u00eempotriva ta \u00een grup, te vor ucide cu pietre \u015fi te vor t\u0103ia cu s\u0103biile."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00ce\u0163i vor da foc caselor \u015fi te vor judeca \u00eenaintea multor femei. Voi pune astfel cap\u0103t prostitu\u0163iei tale \u015fi nu \u00ee\u0163i vei mai pl\u0103ti iubi\u0163ii."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Apoi voi da odihn\u0103 furiei Mele \u00eendreptate \u00eempotriva ta \u015fi voi \u00eendep\u0103rta de la tine gelozia Mea; M\u0103 voi lini\u015fti \u015fi nu voi mai fi m\u00e2nios."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pentru c\u0103 nu \u0163i-ai amintit de zilele tinere\u0163ii tale, ci M-ai st\u00e2rnit prin toate aceste lucruri, iat\u0103 c\u0103 \u015fi Eu voi face ca purtarea ta s\u0103 cad\u0103 asupra capului t\u0103u, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, \u015fi nu vei mai s\u0103v\u00e2r\u015fi nelegiuiri cu toate ur\u00e2ciunile tale."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 to\u0163i cei ce spun zic\u0103tori, vor spune despre tine urm\u0103toarea zical\u0103: \u2018Precum e mama, a\u015fa e \u015fi fiica!\u2019"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tu semeni cu mama ta, care s-a sc\u00e2rbit de so\u0163ul \u015fi de fiii ei, \u015fi semeni cu surorile tale, care s-au sc\u00e2rbit de so\u0163ii \u015fi de fiii lor. Mama voastr\u0103 a fost hitit\u0103, iar tat\u0103l vostru \u2013 amorit."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sora ta cea mare a fost Samaria. Ea locuia la nord de tine \u00eempreun\u0103 cu fiicele ei. Sora ta cea mic\u0103 a fost Sodoma. Ea locuia la sud de tine \u00eempreun\u0103 cu fiicele ei."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Tu nu numai c\u0103 ai umblat pe c\u0103ile lor \u015fi ai s\u0103v\u00e2r\u015fit ur\u00e2ciunile lor, ci, ca \u015fi cum at\u00e2t ar fi fost prea pu\u0163in, te-ai stricat mai mult dec\u00e2t ele \u00een toate umbletele tale."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 sora ta, Sodoma, \u015fi fiicele ei n-au f\u0103cut ceea ce tu \u015fi fiicele tale a\u0163i f\u0103cut."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Iat\u0103 care a fost nelegiuirea surorii tale, Sodoma: era m\u00e2ndr\u0103, \u00eembuibat\u0103 de hran\u0103, ea \u015fi fiicele ei tr\u0103ind \u00een l\u00e2ncezeal\u0103 \u015fi nep\u0103sare. Ele nu sprijineau m\u00e2na s\u0103racului \u015fi a nevoia\u015fului."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "S-au \u00eeng\u00e2mfat \u015fi au s\u0103v\u00e2r\u015fit ur\u00e2ciuni \u00eenaintea Mea. C\u00e2nd am v\u0103zut ce fac, le-am \u00eendep\u0103rtat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Iar Samaria nu a p\u0103c\u0103tuit nici pe jum\u0103tate din c\u00e2t ai p\u0103c\u0103tuit tu. Ur\u00e2ciunile tale au fost mai multe dec\u00e2t ale lor. De fapt prin toate ur\u00e2ciunile pe care le-ai s\u0103v\u00e2r\u015fit, le-ai f\u0103cut pe surorile tale s\u0103 par\u0103 drepte."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De aceea poart\u0103-\u0163i \u015fi tu ru\u015finea cu care le-ai f\u0103cut pe surorile tale s\u0103 par\u0103 drepte! C\u0103ci p\u0103catele tale, care te-au f\u0103cut mai vrednic\u0103 de dispre\u0163 dec\u00e2t ele, le-au f\u0103cut pe ele s\u0103 par\u0103 mai drepte dec\u00e2t tine! Acum, fii \u015fi tu ru\u015finat\u0103 \u015fi poart\u0103-\u0163i ru\u015finea care le-a f\u0103cut pe surorile tale s\u0103 par\u0103 drepte!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00cei voi aduce \u00eens\u0103 \u00eenapoi at\u00e2t pe captivii lor \u2013 pe captivii Sodomei \u015fi ai fiicelor ei \u015fi pe captivii Samariei \u015fi ai fiicelor ei \u2013 c\u00e2t \u015fi pe captivii t\u0103i al\u0103turi de ei,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "ca \u015fi tu s\u0103-\u0163i por\u0163i ru\u015finea \u015fi s\u0103 fii umilit\u0103 pentru tot ce ai f\u0103cut! Le vei fi astfel o pricin\u0103 de m\u00e2ng\u00e2iere."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "C\u00e2nd sora ta, Sodoma, \u00eempreun\u0103 cu fiicele ei, se vor \u00eentoarce la starea lor de dinainte \u015fi sora ta, Samaria, \u00eempreun\u0103 cu fiicele ei, se vor \u00eentoarce la starea lor de dinainte, atunci te vei \u00eentoarce \u015fi tu \u00eempreun\u0103 cu fiicele tale, la starea voastr\u0103 de dinainte."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Nu aminteai nimic de Sodoma, sora ta, \u00een ziua \u00een\u0103l\u0163\u0103rii tale,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00eenainte de a \u0163i se descoperi r\u0103utatea. Acum \u00eens\u0103 tu e\u015fti de batjocura fiicelor Edomului \u015fi a tuturor vecinelor lor, a fiicelor filistenilor, a celor ce te dispre\u0163uiesc de pretutindeni!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Vei purta acum pedeapsa pentru desfr\u00e2narea ta \u015fi pentru ur\u00e2ciunile tale, zice DOMNUL.\u00bb"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Promisiunea unui leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic - A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u00ce\u0163i voi face la fel cum ai f\u0103cut \u015fi tu, tu care ai dispre\u0163uit jur\u0103m\u00e2ntul, rup\u00e2nd leg\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Dar \u00cemi voi aminti de leg\u0103m\u00e2ntul f\u0103cut cu tine \u00een tinere\u0163ea ta \u015fi voi \u00eencheia cu tine un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Atunci \u00ee\u0163i vei aminti de umbletele tale \u015fi-\u0163i va fi ru\u015fine c\u00e2nd le vei primi pe sora ta cea mare \u015fi pe sora ta cea mic\u0103. \u0162i le voi da ca surori, dar nu pe temeiul leg\u0103m\u00e2ntului Meu f\u0103cut cu tine."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Eu voi \u00eencheia leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu tine \u015fi vei \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "C\u00e2nd voi face isp\u0103\u015fire pentru tot ce ai f\u0103cut, \u00ee\u0163i vei aduce aminte de trecutul t\u0103u, \u00ee\u0163i va fi ru\u015fine \u015fi nu vei mai deschide niciodat\u0103 gura din cauza umilin\u0163ei \u00een care te vei afla, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alegoria vi\u0163ei \u015fi a celor doi vulturi - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, roste\u015fte o pild\u0103, spune-i o parabol\u0103 Casei lui Israel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune-i: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Un vultur m\u0103re\u0163, cu aripi mari, cu pene lungi, cu penaj bogat \u015fi divers colorat, a venit \u00een Liban \u015fi, prinz\u00e2nd v\u00e2rful unui cedru,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "i-a rupt cea mai de sus r\u0103murea, a dus-o \u00eentr-o \u0163ar\u0103 de negustori \u015fi a s\u0103dit-o \u00eentr-o cetate de nego\u0163."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi a luat s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 din \u0163ar\u0103 \u015fi a sem\u0103nat-o \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt roditor. A pus-o l\u00e2ng\u0103 o ap\u0103 mare \u015fi a s\u0103dit-o ca pe o salcie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a a \u00eencol\u0163it \u015fi s-a f\u0103cut o vi\u0163\u0103 \u00eentins\u0103, dar nu prea \u00eenalt\u0103; ramurile \u00eei erau \u00eentoarse spre vultur, iar r\u0103d\u0103cinile erau sub el. Astfel ea a ajuns o vi\u0163\u0103 care a dat l\u0103stari \u015fi a f\u0103cut ml\u0103di\u0163e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mai era \u00eens\u0103 un alt vultur m\u0103re\u0163, cu aripi mari \u015fi cu penaj bogat. \u015ei iat\u0103 c\u0103 vi\u0163a aceasta \u015fi-a \u00eendreptat cu l\u0103comie r\u0103d\u0103cinile spre el \u015fi \u015fi-a \u00eentins ml\u0103di\u0163ele spre el ca s\u0103 i se dea mai mult\u0103 ap\u0103 dec\u00e2t pe terasa unde fusese s\u0103dit\u0103,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "cu toate c\u0103 fusese plantat\u0103 pe un teren bun \u015fi l\u00e2ng\u0103 o ap\u0103 mare, \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t s\u0103 fac\u0103 ramuri, s\u0103 dea rod \u015fi s\u0103 devin\u0103 o vi\u0163\u0103 minunat\u0103.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prin urmare, spune-le c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Oare-i va merge bine? Oare nu-i vor fi smulse r\u0103d\u0103cinile \u015fi nu-i vor fi t\u0103iate roadele?! I se vor ve\u015fteji toate frunzele, i se va usca butucul \u015fi nu va fi nevoie nici de bra\u0163 puternic, nici de oameni mul\u0163i pentru ca r\u0103d\u0103cinile s\u0103-i fie \u00eendep\u0103rtate!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 este s\u0103dit\u0103! \u00cei va merge bine oare? C\u00e2nd v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit va sufla \u00eempotriva ei, oare nu se va usca ea de tot? Oare nu se va usca chiar pe terasa unde a \u00eencol\u0163it?\u2019\u00bb\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201e\u00centreab\u0103 aceast\u0103 Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103: \u00abNu \u015fti\u0163i ce \u00eenseamn\u0103 aceste lucruri?\u00bb Apoi spune-le: \u00abIat\u0103, \u00eemp\u0103ratul Babilonului a venit la Ierusalim, i-a luat regele \u015fi prin\u0163ii \u015fi i-a dus cu el \u00een Babilon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi a luat un membru al casei regale \u015fi a \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt cu el, pun\u00e2ndu-l sub jur\u0103m\u00e2nt. Totodat\u0103 i-a luat \u015fi pe conduc\u0103torii \u0163\u0103rii,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ca s\u0103 sl\u0103beasc\u0103 regatul, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu se mai ridice, ci s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul, r\u0103m\u00e2n\u00e2ndu-i loial."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar regele s-a r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva lui \u015fi a trimis un sol \u00een Egipt, ca s\u0103-i dea cai \u015fi un mare num\u0103r de oameni. Va reu\u015fi el oare? Cel ce a f\u0103cut aceste lucruri va sc\u0103pa el oare? S\u0103 rup\u0103 el leg\u0103m\u00e2ntul \u015fi s\u0103 scape?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 regele va muri \u00een Babilon, acolo unde locuie\u015fte \u00eemp\u0103ratul care l-a pus s\u0103 domneasc\u0103, al c\u0103rui jur\u0103m\u00e2nt l-a dispre\u0163uit \u015fi al c\u0103rui leg\u0103m\u00e2nt l-a rupt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O\u015ftirea cea mare \u015fi poporul cel numeros al lui Faraon nu va putea face nimic \u00een r\u0103zboi, c\u00e2nd se vor \u00een\u0103l\u0163a rampe de asalt \u015fi se vor zidi \u00eent\u0103rituri pentru nimicirea multor vie\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pentru c\u0103 a dispre\u0163uit jur\u0103m\u00e2ntul, rup\u00e2nd leg\u0103m\u00e2ntul, pentru c\u0103, de\u015fi a \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt, a f\u0103cut totu\u015fi toate aceste lucruri, nu va sc\u0103pa!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De aceea, viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 voi \u00eentoarce \u00eempotriva lui jur\u0103m\u00e2ntul Meu pe care l-a dispre\u0163uit \u015fi leg\u0103m\u00e2ntul Meu pe care l-a rupt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cemi voi arunca asupra lui plasa \u015fi va fi prins \u00een la\u0163ul Meu; \u00eel voi duce \u00een Babilon \u015fi \u00eel voi judeca acolo pentru necredincio\u015fia ar\u0103tat\u0103 fa\u0163\u0103 de Mine."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "To\u0163i fugarii din trupele lui vor c\u0103dea lovi\u0163i de sabie, iar pe cei ce vor r\u0103m\u00e2ne \u00eei voi \u00eempr\u0103\u015ftia \u00een toate v\u00e2nturile. \u015ei ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu, DOMNUL, am vorbit.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abEu \u00censumi voi rupe o r\u0103murea din v\u00e2rful m\u0103re\u0163 al unui cedru \u015fi o voi s\u0103di. Din v\u00e2rful ramurilor lui voi rupe o ml\u0103di\u0163\u0103 firav\u0103 pe care Eu \u00censumi o voi planta pe un munte \u00eenalt \u015fi m\u0103re\u0163."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O voi planta pe muntele cel mai \u00eenalt al lui Israel. Acesteia \u00eei vor cre\u015fte ramuri, va da roade \u015fi va deveni un cedru maiestuos. P\u0103s\u0103ri de tot felul se vor a\u015feza \u00een el \u015fi la umbra ramurilor lui vor locui tot felul de \u00eenaripate."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei to\u0163i copacii c\u00e2mpiei vor \u015fti c\u0103 Eu, DOMNUL, pot s\u0103 smeresc un copac \u00eenalt \u015fi pot s\u0103 \u00eenal\u0163 un copac ne\u00eensemnat, pot s\u0103 usuc un copac plin de via\u0163\u0103 \u015fi pot face s\u0103 \u00eenfloreasc\u0103 un copac uscat.\u00bb Eu, DOMNUL, am vorbit \u015fi a\u015fa voi face.\u201c"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Responsabilitatea moral\u0103 este individual\u0103 - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eDe ce continua\u0163i s\u0103 folosi\u0163i aceast\u0103 zical\u0103 \u00een \u0163ara lui Israel, \u015fi anume: \u00abP\u0103rin\u0163ii au m\u00e2ncat struguri acri, \u015fi copiilor li s-au strepezit din\u0163ii\u00bb?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 nu ve\u0163i mai folosi aceast\u0103 zical\u0103 \u00een Israel!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 toate sufletele sunt ale Mele. At\u00e2t sufletul tat\u0103lui, c\u00e2t \u015fi sufletul fiului sunt ale Mele. Sufletul care p\u0103c\u0103tuie\u015fte, acela va muri!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Omul care este drept, care face judecat\u0103 \u015fi dreptate,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "care nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe mun\u0163i, nu-\u015fi ridic\u0103 ochii spre idolii Casei lui Israel, nu o necinste\u015fte pe so\u0163ia semenului s\u0103u \u015fi nu se apropie de o femeie \u00een timpul necur\u0103\u0163iei ei,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "care nu asupre\u015fte pe nimeni, d\u0103 \u00eenapoi datornicului garan\u0163ia, nu comite jaf, d\u0103 din p\u00e2inea lui celui fl\u0103m\u00e2nd \u015fi \u00eel \u00eembrac\u0103 cu o hain\u0103 pe cel gol,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "care nu \u00eemprumut\u0103 cu dob\u00e2nd\u0103 \u015fi nu ia cam\u0103t\u0103 de la nimeni, care \u00ee\u015fi fere\u015fte m\u00e2na de nelegiuire \u015fi judec\u0103 dup\u0103 adev\u0103r \u00eentre om \u015fi om,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "care urmeaz\u0103 hot\u0103r\u00e2rile Mele \u015fi p\u0103ze\u015fte r\u00e2nduielile Mele, lucr\u00e2nd cu credincio\u015fie, un astfel de om drept \u00een mod sigur va tr\u0103i, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 unui astfel de om i se na\u015fte un fiu violent, care vars\u0103 s\u00e2nge sau face oricare din lucrurile acestea"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi nu face nici unul din lucrurile bune, ci m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe mun\u0163i, o necinste\u015fte pe so\u0163ia semenului s\u0103u,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00eel asupre\u015fte pe cel s\u0103rac \u015fi pe cel nevoia\u015f, comite jaf, nu d\u0103 \u00eenapoi garan\u0163ia, \u00ee\u015fi ridic\u0103 ochii spre idoli, s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte ur\u00e2ciuni,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u0103 \u00eemprumut cu dob\u00e2nd\u0103 \u015fi ia cam\u0103t\u0103, oare va tr\u0103i un asemenea om? Nu, nu va tr\u0103i! Pentru c\u0103 a s\u0103v\u00e2r\u015fit toate aceste ur\u00e2ciuni, va muri cu siguran\u0163\u0103, iar s\u00e2ngele lui va c\u0103dea asupra capului s\u0103u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar s\u0103 zicem c\u0103 \u015fi lui i se na\u015fte un fiu. Acesta vede toate p\u0103catele pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte tat\u0103l s\u0103u, dar, de\u015fi le vede, totu\u015fi nu le face."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe mun\u0163i, nu-\u015fi ridic\u0103 ochii spre idolii Casei lui Israel, nu o necinste\u015fte pe so\u0163ia semenului s\u0103u,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nu asupre\u015fte pe nimeni, nu re\u0163ine garan\u0163ia, nu comite jaf, d\u0103 din p\u00e2inea lui celui fl\u0103m\u00e2nd \u015fi \u00eel \u00eembrac\u0103 cu o hain\u0103 pe cel gol."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El \u00ee\u015fi fere\u015fte m\u00e2na de nelegiuire, nu ia dob\u00e2nd\u0103 de pe \u00eemprumuturi, \u00eempline\u015fte r\u00e2nduielile Mele \u015fi umbl\u0103 dup\u0103 hot\u0103r\u00e2rile Mele. Un astfel de om nu va muri din cauza nelegiuirii tat\u0103lui s\u0103u, ci, \u00een mod sigur, va tr\u0103i!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar tat\u0103l s\u0103u, care s-a \u00eendeletnicit cu asuprirea, care l-a t\u00e2lh\u0103rit pe fratele s\u0103u \u015fi care a f\u0103cut ce nu este bine \u00een poporul s\u0103u, omul acela va muri din cauza nelegiuirii sale."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 zice\u0163i: \u00abDe ce s\u0103 nu fie responsabil \u015fi fiul de nelegiuirea tat\u0103lui s\u0103u?\u00bb Pentru c\u0103 fiul a f\u0103cut judecat\u0103 \u015fi dreptate \u015fi pentru c\u0103 a p\u0103zit toate hot\u0103r\u00e2rile Mele \u015fi le-a \u00eemplinit! De aceea, \u00een mod sigur el va tr\u0103i!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sufletul care p\u0103c\u0103tuie\u015fte, acela va muri! Fiul nu va fi responsabil de nelegiuirea tat\u0103lui \u015fi nici tat\u0103l de nelegiuirea fiului. Dup\u0103 cum dreptatea celui drept \u00eei va fi de folos doar lui, tot a\u015fa r\u0103utatea celui r\u0103u se va r\u0103sfr\u00e2nge doar asupra lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar dac\u0103 cel r\u0103u se \u00eentoarce de la toate p\u0103catele pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit, p\u0103ze\u015fte toate hot\u0103r\u00e2rile Mele \u015fi face judecat\u0103 \u015fi dreptate, \u00een mod sigur el va tr\u0103i \u015fi nu va muri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Toate f\u0103r\u0103delegile pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit nu i se vor mai aminti! El va tr\u0103i din pricina drept\u0103\u0163ii pe care a \u00eenf\u0103ptuit-o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Doresc Eu moartea celui r\u0103u? zice St\u0103p\u00e2nul DOMN. Oare nu doresc mai degrab\u0103 ca el s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de pe c\u0103ile lui \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tot astfel, dac\u0103 cel drept se \u00eentoarce de la dreptatea lui \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nedreptate, asemenea tuturor ur\u00e2ciunilor s\u0103v\u00e2r\u015fite de cel r\u0103u, va tr\u0103i el oare? Toat\u0103 dreptatea pe care a \u00eenf\u0103ptuit-o nu i se va mai aminti. Din cauza necredincio\u015fiei de care a dat dovad\u0103 \u015fi din cauza p\u0103catelor pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit, el va muri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Totu\u015fi, voi zice\u0163i: \u00abCalea St\u0103p\u00e2nului nu este dreapt\u0103!\u00bb Ascult\u0103, cas\u0103 a lui Israel! Calea Mea nu este dreapt\u0103? Oare nu c\u0103ile voastre sunt cele nedrepte?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dac\u0103 cel drept se \u00eentoarce de la dreptatea lui \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nedreptate, el va muri din pricina aceasta; va muri din pricina nedrept\u0103\u0163ii pe care a s\u0103v\u00e2r\u015fit-o."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tot astfel, dac\u0103 cel r\u0103u se \u00eentoarce de la r\u0103utatea \u00een care tr\u0103ie\u015fte \u015fi face judecat\u0103 \u015fi dreptate, \u00ee\u015fi va salva via\u0163a."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00ee\u015fi vede starea \u015fi se \u00eentoarce de la toate nelegiuirile pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit, va tr\u0103i cu siguran\u0163\u0103 \u015fi nu va muri."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103, cei din Casa lui Israel, spune\u0163i: \u00abCalea St\u0103p\u00e2nului nu este dreapt\u0103!\u00bb Calea Mea nu este dreapt\u0103, cas\u0103 a lui Israel? Oare nu c\u0103ile voastre sunt cele nedrepte?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De aceea v\u0103 voi judeca pe fiecare dup\u0103 umbletele voastre, cas\u0103 a lui Israel, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN. Poc\u0103i\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 de la toate f\u0103r\u0103delegile voastre, pentru ca nelegiuirea s\u0103 nu v\u0103 mai fie o pricin\u0103 de poticnire!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Arunca\u0163i de la voi toate f\u0103r\u0103delegile pe care le-a\u0163i s\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi face\u0163i-v\u0103 rost de o inim\u0103 nou\u0103 \u015fi de un duh nou! Pentru ce vrei s\u0103 mori, cas\u0103 a lui Israel?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci Eu nu doresc moartea celui ce moare, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN. \u00centoarce\u0163i-v\u0103 deci \u015fi ve\u0163i tr\u0103i!\u201c"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bocet pentru prin\u0163ii lui Israel - Iar tu \u00eenal\u0163\u0103 un c\u00e2ntec de jale despre prin\u0163ii lui Israel!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Spune: \u201eCe era mama ta? Era o leoaic\u0103 printre lei! Ea st\u0103tea \u00eentins\u0103 \u00een mijlocul leilor tineri, cresc\u00e2ndu-\u015fi puii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L-a crescut pe unul din puii ei \u015fi acesta a devenit un leu t\u00e2n\u0103r. El s-a obi\u015fnuit s\u0103 sf\u00e2\u015fie prada \u015fi a ajuns s\u0103 m\u0103n\u00e2nce oameni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit neamurile despre el, l-au prins \u00een groapa lor \u015fi l-au dus \u00een lan\u0163uri \u00een \u0163ara Egiptului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd \u015fi-a v\u0103zut a\u015fteptarea ne\u00eemplinit\u0103 \u015fi speran\u0163a spulberat\u0103, leoaica l-a luat pe un alt pui de-al ei \u015fi l-a pus leu conduc\u0103tor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El a umblat printre lei p\u00e2n\u0103 a devenit un leu t\u00e2n\u0103r. A \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 sf\u00e2\u015fie prada \u015fi a ajuns s\u0103 m\u0103n\u00e2nce oameni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u0103dea buzna \u00een fort\u0103re\u0163ele oamenilor \u015fi le devasta cet\u0103\u0163ile. \u0162ara, cu tot ce cuprindea ea, era \u00eengrozit\u0103 la auzul r\u0103getului s\u0103u."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci neamurile din provinciile vecine s-au \u00eendreptat \u00eempotriva lui, \u015fi-au aruncat plasa asupra lui \u015fi el a fost prins \u00een groapa lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L-au pus \u00eentr-o cu\u015fc\u0103, \u00een lan\u0163uri, l-au dus la \u00eemp\u0103ratul Babilonului \u015fi l-au a\u015fezat \u00een temni\u0163\u0103, ca s\u0103 nu i se mai aud\u0103 glasul pe mun\u0163ii lui Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mama ta era ca o vi\u0163\u0103 \u00een via ta, plantat\u0103 l\u00e2ng\u0103 ape. Datorit\u0103 bel\u015fugului de ap\u0103, ea era roditoare \u015fi plin\u0103 de ml\u0103di\u0163e."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ml\u0103di\u0163ele ei erau a\u015fa de tari, \u00eenc\u00e2t se puteau face din ele sceptre domne\u015fti. Ea se \u00een\u0103l\u0163a prin frunzi\u015ful stufos, \u015fi se f\u0103cea observat\u0103 prin \u00een\u0103l\u0163imea ei \u015fi prin mul\u0163imea ml\u0103di\u0163elor ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar a fost smuls\u0103 cu furie \u015fi aruncat\u0103 la p\u0103m\u00e2nt. V\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit a f\u0103cut-o s\u0103 se ofileasc\u0103, roadele i-au fost zdrobite, iar ml\u0103di\u0163ele ei cele tari s-au uscat \u015fi au fost arse de foc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acum ea este plantat\u0103 \u00een pustie, \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt uscat \u015fi secetos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Din butucul ei a ie\u015fit un foc, care i-a mistuit roadele. \u015ei astfel nu a mai r\u0103mas \u00een ea nici o ml\u0103di\u0163\u0103 tare, care s\u0103 fie bun\u0103 pentru un sceptru domnesc. Acesta este un c\u00e2ntec de jale; s\u0103 fie c\u00e2ntat ca un c\u00e2ntec de jale.\u201c"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel, condamnat pentru apostazie - \u00cen al \u015faptelea an, \u00een luna a cincea, \u00een ziua a zecea a lunii, au venit ni\u015fte b\u0103rba\u0163i din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel ca s\u0103-L \u00eentrebe pe DOMNUL \u015fi s-au a\u015fezat \u00eenaintea mea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eFiul omului, vorbe\u015fte-le b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel \u015fi spune-le c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abA\u0163i venit s\u0103 M\u0103 \u00eentreba\u0163i? Viu sunt Eu, c\u0103 nu M\u0103 voi l\u0103sa \u00eentrebat de voi, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vrei s\u0103-i judeci? Vrei s\u0103-i judeci, fiul omului? Atunci f\u0103-le cunoscute ur\u00e2ciunile p\u0103rin\u0163ilor lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 le spui c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u00cen ziua c\u00e2nd l-am ales pe Israel, am f\u0103cut jur\u0103m\u00e2nt cu urma\u015fii Casei lui Iacov. M-am f\u0103cut cunoscut lor \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi am f\u0103cut jur\u0103m\u00e2nt cu ei, afirm\u00e2nd: \u2018Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul vostru!\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea le-am jurat c\u0103-i voi scoate din \u0163ara Egiptului \u015fi c\u0103-i voi duce \u00eentr-o \u0163ar\u0103 pe care am c\u0103utat-o pentru ei, o \u0163ar\u0103 unde curge lapte \u015fi miere, cea mai frumoas\u0103 dintre toate \u0163\u0103rile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le-am zis s\u0103-\u015fi arunce fiecare ur\u00e2ciunile dinaintea ochilor lui \u015fi s\u0103 nu se \u00eentineze cu idolii Egiptului, c\u0103ci Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar ei s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea \u015fi nu au vrut s\u0103 M\u0103 asculte. Nici unul nu \u015fi-a aruncat ur\u00e2ciunile, care \u00eei atr\u0103geau privirile, \u015fi nici nu a uitat de idolii Egiptului. Atunci am zis c\u0103-Mi voi rev\u0103rsa furia peste ei \u015fi-Mi voi consuma m\u00e2nia \u00eempotriva lor, \u00een mijlocul \u0163\u0103rii Egiptului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar nu le-am f\u0103cut astfel de dragul Numelui Meu, pentru ca acesta s\u0103 nu fie p\u00e2ng\u0103rit \u00een ochii neamurilor printre care ei se aflau \u015fi \u00eenaintea c\u0103rora M\u0103 f\u0103cusem cunoscut lor, cum c\u0103 \u00eei voi scoate din \u0163ara Egiptului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 i-am scos din \u0163ara Egiptului \u015fi i-am dus \u00een pustie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le-am dat hot\u0103r\u00e2rile Mele \u015fi le-am f\u0103cut cunoscute r\u00e2nduielile Mele, pe care trebuie s\u0103 le \u00eemplineasc\u0103 omul ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 prin ele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le-am mai dat \u015fi Sabatele Mele, ca semn \u00eentre Mine \u015fi ei, ca s\u0103 se \u015ftie c\u0103 Eu sunt DOMNUL Care \u00eei sfin\u0163e\u015fte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar cei din Casa lui Israel s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea \u00een pustie. Nu au urmat hot\u0103r\u00e2rile Mele, au respins r\u00e2nduielile Mele, pe care trebuie s\u0103 le \u00eemplineasc\u0103 omul ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 prin ele, \u015fi au p\u00e2ng\u0103rit mult Sabatele Mele. Am zis atunci c\u0103-Mi voi rev\u0103rsa furia peste ei \u015fi-i voi nimici \u00een pustie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar nu le-am f\u0103cut astfel de dragul Numelui Meu, pentru ca acesta s\u0103 nu fie p\u00e2ng\u0103rit \u00een fa\u0163a neamurilor dinaintea c\u0103rora i-am scos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De asemenea, le-am jurat \u00een pustie c\u0103 nu-i voi mai duce \u00een \u0163ara pe care le-am r\u00e2nduit-o, \u00een \u0163ara \u00een care curge lapte \u015fi miere, cea mai frumoas\u0103 dintre toate \u0163\u0103rile,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "deoarece au respins r\u00e2nduielile Mele, nu au urmat hot\u0103r\u00e2rile Mele \u015fi au p\u00e2ng\u0103rit Sabatele Mele. C\u0103ci inimile lor tot dup\u0103 idolii lor s-au dus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Totu\u015fi m-am uitat cu mil\u0103 la ei, nu i-am distrus \u015fi nu i-am l\u0103sat s\u0103 sf\u00e2r\u015feasc\u0103 \u00een pustie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci le-am zis fiilor lor \u00een pustie: \u2018Nu urma\u0163i hot\u0103r\u00e2rile p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, nu p\u0103zi\u0163i r\u00e2nduielile lor \u015fi nu v\u0103 p\u00e2ng\u0103ri\u0163i cu idolii lor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul vostru! Urma\u0163i hot\u0103r\u00e2rile Mele, p\u0103zi\u0163i \u015fi \u00eemplini\u0163i r\u00e2nduielile Mele"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi sfin\u0163i\u0163i Sabatele Mele, ca s\u0103 fie un semn \u00eentre Mine \u015fi voi \u015fi s\u0103 se \u015ftie c\u0103 Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul vostru!\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar \u015fi copiii lor s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea. Ei nu au urmat hot\u0103r\u00e2rile Mele, nu au p\u0103zit r\u00e2nduielile Mele, pe care trebuie s\u0103 le \u00eemplineasc\u0103 omul ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103, iar Sabatele Mele le-au p\u00e2ng\u0103rit. Atunci am zis c\u0103 \u00cemi voi rev\u0103rsa furia peste ei \u015fi-Mi voi consuma m\u00e2nia \u00eempotriva lor \u00een pustie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar Mi-am retras m\u00e2na de dragul Numelui Meu, ca s\u0103 nu fie p\u00e2ng\u0103rit \u00een fa\u0163a neamurilor dinaintea c\u0103rora i-am scos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De asemenea, le-am jurat \u00een pustie c\u0103 \u00eei voi \u00eempr\u0103\u015ftia printre neamuri \u015fi \u00eei voi r\u0103sp\u00e2ndi prin \u0163\u0103rile lumii,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pentru c\u0103 nu au \u00eemplinit r\u00e2nduielile Mele, ci au respins hot\u0103r\u00e2rile Mele, au p\u00e2ng\u0103rit Sabatele Mele \u015fi \u015fi-au a\u0163intit privirile spre idolii p\u0103rin\u0163ilor lor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mai mult, le-am dat hot\u0103r\u00e2ri care nu erau bune \u015fi r\u00e2nduieli prin care s\u0103 nu poat\u0103 tr\u0103i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I-am l\u0103sat s\u0103 se spurce prin darurile lor c\u00e2nd \u00ee\u015fi treceau prin foc \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i, ca s\u0103-i \u00eengrozesc \u015fi s\u0103 \u015ftie astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aceea, fiul omului, vorbe\u015fte-le celor din Casa lui Israel \u015fi spune-le din partea St\u0103p\u00e2nului DOMN, astfel: \u00abIat\u0103 prin ce anume M-au mai blasfemiat p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, fiind necredincio\u015fi fa\u0163\u0103 de Mine."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd i-am dus \u00een \u0163ara pe care am jurat c\u0103 le-o voi da, ei \u015fi-au aruncat privirile spre fiecare deal \u00eenalt, spre fiecare copac stufos \u015fi acolo \u015fi-au \u00eenjunghiat jertfele, acolo \u015fi-au adus ofrandele prin care M-au \u00eenfuriat, acolo \u015fi-au pus miresmele pl\u0103cute \u015fi acolo au turnat darurile de b\u0103utur\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eu i-am \u00eentrebat: \u2018Ce este aceast\u0103 \u00een\u0103l\u0163ime la care v\u0103 duce\u0163i?\u2019 De aceea i-au pus numele Bama \u015fi a\u015fa i-a r\u0103mas numele p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Promisiunea restaur\u0103rii - Spune-le deci celor din Casa lui Israel c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abV\u0103 ve\u0163i spurca oare la fel ca p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, prostitu\u00e2ndu-v\u0103 \u00eenaintea ur\u00e2ciunilor lor?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aduc\u00e2ndu-v\u0103 darurile \u015fi trec\u00e2ndu-v\u0103 fiii prin foc, voi continua\u0163i p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi s\u0103 v\u0103 \u00eentina\u0163i prin to\u0163i idolii vo\u015ftri. \u015ei Eu s\u0103 M\u0103 las \u00eentrebat de voi, Cas\u0103 a lui Israel? Viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 nu M\u0103 voi l\u0103sa \u00eentrebat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Voi zice\u0163i: \u2018Vrem s\u0103 fim ca neamurile, ca triburile celorlalte \u0163\u0103ri, \u015fi s\u0103 slujim lemnului \u015fi pietrei!\u2019 Ceea ce voi ave\u0163i \u00eens\u0103 \u00een minte nu se va \u00eent\u00e2mpla niciodat\u0103!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 voi domni peste voi cu m\u00e2n\u0103 puternic\u0103, cu bra\u0163 \u00eentins \u015fi rev\u0103rs\u00e2ndu-Mi furia!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u0103 voi scoate dintre popoare \u015fi v\u0103 voi aduna din \u0163\u0103rile \u00een care sunte\u0163i \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i, cu m\u00e2n\u0103 puternic\u0103, cu bra\u0163 \u00eentins \u015fi rev\u0103rs\u00e2ndu-Mi furia."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "V\u0103 voi duce \u00een pustia popoarelor \u015fi acolo m\u0103 voi judeca cu voi fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A\u015fa cum i-am judecat pe str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri \u00een pustia \u0163\u0103rii Egiptului, tot a\u015fa v\u0103 voi judeca \u015fi pe voi, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u0103 voi trece pe sub toiag \u015fi v\u0103 voi aduce din nou \u00een leg\u0103m\u00e2nt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cei voi \u00eenl\u0103tura dintre voi pe cei r\u0103zvr\u0103ti\u0163i \u015fi pe cei nesupu\u015fi Mie; \u00eei voi scoate din \u0163ara unde au fost str\u0103ini, dar nu vor intra \u00een \u0163ara lui Israel. Atunci ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2t despre voi, Cas\u0103 a lui Israel, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Duce\u0163i-v\u0103 acum \u015fi sluji\u0163i fiecare idolilor vo\u015ftri! Dup\u0103 aceea \u00eens\u0103 ve\u0163i asculta de Mine cu siguran\u0163\u0103 \u015fi nu-Mi ve\u0163i mai p\u00e2ng\u0103ri Numele Meu cel sf\u00e2nt cu darurile \u015fi cu idolii vo\u015ftri!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u0103ci pe muntele Meu cel sf\u00e2nt, pe muntele cel \u00een\u0103l\u0163at al lui Israel, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, acolo \u00cemi va sluji toat\u0103 Casa lui Israel, to\u0163i cei din \u0163ar\u0103, iar Eu \u00eei voi primi cu bun\u0103voin\u0163\u0103. Acolo v\u0103 voi cere contribu\u0163iile voastre \u015fi darurile voastre din cele dint\u00e2i roade, \u00eempreun\u0103 cu toate jertfele voastre sfinte."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 voi scoate dintre popoare \u015fi v\u0103 voi aduna din \u0163\u0103rile \u00een care a\u0163i fost \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i, v\u0103 voi accepta ca pe o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 \u015fi M\u0103 voi ar\u0103ta sf\u00e2nt prin voi \u00eenaintea neamurilor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL c\u00e2nd v\u0103 voi aduce \u00een \u0163ara lui Israel, \u00een \u0163ara pe care am jurat str\u0103mo\u015filor vo\u015ftri c\u0103 le-o voi da."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Acolo v\u0103 ve\u0163i aminti de umbletele voastre \u015fi de toate faptele prin care v-a\u0163i p\u00e2ng\u0103rit \u015fi v\u0103 va fi sc\u00e2rb\u0103 de voi \u00een\u015fiv\u0103 din cauza tuturor relelor pe care le-a\u0163i s\u0103v\u00e2r\u015fit."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL c\u00e2nd m\u0103 voi purta cu voi \u0163in\u00e2nd cont de Numele Meu, nu de purtarea voastr\u0103 rea \u015fi de faptele voastre corupte, Cas\u0103 a lui Israel, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u2019\u00bb\u201c"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Iudeea este condamnat\u0103 - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u2013 Fiul omului, \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a spre sud, predic\u0103 \u00eempotriva \u0163inutului de la miaz\u0103zi \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva p\u0103durii din sud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Spune-i p\u0103durii din sud astfel: \u201eAscult\u0103 Cuv\u00e2ntul DOMNULUI! A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, voi aprinde \u00een tine un foc, care va arde orice copac verde \u015fi orice copac uscat. Flac\u0103ra arz\u0103toare nu va fi stins\u0103, \u015fi totul, din sud p\u00e2n\u0103 la nord, va fi p\u00e2rjolit de ea."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u015ei orice f\u0103ptur\u0103 va vedea c\u0103 Eu am aprins-o; ea nu va mai fi stins\u0103.\u00bb\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Atunci am zis: \u2013 Ah, St\u0103p\u00e2ne DOAMNE, ei zic despre mine c\u0103 nu vorbesc dec\u00e2t \u00een pilde!"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babilon, sabia judec\u0103\u0163ii lui Dumnezeu - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a spre Ierusalim, predic\u0103 \u00eempotriva sanctuarelor \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva \u0163\u0103rii lui Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune \u0163\u0103rii lui Israel c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, sunt \u00eempotriva ta, \u015fi de aceea \u00cemi voi scoate sabia din teac\u0103 \u015fi-l voi t\u0103ia din tine at\u00e2t pe cel drept, c\u00e2t \u015fi pe cel r\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De vreme ce sunt pe cale s\u0103 tai din tine at\u00e2t pe cel drept, c\u00e2t \u015fi pe cel r\u0103u, sabia Mea va ie\u015fi din teac\u0103 \u00eempotriva tuturor f\u0103pturilor, din sud p\u00e2n\u0103 \u00een nord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei toate f\u0103pturile vor \u015fti c\u0103 Eu, DOMNUL, Mi-am scos sabia din teac\u0103; ea nu se va \u00eentoarce \u00eenapoi.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iar tu, fiul omului, gemi! Gemi sub privirile lor cu inima zdrobit\u0103 \u015fi cu am\u0103r\u0103ciune!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd te vor \u00eentreba de ce gemi, s\u0103 le r\u0103spunzi astfel: \u00abDin pricina ve\u015ftii care sose\u015fte! Orice inim\u0103 se va descuraja \u015fi toate m\u00e2inile vor sl\u0103bi; orice duh va le\u015fina \u015fi to\u0163i genunchii vor fi ca apa. Iat-o c\u0103 vine! Este foarte aproape, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eFiul omului, profe\u0163e\u015fte \u015fi spune c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abO sabie, o sabie este ascu\u0163it\u0103 \u015fi lustruit\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Este ascu\u0163it\u0103 pentru m\u0103cel \u015fi lustruit\u0103 ca s\u0103 sc\u00e2nteieze ca fulgerul. S\u0103 ne bucur\u0103m \u00een sceptrul fiului Meu, Iuda? Sabia nesocote\u015fte orice copac."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El a dat-o s\u0103 fie lustruit\u0103 \u015fi s\u0103 poat\u0103 fi \u0163inut\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103. Ea este o sabie ascu\u0163it\u0103 \u015fi lustruit\u0103 ca s\u0103 fie pus\u0103 \u00een m\u00e2na celui ce ucide."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Strig\u0103 \u015fi t\u00e2nguie\u015fte-te, fiul omului, c\u0103ci ea este scoas\u0103 \u00eempotriva poporului Meu \u015fi \u00eempotriva tuturor prin\u0163ilor lui Israel; ei sunt da\u0163i sabiei \u00eempreun\u0103 cu poporul Meu. De aceea love\u015fte-\u0163i coapsa!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Poporul va fi \u00eencercat. Ce se va \u00eent\u00e2mpla dac\u0103 sceptrul pe care sabia \u00eel nesocote\u015fte va fi \u00eendep\u0103rtat? zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tu, fiul omului, profe\u0163e\u015fte \u015fi bate din palme! \u00abFie ca sabia s\u0103 loveasc\u0103 de dou\u0103 ori, ba chiar de trei ori. Este o sabie pentru pr\u0103p\u0103d, pentru un mare pr\u0103p\u0103d, o sabie care \u00eei \u00eempresoar\u0103!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pentru ca inimile s\u0103 se descurajeze \u015fi mul\u0163i s\u0103 se poticneasc\u0103, am pus sabia pentru \u00eenjunghiere la toate por\u0163ile lor. Ah, ea este f\u0103cut\u0103 s\u0103 sc\u00e2nteieze ca fulgerul \u015fi este lustruit\u0103 pentru m\u0103cel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sabie, love\u015fte \u00een dreapta, taie \u00een st\u00e2nga sau oriunde \u00ee\u0163i este \u00eendreptat t\u0103i\u015ful!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iar Eu voi bate din palme \u015fi-Mi voi potoli furia!\u00bb Eu, DOMNUL, am vorbit!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eFiul omului, hot\u0103r\u0103\u015fte dou\u0103 drumuri pe care s\u0103 vin\u0103 sabia \u00eemp\u0103ratului Babilonului. Am\u00e2ndou\u0103 s\u0103 ias\u0103 din aceea\u015fi \u0163ar\u0103. Apoi f\u0103 un semn; f\u0103-l la r\u0103scrucea drumului spre cetate."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103 faci \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t unul din drumurile pe care trebuie s\u0103 vin\u0103 sabia s\u0103 treac\u0103 prin Raba amoni\u0163ilor, iar cel\u0103lalt \u2013 prin Iuda, prin fortifica\u0163iile Ierusalimului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eemp\u0103ratul Babilonului s-a oprit la r\u0103scrucea celor dou\u0103 drumuri ca s\u0103 afle prin ghicit ce trebuie s\u0103 fac\u0103. El scutur\u0103 s\u0103ge\u0163ile, \u00eentreab\u0103 terafimii \u015fi cerceteaz\u0103 ficatul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen m\u00e2na lui dreapt\u0103 st\u0103 sor\u0163ul pentru Ierusalim, ca s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 berbecii de fier, s\u0103 dea ordin s\u0103 \u00eenceap\u0103 m\u0103celul, s\u0103 scoat\u0103 strig\u0103te de r\u0103zboi, s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 berbecii de fier \u00eempotriva por\u0163ilor, s\u0103 \u00eenal\u0163e rampe de asalt \u015fi s\u0103 zideasc\u0103 \u00eent\u0103rituri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar cei care \u015fi-au \u00eenc\u0103lcat jur\u0103mintele pe care i le-au f\u0103cut vor crede c\u0103 ceea ce s-a ghicit nu este dec\u00e2t de\u015fert\u0103ciune. El \u00eens\u0103 le va \u0163ine minte vina aceasta \u015fi \u00eei va prinde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abPentru c\u0103 v-a\u0163i f\u0103cut vina de pomin\u0103, descoperindu-v\u0103 nelegiuirile \u015fi l\u0103s\u00e2nd astfel s\u0103 vi se vad\u0103 p\u0103catele \u00een toate faptele voastre, pentru c\u0103 a\u0163i f\u0103cut aceasta, ve\u0163i fi prin\u015fi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2t despre tine, p\u0103g\u00e2n \u015fi tic\u0103los prin\u0163 al lui Israel, c\u0103ruia \u0163i-a venit ziua, vremea pedepsei finale,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018S\u0103 i se \u00eendep\u0103rteze turbanul! S\u0103 i se dea jos coroana! Nimic nu va mai fi la fel. Cel smerit va fi \u00een\u0103l\u0163at, iar cel \u00een\u0103l\u0163at va fi smerit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ruin\u0103! Da, ruin\u0103! O ruin\u0103 voi face din el! O ruin\u0103 cum n-a mai fost vreodat\u0103. \u015ei aceasta p\u00e2n\u0103 va veni cel care are dreptul asupra lui; lui \u00eel voi da!\u2019\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iar tu, fiul omului, profe\u0163e\u015fte \u015fi spune c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN drept r\u0103spuns la batjocurile amoni\u0163ilor: \u00abO sabie, o sabie este preg\u0103tit\u0103 pentru m\u0103cel, este lustruit\u0103 ca s\u0103 devoreze \u015fi s\u0103 sc\u00e2nteieze ca fulgerul."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cen ciuda vedeniilor mincinoase despre tine, \u00een ciuda oracolelor \u00een\u015fel\u0103toare cu privire la tine, vei fi pus\u0103 la g\u00e2tul acelor tic\u0103lo\u015fi care vor fi uci\u015fi, c\u0103rora le-a sosit ziua \u015fi a c\u0103ror vreme a pedepsei a ajuns la culme."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bag\u0103 sabia \u00eenapoi \u00een teac\u0103! \u00cen locul \u00een care ai fost f\u0103urit\u0103, \u00een \u0163ara ta de origine, acolo te voi judeca."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cemi voi rev\u0103rsa peste tine indignarea \u015fi voi sufla peste tine cu focul furiei Mele. Te voi da pe m\u00e2na barbarilor, a celor ce sunt pricepu\u0163i s\u0103 distrug\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vei c\u0103dea prad\u0103 focului, s\u00e2ngele t\u0103u va fi v\u0103rsat \u00een mijlocul \u0163\u0103rii \u015fi nu vei mai fi pomenit\u0103, c\u0103ci Eu, DOMNUL, am vorbit!\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u0103catul poporului a ajuns la culme - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, vrei s\u0103 judeci? Vrei s\u0103 judeci cetatea cea setoas\u0103 de s\u00e2nge? Atunci f\u0103-i cunoscute toate ur\u00e2ciunile!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune-i c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abCetate care ver\u015fi s\u00e2nge \u00een mijlocul t\u0103u ca s\u0103-\u0163i gr\u0103be\u015fti ceasul \u015fi care-\u0163i faci idoli ca s\u0103 te spurci,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "te-ai f\u0103cut vinovat\u0103 din cauza s\u00e2ngelui pe care l-ai v\u0103rsat \u015fi a idolilor pe care \u0163i i-ai f\u0103cut ca s\u0103 te spurci! \u0162i-ai apropiat astfel ziua \u015fi ai ajuns la cap\u0103tul anilor t\u0103i! De aceea te voi face de batjocura neamurilor \u015fi de r\u00e2sul tuturor \u0163\u0103rilor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cei de aproape \u015fi cei de departe \u00ee\u015fi vor bate joc de tine, c\u0103ci e\u015fti vestit\u0103 ca necurat\u0103 \u015fi plin\u0103 de tulbur\u0103ri!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 \u00een tine fiecare dintre prin\u0163ii lui Israel se folose\u015fte de puterea lui ca s\u0103 verse s\u00e2nge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen tine, tat\u0103l \u015fi mama sunt necinsti\u0163i, str\u0103inul din mijlocul t\u0103u este jecm\u0103nit, iar orfanul \u015fi v\u0103duva sunt asupri\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ai dispre\u0163uit lucrurile Mele sfinte \u015fi Mi-ai p\u00e2ng\u0103rit Sabatele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen tine sunt cei ce defaim\u0103 ca s\u0103 verse s\u00e2nge, \u00een tine sunt cei ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe mun\u0163i \u015fi cei ce se desfr\u00e2neaz\u0103 \u00een mijlocul t\u0103u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen tine se descoper\u0103 goliciunea tat\u0103lui \u015fi \u00een tine este necinstit\u0103 femeia \u00een perioada necur\u0103\u0163iei ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen tine, fiecare se ded\u0103 la ur\u00e2ciuni cu so\u0163ia semenului s\u0103u, fiecare \u00ee\u015fi p\u00e2ng\u0103re\u015fte prin incest nora \u015fi fiecare \u00ee\u015fi necinste\u015fte sora, fiica tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen tine, se ia mit\u0103 ca s\u0103 se verse s\u00e2nge; tu iei dob\u00e2nd\u0103 \u015fi cam\u0103t\u0103, c\u00e2\u015ftigi de pe urma prietenului t\u0103u, jecm\u0103nindu-l, iar pe Mine M-ai uitat, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103, bat din palme din cauza t\u00e2lh\u0103riilor pe care le-ai s\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi din cauza s\u00e2ngelui care a fost v\u0103rsat \u00een mijlocul t\u0103u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00ce\u0163i va rezista oare inima sau \u00ee\u0163i vor fi m\u00e2inile destul de tari \u00een ziua \u00een care m\u0103 voi ocupa de tine? Eu, DOMNUL, am vorbit \u015fi voi face \u00eentocmai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te voi \u00eempr\u0103\u015ftia printre neamuri, te voi risipi \u00een \u0163\u0103ri str\u0103ine \u015fi voi pune astfel cap\u0103t necur\u0103\u0163iei din mijlocul t\u0103u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd te vei fi \u00eentinat \u00eenaintea neamurilor vei \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eFiul omului, cei din Casa lui Israel au ajuns pentru Mine ca zgura de metal: to\u0163i sunt aram\u0103, cositor, fier \u015fi plumb, \u00een mijlocul furnalului; au ajuns ca zgura de argint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abPentru c\u0103 to\u0163i a\u0163i devenit zgur\u0103, iat\u0103 c\u0103 v\u0103 voi str\u00e2nge \u00een mijlocul Ierusalimului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u015fa cum se str\u00e2nge argintul, arama, fierul, plumbul \u015fi cositorul \u00een mijlocul furnalului \u015fi se sufl\u0103 \u00een foc ca s\u0103 se topeasc\u0103, tot a\u015fa v\u0103 voi str\u00e2nge \u015fi Eu \u00een m\u00e2nia \u015fi furia Mea, v\u0103 voi l\u0103sa \u00een mijlocul Ierusalimului \u015fi v\u0103 voi topi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Da, v\u0103 voi str\u00e2nge \u015fi voi sufla peste voi cu focul \u00eenver\u015fun\u0103rii Mele, astfel c\u0103 ve\u0163i fi topi\u0163i \u00een mijlocul Ierusalimului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u015fa cum se tope\u015fte argintul \u00een mijlocul furnalului, tot a\u015fa ve\u0163i fi \u015fi voi topi\u0163i \u00een mijlocul Ierusalimului \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu, DOMNUL, Mi-am rev\u0103rsat furia peste voi.\u00bb\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eFiul omului, spune-i \u0163\u0103rii astfel: \u00abTu e\u015fti o \u0163ar\u0103 necur\u0103\u0163it\u0103, neudat\u0103 de ploaie \u00een ziua indign\u0103rii!\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Prin\u0163ii ei uneltesc \u00een mijlocul ei precum leul care r\u0103cne\u015fte c\u00e2nd \u00ee\u015fi sf\u00e2\u015fie prada; ei m\u0103n\u00e2nc\u0103 suflete \u015fi \u00ee\u015fi \u00eensu\u015fesc bog\u0103\u0163ii \u015fi lucruri scumpe, astfel c\u0103 num\u0103rul v\u0103duvelor spore\u015fte \u00een mijlocul \u0163\u0103rii."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Preo\u0163ii ei \u00eencalc\u0103 Legea Mea \u015fi \u00eentineaz\u0103 lucrurile Mele sfinte; ei nu fac diferen\u0163\u0103 \u00eentre ce este sf\u00e2nt \u015fi ce este obi\u015fnuit \u015fi nu \u00eenva\u0163\u0103 pe al\u0163ii s\u0103 fac\u0103 diferen\u0163\u0103 \u00eentre ce este necurat \u015fi ce este curat. De Sabatele Mele nu vor s\u0103 mai aud\u0103 \u015fi astfel Eu sunt necinstit \u00een mijlocul lor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Conduc\u0103torii s\u0103i sunt \u00een mijlocul ei asemenea lupilor care-\u015fi sf\u00e2\u015fie prada; ei vars\u0103 s\u00e2nge \u015fi pierd suflete ca s\u0103 ob\u0163in\u0103 un c\u00e2\u015ftig necinstit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Profe\u0163ii din mijlocul ei au pentru ace\u015ftia o tencuial\u0103 din ipsos \u2013 viziuni de\u015farte \u015fi preziceri mincinoase. Ei zic: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN!\u00bb Dar DOMNUL nu le-a vorbit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Poporul din \u0163ar\u0103 se ded\u0103 la furt, se ocup\u0103 cu t\u00e2lh\u0103ria, asupre\u015fte pe s\u0103rac \u015fi pe nevoia\u015f \u015fi jecm\u0103ne\u015fte str\u0103inul, ignor\u00e2nd dreptatea."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Am c\u0103utat printre ei un om care s\u0103 zideasc\u0103 zidul \u015fi s\u0103 stea \u00een sp\u0103rtur\u0103 \u00eenaintea Mea pentru \u0163ar\u0103, ca s\u0103 nu o nimicesc, dar nu am g\u0103sit nici unul."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Prin urmare, \u00cemi voi rev\u0103rsa peste ei indignarea, \u00eei voi nimici cu focul \u00eenver\u015fun\u0103rii Mele \u015fi voi face ca umbletele lor s\u0103 cad\u0103 asupra capetelor lor, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u201c"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ohola \u015fi Oholiba - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, au fost odat\u0103 dou\u0103 femei, fiice ale aceleia\u015fi mame."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ele s-au prostituat \u00een Egipt, s-au prostituat \u00eenc\u0103 din tinere\u0163ea lor. Acolo le-au fost str\u00e2n\u015fi s\u00e2nii \u015fi acolo le-a fost m\u00e2ng\u00e2iat pieptul feciorelnic."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cea mare se numea Ohola, iar sora ei se numea Oholiba. Ele erau ale Mele \u015fi au n\u0103scut fii \u015fi fiice. Ohola \u00eenf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103 Samaria, iar Oholiba \u00eenf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103 Ierusalimul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De\u015fi era a Mea, Ohola s-a prostituat \u015fi a poftit dup\u0103 aman\u0163ii ei, r\u0103zboinicii din Asiria,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een haine de culoare albastr\u0103, guvernatori \u015fi conduc\u0103tori, tineri pl\u0103cu\u0163i, to\u0163i c\u0103lare pe cai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ea s-a dedat la desfr\u00e2n\u0103ri cu ei, cu to\u0163i fiii ale\u015fi ai Asiriei, \u015fi s-a p\u00e2ng\u0103rit cu to\u0163i idolii fiec\u0103ruia din cei pe care i-a poftit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei astfel ea nu a renun\u0163at la desfr\u00e2n\u0103rile ei din Egipt, nici la cei ce se culcaser\u0103 cu ea \u00een tinere\u0163ea ei, care \u00eei atinseser\u0103 pieptul feciorelnic \u015fi \u00ee\u015fi rev\u0103rsaser\u0103 desfr\u00e2ul asupra ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea am dat-o \u00een m\u00e2inile aman\u0163ilor ei, \u00een m\u00e2inile asirienilor pe care i-a poftit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ace\u015ftia i-au descoperit goliciunea, i-au luat fiii \u015fi fiicele, iar pe ea au ucis-o cu sabia. \u015ei astfel i s-a dus vestea printre femei din cauza judec\u0103\u0163ilor care au fost aduse asupra ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De\u015fi sora ei, Oholiba, a v\u0103zut toate acestea, ea totu\u015fi, \u00een pofta ei, s-a stricat \u015fi mai mult, desfr\u00e2n\u0103rile ei \u00eentrec\u00e2nd desfr\u00e2n\u0103rile surorii ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei ea a poftit dup\u0103 fiii Asiriei, acei guvernatori \u015fi conduc\u0103tori \u00eembr\u0103ca\u0163i str\u0103lucitor \u015fi c\u0103lare pe cai, cu to\u0163ii tineri pl\u0103cu\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am v\u0103zut astfel c\u0103 \u015fi ea se p\u00e2ng\u0103rise; am\u00e2ndou\u0103 aleseser\u0103 aceea\u015fi cale."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103 ea a ad\u0103ugat \u015fi mai mult la desfr\u00e2n\u0103rile ei. A v\u0103zut ni\u015fte b\u0103rba\u0163i grava\u0163i pe zid, ni\u015fte chipuri de caldeeni picta\u0163i \u00een ro\u015fu,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "cu br\u00e2ie \u00eemprejurul coapselor lor \u015fi cu turbane voluminoase pe cap, cu to\u0163ii av\u00e2nd \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unor ofi\u0163eri \u2013 era o imagine a babilonienilor, a c\u0103ror \u0163ar\u0103 de origine este Caldeea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce i-a v\u0103zut, i-a \u015fi poftit \u015fi a trimis soli la ei, \u00een Caldeea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Babilonienii au venit la ea, \u00een patul iubirii, \u015fi au spurcat-o cu desfr\u00e2n\u0103rile lor. Dup\u0103 ce s-a spurcat cu ei, sufletul i s-a \u00eenstr\u0103inat de ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd \u015fi-a dat pe fa\u0163\u0103 desfr\u00e2n\u0103rile \u015fi \u015fi-a expus goliciunea, sufletul Meu s-a \u00eenstr\u0103inat de ea, a\u015fa cum s-a \u00eenstr\u0103inat \u015fi de sora ei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi ea \u015fi-a \u00eenmul\u0163it \u015fi mai mult desfr\u00e2n\u0103rile, aduc\u00e2ndu-\u015fi aminte de tinere\u0163ea ei c\u00e2nd se prostitua \u00een \u0163ara Egiptului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A poftit dup\u0103 aman\u0163ii ei cu m\u0103dularele c\u00e2t ale m\u0103garilor \u015fi cu mult\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 precum caii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00abAi t\u00e2njit astfel dup\u0103 desfr\u00e2narea din tinere\u0163ea ta, c\u00e2nd s\u00e2nii \u0163i-au fost m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i de c\u0103tre egipteni, iar pieptul t\u0103u cel t\u00e2n\u0103r a fost dezmierdat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De aceea, Oholiba, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018\u00cei voi st\u00e2rni pe aman\u0163ii t\u0103i \u00eempotriva ta, pe cei de care \u0163i s-a \u00eenstr\u0103inat sufletul, \u015fi-i voi aduce \u00eempotriva ta din toate p\u0103r\u0163ile."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cei voi aduce pe babilonieni \u015fi pe to\u0163i caldeenii, pe cei din Pekod, din \u015eoa \u015fi din Koa, \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i asirienii, tineri pl\u0103cu\u0163i, to\u0163i guvernatori \u015fi conduc\u0103tori, ofi\u0163eri \u015fi oameni vesti\u0163i, to\u0163i c\u0103lare pe cai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ei vor veni \u00eempotriva ta cu arme, cu care \u015fi c\u0103ru\u0163e \u015fi cu o mul\u0163ime de popoare. Te vor \u00eenconjura din toate p\u0103r\u0163ile cu scuturi, mari \u015fi mici, \u015fi cu coifuri. Lor le voi da judecata asupra ta, iar ei te vor judeca dup\u0103 r\u00e2nduielile lor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eendrepta gelozia \u00eempotriva ta, astfel c\u0103 ei se vor purta cu furie fa\u0163\u0103 de tine. Nasul \u015fi urechile \u00ee\u0163i vor fi t\u0103iate, iar r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a familiei tale va c\u0103dea ucis\u0103 de sabie. \u00ce\u0163i vor lua fiii \u015fi fiicele, iar ce va mai r\u0103m\u00e2ne va fi devorat de foc."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Te vor dezbr\u0103ca de hainele tale \u015fi \u00ee\u0163i vor lua minunatele tale podoabe."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voi pune cap\u0103t astfel desfr\u00e2n\u0103rii tale \u015fi dezm\u0103\u0163ului pe care l-ai practicat \u00eenc\u0103 din \u0163ara Egiptului. \u015ei nu-\u0163i vor mai umbla ochii dup\u0103 aman\u0163ii t\u0103i, nici nu te vei mai g\u00e2ndi la Egipt!\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Iat\u0103, te voi da pe m\u00e2na celor pe care \u00eei ur\u0103\u015fti, pe m\u00e2na celor de care \u0163i s-a \u00eenstr\u0103inat sufletul!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Te vor trata cu ur\u0103, \u00ee\u0163i vor lua toat\u0103 avu\u0163ia \u015fi te vor l\u0103sa dezbr\u0103cat\u0103 \u015fi goal\u0103. Va fi expus\u0103 astfel ru\u015finea desfr\u00e2n\u0103rilor tale, a infidelit\u0103\u0163ii tale \u015fi a dezm\u0103\u0163urilor tale."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toate acestea \u0163i se vor \u00eent\u00e2mpla pentru c\u0103 te-ai prostituat cu neamurile \u015fi te-ai spurcat cu idolii lor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ai apucat pe calea surorii tale, de aceea \u00ee\u0163i voi pune \u00een m\u00e2n\u0103 cupa ei.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Vei bea din cupa surorii tale, o cup\u0103 ad\u00e2nc\u0103 \u015fi larg\u0103; care \u00ee\u0163i va aduce der\u00e2dere \u015fi batjocur\u0103, c\u0103ci \u00eencape at\u00e2t de mult \u00een ea!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vei fi umplut\u0103 de be\u0163ie \u015fi \u00eentristare, c\u0103ci cupa surorii tale, Samaria, este o cup\u0103 a groazei \u015fi a pustiirii."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vei bea din ea \u015fi o vei goli; apoi o vei sparge \u00een buc\u0103\u0163i \u015fi \u00ee\u0163i vei cresta s\u00e2nii\u2019, c\u0103ci Eu am vorbit, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abPentru c\u0103 M-ai uitat \u015fi M-ai aruncat la spate, poart\u0103-\u0163i \u015fi tu acum pedeapsa pentru infidelitatea \u015fi desfr\u00e2n\u0103rile tale!\u00bb\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "DOMNUL mi-a zis: \u201eFiul omului, vrei s\u0103 le judeci pe Ohola \u015fi pe Oholiba? Atunci f\u0103-le cunoscute ur\u00e2ciunile lor!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u0103ci ele au comis adulter \u015fi pe m\u00e2inile lor este s\u00e2nge; au comis adulter cu idolii lor, iar pe fiii pe care Mi i-au n\u0103scut i-au trecut prin foc ca s\u0103 slujeasc\u0103 drept m\u00e2ncare idolilor lor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mi-au f\u0103cut chiar mai mult dec\u00e2t at\u00e2t: \u00een aceea\u015fi zi ei Mi-au spurcat L\u0103ca\u015ful \u015fi Mi-au p\u00e2ng\u0103rit Sabatele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u0103ci atunci c\u00e2nd \u015fi-au \u00eenjunghiat fiii \u00een cinstea idolilor lor, \u00een aceea\u015fi zi ei au intrat \u015fi \u00een L\u0103ca\u015ful Meu ca s\u0103-l p\u00e2ng\u0103reasc\u0103. Iat\u0103 ce au f\u0103cut \u00een Casa Mea!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ba mai mult, au trimis dup\u0103 b\u0103rba\u0163i s\u0103 vin\u0103 de departe, le-au trimis soli \u015fi iat\u0103 c\u0103 ei au venit. Pentru ei te-ai \u00eemb\u0103iat tu, \u0163i-ai vopsit ochii \u015fi te-ai g\u0103tit cu podoabe!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Te-ai a\u015fezat pe un pat somptuos, ai preg\u0103tit o mas\u0103 \u00eenaintea lui \u015fi ai pus pe el t\u0103m\u00e2ia \u015fi uleiul Meu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cen jurul ei se auzea zgomotul unei mul\u0163imi petrec\u0103re\u0163e; b\u0103rba\u0163i de r\u00e2nd \u015fi ni\u015fte sabeeni au fost adu\u015fi din pustie, iar ace\u015ftia le-au pus br\u0103\u0163\u0103ri pe m\u00e2ini \u015fi coroan\u0103 cu pietre scumpe pe cap."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mi-am zis despre femeia aceasta ve\u015ftejit\u0103 de at\u00e2ta prostitu\u0163ie: \u00abS\u0103 se prostitueze cu ea, c\u0103 doar asta \u015fi este!\u00bb"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ei au venit la ea cum se vine la o prostituat\u0103; a\u015fa au venit la Ohola \u015fi la Oholiba, femeile acestea stricate."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii drep\u0163i \u00eens\u0103 le vor judeca sub acuza\u0163ia de adulter \u015fi de v\u0103rsare de s\u00e2nge, c\u0103ci sunt adultere \u015fi pe m\u00e2inile lor este s\u00e2nge.\u201c"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201eS\u0103 se aduc\u0103 o mul\u0163ime \u00eempotriva lor \u015fi s\u0103 fie \u00eencredin\u0163ate terorii \u015fi jafului."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mul\u0163imea le va ucide cu pietre \u015fi le va t\u0103ia cu s\u0103biile. Apoi le va omor\u00ee fiii \u015fi fiicele \u015fi le va da foc la case."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Voi pune astfel cap\u0103t infidelit\u0103\u0163ii din \u0163ar\u0103, ca toate femeile s\u0103 fie avertizate \u015fi s\u0103 nu se ia dup\u0103 infidelitatea voastr\u0103."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Infidelitatea voastr\u0103 se va \u00eentoarce \u00eempotriva voastr\u0103 \u015fi ve\u0163i purta pedeapsa pentru p\u0103catele s\u0103v\u00e2r\u015fite cu idolii vo\u015ftri. Atunci ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u201c"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cazanul ruginit - \u00cen anul al nou\u0103lea, \u00een ziua a zecea a lunii a zecea, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, scrie data zilei de azi, chiar a acestei zile, deoarece chiar \u00een aceast\u0103 zi \u00eemp\u0103ratul Babilonului s-a n\u0103pustit asupra Ierusalimului."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Roste\u015fte o pild\u0103 cu privire la aceast\u0103 Cas\u0103 r\u0103zvr\u0103tit\u0103 \u015fi spune-i c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abPune cazanul, pune-l \u015fi toarn\u0103 ap\u0103 \u00een el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pune \u00een el buc\u0103\u0163i de carne, cele mai bune buc\u0103\u0163i: piciorul \u015fi pulpa. Umple-l cu cele mai bune oase!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 fie luat ce-i mai bun din turm\u0103. \u00cengr\u0103m\u0103de\u015fte apoi lemne sub el \u015fi f\u0103-l s\u0103 fiarb\u0103 \u00een clocot, ca s\u0103 fiarb\u0103 oasele din el!\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abVai de cetatea v\u0103rs\u0103toare de s\u00e2nge, cazanul cel plin de rugin\u0103 de pe care nu se duce rugina. Scoate pe r\u00e2nd din ea buc\u0103\u0163ile de carne, f\u0103r\u0103 s\u0103 tragi la sor\u0163i,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "c\u0103ci s\u00e2ngele pe care l-a v\u0103rsat ea este \u00een mijlocul ei; l-a pus pe suprafa\u0163a st\u00e2ncii; nu l-a v\u0103rsat pe p\u0103m\u00e2nt ca s\u0103-l acopere apoi cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ca s\u0103-Mi ar\u0103t furia, ca s\u0103 m\u0103 r\u0103zbun, i-am v\u0103rsat s\u00e2ngele pe suprafa\u0163a st\u00e2ncii, pentru ca astfel el s\u0103 nu fie acoperit.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abVai de cetatea cea v\u0103rs\u0103toare de s\u00e2nge! Drept urmare \u015fi Eu \u00eei voi m\u0103ri rugul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cengr\u0103m\u0103de\u015fte multe lemne, aprinde focul, fierbe bine carnea, amestec\u0103 \u00een zeam\u0103 \u015fi las\u0103 p\u00e2n\u0103 vor arde \u015fi oasele!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi a\u015faz\u0103 cazanul gol pe j\u0103ratic, ca s\u0103 se \u00eenc\u0103lzeasc\u0103, s\u0103 i se \u00eencing\u0103 arama \u015fi astfel s\u0103 se topeasc\u0103 murd\u0103ria de pe el \u015fi s\u0103 i se \u015ftearg\u0103 rugina."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M-am trudit \u00een van, c\u0103ci rugina lui cea mult\u0103 tot nu a ie\u015fit de pe el, nici m\u0103car prin foc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Necur\u0103\u0163ia ta este infidelitatea. Pentru c\u0103 Eu am vrut s\u0103 te cur\u0103\u0163 de necur\u0103\u0163ia ta, dar tu nu te-ai cur\u0103\u0163it, nu vei mai fi cur\u0103\u0163it\u0103 p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu \u00cemi voi potoli furia fa\u0163\u0103 de tine."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu, DOMNUL, am vorbit! A venit vremea \u015fi voi face \u00eentocmai! Nu te voi cru\u0163a, nu voi avea mil\u0103 \u015fi nu-Mi va p\u0103rea r\u0103u! Vei fi judecat\u0103 dup\u0103 umbletele tale \u015fi dup\u0103 faptele tale, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Moartea so\u0163iei lui Ezechiel - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eFiul omului, iat\u0103 c\u0103 \u00ee\u0163i voi lua printr-o lovitur\u0103 ceea ce este mai de pre\u0163 \u00een ochii t\u0103i. Tu \u00eens\u0103 s\u0103 nu jele\u015fti, s\u0103 nu pl\u00e2ngi \u015fi s\u0103 nu-\u0163i dea lacrimile!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Suspin\u0103 \u00een t\u0103cere, dar nu te t\u00e2ngui ca pentru cei mor\u0163i! Leag\u0103-\u0163i turbanul \u015fi pune-\u0163i sandalele \u00een picioare; s\u0103 nu-\u0163i acoperi barba \u015fi s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci p\u00e2inea pe care \u0163i-o vor aduce oamenii.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Am vorbit poporului diminea\u0163a, iar seara mi-a murit so\u0163ia. A doua zi, diminea\u0163a, am f\u0103cut cum mi s-a poruncit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cei din popor m-au \u00eentrebat: \u2013 Nu vrei s\u0103 ne l\u0103mure\u015fti ce \u00eenseamn\u0103 ceea ce faci?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eu le-am r\u0103spuns: \u2013 Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eSpune-i Casei lui Israel c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, voi l\u0103sa s\u0103 fie p\u00e2ng\u0103rit L\u0103ca\u015ful Meu, fala puterii voastre, ceea ce este mai de pre\u0163 \u00een ochii vo\u015ftri \u015fi de ceea ce v\u0103 este sufletul ata\u015fat mai mult, iar fiii vo\u015ftri \u015fi fiicele voastre, pe care \u00eei ve\u0163i fi l\u0103sat \u00een urm\u0103, vor fi r\u0103pu\u015fi de sabie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci ve\u0163i face \u015fi voi cum am f\u0103cut eu. Nu v\u0103 ve\u0163i acoperi barba \u015fi nu ve\u0163i m\u00e2nca p\u00e2ine de jale;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ve\u0163i purta turban pe cap \u015fi sandale \u00een picioare, nu ve\u0163i jeli \u015fi nici nu ve\u0163i pl\u00e2nge, ci v\u0103 ve\u0163i m\u0103cina suflete\u015fte din cauza nelegiuirilor voastre \u015fi v\u0103 ve\u0163i v\u0103ita \u00eentre voi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezechiel va fi pentru voi un semn. Tot ceea ce a f\u0103cut el, ve\u0163i face \u015fi voi. C\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla acestea, ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tu \u00eens\u0103, fiul omului, \u00een ziua c\u00e2nd le voi lua t\u0103ria, bucuria \u015fi gloria, ce este mai de pre\u0163 \u00een ochii lor \u015fi ceea ce le \u00eenal\u0163\u0103 sufletul mai mult \u015fi, de asemenea, pe fiii lor \u015fi pe fiicele lor,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00een ziua aceea, va veni un fugar la tine ca s\u0103 te \u00een\u015ftiin\u0163eze."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, c\u00e2nd va veni fugarul, \u0163i se va deschide \u015fi \u0163ie gura, vei vorbi \u015fi nu vei mai fi mut. Vei fi astfel un semn pentru popor \u015fi ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u201c"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva amoni\u0163ilor - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a spre amoni\u0163i \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva lor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103 le spui amoni\u0163ilor astfel: \u00abAsculta\u0163i Cuv\u00e2ntul St\u0103p\u00e2nului DOMN! A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Pentru c\u0103 a\u0163i r\u00e2s de L\u0103ca\u015ful Meu c\u00e2nd era p\u00e2ng\u0103rit, de \u0163ara lui Israel c\u00e2nd era pustiit\u0103 \u015fi de Casa lui Iuda c\u00e2nd mergea \u00een captivitate,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "iat\u0103, v\u0103 dau \u00een st\u0103p\u00e2nirea neamurilor R\u0103s\u0103ritului. Ei \u00ee\u015fi vor a\u015feza taberele \u00een mijlocul vostru \u015fi \u00ee\u015fi vor ridica locuin\u0163e printre voi; v\u0103 vor m\u00e2nca roadele \u015fi v\u0103 vor bea laptele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi face din Raba o p\u0103\u015fune pentru c\u0103mile \u015fi din \u0163ara amoni\u0163ilor o st\u00e2n\u0103 de oi. \u015ei ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Pentru c\u0103 ai b\u0103tut din m\u00e2ini \u015fi ai dat din picioare, pentru c\u0103 te-ai bucurat \u00eensufle\u0163it\u0103 de at\u00e2ta dispre\u0163 fa\u0163\u0103 de \u0163ara lui Israel,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "iat\u0103, \u00cemi \u00eentind m\u00e2na \u00eempotriva ta \u015fi te dau ca prad\u0103 neamurilor. Te voi t\u0103ia din r\u00e2ndul popoarelor, te voi \u015fterge din r\u00e2ndul \u0163\u0103rilor \u015fi te voi nimici. \u015ei vei \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL\u2019\u00bb\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva moabi\u0163ilor - A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201ePentru c\u0103 Moabul \u015fi Seirul au zis: \u00abIat\u0103, Casa lui Iuda este ca toate celelalte neamuri!\u00bb,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de aceea iat\u0103, deschid \u0163inutul Moabului dinspre cet\u0103\u0163i, dinspre cet\u0103\u0163ile lui de la hotar, care sunt m\u0103re\u0163ia \u0163\u0103rii, \u015fi anume: Bet-Ie\u015fimot, Baal-Meon \u015fi Chiriatayim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cel deschid \u015fi-l dau \u00een st\u0103p\u00e2nirea popoarelor din R\u0103s\u0103rit, al\u0103turi de amoni\u0163i, ca Moab s\u0103 nu mai fie amintit printre neamuri, ca \u00een cazul amoni\u0163ilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eemplini astfel judec\u0103\u0163ile \u00eempotriva Moabului. \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva edomi\u0163ilor - A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201ePentru c\u0103 Edomul s-a dedat la r\u0103zbunare fa\u0163\u0103 de Casa lui Iuda, pentru c\u0103 s-a f\u0103cut vinovat \u015fi s-a r\u0103zbunat pe ea,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva Edomului \u015fi voi nimici din el at\u00e2t oamenii, c\u00e2t \u015fi animalele. \u00cel voi preface \u00eentr-o ruin\u0103 \u015fi, de la Teman la Dedan, to\u0163i vor fi r\u0103pu\u015fi de sabie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u0103zbunarea Mea \u00eempotriva Edomului va veni prin m\u00e2na poporului Meu Israel. El \u00eei va face Edomului dup\u0103 m\u00e2nia \u015fi furia Mea \u015fi astfel acesta va recunoa\u015fte r\u0103zbunarea Mea, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva filistenilor - A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201ePentru c\u0103 filistenii s-au dedat la r\u0103zbunare, pentru c\u0103 s-au r\u0103zbunat \u00eensufle\u0163i\u0163i de dispre\u0163, cu dorin\u0163\u0103 de nimicire, din cauza urii lor str\u0103vechi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva filistenilor, \u00eei voi nimici pe chereti\u0163i \u015fi voi pr\u0103p\u0103di ce a mai r\u0103mas pe coasta m\u0103rii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le voi face parte de r\u0103zbun\u0103rile Mele cele mari, aduc\u00e2nd asupra lor stra\u015fnice pedepse. C\u00e2nd m\u0103 voi r\u0103zbuna pe ei, vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Tirului - \u00cen al unsprezecelea an, \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, Tirul a zis despre Ierusalim: \u00abHa! A fost zdrobit\u0103 poarta popoarelor! Este r\u00e2ndul meu s\u0103 m\u0103 \u00eembog\u0103\u0163esc, c\u0103ci ea a r\u0103mas pustiit\u0103!\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, sunt \u00eempotriva ta, Tirule! Voi aduce peste tine multe neamuri, a\u015fa cum \u00ee\u015fi arunc\u0103 marea valurile."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vor distruge zidurile Tirului, \u00eei vor dobor\u00ee turnurile, \u00eei vor r\u0103zui p\u00e2n\u0103 \u015fi \u0163\u0103r\u00e2na \u015fi o vor l\u0103sa st\u00e2nc\u0103 goal\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Va fi doar un loc \u00een mijlocul m\u0103rii de unde se arunc\u0103 n\u0103voadele, c\u0103ci Eu am vorbit! zice St\u0103p\u00e2nul DOMN. Va deveni prad\u0103 pentru neamuri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u015fez\u0103rile lui de pe \u0163\u0103rm vor fi trecute prin ascu\u0163i\u015ful sabiei \u015fi va \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, aduc din nord \u00eempotriva Tirului pe Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, \u00eemp\u0103ratul \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, cu cai, cu care, cu c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi cu o o\u015ftire foarte numeroas\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El va trece prin ascu\u0163i\u015ful sabiei a\u015fez\u0103rile tale de pe \u0163\u0103rm. Va zidi \u00eempotriva ta o \u00eent\u0103ritur\u0103, va \u00een\u0103l\u0163a \u00eempotriva ta o ramp\u0103 de asalt \u015fi va ridica scuturi \u00eempotriva ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Va \u00eendrepta \u00eempotriva zidurilor tale izbiturile berbecilor s\u0103i de fier \u015fi-\u0163i va d\u0103r\u00e2ma turnurile cu ma\u015finile lui de r\u0103zboi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mul\u0163imea cailor lui te va acoperi de praf, iar zidurile tale se vor cutremura de vuietul c\u0103l\u0103re\u0163ilor \u015fi al ro\u0163ilor de car atunci c\u00e2nd el va intra pe por\u0163ile tale asemenea celor care intr\u0103 \u00eentr-o cetate cu zidurile sparte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Copitele cailor lui vor trop\u0103i pe toate str\u0103zile tale, poporul t\u0103u va fi r\u0103pus de sabie, iar st\u00e2lpii t\u0103i cei puternici se vor pr\u0103bu\u015fi la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00ce\u0163i vor pr\u0103da avu\u0163ia, te vor jefui de m\u0103rfuri, \u00ee\u0163i vor d\u0103r\u00e2ma zidurile \u015fi \u00ee\u0163i vor demola casele tale pl\u0103cute, iar pietrele, lemnele \u015fi molozul le vor arunca \u00een mijlocul m\u0103rii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi face s\u0103 \u00eenceteze zgomotul c\u00e2ntecelor tale, iar sunetul lirelor tale nu va mai fi auzit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi face din tine o st\u00e2nc\u0103 goal\u0103; vei deveni un loc de unde se arunc\u0103 n\u0103voadele. Nu vei fi rezidit\u0103 niciodat\u0103, c\u0103ci Eu, DOMNUL, am vorbit, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN despre Tir: \u00abS\u0103 nu se cutremure oare ostroavele de vuietul c\u0103derii tale, de geam\u0103tul r\u0103ni\u0163ilor \u015fi de m\u0103celul din mijlocul t\u0103u?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "To\u0163i prin\u0163ii m\u0103rii vor cobor\u00ee de pe tronurile lor, \u00ee\u015fi vor \u00eendep\u0103rta robele \u015fi se vor dezbr\u0103ca de ve\u015fmintele lor brodate. Se vor \u00eembr\u0103ca cu spaima, se vor a\u015feza pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi vor tremura \u00een fiecare clip\u0103, \u00eenm\u0103rmuri\u0163i fiind din pricina ta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci vor face pentru tine o c\u00e2ntare de jale \u015fi-\u0163i vor zice: \u2018Cum ai pierit, tu, cea locuit\u0103 de oamenii m\u0103rii, cetate vestit\u0103, tu, care erai puternic\u0103 pe mare, tu, care, \u00eempreun\u0103 cu locuitorii t\u0103i, umplea\u0163i odinioar\u0103 de groaz\u0103 toate \u0163\u0103rmurile."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Acum ostroavele tremur\u0103 de ziua c\u0103derii tale, iar insulele m\u0103rii sunt \u00eengrozite de sf\u00e2r\u015fitul t\u0103u.\u2019\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abC\u00e2nd te voi preface \u00eentr-o cetate pustiit\u0103, asemenea cet\u0103\u0163ilor care nu sunt locuite, c\u00e2nd voi ridica peste tine ad\u00e2ncul \u015fi te vor acoperi apele cele mari,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "atunci te voi cobor\u00ee \u00eempreun\u0103 cu cei ce coboar\u0103 \u00een groap\u0103, la poporul din vechime, \u015fi te voi face s\u0103 locuie\u015fti \u00een t\u0103r\u00e2mul de jos, printre ruine ve\u015fnice, \u00eempreun\u0103 cu cei ce se coboar\u0103 \u00een groap\u0103, ca s\u0103 nu mai fii locuit\u0103 \u015fi s\u0103 nu-\u0163i mai dau splendoare \u00een \u0163ara celor vii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Te voi da prad\u0103 distrugerii \u015fi nu vei mai fi. Vei fi c\u0103utat\u0103, dar nu vei mai fi g\u0103sit\u0103 niciodat\u0103, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O c\u00e2ntare de jale cu privire la Tir - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, roste\u015fte o c\u00e2ntare de jale despre Tir!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune-i Tirului, care locuie\u015fte la intrarea m\u0103rii \u015fi face nego\u0163 cu popoarele din ostroavele cele multe, c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abTirule, tu ziceai: \u2018Sunt de o frumuse\u0163e des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103!\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hotarele \u00ee\u0163i erau \u00een inima m\u0103rii, iar constructorii t\u0103i te f\u0103cuser\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fit de frumos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00ce\u0163i c\u0103ptu\u015fiser\u0103 toate laturile cor\u0103biei cu lemn de pin din Senir, iar din cedrii de Liban \u00ee\u0163i f\u0103cuser\u0103 un catarg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din stejari de Ba\u015fan \u00ee\u0163i f\u0103cuser\u0103 v\u00e2sle, iar puntea \u0163i-o f\u0103cuser\u0103 din chiparos de pe \u0163\u0103rmul Chitimului, \u00eencrustat cu filde\u015f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din in sub\u0163ire \u015fi brodat, adus din Egipt, \u00ee\u0163i era vela, slujindu-\u0163i \u015fi drept steag. Din p\u00e2nz\u0103 albastr\u0103 \u015fi purpurie, adus\u0103 din ostroavele Eli\u015fa, \u00ee\u0163i era tenda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Locuitorii din Sidon \u015fi din Arvad \u00ee\u0163i erau v\u00e2sla\u015fi \u015fi cei mai \u00een\u0163elep\u0163i din Tir \u00ee\u0163i slujeau ca marinari."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Me\u015fterii cu vechime \u015fi iscusi\u0163i din Ghebal \u00ee\u0163i dregeau cr\u0103p\u0103turile. Toate cor\u0103biile m\u0103rii cu marinarii lor treceau pe la tine ca s\u0103 fac\u0103 schimb de m\u0103rfuri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cei din Persia, din Lud \u015fi din Put slujeau ca osta\u015fi \u00een armata ta; ei \u00ee\u015fi at\u00e2rnau scutul \u015fi coiful pe zidurile tale \u015fi \u00ee\u0163i d\u0103deau astfel str\u0103lucire."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii din Arvad \u015fi Helek st\u0103teau de jur \u00eemprejur pe zidurile tale, iar cei din Gamad erau a\u015feza\u0163i \u00een turnurile tale. Ei \u00ee\u015fi at\u00e2rnau scuturile pe zidurile tale, de jur \u00eemprejur, \u015fi \u00ee\u0163i des\u0103v\u00e2r\u015feau astfel frumuse\u0163ea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tar\u015fi\u015ful f\u0103cea nego\u0163 cu tine pentru c\u0103 aveai din bel\u015fug tot felul de m\u0103rfuri. El \u00ee\u0163i oferea \u00een schimbul produselor tale argint, fier, cositor \u015fi plumb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iavanul, Tubalul \u015fi Me\u015fekul f\u0103ceau nego\u0163 cu tine, oferindu-\u0163i \u00een schimbul produselor tale sclavi \u015fi vase de bronz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cei din Bet-Togarma \u00ee\u0163i oferea \u00een schimbul produselor tale cai, arm\u0103sari de lupt\u0103 \u015fi cat\u00e2ri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rodani\u0163ii f\u0103ceau nego\u0163 cu tine \u015fi multe alte ostroave aveau parte de marfa ta; ei \u00ee\u0163i d\u0103deau \u00een schimb ca plat\u0103 coarne de filde\u015f \u015fi de abanos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aramul f\u0103cea nego\u0163 cu tine pentru c\u0103 aveai o mul\u0163ime de bunuri me\u015fte\u015fug\u0103re\u015fti, oferindu-\u0163i \u00een schimbul produselor tale smarald, purpur\u0103, haine brodate, in sub\u0163ire, coral \u015fi rubin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iuda \u015fi \u0163ara lui Israel f\u0103cea nego\u0163 cu tine, oferindu-\u0163i \u00een schimbul produselor tale gr\u00e2u de Minit, panag, miere, ulei \u015fi balsam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Damascul f\u0103cea nego\u0163 cu tine pentru c\u0103 aveai o mul\u0163ime de bunuri me\u015fte\u015fug\u0103re\u015fti \u015fi tot felul de m\u0103rfuri din bel\u015fug. El \u00ee\u0163i oferea vin de Helbon \u015fi l\u00e2n\u0103 de \u0162ahar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dani\u0163ii \u015fi grecii din Uzal f\u0103ceau nego\u0163 cu tine; \u00een schimbul produselor tale \u00ee\u0163i d\u0103deau fier prelucrat, casia \u015fi trestie pl\u0103cut mirositoare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dedan f\u0103cea nego\u0163 cu tine cu \u00eenvelitori pentru \u015fei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arabia \u015fi to\u0163i prin\u0163ii Chedarului erau \u015fi ei printre cei cu care f\u0103ceai nego\u0163; ei \u00ee\u0163i aduceau oi, berbeci \u015fi capre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Negustorii din \u015eeba \u015fi Rama f\u0103ceau nego\u0163 cu tine, oferindu-\u0163i \u00een schimbul produselor tale ce era mai bun din tot felul de arome, tot felul de pietre scumpe \u015fi aur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Haran, Cane, Eden \u015fi negustorii din \u015eeba, Asiria \u015fi Chilmad f\u0103ceau nego\u0163 cu tine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ei f\u0103ceau nego\u0163 cu tine, aduc\u00e2nd \u00een pie\u0163ele tale haine scumpe, materiale de culoare albastr\u0103, ve\u015fminte brodate, ve\u015fminte colorate, legate cu funii \u00eempletite \u015fi str\u00e2ns \u00eennodate."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cor\u0103biile de Tar\u015fi\u015f c\u0103l\u0103toreau duc\u00e2ndu-\u0163i marfa. Erai umplut \u015fi \u00eenc\u0103rcat din plin \u00een inima m\u0103rilor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e2sla\u015fii te duseser\u0103 la ape ad\u00e2nci, dar v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit te va sf\u0103r\u00e2ma \u00een inima m\u0103rilor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bog\u0103\u0163ia ta, produsele tale, marfa ta, marinarii t\u0103i, c\u00e2rmacii t\u0103i, cei ce-\u0163i dregeau fisurile, cei ce f\u0103ceau schimb de m\u0103rfuri cu tine, to\u0163i osta\u015fii pe care-i aveai \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea din mijlocul t\u0103u se vor pr\u0103bu\u015fi \u00een inima m\u0103rilor, \u00een ziua scufund\u0103rii tale."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "La vuietul \u0163ipetelor c\u00e2rmacilor t\u0103i ostroavele se vor cutremura."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "To\u0163i cei ce trag la rame, marinarii \u015fi to\u0163i c\u00e2rmacii de pe mare, se vor da jos din cor\u0103biile lor \u015fi vor sta pe \u0163\u0103rm."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vor striga cu glas tare din pricina ta \u015fi se vor t\u00e2ngui cu am\u0103r\u0103ciune; \u00ee\u015fi vor arunca cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 pe cap \u015fi se vor t\u0103v\u0103li \u00een cenu\u015f\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Se vor rade pe cap din pricina ta \u015fi se vor \u00eembr\u0103ca cu saci; te vor pl\u00e2nge cu sufletul am\u0103r\u00e2t, bocind cu amar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen t\u00e2nguirea lor, vor face o c\u00e2ntare de jale cu privire la tine \u015fi te vor boci astfel: \u2018Cine era ca Tir, ca cel ce zace acum \u00een mijlocul m\u0103rii?\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd ie\u015feau m\u0103rfurile tale din mijlocul m\u0103rilor, s\u0103turai multe popoare. Prin mul\u0163imea bog\u0103\u0163iilor \u015fi produselor tale \u00eei \u00eembog\u0103\u0163eai pe regii p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103 e\u015fti sf\u0103r\u00e2mat de m\u0103ri, \u00een ad\u00e2ncurile apelor. \u00cenc\u0103rc\u0103tura ta \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea din mijlocul t\u0103u s-au scufundat odat\u0103 cu tine."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "To\u0163i locuitorii ostroavelor sunt \u00eenm\u0103rmuri\u0163i din pricina ta; regilor lor li s-a zb\u00e2rlit p\u0103rul de groaz\u0103 \u015fi li s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat fe\u0163ele."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Negustorii popoarelor fluier\u0103 de uimire din pricina ta. Ai parte de un sf\u00e2r\u015fit \u00eengrozitor \u015fi nu vei mai exista niciodat\u0103!\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva regelui Tirului - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, spune-i prin\u0163ului Tirului c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u0162i s-a \u00eeng\u00e2mfat inima \u015fi ai zis: \u2018Sunt zeu! Stau pe tronul zeilor \u00een inima m\u0103rilor!\u2019 De\u015fi crezi c\u0103 e\u015fti asemenea zeilor, tu e\u015fti de fapt doar un om, nu e\u015fti un zeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iat\u0103, te crezi mai \u00een\u0163elept dec\u00e2t Daniel \u015fi crezi c\u0103 nici o tain\u0103 nu-\u0163i este ascuns\u0103!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prin \u00een\u0163elepciunea \u015fi priceperea ta \u0163i-ai f\u0103cut avere \u015fi ai adunat aur \u015fi argint \u00een vistieriile tale."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prin multa ta \u00een\u0163elepciune \u00een ce prive\u015fte nego\u0163ul \u0163i-ai \u00eenmul\u0163it averea, dar din cauza averii tale \u0163i s-a \u00eeng\u00e2mfat inima.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abPentru c\u0103 \u00ee\u0163i asemeni g\u00e2ndirea cu g\u00e2ndirea lui Dumnezeu,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "iat\u0103, aduc \u00eempotriva ta ni\u015fte str\u0103ini, pe cele mai barbare dintre neamuri. Ele \u00ee\u015fi vor scoate sabia \u00eempotriva minunatei tale \u00een\u0163elepciuni \u015fi \u00ee\u0163i vor p\u00e2ng\u0103ri str\u0103lucirea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te vor cobor\u00ee \u00een groap\u0103 \u015fi vei muri de o moarte violent\u0103 \u00een inima m\u0103rilor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vei mai zice tu atunci: \u2018Sunt Dumnezeu!\u2019, \u00een fa\u0163a uciga\u015fului t\u0103u? Vei fi un biet om, nu Dumnezeu \u00een m\u00e2na celor ce te vor str\u0103punge!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vei muri de moartea celor necircumci\u015fi, ucis de m\u00e2na str\u0103inilor, c\u0103ci Eu, DOMNUL, am vorbit, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eFiul omului, roste\u015fte o c\u00e2ntare de jale despre regele Tirului! Spune-i c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abErai un semn al perfec\u0163iunii, plin de \u00een\u0163elepciune \u015fi des\u0103v\u00e2r\u015fit \u00een frumuse\u0163e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "St\u0103teai \u00een Eden, gr\u0103dina lui Dumnezeu, \u015fi erai acoperit cu tot felul de pietre pre\u0163ioase: cu sard, topaz, diamant, crisolit, onix, jasp, safir, turcoaz \u015fi smarald. Bijuteriile \u015fi filigranele tale erau din aur, preg\u0103tite \u00eenc\u0103 din ziua \u00een care ai fost creat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Erai un heruvim ocrotitor, cu aripile \u00eentinse; te-am pus s\u0103 fii pe muntele cel sf\u00e2nt al lui Dumnezeu \u015fi umblai prin mijlocul pietrelor de foc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ai fost f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00een c\u0103ile tale din ziua \u00een care ai fost creat \u015fi p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd s-a g\u0103sit nedreptate \u00een tine."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Prin m\u0103rimea nego\u0163ului t\u0103u te-ai umplut de violen\u0163\u0103 \u015fi ai p\u0103c\u0103tuit. De aceea te-am aruncat de pe muntele lui Dumnezeu \u015fi te-am \u00eendep\u0103rtat, heruvim ocrotitor, din mijlocul pietrelor de foc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0162i s-a \u00eeng\u00e2mfat inima din pricina frumuse\u0163ii tale \u015fi \u0163i-ai pervertit \u00een\u0163elepciunea din cauza splendorii tale! De aceea te-am aruncat la p\u0103m\u00e2nt \u015fi te-am expus \u00eenaintea regilor, ca s\u0103 fi o priveli\u015fte pentru ei!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Prin mul\u0163imea nelegiuirilor tale \u015fi a nego\u0163ului t\u0103u necinstit \u0163i-ai p\u00e2ng\u0103rit sanctuarele. De aceea am f\u0103cut s\u0103 ias\u0103 un foc din mijlocul t\u0103u, care te-a mistuit, \u015fi te-am f\u0103cut scrum pe p\u0103m\u00e2nt, \u00eenaintea tuturor celor ce te priveau."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "To\u0163i cei ce te cunosc dintre popoare sunt \u00eenm\u0103rmuri\u0163i din pricina ta. Ai parte de un sf\u00e2r\u015fit \u00eengrozitor \u015fi nu vei mai exista niciodat\u0103!\u00bb\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Sidonului - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a spre Sidon \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Spune-i c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, sunt \u00eempotriva ta, Sidoane, \u015fi de aceea M\u0103 voi sl\u0103vi \u00een mijlocul t\u0103u! \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL, c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eemplini judec\u0103\u0163ile \u00eempotriva lui \u015fi \u00cemi voi ar\u0103ta sfin\u0163enia \u00een el.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voi trimite molima \u00een el \u015fi v\u0103rsarea de s\u00e2nge pe str\u0103zile lui. Cel \u00eenjunghiat va c\u0103dea \u00een mijlocul lui, r\u0103pus de sabia care love\u015fte de jur \u00eemprejur. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atunci, pentru cei din Casa lui Israel, nu va mai fi nici un spin care \u00een\u0163eap\u0103 \u015fi nici un ghimpe care provoac\u0103 durere din partea tuturor vecinilor lor care-i dispre\u0163uiesc. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abC\u00e2nd \u00eei voi aduna pe cei din Casa lui Israel dintre popoarele unde au fost \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i, \u00cemi voi ar\u0103ta sfin\u0163enia prin ei \u00eenaintea neamurilor \u015fi ei vor locui \u00een propria lor \u0163ar\u0103, pe care am dat-o robului Meu, Iacov."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vor locui \u00een siguran\u0163\u0103 \u00een ea, vor construi case \u015fi vor s\u0103di vii. Da, vor locui \u00een siguran\u0163\u0103 c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eemplini judec\u0103\u0163ile \u00eempotriva tuturor vecinilor lor care-i dispre\u0163uiesc. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul lor.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Egiptului - \u00cen anul al zecelea, \u00een ziua a dou\u0103sprezecea a lunii a zecea, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a spre Faraon, monarhul Egiptului \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva lui \u015fi \u00eempotriva \u00eentregului Egipt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vorbe\u015fte \u015fi spune-le din partea St\u0103p\u00e2nului DOMN: \u00abIat\u0103, sunt \u00eempotriva ta, Faraon, monarh al Egiptului, marele monstru care te odihne\u015fti \u00een mijlocul r\u00e2urilor tale! Tu zici: \u2018Nilul este al meu! L-am f\u0103cut pentru mine \u00eensumi!\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar \u00ee\u0163i voi pune c\u00e2rlige \u00een f\u0103lci \u015fi voi face ca pe\u015ftii r\u00e2urilor tale s\u0103 se lipeasc\u0103 de solzii t\u0103i! Te voi scoate din mijlocul r\u00e2urilor tale \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i pe\u015ftii care s-au lipit de solzii t\u0103i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te voi l\u0103sa \u00een pustie, pe tine \u015fi pe to\u0163i pe\u015ftii din r\u00e2urile tale. Vei c\u0103dea pe suprafa\u0163a c\u00e2mpiei \u015fi nu vei fi luat sau ridicat, ci te voi da drept hran\u0103 fiarelor p\u0103m\u00e2ntului \u015fi p\u0103s\u0103rilor cerului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci to\u0163i locuitorii Egiptului vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL. Ai fost un toiag de trestie pentru Casa lui Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd te-a luat \u00een m\u00e2n\u0103, te-ai sf\u0103r\u00e2mat \u015fi i-ai str\u0103puns tot um\u0103rul. C\u00e2nd s-a rezemat de tine, te-ai rupt \u015fi i s-au scr\u00e2ntit \u015foldurile.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, voi aduce \u00eempotriva ta o sabie \u015fi-\u0163i voi nimici oamenii \u015fi animalele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0162ara Egiptului va ajunge o pustietate \u015fi o ruin\u0103 \u015fi ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL. Pentru c\u0103 ai zis: \u2018R\u00e2ul este al meu! Eu l-am f\u0103cut!\u2019,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "iat\u0103, sunt \u00eempotriva ta \u015fi a r\u00e2urilor tale! Voi preface \u0163ara Egiptului \u00eentr-o mare ruin\u0103, \u00eentr-o pustietate ce se va \u00eentinde de la Migdol la Syene \u015fi p\u00e2n\u0103 la hotarul \u0163\u0103rii Cu\u015f."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu va mai trece prin ea nici picior de om, nici picior de animal \u015fi timp de patruzeci de ani va r\u0103m\u00e2ne nelocuit\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi preface \u0163ara Egiptului \u00eentr-o pustietate \u00een mijlocul altor \u0163\u0103ri pustiite \u015fi, timp de patruzeci de ani, cet\u0103\u0163ile ei vor face parte din r\u00e2ndul cet\u0103\u0163ilor l\u0103sate pustii. \u00cei voi \u00eempr\u0103\u015ftia pe egipteni printre neamuri \u015fi-i voi risipi \u00een \u0163\u0103ri str\u0103ine.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abLa sf\u00e2r\u015fitul celor patruzeci de ani, \u00eei voi str\u00e2nge pe egipteni dintre popoarele unde au fost \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cei voi aduce \u00eenapoi pe captivii Egiptului, \u00eei voi aduce \u00eenapoi \u00een \u0163ara Patros, \u00een patria lor, \u015fi acolo vor fi un regat ne\u00eensemnat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Va fi cel mai ne\u00eensemnat dintre regate \u015fi nu se va mai \u00een\u0103l\u0163a deasupra neamurilor. \u00cei voi \u00eempu\u0163ina ca s\u0103 nu mai st\u0103p\u00e2neasc\u0103 peste neamuri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egiptul nu va mai fi o pricin\u0103 de \u00eencredere pentru Casa lui Israel, ci \u00eei va aduce aminte de nelegiuirea ei, c\u00e2nd venea s\u0103-i cear\u0103 ajutorul. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egiptul, r\u0103splata oferit\u0103 lui Nebucadne\u0163ar - \u00cen anul al dou\u0103zeci \u015fi \u015faptelea, \u00een prima zi a lunii \u00eent\u00e2i, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eFiul omului, Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, \u015fi-a pus o\u015ftirea s\u0103 fac\u0103 o lucrare grea \u00eempotriva Tirului. Fiecare cap a fost ple\u015fuvit \u015fi fiecare um\u0103r a fost zdrelit, dar nici el, nici o\u015ftirea lui nu au c\u0103p\u0103tat nici o r\u0103splat\u0103 din Tir pentru lucrarea pe care au \u00eenf\u0103ptuit-o \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, \u00eei dau \u0163ara Egiptului lui Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului. El \u00eei va duce bog\u0103\u0163ia, va jefui ce este de jefuit \u015fi va pr\u0103da ce este de pr\u0103dat. Aceasta va fi plata o\u015ftirii sale."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ca r\u0103splat\u0103 pentru ceea ce a lucrat \u00eempotriva Tirului \u00eei dau \u0163ara Egiptului, deoarece s-a ostenit pentru Mine, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea voi \u00een\u0103l\u0163a puterea Casei lui Israel, iar \u0163ie \u00ee\u0163i voi deschide gura s\u0103 vorbe\u015fti \u00een mijlocul lor. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u201c"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bocet pentru Egipt - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, profe\u0163e\u015fte \u015fi spune c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abBoci\u0163i \u015fi zice\u0163i: \u2018Vai ce zi va fi!\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci ziua este aproape, ziua DOMNULUI este aproape! Va fi o zi plin\u0103 de nori, o vreme de os\u00e2nd\u0103 pentru neamuri!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O sabie va intra \u00een Egipt \u015fi va fi teroare \u00een Cu\u015f. C\u00e2nd cei \u00eenjunghia\u0163i vor c\u0103dea \u00een Egipt, i se vor lua bog\u0103\u0163iile \u015fi i se vor d\u0103r\u00e2ma temeliile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cu\u015f, Put, Lud, toat\u0103 Arabia, Cub \u015fi fiii \u0163\u0103rii leg\u0103m\u00e2ntului vor c\u0103dea r\u0103pu\u015fi de sabie!\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abSprijinitorii Egiptului vor c\u0103dea, \u015fi m\u00e2ndria puterii lui se va pr\u0103bu\u015fi. Din Migdol p\u00e2n\u0103 la Syene vor c\u0103dea r\u0103pu\u015fi de sabie, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00ab\u0162ara va deveni una pustiit\u0103 printre alte \u0163\u0103ri pustiite, iar cet\u0103\u0163ile ei se vor afla printre celelalte cet\u0103\u0163i pustiite."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL, c\u00e2nd voi da foc Egiptului \u015fi c\u00e2nd to\u0163i cei ce-l ajut\u0103 vor fi zdrobi\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea ni\u015fte soli vor pleca dinaintea Mea pe cor\u0103bii ca s\u0103-l \u00eengrozeasc\u0103 pe Cu\u015f, cel care se credea \u00een siguran\u0163\u0103. \u00cel va cuprinde spaima \u00een ziua c\u0103derii Egiptului, c\u0103ci iat\u0103 c\u0103 ziua aceea vine!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abVoi nimici mul\u0163imea egiptenilor prin m\u00e2na lui Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El \u015fi armata lui, cei mai \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103tori dintre neamuri, vor fi adu\u015fi s\u0103 distrug\u0103 \u0163ara. \u00ce\u015fi vor scoate s\u0103biile \u00eempotriva Egiptului \u015fi vor umple \u0163ara de mor\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi preface r\u00e2urile Nilului \u00een p\u0103m\u00e2nt uscat \u015fi voi vinde \u0163ara \u00een m\u00e2inile celor r\u0103i. Voi pustii \u0163ara cu tot ce cuprinde ea prin m\u00e2na str\u0103inului. Eu, DOMNUL, am vorbit!\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abVoi distruge idolii \u015fi voi st\u00e2rpi chipurile din Nof. Nu va mai r\u0103m\u00e2ne nici un prin\u0163 \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi voi r\u0103sp\u00e2ndi frica \u00een \u0163ara Egiptului."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi pustii Patrosul, voi da foc \u0162oanului \u015fi voi face judecat\u0103 \u00een No."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cemi voi rev\u0103rsa furia peste Sin, fort\u0103rea\u0163a Egiptului, \u015fi voi nimici mul\u0163imea din No."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voi da foc Egiptului; Sin va tremura de groaz\u0103, \u00een No se va p\u0103trunde printr-o sp\u0103rtur\u0103, iar Nof va fi cucerit de du\u015fmani ziua \u00een amiaza mare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tinerii din On \u015fi din Pi-Beset vor c\u0103dea r\u0103pu\u015fi de sabie \u015fi \u00eense\u015fi cet\u0103\u0163ile acestea vor merge \u00een captivitate."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00centunecat\u0103 va fi ziua \u00een care, la Tahpanhes, voi rupe jugurile Egiptului iar m\u00e2ndria puterii lui se va sf\u00e2r\u015fi. Un nor va acoperi Tahpanhesul, iar fiicele lui vor merge \u00een captivitate."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eemplini astfel judec\u0103\u0163ile \u00eempotriva Egiptului \u015fi va \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen anul al unsprezecelea, \u00een ziua a \u015faptea a lunii \u00eent\u00e2i, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eFiul omului, am fr\u00e2nt bra\u0163ul lui Faraon, monarhul Egiptului. \u015ei iat\u0103 c\u0103 nu va fi legat ca s\u0103 se poat\u0103 vindeca, nici nu i se va pune o leg\u0103tur\u0103 ca s\u0103 se prind\u0103 la loc, s\u0103 se refac\u0103 \u015fi s\u0103 poat\u0103 m\u00e2nui din nou sabia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, sunt \u00eempotriva lui Faraon, monarhul Egiptului; \u00eei voi fr\u00e2nge am\u00e2ndou\u0103 bra\u0163ele, at\u00e2t pe cel puternic, c\u00e2t \u015fi pe cel rupt \u015fi voi face s\u0103-i cad\u0103 sabia din m\u00e2n\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cei voi risipi pe egipteni printre neamuri \u015fi-i voi \u00eempr\u0103\u015ftia \u00een \u0163\u0103ri str\u0103ine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Voi \u00eent\u0103ri bra\u0163ele \u00eemp\u0103ratului Babilonului \u015fi-i voi pune sabia \u00een m\u00e2n\u0103, dar voi fr\u00e2nge bra\u0163ele lui Faraon, iar acesta va geme \u00eenaintea lui cum gem cei lovi\u0163i de moarte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd voi \u00eent\u0103ri bra\u0163ele \u00eemp\u0103ratului Babilonului, iar bra\u0163ele lui Faraon vor c\u0103dea, vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL \u015fi c\u0103 Eu am pus sabia Mea \u00een m\u00e2na \u00eemp\u0103ratului Babilonului \u015fi am \u00eentins-o \u00eempotriva \u0163\u0103rii Egiptului."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cei voi risipi pe egipteni printre neamuri \u015fi-i voi \u00eempr\u0103\u015ftia \u00een \u0163\u0103ri str\u0103ine. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u0103derea Egiptului, comparat\u0103 cu c\u0103derea Asiriei - \u00cen anul al unsprezecelea, \u00een prima zi a lunii a treia, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, spune-i lui Faraon, monarhul Egiptului, \u015fi mul\u0163imii sale astfel: \u00abCu cine po\u0163i fi asem\u0103nat tu, \u00een m\u0103re\u0163ia ta?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103, odinioar\u0103, Asiria era un cedru \u00een Liban, cu ramuri frumoase \u015fi coroana aduc\u0103toare de umbr\u0103; era \u00eenalt \u00een statur\u0103, iar v\u00e2rful \u00eei ajungea printre nori."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apele \u00eel f\u0103cuser\u0103 s\u0103 creasc\u0103 \u015fi ad\u00e2ncul \u00eel \u00een\u0103l\u0163ase; r\u00e2urile acestuia sc\u0103ldau locul \u00een care era plantat de jur \u00eemprejur \u015fi \u00ee\u015fi trimiteau p\u00e2raiele la to\u0163i copacii c\u00e2mpiei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea s-a \u00een\u0103l\u0163at \u00een statur\u0103 mai mult dec\u00e2t to\u0163i ceilal\u0163i copaci din c\u00e2mpie. Crengile i-au crescut \u015fi ramurile i s-au lungit, din pricina bel\u015fugului de ape care-l f\u0103cuse s\u0103 dea vl\u0103stare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Printre crengile lui \u00ee\u015fi f\u0103ceau cuibul toate p\u0103s\u0103rile cerului; sub coroana lui z\u0103misleau toate fiarele c\u00e2mpului, iar la umbra lui locuiau toate neamurile cele multe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Era frumos prin m\u0103re\u0163ia lui \u015fi prin lungimea ramurilor lui, c\u0103ci r\u0103d\u0103cinile lui erau \u00eenfipte \u00een apropierea multor ape."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cedrii din gr\u0103dina lui Dumnezeu nu-l \u00eentreceau, chiparo\u015fii nu se puteau compara cu crengile lui, iar platanii nu se puteau asem\u0103na cu ramurile lui; nici un copac din gr\u0103dina lui Dumnezeu nu se putea compara cu el \u00een frumuse\u0163e."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L-am f\u0103cut at\u00e2t de frumos prin mul\u0163imea crengilor lui, \u00eenc\u00e2t \u00eel invidiau to\u0163i copacii Edenului, to\u0163i copacii din gr\u0103dina lui Dumnezeu.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abPentru c\u0103 se \u00een\u0103l\u0163a \u00een statur\u0103, pentru c\u0103 \u00ee\u015fi ridica v\u00e2rful p\u00e2n\u0103 la nori \u015fi inima i se m\u00e2ndrea cu \u00een\u0103l\u0163imea lui,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "l-am dat pe m\u00e2na prin\u0163ului neamurilor, care i-a f\u0103cut dup\u0103 r\u0103utatea lui. Eu l-am lep\u0103dat"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi astfel cele mai \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare dintre neamurile str\u0103ine l-au t\u0103iat \u015fi l-au p\u0103r\u0103sit. Crengile i-au c\u0103zut pe mun\u0163i \u015fi prin toate v\u0103ile, iar ramurile i-au fost spulberate prin toate albiile \u0163\u0103rii. Toate popoarele p\u0103m\u00e2ntului au plecat de la umbra lui \u015fi l-au p\u0103r\u0103sit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pe trunchiul lui c\u0103zut \u015fi-au f\u0103cut cuibul toate p\u0103s\u0103rile cerului, iar \u00eentre crengile lui s-au a\u015fezat toate fiarele c\u00e2mpului."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Toate acestea, pentru ca nici unul dintre copacii de l\u00e2ng\u0103 ape s\u0103 nu se mai m\u00e2ndreasc\u0103 cu \u00een\u0103l\u0163imea lui \u015fi s\u0103 nu-\u015fi mai ridice v\u00e2rful p\u00e2n\u0103 la nori \u015fi pentru ca nici un copac udat de ape s\u0103 nu-\u015fi mai \u00eenal\u0163e trunchiul spre ei. C\u0103ci to\u0163i sunt sorti\u0163i mor\u0163ii, \u00een t\u0103r\u00e2mul de jos, printre muritori, la cei ce s-au cobor\u00e2t \u00een groap\u0103.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u00cen ziua \u00een care s-a cobor\u00e2t \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor, am r\u0103sp\u00e2ndit jalea. L-am acoperit cu ad\u00e2ncul \u015fi i-am retras r\u00e2urile, iar apele cele multe au fost oprite. Am \u00eentunecat Libanul pentru el \u015fi to\u0163i copacii c\u00e2mpiei s-au uscat din pricina lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La vuietul c\u0103derii sale am f\u0103cut s\u0103 se cutremure neamurile, c\u00e2nd l-am cobor\u00e2t \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor \u00eempreun\u0103 cu cei ce se coboar\u0103 \u00een groap\u0103. Atunci to\u0163i copacii Edenului, ce avea Libanul mai bun \u015fi mai ales, to\u0163i copaci bine uda\u0163i, s-au consolat \u00een t\u0103r\u00e2mul de jos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S-au cobor\u00e2t \u015fi ei \u00eempreun\u0103 cu el \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor, la cei r\u0103pu\u015fi de sabie, ei care erau alia\u0163ii lui \u015fi locuiau la umbra lui printre neamuri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u015fadar, Faraon, cu cine po\u0163i fi asem\u0103nat tu printre copacii Edenului, \u00een toat\u0103 slava \u015fi m\u0103re\u0163ia ta? \u015ei totu\u015fi vei fi cobor\u00e2t \u00eempreun\u0103 cu copacii Edenului \u00een t\u0103r\u00e2mul de jos \u015fi vei z\u0103cea printre cei necircumci\u015fi, al\u0103turi de cei r\u0103pu\u015fi de sabie. Iat\u0103 ce este Faraon \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lui, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bocet pentru Egipt - \u00cen anul al doisprezecelea, \u00een prima zi a lunii a dou\u0103sprezecea, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, roste\u015fte o c\u00e2ntare de jale despre Faraon, monarhul Egiptului, \u015fi spune-i: \u00abTe consideri un leu printre neamuri, dar e\u015fti ca un monstru \u00een m\u0103ri! Te arunci \u00een r\u00e2urile tale, tulburi apele cu picioarele \u015fi \u00ee\u0163i murd\u0103re\u015fti r\u00e2urile.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Acum, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abVoi arunca asupra ta n\u0103vodul Meu, printr-o mare mul\u0163ime de popoare, \u015fi te voi trage \u00een plasa Mea!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te voi l\u0103sa pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi te voi arunca pe suprafa\u0163a c\u00e2mpiei; voi pune s\u0103 se a\u015feze peste tine p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi voi s\u0103tura din tine fiarele \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi arunca carnea pe mun\u0163i \u015fi voi umple v\u0103ile cu resturile tale!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voi uda p\u0103m\u00e2ntul cu s\u00e2ngele t\u0103u scurs pe mun\u0163i \u015fi albiile vor fi pline de resturile tale."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd te voi stinge, voi acoperi cerurile \u015fi voi \u00eentuneca stelele lor; voi acoperi soarele cu un nor \u015fi luna nu-\u015fi va mai da lumina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi \u00eentuneca din pricina ta to\u0163i lumin\u0103torii care str\u0103lucesc pe ceruri \u015fi voi r\u0103sp\u00e2ndi \u00eentunericul peste \u0163ara ta, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voi nelini\u015fti inima multor popoare c\u00e2nd voi vesti distrugerea ta printre neamuri, printre \u0163\u0103rile pe care nu le-ai cunoscut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi face s\u0103 se \u00eengrozeasc\u0103 din pricina ta multe popoare, iar regii lor se vor \u00eensp\u0103im\u00e2nta din pricina ta, c\u00e2nd \u00cemi voi flutura sabia pe dinaintea lor. \u00cen ziua c\u0103derii tale fiecare va tremura \u00een orice clip\u0103 pentru via\u0163a lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: Sabia \u00eemp\u0103ratului Babilonului va veni peste tine!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi face ca mul\u0163imea ta s\u0103 cad\u0103 r\u0103pus\u0103 de sabia celor viteji, cei mai \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103tori dintre toate neamurile. Ei vor distruge m\u00e2ndria Egiptului \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lui va fi nimicit\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi face s\u0103 piar\u0103 toate vitele lui de l\u00e2ng\u0103 apele cele multe; \u015fi nu le va mai tulbura nici picior de om, nici copit\u0103 de animal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci \u00eei voi l\u0103sa apele s\u0103 se a\u015feze \u015fi-i voi face r\u00e2urile s\u0103 curg\u0103 ca uleiul, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd voi preface \u0163ara Egiptului \u00eentr-o pustietate, \u015fi \u0163ara va fi jefuit\u0103 de bog\u0103\u0163ia ei, c\u00e2nd \u00eei voi fi lovit pe to\u0163i cei ce locuiesc \u00een ea, vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aceasta este c\u00e2ntarea de jale pe care o vor c\u00e2nta despre el. Fiicele neamurilor o vor c\u00e2nta; o vor c\u00e2nta despre Egipt \u015fi despre toat\u0103 mul\u0163imea lui, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen anul al doisprezecelea, \u00een ziua a cincisprezecea a lunii, Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eFiul omului, boce\u015fte pentru mul\u0163imea Egiptului \u015fi coboar-o, pe ea \u015fi pe fiicele neamurilor m\u0103re\u0163e, \u00een t\u0103r\u00e2mul de jos, la cei cobor\u00e2\u0163i \u00een groap\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Spune-i: \u00abCrezi c\u0103 e\u015fti tu mai \u00eenc\u00e2nt\u0103toare dec\u00e2t altele? Coboar\u0103 \u015fi zaci printre cei necircumci\u015fi!\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vor c\u0103dea astfel \u00een mijlocul celor r\u0103pu\u015fi de sabie! Sabia este preg\u0103tit\u0103! S\u0103 fie scos afar\u0103 Egiptul \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lui!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci conduc\u0103torii cei viteji din Locuin\u0163a Mor\u0163ilor vor zice despre el \u015fi despre cei ce-l ajutau: \u00abS-au cobor\u00e2t \u015fi zac printre cei necircumci\u015fi, r\u0103pu\u015fi de sabie!\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Acolo este Asiria \u015fi toat\u0103 adunarea ei! De jur \u00eemprejurul ei se afl\u0103 mormintele tuturor celor uci\u015fi, care au c\u0103zut r\u0103pu\u015fi de sabie"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi c\u0103rora li s-au dat morminte \u00een cele mai ad\u00e2nci locuri ale gropii. Adunarea ei se afl\u0103 de jur \u00eemprejurul morm\u00e2ntului ei, \u015fi anume to\u0163i cei uci\u015fi, care au c\u0103zut r\u0103pu\u015fi de sabie, ei, care r\u0103sp\u00e2ndeau teroare pe t\u0103r\u00e2mul celor vii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Acolo este Elamul \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lui! De jur \u00eemprejurul morm\u00e2ntului lui se afl\u0103 to\u0163i cei uci\u015fi, care au c\u0103zut r\u0103pu\u015fi de sabie. Ei, care r\u0103sp\u00e2ndeau teroare pe t\u0103r\u00e2mul celor vii, s-au cobor\u00e2t necircumci\u015fi \u00een t\u0103r\u00e2mul de jos. Acum ei \u00ee\u015fi poart\u0103 ru\u015finea \u00eempreun\u0103 cu cei ce s-au cobor\u00e2t \u00een groap\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I-au preg\u0103tit Elamului un pat \u00een mijlocul celor uci\u015fi \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lui se afl\u0103 \u00eemprejurul morm\u00e2ntului lui. To\u0163i sunt necircumci\u015fi \u015fi au fost r\u0103pu\u015fi de sabie, c\u0103ci r\u0103sp\u00e2ndeau teroare pe t\u0103r\u00e2mul celor vii. Ei \u00ee\u015fi poart\u0103 acum ru\u015finea \u00eempreun\u0103 cu cei ce s-au cobor\u00e2t \u00een groap\u0103; au fost culca\u0163i al\u0103turi de cei uci\u015fi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Acolo sunt Me\u015fekul \u015fi Tubalul \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lor, de jur \u00eemprejurul morm\u00e2ntului lor! To\u0163i sunt necircumci\u015fi \u015fi au fost r\u0103pu\u015fi de sabie, c\u0103ci r\u0103sp\u00e2ndeau teroare pe t\u0103r\u00e2mul celor vii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u0103 nu zac\u0103 ei \u00eempreun\u0103 cu cei viteji, care au c\u0103zut dintre cei necircumci\u015fi \u015fi care au cobor\u00e2t \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor cu toate armele lor de r\u0103zboi, cei ale c\u0103ror s\u0103bii au fost puse sub capetele lor? Nelegiuirile lor au fost puse pe oasele lor, c\u0103ci ace\u015fti viteji erau o teroare pe t\u0103r\u00e2mul celor vii."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi tu, Faraon, vei fi zdrobit \u015fi vei z\u0103cea printre cei necircumci\u015fi, \u00eempreun\u0103 cu cei r\u0103pu\u015fi de sabie."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Acolo este \u015fi Edomul, \u00eempreun\u0103 cu regii \u015fi to\u0163i prin\u0163ii lui, care, \u00een pofida vitejiei lor, au fost pu\u015fi al\u0103turi de cei r\u0103pu\u015fi de sabie. Ei zac \u00eempreun\u0103 cu cei necircumci\u015fi, cu cei ce s-au cobor\u00e2t \u00een groap\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Acolo sunt to\u0163i prin\u0163ii nordului \u015fi to\u0163i sidonienii; ei s-au cobor\u00e2t \u00eempreun\u0103 cu cei uci\u015fi, \u00een pofida terorii pe care au r\u0103sp\u00e2ndit-o. \u00cen ciuda vitejiei lor, ei sunt acum acoperi\u0163i de ru\u015fine. Ace\u015fti necircumci\u015fi zac \u00eempreun\u0103 cu cei r\u0103pu\u015fi de sabie \u015fi-\u015fi poart\u0103 ru\u015finea al\u0103turi de cei ce s-au cobor\u00e2t \u00een groap\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Faraon \u2013 el \u015fi \u00eentreaga lui o\u015ftire \u2013 \u00eei va vedea \u015fi se va consola pentru \u00eentreaga lui mul\u0163ime care a fost r\u0103pus\u0103 de sabie, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci voi r\u0103sp\u00e2ndi teroarea pe t\u0103r\u00e2mul celor vii, \u015fi Faraon cu toat\u0103 mul\u0163imea lui va fi pus s\u0103 zac\u0103 printre cei necircumci\u015fi, al\u0103turi de cei r\u0103pu\u015fi de sabie, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezechiel, str\u0103jer peste Casa lui Israel - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, vorbe\u015fte-le celor din poporul t\u0103u \u015fi spune-le: \u00abC\u00e2nd voi aduce sabia \u00eempotriva unei \u0163\u0103ri, iar cei din poporul \u0163\u0103rii vor lua din mijlocul lor un om \u015fi-l vor pune s\u0103 fie str\u0103jer al lor,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dac\u0103 str\u0103jerul vede sabia venind \u00eempotriva \u0163\u0103rii \u015fi sun\u0103 din tr\u00e2mbi\u0163\u0103, d\u00e2nd de \u015ftire poporului,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "iar cel care aude sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei nu ia aminte, atunci sabia va veni \u015fi \u00eei va lua via\u0163a. S\u00e2ngele lui s\u0103 cad\u0103 asupra capului lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fiindc\u0103 a auzit sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei \u015fi nu a luat aminte, s\u00e2ngele lui s\u0103 cad\u0103 asupra lui. Dar dac\u0103 ia aminte, \u00ee\u015fi va sc\u0103pa via\u0163a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 str\u0103jerul vede sabia venind \u015fi nu sun\u0103 din tr\u00e2mbi\u0163\u0103, astfel c\u0103 poporul nu este avertizat, iar sabia vine \u015fi ia via\u0163a cuiva, omul acela va fi omor\u00e2t din pricina nelegiuirii sale, dar s\u00e2ngele lui \u00eel voi cere din m\u00e2na str\u0103jerului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tu, fiul omului, e\u015fti str\u0103jerul pe care l-am pus peste Casa lui Israel. Tu vei auzi cuv\u00e2ntul din gura Mea \u015fi le vei da de \u015ftire din partea Mea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eei voi zice celui r\u0103u: \u00abOmule r\u0103u, vei muri cu siguran\u0163\u0103!\u00bb, iar tu nu vei vorbi cu cel r\u0103u ca s\u0103-l avertizezi cu privire la calea lui, omul acela r\u0103u va muri din pricina nelegiuirii lui, dar s\u00e2ngele lui \u00eel voi cere din m\u00e2na ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar dac\u0103 tu \u00eel vei avertiza pe cel r\u0103u ca s\u0103 renun\u0163e la calea lui, iar el nu se va \u00eentoarce de la umbletele lui, atunci el va muri din pricina nelegiuirii lui, iar tu \u00ee\u0163i vei sc\u0103pa sufletul.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dreptatea \u015fi mila lui Dumnezeu - Tu, fiul omului, spune-le celor din Casa lui Israel urm\u0103torul lucru: \u00abVoi zice\u0163i: \u2018Nelegiuirile \u015fi p\u0103catele noastre apas\u0103 greu asupra noastr\u0103. Suntem usca\u0163i de vlag\u0103 din pricina lor. Cum vom putea tr\u0103i?\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Prin urmare, spune-le astfel: \u2018Viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 Eu nu-Mi g\u0103sesc pl\u0103cerea \u00een moartea celui r\u0103u, ci doresc ca el s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la calea lui \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103. \u00centoarce\u0163i-v\u0103! \u00centoarce\u0163i-v\u0103 de la c\u0103ile voastre cele rele! Pentru ce vrei s\u0103 pieri, Cas\u0103 a lui Israel?\u2019\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea, fiul omului, spune-le celor din poporul t\u0103u astfel: \u00abDreptatea celui drept nu-l va sc\u0103pa \u00een ziua nelegiuirii lui, iar r\u0103utatea celui r\u0103u nu-l va face s\u0103 cad\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd se \u00eentoarce de la r\u0103utatea lui. Cel drept nu va putea tr\u0103i prin dreptatea lui \u00een ziua c\u00e2nd a p\u0103c\u0103tuit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd Eu \u00eei spun celui drept c\u0103 \u00een mod sigur va tr\u0103i, iar el, \u00eencrez\u00e2ndu-se \u00een dreptatea lui, s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nedreptate, toat\u0103 dreptatea lui nu i se va mai aminti \u015fi va muri din pricina nedrept\u0103\u0163ii pe care a s\u0103v\u00e2r\u015fit-o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tot astfel atunci c\u00e2nd Eu \u00eei spun celui r\u0103u: \u2018Sigur vei muri!\u2019, dac\u0103 el se \u00eentoarce de la p\u0103catul lui \u015fi face judecat\u0103 \u015fi dreptate,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "dac\u0103 cel r\u0103u d\u0103 \u00eenapoi garan\u0163ia, \u00eenapoiaz\u0103 ce a jefuit, urmeaz\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile d\u0103t\u0103toare de via\u0163\u0103 \u015fi nu mai s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nedreptate, \u00een mod sigur va tr\u0103i \u015fi nu va muri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Toate p\u0103catele pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit nu i se vor mai aminti; el a f\u0103cut judecat\u0103 \u015fi dreptate, prin urmare, \u00een mod sigur va tr\u0103i.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei totu\u015fi cei din poporul t\u0103u zic: \u00abCalea St\u0103p\u00e2nului nu este dreapt\u0103!\u00bb Dar, de fapt, calea lor este cea nedreapt\u0103!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u015fadar, dac\u0103 cel drept se \u00eentoarce de la dreptatea lui \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nedreptate, el va muri din pricina aceasta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tot astfel, dac\u0103 cel r\u0103u se \u00eentoarce de la r\u0103utatea lui \u015fi face judecat\u0103 \u015fi dreptate, va tr\u0103i tocmai din pricina aceasta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiindc\u0103 zice\u0163i: \u00abCalea St\u0103p\u00e2nului nu este dreapt\u0103!\u00bb, v\u0103 voi judeca pe fiecare dup\u0103 umbletele voastre, Cas\u0103 a lui Israel!\u00bb\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cemplinirea profe\u0163iei cu privire la c\u0103derea Ierusalimului - \u00cen al doisprezecelea an al exilului nostru, \u00een ziua a cincea a lunii a zecea, a venit la mine un fugar de la Ierusalim \u015fi mi-a zis: \u201eCetatea a fost capturat\u0103!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e2na DOMNULUI fusese peste mine \u00eenc\u0103 de la l\u0103sarea serii, \u00eenainte de a sosi fugarul, \u015fi El \u00eemi deschisese gura \u00eenainte de a sosi fugarul la mine, diminea\u0163a. A\u015fadar, gura \u00eemi fusese deschis\u0103 \u015fi nu mai eram mut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eFiul omului, locuitorii acestor ruine din \u0163ara lui Israel zic: \u00abAvraam a fost singur, dar tot a luat \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara. Noi suntem mul\u0163i, deci cu siguran\u0163\u0103 \u0163ara ne-a fost dat\u0103 \u015fi nou\u0103 drept mo\u015ftenire!\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aceea spune-le c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abVoi care m\u00e2nca\u0163i carne cu s\u00e2nge, care v\u0103 ridica\u0163i ochii spre idolii vo\u015ftri \u015fi v\u0103rsa\u0163i s\u00e2nge, voi s\u0103 mo\u015fteni\u0163i \u0163ara?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u0103 \u00eencrede\u0163i \u00een sabia voastr\u0103, s\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i ur\u00e2ciuni \u015fi fiecare din voi o necinste\u015fte pe so\u0163ia semenului s\u0103u. Ar trebui deci s\u0103 mo\u015fteni\u0163i \u0163ara?\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u0103 le mai spui: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Viu sunt Eu, c\u0103 cei ce se afl\u0103 printre ruine vor c\u0103dea r\u0103pu\u015fi de sabie, pe cei ce sunt pe c\u00e2mp \u00eei voi da de m\u00e2ncare fiarelor, iar cei din fort\u0103re\u0163e \u015fi cei din pe\u015fteri vor muri din pricina molimei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voi preface \u0163ara \u00eentr-o pustietate \u015fi \u00eentr-un loc devastat, iar m\u00e2ndria t\u0103riei ei se va sf\u00e2r\u015fi. Mun\u0163ii lui Israel vor fi at\u00e2t de pustii\u0163i, \u00eenc\u00e2t nimeni nu-i va mai traversa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd voi preface \u0163ara \u00eentr-o pustietate \u015fi \u00eentr-un loc devastat din pricina ur\u00e2ciunilor pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit, vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u2019\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fiul omului, cei din poporul t\u0103u vorbesc despre tine pe l\u00e2ng\u0103 ziduri \u015fi pe la u\u015file caselor \u015fi-\u015fi zic unul altuia, fiecare fratelui s\u0103u, astfel: \u00abHaidem s\u0103 mergem s\u0103 auzim care este cuv\u00e2ntul ie\u015fit de la DOMNUL!\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015ei vin la tine cu gr\u0103mada! Cei din poporul Meu se a\u015faz\u0103 \u00eenaintea ta \u015fi ascult\u0103 cuvintele tale, dar nu le \u00eemplinesc, c\u0103ci cu gura ei vorbesc at\u00e2t de dulce, dar inima lor umbl\u0103 dup\u0103 c\u00e2\u015ftig necinstit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tu e\u015fti pentru ei ca un c\u00e2nt\u0103re\u0163 pl\u0103cut, cu voce frumoas\u0103, iscusit s\u0103 c\u00e2nte la instrumente cu corzi. Ei ascult\u0103 cuvintele tale, dar nu le \u00eemplinesc deloc."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cens\u0103 c\u00e2nd va veni pustiirea \u2013 \u015fi iat-o c\u0103 vine \u2013 vor \u015fti c\u0103 a fost un profet \u00een mijlocul lor.\u201c"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva p\u0103storilor lui Israel - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva p\u0103storilor lui Israel! Profe\u0163e\u015fte \u015fi spune-le p\u0103storilor c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abVai de p\u0103storii lui Israel care se pasc pe ei \u00een\u015fi\u015fi. Oare p\u0103storii nu trebuie s\u0103 pasc\u0103 turma?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Totu\u015fi voi a\u0163i m\u00e2ncat gr\u0103simea, v-a\u0163i \u00eembr\u0103cat cu l\u00e2na, a\u0163i t\u0103iat ce era gras, dar turma nu a\u0163i p\u0103scut-o!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oile sl\u0103bite nu le-a\u0163i \u00eent\u0103rit, pe cea bolnav\u0103 nu a\u0163i vindecat-o, pe cea r\u0103nit\u0103 nu a\u0163i legat-o, pe cea izgonit\u0103 nu a\u0163i adus-o \u00eenapoi, iar pe cea pierdut\u0103 nu a\u0163i c\u0103utat-o. Dimpotriv\u0103, le-a\u0163i condus prin for\u0163\u0103 \u015fi asprime."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Astfel, din lips\u0103 de p\u0103stor, ele au fost \u00eempr\u0103\u015ftiate \u015fi, \u00eempr\u0103\u015ftiate fiind, au ajuns hran\u0103 pentru toate fiarele c\u00e2mpului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Turma Mea r\u0103t\u0103ce\u015fte pe to\u0163i mun\u0163ii, pe orice deal \u00eenalt. Turma Mea este \u00eempr\u0103\u015ftiat\u0103 pe toat\u0103 suprafa\u0163a \u0163\u0103rii \u015fi nimeni nu o caut\u0103, nici nu se uit\u0103 dup\u0103 ea.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, p\u0103storilor, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul DOMNULUI:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00abViu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, pentru c\u0103 turma Mea a ajuns de jaf \u015fi este hran\u0103 pentru toate fiarele c\u00e2mpului, din lips\u0103 de p\u0103stor, \u015fi pentru c\u0103 p\u0103storii Mei nu Mi-au c\u0103utat turma, ci s-au p\u0103scut pe ei \u00een\u015fi\u015fi, \u00een loc s\u0103-Mi pasc\u0103 turma,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de aceea, p\u0103storilor, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul DOMNULUI!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018Iat\u0103, sunt \u00eempotriva p\u0103storilor! \u00cemi voi cere turma din m\u00e2na lor. Nu-i voi mai l\u0103sa s\u0103-Mi pasc\u0103 turma \u015fi nu se vor mai pa\u015fte nici pe ei \u00een\u015fi\u015fi. \u00cemi voi izb\u0103vi turma din gura lor \u015fi nu le va mai sluji drept hran\u0103\u2019\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dumnezeu, P\u0103storul lui Israel - C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, Eu \u00censumi \u00cemi voi c\u0103uta turma \u015fi m\u0103 voi uita dup\u0103 ea!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cum \u00ee\u015fi caut\u0103 p\u0103storul oile \u00eempr\u0103\u015ftiate, atunci c\u00e2nd se afl\u0103 \u00een mijlocul turmei sale, tot a\u015fa \u00cemi voi c\u0103uta \u015fi Eu oile \u015fi le voi scoate din toate locurile pe unde au fost \u00eempr\u0103\u015ftiate \u00een ziua plin\u0103 de nori \u015fi negur\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le voi scoate dintre popoare, le voi aduna din \u0163\u0103ri str\u0103ine, le voi aduce \u00een patria lor \u015fi le voi pa\u015fte pe mun\u0163ii lui Israel, de-a lungul albiilor \u015fi \u00een toate zonele locuite ale \u0163\u0103rii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le voi pa\u015fte pe o p\u0103\u015fune bun\u0103, iar staulul le va fi pe mun\u0163ii cei \u00eenal\u0163i ai lui Israel. Acolo se vor odihni \u00eentr-un staul bun \u015fi vor pa\u015fte pe o p\u0103\u015fune gras\u0103 pe mun\u0163ii lui Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu \u00censumi \u00cemi voi pa\u015fte oile \u015fi le voi da odihn\u0103, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O voi c\u0103uta pe cea pierdut\u0103, o voi aduce \u00eenapoi pe cea izgonit\u0103, o voi lega pe cea r\u0103nit\u0103 \u015fi o voi \u00eent\u0103ri pe cea sl\u0103bit\u0103, dar o voi t\u0103ia pe cea gras\u0103 \u015fi pe cea tare. \u00cemi voi pa\u015fte astfel turma cu dreptate.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2t despre tine, turma Mea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abVoi judeca \u00eentre oaie \u015fi oaie \u015fi \u00eentre berbeci \u015fi \u0163api."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Este prea pu\u0163in pentru voi c\u0103 pa\u015fte\u0163i \u00een p\u0103\u015funea cea bun\u0103 de c\u0103lca\u0163i \u00een picioare \u015fi ce r\u0103m\u00e2ne din p\u0103\u015funea voastr\u0103? Este prea pu\u0163in pentru voi c\u0103 v\u0103 ad\u0103pa\u0163i din ap\u0103 limpede de tulbura\u0163i cu picioarele \u015fi ce r\u0103m\u00e2ne dup\u0103 voi?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Trebuie ca celelalte oi ale Mele s\u0103 pasc\u0103 ceea ce voi a\u0163i c\u0103lcat \u00een picioare \u015fi s\u0103 se adape din apele pe care le-a\u0163i tulburat voi cu picioarele?\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa le vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, Eu \u00censumi voi judeca \u00eentre oaia gras\u0103 \u015fi oaia slab\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pentru c\u0103 a\u0163i \u00eempins cu coasta \u015fi cu um\u0103rul \u015fi a\u0163i \u00eempuns cu coarnele toate oile sl\u0103bite p\u00e2n\u0103 le-a\u0163i \u00eempr\u0103\u015ftiat \u00een afar\u0103,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "voi veni \u00een ajutorul oilor Mele \u015fi nu vor mai fi de jaf. Voi face judecat\u0103 astfel \u00eentre oaie \u015fi oaie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voi ridica peste ele un singur P\u0103stor, pe Robul Meu David, \u015fi El le va pa\u015fte. El le va pa\u015fte \u015fi va fi P\u0103storul lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eu, DOMNUL, voi fi Dumnezeul lor, iar Robul Meu David va fi Prin\u0163 \u00een mijlocul lor. Eu, DOMNUL, am vorbit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Voi \u00eencheia cu ele un leg\u0103m\u00e2nt de pace \u015fi voi \u00eendep\u0103rta din \u0163ar\u0103 fiarele s\u0103lbatice, ca s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een siguran\u0163\u0103 \u00een s\u0103lb\u0103ticie \u015fi s\u0103 poat\u0103 dormi \u00een p\u0103duri."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Le voi face o binecuv\u00e2ntare, at\u00e2t pe ele, c\u00e2t \u015fi \u00eemprejurimile dealului Meu. Le voi trimite ploi la vreme \u015fi acestea vor fi ploi ale binecuv\u00e2nt\u0103rii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Copacul de pe c\u00e2mp \u00ee\u015fi va da rodul, p\u0103m\u00e2ntul \u00ee\u015fi va da recolta, iar ele vor putea locui \u00een siguran\u0163\u0103 \u00een \u0163ara lor. \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL c\u00e2nd voi rupe leg\u0103turile jugului lor \u015fi le voi sc\u0103pa din m\u00e2na celor ce le-au \u00eenrobit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu vor mai fi de jaf pentru neamuri \u015fi fiarele din \u0163ar\u0103 nu le vor mai devora; vor locui \u00een siguran\u0163\u0103 \u015fi nimeni nu le va mai \u00eengrozi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Le voi ridica un r\u0103sad c\u0103ruia i se va duce faima \u015fi nu vor mai suferi de foame \u00een \u0163ar\u0103, nici nu vor mai purta ru\u015finea pricinuit\u0103 de neamuri."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu, DOMNUL, Dumnezeul lor, sunt cu ele, iar ele sunt poporul Meu, Casa lui Israel, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i turma Mea, turma p\u0103\u015funii Mele, fiecare dintre voi, iar Eu sunt Dumnezeul vostru, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Edomului - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a spre muntele Seir \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva lui!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune-i c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, sunt \u00eempotriva ta, munte al Seirului! \u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva ta \u015fi te voi preface \u00eentr-o pustietate \u015fi \u00eentr-un loc devastat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi preface cet\u0103\u0163ile \u00een ruin\u0103, iar tu vei ajunge o pustietate \u015fi vei \u015fti atunci c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pentru c\u0103 aveai o ur\u0103 str\u0103veche \u015fi i-ai dobor\u00e2t cu sabia pe israeli\u0163i \u00een vremea necazului lor, \u00een vremea pedepsei lor finale,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de aceea, viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 te voi \u00eeneca \u00een s\u00e2nge \u015fi s\u00e2ngele te va urm\u0103ri. Fiindc\u0103 nu ai ur\u00e2t v\u0103rsarea de s\u00e2nge, aceasta te va urm\u0103ri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voi preface muntele Seir \u00eentr-o pustietate \u015fi \u00eentr-un loc devastat. \u015ei voi nimici din el pe oricine \u00eel str\u0103bate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cei voi umple versan\u0163ii de mor\u0163ii lui. Cei r\u0103pu\u015fi de sabie vor c\u0103dea pe dealurile tale, pe v\u0103ile tale \u015fi \u00een toate albiile tale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te voi preface \u00eentr-o pustietate ve\u015fnic\u0103 \u015fi cet\u0103\u0163ile tale nu vor mai fi locuite. \u015ei vei \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pentru c\u0103 ai zis: \u2018Aceste dou\u0103 neamuri \u015fi aceste dou\u0103 \u0163\u0103ri vor fi ale mele \u015fi le vom lua \u00een st\u0103p\u00e2nire!\u2019, m\u0103car c\u0103 DOMNUL era \u00eenc\u0103 acolo,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de aceea, viu sunt Eu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103-\u0163i voi face dup\u0103 m\u00e2nia \u015fi r\u00e2vna pe care le-ai ar\u0103tat \u015fi tu, \u00een ura ta fa\u0163\u0103 de ei. \u015ei M\u0103 voi face cunoscut \u00een mijlocul lor c\u00e2nd te voi judeca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vei \u015fti astfel c\u0103 Eu, DOMNUL, am auzit toate batjocurile pe care le-ai spus despre mun\u0163ii lui Israel atunci c\u00e2nd ai zis: \u2018Sunt pustii\u0163i, ne sunt da\u0163i nou\u0103 s\u0103-i devor\u0103m!\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V-a\u0163i l\u0103udat \u00eempotriva Mea prin vorbirea voastr\u0103 \u015fi v-a\u0163i \u00eenmul\u0163it cuvintele \u00eempotriva Mea, \u00eens\u0103 Eu am auzit.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abC\u00e2nd tot p\u0103m\u00e2ntul se va bucura, pe tine te voi preface \u00eentr-o pustietate."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pentru c\u0103 te-ai bucurat c\u00e2nd mo\u015ftenirea Casei lui Israel a fost pustiit\u0103, \u00ee\u0163i voi face \u015fi \u0163ie la fel. Vei ajunge o pustietate, munte Seir, tu \u015fi tot Edomul, \u015fi ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie cu privire la restaurarea lui Israel - \u201eTu, fiul omului, profe\u0163e\u015fte cu privire la mun\u0163ii lui Israel \u015fi spune-le: \u00abMun\u0163i ai lui Israel, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul DOMNULUI!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: du\u015fmanul a zis despre voi: \u2018Ha! Ha! Aceste \u00een\u0103l\u0163imi str\u0103vechi au devenit mo\u015ftenirea noastr\u0103!\u2019\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea profe\u0163e\u015fte \u015fi spune c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abDa, pentru c\u0103 v-au pustiit \u015fi v-au strivit din toate p\u0103r\u0163ile, devenind astfel proprietatea celorlalte neamuri, \u015fi pentru c\u0103 a\u0163i ajuns o pricin\u0103 de batjocur\u0103 \u015fi de b\u00e2rf\u0103 pentru popoare,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de aceea, mun\u0163i ai lui Israel, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul St\u0103p\u00e2nului DOMN! A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN mun\u0163ilor, dealurilor, albiilor, v\u0103ilor, ruinelor pustii \u015fi cet\u0103\u0163ilor p\u0103r\u0103site, care au fost jefuite \u015fi batjocorite de restul neamurilor din jurul vostru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u2018\u00cen focul geloziei Mele am ceva de spus \u00eempotriva neamurilor \u00eenconjur\u0103toare \u015fi \u00eempotriva \u00eentregului Edom, pentru c\u0103 au f\u0103cut din \u0163ara Mea mo\u015ftenirea lor \u015fi s-au bucurat din toat\u0103 inima lor \u015fi cu dispre\u0163 \u00een sufletul lor s\u0103-i jefuiasc\u0103 p\u0103\u015funea.\u2019\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profe\u0163e\u015fte cu privire la \u0163ara lui Israel \u015fi spune-le mun\u0163ilor, dealurilor, albiilor \u015fi v\u0103ilor c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, \u00een gelozia \u015fi furia Mea am ceva de spus, din pricina batjocurii pe care a\u0163i suferit-o din partea neamurilor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00cemi ridic m\u00e2na \u015fi jur c\u0103 neamurile din jurul vostru \u00ee\u015fi vor purta \u015fi ele partea lor de batjocur\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2t despre voi, mun\u0163i ai lui Israel, ve\u0163i avea iar\u0103\u015fi ramuri \u015fi ve\u0163i purta din nou rod pentru poporul Meu, Israel, c\u0103ci se va \u00eentoarce \u00een cur\u00e2nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103, Eu \u00censumi sunt al\u0103turi de voi! M\u0103 voi \u00eentoarce spre voi \u015fi astfel ve\u0163i fi lucra\u0163i \u015fi sem\u0103na\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi pune s\u0103 locuiasc\u0103 pe voi mul\u0163i oameni, to\u0163i cei din Casa lui Israel! Cet\u0103\u0163ile vor fi din nou locuite, iar ruinele vor fi rezidite."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voi \u00eenmul\u0163i pe voi num\u0103rul oamenilor \u015fi al animalelor; ei vor deveni numero\u015fi \u015fi vor fi roditori. Voi face s\u0103 fi\u0163i locui\u0163i ca odinioar\u0103 \u015fi v\u0103 voi face mai mult bine dec\u00e2t la \u00eenceput. \u015ei ve\u0163i \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi face s\u0103 umble iar\u0103\u015fi pe voi oameni \u015fi anume cei din poporul Meu, Israel. Ei v\u0103 vor lua din nou \u00een st\u0103p\u00e2nire \u015fi ve\u0163i fi mo\u015ftenirea lor; nu-i ve\u0163i mai l\u0103sa niciodat\u0103 f\u0103r\u0103 urma\u015fi.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u0162ar\u0103, pentru c\u0103 s-a zis despre tine c\u0103 devorezi oameni \u015fi c\u0103 \u0163i-ai s\u0103r\u0103cit neamul de copii,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de aceea nu vei mai devora oameni \u015fi nu-\u0163i vei mai s\u0103r\u0103ci neamul de copii, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu-\u0163i voi mai da prilej s\u0103 auzi batjocura neamurilor \u00eendreptat\u0103 spre tine, nu vei mai purta dispre\u0163ul popoarelor \u015fi nu-\u0163i vei mai face neamul s\u0103 cad\u0103, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eFiul omului, cei din Casa lui Israel locuiau \u00een patria lor, dar au spurcat-o prin purtarea lor \u015fi prin faptele lor. Purtarea lor era \u00eenaintea Mea la fel de necurat\u0103 ca necur\u0103\u0163ia femeii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci Mi-am rev\u0103rsat furia peste ei din pricina s\u00e2ngelui pe care \u00eel v\u0103rsaser\u0103 \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi din pricina idolilor cu care o spurcaser\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I-am risipit printre neamuri \u015fi ei au fost \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i prin \u0163\u0103ri str\u0103ine, din pricina purt\u0103rii lor \u015fi din pricina faptelor lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns printre neamuri, oriunde s-au dus, au profanat Numele Meu cel sf\u00e2nt, c\u0103ci se zicea despre ei: \u00abAce\u015ftia sunt cei din poporul DOMNULUI care au trebuit s\u0103 ias\u0103 din \u0163ara lor!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar am vrut s\u0103 scap cinstea Numelui Meu cel sf\u00e2nt pe care-l profanau cei din Casa lui Israel printre neamurile unde ajunseser\u0103.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prin urmare, spune-le celor din Casa lui Israel c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abNu de dragul vostru fac aceste lucruri, Cas\u0103 a lui Israel, ci de dragul Numelui Meu cel sf\u00e2nt, pe care voi l-a\u0163i profanat \u00een mijlocul neamurilor unde a\u0163i ajuns."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cemi voi sfin\u0163i Numele Meu cel mare care a fost profanat printre neamuri, Numele pe care voi l-a\u0163i profanat \u00een mijlocul lor. \u015ei neamurile vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u00e2nd M\u0103 voi ar\u0103ta sf\u00e2nt prin voi \u00eenaintea ochilor lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u0103 voi lua dintre neamuri, v\u0103 voi str\u00e2nge din toate \u0163\u0103rile str\u0103ine \u015fi v\u0103 voi aduce \u00een patria voastr\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u0103 voi stropi cu ap\u0103 curat\u0103 \u015fi ve\u0163i fi cur\u0103\u0163i\u0163i. V\u0103 voi cur\u0103\u0163i de toate necur\u0103\u0163iile voastre \u015fi de to\u0163i idolii vo\u015ftri."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u0103 voi da o inim\u0103 nou\u0103 \u015fi voi pune \u00een\u0103untrul vostru un duh nou. Voi \u00eendep\u0103rta inima de piatr\u0103 din trupul vostru \u015fi v\u0103 voi da o inim\u0103 de carne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voi pune Duhul Meu \u00een\u0103untrul vostru \u015fi v\u0103 voi face s\u0103 urma\u0163i hot\u0103r\u00e2rile Mele, s\u0103 p\u0103zi\u0163i legile Mele \u015fi s\u0103 le \u00eemplini\u0163i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ve\u0163i locui \u00een \u0163ara pe care am dat-o str\u0103mo\u015filor vo\u015ftri. Voi ve\u0163i fi poporul Meu, iar Eu voi fi Dumnezeul vostru."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u0103 voi sc\u0103pa de toate necur\u0103\u0163iile voastre. Voi chema gr\u00e2nele \u015fi le voi \u00eenmul\u0163i \u015fi nu voi mai trimite foametea peste voi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Voi \u00eenmul\u0163i roadele pomilor \u015fi recolta c\u00e2mpului, ca s\u0103 nu mai fi\u0163i de dispre\u0163 printre neamuri din cauza foametei."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Atunci v\u0103 ve\u0163i aduce aminte de purtarea voastr\u0103 cea rea \u015fi de faptele voastre care n-au fost bune \u015fi v\u0103 va fi sc\u00e2rb\u0103 de voi \u00een\u015fiv\u0103 din pricina f\u0103r\u0103delegilor \u015fi ur\u00e2ciunilor voastre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 lucrurile acestea nu le fac de dragul vostru, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN. Ru\u015fina\u0163i-v\u0103 \u015fi umili\u0163i-v\u0103 din pricina umbletelor voastre, voi, cei din Casa lui Israel!\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u00cen ziua c\u00e2nd v\u0103 voi cur\u0103\u0163i de toate f\u0103r\u0103delegile voastre, voi face ca cet\u0103\u0163ile voastre s\u0103 fie din nou locuite \u015fi ruinele s\u0103 fie rezidite."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0162ara pustiit\u0103 va fi din nou lucrat\u0103 \u015fi nu va mai fi o pustietate \u00een ochii tuturor trec\u0103torilor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atunci ei vor spune: \u2018\u0162ara aceasta care era pustiit\u0103, a ajuns precum gr\u0103dina Edenului, iar cet\u0103\u0163ile care z\u0103ceau \u00een ruine, pustiite \u015fi d\u0103r\u00e2mate, au ajuns a\u015fez\u0103ri fortificate!\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei neamurile care vor r\u0103m\u00e2ne \u00eemprejurul vostru vor \u015fti atunci c\u0103 Eu, DOMNUL, am rezidit d\u0103r\u00e2m\u0103turile \u015fi am res\u0103dit ce fusese pustiit. Eu, DOMNUL, am vorbit \u015fi voi face \u00eentocmai.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abPe l\u00e2ng\u0103 toate aceste lucruri M\u0103 voi l\u0103sa \u00eenduplecat de cei din Casa lui Israel \u015fi iat\u0103 ce voi face pentru ei: \u00eei voi \u00eenmul\u0163i pe oameni ca pe o turm\u0103 de oi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "La fel de numeroase ca turmele pentru jertfe, ca turmele care sunt aduse la Ierusalim la s\u0103rb\u0103torile periodice, a\u015fa de pline cu turme de oameni vor fi \u015fi cet\u0103\u0163ile lor p\u0103r\u0103site. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Valea cu oase uscate - M\u00e2na DOMNULUI a venit peste mine, m-a dus prin Duhul DOMNULUI \u015fi m-a l\u0103sat jos \u00een mijlocul unei v\u0103i. Valea era plin\u0103 de oase."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M-a pus s\u0103 umblu peste ele \u00eencoace \u015fi \u00eencolo \u015fi iat\u0103 c\u0103 pe suprafa\u0163a v\u0103ii erau foarte multe oase, oase foarte uscate."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "DOMNUL mi-a zis: \u2013 Fiul omului, vor putea oare aceste oase s\u0103 prind\u0103 via\u0163\u0103? Eu I-am r\u0103spuns: \u2013 St\u0103p\u00e2ne DOAMNE, Tu \u015ftii!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci El mi-a zis: \u2013 Profe\u0163e\u015fte despre oasele acestea \u015fi spune-le: \u201eOase uscate, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul DOMNULUI!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN cu privire la oasele acestea: \u00abIat\u0103, voi face s\u0103 intre suflare \u00een voi \u015fi ve\u0163i prinde via\u0163\u0103!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u0103 voi da tendoane, voi face s\u0103 creasc\u0103 carne pe voi \u015fi v\u0103 voi acoperi cu piele; voi pune suflare \u00een voi \u015fi ve\u0163i prinde via\u0163\u0103. \u015ei ve\u0163i \u015fti atunci c\u0103 Eu sunt DOMNUL!\u00bb\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am profe\u0163it a\u015fa cum mi se poruncise. \u00cen timp ce profe\u0163eam, s-a auzit un zgomot ca un huruit. \u015ei iat\u0103 c\u0103 oasele s-au apropiat unele de celelalte!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M-am uitat \u015fi am v\u0103zut c\u0103 aveau deja tendoane pe ele, carnea crescuse pe ele \u015fi erau acoperite cu piele; dar \u00eenc\u0103 nu era suflare \u00een ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El mi-a zis: \u2013 Profe\u0163e\u015fte sufl\u0103rii! Profe\u0163e\u015fte, fiul omului, \u015fi spune-i sufl\u0103rii c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201eVino, suflare, din cele patru v\u00e2nturi \u015fi sufl\u0103 peste ace\u015fti mor\u0163i ca s\u0103 \u00eenvie!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am profe\u0163it a\u015fa cum \u00eemi poruncise \u015fi suflarea a intrat \u00een ei. Ei au \u00eenviat \u015fi s-au ridicat \u00een picioare. Era o o\u015ftire foarte, foarte mare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi El mi-a zis: \u2013 Fiul omului, oasele acestea sunt to\u0163i cei din Casa lui Israel. Iat\u0103 c\u0103 ei zic: \u201eOasele ne sunt uscate \u015fi nu mai avem nici o speran\u0163\u0103! Suntem pierdu\u0163i!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea profe\u0163e\u015fte \u015fi spune-le c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201ePoporul Meu, Eu \u00censumi v\u0103 voi deschide mormintele, v\u0103 voi scoate din mormintele voastre \u015fi v\u0103 voi aduce \u00een \u0163ara lui Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Poporul Meu, c\u00e2nd v\u0103 voi deschide mormintele \u015fi v\u0103 voi scoate din mormintele voastre, ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi pune \u00een voi suflarea Mea \u015fi ve\u0163i \u00eenvia. V\u0103 voi a\u015feza din nou \u00een patria voastr\u0103 \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu, DOMNUL, am vorbit \u015fi am f\u0103cut \u00eentocmai, zice DOMNUL.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un singur popor sub un singur conduc\u0103tor - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eFiul omului, ia o bucat\u0103 de lemn \u015fi scrie pe ea: \u00abPentru Iuda \u015fi pentru israeli\u0163i, alia\u0163ii s\u0103i\u00bb. Ia apoi o alt\u0103 bucat\u0103 de lemn \u015fi scrie pe ea: \u00abPentru Iosif, bucata de lemn a lui Efraim, \u015fi pentru to\u0163i cei din Casa lui Israel, care-i sunt alia\u0163i\u00bb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea apropie-le una de alta \u015fi f\u0103-le o singur\u0103 bucat\u0103, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 fie ca una singur\u0103 \u00een m\u00e2na ta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd cei din poporul t\u0103u \u00ee\u0163i vor zice: \u00abNu vrei s\u0103 ne explici ce \u00eenseamn\u0103 toate acestea?\u00bb,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "tu s\u0103 le spui c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, Eu \u00censumi voi lua bucata de lemn a lui Iosif, care este \u00een m\u00e2na lui Efraim, \u015fi buc\u0103\u0163ile de lemn ale alia\u0163ilor lui din Israel, le voi apropia de bucata de lemn a lui Iuda \u015fi le voi face o singur\u0103 bucat\u0103 de lemn, astfel c\u0103 vor fi una \u00een m\u00e2na Mea.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Buc\u0103\u0163ile de lemn pe care ai scris s\u0103 le \u0163ii \u00een m\u00e2n\u0103 \u00eenaintea ochilor lor"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 le spui c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, Eu \u00censumi \u00eei voi lua pe israeli\u0163i din mijlocul neamurilor unde s-au dus, \u00eei voi str\u00e2nge din toate p\u0103r\u0163ile \u015fi-i voi aduce \u00een patria lor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Voi face din ei un singur neam \u00een \u0163ara lor, pe mun\u0163ii lui Israel; va fi un singur \u00cemp\u0103rat pentru to\u0163i \u015fi nu vor mai fi dou\u0103 neamuri, nici nu vor mai fi \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i \u00een dou\u0103 regate."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nu se vor mai p\u00e2ng\u0103ri cu idolii lor, cu ur\u00e2ciunile lor \u015fi cu toate nelegiuirile lor. \u00cei voi m\u00e2ntui de toate abaterile prin care au p\u0103c\u0103tuit \u015fi-i voi cur\u0103\u0163i. Ei vor fi poporul Meu, iar Eu voi fi Dumnezeul lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Robul meu, David, va fi \u00cemp\u0103rat peste ei \u015fi va fi un singur P\u0103stor pentru to\u0163i. Ei vor urma legile Mele \u015fi vor p\u0103zi \u015fi \u00eemplini hot\u0103r\u00e2rile Mele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vor locui \u00een \u0163ara pe care am dat-o robului Meu Iacov, \u0163ara \u00een care au locuit str\u0103mo\u015fii lor. Ei vor locui \u00een \u0163ar\u0103 \u00eempreun\u0103 cu copiii lor \u015fi cu copiii copiilor lor pe vecie, iar Robul Meu David le va fi Prin\u0163 pe vecie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voi \u00eencheia cu ei un leg\u0103m\u00e2nt de pace; va fi un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic cu ei. \u00cei voi a\u015feza iar\u0103\u015fi, \u00eei voi \u00eenmul\u0163i \u015fi voi pune L\u0103ca\u015ful Meu \u00een mijlocul lor pe vecie."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tabernaculul Meu va fi \u00eentre ei; Eu voi fi Dumnezeul lor, iar ei vor fi poporul Meu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd L\u0103ca\u015ful Meu va fi \u00een mijlocul lor pe vecie, neamurile vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL, Cel Care-l sfin\u0163esc pe Israel.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva lui Gog - Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la mine \u015fi mi-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a spre Gog, din \u0163ara lui Magog, prin\u0163 conduc\u0103tor al Me\u015fekului \u015fi al Tubalului, \u015fi profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, sunt \u00eempotriva ta, Gog, prin\u0163 conduc\u0103tor al Me\u015fekului \u015fi al Tubalului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te voi \u00eentoarce, \u00ee\u0163i voi pune c\u00e2rlige \u00een f\u0103lci \u015fi te voi scoate afar\u0103 pentru lupt\u0103, pe tine \u015fi pe toat\u0103 o\u015ftirea ta, cai \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i, to\u0163i echipa\u0163i \u00een chip minunat, o mare mul\u0163ime cu scut \u015fi pav\u0103z\u0103, cu to\u0163ii m\u00e2nuind sabia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Persia, Cu\u015f \u015fi Put vor fi \u00eempreun\u0103 cu ei, cu to\u0163ii av\u00e2nd scut \u015fi coif."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Va mai fi \u015fi Gomer cu toate hoardele lui, precum \u015fi Bet-Togarma, din p\u0103r\u0163ile \u00eendep\u0103rtate ale nordului, cu toate hoardele ei \u2013 \u00eempreun\u0103 cu tine vor fi multe popoare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Preg\u0103te\u015fte-te deci \u015fi fii gata, at\u00e2t tu, c\u00e2t \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea adunat\u0103 \u00een jurul t\u0103u! Tu \u00eei vei fi c\u0103l\u0103uz\u0103!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 multe zile vei fi preg\u0103tit; la sf\u00e2r\u015fitul anilor vei veni \u00eempotriva unei \u0163\u0103ri ref\u0103cute de pe urma sabiei \u015fi adunat\u0103 din mai multe popoare pe mun\u0163ii lui Israel, mun\u0163i care fuseser\u0103 mult\u0103 vreme pustii. Ea va fi atunci o \u0163ar\u0103 scoas\u0103 dintre popoare, care locuie\u015fte \u00een siguran\u0163\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vei \u00eenainta \u015fi vei veni ca o furtun\u0103 devastatoare; vei fi ca un nor care acoper\u0103 \u0163ara, tu, \u00eempreun\u0103 cu hoardele tale \u015fi cu toate popoarele cele multe.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00ab\u00cen ziua aceea multe g\u00e2nduri \u00ee\u0163i vor trece prin minte \u015fi vei pune la cale un plan r\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vei zice: \u2018Voi \u00eenainta \u00eempotriva acestei \u0163\u0103ri pline de sate nefortificate \u015fi voi ataca ni\u015fte oameni lini\u015fti\u0163i, care stau f\u0103r\u0103 griji \u00een locuin\u0163ele lor, to\u0163i \u00een locuin\u0163e f\u0103r\u0103 ziduri, f\u0103r\u0103 z\u0103voare \u015fi f\u0103r\u0103 por\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi pr\u0103da ce este de pr\u0103dat \u015fi voi jefui ce este de jefuit. \u00cemi voi \u00eentoarce m\u00e2na \u00eempotriva acestor ruine locuite din nou \u015fi \u00eempotriva acestui popor adunat dintre neamuri, care are vite \u015fi avu\u0163ii \u015fi locuie\u015fte \u00een centrul \u0163\u0103rii.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015eeba \u015fi Dedan, negustorii din Tar\u015fi\u015f \u015fi to\u0163i leii lui tineri \u00ee\u0163i vor zice: \u2018Vii s\u0103 pr\u0103dezi ce este de pr\u0103dat? \u0162i-ai adunat mul\u0163imea s\u0103 jefuie\u015fti ce este de jefuit, s\u0103-\u0163i \u00eensu\u015fe\u015fti argint \u015fi aur, s\u0103 iei vite \u015fi avu\u0163ii, ca s\u0103 ob\u0163ii o prad\u0103 mare?\u2019\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea profe\u0163e\u015fte, fiul omului, \u015fi spune-i lui Gog c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abNu-i a\u015fa c\u0103 te vei preg\u0103ti \u00een ziua aceea, c\u00e2nd poporul Meu, Israel, va locui \u00een siguran\u0163\u0103?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci vei veni din \u0163inutul t\u0103u, din p\u0103r\u0163ile \u00eendep\u0103rtate ale nordului, tu \u015fi popoarele cele multe \u00eempreun\u0103 cu tine, to\u0163i c\u0103lare pe cai, o mare mul\u0163ime, o o\u015ftire numeroas\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gog, vei \u00eenainta \u00eempotriva poporului Meu Israel, ca un nor care acoper\u0103 \u0163ara. \u00cen zilele de pe urm\u0103 te voi aduce \u00eempotriva \u0163\u0103rii Mele ca s\u0103 M\u0103 cunoasc\u0103 neamurile, c\u00e2nd M\u0103 voi ar\u0103ta sf\u00e2nt prin tine \u00eenaintea ochilor lor!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abNu e\u015fti tu acela despre care am vorbit \u00een vechime prin slujitorii Mei, profe\u0163ii lui Israel? Ei au profe\u0163it atunci ani de-a r\u00e2ndul c\u0103 te voi aduce \u00eempotriva lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, \u00een ziua \u00een care Gog va veni \u00eempotriva \u0163\u0103rii lui Israel, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, \u00cemi va izbucni furia aprins\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cen gelozia \u015fi \u00een focul r\u0103bufnirii Mele, declar c\u0103 \u00een ziua aceea va fi un mare cutremur \u00een \u0163ara lui Israel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pe\u015ftii m\u0103rii, p\u0103s\u0103rile cerului, fiarele c\u00e2mpului, toate creaturile care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi to\u0163i oamenii de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului se vor cutremura de prezen\u0163a Mea. Atunci mun\u0163ii se vor r\u0103sturna, st\u00e2ncile vor c\u0103dea \u015fi orice zid se va pr\u0103bu\u015fi la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Voi chema o sabie \u00eempotriva lui Gog pe to\u0163i mun\u0163ii Mei, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN; sabia fiec\u0103rui om va fi \u00eempotriva fratelui s\u0103u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cel voi judeca prin molim\u0103 \u015fi prin v\u0103rsare de s\u00e2nge. Ploaie n\u0103prasnic\u0103, grindin\u0103 c\u00e2t piatra, foc \u015fi pucioas\u0103 voi rev\u0103rsa peste el, peste hoardele lui \u015fi peste multele popoare care vor fi cu el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cemi voi ar\u0103ta astfel m\u0103rirea \u015fi sfin\u0163enia \u015fi M\u0103 voi face cunoscut \u00een ochii multor neamuri. \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eFiul omului, profe\u0163e\u015fte \u00eempotriva lui Gog \u015fi spune c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, sunt \u00eempotriva ta, Gog, prin\u0163 conduc\u0103tor al Me\u015fekului \u015fi al Tubalului!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te voi \u00eentoarce, te voi conduce, te voi lua din p\u0103r\u0163ile \u00eendep\u0103rtate ale nordului \u015fi te voi aduce \u00eempotriva mun\u0163ilor lui Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi rupe arcul din m\u00e2na st\u00e2ng\u0103 \u015fi voi face s\u0103-\u0163i cad\u0103 s\u0103ge\u0163ile din m\u00e2na dreapt\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu, toate hoardele tale \u015fi popoarele care vor fi cu tine ve\u0163i c\u0103dea pe mun\u0163ii lui Israel. Te voi da ca hran\u0103 p\u0103s\u0103rilor de prad\u0103 de tot felul \u015fi fiarelor c\u00e2mpului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vei c\u0103dea pe suprafa\u0163a c\u00e2mpului, c\u0103ci Eu am vorbit, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voi trimite foc \u00eempotriva lui Magog \u015fi \u00eempotriva celor ce locuiesc \u00een siguran\u0163\u0103 \u00een ostroave \u015fi vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cemi voi face cunoscut Numele Meu cel sf\u00e2nt \u00een mijlocul poporului Meu, Israel, \u015fi nu voi mai l\u0103sa s\u0103 fie profanat Numele Meu cel sf\u00e2nt! Atunci popoarele vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL, Sf\u00e2ntul lui Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 vine! Se va \u00eent\u00e2mpla \u00eentocmai, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN. Aceasta este ziua despre care am vorbit!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci locuitorii cet\u0103\u0163ilor lui Israel vor ie\u015fi \u015fi vor face foc din armamentul de r\u0103zboi; vor face foc din scuturile mici \u015fi din cele mari, din arcuri, din s\u0103ge\u0163i, din m\u0103ciuci \u015fi din l\u0103nci \u015fi vor \u00eentre\u0163ine focul cu ele timp de \u015fapte ani."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu vor mai avea nevoie s\u0103 ia lemne de pe c\u00e2mp sau s\u0103 taie lemne din p\u0103duri, c\u0103ci vor face foc din armamentul de r\u0103zboi. \u00cei vor pr\u0103da pe cei ce i-au pr\u0103dat \u015fi \u00eei vor jefui pe cei ce i-au jefuit, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, \u00eei voi da lui Gog un loc de \u00eenmorm\u00e2ntare \u00een Israel, \u015fi anume valea celor care c\u0103l\u0103toresc, la r\u0103s\u0103rit, spre mare. Acest loc va bloca trecerea c\u0103l\u0103torilor, c\u0103ci acolo \u00eel vor \u00eenmorm\u00e2nta pe Gog \u00eempreun\u0103 cu \u00eentreaga lui mul\u0163ime. Valea aceea o vor numi valea Hamon-Gog."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015eapte luni de zile \u00eei vor trebui Casei lui Israel ca s\u0103-i \u00eenmorm\u00e2nteze \u015fi s\u0103 cure\u0163e \u0163ara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tot poporul \u0163\u0103rii \u00eei va \u00eenmorm\u00e2nta \u015fi i se va duce vestea \u00een ziua c\u00e2nd voi fi prosl\u0103vit, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vor alege oameni care s\u0103 str\u0103bat\u0103 \u0163ara ne\u00eencetat \u015fi s\u0103 \u00eenmorm\u00e2nteze trupurile r\u0103mase pe suprafa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului, ca s\u0103 cure\u0163e astfel \u0163ara. La sf\u00e2r\u015fitul celor \u015fapte luni ei vor \u00eencepe s\u0103 caute."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd cei ce vor str\u0103bate \u0163ara vor vedea oasele unui om, vor ridica un semn l\u00e2ng\u0103 el, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd cei ce sap\u0103 mormintele \u00eel vor \u00eenmorm\u00e2nta \u00een valea Hamon-Gog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Va fi acolo \u015fi o cetate al c\u0103rei nume este Hamona. A\u015fa vor cur\u0103\u0163a ei \u0163ara!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiul omului, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abSpune-le p\u0103s\u0103rilor de tot felul \u015fi tuturor fiarelor c\u00e2mpului astfel: \u2018Aduna\u0163i-v\u0103! Veni\u0163i! Str\u00e2nge\u0163i-v\u0103 din toate p\u0103r\u0163ile pentru jertfa pe care o \u00eenjunghii pentru voi, o jertf\u0103 mare pe mun\u0163ii lui Israel! Acolo ve\u0163i m\u00e2nca carne \u015fi ve\u0163i bea s\u00e2nge."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve\u0163i m\u00e2nca carnea celor viteji \u015fi ve\u0163i bea s\u00e2ngele prin\u0163ilor p\u0103m\u00e2ntului, ca \u015fi cum ar fi berbeci, miei, \u0163api \u015fi tauri \u2013 toate animale \u00eengr\u0103\u015fate din Ba\u015fan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din jertfa pe care o voi \u00eenjunghia pentru voi ve\u0163i m\u00e2nca gr\u0103sime pe s\u0103turate \u015fi ve\u0163i bea s\u00e2nge p\u00e2n\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eemb\u0103ta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u0103 ve\u0163i s\u0103tura la masa Mea de carnea cailor \u015fi a c\u0103l\u0103re\u0163ilor, de carnea celor viteji \u015fi a osta\u015filor de tot felul!\u2019\u00bb, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cemi voi ar\u0103ta slava printre neamuri \u015fi toate neamurile vor vedea judecata pe care o voi aduce \u015fi m\u00e2na pe care o voi \u00eentinde \u00eempotriva lor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cencep\u00e2nd din acea zi, cei din Casa lui Israel vor \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei neamurile vor \u00een\u0163elege c\u0103 cei din Casa lui Israel au fost du\u015fi \u00een exil din cauza f\u0103r\u0103delegilor lor, prin care au fost necredincio\u015fi fa\u0163\u0103 de Mine. De aceea Mi-am ascuns fa\u0163a de ei, i-am dat pe m\u00e2na du\u015fmanilor lor \u015fi au c\u0103zut cu to\u0163ii r\u0103pu\u015fi de sabie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M-am purtat cu ei dup\u0103 necur\u0103\u0163ia lor \u015fi dup\u0103 nelegiuirile lor \u015fi Mi-am ascuns fa\u0163a de ei.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Totu\u015fi a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201eAcum \u00eens\u0103, \u00eei voi aduce \u00eenapoi pe captivii lui Iacov, voi avea mil\u0103 de toat\u0103 Casa lui Israel \u015fi voi fi zelos pentru Numele Meu cel sf\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci \u00ee\u015fi vor purta ru\u015finea \u015fi toate faptele lor de necredincio\u015fie pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit \u00eempotriva Mea c\u00e2nd locuiau \u00een \u0163ar\u0103 \u00een siguran\u0163\u0103 \u015fi nu-i \u00eensp\u0103im\u00e2nta nimeni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eei voi aduce \u00eenapoi dintre popoare \u015fi \u00eei voi aduna din \u0163\u0103rile du\u015fmanilor lor, M\u0103 voi ar\u0103ta sf\u00e2nt prin ei \u00eenaintea multor neamuri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul lor, Care i-am trimis \u00een exil printre neamuri, dar Care i-am str\u00e2ns apoi \u00een \u0163ara lor, f\u0103r\u0103 s\u0103 mai las nici unul \u00een captivitate."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu-Mi voi mai ascunde fa\u0163a de ei, c\u0103ci voi turna Duhul Meu peste cei din Casa lui Israel, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u201c"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Noul Templu - \u00cen al dou\u0103zeci \u015fi cincilea an al exilului nostru, la \u00eenceputul anului, \u00een ziua a zecea a lunii, la paisprezece ani de la cucerirea cet\u0103\u0163ii, chiar \u00een ziua aceea, m\u00e2na DOMNULUI a fost peste mine \u015fi m-a dus acolo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M-a adus, \u00een vedenii dumnezeie\u015fti, \u00een \u0163ara lui Israel \u015fi m-a l\u0103sat jos pe un munte foarte \u00eenalt; \u00een partea de sud a acestuia se afla ceva ca structura unei cet\u0103\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M-a adus acolo \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00een acel loc se afla un b\u0103rbat a c\u0103rui \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare era ca cea a bronzului; el st\u0103tea la poart\u0103 \u015fi avea \u00een m\u00e2ini o funie de in \u015fi o trestie de m\u0103surat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u0103rbatul mi-a vorbit astfel: \u201eFiul omului, prive\u015fte cu aten\u0163ie, ascult\u0103 cu b\u0103gare de seam\u0103 \u015fi ia aminte la tot ceea ce-\u0163i voi ar\u0103ta, c\u0103ci ai fost adus ca s\u0103 \u0163i se arate aceste lucruri! F\u0103 cunoscut Casei lui Israel tot ceea ce vezi!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Poarta de r\u0103s\u0103rit a cur\u0163ii exterioare - Am v\u0103zut un zid \u00een afara Casei, de jur \u00eemprejur, iar \u00een m\u00e2na b\u0103rbatului era o trestie de m\u0103surat de \u015fase co\u0163i. Cotul acesta era mai lung cu un lat de palm\u0103 dec\u00e2t cotul obi\u015fnuit. A m\u0103surat l\u0103\u0163imea zidului \u015fi era de o trestie, iar \u00een\u0103l\u0163imea lui \u2013 tot de o trestie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S-a dus la poarta care era \u00een partea de r\u0103s\u0103rit, a urcat pe trepte \u015fi a m\u0103surat pragul por\u0163ii. Era de o trestie l\u0103\u0163ime. Cel\u0103lalt prag era tot de o trestie l\u0103\u0163ime."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiecare odaie de la poarta de r\u0103s\u0103rit era de o trestie lungime \u015fi o trestie l\u0103\u0163ime, iar \u00eentre od\u0103i era o distan\u0163\u0103 de cinci co\u0163i. Pragul por\u0163ii de l\u00e2ng\u0103 porticul por\u0163ii ce d\u0103dea \u00eenspre curtea interioar\u0103 a Casei era de o trestie l\u0103\u0163ime."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A m\u0103surat porticul por\u0163ii,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "iar acesta avea o lungime de opt co\u0163i; u\u015forii ei aveau o grosime de doi co\u0163i. Porticul por\u0163ii d\u0103dea \u00eenspre curtea interioar\u0103 a Casei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Od\u0103ile de la poarta de r\u0103s\u0103rit erau trei de-o parte \u015fi trei de cealalt\u0103 parte. M\u0103surile lor erau acelea\u015fi. De asemenea, \u015fi m\u0103sura u\u015forilor era aceea\u015fi, at\u00e2t a celui dintr-o parte, c\u00e2t \u015fi a celui din cealalt\u0103 parte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A m\u0103surat deschiz\u0103tura por\u0163ii; aceasta era larg\u0103 de zece co\u0163i, iar lungimea pasajului por\u0163ii era de treisprezece co\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cenaintea od\u0103ilor de pe o parte era un zid de un cot, iar \u00eenaintea od\u0103ilor de pe cealalt\u0103 parte era un zid tot de un cot. Fiecare odaie avea \u015fase co\u0163i p\u0103tra\u0163i, at\u00e2t cele de pe-o parte, c\u00e2t \u015fi cele de pe cealalt\u0103 parte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A m\u0103surat l\u0103\u0163imea por\u0163ii, de la zidul exterior al unei od\u0103i p\u00e2n\u0103 la zidul exterior al od\u0103ii opuse. Era o distan\u0163\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i, deschiz\u0103turile od\u0103ilor afl\u00e2ndu-se fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u0103surat partea interioar\u0103 a por\u0163ii, de-a lungul zidului, \u015fi a g\u0103sit \u015faizeci de co\u0163i; a m\u0103surat p\u00e2n\u0103 la porticul care d\u0103dea \u00eenspre curte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Din fa\u0163a por\u0163ii de la intrare p\u00e2n\u0103 \u00een fa\u0163a porticului por\u0163ii interioare erau cincizeci de co\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Od\u0103ile, precum \u015fi zidurile lor din\u0103untrul por\u0163ii, de jur \u00eemprejur, aveau ni\u015fte ferestre \u00eenguste. De asemenea, \u015fi porticul avea ferestre \u00eenspre interior, de jur \u00eemprejur. Pe zidurile dintre od\u0103i erau grava\u0163i palmieri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Curtea exterioar\u0103 - Apoi m-a dus \u00een curtea exterioar\u0103. \u015ei iat\u0103 c\u0103 acolo erau ni\u015fte od\u0103i \u015fi un paviment care fusese f\u0103cut de jur \u00eemprejurul cur\u0163ii. Erau treizeci de od\u0103i de-a lungul pavimentului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O serie de por\u0163i m\u0103rgineau pavimentul care se \u00eentindea pe toat\u0103 lungimea acestora. Acesta era Pavimentul de Jos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A m\u0103surat distan\u0163a din fa\u0163a por\u0163ii de jos p\u00e2n\u0103 \u00een cap\u0103tul cel\u0103lalt al cur\u0163ii interioare \u015fi a g\u0103sit o sut\u0103 de co\u0163i, at\u00e2t \u00een partea de r\u0103s\u0103rit, c\u00e2t \u015fi \u00een partea de nord."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Poarta de nord a cur\u0163ii exterioare - Dup\u0103 aceea a m\u0103surat lungimea \u015fi l\u0103\u0163imea por\u0163ii din partea de nord a cur\u0163ii exterioare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Od\u0103ile ei, \u00een num\u0103r de trei de o parte \u015fi trei de cealalt\u0103 parte, zidurile dintre od\u0103i \u015fi porticul ei aveau \u00eempreun\u0103 aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 ca cele de la poarta dint\u00e2i, \u015fi anume cincizeci de co\u0163i \u00een lungime \u015fi dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i \u00een l\u0103\u0163ime."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ferestrele ei, porticul ei \u015fi palmierii grava\u0163i pe ziduri erau de aceea\u015fi m\u0103rime ca cele de la poarta de r\u0103s\u0103rit. La ea se ajungea urc\u00e2nd pe \u015fapte trepte, iar porticul ei se afla \u00eenaintea acestora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen fa\u0163a por\u0163ii de nord era o poart\u0103 \u00eenspre curtea interioar\u0103, ca \u015fi la poarta de r\u0103s\u0103rit. A m\u0103surat de la o poart\u0103 la alta \u015fi erau o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Poarta de sud a cur\u0163ii exterioare - M-a dus apoi \u00een partea de sud \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u015fi \u00een partea de sud era o poart\u0103. I-a m\u0103surat u\u015forii \u015fi porticul \u015fi aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 ca a celorlalte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Poarta aceasta \u015fi porticul ei aveau ferestre de jur \u00eemprejur, de m\u0103rimea celorlalte ferestre, \u015fi aveau \u00eempreun\u0103 o lungime de cincizeci de co\u0163i \u015fi o l\u0103\u0163ime de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "La poart\u0103 se ajungea urc\u00e2nd pe \u015fapte trepte, iar porticul ei se afla \u00eenaintea acestora. Pe zidurile dintre od\u0103i erau grava\u0163i palmieri, at\u00e2t pe cele de pe-o parte, c\u00e2t \u015fi pe cele de pe cealalt\u0103 parte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Curtea interioar\u0103 avea \u015fi ea o poart\u0103 \u00eenspre sud. El a m\u0103surat \u00eenspre sud, de la o poart\u0103 la alta, \u015fi a g\u0103sit o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Poarta de sud a cur\u0163ii interioare - Dup\u0103 aceea m-a dus \u00een curtea interioar\u0103, la poarta de sud. A m\u0103surat poarta de sud \u015fi avea aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 ca a celorlalte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Od\u0103ile ei, zidurile dintre od\u0103i \u015fi porticul ei aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 ca a celorlalte. Poarta aceasta \u015fi porticul ei aveau ferestre de jur \u00eemprejur \u015fi aveau \u00eempreun\u0103 o lungime de cincizeci de co\u0163i \u015fi o l\u0103\u0163ime de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "(De jur \u00eemprejur existau porticuri care aveau o lungime de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i \u015fi o ad\u00e2ncime de cinci co\u0163i.)"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Porticul ei d\u0103dea \u00eenspre curtea exterioar\u0103, iar pe u\u015forii ei erau grava\u0163i palmieri. La poart\u0103 se ajungea urc\u00e2nd pe opt trepte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Poarta de r\u0103s\u0103rit a cur\u0163ii interioare - M-a dus apoi \u00een curtea interioar\u0103, la poarta de r\u0103s\u0103rit. A m\u0103surat poarta \u015fi avea aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 ca a celorlalte."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Od\u0103ile ei, zidurile dintre od\u0103i \u015fi porticul ei aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 ca a celorlalte. Poarta aceasta \u015fi porticul ei aveau ferestre de jur \u00eemprejur \u015fi aveau \u00eempreun\u0103 o lungime de cincizeci de co\u0163i \u015fi o l\u0103\u0163ime de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porticul ei d\u0103dea \u00eenspre curtea exterioar\u0103, iar pe u\u015forii ei, de-o parte \u015fi de alta erau grava\u0163i palmieri. La poart\u0103 se ajungea urc\u00e2nd pe opt trepte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Poarta de nord a cur\u0163ii interioare - M-a dus apoi la poarta de nord. A m\u0103surat-o \u015fi avea aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 ca a celorlalte. La fel era \u015fi cu"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "od\u0103ile ei, cu zidurile dintre od\u0103i, cu porticul ei \u015fi cu ferestrele aflate de jur \u00eemprejur. Poarta avea o lungime de cincizeci de co\u0163i \u015fi o l\u0103\u0163ime de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Porticul ei d\u0103dea \u00eenspre curtea exterioar\u0103, iar pe u\u015forii ei, afla\u0163i de-o parte \u015fi de alta, erau grava\u0163i palmieri. La poart\u0103 se ajungea urc\u00e2nd pe opt trepte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Od\u0103ile pentru preg\u0103tirea jertfelor - Era o odaie care avea intrarea \u00een porticul por\u0163ii; acolo trebuiau sp\u0103late arderile de tot."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00cen porticul por\u0163ii se aflau dou\u0103 mese pe o parte \u015fi dou\u0103 mese pe cealalt\u0103 parte. Pe aceste mese erau \u00eenjunghiate arderile de tot, jertfele pentru p\u0103cat \u015fi jertfele pentru vin\u0103."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 peretele exterior al porticului, cum se urc\u0103 \u00eenspre intrarea por\u0163ii de nord, erau dou\u0103 mese, iar l\u00e2ng\u0103 cel\u0103lalt perete exterior al porticului por\u0163ii erau alte dou\u0103 mese."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A\u015fadar, erau patru mese de o parte a por\u0163ii \u015fi patru mese de cealalt\u0103 parte, \u00een total opt mese pentru \u00eenjunghierea jertfelor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De asemenea, mai erau patru mese din pietre cioplite pentru arderile de tot, lungi de un cot \u015fi jum\u0103tate, late de un cot \u015fi jum\u0103tate \u015fi \u00eenalte de un cot. Pe ele se puneau uneltele cu care se \u00eenjunghiau arderile de tot \u015fi celelalte jertfe."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Rasteluri duble de un lat de palm\u0103 erau fixate pe perete de jur \u00eemprejur. Pe mese trebuia a\u015fezat\u0103 carnea jertfelor."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Od\u0103ile preo\u0163ilor - \u00cen partea din afar\u0103 a por\u0163ii interioare, \u00een curtea interioar\u0103, erau dou\u0103 od\u0103i, una la poarta de nord, cu fa\u0163a spre sud, iar cealalt\u0103 la poarta de sud, cu fa\u0163a spre nord."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "El mi-a spus: \u201eAceast\u0103 odaie care d\u0103 spre sud este a preo\u0163ilor responsabili cu supravegherea Casei,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "iar odaia care d\u0103 spre nord este a preo\u0163ilor responsabili cu slujba de la altar. Ace\u015ftia sunt fiii lui \u0162adok, singurii dintre urma\u015fii lui Levi care se pot apropia de DOMNUL ca s\u0103-I slujeasc\u0103.\u201c"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A m\u0103surat apoi curtea care avea o suprafa\u0163\u0103 p\u0103trat\u0103: avea o sut\u0103 de co\u0163i lungime \u015fi o sut\u0103 de co\u0163i l\u0103\u0163ime. Altarul se afla \u00een fa\u0163a Casei."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Templul - M-a dus la porticul Casei \u015fi a m\u0103surat u\u015forii porticului. Fiecare avea cinci co\u0163i grosime, at\u00e2t cel de pe-o parte, c\u00e2t \u015fi cel de pe cealalt\u0103 parte. L\u0103\u0163imea intr\u0103rii era de paisprezece co\u0163i, iar cea a zidurilor laterale de trei co\u0163i."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Lungimea porticului era de dou\u0103zeci de co\u0163i, iar l\u0103\u0163imea de doisprezece co\u0163i; se ajungea la el urc\u00e2nd pe zece trepte, iar l\u00e2ng\u0103 u\u015fori erau doi st\u00e2lpi, unul de-o parte \u015fi altul de cealalt\u0103 parte."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea m-a adus \u00een Locul Sf\u00e2nt \u015fi a m\u0103surat u\u015forii. Fiecare avea l\u0103\u0163imea de \u015fase co\u0163i, at\u00e2t cel de pe-o parte, c\u00e2t \u015fi cel de pe cealalt\u0103 parte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Poarta avea o deschiz\u0103tur\u0103 larg\u0103 de zece co\u0163i, iar zidurile laterale aveau o grosime de cinci co\u0163i. A m\u0103surat lungimea Locului Sf\u00e2nt \u015fi era de patruzeci de co\u0163i, iar l\u0103\u0163imea de dou\u0103zeci de co\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi a intrat \u00een\u0103untru \u015fi a m\u0103surat u\u015forii por\u0163ii; fiecare avea doi co\u0163i l\u0103\u0163ime. Deschiz\u0103tura por\u0163ii era de \u015fase co\u0163i, iar grosimea zidurilor laterale era de \u015fapte co\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A m\u0103surat dincolo de Locul Sf\u00e2nt \u015fi a g\u0103sit o lungime de dou\u0103zeci de co\u0163i \u015fi o l\u0103\u0163ime de dou\u0103zeci de co\u0163i. El mi-a zis: \u201eAcesta este Locul Preasf\u00e2nt.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi a m\u0103surat zidul Casei. Acesta avea o grosime de \u015fase co\u0163i, iar l\u0103\u0163imea fiec\u0103reia dintre od\u0103ile a\u015fezate pe margini, de jur \u00eemprejurul Casei, era de patru co\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Od\u0103ile de pe margini erau a\u015fezate una deasupra celeilalte, pe trei niveluri, c\u00e2te treizeci pe fiecare nivel. Existau ni\u015fte borduri care ie\u015feau \u00een afara zidului Casei, de jur \u00eemprejur, pe care se sprijineau aceste od\u0103i, astfel c\u0103 ele nu se sprijineau direct pe zidul Casei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Od\u0103ile de pe margini deveneau mai \u00eenc\u0103p\u0103toare de la un nivel la altul, pentru c\u0103 distan\u0163a dintre zidul od\u0103ilor \u015fi zidul Casei cre\u015ftea cu fiecare nivel. O scar\u0103 ducea de la primul nivel la ultimul, prin cel de-al doilea nivel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Am v\u0103zut apoi de jur \u00eemprejurul Casei o platform\u0103 \u00eenalt\u0103, care forma temeliile od\u0103ilor de pe margini. Avea o \u00een\u0103l\u0163ime de o trestie \u00eentreag\u0103, adic\u0103 de \u015fase co\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Grosimea zidului exterior al od\u0103ilor de pe margini era de cinci co\u0163i. Locul dintre od\u0103ile de pe margini ale Casei"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi od\u0103ile preo\u0163ilor avea o l\u0103\u0163ime de dou\u0103zeci de co\u0163i, de jur \u00eemprejurul Casei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Od\u0103ile de pe margini aveau dou\u0103 ie\u015firi \u00eenspre acest loc, o ie\u015fire \u00eenspre nord \u015fi o ie\u015fire \u00eenspre sud. Locul r\u0103mas gol era de cinci co\u0163i de jur \u00eemprejur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cl\u0103direa situat\u0103 \u00een partea de apus, \u00een fa\u0163a locului gol, avea o l\u0103\u0163ime de \u015faptezeci de co\u0163i. Zidul cl\u0103dirii avea o grosime de cinci co\u0163i, de jur \u00eemprejur, \u015fi o lungime de nou\u0103zeci de co\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A m\u0103surat apoi \u015fi lungimea Casei \u015fi a g\u0103sit-o de o sut\u0103 de co\u0163i. Locul gol, cl\u0103direa \u015fi zidurile ei, aveau, de asemenea, o lungime de o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u0103\u0163imea p\u0103r\u0163ii din fa\u0163\u0103 a Casei \u015fi a locului gol din partea de r\u0103s\u0103rit era de o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A m\u0103surat lungimea cl\u0103dirii din fa\u0163a locului gol, cea situat\u0103 \u00een spatele Casei, precum \u015fi galeriile ei, de o parte \u015fi de alta, \u015fi le-a g\u0103sit de o sut\u0103 de co\u0163i. Locul Sf\u00e2nt, Locul Preasf\u00e2nt, porticul ce d\u0103dea \u00eenspre curte,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pragurile, ferestrele \u00eenguste \u015fi galeriile din jurul celor trei \u2013 tot ce era dincolo de prag, \u00eempreun\u0103 cu pragul \u2013 erau acoperite cu lemn de jur \u00eemprejur. Pardoseala, zidul p\u00e2n\u0103 la ferestre \u015fi ferestrele \u00eensele erau acoperite \u015fi ele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pe locul de deasupra intr\u0103rii, p\u00e2n\u0103 \u00een Locul Sf\u00e2nt \u015fi \u00een Locul Preasf\u00e2nt, pe toate zidurile Locului Sf\u00e2nt \u015fi ale Locului Preasf\u00e2nt era acela\u015fi model:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "erau grava\u0163i heruvimi \u015fi palmieri, c\u00e2te un palmier \u00eentre doi heruvimi. Fiecare heruvim avea dou\u0103 fe\u0163e:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "o fa\u0163\u0103 de om \u00eendreptat\u0103 spre unul dintre palmieri \u015fi o fa\u0163\u0103 de leu \u00eendreptat\u0103 spre cel\u0103lalt palmier. Erau grava\u0163i de jur \u00eemprejurul \u00eentregii Case."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Heruvimii \u015fi palmierii erau grava\u0163i pe zidul Locului Sf\u00e2nt, de la pardoseal\u0103 p\u00e2n\u0103 deasupra por\u0163ii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "U\u015forii Locului Sf\u00e2nt formau un p\u0103trat. \u00cen fa\u0163a Locului Preasf\u00e2nt am v\u0103zut ceva ce sem\u0103na cu"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "un altar de lemn de trei co\u0163i \u00een\u0103l\u0163ime, doi co\u0163i lungime \u015fi doi co\u0163i l\u0103\u0163ime: col\u0163urile sale, temelia sa \u015fi pere\u0163ii s\u0103i erau din lemn. B\u0103rbatul acela mi-a zis: \u201eAceasta este masa care st\u0103 \u00eenaintea DOMNULUI!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "At\u00e2t Locul Sf\u00e2nt, c\u00e2t \u015fi Locul Preasf\u00e2nt aveau u\u015fi duble."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiecare u\u015f\u0103 avea c\u00e2te dou\u0103 canaturi, dou\u0103 pentru o u\u015f\u0103 \u015fi dou\u0103 pentru cealalt\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pe u\u015file Locului Sf\u00e2nt erau grava\u0163i heruvimi \u015fi palmieri asemenea celor grava\u0163i pe ziduri, iar \u00een fa\u0163a porticului de afar\u0103 era o corni\u015f\u0103 de lemn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pe zidurile laterale ale porticului erau ferestre \u00eenguste \u015fi palmieri grava\u0163i, at\u00e2t pe o parte, c\u00e2t \u015fi pe cealalt\u0103 parte. \u015ei od\u0103ile de pe margini ale Casei aveau corni\u015fe."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Od\u0103ile preo\u0163ilor - Apoi m-a scos \u00een curtea exterioar\u0103, \u00een partea de nord, \u015fi m-a dus la od\u0103ile dinaintea locului gol, adic\u0103 \u00een fa\u0163a cl\u0103dirii din partea de nord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Partea din fa\u0163\u0103 a cl\u0103dirii, a c\u0103rei poart\u0103 d\u0103dea spre nord, avea o lungime de o sut\u0103 de co\u0163i \u015fi o l\u0103\u0163ime de cincizeci de co\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De-a lungul celor dou\u0103zeci de co\u0163i ai cur\u0163ii interioare \u015fi \u00een fa\u0163a pavimentului cur\u0163ii exterioare, pe cele trei niveluri erau galerii, una l\u00e2ng\u0103 alta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen fa\u0163a od\u0103ilor era un pasaj interior, lat de zece co\u0163i \u015fi lung de o sut\u0103 de co\u0163i, iar u\u015file acestora d\u0103deau \u00eenspre nord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Od\u0103ile de sus erau mai \u00eenguste, deoarece galeriile ocupau mai mult din spa\u0163iul lor dec\u00e2t din spa\u0163iul celor de la nivelurile de jos \u015fi de mijloc ale cl\u0103dirii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Od\u0103ile de la al treilea nivel nu aveau st\u00e2lpi, a\u015fa cum avea curtea, astfel c\u0103, \u00eencep\u00e2nd de jos, ele erau mai mici dec\u00e2t cele de la nivelurile de jos \u015fi de mijloc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Paralel cu od\u0103ile, \u00eenspre curtea exterioar\u0103, era un zid exterior care se \u00eentindea \u00een fa\u0163a od\u0103ilor, pe o lungime de cincizeci de co\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lungimea \u015firului de od\u0103i din curtea exterioar\u0103 era de cincizeci de co\u0163i, \u00een timp ce lungimea celor din fa\u0163a Locului Sf\u00e2nt era de o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Primul nivel de od\u0103i avea o intrare \u00een partea de r\u0103s\u0103rit, cum se vine la ele dinspre curtea exterioar\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen partea de sud, de-a lungul zidului cur\u0163ii exterioare, \u00een dreptul locului gol \u015fi \u00een dreptul cl\u0103dirii, erau \u015fi acolo od\u0103i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pasajul dinaintea lor era la fel ca cel al od\u0103ilor din partea de nord, de aceea\u015fi lungime \u015fi l\u0103\u0163ime. Toate ie\u015firile lor, precum \u015fi \u00eentocmirea \u015fi u\u015file lor erau ca ale celorlalte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tot a\u015fa erau \u015fi u\u015file od\u0103ilor din partea de sud. Era o u\u015f\u0103 la cap\u0103tul pasajului, care se afla \u00een fa\u0163a zidului dinspre r\u0103s\u0103rit, prin care se intra \u00een od\u0103i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El mi-a spus: \u201eOd\u0103ile din nord \u015fi od\u0103ile din sud, din fa\u0163a locului gol, sunt od\u0103ile sfinte unde vor m\u00e2nca lucrurile preasfinte preo\u0163ii care se apropie de DOMNUL. Acolo vor pune lucrurile preasfinte, darurile de m\u00e2ncare, jertfele pentru p\u0103cat \u015fi jertfele pentru vin\u0103, c\u0103ci este un loc sf\u00e2nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd preo\u0163ii vor intra, ei nu vor avea voie s\u0103 ias\u0103 din Locul Sf\u00e2nt \u00een curtea exterioar\u0103, f\u0103r\u0103 ca s\u0103-\u015fi fi l\u0103sat acolo hainele cu care au slujit, c\u0103ci sunt sfinte. Ei se vor \u00eembr\u0103ca \u00een alte haine \u015fi numai dup\u0103 aceea se vor apropia de curtea care este pentru popor.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd a terminat de m\u0103surat partea interioar\u0103 a Casei, m-a condus afar\u0103 pe poarta de r\u0103s\u0103rit \u015fi a m\u0103surat de jur \u00eemprejur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A m\u0103surat partea de r\u0103s\u0103rit cu trestia de m\u0103surat \u015fi a g\u0103sit cinci sute de co\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A m\u0103surat partea de nord cu trestia de m\u0103surat \u015fi a g\u0103sit cinci sute de co\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u0103surat \u015fi partea de sud cu trestia de m\u0103surat \u015fi a g\u0103sit cinci sute de co\u0163i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S-a \u00eentors spre partea de apus, a m\u0103surat-o cu trestia de m\u0103surat \u015fi a g\u0103sit cinci sute de co\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A m\u0103surat zidul celor patru p\u0103r\u0163i de jur \u00eemprejur; lungimea era de cinci sute de co\u0163i, iar l\u0103\u0163imea tot de cinci sute de co\u0163i; el desp\u0103r\u0163ea ce este sf\u00e2nt de ce este obi\u015fnuit."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slava lui Dumnezeu se \u00eentoarce \u00een Templu - M-a dus apoi la poart\u0103, poarta care d\u0103dea \u00eenspre r\u0103s\u0103rit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 slava Dumnezeului lui Israel venea dinspre r\u0103s\u0103rit. Glasul Lui era ca vuietul unor ape mari, iar p\u0103m\u00e2ntul str\u0103lucea de slava Lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vedenia aceasta era ca vedenia pe care am v\u0103zut-o \u00eenainte, ca vedenia pe care am avut-o c\u00e2nd a venit s\u0103 distrug\u0103 cetatea \u015fi ca vedeniile pe care le-am avut la r\u00e2ul Chebar. Atunci am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Slava DOMNULUI a intrat \u00een Cas\u0103 pe poarta de r\u0103s\u0103rit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci Duhul m-a ridicat \u015fi m-a dus \u00een curtea interioar\u0103. \u015ei iat\u0103 c\u0103 slava DOMNULUI a umplut Casa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen timp ce omul st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 mine, am auzit pe Cineva vorbindu-mi din Cas\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, acesta este locul tronului Meu, locul unde st\u0103 talpa piciorului Meu! Aici voi locui \u00een mijlocul israeli\u0163ilor pe vecie. Cei din Casa lui Israel \u015fi regii lor nu vor mai profana Numele Meu cel sf\u00e2nt prin prostitu\u0163ia lor \u015fi prin trupurile moarte ale regilor lor la moartea lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi puneau pragul l\u00e2ng\u0103 pragul Meu \u015fi u\u015forii al\u0103turi de u\u015forii Mei, nefiind dec\u00e2t un zid \u00eentre Mine \u015fi ei, \u00cemi profanau Numele Meu cel sf\u00e2nt prin ur\u00e2ciunile pe care le s\u0103v\u00e2r\u015feau. De aceea i-am mistuit \u00een m\u00e2nia Mea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Acum, s\u0103 \u00eendep\u0103rteze dinaintea Mea prostitu\u0163ia lor \u015fi trupurile moarte ale regilor lor, iar Eu voi locui \u00een mijlocul lor pe vecie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu, fiul omului, vorbe\u015fte-le celor din Casa lui Israel despre Casa acesta pentru ca s\u0103 le fie ru\u015fine din pricina f\u0103r\u0103delegilor lor! Las\u0103-i s\u0103-i m\u0103soare planul!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 le va fi ru\u015fine de tot ce au f\u0103cut, f\u0103-le cunoscut planul Casei cu \u00eentocmirea ei, cu ie\u015firile ei, cu intr\u0103rile ei \u2013 \u00eentregul plan cu toate reglement\u0103rile lui, \u00eentregul plan cu toate legile lui. A\u015fterne toate acestea \u00een scris, de fa\u0163\u0103 cu ei, ca s\u0103 respecte \u00eentocmai \u00eentregul plan \u015fi toate reglement\u0103rile lui!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aceasta este Legea cu privire la Cas\u0103: toat\u0103 zona de jur \u00eemprejurul muntelui este preasf\u00e2nt\u0103. Iat\u0103, aceasta este Legea cu privire la Cas\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Altarul \u015fi consacrarea sa - Iat\u0103 care sunt m\u0103surile \u00een co\u0163i ale altarului, cotul acesta fiind mai mare cu un lat de palm\u0103 dec\u00e2t cotul obi\u015fnuit: jgheabul este de un cot ad\u00e2ncime \u015fi un cot l\u0103\u0163ime, cu o margine, de jur \u00eemprejur, de o palm\u0103. Iat\u0103 care este \u00een\u0103l\u0163imea altarului:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de la jgheabul a\u015fezat pe p\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 la pervazul de jos este o \u00een\u0103l\u0163ime de doi co\u0163i, cu o l\u0103\u0163ime de un cot. De la pervazul cel mic p\u00e2n\u0103 la pervazul de sus este o \u00een\u0103l\u0163ime de patru co\u0163i, cu o l\u0103\u0163ime de un cot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vatra altarului este de patru co\u0163i \u00een\u0103l\u0163ime, iar din vatr\u0103 se \u00eenal\u0163\u0103 patru coarne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vatra este de doisprezece co\u0163i lungime \u015fi doisprezece co\u0163i l\u0103\u0163ime, av\u00e2nd patru laturi \u015fi alc\u0103tuind astfel un p\u0103trat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pervazul superior este de paisprezece co\u0163i lungime \u015fi paisprezece co\u0163i l\u0103\u0163ime \u015fi are patru laturi, cu o margine de jur \u00eemprejur larg\u0103 de o jum\u0103tate de cot \u015fi cu un jgheab de jur \u00eemprejur de un cot. Treptele altarului sunt \u00een partea lui de r\u0103s\u0103rit.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El mi-a mai zis: \u201eFiul omului, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103 care sunt reglement\u0103rile cu privire la altar pentru ziua c\u00e2nd va fi construit ca s\u0103 fie aduse pe el arderi de tot \u015fi s\u0103 se stropeasc\u0103 pe el s\u00e2nge:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0103 le dai preo\u0163ilor un vi\u0163el t\u00e2n\u0103r ca s\u0103 aduc\u0103 o jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u015fi anume levi\u0163ilor care sunt urma\u015fii lui \u0162adok \u015fi care au dreptul s\u0103 se apropie de Mine ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103 iei din s\u00e2ngele lui \u015fi s\u0103 ungi cele patru coarne ale altarului, cele patru col\u0163uri ale pervazului de sus \u015fi marginea, de jur \u00eemprejur. S\u0103 cure\u021bi astfel altarul \u015fi s\u0103 faci isp\u0103\u015fire pentru el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u0103 iei vi\u0163elul adus ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat \u015fi s\u0103-l arzi \u00een locul anume r\u00e2nduit de l\u00e2ng\u0103 Cas\u0103, \u00een afara L\u0103ca\u015fului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A doua zi s\u0103 aduci ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat un \u0163ap f\u0103r\u0103 meteahn\u0103. S\u0103 cure\u0163e astfel altarul cum l-au cur\u0103\u0163it \u015fi cu s\u00e2ngele vi\u0163elului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 ce vei termina cur\u0103\u0163irea, s\u0103 aduci un vi\u0163el t\u00e2n\u0103r \u015fi un berbec din turm\u0103, am\u00e2ndoi f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u0103-i aduci \u00eenaintea DOMNULUI, iar preo\u0163ii s\u0103 arunce pe ei sare \u015fi s\u0103-i aduc\u0103 DOMNULUI ca ardere de tot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015eapte zile la r\u00e2nd s\u0103 aduci c\u00e2te un \u0163ap pe zi ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, precum \u015fi c\u00e2te un vi\u0163el t\u00e2n\u0103r \u015fi c\u00e2te un berbec din turm\u0103, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Timp de \u015fapte zile, preo\u0163ii s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru altar \u015fi s\u0103-l cure\u0163e; astfel \u00eel vor dedica pentru slujb\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd se vor \u00eencheia aceste zile, \u00eencep\u00e2nd din ziua a opta, preo\u0163ii s\u0103 aduc\u0103 pe altar arderile voastre de tot \u015fi jertfele voastre de pace \u015fi Eu v\u0103 voi accepta, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reglementarea accesului \u00een noul Templu - M-a dus \u00eenapoi la poarta exterioar\u0103 a L\u0103ca\u015fului, care d\u0103dea \u00eenspre r\u0103s\u0103rit, dar era \u00eenchis\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOMNUL mi-a zis: \u201ePoarta aceasta va r\u0103m\u00e2ne \u00eenchis\u0103 \u015fi nu va mai fi deschis\u0103! Nimeni nu va intra pe ea, c\u0103ci DOMNUL, Dumnezeul lui Israel, a intrat pe ea; de aceea va r\u0103m\u00e2ne \u00eenchis\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Numai prin\u0163ul va avea voie s\u0103 stea \u00een\u0103untrul por\u0163ii pentru a m\u00e2nca p\u00e2ine \u00eenaintea DOMNULUI. El va trebui s\u0103 intre \u00eens\u0103 prin porticul por\u0163ii \u015fi s\u0103 ias\u0103 tot pe acolo.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M-a dus apoi prin poarta de nord \u00een fa\u0163a Casei. M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 slava DOMNULUI umplea Casa DOMNULUI! Atunci am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL mi-a zis: \u201eFiul omului, ia aminte, prive\u015fte cu aten\u0163ie \u015fi ascult\u0103 cu b\u0103gare de seam\u0103 tot ceea ce-\u0163i spun despre toate reglement\u0103rile \u015fi despre toate legile privitoare la Casa DOMNULUI. Fii cu luare aminte la intrarea Casei \u015fi la toate ie\u015firile L\u0103ca\u015fului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Spune-le r\u0103zvr\u0103ti\u0163ilor acestora, celor din Casa lui Israel, c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abVoi cei din Casa lui Israel, destul cu ur\u00e2ciunile voastre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pe l\u00e2ng\u0103 toate ur\u00e2ciunile voastre, a\u0163i mai adus \u00een L\u0103ca\u015ful Meu \u015fi ni\u015fte str\u0103ini, cu inima necircumcis\u0103 \u015fi cu trupul necircumcis, ca s\u0103-Mi profaneze Casa, \u00een timp ce-Mi aducea\u0163i p\u00e2inea, gr\u0103simea \u015fi s\u00e2ngele ce Mi se cuveneau, \u015fi a\u0163i rupt astfel leg\u0103m\u00e2ntul Meu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu a\u0163i p\u0103zit r\u00e2nduiala lucrurilor Mele sfinte, ci i-a\u0163i pus pe al\u0163ii \u00een locul vostru s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 r\u00e2nduiala din L\u0103ca\u015ful Meu.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abNici un str\u0103in cu inima \u015fi cu trupul necircumcise nu va intra \u00een L\u0103ca\u015ful Meu, nici unul dintre str\u0103inii care locuiesc printre israeli\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iar levi\u0163ii care s-au \u00eendep\u0103rtat de Mine, pe vremea c\u00e2nd \u015fi Israel r\u0103t\u0103cea, care s-au ab\u0103tut de la Mine, umbl\u00e2nd dup\u0103 idoli, \u00ee\u015fi vor purta pedeapsa pentru aceasta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ei vor fi \u00een L\u0103ca\u015ful Meu slujitori \u00eens\u0103rcina\u0163i cu supravegherea por\u0163ilor Casei, slujitori ai Casei care vor \u00eenjunghia arderile de tot \u015fi jertfele celor din popor \u015fi vor sta \u00eenaintea lor ca s\u0103 le slujeasc\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pentru c\u0103 au slujit \u00eenaintea idolilor \u015fi au fost o pricin\u0103 de poticnire pentru cei din Casa lui Israel, jur cu m\u00e2na ridicat\u0103, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN, c\u0103 \u00ee\u015fi vor purta pedeapsa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu se vor apropia de Mine ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103 ca preo\u0163i, nu se vor apropia de lucrurile Mele cele sfinte, nici de lucrurile preasfinte, ci \u00ee\u015fi vor purta ru\u015finea pentru ur\u00e2ciunile pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Totu\u015fi le voi da slujba de p\u0103zitori ai r\u00e2nduielilor din Cas\u0103, a tot ce se lucreaz\u0103 \u00een ea, a tot ce se face acolo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar preo\u0163ii, adic\u0103 levi\u0163ii, urma\u015fii lui \u0162adok, care au p\u0103zit r\u00e2nduiala L\u0103ca\u015fului Meu c\u00e2nd israeli\u0163ii r\u0103t\u0103ceau departe de Mine, ei se vor putea apropia de Mine ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103 \u015fi vor putea sta \u00eenaintea Mea ca s\u0103-Mi aduc\u0103 gr\u0103sime \u015fi s\u00e2nge, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Numai ei vor putea intra \u00een L\u0103ca\u015ful Meu \u015fi doar ei se vor putea apropia de masa Mea ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103 \u015fi s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 r\u00e2nduiala Mea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd vor intra pe por\u0163ile cur\u0163ii interioare, vor trebui s\u0103 \u00eembrace haine de in \u015fi s\u0103 nu urce s\u0103 slujeasc\u0103 dincolo de por\u0163ile cur\u0163ii interioare sau \u00een Cas\u0103 cu haine de l\u00e2n\u0103 pe ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vor trebui s\u0103 aib\u0103 pe cap turban de in, iar pe coapse izmene de in. S\u0103 nu se \u00eembrace cu nimic care i-ar putea face s\u0103 transpire."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd vor ie\u015fi spre curtea exterioar\u0103, spre curtea din exterior unde este poporul, s\u0103 se dezbrace de ve\u015fmintele cu care au slujit \u015fi s\u0103 le lase \u00een od\u0103ile sfinte. S\u0103 se \u00eembrace cu alte ve\u015fminte, ca s\u0103 nu sfin\u0163easc\u0103 poporul cu ve\u015fmintele lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103 nu-\u015fi rad\u0103 capul \u015fi nici s\u0103 nu-\u015fi lase p\u0103rul s\u0103 creasc\u0103 \u00een voie, ci s\u0103-l tund\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nici un preot s\u0103 nu bea vin c\u00e2nd intr\u0103 \u00een curtea interioar\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u0103 nu se c\u0103s\u0103toreasc\u0103 cu o v\u0103duv\u0103 sau cu o femeie l\u0103sat\u0103 de b\u0103rbat, ci numai cu o fecioar\u0103 israelit\u0103. Totu\u015fi vor putea s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103 \u015fi cu o v\u0103duv\u0103 de preot."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u0103-Mi \u00eenve\u0163e poporul s\u0103 fac\u0103 deosebire \u00eentre ce este sf\u00e2nt \u015fi ce este obi\u015fnuit \u015fi s\u0103 le arate diferen\u0163a dintre ce este necurat \u015fi ce este curat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cen orice ceart\u0103, ei vor avea dreptul s\u0103 judece \u015fi s\u0103 hot\u0103rasc\u0103 dup\u0103 r\u00e2nduielile Mele. S\u0103 p\u0103zeasc\u0103 legile \u015fi hot\u0103r\u00e2rile Mele cu privire la toate s\u0103rb\u0103torile Mele \u015fi s\u0103 sfin\u0163easc\u0103 Sabatele Mele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u0103 nu se apropie de un mort, ca s\u0103 nu se \u00eentineze. Se va putea \u00eentina doar dac\u0103 mortul i-a fost tat\u0103, mam\u0103, fiu, fiic\u0103, frate sau sor\u0103 care nu era m\u0103ritat\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dup\u0103 ce se va cur\u0103\u0163i, s\u0103 numere \u015fapte zile."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen ziua c\u00e2nd va intra \u00een L\u0103ca\u015f, \u00een curtea interioar\u0103, ca s\u0103 slujeasc\u0103 \u00een L\u0103ca\u015f, s\u0103 aduc\u0103 o jertf\u0103 pentru p\u0103cat, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iat\u0103 mo\u015ftenirea pe care o vor avea: Eu voi fi mo\u015ftenirea lor! S\u0103 nu le da\u0163i alt\u0103 mo\u015ftenire \u00een Israel, pentru c\u0103 Eu sunt mo\u015ftenirea lor!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u0103 se hr\u0103neasc\u0103 cu jertfele de m\u00e2ncare, cu jertfele pentru p\u0103cat \u015fi cu jertfele pentru vin\u0103; toate lucrurile \u00eenchinate Mie \u00een Israel s\u0103 fie ale lor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cele mai bune din primele roade de orice fel \u015fi fiecare dar din toate contribu\u0163iile voastre de orice fel s\u0103 fie ale preo\u0163ilor. S\u0103 da\u0163i preo\u0163ilor \u015fi ce este mai bun din f\u0103ina voastr\u0103, pentru ca binecuv\u00e2ntarea s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 peste casa voastr\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Preo\u0163ii nu vor avea voie s\u0103 m\u0103n\u00e2nce nici o pas\u0103re sau animal care au murit de la sine sau au fost sf\u00e2\u015fiate de fiare."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Noua \u00eemp\u0103r\u0163ire a \u0163\u0103rii - C\u00e2nd ve\u0163i \u00eemp\u0103r\u0163i \u0163ara prin sor\u0163, ca mo\u015ftenire, s\u0103 oferi\u0163i DOMNULUI un dar, \u015fi anume o parte din \u0163ar\u0103 care s\u0103 fie un \u0163inut sf\u00e2nt. S\u0103 fie lung de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i \u015fi lat de dou\u0103zeci de mii de co\u0163i. Toat\u0103 suprafa\u0163a de p\u0103m\u00e2nt cuprins\u0103 \u00eentre hotarele lui va fi sf\u00e2nt\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din acest \u0163inut, o suprafa\u0163\u0103 p\u0103trat\u0103 cu lungimea \u015fi l\u0103\u0163imea de cinci sute de co\u0163i s\u0103 fie pentru L\u0103ca\u015f, iar al\u0163i cincizeci de co\u0163i s\u0103 fie l\u0103sa\u0163i ca loc gol \u00eemprejurul acesteia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tot \u00een acest \u0163inut va trebui s\u0103 m\u0103sori o suprafa\u0163\u0103 cu lungimea de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i \u015fi l\u0103\u0163imea de zece mii de co\u0163i, \u00een care s\u0103 fie L\u0103ca\u015ful, Locul Preasf\u00e2nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Acesta va fi \u0163inutul sf\u00e2nt din \u0163ar\u0103 pentru preo\u0163i, slujitorii L\u0103ca\u015fului, cei care se apropie ca s\u0103 slujeasc\u0103 DOMNULUI. El va fi at\u00e2t un loc pentru casele lor, c\u00e2t \u015fi un loc sf\u00e2nt pentru L\u0103ca\u015f."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O suprafa\u0163\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i lungime \u015fi zece mii de co\u0163i l\u0103\u0163ime va fi proprietatea levi\u0163ilor care slujesc \u00een Cas\u0103, pentru cet\u0103\u0163ile \u00een care vor locui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 \u0163inutul sf\u00e2nt s\u0103 da\u0163i o suprafa\u0163\u0103 de cinci mii de co\u0163i l\u0103\u0163ime \u015fi dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i lungime, \u00een proprietatea cet\u0103\u0163ii. Aceasta va fi pentru to\u0163i cei din Casa lui Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Reglement\u0103ri pentru prin\u0163 - Proprietatea prin\u0163ului s\u0103 fie de o parte \u015fi de alta a \u0163inutului sf\u00e2nt \u015fi a propriet\u0103\u0163ii cet\u0103\u0163ii, de-a lungul \u0163inutului sf\u00e2nt \u015fi de-a lungul propriet\u0103\u0163ii cet\u0103\u0163ii, de la apus tot \u00eenspre apus \u015fi de la r\u0103s\u0103rit tot \u00eenspre r\u0103s\u0103rit, pe o lungime c\u00e2t una din p\u0103r\u0163i, de la hotarul de r\u0103s\u0103rit la hotarul de apus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acest p\u0103m\u00e2nt va fi proprietatea lui \u00een Israel. \u015ei prin\u0163ii Mei nu vor mai asupri poporul Meu, ci vor da \u0163ara celor din Casa lui Israel, potrivit semin\u0163iilor lor.\u00bb\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201eDestul, prin\u0163i ai lui Israel! \u00cenceta\u0163i cu violen\u0163a \u015fi asuprirea! Face\u0163i judecat\u0103 \u015fi dreptate! Opri\u0163i jecm\u0103nirea poporului Meu, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0103 ave\u0163i cumpene drepte, o ef\u0103 dreapt\u0103 \u015fi un bat drept."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efa \u015fi batul s\u0103 fie de aceea\u015fi m\u0103sur\u0103. Batul s\u0103 cuprind\u0103 a zecea parte dintr-un homer, iar efa tot a zecea parte dintr-un homer. M\u0103sura lor se va potrivi dup\u0103 homer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un \u015fechel s\u0103 fie de dou\u0103zeci de ghere. S\u0103 ave\u0163i unit\u0103\u0163i de dou\u0103zeci de \u015fecheli, de dou\u0103zeci \u015fi cinci de \u015fecheli \u015fi de cincisprezece \u015fecheli; toate \u00eempreun\u0103 fac o min\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 care este contribu\u0163ia pe care trebuie s-o aduce\u0163i: a \u015fasea parte dintr-o ef\u0103 la fiecare homer de gr\u00e2u \u015fi a \u015fasea parte dintr-o ef\u0103 la fiecare homer de orz;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "partea hot\u0103r\u00e2t\u0103 pentru ulei, pentru batul de ulei, era o zecime de bat la fiecare cor (care este zece ba\u0163i sau un homer, c\u0103ci zece ba\u0163i fac un homer),"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "iar pentru oi \u2013 una din fiecare turm\u0103 de dou\u0103 sute de oi de pe meleagurile bine udate ale lui Israel. Acestea vor fi aduse ca daruri de m\u00e2ncare, arderi de tot \u015fi jertfe de pace, ca s\u0103 se fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru ei, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tot poporul din \u0163ar\u0103 va trebui s\u0103 aduc\u0103 aceast\u0103 contribu\u0163ie \u00eempreun\u0103 cu prin\u0163ul lui Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Prin\u0163ul va fi dator s\u0103 dea arderile de tot, darurile de m\u00e2ncare \u015fi darurile de b\u0103utur\u0103 la s\u0103rb\u0103tori, la lunile noi, la Sabate, la toate adun\u0103rile de s\u0103rb\u0103toare ale celor din Casa lui Israel. El va trebui s\u0103 se \u00eengrijeasc\u0103 de jertfa pentru p\u0103cat, de darurile de m\u00e2ncare, de arderea de tot \u015fi de jertfele de pace, ca s\u0103 se fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru cei din Casa lui Israel.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Reglement\u0103ri privind s\u0103rb\u0103torile - A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201e\u00cen prima zi a lunii \u00eent\u00e2i, s\u0103 iei un vi\u0163el f\u0103r\u0103 meteahn\u0103 \u015fi s\u0103 faci isp\u0103\u015fire pentru L\u0103ca\u015f."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preotul s\u0103 ia din s\u00e2ngele jertfei pentru p\u0103cat \u015fi s\u0103-l pun\u0103 pe u\u015forii Casei, pe cele patru col\u0163uri ale pervazului altarului \u015fi pe u\u015forii por\u0163ii de la curtea interioar\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tot a\u015fa s\u0103 faci \u015fi \u00een ziua a \u015faptea a lunii pentru cei ce p\u0103c\u0103tuiesc din neaten\u0163ie sau din ne\u015ftiin\u0163\u0103. Astfel s\u0103 faci isp\u0103\u015fire pentru Cas\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen a paisprezecea zi a lunii \u00eent\u00e2i s\u0103 fie s\u0103rb\u0103toarea Pa\u015ftelui; timp de \u015fapte zile s\u0103 m\u00e2nca\u0163i azime."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea prin\u0163ul s\u0103 aduc\u0103 pentru sine \u015fi pentru tot poporul din \u0163ar\u0103 un vi\u0163el ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen timpul celor \u015fapte zile de s\u0103rb\u0103toare, \u00een fiecare zi din cele \u015fapte, s\u0103 aduc\u0103 DOMNULUI ca ardere de tot c\u00e2te \u015fapte vi\u0163ei \u015fi c\u00e2te \u015fapte berbeci f\u0103r\u0103 meteahn\u0103, precum \u015fi c\u00e2te un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ca dar de m\u00e2ncare s\u0103 aduc\u0103 o ef\u0103 al\u0103turi de fiecare vi\u0163el, o ef\u0103 al\u0103turi de fiecare berbec \u015fi un hin de ulei al\u0103turi de fiecare ef\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pentru s\u0103rb\u0103toarea din ziua a cincisprezecea a lunii a \u015faptea s\u0103 fac\u0103 la fel, aduc\u00e2nd timp de \u015fapte zile ceea ce este nevoie pentru jertfa pentru p\u0103cat, pentru arderea de tot, pentru darul de m\u00e2ncare \u015fi pentru ulei.\u201c"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reglement\u0103ri privind \u00eenchinarea - A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201ePoarta cur\u0163ii interioare dinspre r\u0103s\u0103rit s\u0103 fie \u00eenchis\u0103 \u00een timpul celor \u015fase zile de lucru, dar \u00een ziua de Sabat \u015fi \u00een cea de lun\u0103 nou\u0103 s\u0103 fie deschis\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prin\u0163ul s\u0103 intre prin porticul por\u0163ii, dinspre exterior, \u015fi s\u0103 stea \u00een dreptul u\u015forilor por\u0163ii. Preo\u0163ii s\u0103 aduc\u0103 arderea lui de tot \u015fi jertfele lui de pace, iar el s\u0103 se \u00eenchine pe pragul por\u0163ii. Dup\u0103 aceea s\u0103 ias\u0103, iar poarta s\u0103 nu fie \u00eenchis\u0103 p\u00e2n\u0103 seara."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Poporul \u0163\u0103rii s\u0103 se \u00eenchine \u015fi el \u00eenaintea DOMNULUI la intrarea acestei por\u0163i, cu prilejul Sabatelor \u015fi a lunilor noi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Arderea de tot pe care prin\u0163ul va trebui s\u0103 o aduc\u0103 DOMNULUI, \u00een fiecare zi de Sabat, va fi de \u015fase miei f\u0103r\u0103 meteahn\u0103 \u015fi un berbec f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ca dar de m\u00e2ncare, s\u0103 aduc\u0103 o ef\u0103 al\u0103turi de berbec, at\u00e2t c\u00e2t dore\u015fte al\u0103turi de fiecare miel \u015fi c\u00e2te un hin de ulei al\u0103turi de fiecare ef\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen ziua unei noi luni el va trebui s\u0103 aduc\u0103 un vi\u0163el t\u00e2n\u0103r f\u0103r\u0103 meteahn\u0103, \u015fase miei \u015fi un berbec; ace\u015ftia s\u0103 fie f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca dar de m\u00e2ncare s\u0103 aduc\u0103 o ef\u0103 al\u0103turi de vi\u0163el \u015fi o ef\u0103 al\u0103turi de berbec, iar al\u0103turi de miei s\u0103 pun\u0103 ce va dori. De asemenea, s\u0103 aduc\u0103 c\u00e2te un hin de ulei al\u0103turi de fiecare ef\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd va sosi, prin\u0163ul va trebui s\u0103 intre prin porticul por\u0163ii, iar apoi va trebui s\u0103 ias\u0103 tot pe acolo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd poporul \u0163\u0103rii va veni \u00eenaintea DOMNULUI la adun\u0103rile de s\u0103rb\u0103toare, cel ce va intra pe poarta de nord ca s\u0103 se \u00eenchine, va trebui s\u0103 ias\u0103 pe poarta de sud, iar cel ce va intra pe poarta de sud, va trebui s\u0103 ias\u0103 pe poarta de nord. S\u0103 nu se \u00eentoarc\u0103 pe poarta pe care a intrat, ci s\u0103 ias\u0103 prin partea opus\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prin\u0163ul va trebui s\u0103 fie \u00een mijlocul lor, ca s\u0103 intre \u00eempreun\u0103 cu ei atunci c\u00e2nd ei vor intra \u015fi s\u0103 ias\u0103 tot \u00eempreun\u0103 atunci c\u00e2nd ei vor ie\u015fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De s\u0103rb\u0103tori sau cu prilejul adun\u0103rilor de s\u0103rb\u0103toare, darul de m\u00e2ncare s\u0103 fie de o ef\u0103 al\u0103turi de vi\u0163el, o ef\u0103 al\u0103turi de berbec, at\u00e2t c\u00e2t dore\u015fte al\u0103turi de miei \u015fi c\u00e2te un hin de ulei al\u0103turi de fiecare ef\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd prin\u0163ul va aduce DOMNULUI ca dar de bun\u0103voie o ardere de tot sau o jertf\u0103 de pace, s\u0103 i se deschid\u0103 poarta de r\u0103s\u0103rit. Va trebui s\u0103 aduc\u0103 arderea de tot \u015fi jertfa de pace a\u015fa cum se aduce \u00een ziua de Sabat. Apoi va trebui s\u0103 ias\u0103, iar dup\u0103 ce va ie\u015fi, s\u0103 se \u00eenchid\u0103 poarta \u00een urma lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen fiecare zi va trebui s\u0103 aduci DOMNULUI ca ardere de tot un miel de un an, f\u0103r\u0103 meteahn\u0103. S\u0103 faci astfel \u00een fiecare diminea\u0163\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0103 mai adaugi la el, \u00een fiecare diminea\u0163\u0103, ca dar de m\u00e2ncare, a \u015fasea parte dintr-o ef\u0103 \u015fi a treia parte dintr-un hin de ulei ca s\u0103 uzi f\u0103ina cu el. Acesta este un dar de m\u00e2ncare care va trebui adus continuu pentru DOMNUL \u00een urma unei hot\u0103r\u00e2ri ve\u015fnice."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103 se aduc\u0103 mielul, darul de m\u00e2ncare \u015fi uleiul \u00een fiecare diminea\u0163\u0103, ca o ardere de tot continu\u0103.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Reglement\u0103ri privind proprietatea prin\u0163ului - A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201eDac\u0103 prin\u0163ul d\u0103 un dar din proprietatea sa unuia dintre fiii s\u0103i, proprietatea va fi \u015fi a urma\u015filor acestuia; va fi proprietatea lor prin mo\u015ftenire."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 prin\u0163ul d\u0103 un dar din proprietatea sa unuia dintre slujitorii s\u0103i, proprietatea va fi a acestuia p\u00e2n\u0103 la anul de eliberare; apoi va trebui s\u0103 o dea \u00eenapoi prin\u0163ului. Mo\u015ftenirea prin\u0163ului este doar pentru fiii s\u0103i. S\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 deci a lor!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Prin\u0163ul s\u0103 nu ia din proprietatea celor din popor, deposed\u00e2ndu-i astfel de mo\u015ftenirea lor. Va trebui s\u0103 dea fiilor s\u0103i o mo\u015ftenire din proprietatea sa, ca nimeni din poporul Meu s\u0103 nu fie alungat de la mo\u015ftenirea lui.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Buc\u0103t\u0103riile pentru preg\u0103tirea sacrificiilor - Apoi b\u0103rbatul acela m-a dus prin intrarea aflat\u0103 pe aceea\u015fi parte cu poarta od\u0103ilor sfinte orientate spre nord, unde erau preo\u0163ii. \u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een cap\u0103t, \u00eenspre apus, era un loc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eAcesta este locul unde preo\u0163ii vor fierbe jertfa pentru vin\u0103 \u015fi jertfa pentru p\u0103cat \u015fi unde vor coace darurile de m\u00e2ncare, ca s\u0103 nu le aduc\u0103 \u00een curtea exterioar\u0103 \u015fi, astfel, s\u0103 sfin\u0163easc\u0103 poporul.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M-a scos apoi \u00een curtea exterioar\u0103 \u015fi m-a pus s\u0103 trec pe l\u00e2ng\u0103 cele patru col\u0163uri ale cur\u0163ii. \u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een fiecare col\u0163 era c\u00e2te o alt\u0103 curte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen cele patru col\u0163uri ale cur\u0163ii erau ni\u015fte cur\u0163i \u00eengr\u0103dite de patruzeci de co\u0163i lungime \u015fi de treizeci de co\u0163i l\u0103\u0163ime; toate cele patru cur\u0163i din col\u0163uri aveau aceea\u015fi m\u0103rime."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen interior, de jur \u00eemprejurul fiec\u0103reia din cele patru, era un r\u00e2nd de zid\u0103rie, la baza c\u0103ruia se aflau amenajate vetre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eAcestea sunt buc\u0103t\u0103riile unde cei ce slujesc la Cas\u0103 vor g\u0103ti jertfele poporului.\u201c"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e2ul vindec\u0103tor care izvor\u0103\u015fte din Templu - Dup\u0103 aceea m-a dus \u00eenapoi la intrarea Casei. \u015ei iat\u0103 c\u0103 ie\u015fea ap\u0103 de sub pragul Casei, \u00eenspre r\u0103s\u0103rit, c\u0103ci Casa era cu fa\u0163a spre r\u0103s\u0103rit. Apa venea de sub partea dreapt\u0103 a Casei, de la sud de altar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M-a scos prin poarta de nord \u015fi m-a f\u0103cut s\u0103 ocolesc prin exterior p\u00e2n\u0103 la poarta exterioar\u0103 dinspre r\u0103s\u0103rit. \u015ei iat\u0103 c\u0103 apa curgea din partea de sud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u0103rbatul acela a ie\u015fit spre r\u0103s\u0103rit cu o funie de m\u0103surat \u00een m\u00e2n\u0103, a m\u0103surat o mie de co\u0163i \u015fi apoi m-a trecut prin ap\u0103. Apa era p\u00e2n\u0103 la glezne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mai m\u0103surat o mie de co\u0163i \u015fi m-a trecut iar\u0103\u015fi prin ap\u0103. Apa era p\u00e2n\u0103 la genunchi. A mai m\u0103surat o mie de co\u0163i \u015fi m-a trecut din nou prin ea. Apa era p\u00e2n\u0103 la br\u00e2u."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A m\u0103surat \u00eenc\u0103 o mie de co\u0163i \u015fi iat\u0103 c\u0103 apa devenise acum un r\u00e2u pe care nu-l puteam trece, c\u0103ci apa crescuse at\u00e2t de mult, \u00eenc\u00e2t se putea \u00eenota \u00een ea. Aceasta devenise un r\u00e2u care nu mai putea fi traversat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eAi v\u0103zut, fiul omului?\u201c Apoi m-a luat \u015fi m-a adus \u00eenapoi pe malul r\u00e2ului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd am ajuns, am mai v\u0103zut c\u0103 pe malurile r\u00e2ului, de ambele p\u0103r\u0163i, erau foarte mul\u0163i copaci."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eAceast\u0103 ap\u0103 curge spre \u0163inutul de r\u0103s\u0103rit, se coboar\u0103 \u00een Araba \u015fi se vars\u0103 \u00een mare. \u015ei v\u0103rs\u00e2ndu-se \u00een mare, apele se vor vindeca."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Orice f\u0103ptur\u0103 vie, care mi\u015fun\u0103 acolo unde curge r\u00e2ul, va tr\u0103i. Vor fi foarte mul\u0163i pe\u015fti pentru c\u0103, acolo unde va ajunge apa aceasta, apele se vor vindeca. Pretutindeni pe unde va ajunge r\u00e2ul acesta, totul va prinde via\u0163\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pescarii vor sta pe malul lui de la En-Ghedi p\u00e2n\u0103 En-Eglaim \u015fi va fi un loc de \u00eentins mrejele. Pe\u015ftii din el vor fi de multe feluri \u2013 asemenea pe\u015ftilor din Marea cea Mare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mla\u015ftinile \u015fi b\u0103l\u0163ile \u00eens\u0103 nu vor fi vindecate, ci vor fi l\u0103sate pentru sare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pe malurile r\u00e2ului, de ambele p\u0103r\u0163i, vor cre\u015fte tot felul de pomi fructiferi. Frunzele lor nu se vor ve\u015fteji \u015fi roadele lor nu se vor sf\u00e2r\u015fi c\u0103ci vor rodi la fiecare lun\u0103 nou\u0103 \u015fi aceasta pentru c\u0103 apa r\u00e2ului iese din L\u0103ca\u015f. Roadele lor vor fi pentru m\u00e2ncare, iar frunzele lor pentru vindecare.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hotarele \u0163\u0103rii - A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u201eAcestea sunt hotarele \u0163\u0103rii pe care o ve\u0163i \u00eemp\u0103r\u0163i drept mo\u015ftenire celor dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale lui Israel. Lui Iosif \u00eei revin dou\u0103 p\u0103r\u0163i, dar restul \u0163\u0103rii"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s-o \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i \u00een mod egal, a\u015fa cum am jurat cu m\u00e2na ridicat\u0103, c\u0103 o voi da str\u0103mo\u015filor vo\u015ftri. \u0162ara aceasta va intra deci \u00een mo\u015ftenirea voastr\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103 care trebuie s\u0103 fie hotarele \u0163\u0103rii: partea de nord va fi de la Marea cea Mare, pe drumul Hetlonului, trec\u00e2nd de Lebo-Hamat, spre \u0162edad,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Berota, Sibraim (care este \u00eentre hotarul Damascului \u015fi hotarul Hamatului) \u015fi Ha\u0163er-Haticon care este aproape de hotarul Hauranului."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fadar hotarul va fi de la mare spre Ha\u0163ar-Enan, de-a lungul hotarului de nord al Damascului, av\u00e2nd \u00een nord hotarul Hamatului. Aceasta va fi partea de nord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Partea de r\u0103s\u0103rit, \u00eentre Hauran \u015fi Damasc, \u00eentre Ghilad \u015fi \u0163ara lui Israel, va fi Iordanul. Ve\u0163i m\u0103sura de la hotar p\u00e2n\u0103 la marea de r\u0103s\u0103rit. Aceasta va fi partea de r\u0103s\u0103rit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Partea de sud va fi de la Tamar spre sud, p\u00e2n\u0103 la apele de la Meribot-Kade\u015f, \u015fi apoi de-a lungul R\u00e2ului Egiptului, p\u00e2n\u0103 la Marea cea Mare. Aceasta va fi partea de sud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen partea de apus hotarul va fi Marea cea Mare p\u00e2n\u0103 \u00een dreptul Lebo-Hamatului. Aceasta va fi partea de apus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u0103 v\u0103 \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i \u0163ara aceasta \u00eentre voi, potrivit cu semin\u0163iile lui Israel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S-o \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i prin sor\u0163 ca mo\u015ftenire, at\u00e2t pentru voi, c\u00e2t \u015fi pentru str\u0103inii care locuiesc \u00een mijlocul vostru \u015fi care au avut urma\u015fi \u00een mijlocul vostru. Ei s\u0103 fie pentru voi ca ni\u015fte cet\u0103\u0163eni ai lui Israel; s\u0103-\u015fi primeasc\u0103 mo\u015ftenirea prin sor\u0163 \u00eempreun\u0103 cu voi \u00een mijlocul semin\u0163iilor lui Israel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u0103 le da\u0163i mo\u015ftenirea \u00een semin\u0163ia \u00een care s-au a\u015fezat s\u0103 locuiasc\u0103, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Noua \u00eemp\u0103r\u0163ire administrativ\u0103 a \u0163\u0103rii - Numele semin\u0163iilor mo\u015ftenitoare sunt acestea: de la marginea de nord, de-a lungul drumului spre Hetlon, de la Lebo-Hamat spre Ha\u0163ar-Enan, p\u00e2n\u0103 la hotarul de nord al Damascului dinspre Hamat, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Dan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De la hotarul cu Dan, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru A\u015fer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De la hotarul cu A\u015fer, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Neftali."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De la hotarul cu Neftali, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Manase."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De la hotarul cu Manase, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Efraim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De la hotarul cu Efraim, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Ruben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De la hotarul cu Ruben, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Iuda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De la hotarul cu Iuda, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie \u0163inutul sf\u00e2nt adus ca dar; s\u0103 aib\u0103 dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i l\u0103\u0163ime, iar lungimea lui s\u0103 fie c\u00e2t una din p\u0103r\u0163ile de la r\u0103s\u0103rit la apus; L\u0103ca\u015ful s\u0103 fie \u00een mijlocul lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Din acest dar, o suprafa\u0163\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i lungime \u015fi zece mii de co\u0163i l\u0103\u0163ime s\u0103 fie a DOMNULUI."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acest dar sf\u00e2nt s\u0103 fie al preo\u0163ilor: \u00een nord s\u0103 aib\u0103 o lungime de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i, \u00een apus s\u0103 aib\u0103 o l\u0103\u0163ime de zece mii de co\u0163i, \u00een r\u0103s\u0103rit tot zece mii de co\u0163i, iar \u00een sud o lungime de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i; L\u0103ca\u015ful s\u0103 fie \u00een mijlocul \u0163inutului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El s\u0103 fie dat preo\u0163ilor consacra\u0163i, urma\u015fii lui \u0162adok, care au p\u0103zit r\u00e2nduiala Mea \u015fi nu s-au dus \u00een r\u0103t\u0103cire ca levi\u0163ii, atunci c\u00e2nd israeli\u0163ii r\u0103t\u0103ceau departe de Mine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103 fie al preo\u0163ilor, ca un dar din suprafa\u0163a sf\u00e2nt\u0103 a \u0163\u0103rii, un loc preasf\u00e2nt l\u00e2ng\u0103 hotarul levi\u0163ilor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Levi\u0163ii s\u0103 aib\u0103 o parte l\u00e2ng\u0103 hotarul preo\u0163ilor, de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i lungime \u015fi de zece mii de co\u0163i l\u0103\u0163ime; pe toat\u0103 lungimea s\u0103 fie de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i \u015fi pe l\u0103\u0163ime s\u0103 fie de zece mii de co\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu vor putea s\u0103 v\u00e2nd\u0103 sau s\u0103 schimbe \u015fi nici s\u0103 \u00eenstr\u0103ineze aceast\u0103 cea mai bun\u0103 parte a \u0163\u0103rii, c\u0103ci este sf\u00e2nt\u0103 pentru DOMNUL."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Suprafa\u0163a r\u0103mas\u0103, adic\u0103 cinci mii de co\u0163i pe l\u0103\u0163ime \u015fi dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i pe lungime, s\u0103 fie dat\u0103 ca loc pentru folosul cet\u0103\u0163ii, pentru locuin\u0163e \u015fi pentru p\u0103\u015fune. Cetatea s\u0103 fie \u00een mijlocul ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iat\u0103 care s\u0103-i fie m\u0103surile: \u00een partea de nord \u2013 patru mii cinci sute de co\u0163i, \u00een partea de sud \u2013 patru mii cinci sute, \u00een partea de r\u0103s\u0103rit \u2013 patru mii cinci sute \u015fi \u00een partea de apus \u2013 patru mii cinci sute."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u0103\u015funea pentru cetate s\u0103 fie de dou\u0103 sute cincizeci de co\u0163i \u00een partea de nord, dou\u0103 sute cincizeci \u00een partea de sud, dou\u0103 sute cincizeci \u00een partea de r\u0103s\u0103rit \u015fi dou\u0103 sute cincizeci \u00een partea de apus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul care mai r\u0103m\u00e2ne pe lungime, al\u0103turi de \u0163inutul sf\u00e2nt, va fi de zece mii de co\u0163i \u00een partea de r\u0103s\u0103rit \u015fi zece mii \u00een partea de apus, de-a lungul \u0163inutului sf\u00e2nt. Recolta lui s\u0103 fie folosit\u0103 pentru hrana lucr\u0103torilor cet\u0103\u0163ii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lucr\u0103torii cet\u0103\u0163ii, care \u00eel vor cultiva, vor fi din toate semin\u0163iile lui Israel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tot \u0163inutul sf\u00e2nt s\u0103 fie de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i lungime \u015fi dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i l\u0103\u0163ime, o suprafa\u0163\u0103 p\u0103trat\u0103 care cuprinde \u015fi proprietatea cet\u0103\u0163ii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ceea ce mai r\u0103m\u00e2ne de-o parte \u015fi de alta a \u0163inutului sf\u00e2nt \u015fi a propriet\u0103\u0163ii cet\u0103\u0163ii s\u0103 fie a prin\u0163ului, de-a lungul celor dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i ai \u0163inutului sf\u00e2nt p\u00e2n\u0103 la hotarul de r\u0103s\u0103rit, iar \u00een apus, de-a lungul celor dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i p\u00e2n\u0103 la hotarul de apus, merg\u00e2nd \u00een paralel cu propriet\u0103\u0163ile semin\u0163iilor. Aceste suprafe\u0163e vor fi ale prin\u0163ului. \u0162inutul sf\u00e2nt \u015fi Sanctuarul Casei s\u0103 fie \u00een mijlocul lor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Astfel proprietatea levi\u0163ilor \u015fi proprietatea cet\u0103\u0163ii vor fi \u00een mijlocul propriet\u0103\u0163ii prin\u0163ului. Tot \u0163inutul dintre hotarul lui Iuda \u015fi hotarul lui Beniamin s\u0103 fie al prin\u0163ului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iat\u0103 celelalte semin\u0163ii mo\u015ftenitoare: de la r\u0103s\u0103rit la apus, o parte s\u0103 fie pentru Beniamin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De la hotarul cu Beniamin, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Simeon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De la hotarul cu Simeon, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Isahar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De la hotarul cu Isahar, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Zabulon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De la hotarul cu Zabulon, de la r\u0103s\u0103rit la apus, s\u0103 fie o parte pentru Gad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De la hotarul lui Gad, \u00een partea de sud, hotarul s\u0103 mearg\u0103 spre sud, de la Tamar \u00eenspre apele de la Meribat-Kade\u015f \u015fi apoi de-a lungul R\u00e2ului Egiptului p\u00e2n\u0103 la Marea cea Mare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aceasta este \u0163ara pe care va trebui s-o \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i prin sor\u0163 ca mo\u015ftenire semin\u0163iilor lui Israel \u015fi acestea sunt propriet\u0103\u0163ile lor, zice St\u0103p\u00e2nul DOMN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Por\u0163ile Ierusalimului - Iat\u0103 care vor fi ie\u015firile cet\u0103\u0163ii: \u00een partea de nord, care m\u0103soar\u0103 patru mii cinci sute de co\u0163i,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "vor fi trei por\u0163i (por\u0163ile cet\u0103\u0163ii vor purta numele semin\u0163iilor lui Israel): o poart\u0103 pentru Ruben, o poart\u0103 pentru Iuda \u015fi o poart\u0103 pentru Levi;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00een partea de r\u0103s\u0103rit, care m\u0103soar\u0103 patru mii cinci sute de co\u0163i, vor fi trei por\u0163i: o poart\u0103 pentru Iosif, o poart\u0103 pentru Beniamin \u015fi o poart\u0103 pentru Dan;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00een partea de sud, care m\u0103soar\u0103 patru mii cinci sute de co\u0163i, vor fi trei por\u0163i: o poart\u0103 pentru Simeon, o poart\u0103 pentru Isahar \u015fi o poart\u0103 pentru Zabulon;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00een partea de apus, care m\u0103soar\u0103 patru mii cinci sute de co\u0163i, vor fi trei por\u0163i: o poart\u0103 pentru Gad, o poart\u0103 pentru A\u015fer \u015fi o poart\u0103 pentru Neftali."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De jur \u00eemprejurul cet\u0103\u0163ii vor fi optsprezece mii de co\u0163i \u015fi, din ziua aceea, numele ei va fi: \u00abDOMNUL este acolo\u00bb\u201c."
                }
            }
        }
    }
}