{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apostol trimis nu de oameni, nici printr-un om, ci prin Isus Cristos \u015fi Dumnezeu Tat\u0103l, Care L-a \u00eenviat din mor\u0163i,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi to\u0163i fra\u0163ii care sunt cu mine, c\u0103tre bisericile Galatiei:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Cristos,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Care S-a dat pe Sine pentru p\u0103catele noastre, ca s\u0103 ne salveze din acest veac r\u0103u, potrivit cu voia lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Lui s\u0103 fie slava, \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nici o alt\u0103 Evanghelie - Sunt surprins c\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i at\u00e2t de repede de la Cel Care v-a chemat prin harul lui Cristos, la o alt\u0103 Evanghelie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu c\u0103 ar exista o alt\u0103 Evanghelie, dar sunt unii care v\u0103 tulbur\u0103 \u015fi vor s\u0103 schimbe Evanghelia lui Cristos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103, chiar dac\u0103 noi sau un \u00eenger din cer v-ar vesti o alt\u0103 Evanghelie dec\u00e2t cea pe care v-am vestit-o, s\u0103 fie blestemat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fa cum v-am spus \u00eenainte, v\u0103 spun din nou: dac\u0103 cineva v\u0103 veste\u015fte o alt\u0103 Evanghelie dec\u00e2t cea pe care a\u0163i primit-o, s\u0103 fie blestemat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Caut eu oare s\u0103 c\u00e2\u015ftig bun\u0103voin\u0163a oamenilor, sau a lui Dumnezeu? Dac\u0103 a\u015f mai \u00eencerca s\u0103 plac oamenilor, atunci n-a\u015f fi un rob al lui Cristos!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pavel chemat de Dumnezeu - V\u0103 fac cunoscut, fra\u0163ilor, c\u0103 Evanghelia vestit\u0103 de mine nu este de origine uman\u0103,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru c\u0103 n-am primit-o, nici n-am \u00eenv\u0103\u0163at-o de la vreun om, ci mi-a fost descoperit\u0103 de Isus Cristos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi a\u0163i auzit despre felul meu de via\u0163\u0103 pe c\u00e2nd eram \u00een iudaism, a\u0163i auzit c\u0103 am persecutat peste m\u0103sur\u0103 biserica lui Dumnezeu, c\u0103 am \u00eencercat s-o distrug"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi c\u0103 eram mai \u00eenaintat \u00een iudaism dec\u00e2t mul\u0163i din neamul meu, din genera\u0163ia mea, fiind plin de r\u00e2vn\u0103 pentru tradi\u0163iile str\u0103mo\u015filor mei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd Dumnezeu, Care m-a pus deoparte \u00eenc\u0103 din p\u00e2ntecele mamei mele \u015fi m-a chemat prin harul S\u0103u,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a dorit s\u0103-L descopere pe Fiul S\u0103u \u00een mine, ca s\u0103-L vestesc printre neamuri, nu am cerut imediat sfatul unui om,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "nici nu m-am suit la Ierusalim, la cei care au fost apostoli \u00eenaintea mea, ci m-am dus \u00een Arabia, iar dup\u0103 aceea m-am re\u00eentors \u00een Damasc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi, dup\u0103 trei ani, m-am suit la Ierusalim s\u0103-l vizitez pe Chifa \u015fi am r\u0103mas la el cincisprezece zile,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dar n-am v\u0103zut pe nici un alt apostol, \u00een afar\u0103 de Iacov, fratele Domnului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen leg\u0103tur\u0103 cu lucrurile pe care vi le scriu, iat\u0103, v\u0103 asigur \u00eenaintea lui Dumnezeu c\u0103 nu mint."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M-am dus apoi \u00een regiunile Siriei \u015fi ale Ciliciei,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "dar le eram \u00eenc\u0103 necunoscut la fa\u0163\u0103 bisericilor din Iudeea, care sunt \u00een Cristos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ei doar au auzit spun\u00e2ndu-se: \u201eCel care \u00eenainte ne persecuta, veste\u015fte acum credin\u0163a pe care \u00eencerca s-o distrug\u0103.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei \u00cel sl\u0103veau pe Dumnezeu din pricina mea."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel acceptat de apostoli - Apoi, dup\u0103 paisprezece ani, m-am suit din nou la Ierusalim, cu Barnabas, lu\u00e2ndu-l \u015fi pe Titus cu mine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M-am suit acolo, \u00een urma unei descoperiri, \u015fi le-am ar\u0103tat Evanghelia pe care o vestesc eu printre neamuri. Le-am ar\u0103tat-o, \u00een particular, celor recunoscu\u0163i drept conduc\u0103tori, ca nu cumva s\u0103 alerg sau s\u0103 fi alergat \u00een zadar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar nici chiar Titus, care era cu mine, n-a fost obligat s\u0103 se circumcid\u0103, cu toate c\u0103 era grec,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "din cauza fra\u0163ilor mincino\u015fi strecura\u0163i printre noi, care s-au furi\u015fat printre noi ca s\u0103 ne p\u00e2ndeasc\u0103 libertatea pe care o avem \u00een Isus Cristos \u015fi s\u0103 ne poat\u0103 \u00eenrobi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu am cedat lor nici m\u0103car o clip\u0103, pentru ca adev\u0103rul Evangheliei s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu voi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cei ce p\u0103reau a fi ceva, \u2013 orice ar fi fost ei, nu-mi pas\u0103, pentru c\u0103 Dumnezeu nu se uit\u0103 la fa\u0163a omului \u2013, ei, cei recunoscu\u0163i drept conduc\u0103tori, nu mi-au ad\u0103ugat nimic,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ci dimpotriv\u0103, c\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103 mie mi s-a \u00eencredin\u0163at Evanghelia pentru cei necircumci\u015fi, a\u015fa cum lui Petru i s-a \u00eencredin\u0163at Evanghelia pentru cei circumci\u015fi"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013 fiindc\u0103 Cel Ce a lucrat \u00een Petru, f\u0103c\u00e2ndu-l apostol pentru cei circumci\u015fi, a lucrat, de asemenea, \u015fi \u00een mine, trimi\u0163\u00e2ndu-m\u0103 la neamuri \u2013,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "deci, c\u00e2nd Iacov, Chifa \u015fi Ioan, care erau privi\u0163i ca st\u00e2lpi, au cunoscut harul care mi-a fost dat, au c\u0103zut la \u00eenvoial\u0103 cu mine \u015fi cu Barnabas, ca noi s\u0103 mergem la neamuri, iar ei la cei circumci\u015fi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Au cerut doar un singur lucru: s\u0103 ne amintim de s\u0103raci, lucru pe care m-am \u015fi str\u0103duit s\u0103-l fac."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pavel \u00eel confrunt\u0103 pe Petru - \u00cens\u0103 c\u00e2nd Chifa a venit \u00een Antiohia, m-am opus lui pe fa\u0163\u0103, pentru c\u0103 era de condamnat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd au venit ni\u015fte oameni din partea lui Iacov, el obi\u015fnuia s\u0103 ia masa cu cei dintre neamuri, dar, c\u00e2nd au venit ei, n-a mai f\u0103cut-o \u015fi s-a separat, tem\u00e2ndu-se de cei circumci\u015fi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei ceilal\u0163i iudei s-au unit cu el \u00een aceast\u0103 ipocrizie. Chiar \u015fi Barnabas a fost dus \u00een r\u0103t\u0103cire prin ipocrizia lor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd am v\u0103zut c\u0103 ei nu tr\u0103iesc dup\u0103 adev\u0103rul Evangheliei, i-am spus lui Chifa \u00eenaintea tuturor: \u201eDac\u0103 tu, care e\u015fti iudeu, tr\u0103ie\u015fti ca unul dintre neamuri \u015fi nu ca un iudeu, cum de obligi neamurile s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 ca ni\u015fte iudei?\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Noi, care suntem iudei prin na\u015ftere, \u015fi nu \u201ep\u0103c\u0103to\u015fi\u201c dintre neamuri,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ftim c\u0103 un om nu este \u00eendrept\u0103\u0163it prin faptele Legii, ci prin credin\u0163a \u00een Cristos Isus. De aceea \u015fi noi am crezut \u00een Isus ca s\u0103 fim \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i prin credin\u0163a \u00een Cristos, \u015fi nu prin faptele Legii, deoarece nimeni nu va fi \u00eendrept\u0103\u0163it prin faptele Legii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar dac\u0103, \u00een timp ce c\u0103ut\u0103m s\u0103 fim \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i \u00een Cristos, noi \u00een\u015fine am fost g\u0103si\u0163i \u201ep\u0103c\u0103to\u015fi\u201c, este oare atunci Cristos Unul Care \u00eencurajeaz\u0103 p\u0103catul? Nicidecum!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cens\u0103, dac\u0103 eu zidesc din nou lucrurile pe care le-am d\u0103r\u00e2mat, m\u0103 ar\u0103t ca unul care \u00eencalc\u0103 Legea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci eu, prin Lege, am murit fa\u0163\u0103 de Lege ca s\u0103 tr\u0103iesc pentru Dumnezeu. Am fost r\u0103stignit \u00eempreun\u0103 cu Cristos"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi nu mai tr\u0103iesc eu, ci Cristos tr\u0103ie\u015fte \u00een mine, iar via\u0163a pe care o tr\u0103iesc acum \u00een trup o tr\u0103iesc prin credin\u0163a \u00een Fiul lui Dumnezeu, Care m-a iubit \u015fi S-a dat pe Sine \u00censu\u015fi pentru mine."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eu nu resping harul lui Dumnezeu, pentru c\u0103, dac\u0103 dreptatea se prime\u015fte prin Lege, atunci Cristos a murit degeaba."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 - Galateni nes\u0103bui\u0163i! Cine v-a fermecat? \u00cenaintea ochilor vo\u015ftri Isus Cristos a fost \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat ca r\u0103stignit!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un singur lucru vreau s\u0103 aflu de la voi: a\u0163i primit Duhul prin faptele Legii sau crez\u00e2nd ceea ce a\u0163i auzit?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sunte\u0163i chiar at\u00e2t de nes\u0103bui\u0163i? A\u0163i \u00eenceput prin Duhul, iar acum vre\u0163i s\u0103 sf\u00e2r\u015fi\u0163i \u00een fire?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u0163i suferit degeaba at\u00e2tea? \u2013 dac\u0103 \u00eentr-adev\u0103r a fost degeaba!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fadar, El v-a dat Duhul \u015fi a f\u0103cut minuni \u00eentre voi pentru c\u0103 a\u0163i f\u0103cut faptele Legii sau pentru c\u0103 a\u0163i crezut ceea ce a\u0163i auzit?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tot astfel, \u201eAvraam L-a crezut pe Dumnezeu, \u015fi El i-a socotit acest lucru dreptate.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen\u0163elege\u0163i deci c\u0103 fii ai lui Avraam sunt aceia care cred!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iar Scriptura, care a prev\u0103zut c\u0103 Dumnezeu va \u00eendrept\u0103\u0163i neamurile prin credin\u0163\u0103, i-a vestit mai dinainte lui Avraam Evanghelia: \u201ePrin tine vor fi binecuv\u00e2ntate toate neamurile.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Astfel, cei care cred sunt binecuv\u00e2nta\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Avraam cel credincios."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci aceia care se bazeaz\u0103 pe faptele Legii sunt sub blestem, deoarece este scris: \u201eBlestemat este oricine nu st\u0103ruie\u015fte s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 toate lucrurile scrise \u00een Cartea Legii!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este clar c\u0103 nimeni nu este \u00eendrept\u0103\u0163it \u00eenaintea lui Dumnezeu prin Lege, pentru c\u0103 \u201eCel drept va tr\u0103i prin credin\u0163\u0103\u201c,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "iar Legea nu se bazeaz\u0103 pe credin\u0163\u0103, ci ea spune: \u201eCel ce face aceste lucruri va tr\u0103i prin ele.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cristos ne-a r\u0103scump\u0103rat de sub blestemul Legii, devenind blestem pentru noi \u2013 c\u0103ci este scris: \u201eBlestemat este oricine e at\u00e2rnat pe lemn.\u201c \u2013"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pentru ca, \u00een Cristos Isus, binecuv\u00e2ntarea dat\u0103 lui Avraam s\u0103 vin\u0103 asupra neamurilor, ca s\u0103 primim, prin credin\u0163\u0103, Duhul promis."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legea \u015fi promisiunea - Fra\u0163ilor, s\u0103 vorbesc \u00een felul oamenilor: a\u015fa cum nimeni nu poate anula sau ad\u0103uga ceva la un leg\u0103m\u00e2nt o dat\u0103 ce a fost stabilit, la fel este \u015fi aici."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Promisiunile i-au fost f\u0103cute lui Avraam \u015fi semin\u0163ei lui; el nu spune \u201e\u015fi semin\u0163elor\u201c, ca \u015fi cum ar fi mai multe, ci se refer\u0103 la una: \u201e\u015fi semin\u0163ei lui\u201c, care este Cristos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ceea ce vreau s\u0103 spun este aceasta: Legea, care a fost dat\u0103 patru sute treizeci de ani mai t\u00e2rziu, nu poate desfiin\u0163a autoritatea unui leg\u0103m\u00e2nt, care a fost stabilit mai \u00eenainte de c\u0103tre Dumnezeu, \u015fi astfel s\u0103 anuleze promisiunea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dac\u0103 mo\u015ftenirea ar depinde de Lege, atunci nu ar mai depinde de promisiune; \u00eens\u0103 Dumnezeu i-a dat-o lui Avraam prin promisiune."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Care este, atunci, scopul Legii? Ea a fost ad\u0103ugat\u0103 pentru a ar\u0103ta ce este \u00eenc\u0103lcarea Legii, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd va veni S\u0103m\u00e2n\u0163a celui c\u0103ruia i-a fost f\u0103cut\u0103 promisiunea. Legea a fost dat\u0103 prin \u00eengeri, printr-un mijlocitor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un mijlocitor nu reprezint\u0103 o singur\u0103 parte, \u00eens\u0103 Dumnezeu este Unul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aceasta \u00eenseamn\u0103 oare c\u0103 Legea este \u00eempotriva promisiunilor lui Dumnezeu? Nicidecum! C\u0103ci, dac\u0103 ar fi fost dat\u0103 o Lege care s\u0103 poat\u0103 da via\u0163a, atunci dreptatea ar fi venit prin Lege,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00eens\u0103 Scriptura spune c\u0103 \u00eentreaga lume este sub p\u0103cat, pentru ca promisiunea s\u0103 le fie dat\u0103 celor ce cred \u00een Cristos Isus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cenainte de a veni credin\u0163a, noi eram sub paza Legii, \u00eenchi\u015fi pentru credin\u0163a care urma s\u0103 fie descoperit\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Astfel, Legea a fost \u00eendrum\u0103torul nostru spre Cristos, pentru ca noi s\u0103 fim \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i prin credin\u0163\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar acum, dup\u0103 ce a venit credin\u0163a, nu mai suntem sub \u00eendrum\u0103torul acesta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Copii ai lui Dumnezeu - \u00cen Cristos Isus, voi to\u0163i sunte\u0163i copii ai lui Dumnezeu, prin credin\u0163\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci to\u0163i c\u00e2\u0163i a\u0163i fost boteza\u0163i \u00een Cristos, v-a\u0163i \u00eembr\u0103cat cu Cristos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu este nici iudeu, nici grec, nici sclav, nici om liber, nici b\u0103rbat, nici femeie, pentru c\u0103 voi to\u0163i sunte\u0163i una \u00een Cristos Isus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iar dac\u0103 voi sunte\u0163i ai lui Cristos, atunci sunte\u0163i s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avraam \u015fi mo\u015ftenitori dup\u0103 promisiunea f\u0103cut\u0103."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vreau s\u0103 spun c\u0103, at\u00e2t timp c\u00e2t mo\u015ftenitorul este copil, nu este diferit de un sclav, cu toate c\u0103 el este proprietarul tuturor lucrurilor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ci el se afl\u0103 sub \u00eengrijirea tutorilor \u015fi a administratorilor p\u00e2n\u0103 la timpul desemnat de tat\u0103l s\u0103u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Astfel, \u015fi noi, c\u00e2nd eram copii, eram sub sclavia principiilor lumii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar, la \u00eemplinirea vremii, Dumnezeu \u015ei-a trimis Fiul, n\u0103scut din femeie, n\u0103scut sub Lege,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ca s\u0103-i r\u0103scumpere pe cei ce sunt sub Lege, pentru ca noi s\u0103 primim \u00eenfierea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iar pentru c\u0103 voi sunte\u0163i fii, Dumnezeu a trimis Duhul Fiului S\u0103u \u00een inimile noastre, Duh care strig\u0103 \u201eAbba!\u201c, adic\u0103 \u201eTat\u0103!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Astfel, tu nu mai e\u015fti sclav, ci fiu, iar dac\u0103 e\u015fti fiu, Dumnezeu te-a f\u0103cut \u015fi mo\u015ftenitor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Grija lui Pavel pentru galateni - Atunci c\u00e2nd voi nu-L cuno\u015ftea\u0163i pe Dumnezeu era\u0163i sclavii celor ce nu sunt dumnezei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar acum, c\u00e2nd \u00cel cunoa\u015fte\u0163i pe Dumnezeu sau, mai degrab\u0103, sunte\u0163i cunoscu\u0163i de Dumnezeu, cum de v\u0103 \u00eentoarce\u0163i din nou la acele principii s\u0103race \u015fi slabe? Vre\u0163i s\u0103 deveni\u0163i din nou sclavii lor?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi \u0163ine\u0163i zile, luni, anotimpuri \u015fi ani."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi-e team\u0103 ca, nu cumva, s\u0103 m\u0103 fi ostenit \u00een zadar pentru voi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, v\u0103 rog, fi\u0163i ca mine, pentru c\u0103 \u015fi eu sunt ca voi! Nu mi-a\u0163i f\u0103cut nici un r\u0103u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi \u015fti\u0163i c\u0103 \u00een neputin\u0163a trupului v-am vestit Evanghelia prima oar\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei n-a\u0163i dispre\u0163uit, nici nu v-a fost sc\u00e2rb\u0103 fa\u0163\u0103 de ceea ce era o ispit\u0103 pentru voi \u00een trupul meu, ci m-a\u0163i primit ca pe un \u00eenger al lui Dumnezeu, ca pe Cristos Isus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fadar, unde este acea fericire a voastr\u0103? V\u0103 m\u0103rturisesc c\u0103, dac\u0103 a\u0163i fi putut, v-a\u0163i fi scos p\u00e2n\u0103 \u015fi ochii \u015fi mi i-a\u0163i fi dat!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acum, pentru c\u0103 v-am spus adev\u0103rul, am devenit oare du\u015fmanul vostru?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ei sunt plini de r\u00e2vn\u0103 fa\u0163\u0103 de voi, dar nu spre bine, ci ei vor s\u0103 v\u0103 despart\u0103 de noi, ca s\u0103 fi\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 pentru ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Este bine ca \u00eentotdeauna s\u0103 fi\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 pentru un scop bun, nu doar c\u00e2nd sunt eu cu voi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Copiii mei, pentru care suf\u0103r din nou durerile na\u015fterii p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd Cristos va lua chip \u00een voi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a\u015f vrea s\u0103 pot fi cu voi \u015fi s\u0103-mi schimb tonul, pentru c\u0103 sunt nedumerit cu privire la voi!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sara \u015fi Agar - Spune\u0163i-mi voi, care dori\u0163i s\u0103 fi\u0163i sub Lege, nu auzi\u0163i ce spune Legea?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Este scris c\u0103 Avraam a avut doi fii: unul dintr-o sclav\u0103, iar unul dintr-o femeie liber\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cel din sclav\u0103 a fost n\u0103scut \u00een chip firesc, \u00eens\u0103 cel din femeia liber\u0103 a fost n\u0103scut prin promisiune."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Acest fapt poate fi luat ca o alegorie: aceste dou\u0103 femei reprezint\u0103 dou\u0103 leg\u0103minte. Unul este cel de pe muntele Sinai, n\u0103sc\u00e2nd copii pentru sclavie \u2013 \u015fi anume Agar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Agar este muntele Sinai din Arabia \u015fi corespunde Ierusalimului de acum, pentru c\u0103 este \u00een sclavie cu copiii lui;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "dar Ierusalimul de sus este liber \u015fi el este mama noastr\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci este scris: \u201eBucur\u0103-te, stearpo, tu, care nu po\u0163i na\u015fte! Izbucne\u015fte \u00een chiuituri \u015fi strig\u0103, tu, care nu e\u015fti \u00een durerile na\u015fterii! C\u0103ci copiii femeii p\u0103r\u0103site vor fi mai mul\u0163i dec\u00e2t ai celei care are so\u0163.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voi, fra\u0163ilor, ca \u015fi Isaac, sunte\u0163i copii ai promisiunii."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar a\u015fa cum atunci cel n\u0103scut \u00een chip firesc l-a persecutat pe cel n\u0103scut prin puterea Duhului, la fel este \u015fi acum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ce spune \u00eens\u0103 Scriptura? \u201eAlung-o pe sclav\u0103 \u015fi pe fiul ei, pentru c\u0103 fiul sclavei nu va mo\u015fteni \u00eempreun\u0103 cu fiul femeii libere!\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u015fadar, fra\u0163ilor, noi nu suntem copiii sclavei, ci ai femeii libere."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Libertate \u00een Cristos - Cristos ne-a eliberat ca s\u0103 fim liberi; r\u0103m\u00e2ne\u0163i deci tari \u015fi nu v\u0103 supune\u0163i din nou jugului sclaviei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asculta\u0163i! Eu, Pavel, v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 voi ve\u0163i fi circumci\u015fi, Cristos nu v\u0103 va mai fi de nici un folos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Depun m\u0103rturie din nou, pentru orice om care se las\u0103 circumcis: el trebuie s\u0103 asculte de \u00eentreaga Lege."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voi, care vre\u0163i s\u0103 fi\u0163i \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i prin Lege, v-a\u0163i \u00eenstr\u0103inat de Cristos, a\u0163i c\u0103zut din har."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci noi a\u015ftept\u0103m prin Duhul, prin credin\u0163\u0103, dreptatea la care n\u0103d\u0103jduim,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t, \u00een Cristos Isus, nici circumcizia, nici necircumcizia nu au nici o valoare, ci numai credin\u0163a care lucreaz\u0103 prin dragoste."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voi alerga\u0163i bine odinioar\u0103! Cine v-a t\u0103iat calea ca s\u0103 nu mai asculta\u0163i de adev\u0103r?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ceea ce v-a convins n-a venit de la Cel Ce v-a chemat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pu\u0163in\u0103 drojdie face s\u0103 creasc\u0103 tot aluatul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sunt \u00eencrez\u0103tor \u00een Domnul c\u0103 nu ve\u0163i g\u00e2ndi altfel. Dar cel care v\u0103 tulbur\u0103 va suferi condamnarea, oricine ar fi el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu \u00eens\u0103 fra\u0163ilor, dac\u0103 predic circumcizia de ce mai sunt persecutat?! Atunci pricina de poticnire fa\u0163\u0103 de cruce s-a dus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei schilodeasc\u0103-se odat\u0103 cei ce v\u0103 tulbur\u0103!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi a\u0163i fost chema\u0163i la libertate, fra\u0163ilor, dar nu folosi\u0163i libertatea pentru fire, ci, \u00een dragoste, sluji\u0163i-v\u0103 unul pe altul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eentreaga Lege se poate rezuma la o singur\u0103 porunc\u0103: \u201eS\u0103-l iube\u015fti pe semenul t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dac\u0103 voi v\u0103 face\u0163i r\u0103u unul altuia \u015fi v\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u00eentre voi, ave\u0163i grij\u0103 s\u0103 nu v\u0103 distruge\u0163i unii pe al\u0163ii!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tr\u0103ire \u00een Duhul - V\u0103 spun: umbla\u0163i prin Duhul \u015fi astfel nu ve\u0163i \u00eemplini pofta firii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci firea pofte\u015fte \u00eempotriva Duhului, iar Duhul dore\u015fte \u00eempotriva firii. Acestea sunt lucruri care se opun unul altuia, pentru ca voi s\u0103 nu face\u0163i ceea ce vre\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cens\u0103, dac\u0103 sunte\u0163i c\u0103l\u0103uzi\u0163i de Duhul, nu sunte\u0163i sub Lege."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Faptele firii sunt cunoscute ca fiind acestea: desfr\u00e2ul, necur\u0103\u0163ia, depravarea,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "idolatria, vr\u0103jitoria, du\u015fm\u0103niile, cearta, invidia, m\u00e2niile, ambi\u0163iile egoiste, ne\u00een\u0163elegerile, partidele,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "geloziile, be\u0163iile, \u00eembuib\u0103rile \u015fi alte lucruri ca acestea. V\u0103 avertizez, a\u015fa cum am f\u0103cut-o \u015fi \u00eenainte, c\u0103 to\u0163i cei ce fac astfel de lucruri nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar roada Duhului este dragostea, bucuria, pacea, r\u0103bdarea, bun\u0103tatea, generozitatea, credin\u0163a,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "bl\u00e2nde\u0163ea, \u00eenfr\u00e2narea. \u00cempotriva unor astfel de lucruri nu este lege."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cei ce sunt ai lui Cristos Isus \u015fi-au r\u0103stignit firea cu poftele \u015fi dorin\u0163ele ei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dac\u0103 tr\u0103im prin Duhul, trebuie s\u0103 \u015fi umbl\u0103m prin Duhul."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u0103 nu fim \u00eeng\u00e2mfa\u0163i, provoc\u00e2ndu-ne unii pe al\u0163ii \u015fi invidiindu-ne unii pe al\u0163ii."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ajuta\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii! - Fra\u0163ilor, dac\u0103 un om este prins \u00een vreo gre\u0219eal\u0103, voi, care sunte\u0163i duhovnice\u015fti, s\u0103-l \u00eendrepta\u0163i cu duhul bl\u00e2nde\u0163ii. \u0218i fii atent la tine \u00eensu\u021bi, ca s\u0103 nu fii ispitit \u0219i tu!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Purta\u0163i-v\u0103 poverile unii altora \u015fi ve\u0163i \u00eemplini astfel legea lui Cristos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva crede c\u0103 este ceva, c\u00e2nd el nu este nimic, se \u00een\u015fal\u0103 singur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiecare s\u0103-\u015fi cerceteze propria sa lucrare \u015fi atunci va avea un motiv de laud\u0103 numai cu privire la el \u00eensu\u015fi, iar nu cu privire la al\u0163ii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci fiecare \u00ee\u015fi va purta propria povar\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cel ce prime\u0219te \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 din Cuv\u00e2nt, trebuie s\u0103-i fac\u0103 parte din toate lucrurile lui bune \u015fi celui ce l-a \u00eenv\u0103\u0163at."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00een\u015fela\u0163i! Dumnezeu nu Se las\u0103 batjocorit! Ce seam\u0103n\u0103 omul, aceea va secera."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cel care seam\u0103n\u0103 \u00een firea lui va secera din firea lui putrezirea, dar cel care seam\u0103n\u0103 \u00een Duhul va secera din Duhul via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 nu obosim f\u0103c\u00e2nd binele, pentru c\u0103, dac\u0103 nu vom c\u0103dea de oboseal\u0103, va veni \u015fi timpul c\u00e2nd vom secera."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fadar, c\u00e2t avem ocazia, trebuie s\u0103 facem bine tuturor, \u00een special celor din familia credin\u0163ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cencheiere - Vede\u0163i cu ce litere mari v-am scris chiar cu m\u00e2na mea!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "To\u0163i cei ce doresc s\u0103 dea o impresie bun\u0103 \u00een ce prive\u015fte trupul lor, v\u0103 oblig\u0103 s\u0103 fi\u0163i circumci\u015fi, numai ca s\u0103 nu fie ei persecuta\u0163i pentru crucea lui Cristos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci nici chiar ei, cei circumci\u015fi, nu p\u0103zesc Legea, ci ei vor s\u0103 fi\u0163i circumci\u015fi ca s\u0103 se laude cu trupul vostru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu nu m\u0103 voi l\u0103uda dec\u00e2t cu crucea Domnului nostru Isus Cristos, prin care lumea a fost r\u0103stignit\u0103 fa\u0163\u0103 de mine, \u015fi eu fa\u0163\u0103 de lume."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci nici circumcizia, nici necircumcizia nu sunt nimic, ci ceea ce conteaz\u0103 este a fi o f\u0103ptur\u0103 nou\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pace \u015fi \u00eendurare peste cei ce tr\u0103iesc dup\u0103 aceast\u0103 porunc\u0103 \u015fi peste Israelul lui Dumnezeu!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen rest, nimeni s\u0103 nu m\u0103 mai nec\u0103jeasc\u0103, pentru c\u0103 port \u00een trupul meu semnele lui Isus!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Harul Domnului nostru Isus Cristos s\u0103 fie cu duhul vostru, fra\u0163ilor! Amin."
                }
            }
        }
    }
}