{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Istoria cre\u0103rii cerurilor \u015fi a p\u0103m\u00e2ntului - La \u00eenceput, Dumnezeu a creat cerurile \u015fi p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul era pustiu \u015fi gol; peste fa\u0163a ad\u00e2ncului era \u00eentuneric, iar Duhul lui Dumnezeu plutea peste \u00eentinderea apelor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 fie lumin\u0103!\u201c; \u015fi a fost lumin\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 lumina era bun\u0103 \u015fi a desp\u0103r\u0163it lumina de \u00eentuneric."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dumnezeu a numit lumina \u201ezi\u201c, iar \u00eentunericul l-a numit \u201enoapte\u201c. A fost o sear\u0103 \u015fi a fost o diminea\u0163\u0103: ziua \u00eent\u00e2i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 fie o bolt\u0103 cereasc\u0103 \u00een mijlocul apelor, care s\u0103 despart\u0103 apele de ape!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Astfel, Dumnezeu a f\u0103cut bolta \u015fi a desp\u0103r\u0163it apele care sunt sub bolt\u0103 de apele care sunt deasupra ei. \u015ei a\u015fa a \u015fi fost."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dumnezeu a numit bolta \u201ecer\u201c. A fost o sear\u0103 \u015fi a fost o diminea\u0163\u0103: ziua a doua."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 se adune la un loc apele care sunt sub cer \u015fi s\u0103 apar\u0103 uscatul!\u201c \u015ei a\u015fa a \u015fi fost."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dumnezeu a numit uscatul \u201ep\u0103m\u00e2nt\u201c, iar apele care au fost adunate la un loc, le-a numit \u201em\u0103ri\u201c. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 acest lucru era bun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 dea p\u0103m\u00e2ntul vegeta\u0163ie: plante care s\u0103 fac\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u015fi pomi fructiferi care s\u0103 dea rod cu s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een el, potrivit soiului lor!\u201c \u015ei a\u015fa a \u015fi fost."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul a dat vegeta\u0163ie: plante care fac s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 potrivit soiului lor \u015fi pomi care dau rod cu s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een el, potrivit soiului lor. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 acest lucru era bun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A fost o sear\u0103 \u015fi a fost o diminea\u0163\u0103: ziua a treia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 fie ni\u015fte lumin\u0103tori pe bolta cerului, care s\u0103 despart\u0103 ziua de noapte; ei s\u0103 fie semne care s\u0103 arate anotimpurile, zilele \u015fi anii"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 slujeasc\u0103 drept lumin\u0103tori pe bolta cerului, ca s\u0103 dea lumin\u0103 p\u0103m\u00e2ntului!\u201c \u015ei a\u015fa a \u015fi fost."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dumnezeu a f\u0103cut cei doi lumin\u0103tori mari: lumin\u0103torul cel mare, care s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 ziua, \u015fi lumin\u0103torul cel mic, care s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 noaptea; a f\u0103cut, de asemenea, \u015fi stelele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dumnezeu i-a a\u015fezat pe bolta cerului, ca s\u0103 dea lumin\u0103 p\u0103m\u00e2ntului,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 ziua \u015fi noaptea \u015fi s\u0103 despart\u0103 lumina de \u00eentuneric. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 acest lucru era bun."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A fost o sear\u0103 \u015fi a fost o diminea\u0163\u0103: ziua a patra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 mi\u015fune apele de vie\u0163uitoare \u015fi s\u0103 zboare p\u0103s\u0103ri pe bolta cerului, deasupra p\u0103m\u00e2ntului!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel, Dumnezeu a f\u0103cut creaturile cele mari din ape, toate vie\u0163uitoarele care se mi\u015fc\u0103 \u015fi de care mi\u015fun\u0103 apele, potrivit felurilor lor \u015fi toate p\u0103s\u0103rile \u00eenaripate, potrivit felurilor lor. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 acest lucru era bun."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeu le-a binecuv\u00e2ntat zic\u00e2nd: \u201eFi\u0163i roditoare, \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103 \u015fi umple\u0163i apele m\u0103rilor; s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 \u015fi p\u0103s\u0103rile pe p\u0103m\u00e2nt!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A fost o sear\u0103 \u015fi a fost o diminea\u0163\u0103: ziua a cincea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 dea p\u0103m\u00e2ntul vie\u0163uitoare, potrivit felurilor lor: vite, animale mici \u015fi animale s\u0103lbatice, fiecare potrivit felurilor lor!\u201c \u015ei a\u015fa a \u015fi fost."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dumnezeu a f\u0103cut animalele s\u0103lbatice, potrivit felurilor lor, vitele, potrivit felurilor lor \u015fi toate animalele mici care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, potrivit felurilor lor. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 acest lucru era bun."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 facem om dup\u0103 chipul Nostru, dup\u0103 asem\u0103narea Noastr\u0103; ei s\u0103 domneasc\u0103 peste pe\u015ftii m\u0103rii, peste p\u0103s\u0103rile cerului, peste vite, peste tot p\u0103m\u00e2ntul \u015fi peste toate animalele mici care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Astfel, Dumnezeu l-a creat pe om dup\u0103 chipul S\u0103u, dup\u0103 chipul lui Dumnezeu l-a creat; b\u0103rbat \u015fi femeie i-a creat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dumnezeu i-a binecuv\u00e2ntat \u015fi le-a zis: \u201eFi\u0163i roditori \u015fi \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103, umple\u0163i p\u0103m\u00e2ntul \u015fi supune\u0163i-l; domni\u0163i peste pe\u015ftii m\u0103rii, peste p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi peste toate vie\u0163uitoarele care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Apoi Dumnezeu a zis: \u201eV-am dat toate plantele care fac s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u015fi care se afl\u0103 pe tot p\u0103m\u00e2ntul \u015fi to\u0163i pomii care fac fructe cu s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een ele, ca s\u0103 le ave\u0163i pentru hran\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tuturor animalelor p\u0103m\u00e2ntului, tuturor p\u0103s\u0103rilor cerului \u015fi tuturor animalelor mici care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, care au suflare de via\u0163\u0103 \u00een ele, le-am dat ca hran\u0103 toate plantele verzi.\u201c \u015ei a\u015fa a \u015fi fost."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dumnezeu s-a uitat la tot ce a f\u0103cut \u015fi toate erau foarte bune. A fost o sear\u0103 \u015fi a fost o diminea\u0163\u0103: ziua a \u015fasea."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Astfel a fost \u00eencheiat\u0103 crearea cerurilor, a p\u0103m\u00e2ntului \u015fi a \u00eentregii lor o\u015ftiri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen ziua a \u015faptea, Dumnezeu \u00ce\u015fi terminase lucrarea pe care a f\u0103cut-o; El s-a odihnit \u00een ziua a \u015faptea de toat\u0103 lucrarea pe care a f\u0103cut-o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dumnezeu a binecuv\u00e2ntat ziua a \u015faptea \u015fi a sfin\u0163it-o, pentru c\u0103 \u00een ea s-a odihnit de toat\u0103 lucrarea pe care a f\u0103cut-o \u00een crea\u0163ie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adam \u015fi Eva - Aceasta este relatarea cre\u0103rii cerurilor \u015fi a p\u0103m\u00e2ntului. C\u00e2nd DOMNUL Dumnezeu a f\u0103cut p\u0103m\u00e2ntul \u015fi cerurile,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pe p\u0103m\u00e2nt nu era \u00eenc\u0103 nici o plant\u0103 verde, iar iarba c\u00e2mpului \u00eenc\u0103 nu \u00eencol\u0163ise pentru c\u0103 DOMNUL Dumnezeu \u00eenc\u0103 nu d\u0103duse ploaie pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi nu era nici un om ca s\u0103 lucreze p\u0103m\u00e2ntul,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ci doar un abur se ridica de pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi uda toat\u0103 suprafa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci DOMNUL Dumnezeu l-a modelat pe Adam din \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului \u015fi a suflat \u00een n\u0103rile lui suflare de via\u0163\u0103, iar Adam a devenit un suflet viu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "DOMNUL Dumnezeu a plantat o gr\u0103din\u0103 \u00een Eden, \u00een r\u0103s\u0103rit. Acolo l-a pus pe Adam, omul pe care l-a modelat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "DOMNUL Dumnezeu a f\u0103cut s\u0103 creasc\u0103 din \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului tot felul de pomi care sunt pl\u0103cu\u0163i la vedere \u015fi buni de m\u00e2ncat; de asemenea, \u00een mijlocul gr\u0103dinii se aflau pomul vie\u0163ii \u015fi pomul cunoa\u015fterii binelui \u015fi r\u0103ului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un r\u00e2u curgea din Eden ca s\u0103 ude gr\u0103dina, iar de acolo se desp\u0103r\u0163ea \u00een patru bra\u0163e."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Numele primului bra\u0163 era Pi\u015fon; el curgea \u00eemprejurul \u0163\u0103rii Havila, unde era aur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aurul acelei \u0163\u0103ri era bun; de asemenea, acolo se g\u0103seau bedelion \u015fi piatr\u0103 de onix."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Numele celui de-al doilea bra\u0163 era Ghihon. El curgea \u00eemprejurul \u0163\u0103rii Cu\u015f."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Numele celui de-al treilea bra\u0163 era Tigru; el curgea la r\u0103s\u0103ritul Asurului. Numele celui de-al patrulea bra\u0163 era Eufrat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "DOMNUL Dumnezeu l-a luat pe Adam \u015fi l-a a\u015fezat \u00een gr\u0103dina Eden, ca s\u0103 o lucreze \u015fi s\u0103 o p\u0103zeasc\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "DOMNUL Dumnezeu i-a poruncit lui Adam: \u201ePo\u0163i s\u0103 m\u0103n\u00e2nci din orice pom din gr\u0103din\u0103,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "dar din pomul cunoa\u015fterii binelui \u015fi r\u0103ului s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci, pentru c\u0103 \u00een ziua \u00een care vei m\u00e2nca din el vei muri negre\u015fit!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi DOMNUL Dumnezeu a zis: \u201eNu este bine ca Adam s\u0103 fie singur; \u00eei voi face un ajutor potrivit.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Astfel, DOMNUL Dumnezeu a modelat din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 toate animalele c\u00e2mpului \u015fi toate p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi le-a adus la Adam, ca s\u0103 vad\u0103 ce nume le va da. \u015ei numele pe care Adam i l-a dat fiec\u0103rei vie\u0163uitoare, acela a r\u0103mas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adam le-a dat nume tuturor vitelor, p\u0103s\u0103rilor cerului \u015fi fiarelor c\u00e2mpului; \u00eens\u0103 pentru el nu s-a g\u0103sit nici un ajutor potrivit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 DOMNUL Dumnezeu a trimis un somn ad\u00e2nc peste Adam, iar acesta a adormit. Atunci DOMNUL a luat una dintre coastele lui \u015fi a \u00eenchis carnea la locul ei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei, din coasta pe care a luat-o din Adam, DOMNUL Dumnezeu a f\u0103cut o femeie \u015fi i-a adus-o lui Adam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci Adam a exclamat: \u201e\u00cen sf\u00e2r\u015fit, aceasta este os din oasele mele \u015fi carne din carnea mea; ea se va numi \u00abfemeie\u00bb, pentru c\u0103 a fost luat\u0103 din b\u0103rbat.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea b\u0103rbatul \u00ee\u015fi va l\u0103sa tat\u0103l \u015fi mama \u015fi se va uni cu so\u0163ia lui, iar ei vor deveni un singur trup."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Omul \u015fi so\u0163ia lui erau goi, dar nu le era ru\u015fine."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u0103derea \u00een p\u0103cat \u015fi consecin\u0163ele sale - \u015earpele era mai \u015firet dec\u00e2t toate fiarele c\u00e2mpului, pe care DOMNUL Dumnezeu le f\u0103cuse. El i-a spus femeii: \u2013 A zis oare Dumnezeu: \u201eS\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i din orice pom din gr\u0103din\u0103.\u201c?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 Putem s\u0103 m\u00e2nc\u0103m din rodul pomilor din gr\u0103din\u0103, i-a r\u0103spuns femeia \u015farpelui,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dar Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i din rodul pomului care este \u00een mijlocul gr\u0103dinii; nici s\u0103 nu-l atinge\u0163i, pentru c\u0103 ve\u0163i muri negre\u015fit!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar \u015farpele i-a zis femeii: \u2013 Nu ve\u0163i muri nicidecum!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, Dumnezeu \u015ftie c\u0103, atunci c\u00e2nd ve\u0163i m\u00e2nca din el, vi se vor deschide ochii \u015fi ve\u0163i fi ca Dumnezeu, cunosc\u00e2nd binele \u015fi r\u0103ul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 rodul pomului era bun de m\u00e2ncat, pl\u0103cut la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare \u015fi de dorit s\u0103 fac\u0103 pe cineva \u00een\u0163elept, femeia a luat din rodul lui \u015fi a m\u00e2ncat; i-a dat \u015fi so\u0163ului ei, care era cu ea, \u015fi a m\u00e2ncat \u015fi el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci li s-au deschis ochii, \u015fi-au dat seama c\u0103 sunt goi, au cusut laolalt\u0103 frunze de smochin \u015fi \u015fi-au f\u0103cut \u00eenvelitori cu ele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ei au auzit glasul DOMNULUI Dumnezeu, Care umbla prin gr\u0103din\u0103 \u00een adierea amurgului \u015fi s-au ascuns de DOMNUL Dumnezeu printre pomii din gr\u0103din\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar DOMNUL Dumnezeu l-a chemat pe Adam \u015fi i-a zis: \u2013 Unde e\u015fti?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013 Am auzit glasul T\u0103u \u00een gr\u0103din\u0103, a r\u0103spuns el, dar mi-a fost team\u0103 pentru c\u0103 eram gol; de aceea m-am ascuns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dumnezeu l-a \u00eentrebat: \u2013 Cine \u0163i-a spus c\u0103 e\u015fti gol? Ai m\u00e2ncat cumva din pomul din care \u0163i-am poruncit s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2013 Femeia pe care mi-ai dat-o ca s\u0103 fie cu mine mi-a dat din pom \u015fi am m\u00e2ncat, a r\u0103spuns Adam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci DOMNUL Dumnezeu i-a zis femeii: \u2013 Ce ai f\u0103cut? \u2013 \u015earpele m-a \u00een\u015felat \u015fi am m\u00e2ncat, a r\u0103spuns femeia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "DOMNUL Dumnezeu i-a zis \u015farpelui: \u201ePentru c\u0103 ai f\u0103cut aceasta, blestemat e\u015fti \u00eentre toate vitele \u015fi \u00eentre toate animalele s\u0103lbatice; pe p\u00e2ntece te vei t\u00e2r\u00ee \u015fi vei m\u00e2nca \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 toat\u0103 via\u0163a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voi pune du\u015fm\u0103nie \u00eentre tine \u015fi femeie, \u00eentre s\u0103m\u00e2n\u0163a ta \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ei; S\u0103m\u00e2n\u0163a ei \u00ee\u0163i va zdrobi capul, iar tu \u00eei vei zdrobi c\u0103lc\u00e2iul.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Femeii i-a zis: \u201e\u00ce\u0163i voi m\u0103ri mult durerile na\u015fterii; \u00een durere vei na\u015fte copii. Dorin\u0163a ta va fi pentru so\u0163ul t\u0103u, iar el va st\u0103p\u00e2ni peste tine.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iar lui Adam i-a zis: \u201ePentru c\u0103 ai ascultat de so\u0163ia ta \u015fi ai m\u00e2ncat din pomul din care-\u0163i poruncisem s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci, blestemat este p\u0103m\u00e2ntul din cauza ta; cu trud\u0103 \u00ee\u0163i vei lua hrana din el toat\u0103 via\u0163a ta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Spini \u015fi m\u0103r\u0103cini \u00ee\u0163i va da, iar tu vei m\u00e2nca din plantele c\u00e2mpului."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cu sudoarea frun\u0163ii tale \u00ee\u0163i vei m\u00e2nca p\u00e2inea, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd te vei \u00eentoarce \u00een p\u0103m\u00e2nt, pentru c\u0103 din el ai fost luat; c\u0103ci \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 e\u015fti \u015fi \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 te vei \u00eentoarce.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adam a numit-o Eva pe so\u0163ia sa, pentru c\u0103 ea a fost mama tuturor celor vii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "DOMNUL Dumnezeu a f\u0103cut haine de piele pentru Adam \u015fi pentru so\u0163ia sa \u015fi i-a \u00eembr\u0103cat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci DOMNUL Dumnezeu a zis: \u201eOmul a ajuns ca unul dintre Noi, cunosc\u00e2nd binele \u015fi r\u0103ul; acum el \u015fi-ar putea \u00eentinde m\u00e2na s\u0103 ia \u015fi din pomul vie\u0163ii ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi va tr\u0103i ve\u015fnic.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De aceea DOMNUL Dumnezeu l-a alungat pe om afar\u0103 din gr\u0103dina Eden, ca s\u0103 munceasc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul din care a fost luat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 ce l-a alungat pe om, a pus la r\u0103s\u0103ritul gr\u0103dinii Eden ni\u015fte heruvimi \u015fi o sabie \u00eenv\u0103p\u0103iat\u0103 care se rotea, ca s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 drumul spre pomul vie\u0163ii."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cain \u015fi Abel - Adam a cunoscut-o pe so\u0163ia sa, Eva, iar ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi l-a n\u0103scut pe Cain. Ea a zis: \u201eAm c\u0103p\u0103tat un om cu ajutorul DOMNULUI.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apoi l-a n\u0103scut pe Abel, fratele lui Cain. Abel era p\u0103stor, iar Cain \u2013 plugar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 o vreme, Cain I-a adus DOMNULUI o jertf\u0103 din rodul p\u0103m\u00e2ntului,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "iar Abel I-a adus o jertf\u0103 din \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai turmei sale \u015fi din gr\u0103simea lor. DOMNUL a privit cu pl\u0103cere spre Abel \u015fi jertfa lui,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00eens\u0103 spre Cain \u015fi jertfa lui nu a privit cu pl\u0103cere. Cain s-a m\u00e2niat foarte tare \u015fi i s-a posomor\u00e2t fa\u0163a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Cain: \u201eDe ce te-ai m\u00e2niat \u015fi de ce \u0163i s-a posomor\u00e2t fa\u0163a?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 faci ce este bine, oare nu vei fi primit? Dar dac\u0103 nu faci ce este bine, p\u0103catul p\u00e2nde\u015fte la u\u015f\u0103, dorin\u0163a lui este s\u0103 te domine, dar tu trebuie s\u0103-l st\u0103p\u00e2ne\u015fti.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cain i-a zis fratelui s\u0103u, Abel: \u201eHaidem s\u0103 ie\u015fim la c\u00e2mp!\u201c Pe c\u00e2nd se aflau acolo, Cain l-a lovit pe fratele s\u0103u, Abel, \u015fi l-a omor\u00e2t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci DOMNUL l-a \u00eentrebat pe Cain: \u2013 Unde este fratele t\u0103u, Abel? \u2013 Nu \u015ftiu, a r\u0103spuns el. Sunt eu p\u0103zitorul fratelui meu?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis: \u2013 Ce ai f\u0103cut? Ascult\u0103: glasul s\u00e2ngelui fratelui t\u0103u strig\u0103 din p\u0103m\u00e2nt c\u0103tre Mine!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acum e\u015fti blestemat de p\u0103m\u00e2ntul care \u015fi-a deschis gura s\u0103 primeasc\u0103 s\u00e2ngele fratelui t\u0103u din m\u00e2na ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd vei ara p\u0103m\u00e2ntul, el nu-\u0163i va mai da recolta; pe p\u0103m\u00e2nt vei fi un pribeag, un r\u0103t\u0103citor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cain I-a spus DOMNULUI: \u2013 Pedeapsa mea este prea mare ca s-o pot purta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Din moment ce m-ai izgonit ast\u0103zi de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului \u015fi trebuie s\u0103 m\u0103 ascund de fa\u0163a Ta \u015fi s\u0103 devin un pribeag, un r\u0103t\u0103citor pe p\u0103m\u00e2nt, atunci oricine m\u0103 va \u00eent\u00e2lni m\u0103 va ucide."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "DOMNUL i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu va fi a\u015fa; dac\u0103 cineva \u00eel va ucide pe Cain, Cain va fi r\u0103zbunat de \u015fapte ori. DOMNUL a hot\u0103r\u00e2t un semn pentru Cain, pentru ca oricine \u00eel va g\u0103si s\u0103 nu-l omoare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cain a plecat din prezen\u0163a DOMNULUI \u015fi s-a a\u015fezat \u00een \u0163ara Nod, la r\u0103s\u0103rit de Eden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cenceputurile civiliza\u0163iei - Cain a cunoscut-o pe so\u0163ia sa, iar ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi l-a n\u0103scut pe Enoh. Cain a construit o cetate \u015fi a numit-o Enoh, dup\u0103 numele fiului s\u0103u."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lui Enoh i s-a n\u0103scut Irad, iar Irad a fost tat\u0103l lui Mehuiael. Mehuiael a fost tat\u0103l lui Metu\u015fael, iar Metu\u015fael a fost tat\u0103l lui Lameh."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lameh \u015fi-a luat dou\u0103 so\u0163ii: pe una o chema Ada, iar pe cealalt\u0103 \u2013 \u0162ila."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ada l-a n\u0103scut pe Iabal; el a fost tat\u0103l celor care locuiesc \u00een corturi \u015fi au turme."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Numele fratelui s\u0103u era Iubal; el a fost tat\u0103l tuturor celor care c\u00e2nt\u0103 cu lira \u015fi cu fluierul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0162ila l-a n\u0103scut pe Tubal-Cain, care a f\u0103cut tot felul de unelte din bronz \u015fi fier. Sora lui Tubal-Cain a fost Naama."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lameh le-a spus so\u0163iilor sale: \u201eAda \u015fi \u0162ila, asculta\u0163i-m\u0103! So\u0163ii ale lui Lameh, lua\u0163i aminte la ce v\u0103 spun! Am omor\u00e2t un om pentru c\u0103 m-a r\u0103nit, un t\u00e2n\u0103r pentru c\u0103 m-a lovit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dac\u0103 de \u015fapte ori va fi r\u0103zbunat Cain, Lameh va fi r\u0103zbunat de \u015faptezeci \u015fi \u015fapte de ori.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adam a cunoscut-o din nou pe so\u0163ia sa. Aceasta a n\u0103scut un fiu pe care l-a numit Set, zic\u00e2nd: \u201eDumnezeu mi-a d\u0103ruit un alt urma\u015f \u00een locul lui Abel, \u00eentruc\u00e2t el a fost omor\u00e2t de Cain.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lui Set i s-a n\u0103scut un fiu c\u0103ruia i-a pus numele Eno\u015f. Atunci au \u00eenceput oamenii s\u0103 cheme Numele DOMNULUI."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Adam p\u00e2n\u0103 la Noe - Aceasta este cartea genealogiei lui Adam. \u00cen ziua \u00een care l-a creat pe om, Dumnezeu l-a f\u0103cut dup\u0103 asem\u0103narea Sa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I-a creat b\u0103rbat \u015fi femeie; \u00een ziua \u00een care i-a creat, i-a binecuv\u00e2ntat \u015fi le-a dat numele de \u201eom\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 treizeci de ani, lui Adam i s-a n\u0103scut un fiu dup\u0103 asem\u0103narea sa, dup\u0103 chipul s\u0103u, iar el i-a pus numele Set."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Set, Adam a mai tr\u0103it opt sute de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Astfel, Adam a tr\u0103it \u00een total nou\u0103 sute treizeci de ani; apoi a murit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 cinci ani, lui Set i s-a n\u0103scut Eno\u015f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Eno\u015f, Set a mai tr\u0103it opt sute \u015fapte ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Astfel, Set a tr\u0103it \u00een total nou\u0103 sute doisprezece ani; apoi a murit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de nou\u0103zeci de ani, lui Eno\u015f i s-a n\u0103scut Chenan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Chenan, Eno\u015f a mai tr\u0103it opt sute cincisprezece ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Astfel, Eno\u015f a tr\u0103it \u00een total nou\u0103 sute cinci ani; apoi a murit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de \u015faptezeci de ani, lui Chenan i s-a n\u0103scut Mahalalel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Mahalalel, Chenan a mai tr\u0103it opt sute patruzeci de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Astfel, Chenan a tr\u0103it \u00een total nou\u0103 sute zece ani; apoi a murit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de \u015faizeci \u015fi cinci de ani, lui Mahalalel i s-a n\u0103scut Iared."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Iared, Mahalalel a mai tr\u0103it opt sute treizeci de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Astfel, Mahalalel a tr\u0103it \u00een total opt sute nou\u0103zeci \u015fi cinci de ani; apoi a murit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 \u015faizeci \u015fi doi de ani, lui Iared i s-a n\u0103scut Enoh."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Enoh, Iared a mai tr\u0103it opt sute de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Astfel, Iared a tr\u0103it \u00een total nou\u0103 sute \u015faizeci \u015fi doi de ani; apoi a murit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de \u015faizeci \u015fi cinci de ani, lui Enoh i s-a n\u0103scut Metu\u015felah."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Metu\u015felah, Enoh a umblat cu Dumnezeu trei sute de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Astfel, toate zilele lui Enoh au fost de trei sute \u015faizeci \u015fi cinci de ani."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enoh a umblat cu Dumnezeu; apoi n-a mai fost g\u0103sit, pentru c\u0103 Dumnezeu l-a luat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 optzeci \u015fi \u015fapte de ani, lui Metu\u015felah i s-a n\u0103scut Lameh."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Lameh, Metu\u015felah a mai tr\u0103it \u015fapte sute optzeci \u015fi doi de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Astfel, Metu\u015felah a tr\u0103it \u00een total nou\u0103 sute \u015faizeci \u015fi nou\u0103 de ani; apoi a murit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 optzeci \u015fi doi de ani, lui Lameh i s-a n\u0103scut un fiu"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "c\u0103ruia i-a pus numele Noe, zic\u00e2nd: \u201eEl ne va m\u00e2ng\u00e2ia \u00een munca \u015fi truda m\u00e2inilor noastre care vin din p\u0103m\u00e2ntul pe care DOMNUL l-a blestemat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Noe, Lameh a mai tr\u0103it cinci sute nou\u0103zeci \u015fi cinci de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Astfel, Lameh a tr\u0103it \u00een total \u015fapte sute \u015faptezeci \u015fi \u015fapte de ani; apoi a murit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de cinci sute de ani, lui Noe i s-au n\u0103scut Sem, Ham \u015fi Iafet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Potopul - C\u00e2nd oamenii au \u00eenceput s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi li s-au n\u0103scut fiice,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fiii lui Dumnezeu au v\u0103zut c\u0103 fiicele oamenilor erau frumoase \u015fi \u015fi-au luat dintre ele ca so\u0163ii pe acelea pe care \u015fi le-au ales."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci DOMNUL a zis: \u201eDuhul Meu nu va r\u0103m\u00e2ne pentru totdeauna \u00een om, pentru c\u0103 el este carne; zilele lui vor fi \u00een num\u0103r de o sut\u0103 dou\u0103zeci de ani.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pe p\u0103m\u00e2nt tr\u0103iau uria\u015fi \u00een zilele acelea \u2013 \u015fi chiar \u015fi dup\u0103 aceea, c\u00e2nd fiii lui Dumnezeu au intrat la fiicele oamenilor \u015fi ele le-au n\u0103scut copii. Ace\u015ftia au fost eroii din vechime, oameni cu renume."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL a v\u0103zut c\u0103 r\u0103utatea omului era mare pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi c\u0103 fiecare \u00eenclina\u0163ie a g\u00e2ndurilor din mintea lui era tot timpul numai \u00eenspre r\u0103u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "DOMNULUI I-a p\u0103rut r\u0103u c\u0103 l-a f\u0103cut pe om pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eentristat \u00een inima Lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El a zis: \u201e\u00cel voi \u015fterge de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului pe omul pe care l-am creat, at\u00e2t pe el, c\u00e2t \u015fi vitele, animalele mici \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului, pentru c\u0103 \u00cemi pare r\u0103u c\u0103 le-am f\u0103cut.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar Noe a g\u0103sit har \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aceasta este istoria lui Noe. Noe a fost un om drept \u015fi integru \u00eentre cei din genera\u0163ia sa; el a umblat cu Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Noe a avut trei fii: Sem, Ham \u015fi Iafet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul era corupt \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi plin de violen\u0163\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 p\u0103m\u00e2ntul era corupt, pentru c\u0103 toate creaturile de pe p\u0103m\u00e2nt \u00ee\u015fi stricaser\u0103 c\u0103ile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dumnezeu i-a zis lui Noe: \u201eSf\u00e2r\u015fitul tuturor creaturilor este hot\u0103r\u00e2t \u00eenaintea Mea, pentru c\u0103 p\u0103m\u00e2ntul este plin de violen\u0163\u0103 din cauza lor; le voi distruge \u00eempreun\u0103 cu p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u0103-\u0163i o arc\u0103 din lemn de gofer. F\u0103-i ni\u015fte \u00eenc\u0103peri \u015fi acoper-o cu smoal\u0103 pe din\u0103untru \u015fi pe dinafar\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103 o faci astfel: lungimea ei s\u0103 fie de trei sute de co\u0163i, l\u0103\u0163imea \u2013 de cincizeci, iar \u00een\u0103l\u0163imea \u2013 de treizeci."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u0103-i un acoperi\u015f pe care s\u0103-l prelunge\u015fti cu un cot . Pune u\u015fa arcei pe o parte a sa. S\u0103 faci arca cu trei pun\u0163i: una jos, a doua la mijloc, iar a treia sus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eu voi aduce un potop de ap\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt ca s\u0103 distrug toate creaturile de sub ceruri, care au suflare de via\u0163\u0103 \u00een ele; \u015fi tot ce este pe p\u0103m\u00e2nt va pieri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar voi face un leg\u0103m\u00e2nt cu tine, iar tu vei intra \u00een arc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu fiii t\u0103i, cu so\u0163ia ta \u015fi cu so\u0163iile fiilor t\u0103i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0103 aduci \u00een arc\u0103 c\u00e2te o pereche din fiecare fel de vie\u0163uitoare, ca s\u0103 le \u0163ii vii \u00eempreun\u0103 cu tine. Aceast\u0103 pereche s\u0103 fie mascul \u015fi femel\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103 vin\u0103 la tine \u00een\u0103untru, ca s\u0103 le \u0163ii vii, c\u00e2te o pereche din fiecare fel de p\u0103s\u0103ri, din fiecare fel de animale s\u0103lbatice \u015fi din fiecare fel de animale mici care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ia cu tine din fiecare fel de m\u00e2ncare \u015fi depoziteaz-o; ea va sluji drept hran\u0103 pentru tine \u015fi pentru ele.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Noe a f\u0103cut toate aceste lucruri a\u015fa cum i-a poruncit Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apoi DOMNUL i-a zis lui Noe: \u201eIntr\u0103 \u00een arc\u0103, tu \u015fi toat\u0103 familia ta, pentru c\u0103 am v\u0103zut c\u0103, din aceast\u0103 genera\u0163ie, doar tu e\u015fti drept \u00eenaintea Mea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ia cu tine \u015fapte perechi din toate animalele curate, mascul \u015fi femel\u0103, \u015fi c\u00e2te o pereche din animalele necurate, mascul \u015fi femel\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ia c\u00e2te \u015fapte perechi din p\u0103s\u0103rile cerului, mascul \u015fi femel\u0103, ca s\u0103 le p\u0103strezi vie s\u0103m\u00e2n\u0163a pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pentru c\u0103, peste \u015fapte zile, voi trimite ploaie pe p\u0103m\u00e2nt timp de patruzeci de zile \u015fi patruzeci de nop\u0163i \u015fi voi \u015fterge de pe p\u0103m\u00e2nt toate vie\u0163uitoarele pe care le-am f\u0103cut.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Noe a f\u0103cut toate aceste lucruri a\u015fa cum i-a poruncit DOMNUL."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noe avea \u015fase sute de ani c\u00e2nd au venit apele potopului pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Noe a intrat \u00een arc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu fiii s\u0103i, cu so\u0163ia sa \u015fi cu so\u0163iile fiilor s\u0103i, pentru ca s\u0103 scape de apele potopului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dintre vitele curate \u015fi necurate, dintre p\u0103s\u0103rile \u015fi toate animalele mici care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "au intrat \u00een arca lui Noe dou\u0103 c\u00e2te dou\u0103, mascul \u015fi femel\u0103, a\u015fa cum Dumnezeu i-a poruncit lui Noe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dup\u0103 \u015fapte zile, au venit pe p\u0103m\u00e2nt apele potopului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen al \u015fase sutelea an al vie\u0163ii lui Noe, \u00een a \u015faptesprezecea zi a lunii a doua, toate f\u00e2nt\u00e2nile marelui ad\u00e2nc au \u0163\u00e2\u015fnit, iar st\u0103vilarele cerului s-au deschis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ploaia a c\u0103zut pe p\u0103m\u00e2nt timp de patruzeci de zile \u015fi patruzeci de nop\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Noe, fiii s\u0103i, Sem, Ham \u015fi Iafet, so\u0163ia sa, precum \u015fi cele trei so\u0163ii ale fiilor s\u0103i au intrat \u00een arc\u0103 \u00een aceea\u015fi zi"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi \u00eempreun\u0103 cu ei, toate vie\u0163uitoarele potrivit felurilor lor, toate animalele potrivit felurilor lor, toate animalele mici care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, potrivit felurilor lor \u015fi toate p\u0103s\u0103rile potrivit felurilor lor \u2013 toate p\u0103s\u0103rile \u015fi toate creaturile \u00eenaripate."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dintre toate creaturile care au suflare de via\u0163\u0103 \u00een ele, au intrat \u00een arca lui Noe dou\u0103 c\u00e2te dou\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Animalele, mascul \u015fi femel\u0103 dintre toate creaturile, au intrat \u00een arca lui Noe, a\u015fa cum Dumnezeu i-a poruncit acestuia; apoi DOMNUL l-a \u00eenchis \u00een\u0103untru."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Potopul a \u0163inut patruzeci de zile pe p\u0103m\u00e2nt; apele au crescut \u015fi au \u00een\u0103l\u0163at arca, iar ea s-a ridicat cu mult deasupra p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apele s-au ridicat \u015fi au crescut mult pe p\u0103m\u00e2nt, iar arca plutea deasupra apelor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apele s-au ridicat a\u015fa de mult pe p\u0103m\u00e2nt, \u00eenc\u00e2t to\u0163i mun\u0163ii \u00eenal\u0163i de sub cerul \u00eentreg au fost acoperi\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apele s-au ridicat deasupra mun\u0163ilor, acoperindu-i cu aproape cincisprezece co\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Toate creaturile care mi\u015funau pe p\u0103m\u00e2nt au pierit: p\u0103s\u0103ri, vite, animale s\u0103lbatice, toate animalele mici care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi to\u0163i oamenii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Toate creaturile de pe uscat, care aveau \u00een n\u0103ri suflare de via\u0163\u0103, au murit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dumnezeu a \u015fters de pe p\u0103m\u00e2nt toate vie\u0163uitoarele: om \u015fi vite, animale mici \u015fi p\u0103s\u0103ri ale v\u0103zduhului; toate au fost \u015fterse de pe p\u0103m\u00e2nt. Doar Noe a r\u0103mas \u00eempreun\u0103 cu cei care erau cu el \u00een arc\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apele au fost mari pe p\u0103m\u00e2nt timp de o sut\u0103 cincizeci de zile."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dumnezeu \u015ei-a adus aminte de Noe \u015fi de toate viet\u0103\u0163ile \u015fi vitele care erau \u00eempreun\u0103 cu el \u00een arc\u0103. Dumnezeu a f\u0103cut s\u0103 sufle un v\u00e2nt peste p\u0103m\u00e2nt, iar apele s-au potolit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00e2nt\u00e2nile ad\u00e2ncului \u015fi st\u0103vilarele cerului au fost \u00eenchise, iar ploaia din cer s-a oprit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apele au \u00eenceput s\u0103 se retrag\u0103 de pe p\u0103m\u00e2nt. La sf\u00e2r\u015fitul celor o sut\u0103 cincizeci de zile, ele au sc\u0103zut,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "iar \u00een a \u015faptesprezecea zi a lunii a \u015faptea, arca s-a oprit pe mun\u0163ii Ararat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apele au continuat s\u0103 scad\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een luna a zecea, iar \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii a zecea, s-au v\u0103zut v\u00e2rfurile mun\u0163ilor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 patruzeci de zile, Noe a deschis fereastra arcei pe care a f\u0103cut-o"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi a trimis afar\u0103 un corb care a zburat \u00eencoace \u015fi \u00eencolo, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd apele de pe p\u0103m\u00e2nt s-au uscat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi a trimis un porumbel ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 apele de pe p\u0103m\u00e2nt au sc\u0103zut;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "dar porumbelul n-a g\u0103sit nici un loc unde s\u0103 se a\u015feze, pentru c\u0103 \u00eenc\u0103 era ap\u0103 pe tot p\u0103m\u00e2ntul. De aceea el s-a \u00eentors la Noe \u00een arc\u0103, iar acesta \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na, l-a luat \u015fi l-a adus la el \u00een arc\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El a mai a\u015fteptat \u00eenc\u0103 \u015fapte zile \u015fi apoi a trimis din nou porumbelul din arc\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porumbelul s-a \u00eentors la el seara, iar \u00een cioc avea o frunz\u0103 de m\u0103slin rupt\u0103 de cur\u00e2nd. Noe \u015fi-a dat seama c\u0103 apele de pe p\u0103m\u00e2nt sc\u0103zuser\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mai a\u015fteptat \u00eenc\u0103 \u015fapte zile, iar apoi a trimis din nou porumbelul, dar acesta nu s-a mai \u00eentors la el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen anul \u015fase sute unu al vie\u0163ii lui Noe, \u00een prima zi a lunii \u00eent\u00e2i, p\u0103m\u00e2ntul era uscat. Noe a ridicat \u00eenvelitoarea arcei \u015fi a v\u0103zut c\u0103 p\u0103m\u00e2ntul era uscat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen a dou\u0103zeci \u015fi \u015faptea zi a lunii a doua, p\u0103m\u00e2ntul era uscat de tot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci Dumnezeu i-a spus lui Noe:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eIe\u015fi afar\u0103 din arc\u0103, tu, \u00eempreun\u0103 cu so\u0163ia ta, cu fiii t\u0103i \u015fi cu so\u0163iile acestora."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Scoate afar\u0103 toate vie\u0163uitoarele care sunt cu tine \u2013 p\u0103s\u0103rile, animalele, precum \u015fi toate animalele mici care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt \u2013 pentru ca ele s\u0103 se r\u0103sp\u00e2ndeasc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, s\u0103 fie roditoare \u015fi s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Astfel, Noe a ie\u015fit din arc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu fiii s\u0103i, cu so\u0163ia sa \u015fi cu so\u0163iile fiilor s\u0103i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De asemenea, toate vie\u0163uitoarele, potrivit felurilor lor, toate animalele mici \u015fi toate p\u0103s\u0103rile, tot ce mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, au ie\u015fit \u015fi ele din arc\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci Noe a zidit un altar DOMNULUI, a luat din toate animalele curate \u015fi din toate p\u0103s\u0103rile curate \u015fi le-a adus ca ardere de tot pe altar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "DOMNUL a sim\u0163it o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 \u015fi a zis \u00een inima Lui: \u201eNu voi mai blestema niciodat\u0103 p\u0103m\u00e2ntul din cauza omului, chiar dac\u0103 \u00eenclina\u0163ia min\u0163ii lui este \u00eenspre r\u0103u din tinere\u0163e, \u015fi nici nu voi mai distruge toate vie\u0163uitoarele, a\u015fa cum am f\u0103cut-o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "At\u00e2ta timp c\u00e2t va d\u0103inui p\u0103m\u00e2ntul, nu vor \u00eenceta sem\u0103natul \u015fi seceratul, frigul \u015fi c\u0103ldura, vara \u015fi iarna, ziua \u015fi noaptea.\u201c"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leg\u0103m\u00e2ntul lui Dumnezeu cu Noe - Dumnezeu i-a binecuv\u00e2ntat pe Noe \u015fi pe fiii s\u0103i \u015fi le-a zis: \u201eFi\u0163i roditori, \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103 \u015fi umple\u0163i p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Frica \u015fi groaza de voi s\u0103 fie peste toate vie\u0163uitoarele p\u0103m\u00e2ntului, peste p\u0103s\u0103rile cerului, peste toate creaturile care mi\u015fun\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi peste to\u0163i pe\u015ftii m\u0103rii. Ele v\u0103 sunt date \u00een st\u0103p\u00e2nire."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tot ce se mi\u015fc\u0103 \u015fi are via\u0163\u0103 v\u0103 va fi hran\u0103. A\u015fa cum v-am dat plantele verzi, acum v\u0103 dau totul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i carne cu via\u0163a ei, adic\u0103 cu s\u00e2nge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pentru s\u00e2ngele vie\u0163ilor voastre voi cere socoteal\u0103; voi cere socoteal\u0103 de la orice vietate. Iar din m\u00e2na omului, voi cere socoteal\u0103 pentru via\u0163a semenului s\u0103u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cine vars\u0103 s\u00e2ngele omului, de om s\u00e2ngele-i va fi v\u0103rsat, c\u0103ci dup\u0103 chipul lui Dumnezeu l-a f\u0103cut Dumnezeu pe om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iar voi, fi\u0163i roditori \u015fi \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103; r\u0103sp\u00e2ndi\u0163i-v\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103 pe el.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi Dumnezeu le-a spus lui Noe \u015fi fiilor s\u0103i:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eFac un leg\u0103m\u00e2nt cu voi, cu urma\u015fii vo\u015ftri"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi cu toate vie\u0163uitoarele care au fost cu voi \u2013 p\u0103s\u0103rile, vitele \u015fi toate animalele s\u0103lbatice care au fost cu voi, toate cele care au ie\u015fit din arc\u0103 \u2013 cu toate vie\u0163uitoarele de pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cenchei un leg\u0103m\u00e2nt cu voi: niciodat\u0103 nu vor mai fi distruse toate creaturile de apele vreunui potop \u015fi niciodat\u0103 nu va mai fi vreun potop care s\u0103 distrug\u0103 p\u0103m\u00e2ntul.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dumnezeu a mai zis: \u201eAcesta este semnul leg\u0103m\u00e2ntului pe care \u00eel fac cu voi \u015fi cu toate vie\u0163uitoarele care au fost cu voi, pentru toate genera\u0163iile viitoare:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pun \u00een nori curcubeul Meu; el va fi semnul leg\u0103m\u00e2ntului dintre Mine \u015fi p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd voi aduce nori peste p\u0103m\u00e2nt, iar curcubeul se va vedea \u00een nori,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cemi voi aminti de leg\u0103m\u00e2ntul pe care l-am f\u0103cut cu voi \u015fi cu toate vie\u0163uitoarele de toate felurile. Apele nu vor mai deveni niciodat\u0103 potop care s\u0103 distrug\u0103 toate creaturile."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd curcubeul va fi \u00een nori, \u00eel voi vedea \u015fi \u00cemi voi aminti de leg\u0103m\u00e2ntul ve\u015fnic dintre Dumnezeu \u015fi toate vie\u0163uitoarele de toate felurile care sunt pe p\u0103m\u00e2nt.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dumnezeu i-a zis lui Noe: \u201eAcesta este semnul leg\u0103m\u00e2ntului pe care l-am f\u0103cut cu toate creaturile care sunt pe p\u0103m\u00e2nt.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiii lui Noe - Fiii lui Noe, care au ie\u015fit din arc\u0103, au fost: Sem, Ham \u015fi Iafet. Ham a fost tat\u0103l lui Canaan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ace\u015ftia trei au fost fiii lui Noe \u015fi din ei s-au r\u0103sp\u00e2ndit oameni pe tot p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noe a \u00eenceput s\u0103 lucreze p\u0103m\u00e2ntul \u015fi a plantat o vie."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El a b\u0103ut vin, s-a \u00eemb\u0103tat \u015fi s-a dezbr\u0103cat \u00een cortul s\u0103u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ham, tat\u0103l lui Canaan, a v\u0103zut goliciunea tat\u0103lui s\u0103u \u015fi le-a spus despre acest lucru celor doi fra\u0163i ai s\u0103i de afar\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar Sem \u015fi Iafet au luat o hain\u0103, \u015fi-au pus-o pe umeri, au intrat \u00een cort merg\u00e2nd cu spatele \u015fi au acoperit goliciunea tat\u0103lui lor; fe\u0163ele lor erau \u00eentoarse, astfel \u00eenc\u00e2t ei n-au v\u0103zut goliciunea tat\u0103lui lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd Noe s-a trezit din be\u0163ie \u015fi a aflat ce i-a f\u0103cut fiul s\u0103u cel t\u00e2n\u0103r,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a zis: \u201eBlestemat s\u0103 fie Canaan; s\u0103 fie cel mai de jos dintre sclavi pentru fra\u0163ii s\u0103i.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Noe a mai zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie DOMNUL, Dumnezeul lui Sem, iar Canaan s\u0103-i fie sclav."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fie ca Dumnezeu s\u0103 m\u0103reasc\u0103 teritoriul lui Iafet; el s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een corturile lui Sem, iar Canaan s\u0103-i fie sclav.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dup\u0103 potop Noe a mai tr\u0103it trei sute cincizeci de ani."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Astfel, Noe a tr\u0103it \u00een total nou\u0103 sute cincizeci de ani; apoi a murit."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Formarea \u015fi r\u0103sp\u00e2ndirea neamurilor pe p\u0103m\u00e2nt - Aceasta este genealogia fiilor lui Noe \u2013 Sem, Ham \u015fi Iafet \u2013 \u015fi ace\u015ftia au fost fiii care li s-au n\u0103scut dup\u0103 potop."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iafeti\u0163ii - Fiii lui Iafet au fost: Gomer, Magog, Madai, Iavan, Tubal, Me\u015fek \u015fi Tiras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiii lui Gomer au fost: A\u015fchenaz, Rifat \u015fi Togarma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiii lui Iavan au fost: Eli\u015fa, Tar\u015fi\u015f, Chitim \u015fi Dodanim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din ace\u015ftia s-au r\u0103sp\u00e2ndit \u00een teritoriile lor neamurile de pe coast\u0103, fiecare neam av\u00e2nd limba lui \u015fi fiind organizat pe clanuri \u00een propriul s\u0103u teritoriu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hami\u0163ii - Fiii lui Ham au fost: Cu\u015f, Mi\u0163rayim, Put \u015fi Canaan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiii lui Cu\u015f au fost: Seba, Havila, Sabta, Rama \u015fi Sabteca. Fiii lui Rama au fost: \u015eeba \u015fi Dedan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lui Cu\u015f i s-a n\u0103scut Nimrod; acesta a ajuns un om puternic pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El a fost un v\u00e2n\u0103tor puternic \u00eenaintea DOMNULUI; de aceea se spune: \u201eCa Nimrod, v\u00e2n\u0103tor puternic \u00eenaintea DOMNULUI.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Primele centre ale regatului s\u0103u au fost: Babel, Erec, Akkad \u015fi Calne, \u00een \u0163ara \u015einar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din acea \u0163ar\u0103, el s-a dus \u00een Asur \u015fi a construit Ninive, Rehobot-Ir, Calah"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi Resen, care este \u00eentre Ninive \u015fi Calah; aceasta este cetatea cea mare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Din Mi\u0163rayim provin ludi\u0163ii, anami\u0163ii, lehabi\u0163ii, naftuhi\u0163ii,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "patrusi\u0163ii, casluhi\u0163ii \u015fi caftori\u0163ii; din casluhi\u0163i provin filistenii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lui Canaan i s-a n\u0103scut Sidon, \u00eent\u00e2iul s\u0103u n\u0103scut, \u015fi Het;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "din el provin \u015fi iebusi\u0163ii, amori\u0163ii, ghirgasi\u0163ii,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hivi\u0163ii, archi\u0163ii, sini\u0163ii,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "arvadi\u0163ii, \u0163emari\u0163ii \u015fi hamati\u0163ii. Dup\u0103 aceea clanurile canaani\u0163ilor s-au r\u0103sp\u00e2ndit,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "iar hotarele lor se \u00eentindeau de la Sidon spre Gherar, p\u00e2n\u0103 la Gaza \u015fi apoi spre Sodoma, Gomora, Adma \u015fi \u0162eboim, p\u00e2n\u0103 la La\u015fa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost urma\u015fii lui Ham, potrivit clanurilor lor, dup\u0103 limbile lor, \u00een \u0163\u0103rile \u015fi \u00een cadrul neamurilor lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Semi\u0163ii - I s-au n\u0103scut fii \u015fi lui Sem, fratele mai mare al lui Iafet; Sem a fost str\u0103mo\u015ful tuturor fiilor lui Eber."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fiii lui Sem au fost: Elam, Asur, Arpah\u015fad, Lud \u015fi Aram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiii lui Aram au fost: U\u0163, Hul, Gheter \u015fi Ma\u015f."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lui Arpah\u015fad i s-a n\u0103scut \u015eelah, iar lui \u015eelah i s-a n\u0103scut Eber."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lui Eber i s-au n\u0103scut doi fii: numele unuia era Peleg, pentru c\u0103 \u00een timpul vie\u0163ii lui a fost \u00eemp\u0103r\u0163it p\u0103m\u00e2ntul, iar numele fratelui s\u0103u era Ioktan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lui Ioktan i s-au n\u0103scut Almodad, \u015eelef, Ha\u0163ar-Mavet, Iarah,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hadoram, Uzal, Dikla,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Obal, Abimael, \u015eeba,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ofir, Havila \u015fi Iobab. To\u0163i ace\u015ftia au fost fiii lui Ioktan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Regiunea \u00een care locuiau se \u00eentindea de la Me\u015fa spre Sefar, muntele de la r\u0103s\u0103rit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost urma\u015fii lui Sem, potrivit clanurilor lor, dup\u0103 limbile lor, \u00een \u0163\u0103rile \u015fi \u00een cadrul neamurilor lor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Acestea au fost clanurile fiilor lui Noe, potrivit urma\u015filor lor, \u00een cadrul neamurilor lor; din ei s-au r\u0103sp\u00e2ndit neamurile pe p\u0103m\u00e2nt, dup\u0103 potop."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Turnul Babel - Tot p\u0103m\u00e2ntul vorbea o singur\u0103 limb\u0103 \u015fi folosea acelea\u015fi cuvinte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Venind dinspre r\u0103s\u0103rit, oamenii au g\u0103sit o c\u00e2mpie \u00een \u0163ara \u015einar \u015fi s-au a\u015fezat acolo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei \u015fi-au spus unul altuia: \u201eHaide\u0163i s\u0103 facem c\u0103r\u0103mizi \u015fi s\u0103 le ardem bine.\u201c Ei foloseau c\u0103r\u0103mizi \u00een loc de pietre \u015fi smoal\u0103 \u00een loc de mortar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi au zis: \u201eHaidem s\u0103 ne construim o cetate \u015fi un turn cu v\u00e2rful p\u00e2n\u0103 la cer \u015fi s\u0103 ne facem un nume, altfel vom fi \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i pe tot p\u0103m\u00e2ntul.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL S-a cobor\u00e2t s\u0103 vad\u0103 cetatea \u015fi turnul pe care oamenii le construiau."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "DOMNUL a zis: \u201eEi sunt un singur popor, to\u0163i au aceea\u015fi limb\u0103, iar acesta este doar \u00eenceputul a ceea ce vor s\u0103 fac\u0103; nimic din ceea ce \u015fi-au propus s\u0103 fac\u0103 nu va fi imposibil pentru ei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Haidem s\u0103 Ne cobor\u00e2m \u015fi s\u0103 le \u00eencurc\u0103m acolo limba, pentru ca ei s\u0103 nu-\u015fi mai \u00een\u0163eleag\u0103 limba unul altuia.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Astfel, DOMNUL i-a \u00eempr\u0103\u015ftiat de acolo pe tot p\u0103m\u00e2ntul, iar ei au \u00eencetat s\u0103 mai construiasc\u0103 cetatea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea cetatea a fost numit\u0103 Babel, pentru c\u0103 acolo DOMNUL a \u00eencurcat limba \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt \u015fi apoi i-a \u00eempr\u0103\u015ftiat pe tot p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Sem p\u00e2n\u0103 la Avram - Aceasta este genealogia lui Sem. La v\u00e2rsta de o sut\u0103 de ani, la doi ani dup\u0103 potop, lui Sem i s-a n\u0103scut Arpah\u015fad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Arpah\u015fad, Sem a mai tr\u0103it cinci sute de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci \u015fi cinci de ani, lui Arpah\u015fad i s-a n\u0103scut \u015eelah."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui \u015eelah, Arpah\u015fad a mai tr\u0103it patru sute trei ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci de ani, lui \u015eelah i s-a n\u0103scut Eber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Eber, \u015eelah a mai tr\u0103it patru sute trei ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci \u015fi patru de ani, lui Eber i s-a n\u0103scut Peleg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Peleg, Eber a mai tr\u0103it patru sute treizeci de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci de ani, lui Peleg i s-a n\u0103scut Reu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Reu, Peleg a mai tr\u0103it dou\u0103 sute nou\u0103 ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci \u015fi doi de ani, lui Reu i s-a n\u0103scut Serug."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Serug, Reu a mai tr\u0103it dou\u0103 sute \u015fapte ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci de ani, lui Serug i s-a n\u0103scut Nahor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Nahor, Serug a mai tr\u0103it dou\u0103 sute de ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de dou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani, lui Nahor i s-a n\u0103scut Terah."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Terah, Nahor a mai tr\u0103it o sut\u0103 nou\u0103sprezece ani \u015fi i s-au mai n\u0103scut \u015fi al\u0163i copii: fii \u015fi fiice."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de \u015faptezeci de ani, lui Terah i s-au n\u0103scut Avram, Nahor \u015fi Haran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aceasta este genealogia lui Terah: Terah a fost tat\u0103l lui Avram, Nahor \u015fi Haran. Haran a fost tat\u0103l lui Lot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Haran a murit \u00eenaintea tat\u0103lui s\u0103u, Terah, \u00een \u0163ara \u00een care s-a n\u0103scut, \u00een Ur din Caldeea."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avram \u015fi Nahor \u015fi-au luat so\u0163ii. Numele so\u0163iei lui Avram era Sarai, iar numele so\u0163iei lui Nahor era Milca. Ea era fiica lui Haran, tat\u0103l Milc\u0103i \u015fi al Isc\u0103i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sarai era stearp\u0103; ea nu avea copii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Terah i-a luat pe fiul s\u0103u Avram \u015fi pe nepotul s\u0103u Lot, fiul lui Haran, precum \u015fi pe Sarai, nora sa \u015fi so\u0163ia fiului s\u0103u Avram, \u015fi au ie\u015fit \u00eempreun\u0103 din Ur, din Caldeea, ca s\u0103 mearg\u0103 \u00een Canaan; dar c\u00e2nd au ajuns \u00een Haran, s-au a\u015fezat acolo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Terah a tr\u0103it dou\u0103 sute cinci ani, apoi a murit \u00een Haran."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Chemarea lui Avram - DOMNUL \u00eei zisese lui Avram: \u201eIe\u015fi din \u0163ara ta, dintre rudeniile tale \u015fi din casa tat\u0103lui t\u0103u \u015fi vino \u00een \u0163ara pe care \u0163i-o voi ar\u0103ta!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te voi face un neam mare \u015fi te voi binecuv\u00e2nta; voi face numele t\u0103u mare, iar tu vei fi o binecuv\u00e2ntare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cei voi binecuv\u00e2nta pe cei ce te vor binecuv\u00e2nta, dar \u00eel voi blestema pe cel ce te va blestema. Prin tine vor fi binecuv\u00e2ntate toate familiile p\u0103m\u00e2ntului!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avram a plecat, a\u015fa cum \u00eei spusese DOMNUL, iar Lot a mers \u00eempreun\u0103 cu el. Avram avea \u015faptezeci \u015fi cinci de ani c\u00e2nd a plecat din Haran."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El a luat-o pe so\u0163ia sa, Sarai, \u015fi pe nepotul s\u0103u Lot, toate bunurile pe care ei le-au adunat \u015fi sclavii pe care i-au dob\u00e2ndit \u00een Haran, au plecat spre Canaan \u015fi au ajuns acolo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avram a c\u0103l\u0103torit prin \u0163ar\u0103 p\u00e2n\u0103 la terebintul lui More din \u015eehem. Pe atunci canaani\u0163ii se aflau \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "DOMNUL i S-a ar\u0103tat lui Avram \u015fi i-a zis: \u201eSemin\u0163ei tale \u00eei voi da aceast\u0103 \u0163ar\u0103!\u201c Avram a zidit acolo un altar DOMNULUI Care i Se ar\u0103tase."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De acolo a pornit spre munte, la r\u0103s\u0103rit de Betel \u015fi \u015fi-a \u00eentins cortul, av\u00e2nd Betelul la apus, iar Ai la r\u0103s\u0103rit. El a zidit acolo un altar DOMNULUI \u015fi a chemat Numele DOMNULUI."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi Avram a c\u0103l\u0103torit \u00een continuare spre Neghev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Avram \u00een Egipt - A venit o foamete \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi, pentru c\u0103 foametea era grea, Avram s-a dus \u00een Egipt ca s\u0103 locuiasc\u0103 acolo pentru o vreme."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd era aproape de a intra \u00een Egipt, Avram i-a zis so\u0163iei sale, Sarai: \u201e\u015etiu c\u0103 e\u015fti o femeie frumoas\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd te vor vedea egiptenii \u015fi \u00ee\u015fi vor da seama c\u0103 e\u015fti so\u0163ia mea, pe mine m\u0103 vor omor\u00ee, iar pe tine te vor l\u0103sa \u00een via\u0163\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Spune c\u0103 e\u015fti sora mea, ca s\u0103-mi mearg\u0103 bine din cauza ta \u015fi via\u0163a s\u0103-mi fie cru\u0163at\u0103 datorit\u0103 \u0163ie.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd Avram a intrat \u00een Egipt, egiptenii au v\u0103zut c\u0103 Sarai era foarte frumoas\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Demnitarii lui Faraon au v\u0103zut-o, i-au l\u0103udat-o, iar ea a fost adus\u0103 \u00een familia lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Faraon l-a tratat bine pe Avram datorit\u0103 ei \u015fi i-a dat oi, boi, m\u0103gari, m\u0103g\u0103ri\u0163e, sclavi, sclave \u015fi c\u0103mile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar DOMNUL l-a lovit cu urgii pe Faraon \u015fi familia lui din cauza lui Sarai, so\u0163ia lui Avram."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci Faraon l-a chemat pe Avram \u015fi l-a \u00eentrebat: \u201eDe ce mi-ai f\u0103cut una ca asta? De ce nu mi-ai spus c\u0103 ea este so\u0163ia ta?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ce ai pretins c\u0103 este sora ta, iar eu am luat-o de so\u0163ie? Ia-\u0163i so\u0163ia \u015fi du-te!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Faraon le-a dat porunci oamenilor s\u0103i cu privire la Avram, iar ace\u015ftia l-au izgonit \u00eempreun\u0103 cu so\u0163ia lui \u015fi cu tot ce avea."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Desp\u0103r\u0163irea lui Avram de Lot - Avram a urcat din Egipt \u00een Neghev \u00eempreun\u0103 cu so\u0163ia lui \u015fi cu tot ce avea, iar Lot a mers \u00eempreun\u0103 cu el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avram era foarte bogat \u00een turme, \u00een argint \u015fi \u00een aur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din Neghev, el a c\u0103l\u0103torit p\u00e2n\u0103 la Betel, p\u00e2n\u0103 la locul \u00een care \u015fi-a \u00eentins cortul la \u00eenceput, \u00eentre Betel \u015fi Ai,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "loc \u00een care el f\u0103cuse un altar mai \u00eenainte. Acolo Avram a chemat Numele DOMNULUI."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lot, care a mers \u00eempreun\u0103 cu Avram, avea \u015fi el turme de oi, cirezi de boi \u015fi corturi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar teritoriul locuit nu-i mai \u00eenc\u0103pea; aveau at\u00e2t de multe bunuri, \u00eenc\u00e2t nu mai puteau locui \u00eempreun\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De asemenea, s-a iscat o ceart\u0103 \u00eentre p\u0103storii turmelor lui Avram \u015fi p\u0103storii turmelor lui Lot. \u00cen vremea aceea canaani\u0163ii \u015fi perizi\u0163ii locuiau \u00een Canaan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci Avram i-a zis lui Lot: \u201eS\u0103 nu fie ceart\u0103 \u00eentre mine \u015fi tine, nici \u00eentre p\u0103storii mei \u015fi p\u0103storii t\u0103i, c\u0103ci suntem rude."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu este oare toat\u0103 \u0163ara \u00eenaintea ta? Desparte-te de mine, te rog. Dac\u0103 tu o iei la st\u00e2nga, eu o voi lua la dreapta, iar dac\u0103 tu o iei la dreapta, eu o voi lua la st\u00e2nga.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lot \u015fi-a ridicat privirea \u015fi a v\u0103zut c\u0103 toat\u0103 C\u00e2mpia Iordanului p\u00e2n\u0103 la \u0162oar era bine udat\u0103, ca gr\u0103dina DOMNULUI, ca \u0163ara Egiptului; aceasta s-a \u00eent\u00e2mplat \u00eenainte ca DOMNUL s\u0103 fi distrus Sodoma \u015fi Gomora."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lot \u015fi-a ales toat\u0103 C\u00e2mpia Iordanului \u015fi a pornit spre r\u0103s\u0103rit. A\u015fa s-au desp\u0103r\u0163it unul de cel\u0103lalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avram a locuit \u00een Canaan, \u00een timp ce Lot a locuit \u00eentre cet\u0103\u0163ile din c\u00e2mpie, unde \u015fi-a a\u015fezat cortul aproape de Sodoma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oamenii din Sodoma erau r\u0103i, p\u0103c\u0103tuind peste m\u0103sur\u0103 \u00eempotriva DOMNULUI."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "DOMNUL i-a spus lui Avram dup\u0103 ce Lot s-a desp\u0103r\u0163it de el: \u201eRidic\u0103-\u0163i privirea din locul \u00een care e\u015fti \u015fi uit\u0103-te spre nord \u015fi spre sud, spre r\u0103s\u0103rit \u015fi spre apus,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pentru c\u0103 toat\u0103 \u0163ara pe care o vezi \u0163i-o voi da \u0163ie \u015fi semin\u0163ei tale pentru totdeauna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cei voi face pe urma\u015fii t\u0103i ca pulberea p\u0103m\u00e2ntului, astfel \u00eenc\u00e2t, dac\u0103 cineva poate num\u0103ra pulberea p\u0103m\u00e2ntului, \u015fi urma\u015fii t\u0103i vor putea fi num\u0103ra\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Scoal\u0103-te, str\u0103bate \u0163ara \u00een lung \u015fi \u00een lat, pentru c\u0103 \u0163ie \u0163i-o voi da.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Astfel, Avram \u015fi-a mutat cortul \u015fi a venit s\u0103 se a\u015feze l\u00e2ng\u0103 stejarii lui Mamre, \u00een Hebron, unde a zidit un altar DOMNULUI."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avram \u00eel salveaz\u0103 pe Lot - \u00cen zilele lui Amrafel, regele \u015einarului, regii Ariok din Elasar, Chedorlaomer din Elam \u015fi Tidal din Goyim,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s-au luptat \u00eempotriva regilor Bera din Sodoma, Bir\u015fa din Gomora, \u015einab din Adma, \u015eemeber din \u0162eboim \u015fi \u00eempotriva regelui din Bela, adic\u0103 \u0162oar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "To\u0163i ace\u015ftia din urm\u0103 s-au unit \u00een valea Sidim, adic\u0103 Marea S\u0103rat\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei l-au slujit pe Chedorlaomer timp de doisprezece ani, dar in al treisprezecelea an s-au r\u0103sculat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen al paisprezecelea an, Chedorlaomer \u015fi regii care erau cu el au venit \u015fi i-au \u00eenfr\u00e2nt pe refai\u0163i la A\u015ftarot-Karnaim, pe zuzi\u0163i la Ham, pe emi\u0163i la \u015eave Chiriatayim"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi pe hori\u0163i \u00een \u0163inutul muntos, din Seir p\u00e2n\u0103 la El-Paran, la marginea pustiei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi s-au \u00eentors \u015fi au venit la En-Mi\u015fpat sau Kade\u015f, unde au cucerit tot teritoriul amaleki\u0163ilor, precum \u015fi pe amori\u0163ii care locuiau \u00een Ha\u0163a\u0163on-Tamar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci regii din Sodoma, din Gomora, din Adma, din \u0162eboim \u015fi din Bela, adic\u0103 din \u0162oar, au ie\u015fit \u015fi s-au preg\u0103tit de lupt\u0103, \u00een valea Sidim,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00eempotriva regilor Chedorlaomer din Elam, Tidal din Goyim, Amrafel din \u015einar \u015fi Ariok din Elasar \u2013 patru regi \u00eempotriva a cinci."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Valea Sidim era plin\u0103 de gropi cu smoal\u0103, astfel \u00eenc\u00e2t, atunci c\u00e2nd regii din Sodoma \u015fi din Gomora au fugit, unii dintre oamenii lor au c\u0103zut \u00een ele, iar ceilal\u0163i au fugit \u00eenspre dealuri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cei patru regi au capturat toate bunurile din Sodoma \u015fi din Gomora, precum \u015fi toate proviziile lor de hran\u0103 \u015fi au plecat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei l-au capturat \u015fi pe Lot, nepotul lui Avram, care locuia \u00een Sodoma, \u00eempreun\u0103 cu bunurile lui, \u015fi au plecat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un om care a sc\u0103pat cu via\u0163\u0103 a venit \u015fi l-a \u00een\u015ftiin\u0163at de acest lucru pe evreul Avram, care locuia l\u00e2ng\u0103 stejarii amoritului Mamre, fratele lui E\u015fcol \u015fi al lui Aner; ace\u015ftia erau alia\u0163ii lui Avram."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd Avram a auzit c\u0103 nepotul s\u0103u fusese luat prizonier, i-a chemat la lupt\u0103 pe cei trei sute optsprezece sclavi preg\u0103ti\u0163i, n\u0103scu\u0163i \u00een gospod\u0103ria sa, \u015fi a pornit \u00een urm\u0103rire p\u00e2n\u0103 la Dan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El \u015fi-a \u00eemp\u0103r\u0163it oamenii, i-a atacat pe regi noaptea, i-a izgonit \u015fi i-a urm\u0103rit p\u00e2n\u0103 la Hoba, la nord de Damasc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Avram a recuperat toate bunurile; l-a adus \u00eenapoi \u015fi pe nepotul s\u0103u, Lot, \u00eempreun\u0103 cu toate bunurile lui, precum \u015fi pe femei \u015fi pe ceilal\u0163i oameni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce Avram s-a \u00eentors de la \u00eenfr\u00e2ngerea lui Chedorlaomer \u015fi a regilor care erau cu el, regele din Sodoma i-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare \u00een valea \u015eave, adic\u0103 Valea Regelui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Melhisedek, regele Salemului, a adus p\u00e2ine \u015fi vin; el era preot al Dumnezeului cel Prea\u00eenalt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L-a binecuv\u00e2ntat pe Avram astfel: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Avram de Dumnezeul cel Prea\u00eenalt, Creatorul cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Dumnezeul cel Prea\u00eenalt, Care i-a dat pe du\u015fmanii t\u0103i \u00een m\u00e2inile tale!\u201c \u015ei Avram i-a dat zeciuial\u0103 din toate."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi regele din Sodoma i-a zis lui Avram: \u2013 D\u0103-mi oamenii \u015fi p\u0103streaz\u0103 bunurile pentru tine."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar Avram i-a r\u0103spuns regelui din Sodoma: \u2013 I-am jurat DOMNULUI, Dumnezeul cel Prea\u00eenalt, Creatorul cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "c\u0103 nu voi lua nici m\u0103car un fir de a\u0163\u0103 sau o curea de sandal\u0103 din ceea ce este al t\u0103u, pentru ca s\u0103 nu pretinzi c\u0103 l-ai \u00eembog\u0103\u0163it pe Avram."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eu nu voi lua nimic, \u00een afar\u0103 de ceea ce au m\u00e2ncat oamenii mei \u015fi de partea celor care au mers \u00eempreun\u0103 cu mine \u2013 Aner, E\u015fkol \u015fi Mamre. Ei s\u0103-\u015fi ia partea lor."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leg\u0103m\u00e2ntul lui Dumnezeu cu Avram - Dup\u0103 toate acestea, DOMNUL i-a vorbit lui Avram \u00eentr-o viziune astfel: \u2013 Nu te teme, Avrame. Eu sunt scutul t\u0103u; r\u0103splata ta va fi foarte mare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 St\u0103p\u00e2ne DOAMNE, ce-mi vei da? I-a r\u0103spuns Avram. C\u0103ci mor f\u0103r\u0103 copii, iar mo\u015ftenitorul gospod\u0103riei mele este Eliezer din Damasc?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu mi-ai dat nici un urma\u015f, a continuat Avram, \u015fi prin urmare, un sclav din gospod\u0103ria mea va fi mo\u015ftenitorul meu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar DOMNUL i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu acesta va fi mo\u015ftenitorul t\u0103u, ci unul care se va na\u015fte din tine, el \u00ee\u0163i va fi mo\u015ftenitor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi l-a dus afar\u0103 \u015fi i-a spus: \u2013 Uit\u0103-te la cer \u015fi num\u0103r\u0103 stelele, dac\u0103 po\u0163i! At\u00e2t de numero\u015fi vor fi urma\u015fii t\u0103i! a continuat El."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avram L-a crezut pe DOMNUL, \u015fi El i-a socotit acest lucru dreptate."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "DOMNUL i-a mai spus: \u2013 Eu sunt DOMNUL Care te-a adus din Ur, din Caldeea, ca s\u0103-\u0163i dea aceast\u0103 \u0163ar\u0103 drept mo\u015ftenire."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013 St\u0103p\u00e2ne DOAMNE, cum voi \u015fti c\u0103 o voi mo\u015fteni? L-a \u00eentrebat Avram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 Adu-Mi o juninc\u0103 de trei ani, a r\u0103spuns El, o capr\u0103 de trei ani, un berbec de trei ani, o turturea \u015fi un pui de porumbel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Avram I-a adus toate acestea, le-a despicat \u00een dou\u0103 \u015fi a a\u015fezat jum\u0103t\u0103\u0163ile una \u00een fa\u0163a celeilalte; dar p\u0103s\u0103rile nu le-a despicat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd p\u0103s\u0103rile de prad\u0103 s-au n\u0103pustit asupra st\u00e2rvurilor, Avram le-a izgonit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd apunea soarele, pe Avram l-a cuprins un somn ad\u00e2nc \u015fi un \u00eentuneric mare \u015fi \u00eenfrico\u015f\u0103tor a venit peste el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci DOMNUL i-a zis lui Avram: \u201eS\u0103 \u015ftii c\u0103 urma\u015fii t\u0103i vor fi str\u0103ini \u00eentr-o \u0163ar\u0103 care nu este a lor \u015fi vor fi \u00eenrobi\u0163i \u015fi asupri\u0163i timp de patru sute de ani."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar pe neamul c\u0103ruia \u00eei vor sluji ei \u00eel voi judeca Eu, iar dup\u0103 aceea vor ie\u015fi de acolo cu mari bog\u0103\u0163ii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tu \u00eens\u0103 vei merge la str\u0103mo\u015fii t\u0103i \u00een pace; vei fi \u00eengropat dup\u0103 o b\u0103tr\u00e2ne\u0163e fericit\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Urma\u015fii t\u0103i se vor \u00eentoarce aici \u00een a patra genera\u0163ie, pentru c\u0103 nelegiuirea amori\u0163ilor nu este \u00eenc\u0103 deplin\u0103.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd a apus soarele \u015fi s-a \u00eentunecat, s-a v\u0103zut un fum ca de cuptor \u015fi o tor\u0163\u0103 aprins\u0103 care a trecut printre acele buc\u0103\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, DOMNUL a \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt cu Avram, zic\u00e2nd: \u201eSemin\u0163ei tale \u00eei voi da aceast\u0103 \u0163ar\u0103, de la R\u00e2ul Egiptului p\u00e2n\u0103 la R\u00e2ul cel Mare, adic\u0103 Eufrat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi anume pe cheni\u0163i, pe chenizi\u0163i, pe cadmoni\u0163i,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pe hiti\u0163i, pe perizi\u0163i, pe refaimi\u0163i,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pe amori\u0163i, pe canaani\u0163i, pe ghirgasi\u0163i \u015fi pe iebusi\u0163i.\u201c"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Agar \u015fi Ismael - Sarai, so\u0163ia lui Avram, nu-i n\u0103scuse acestuia copii. Dar ea avea o sclav\u0103 egipteanc\u0103, pe care o chema Agar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 i-a spus lui Avram: \u201eDOMNUL m-a oprit s\u0103 am copii. Intr\u0103, te rog, la sclava mea; poate voi primi copii prin ea.\u201c Avram a ascultat-o pe Sarai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Astfel, dup\u0103 ce Avram a locuit zece ani \u00een Canaan, so\u0163ia sa, Sarai, a luat-o pe egipteanca Agar, sclava sa, \u015fi i-a dat-o so\u0163ului ei, Avram, ca s\u0103-i fie so\u0163ie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El a intrat la Agar, iar aceasta a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103; c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103, Agar a privit-o cu dispre\u0163 pe st\u0103p\u00e2na sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci Sarai i-a spus lui Avram: \u2013 Fie ca r\u0103ul care mi se face s\u0103 cad\u0103 peste tine! \u0162i-am dat-o \u00een bra\u0163e pe sclava mea, iar c\u00e2nd a descoperit c\u0103 a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103, m-a privit cu dispre\u0163. DOMNUL s\u0103 judece \u00eentre mine \u015fi tine!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avram i-a r\u0103spuns lui Sarai: \u2013 Sclava ta este sub autoritatea ta; trateaz-o a\u015fa cum crezi c\u0103 este bine! Sarai a asuprit-o pe Agar, iar aceasta a fugit de la ea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI a g\u0103sit-o \u00een pustie, l\u00e2ng\u0103 un izvor de ap\u0103 \u2013 izvorul de l\u00e2ng\u0103 drumul care duce la \u015eur \u2013"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi a \u00eentrebat-o: \u2013 Agar, sclava lui Sarai, de unde vii \u015fi unde mergi? \u2013 Fug de st\u0103p\u00e2na mea, Sarai, a r\u0103spuns ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI i-a zis: \u2013 \u00centoarce-te la st\u0103p\u00e2na ta \u015fi supune-i-te."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cei voi \u00eenmul\u0163i at\u00e2t de mult pe urma\u015fii t\u0103i, \u00eenc\u00e2t acea mul\u0163ime nu va putea fi num\u0103rat\u0103, a ad\u0103ugat \u00cengerul DOMNULUI."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI i-a mai spus: \u2013 Iat\u0103 c\u0103 e\u015fti \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi vei na\u015fte un fiu. \u00cei vei pune numele Ismael, pentru c\u0103 DOMNUL a auzit despre asuprirea ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El va fi ca un m\u0103gar s\u0103lbatic; va fi \u00eempotriva tuturor oamenilor, \u015fi to\u0163i oamenii vor fi \u00eempotriva lui; va locui separat de to\u0163i fra\u0163ii s\u0103i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Agar L-a numit pe DOMNUL Care i-a vorbit: \u201eDumnezeul Care m\u0103 vede\u201c, zic\u00e2ndu-\u015fi: \u201eL-am v\u0103zut \u00eentr-adev\u0103r aici pe Cel Care m\u0103 vede.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea f\u00e2nt\u00e2na a fost numit\u0103 Beer Lahai-Roi; ea se afl\u0103 \u00eentre Kade\u015f \u015fi Bered."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Agar i-a n\u0103scut lui Avram un fiu, iar Avram i-a pus numele Ismael."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Avram avea optzeci \u015fi \u015fase de ani c\u00e2nd Agar i l-a n\u0103scut pe Ismael."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Semnul leg\u0103m\u00e2ntului lui Dumnezeu cu Avraam: circumcizia - C\u00e2nd Avram avea nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani, DOMNUL i S-a ar\u0103tat acestuia \u015fi i-a zis: \u2013 Eu sunt Dumnezeul cel Atotputernic. Umbl\u0103 \u00eenaintea Mea \u015fi fii f\u0103r\u0103 pat\u0103,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "iar Eu voi face un leg\u0103m\u00e2nt cu tine \u015fi te voi \u00eenmul\u0163i foarte mult.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci Avram I s-a \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt, iar Dumnezeu i-a zis:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201e\u00cen ce M\u0103 prive\u015fte pe Mine, acesta este leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu tine: tu vei fi tat\u0103l multor neamuri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu te vei mai numi Avram, ci numele t\u0103u va fi Avraam, pentru c\u0103 te-am f\u0103cut tat\u0103l multor neamuri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te voi face foarte roditor: voi face s\u0103 ias\u0103 multe neamuri din tine, chiar regi vor ie\u015fi din tine."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voi \u00eencheia un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic cu tine \u015fi cu urma\u015fii t\u0103i dup\u0103 tine, pentru toate genera\u0163iile care vor urma, pentru a fi Dumnezeul t\u0103u \u015fi al urma\u015filor t\u0103i dup\u0103 tine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu \u00ee\u0163i voi da, \u0163ie \u015fi semin\u0163ei tale dup\u0103 tine, \u0163ara \u00een care locuie\u015fti acum ca str\u0103in, toat\u0103 \u0163ara Canaan, ca pe o proprietate ve\u015fnic\u0103; iar Eu voi fi Dumnezeul lor.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dumnezeu i-a mai zis lui Avraam: \u2013 \u00cen ce te prive\u015fte pe tine, s\u0103 p\u0103ze\u015fti leg\u0103m\u00e2ntul Meu, tu \u015fi urma\u015fii t\u0103i dup\u0103 tine, \u00een toate genera\u0163iile care vor urma."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acesta este leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu tine \u015fi cu urma\u015fii t\u0103i dup\u0103 tine, leg\u0103m\u00e2nt pe care trebuie s\u0103-l respec\u0163i: fiecare b\u0103rbat dintre voi s\u0103 fie circumcis."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 v\u0103 circumcide\u0163i \u00een carnea prepu\u0163ului vostru; acesta va fi un semn al leg\u0103m\u00e2ntului Meu cu voi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen toate genera\u0163iile care vor urma, fiecare b\u0103iat trebuie s\u0103 fie circumcis c\u00e2nd va avea opt zile, fie c\u0103 este n\u0103scut \u00een gospod\u0103ria ta, fie c\u0103 l-ai cump\u0103rat cu argint de la vreun str\u0103in, \u015fi nu este dintre urma\u015fii t\u0103i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Trebuie s\u0103 fie circumci\u015fi at\u00e2t cel n\u0103scut \u00een gospod\u0103ria ta, c\u00e2t \u015fi cel cump\u0103rat cu argintul t\u0103u. Leg\u0103m\u00e2ntul Meu \u00een carnea voastr\u0103 va fi un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Orice b\u0103iat necircumcis, adic\u0103 cel care nu este circumcis \u00een carnea prepu\u0163ului s\u0103u, s\u0103 fie nimicit din poporul s\u0103u; el a rupt leg\u0103m\u00e2ntul Meu.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De asemenea, Dumnezeu i-a zis lui Avraam: \u2013 \u00cen ce o prive\u015fte pe Sarai, so\u0163ia ta, s\u0103 nu o mai chemi Sarai, c\u0103ci de acum numele ei va fi Sara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eu o voi binecuv\u00e2nta \u015fi \u00ee\u0163i voi da un fiu prin ea. O voi binecuv\u00e2nta, astfel \u00eenc\u00e2t ea va deveni mama unor neamuri; chiar regi ai popoarelor vor ie\u015fi din ea.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Avraam I s-a \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt, a r\u00e2s \u015fi \u015fi-a zis \u00een sine: \u201eI se poate na\u015fte copil unui om de o sut\u0103 de ani? Poate Sara, care este de nou\u0103zeci de ani, s\u0103 aib\u0103 un copil?\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi I-a zis lui Dumnezeu: \u2013 A\u015f vrea ca Ismael s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00eenaintea Ta!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar Dumnezeu i-a r\u0103spuns: \u2013 Cu siguran\u0163\u0103 Sara \u00ee\u0163i va na\u015fte un fiu c\u0103ruia s\u0103-i pui numele Isaac. Eu voi \u00eencheia un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic cu el \u015fi cu s\u0103m\u00e2n\u0163a lui dup\u0103 el."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen ceea ce-l prive\u015fte pe Ismael, te-am auzit: \u00eel voi binecuv\u00e2nta \u015fi \u00eel voi face roditor \u015fi foarte numeros. El va fi tat\u0103l a doisprezece prin\u0163i, iar Eu \u00eel voi face un neam mare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Totu\u015fi leg\u0103m\u00e2ntul Meu \u00eel voi \u00eencheia cu Isaac, cel pe care Sara \u00eel va na\u015fte la anul, pe vremea aceasta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2nd a terminat de vorbit cu Avraam, Dumnezeu S-a \u00een\u0103l\u0163at de la el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Chiar \u00een ziua aceea, Avraam i-a luat pe fiul s\u0103u Ismael, pe to\u0163i cei n\u0103scu\u0163i \u00een gospod\u0103ria sa \u015fi pe to\u0163i cei cump\u0103ra\u0163i cu argintul s\u0103u, pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii din gospod\u0103ria sa, \u015fi i-a circumcis \u00een carnea prepu\u0163urilor lor, a\u015fa cum i-a poruncit Dumnezeu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Avraam avea nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani c\u00e2nd a fost circumcis \u00een carnea prepu\u0163ului s\u0103u,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "iar fiul s\u0103u Ismael avea treisprezece ani."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Avraam \u015fi fiul s\u0103u au fost circumci\u015fi chiar \u00een ziua aceea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Au fost circumci\u015fi \u00eempreun\u0103 cu el \u015fi to\u0163i b\u0103rba\u0163ii din gospod\u0103ria sa, at\u00e2t cei n\u0103scu\u0163i \u00een gospod\u0103rie, c\u00e2t \u015fi cei cump\u0103ra\u0163i cu argint de la str\u0103ini."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cei trei vizitatori - DOMNUL i S-a ar\u0103tat lui Avraam l\u00e2ng\u0103 stejarii lui Mamre, pe c\u00e2nd acesta st\u0103tea la intrarea cortului s\u0103u, \u00een c\u0103ldura zilei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La un moment dat, Avraam \u015fi-a ridicat privirea \u015fi a v\u0103zut trei b\u0103rba\u0163i st\u00e2nd \u00een apropierea sa. C\u00e2nd i-a v\u0103zut, a alergat de la intrarea cortului ca s\u0103-i \u00eent\u00e2mpine \u015fi s-a plecat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El a zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la Tine, Te rog, nu trece pe l\u00e2ng\u0103 robul T\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Permite\u0163i s\u0103 se aduc\u0103 pu\u0163in\u0103 ap\u0103 ca s\u0103 v\u0103 pute\u0163i sp\u0103la picioarele \u015fi s\u0103 v\u0103 odihni\u0163i sub copac."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Permite\u0163i-mi s\u0103 aduc ni\u015fte m\u00e2ncare, ca s\u0103 v\u0103 \u00eenviora\u0163i inimile, dup\u0103 care pute\u0163i merge mai departe, c\u0103ci de aceea a\u0163i venit la slujitorul vostru. \u2013 A\u015fa este; f\u0103 dup\u0103 cum ai spus, i-au r\u0103spuns ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avraam s-a dus repede \u00een cort la Sara \u015fi i-a zis: \u201eIa repede trei m\u0103suri de f\u0103in\u0103, fr\u0103m\u00e2nt\u0103 \u015fi f\u0103 p\u00e2ine.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El a alergat la turm\u0103, a luat un vi\u0163el a c\u0103rui carne era fraged\u0103 \u015fi bun\u0103 \u015fi i l-a dat unui slujitor care s-a gr\u0103bit s\u0103-l preg\u0103teasc\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi a luat ni\u015fte iaurt, ni\u015fte lapte, precum \u015fi vi\u0163elul pe care \u00eel preg\u0103tise \u015fi i-a servit pe cei trei b\u0103rba\u0163i. \u00cen timp ce ei m\u00e2ncau, Avraam st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 ei, sub copac."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ei l-au \u00eentrebat: \u2013 Unde este Sara, so\u0163ia ta? \u2013 Acolo, \u00een cort, a r\u0103spuns el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi Unul dintre ei a spus: \u2013 La anul, pe vremea aceasta, M\u0103 voi \u00eentoarce din nou la tine, iar Sara, so\u0163ia ta, va avea un fiu. Sara asculta la intrarea cortului care era \u00een spatele Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avraam \u015fi Sara erau b\u0103tr\u00e2ni, \u00eenainta\u0163i \u00een v\u00e2rst\u0103, iar Sara trecuse de v\u00e2rsta c\u00e2nd putea avea copii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea Sara a r\u00e2s \u00een sinea ei, zic\u00e2nd: \u201eAcum c\u0103 am \u00eemb\u0103tr\u00e2nit, iar st\u0103p\u00e2nul meu este b\u0103tr\u00e2n, s\u0103 mai am pl\u0103cerea aceasta?\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "DOMNUL l-a \u00eentrebat pe Avraam: \u2013 De ce a r\u00e2s Sara, zic\u00e2nd: \u201eS\u0103 am \u00eentr-adev\u0103r un copil acum c\u00e2nd sunt b\u0103tr\u00e2n\u0103?\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Este ceva prea greu pentru DOMNUL? La anul, pe vremea aceasta, M\u0103 voi \u00eentoarce la tine, iar Sara va avea un fiu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar Sara \u2013 pentru c\u0103 se temea \u2013 a negat zic\u00e2nd: \u2013 Nu am r\u00e2s. \u2013 Ba da, ai r\u00e2s! a r\u0103spuns El."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mijlocirea lui Avraam pentru Sodoma - C\u00e2nd s-au ridicat de acolo, b\u0103rba\u0163ii s-au uitat \u00eenspre Sodoma, iar Avraam a mers \u00eempreun\u0103 cu ei ca s\u0103-i conduc\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar DOMNUL a zis: \u201eS\u0103 ascund oare de Avraam ceea ce urmeaz\u0103 s\u0103 fac,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "din moment ce el va deveni un neam mare \u015fi puternic \u015fi prin el vor fi binecuv\u00e2ntate toate neamurile p\u0103m\u00e2ntului?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci l-am ales pentru a le porunci copiilor s\u0103i \u015fi urma\u015filor s\u0103i dup\u0103 el s\u0103 \u0163in\u0103 calea DOMNULUI, f\u0103c\u00e2nd ceea ce este drept \u015fi corect, pentru ca DOMNUL s\u0103-i dea lui Avraam ceea ce i-a promis.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci DOMNUL a zis: \u201ePl\u00e2ngerea \u00eempotriva Sodomei \u015fi Gomorei este foarte mare, iar p\u0103catul lor este foarte grav!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Trebuie s\u0103 cobor s\u0103 v\u0103d dac\u0103 au f\u0103cut a\u015fa cum s-a auzit p\u00e2n\u0103 la Mine; iar dac\u0103 nu, voi \u015fti.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Acei b\u0103rba\u0163i s-au \u00eentors de acolo \u015fi au plecat \u00eenspre Sodoma. Dar Avraam a r\u0103mas, st\u00e2nd \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avraam s-a apropiat de El \u015fi a zis: \u2013 \u00cel vei distruge Tu \u015fi pe cel drept \u00eempreun\u0103 cu cel r\u0103u?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Poate c\u0103 sunt cincizeci de oameni drep\u0163i \u00een cetate; vei distruge atunci acel loc \u015fi nu-l vei cru\u0163a de dragul celor cincizeci de oameni drep\u0163i care sunt \u00een cetate?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Departe de Tine s\u0103 faci un astfel de lucru: s\u0103-l omori pe cel drept \u00eempreun\u0103 cu cel r\u0103u, astfel \u00eenc\u00e2t celui drept s\u0103 i se fac\u0103 la fel ca \u015fi celui r\u0103u! Departe de Tine lucrul acesta! Oare nu va face Judec\u0103torul \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt ceea ce este drept?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2013 Dac\u0103 voi g\u0103si \u00een cetatea Sodoma cincizeci de oameni drep\u0163i, i-a r\u0103spuns DOMNUL, voi cru\u0163a tot acel loc de dragul lor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u2013 Acum, c\u0103 am \u00eendr\u0103znit s\u0103-I vorbesc St\u0103p\u00e2nului, a spus Avraam, de\u015fi nu sunt dec\u00e2t praf \u015fi cenu\u015f\u0103,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "dac\u0103 din cei cincizeci vor lipsi cinci, vei distruge toat\u0103 cetatea din cauza lipsei celor cinci? \u2013 Dac\u0103 voi g\u0103si acolo patruzeci \u015fi cinci de oameni drep\u0163i, nu o voi distruge, i-a r\u0103spuns El."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013 Poate vor fi g\u0103si\u0163i numai patruzeci, a ad\u0103ugat din nou Avraam. \u2013 De dragul celor patruzeci, nu o voi distruge, i-a r\u0103spuns El."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2013 S\u0103 nu se m\u00e2nie St\u0103p\u00e2nul dac\u0103 vorbesc iar\u0103\u015fi, I-a spus Avraam. Poate vor fi g\u0103si\u0163i doar treizeci. \u2013 Dac\u0103 voi g\u0103si acolo treizeici de oameni drep\u0163i, nu o voi distruge, i-a r\u0103spuns El."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2013 Acum, c\u0103 am \u00eendr\u0103znit s\u0103-I vorbesc St\u0103p\u00e2nului, a continuat Avraam, poate vor fi g\u0103si\u0163i doar dou\u0103zeci. \u2013 De dragul celor dou\u0103zeci, nu voi distruge cetatea, i-a r\u0103spuns El."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2013 S\u0103 nu se m\u00e2nie St\u0103p\u00e2nul dac\u0103 mai vorbesc doar o dat\u0103, I-a spus Avraam. Poate vor fi g\u0103si\u0163i doar zece oameni drep\u0163i \u00een cetate. \u2013 De dragul celor zece, nu o voi distruge, i-a r\u0103spuns El."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a terminat de vorbit cu Avraam, DOMNUL a plecat, iar Avraam s-a \u00eentors acas\u0103."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Distrugerea Sodomei \u015fi Gomorei - Cei doi \u00eengeri au ajuns seara la Sodoma. Lot st\u0103tea la poarta Sodomei, iar c\u00e2nd i-a v\u0103zut, s-a ridicat s\u0103-i \u00eent\u00e2mpine, li s-a \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u2013 St\u0103p\u00e2nii mei, v\u0103 rog, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la casa slujitorului vostru, r\u0103m\u00e2ne\u0163i peste noapte \u015fi sp\u0103la\u0163i-v\u0103 picioarele. M\u00e2ine diminea\u0163\u0103 v\u0103 ve\u0163i scula devreme \u015fi v\u0103 ve\u0163i continua drumul. \u2013 Nu, i-au r\u0103spuns ei, ci vom petrece noaptea \u00een afara cet\u0103\u0163ii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar Lot a insistat foarte mult, astfel \u00eenc\u00e2t ei s-au \u00eentors cu el \u015fi au intrat \u00een casa lui. Lot le-a preg\u0103tit masa, a copt azime, iar ace\u015ftia au m\u00e2ncat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar \u00eenainte ca ei s\u0103 se culce, to\u0163i b\u0103rba\u0163ii din toate col\u0163urile cet\u0103\u0163ii Sodoma, tineri \u015fi b\u0103tr\u00e2ni, au \u00eenconjurat casa,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "l-au strigat pe Lot \u015fi l-au \u00eentrebat: \u2013 Unde sunt b\u0103rba\u0163ii care au venit la tine \u00een aceast\u0103 sear\u0103? Scoate-i afar\u0103 la noi ca s\u0103-i cunoa\u015ftem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lot a ie\u015fit afar\u0103 la ei, a \u00eenchis u\u015fa dup\u0103 el"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u2013 V\u0103 rog, fra\u0163ilor, nu fi\u0163i at\u00e2t de r\u0103i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Am dou\u0103 fiice care n-au cunoscut b\u0103rbat; l\u0103sa\u0163i-m\u0103 s\u0103 vi le aduc \u015fi face\u0163i cu ele ce v\u0103 place; dar s\u0103 nu le face\u0163i nimic acestor b\u0103rba\u0163i, c\u0103ci ei au venit s\u0103 se ad\u0103posteasc\u0103 sub acoperi\u015ful meu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 D\u0103-te din calea noastr\u0103! i-au r\u0103spuns ei. Acesta a venit aici ca str\u0103in, au continuat ei, iar acum face pe judec\u0103torul! Ne vom purta cu tine mai r\u0103u dec\u00e2t cu ei. Ei l-au \u00eempins cu putere pe Lot \u015fi s-au apropiat ca s\u0103 sparg\u0103 u\u015fa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar b\u0103rba\u0163ii din\u0103untru \u015fi-au \u00eentins m\u00e2inile, l-au tras pe Lot \u00een cas\u0103 \u015fi au \u00eenchis u\u015fa;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "iar pe b\u0103rba\u0163ii care erau la u\u015fa casei, at\u00e2t pe cei tineri, c\u00e2t \u015fi pe cei b\u0103tr\u00e2ni, i-au lovit cu orbire, astfel \u00eenc\u00e2t ace\u015ftia n-au mai putut g\u0103si u\u015fa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci acei b\u0103rba\u0163i i-au zis lui Lot: \u201eMai ai \u015fi pe altcineva \u00een cetate: gineri, fii, fiice, sau pe altcineva? Scoate-i din acest loc,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pentru c\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103-l distrugem, deoarece pl\u00e2ngerea \u00eempotriva acestui popor a ajuns at\u00e2t de mare \u00eenaintea DOMNULUI, \u00eenc\u00e2t DOMNUL ne-a trimis s\u0103-l distrugem!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lot a ie\u015fit \u015fi le-a spus ginerilor s\u0103i, care erau c\u0103s\u0103tori\u0163i cu fiicele sale: \u201eScula\u0163i-v\u0103 \u015fi ie\u015fi\u0163i din acest loc, pentru c\u0103 DOMNUL urmeaz\u0103 s\u0103 distrug\u0103 cetatea.\u201c Dar ginerii s\u0103i au crezut c\u0103 glume\u015fte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a cr\u0103pat de ziu\u0103, \u00eengerii l-au gr\u0103bit pe Lot, zic\u00e2nd: \u201eScoal\u0103-te, ia-\u0163i so\u0163ia \u015fi pe cele dou\u0103 fiice ale tale, care sunt aici, ca s\u0103 nu fii distrus odat\u0103 cu pedeapsa adus\u0103 asupra cet\u0103\u0163ii.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar pentru c\u0103 el \u00eent\u00e2rzia, acei b\u0103rba\u0163i i-au luat de m\u00e2n\u0103 pe el, pe so\u0163ia lui \u015fi pe cele dou\u0103 fiice ale sale, i-au scos \u015fi i-au l\u0103sat \u00een afara cet\u0103\u0163ii, pentru c\u0103 DOMNULUI I-a fost mil\u0103 de el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Imediat ce i-au scos afar\u0103 din cetate, Unul dintre ei a zis: \u2013 Fugi, ca s\u0103-\u0163i scapi via\u0163a; nu te uita \u00eenapoi \u015fi nu te opri nic\u0103ieri \u00een c\u00e2mpie. Fugi la munte, c\u0103ci altfel vei fi distrus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2013 Nu, St\u0103p\u00e2ne, Te rog, I-a r\u0103spuns Lot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Slujitorul T\u0103u a g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la Tine, iar Tu \u0162i-ai ar\u0103tat \u00eendurarea fa\u0163\u0103 de mine, salv\u00e2ndu-mi via\u0163a; nu pot fugi \u00eens\u0103 la munte, pentru c\u0103 dezastrul m\u0103 va ajunge din urm\u0103 \u015fi voi muri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aceast\u0103 cetate este destul de aproape ca s\u0103 pot fugi \u00een ea \u015fi este mic\u0103: d\u0103-mi voie s\u0103 fug acolo. Nu-i a\u015fa c\u0103 este mic\u0103? Astfel, via\u0163a \u00eemi va fi salvat\u0103!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013 Bine, i-a zis El, \u00ee\u0163i \u00eemplinesc \u015fi aceast\u0103 cerere \u015fi nu voi distruge cetatea despre care ai vorbit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gr\u0103be\u015fte-te, fugi acolo, pentru c\u0103 nu pot face nimic p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu ajungi acolo. De aceea cetatea a fost numit\u0103 \u0162oar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "R\u0103s\u0103rea soarele pe p\u0103m\u00e2nt c\u00e2nd a intrat Lot \u00een \u0162oar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atunci DOMNUL a f\u0103cut s\u0103 plou\u0103 foc \u015fi pucioas\u0103 din cer de la DOMNUL, peste Sodoma \u015fi Gomora."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Astfel, El a distrus acele cet\u0103\u0163i, toat\u0103 c\u00e2mpia, to\u0163i locuitorii cet\u0103\u0163ilor, precum \u015fi ceea ce cre\u015ftea pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dar so\u0163ia lui Lot, care se afla \u00een spatele acestuia, s-a uitat \u00eenapoi \u015fi a fost transformat\u0103 \u00eentr-un st\u00e2lp de sare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avraam s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi s-a dus la locul unde a stat \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S-a uitat \u00een jos spre Sodoma \u015fi Gomora \u015fi spre tot \u0163inutul c\u00e2mpiei \u015fi a v\u0103zut un fum gros ca fumul unui cuptor de ars, ridic\u00e2ndu-se de pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lot \u015fi fiicele sale - Atunci c\u00e2nd a distrus cet\u0103\u0163ile din c\u00e2mpie, Dumnezeu \u015ei-a adus aminte de Avraam \u015fi l-a scos pe Lot din mijlocul nenorocirii care a c\u0103zut peste cet\u0103\u0163ile \u00een care acesta locuise."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lot a ie\u015fit din \u0162oar \u015fi a locuit pe munte \u00eempreun\u0103 cu cele dou\u0103 fiice ale sale, pentru c\u0103 se temea s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een \u0162oar; a locuit \u00eentr-o pe\u015fter\u0103 \u00eempreun\u0103 cu cele dou\u0103 fiice ale sale."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cea mai mare dintre ele i-a zis celei mai mici: \u201eTat\u0103l nostru este b\u0103tr\u00e2n \u015fi nu este nici un b\u0103rbat prin \u00eemprejurimi care s\u0103 intre la noi, a\u015fa cum este obiceiul pe tot p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Haide s\u0103-l facem pe tat\u0103l nostru s\u0103 bea vin \u015fi s\u0103 ne culc\u0103m cu el, pentru ca s\u0103 avem copii de la tat\u0103l nostru.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Astfel, ele l-au \u00eemb\u0103tat pe tat\u0103l lor \u00een noaptea aceea, iar cea mai mare s-a dus \u015fi s-a culcat cu tat\u0103l ei; el n-a \u015ftiut nici c\u00e2nd s-a culcat ea, nici c\u00e2nd s-a sculat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare, cea mai mare i-a zis celei mai mici: \u201eNoaptea trecut\u0103 eu m-am culcat cu tat\u0103l meu; s\u0103-l \u00eemb\u0103t\u0103m \u015fi \u00een noaptea aceasta, apoi tu te vei duce \u015fi te vei culca cu el, pentru ca s\u0103 avem copii de la tat\u0103l nostru.\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ele l-au \u00eemb\u0103tat pe tat\u0103l lor \u015fi \u00een seara aceea, apoi cea mai mic\u0103 s-a dus \u015fi s-a culcat cu el. El n-a \u015ftiut nici c\u00e2nd s-a culcat ea, nici c\u00e2nd s-a sculat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Astfel, cele dou\u0103 fiice ale lui Lot au r\u0103mas \u00eens\u0103rcinate de la tat\u0103l lor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cea mai mare a n\u0103scut un fiu \u015fi i-a pus numele Moab, care este str\u0103mo\u015ful moabi\u0163ilor de ast\u0103zi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Cea mai mic\u0103 a n\u0103scut \u015fi ea un fiu \u015fi i-a pus numele Ben-Ami, care este str\u0103mo\u015ful amoni\u0163ilor de ast\u0103zi."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avraam la Gherar - De acolo, Avraam a c\u0103l\u0103torit spre \u0163inutul Neghev \u015fi a locuit \u00eentre Kade\u015f \u015fi \u015eur. \u00cen timp ce locuia ca str\u0103in \u00een Gherar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "el pretindea c\u0103 so\u0163ia sa, Sara, este sora lui. Regele Abimelek din Gherar a trimis dup\u0103 Sara pe care a luat-o de so\u0163ie."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar Dumnezeu a venit la Abimelek noaptea \u00eentr-un vis \u015fi i-a zis: \u2013 Vei muri din cauza femeii pe care ai luat-o de so\u0163ie, deoarece ea este m\u0103ritat\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00centruc\u00e2t nu se atinsese de ea, Abimelek a spus: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, vei distruge Tu un popor nevinovat?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu mi-a spus el c\u0103 este sora lui? \u015ei ea \u00eens\u0103\u015fi a m\u0103rturisit c\u0103 el este fratele ei. Am f\u0103cut acest lucru \u00een cur\u0103\u0163ie de inim\u0103 \u015fi cu m\u00e2ini nevinovate."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci Dumnezeu i-a zis \u00een vis: \u2013 \u015etiu c\u0103 ai f\u0103cut acest lucru cu integritate, dar te-am oprit s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti \u00eempotriva Mea; de aceea nu te-am l\u0103sat s\u0103 te atingi de ea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acum, d\u0103-i b\u0103rbatului so\u0163ia \u00eenapoi! \u00centruc\u00e2t este profet, el se va ruga pentru tine \u015fi vei tr\u0103i. Dar, dac\u0103 nu i-o dai \u00eenapoi, s\u0103 \u015ftii c\u0103 vei muri, tu \u015fi to\u0163i ai t\u0103i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abimelek s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, i-a chemat pe to\u0163i curtenii s\u0103i, le-a istorisit toate aceste lucruri, iar b\u0103rba\u0163ii s-au temut foarte tare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi Abimelek l-a chemat pe Avraam \u015fi l-a \u00eentrebat: \u2013 Ce ne-ai f\u0103cut? Cu ce-am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva ta ca s\u0103 aduci o vin\u0103 a\u015fa de mare peste mine \u015fi peste regatul meu? Mi-ai f\u0103cut ceea ce n-ar fi trebuit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ce urm\u0103reai c\u00e2nd ai f\u0103cut acest lucru?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avraam i-a r\u0103spuns: \u2013 Am f\u0103cut acest lucru g\u00e2ndindu-m\u0103 c\u0103 nu este fric\u0103 de Dumnezeu \u00een acest loc \u015fi tem\u00e2ndu-m\u0103 c\u0103 m\u0103 ve\u0163i omor\u00ee din pricina so\u0163iei mele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De altfel, ea este \u00eentr-adev\u0103r sora mea, fiica tat\u0103lui meu, dar nu \u015fi fiica mamei mele \u015fi a ajuns so\u0163ia mea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd Dumnezeu m-a chemat s\u0103 plec din casa tat\u0103lui meu, i-am cerut aceast\u0103 favoare: ca oriunde vom merge s\u0103 spun\u0103 despre mine c\u0103 sunt fratele ei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci Abimelek a luat oi \u015fi boi, sclavi \u015fi sclave, i le-a dat lui Avraam \u015fi i-a dat-o \u00eenapoi \u015fi pe Sara, so\u0163ia lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Abimelek i-a zis: \u201e\u0162ara mea este \u00eenaintea ta; locuie\u015fte unde-\u0163i place.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iar Sarei i-a zis: \u201eIat\u0103, \u00eei dau fratelui t\u0103u o mie de \u015fecheli de argint. Ei sunt dovada c\u0103 e\u015fti f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea tuturor; e\u015fti pe deplin dezvinov\u0103\u0163it\u0103.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Avraam s-a rugat lui Dumnezeu, iar Dumnezeu i-a vindecat pe Abimelek, pe so\u0163ia lui, precum \u015fi pe sclavele lui, pentru ca ele s\u0103 poat\u0103 avea din nou copii,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "deoarece DOMNUL \u00eenchisese p\u00e2ntecele tuturor celor de la curtea lui Abimelek din cauza Sarei, so\u0163ia lui Avraam."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Isaac - DOMNUL a avut grij\u0103 de Sara, dup\u0103 cum a spus \u015fi a f\u0103cut pentru ea ceea ce a promis."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sara a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi i-a n\u0103scut lui Avraam un fiu la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e, la vremea la care Dumnezeu \u00eei spusese."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avraam i-a pus fiului s\u0103u, pe care i-l n\u0103scuse Sara, numele Isaac."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avraam l-a circumcis pe fiul s\u0103u Isaac la v\u00e2rsta de opt zile, a\u015fa cum i-a poruncit Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avraam avea o sut\u0103 de ani c\u00e2nd s-a n\u0103scut fiul s\u0103u Isaac."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sara a zis: \u201eDumnezeu m-a f\u0103cut s\u0103 r\u00e2d \u015fi oricine va auzi despre acest lucru va r\u00e2de \u00eempreun\u0103 cu mine."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cine i-ar fi spus lui Avraam c\u0103 Sara va al\u0103pta copii? a continuat ea. Totu\u015fi i-am n\u0103scut un fiu la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alungarea lui Agar \u015fi a lui Ismael - Copilul a crescut \u015fi a fost \u00een\u0163\u0103rcat. \u00cen ziua \u00een care Isaac a fost \u00een\u0163\u0103rcat, Avraam a dat un osp\u0103\u0163 mare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar Sara l-a v\u0103zut pe fiul egiptencei Agar, pe care aceasta i-l n\u0103scuse lui Avraam, b\u0103t\u00e2ndu-\u015fi joc"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi i-a spus lui Avraam: \u201eAlung-o pe aceast\u0103 sclav\u0103 \u015fi pe fiul ei, pentru c\u0103 fiul acestei sclave nu va mo\u015fteni \u00eempreun\u0103 cu fiul meu Isaac!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acest lucru l-a tulburat mult pe Avraam, pentru c\u0103-l avea \u00een vedere pe fiul s\u0103u."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar Dumnezeu i-a spus lui Avraam: \u201eNu fi tulburat din cauza b\u0103iatului \u015fi a sclavei tale; ascult-o pe Sara \u00een tot ce \u00ee\u0163i spune, pentru c\u0103 prin Isaac \u00ee\u015fi va primi numele s\u0103m\u00e2n\u0163a ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2t despre fiul sclavei tale, \u00eel voi face \u015fi pe el un neam, pentru c\u0103 \u015fi el este urma\u015ful t\u0103u.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avraam s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a luat ni\u015fte p\u00e2ine \u015fi un burduf cu ap\u0103 \u015fi i le-a dat lui Agar, pun\u00e2ndu-i-le pe um\u0103r; i-a dat \u015fi copilul \u015fi a izgonit-o. Ea a plecat \u015fi a r\u0103t\u0103cit \u00een pustia Beer-\u015eeba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd apa din burduf s-a terminat, Agar a pus copilul sub unul dintre tufi\u015furi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "apoi s-a dus \u015fi a \u015fezut singur\u0103 mai departe, ca la o arunc\u0103tur\u0103 de arc, pentru c\u0103 se g\u00e2ndea: \u201eS\u0103 nu v\u0103d moartea copilului.\u201c \u015eez\u00e2nd acolo, ea a \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dumnezeu a auzit glasul copilului, iar \u00cengerul lui Dumnezeu a strigat-o pe Agar din cer \u015fi i-a zis: \u201eCe se \u00eent\u00e2mpl\u0103, Agar? Nu te teme, pentru c\u0103 Dumnezeu a auzit glasul b\u0103iatului din locul \u00een care este."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Scoal\u0103-te, ridic\u0103 b\u0103iatul \u015fi \u0163ine-l de m\u00e2n\u0103, pentru c\u0103 voi face din el un neam mare.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi Dumnezeu i-a deschis ochii, iar ea a v\u0103zut o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 cu ap\u0103. S-a dus, a umplut burduful cu ap\u0103 \u015fi i-a dat b\u0103iatului s\u0103 bea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dumnezeu a fost cu b\u0103iatul, iar el a crescut, a locuit \u00een pustie \u015fi a ajuns arca\u015f."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A locuit \u00een pustia Paran, iar mama lui i-a luat o so\u0163ie din \u0163ara Egiptului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Leg\u0103m\u00e2ntul dintre Avraam \u015fi Abimelek - \u00cen vremea aceea, Abimelek, \u00eempreun\u0103 cu Pihol, conduc\u0103torul o\u015ftirii sale, i-a spus lui Avraam: \u2013 Dumnezeu este cu tine \u00een tot ceea ce faci;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "jur\u0103-mi acum pe Dumnezeul t\u0103u c\u0103 nu m\u0103 vei \u00een\u015fela nici pe mine, nici pe copiii mei, nici pe urma\u015fii mei, ci c\u0103, a\u015fa cum eu am ar\u0103tat bun\u0103voin\u0163\u0103 fa\u0163\u0103 de tine, tot a\u015fa vei ar\u0103ta \u015fi tu fa\u0163\u0103 de mine \u015fi fa\u0163\u0103 de \u0163ara \u00een care locuie\u015fti ca str\u0103in."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2013 Jur, i-a r\u0103spuns Avraam."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar Avraam i s-a pl\u00e2ns lui Abimelek cu privire la o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 cu ap\u0103, pe care slujitorii acestuia o luaser\u0103 \u00een st\u0103p\u00e2nire."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abimelek i-a r\u0103spuns: \u201eNu \u015ftiu cine a f\u0103cut acest lucru. Tu nu mi-ai spus, iar eu nu am auzit despre aceasta p\u00e2n\u0103 acum.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci Avraam a luat oi \u015fi boi \u015fi i le-a dat lui Abimelek; apoi cei doi au \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Avraam a pus deoparte \u015fapte mielu\u015fele din turm\u0103,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "iar Abimelek l-a \u00eentrebat: \u2013 Ce ai de g\u00e2nd s\u0103 faci cu aceste \u015fapte mielu\u015fele pe care le-ai pus deoparte?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2013 Prime\u015fte-le ca o m\u0103rturie pentru mine c\u0103 eu am s\u0103pat aceast\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103, i-a r\u0103spuns Avraam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De aceea acel loc a fost numit Beer-\u015eeba, pentru c\u0103 am\u00e2ndoi au depus acolo un jur\u0103m\u00e2nt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au \u00eencheiat leg\u0103m\u00e2ntul la Beer-\u015eeba, Abimelek \u015fi Pihol, conduc\u0103torul o\u015ftiri sale, s-au sculat \u015fi s-au \u00eentors \u00een \u0163ara filistenilor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Avraam a plantat un tamarisc \u00een Beer-\u015eeba \u015fi a chemat acolo Numele DOMNULUI, Dumnezeul cel Ve\u015fnic."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El a locuit ca str\u0103in \u00een \u0163ara filistenilor mult\u0103 vreme."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cencercarea lui Avraam - Dup\u0103 toate acestea, Dumnezeu l-a pus la \u00eencercare pe Avraam \u015fi i-a zis: \u2013 Avraame! \u2013 Iat\u0103-m\u0103, a r\u0103spuns el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dumnezeu i-a spus: \u2013 Ia-l pe fiul t\u0103u Isaac, pe singurul t\u0103u fiu, fiul pe care-l iube\u015fti, du-te \u00een \u0163inutul Moria \u015fi jertfe\u015fte-l acolo ca ardere de tot pe unul dintre mun\u0163ii despre care \u00ee\u0163i voi spune."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avraam s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a \u00een\u015feuat m\u0103garul, i-a luat pe doi dintre slujitorii s\u0103i \u015fi pe fiul s\u0103u Isaac, a t\u0103iat lemne pentru arderea de tot \u015fi a plecat spre locul despre care i-a spus Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A treia zi, Avraam \u015fi-a ridicat privirea \u015fi a v\u0103zut locul de departe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci Avraam le-a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eR\u0103m\u00e2ne\u0163i aici cu m\u0103garul; eu \u015fi b\u0103iatul vom merge p\u00e2n\u0103 acolo, ne vom \u00eenchina, iar dup\u0103 aceea ne vom \u00eentoarce la voi.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avraam a luat lemnele pentru arderea de tot \u015fi le-a pus \u00een spinarea fiului s\u0103u Isaac, iar el a dus focul \u015fi cu\u0163itul. \u015ei cei doi au mers \u00eempreun\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isaac i-a zis tat\u0103lui s\u0103u, Avraam: \u2013 Tat\u0103! \u2013 Da, fiule, a r\u0103spuns el. \u2013 Avem focul \u015fi lemnele, dar unde este mielul pentru arderea de tot? l-a \u00eentrebat Isaac."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013 Dumnezeu \u00censu\u015fi va da mielul pentru arderea de tot, fiule, i-a r\u0103spuns Avraam. \u015ei cei doi \u015fi-au continuat drumul \u00eempreun\u0103"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 au ajuns la locul pe care Dumnezeu i-l indicase lui Avraam. Acolo Avraam a zidit un altar \u015fi a aranjat lemnele pe el, dup\u0103 care l-a legat pe fiul s\u0103u Isaac \u015fi l-a pus pe altar, deasupra lemnelor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na \u015fi a luat cu\u0163itul ca s\u0103-l \u00eenjunghie pe fiul s\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar \u00cengerul DOMNULUI l-a strigat din cer: \u2013 Avraame! Avraame! \u2013 Iat\u0103-m\u0103, a r\u0103spuns el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2013 Nu pune m\u00e2na pe b\u0103iat, i-a spus \u00cengerul. Nu-i face nimic, pentru c\u0103 acum \u015ftiu c\u0103 te temi de Dumnezeu, \u00eentruc\u00e2t nu l-ai cru\u0163at pe fiul t\u0103u, pe singurul t\u0103u fiu, pentru Mine."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avraam \u015fi-a ridicat privirea \u015fi a v\u0103zut un berbec prins cu coarnele \u00eentr-un tufi\u015f. S-a dus, a luat berbecul \u015fi l-a jertfit ca ardere de tot \u00een locul fiului s\u0103u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avraam a numit acel loc \u201eDOMNUL va purta de grij\u0103\u201c, motiv pentru care se spune \u015fi ast\u0103zi: \u201eLa muntele DOMNULUI i se va purta de grij\u0103.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI l-a strigat din cer pentru a doua oar\u0103 pe Avraam"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi i-a spus: \u201eJur pe Mine \u00censumi, zice DOMNUL, c\u0103, deoarece ai f\u0103cut acest lucru \u015fi nu l-ai cru\u0163at pe fiul t\u0103u, pe singurul t\u0103u fiu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "te voi binecuv\u00e2nta cu adev\u0103rat \u015fi-\u0163i voi \u00eenmul\u0163i foarte mult urma\u015fii, c\u00e2t stelele cerului \u015fi c\u00e2t nisipul de pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii. Urma\u015fii t\u0103i vor pune st\u0103p\u00e2nire pe cet\u0103\u0163ile du\u015fmanilor lor,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "iar prin s\u0103m\u00e2n\u0163a ta vor fi binecuv\u00e2ntate toate neamurile p\u0103m\u00e2ntului, pentru c\u0103 M-ai ascultat.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avraam s-a \u00eentors la slujitorii s\u0103i, iar ei s-au sculat \u015fi au mers \u00eempreun\u0103 la Beer-\u015eeba. \u015ei Avraam a locuit \u00een Beer-\u015eeba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Nahor - Dup\u0103 toate acestea, a ajuns la Avraam vestea c\u0103 Milca i-a n\u0103scut \u015fi ea copii fratelui s\u0103u, Nahor:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pe U\u0163, \u00eent\u00e2iul s\u0103u n\u0103scut, pe Buz, fratele acestuia, pe Chemuel, tat\u0103l lui Aram,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pe Chesed, pe Hazo, pe Pilda\u015f, pe Yidlaf \u015fi pe Betuel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lui Betuel i s-a n\u0103scut Rebeca. Pe ace\u015ftia opt i-a n\u0103scut Milca lui Nahor, fratele lui Avraam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De asemenea, Reuma, \u0163iitoarea lui, i-a n\u0103scut pe Tebah, pe Gaham, pe Taha\u015f \u015fi pe Maaca."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moartea \u015fi \u00eengroparea Sarei - Sara a tr\u0103it o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi \u015fapte de ani; aceasta a fost durata vie\u0163ii ei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ea a murit la Chiriat-Arba, adic\u0103 Hebron, \u00een Canaan, iar Avraam s-a dus s-o jeleasc\u0103 \u015fi s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 dup\u0103 ea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi Avraam s-a ridicat de l\u00e2ng\u0103 moarta sa \u015fi le-a spus hiti\u0163ilor:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013 Eu sunt doar un str\u0103in \u015fi un peregrin printre voi: vinde\u0163i-mi \u00een mijlocul vostru un teren pentru \u00eenmorm\u00e2ntare, pentru ca s\u0103-mi \u00eengrop moarta dinaintea mea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiti\u0163ii i-au r\u0103spuns lui Avraam:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2013 Ascult\u0103-ne, domnul nostru! Tu e\u015fti un prin\u0163 puternic printre noi. \u00cengroap\u0103-\u0163i moarta \u00een cel mai bun dintre mormintele noastre; nici unul dintre noi nu te va opri s\u0103-\u0163i \u00eengropi moarta \u00een morm\u00e2ntul lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avraam s-a ridicat \u015fi s-a prosternat \u00eenaintea hiti\u0163ilor, poporul \u0163\u0103rii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Dac\u0103 vre\u0163i s\u0103-mi \u00eengrop moarta dinaintea mea, atunci asculta\u0163i-m\u0103 \u015fi ruga\u0163i-l pentru mine pe Efron, fiul lui \u0162ohar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u0103-mi v\u00e2nd\u0103 pe\u015ftera Mahpela, care este a lui \u015fi care se afl\u0103 la marginea ogorului s\u0103u. S\u0103 mi-o v\u00e2nd\u0103 la un pre\u0163 \u00eentreg, ca teren pentru \u00eenmorm\u00e2ntare printre voi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiind printre ceilal\u0163i hiti\u0163i, Efron i-a r\u0103spuns lui Avraam \u00een auzul tuturor hiti\u0163ilor care veniser\u0103 la poarta cet\u0103\u0163ii sale:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2013 Nu, domnul meu, ascult\u0103-m\u0103! \u00ce\u0163i dau ogorul \u015fi-\u0163i dau \u015fi pe\u015ftera care este \u00een el; \u0163i-o dau \u00een prezen\u0163a oamenilor din poporul meu. \u00cengroap\u0103-\u0163i moarta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci Avraam s-a prosternat \u00eenaintea poporului \u0163\u0103rii"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi i-a zis lui Efron \u00een auzul poporului: \u2013 Ascult\u0103-m\u0103, te rog! \u00ce\u0163i voi pl\u0103ti pre\u0163ul pentru ogor; prime\u015fte-l de la mine, pentru ca s\u0103-mi \u00eengrop moarta acolo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efron i-a r\u0103spuns lui Avraam:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013 Domnul meu, ascult\u0103-m\u0103: o bucat\u0103 de p\u0103m\u00e2nt de patru sute de \u015fecheli de argint, ce este aceasta \u00eentre mine \u015fi tine? \u00cengroap\u0103-\u0163i moarta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Avraam a fost de acord cu Efron \u015fi i-a c\u00e2nt\u0103rit pre\u0163ul pe care acesta l-a men\u0163ionat \u00een auzul hiti\u0163ilor: patru sute de \u015fecheli de argint, potrivit tarifelor comercian\u0163ilor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Astfel, ogorul lui Efron din Mahpela, care se afla la r\u0103s\u0103rit de Mamre (adic\u0103 ogorul, pe\u015ftera care se afla \u00een el, precum \u015fi to\u0163i copacii care erau pe acel teren) a trecut"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00een proprietatea lui Avraam prin cump\u0103rare \u00een prezen\u0163a tuturor hiti\u0163ilor care veniser\u0103 la poarta cet\u0103\u0163ii sale."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Avraam a \u00eengropat-o pe Sara, so\u0163ia sa, \u00een pe\u015ftera de pe ogorul din Mahpela, care se afla la r\u0103s\u0103rit de Mamre, adic\u0103 Hebron, \u00een \u0163ara Canaan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Astfel, ogorul \u015fi pe\u015ftera care se afla \u00een el au trecut de la hiti\u0163i \u00een proprietatea lui Avraam, ca teren pentru \u00eenmorm\u00e2ntare."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u0103s\u0103toria lui Isaac cu Rebeca - Avraam era acum b\u0103tr\u00e2n, \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103, iar DOMNUL \u00eel binecuv\u00e2ntase \u00een toate lucrurile."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El i-a zis celui mai b\u0103tr\u00e2n dintre sclavii din gospod\u0103ria sa, cel care \u00eengrijea de tot ceea ce avea el: \u2013 Pune-\u0163i m\u00e2na sub coapsa mea"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi jur\u0103-mi pe DOMNUL, Dumnezeul cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului, c\u0103 nu vei lua o so\u0163ie pentru fiul meu dintre fiicele canaani\u0163ilor, \u00een mijlocul c\u0103rora locuiesc,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ci c\u0103 te vei duce \u00een \u0163ara mea, la rudele mele, \u015fi de acolo vei lua o so\u0163ie pentru fiul meu Isaac."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2013 Poate femeia nu va vrea s\u0103 vin\u0103 cu mine \u00een aceast\u0103 \u0163ar\u0103, a r\u0103spuns sclavul; trebuie atunci s\u0103-l duc pe fiul t\u0103u \u00een \u0163ara din care ai venit?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2013 S\u0103 nu cumva s\u0103-l duci pe fiul meu acolo, i-a spus Avraam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "DOMNUL, Dumnezeul cerului, Cel Care m-a scos din casa tat\u0103lui meu \u015fi din patria mea, Care mi-a vorbit \u015fi mi-a jurat spun\u00e2nd: \u201eSemin\u0163ei tale \u00eei voi da aceast\u0103 \u0163ar\u0103!\u201c, \u00eel va trimite pe \u00cengerul S\u0103u \u00eenaintea ta, iar tu vei lua de acolo o so\u0163ie pentru fiul meu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar dac\u0103 femeia nu va dori s\u0103 te urmeze, vei fi dezlegat de acest jur\u0103m\u00e2nt al meu; numai s\u0103 nu-l duci pe fiul meu acolo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sclavul \u015fi-a pus m\u00e2na sub coapsa st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, Avraam, \u015fi i-a jurat \u00een leg\u0103tur\u0103 cu acest lucru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El a luat zece dintre c\u0103milele st\u0103p\u00e2nului s\u0103u \u015fi tot felul de daruri alese \u015fi a plecat f\u0103r\u0103 \u00eent\u00e2rziere spre Aram-Naharayim, spre cetatea lui Nahor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A l\u0103sat c\u0103milele s\u0103 se a\u015feze \u00een afara cet\u0103\u0163ii, l\u00e2ng\u0103 izvorul de ap\u0103 \u2013 era spre sear\u0103, la ceasul c\u00e2nd femeile veneau s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103 \u2013"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "apoi s-a rugat: \u201eDOAMNE, Dumnezeul st\u0103p\u00e2nului meu Avraam, Te rog, \u00eempline\u015fte-mi ast\u0103zi dorin\u0163a \u015fi arat\u0103-\u0162i \u00eendurarea fa\u0163\u0103 de st\u0103p\u00e2nul meu, Avraam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acum stau l\u00e2ng\u0103 acest izvor de ap\u0103, iar fiicele oamenilor din cetate vor veni s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fie ca fata c\u0103reia \u00eei voi spune: \u00abTe rog, d\u0103-mi vasul t\u0103u ca s\u0103 beau\u00bb \u015fi care \u00eemi va r\u0103spunde: \u00abBea! \u015fi-\u0163i voi ad\u0103pa \u015fi c\u0103milele\u00bb, aceea s\u0103 fie fata pe care ai ales-o pentru slujitorul T\u0103u Isaac. Prin aceasta voi cunoa\u015fte c\u0103 \u0162i-ai ar\u0103tat \u00eendurarea fa\u0163\u0103 de st\u0103p\u00e2nul meu.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cenainte ca el s\u0103-\u015fi fi terminat rug\u0103ciunea, a ie\u015fit cu vasul pe um\u0103r Rebeca; ea era fiica lui Betuel, fiul Milc\u0103i, so\u0163ia lui Nahor, fratele lui Avraam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fata era foarte frumoas\u0103; era fecioar\u0103 \u015fi nici un b\u0103rbat n-o cunoscuse. Ea a cobor\u00e2t la izvor, \u015fi-a umplut vasul \u015fi apoi s-a \u00eentors."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sclavul a alergat s\u0103 o \u00eent\u00e2lneasc\u0103 \u015fi i-a zis: \u2013 Te rog, d\u0103-mi pu\u0163in\u0103 ap\u0103 din vasul t\u0103u."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2013 Bea, domnul meu, a r\u0103spuns ea. \u015ei a cobor\u00e2t repede vasul pe m\u00e2n\u0103 \u015fi i-a dat s\u0103 bea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 ce i-a dat de b\u0103ut, ea a spus: \u2013 Voi scoate ap\u0103 \u015fi pentru c\u0103milele tale, p\u00e2n\u0103 vor termina de b\u0103ut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A golit repede vasul \u00een ad\u0103p\u0103toare, a alergat din nou la izvor ca s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103 \u015fi a scos ap\u0103 pentru toate c\u0103milele lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u0103rbatul o privea f\u0103r\u0103 s\u0103 spun\u0103 nimic, pentru ca s\u0103 cunoasc\u0103 dac\u0103 DOMNUL i-a f\u0103cut reu\u015fit\u0103 c\u0103l\u0103toria sau nu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 ce c\u0103milele au terminat de b\u0103ut, b\u0103rbatul i-a dat fetei un inel de aur, c\u00e2nt\u0103rind o jum\u0103tate de \u015fechel \u015fi dou\u0103 br\u0103\u0163\u0103ri de aur, c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi a \u00eentrebat-o: \u2013 A cui fiic\u0103 e\u015fti? Spune-mi, te rog, este loc \u00een locuin\u0163a tat\u0103lui t\u0103u pentru noi, ca s\u0103 \u00eennopt\u0103m acolo?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2013 Sunt fiica lui Betuel, fiul Milc\u0103i, pe care aceasta i l-a n\u0103scut lui Nahor, a r\u0103spuns ea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Avem paie \u015fi hran\u0103 din bel\u015fug, precum \u015fi loc de \u00eennoptat, a continuat ea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci b\u0103rbatul s-a plecat, s-a \u00eenchinat DOMNULUI"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie DOMNUL, Dumnezeul st\u0103p\u00e2nului meu, Avraam, Care nu \u015ei-a \u00eendep\u0103rtat \u00eendurarea \u015fi credincio\u015fia de la st\u0103p\u00e2nul meu. \u00cen ceea ce m\u0103 prive\u015fte, DOMNUL m-a condus pe cale, p\u00e2n\u0103 la locuin\u0163a rudelor st\u0103p\u00e2nului meu.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fata a alergat \u015fi le-a spus celor din familia mamei ei aceste lucruri."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rebeca avea un frate pe care-l chema Laban; acesta a alergat la acel b\u0103rbat, la izvor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce a v\u0103zut inelul \u015fi br\u0103\u0163\u0103rile \u00een m\u00e2inile surorii sale \u015fi a auzit-o spun\u00e2nd: \u201eA\u015fa mi-a vorbit b\u0103rbatul acela\u201c, el s-a dus la acel b\u0103rbat pe care l-a g\u0103sit st\u00e2nd cu c\u0103milele l\u00e2ng\u0103 izvor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I-a zis: \u201eVino, binecuv\u00e2ntatul DOMNULUI! De ce stai afar\u0103 c\u00e2nd eu am preg\u0103tit locuin\u0163a \u015fi un loc pentru c\u0103mile?\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u0103rbatul a intrat \u00een cas\u0103, iar Laban a cerut s\u0103 fie desc\u0103rcate lucrurile de pe c\u0103mile \u015fi s\u0103 li se dea acestora paie \u015fi nutre\u0163; apoi el i-a dat b\u0103rbatului ap\u0103, ca s\u0103-\u015fi poat\u0103 sp\u0103la picioarele, at\u00e2t el, c\u00e2t \u015fi b\u0103rba\u0163ii care erau cu el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I s-a pus de m\u00e2ncare, ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, dar el a spus: \u2013 Nu voi m\u00e2nca p\u00e2n\u0103 nu voi spune ce am de spus. \u2013 Spune! i-a zis Laban."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013 Eu sunt sclavul lui Avraam, a spus el."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "DOMNUL l-a binecuv\u00e2ntat mult pe st\u0103p\u00e2nul meu, iar el a ajuns un om bogat; i-a dat oi \u015fi vite, aur \u015fi argint, sclavi \u015fi sclave, c\u0103mile \u015fi m\u0103gari."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sara, so\u0163ia st\u0103p\u00e2nului meu, i-a n\u0103scut acestuia un fiu la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e, iar el i-a dat lui tot ceea ce are."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul meu m-a pus s\u0103 jur, zic\u00e2ndu-mi: \u201eS\u0103 nu iei o so\u0163ie pentru fiul meu dintre fiicele canaani\u0163ilor, \u00een a c\u0103ror \u0163ar\u0103 locuiesc,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ci s\u0103 te duci la familia tat\u0103lui meu, la clanul meu, \u015fi de acolo s\u0103 iei o so\u0163ie pentru fiul meu!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Eu i-am spus st\u0103p\u00e2nului meu: \u201ePoate femeia nu m\u0103 va urma.\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dar el mi-a r\u0103spuns: \u201eDOMNUL, \u00eenaintea C\u0103ruia am umblat, \u00ce\u015fi va trimite \u00cengerul cu tine \u015fi-\u0163i va face reu\u015fit\u0103 c\u0103l\u0103toria, iar tu vei lua o so\u0163ie pentru fiul meu din clanul meu, din familia tat\u0103lui meu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dar dac\u0103 vei merge la clanul meu, iar ei nu \u0163i-o vor da, vei fi dezlegat de jur\u0103m\u00e2ntul meu.\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u00e2nd am venit ast\u0103zi la izvor, m-am rugat: \u201eDOAMNE, Dumnezeul st\u0103p\u00e2nului meu, Avraam, de-mi vei fi prielnic \u00een c\u0103l\u0103toria pe care am f\u0103cut-o,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "iat\u0103, stau l\u00e2ng\u0103 acest izvor de ap\u0103; fie ca fata care va ie\u015fi s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103, c\u0103reia \u00eei voi spune: \u00abTe rog, d\u0103-mi s\u0103 beau pu\u0163in\u0103 ap\u0103 din vasul t\u0103u\u00bb"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015fi care \u00eemi va r\u0103spunde: \u00abBea! \u015fi voi scoate ap\u0103 \u015fi pentru c\u0103milele tale\u00bb, aceea s\u0103 fie so\u0163ia pe care DOMNUL a ales-o pentru fiul st\u0103p\u00e2nului meu.\u201c"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00cenainte ca eu s\u0103 fi terminat rug\u0103ciunea \u00een inima mea, Rebeca a ie\u015fit cu vasul ei pe um\u0103r, s-a cobor\u00e2t la izvor \u015fi a scos ap\u0103. Eu i-am zis: \u201eTe rog, d\u0103-mi s\u0103 beau!\u201c"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ea a cobor\u00e2t repede vasul de pe um\u0103r \u015fi mi-a r\u0103spuns: \u201eBea! \u015fi-\u0163i voi ad\u0103pa \u015fi c\u0103milele.\u201c Eu am b\u0103ut, iar ea a ad\u0103pat \u015fi c\u0103milele."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea am \u00eentrebat-o: \u201eA cui fiic\u0103 e\u015fti?\u201c Ea mi-a r\u0103spuns: \u201eSunt fiica lui Betuel, fiul lui Nahor, pe care Milca i l-a n\u0103scut acestuia.\u201c Eu i-am pus inelul \u00een nas \u015fi br\u0103\u0163\u0103rile pe m\u00e2ini."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Apoi m-am plecat, m-am \u00eenchinat DOMNULUI \u015fi L-am binecuv\u00e2ntat pe DOMNUL, Dumnezeul st\u0103p\u00e2nului meu, Avraam, Care m-a condus pe calea cea dreapt\u0103, ca s-o iau pe nepoata fratelui st\u0103p\u00e2nului meu pentru fiul s\u0103u."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Astfel dar, dac\u0103 vre\u0163i s\u0103 ar\u0103ta\u0163i bun\u0103tate \u015fi credincio\u015fie fa\u0163\u0103 de st\u0103p\u00e2nul meu, spune\u0163i-mi; dac\u0103 nu, spune\u0163i-mi, ca s\u0103 m\u0103 pot \u00eendrepta fie la dreapta, fie la st\u00e2nga."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Atunci Laban \u015fi Betuel au r\u0103spuns: \u2013 Acest lucru vine de la DOMNUL; nu-\u0163i putem spune nici r\u0103u, nici bine."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Iat\u0103, Rebeca este \u00eenaintea ta! Ia-o \u015fi du-te! Ea s\u0103 fie so\u0163ia fiului st\u0103p\u00e2nului t\u0103u, a\u015fa cum a spus DOMNUL."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "C\u00e2nd sclavul lui Avraam a auzit cuvintele lor, s-a prosternat \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Apoi a scos bijuterii de argint \u015fi de aur, precum \u015fi \u00eembr\u0103c\u0103minte \u015fi i le-a dat Rebec\u0103i; de asemenea, el le-a d\u0103ruit lucruri pre\u0163ioase \u015fi fratelui, \u015fi mamei ei."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, el \u015fi b\u0103rba\u0163ii care erau cu el au m\u00e2ncat, au b\u0103ut \u015fi au r\u0103mas acolo peste noapte. C\u00e2nd s-au trezit diminea\u0163a, el le-a spus celor de-ai casei: \u2013 L\u0103sa\u0163i-m\u0103 s\u0103 m\u0103 \u00eentorc la st\u0103p\u00e2nul meu."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Fratele \u015fi mama fetei i-au r\u0103spuns: \u2013 Fata s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103 cu noi m\u0103car zece zile; dup\u0103 aceea va putea pleca."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Dar el le-a zis: \u2013 Nu m\u0103 opri\u0163i acum, c\u0103ci DOMNUL mi-a f\u0103cut reu\u015fit\u0103 c\u0103l\u0103toria; l\u0103sa\u0163i-m\u0103 s\u0103 plec, ca s\u0103 m\u0103 \u00eentorc la st\u0103p\u00e2nul meu."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u2013 S\u0103 chem\u0103m fata \u015fi s\u0103 o \u00eentreb\u0103m, au r\u0103spuns ei."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Au chemat-o pe Rebeca \u015fi au \u00eentrebat-o: \u2013 Vrei s\u0103 mergi cu acest b\u0103rbat? \u2013 Da, a r\u0103spuns ea."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ei au l\u0103sat-o pe sora lor Rebeca, precum \u015fi pe doica ei s\u0103 plece \u00eempreun\u0103 cu sclavul lui Avraam \u015fi cu oamenii s\u0103i."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Ei au binecuv\u00e2ntat-o \u015fi i-au zis: \u201eSora noastr\u0103, fie ca s\u0103 ajungi mama a mii de mii \u015fi fie ca s\u0103m\u00e2n\u0163a ta s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 cet\u0103\u0163ile du\u015fmanilor lor.\u201c"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Apoi Rebeca \u015fi servitoarele ei s-au sculat, au \u00eenc\u0103lecat pe c\u0103mile \u015fi au plecat dup\u0103 acel b\u0103rbat. Astfel, sclavul a luat-o pe Rebeca \u015fi a plecat."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Isaac se \u00eentorsese de la Beer Lahai-Roi, pentru c\u0103 locuia \u00een Neghev."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "El a ie\u015fit \u00eentr-o sear\u0103 pe c\u00e2mp ca s\u0103 mediteze \u015fi, ridic\u00e2ndu-\u015fi privirea, a v\u0103zut venind ni\u015fte c\u0103mile."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Rebeca \u015fi-a ridicat \u015fi ea privirea, iar c\u00e2nd l-a v\u0103zut pe Isaac, s-a dat jos de pe c\u0103mil\u0103"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u015fi l-a \u00eentrebat pe sclav: \u2013 Cine este acel b\u0103rbat care vine pe c\u00e2mp s\u0103 ne \u00eent\u00e2lneasc\u0103? \u2013 Este st\u0103p\u00e2nul meu, a r\u0103spuns sclavul. Ea \u015fi-a luat v\u0103lul \u015fi s-a acoperit."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Sclavul i-a istorisit lui Isaac toate lucrurile pe care le f\u0103cuse."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Apoi Isaac a dus-o pe Rebeca \u00een cortul mamei sale, Sara, \u015fi s-a c\u0103s\u0103torit cu ea; ea a devenit so\u0163ia lui, iar el a iubit-o. Astfel a fost m\u00e2ng\u00e2iat Isaac dup\u0103 moartea mamei sale."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ultimii ani ai vie\u0163ii lui Avraam - Avraam \u015fi-a mai luat o so\u0163ie pe care o chema Chetura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ea i-a n\u0103scut lui Avraam pe Zimran, Iok\u015fan, Medan, Midian, I\u015fbak \u015fi \u015euah."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lui Iok\u015fan i s-au n\u0103scut \u015eeba \u015fi Dedan. Urma\u015fii lui Dedan au fost: a\u015furi\u0163ii, letu\u015fi\u0163ii \u015fi leumi\u0163ii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiii lui Midian au fost: Efa, Efer, Enoh, Abida \u015fi Eldaa. To\u0163i ace\u015ftia au fost fiii Cheturei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avraam i-a dat lui Isaac tot ceea ce avea;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "el le-a oferit daruri fiilor \u0163iitoarelor sale \u015fi, pe c\u00e2nd era \u00eenc\u0103 \u00een via\u0163\u0103, i-a trimis de l\u00e2ng\u0103 fiul s\u0103u Isaac spre r\u0103s\u0103rit, \u00een \u0163ara de la r\u0103s\u0103rit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avraam a tr\u0103it o sut\u0103 \u015faptezeci \u015fi cinci de ani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El \u015fi-a dat ultima suflare, murind dup\u0103 o b\u0103tr\u00e2ne\u0163e fericit\u0103, \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103 \u015fi s\u0103tul de zile; astfel, el a fost ad\u0103ugat la poporul s\u0103u."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiii s\u0103i, Isaac \u015fi Ismael, l-au \u00eengropat \u00een pe\u015ftera Mahpela din ogorul lui Efron, fiul hititului \u0162ohar, ogor care se afl\u0103 la r\u0103s\u0103rit de Mamre"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi pe care Avraam \u00eel cump\u0103rase de la hiti\u0163i. Acolo a fost \u00eengropat Avraam \u00eempreun\u0103 cu so\u0163ia lui, Sara."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 moartea lui Avraam, Dumnezeu l-a binecuv\u00e2ntat pe Isaac, fiul acestuia. Isaac s-a a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 Beer Lahai-Roi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Ismael - Aceasta este genealogia lui Ismael, fiul lui Avraam, pe care egipteanca Agar, sclava Sarei, i l-a n\u0103scut lui Avraam"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi acestea au fost numele fiilor lui Ismael \u00een ordinea na\u015fterii lor: Nebaiot, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Ismael; Chedar, Adbeel, Mibsam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi\u015fma, Duma, Masa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadad, Tema, Ietur, Nafi\u015f \u015fi Chedma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii lui Ismael \u015fi acestea au fost numele celor doisprezece prin\u0163i ai triburilor lor, dup\u0103 a\u015fez\u0103rile \u015fi taberele lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ismael a tr\u0103it o sut\u0103 treizeci \u015fi \u015fapte de ani; el \u015fi-a dat ultima suflare \u015fi a murit, fiind ad\u0103ugat la poporul s\u0103u."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei au locuit \u00een teritoriul dintre Havila \u015fi \u015eur, care se afl\u0103 la r\u0103s\u0103rit de Egipt, cum mergi spre Asur \u015fi au tr\u0103it separat de toate rudele lor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Esau \u015fi Iacov - Aceasta este genealogia lui Isaac, fiul lui Avraam: lui Avraam i s-a n\u0103scut Isaac;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "acesta avea patruzeci de ani c\u00e2nd s-a c\u0103s\u0103torit cu Rebeca, fiica arameului Betuel din Padan-Aram \u015fi sora arameului Laban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isaac s-a rugat DOMNULUI pentru so\u0163ia sa, pentru c\u0103 ea era stearp\u0103. DOMNUL i-a ascultat rug\u0103ciunea, iar Rebeca, so\u0163ia lui, a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Copiii se b\u0103teau \u00een p\u00e2ntecele ei; de aceea ea a spus: \u201eDe ce mi se \u00eent\u00e2mpl\u0103 acest lucru?\u201c \u015ei s-a dus s\u0103-L \u00eentrebe pe DOMNUL."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "DOMNUL i-a r\u0103spuns: \u201eDou\u0103 neamuri sunt \u00een p\u00e2ntecele t\u0103u \u015fi dou\u0103 popoare n\u0103scute din tine se vor desp\u0103r\u0163i; unul va fi mai puternic dec\u00e2t cel\u0103lalt \u015fi cel mai mare \u00eei va sluji celui mai mic.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a venit timpul s\u0103 nasc\u0103, Rebeca avea gemeni \u00een p\u00e2ntece."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Primul s-a n\u0103scut ro\u015fu \u015fi tot trupul lui era ca o manta de p\u0103r; de aceea i-au pus numele Esau."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea s-a n\u0103scut fratele s\u0103u, \u0163in\u00e2ndu-se cu m\u00e2na de c\u0103lc\u00e2iul lui Esau; de aceea i s-a pus numele Iacov. Isaac avea \u015faizeci de ani c\u00e2nd Rebeca i-a n\u0103scut pe cei doi fii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd b\u0103ie\u0163ii au crescut, Esau a ajuns un v\u00e2n\u0103tor priceput, un om al c\u00e2mpului, dar Iacov era un om lini\u015ftit, care locuia \u00een corturi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isaac l-a \u00eendr\u0103git pe Esau, pentru c\u0103 m\u00e2nca din v\u00e2natul lui, dar Rebeca l-a \u00eendr\u0103git pe Iacov."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Odat\u0103, pe c\u00e2nd Iacov f\u0103cea o ciorb\u0103, Esau a venit de la c\u00e2mp obosit."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Esau i-a zis lui Iacov: \u2013 D\u0103-mi s\u0103 m\u0103n\u00e2nc din ciorba aceea ro\u015fiatic\u0103, pentru c\u0103 sunt obosit! De aceea lui Esau i s-a mai spus \u015fi Edom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iacov i-a r\u0103spuns: \u2013 Vinde-mi mai \u00eent\u00e2i dreptul t\u0103u de \u00eent\u00e2i n\u0103scut."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2013 Sunt pe moarte, a spus Esau, la ce-mi folose\u015fte dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u2013 Jur\u0103-mi mai \u00eent\u00e2i, i-a cerut Iacov. Esau i-a jurat \u015fi i-a v\u00e2ndut dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut lui Iacov."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Apoi Iacov i-a dat lui Esau ni\u015fte p\u00e2ine \u015fi ni\u015fte ciorb\u0103 de linte; acesta a m\u00e2ncat \u015fi a b\u0103ut, apoi s-a sculat \u015fi a plecat. Astfel, Esau \u015fi-a nesocotit dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaac la Gherar - \u00cen \u0163ar\u0103 a venit o foamete, alta dec\u00e2t foametea care fusese pe vremea lui Avraam, iar Isaac s-a dus \u00een Gherar la Abimelek, regele filistenilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOMNUL i S-a ar\u0103tat lui Isaac \u015fi i-a zis: \u201eNu cobor\u00ee \u00een Egipt, ci locuie\u015fte \u00een \u0163ara despre care \u00ee\u0163i voi spune."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Locuie\u015fte \u00een aceast\u0103 \u0163ar\u0103; Eu voi fi cu tine \u015fi te voi binecuv\u00e2nta, pentru c\u0103 \u0163ie \u015fi semin\u0163ei tale v\u0103 voi da toate aceste \u0163inuturi; astfel, voi \u00eemplini jur\u0103m\u00e2ntul pe care i l-am f\u0103cut tat\u0103lui t\u0103u, Avraam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi face urma\u015fii la fel de numero\u015fi precum stelele cerului \u015fi le voi da toate aceste \u0163inuturi; prin s\u0103m\u00e2n\u0163a ta vor fi binecuv\u00e2ntate toate neamurile p\u0103m\u00e2ntului,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pentru c\u0103 Avraam a ascultat glasul Meu \u015fi a p\u0103zit principiile, poruncile, or\u00e2nduirile \u015fi legile Mele.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Astfel, Isaac a locuit \u00een Gherar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci c\u00e2nd oamenii din acel loc \u00eel \u00eentrebau despre so\u0163ia lui, el le r\u0103spundea c\u0103 este sora lui, deoarece se temea s\u0103 le spun\u0103 c\u0103 este so\u0163ia lui, crez\u00e2nd c\u0103 oamenii locului \u00eel vor omor\u00ee din cauza Rebec\u0103i, pentru c\u0103 era frumoas\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a stat mai mult\u0103 vreme acolo, s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 regele Abimelek s-a uitat pe fereastr\u0103 \u015fi l-a v\u0103zut pe Isaac dezmierd\u00e2nd-o pe so\u0163ia sa, Rebeca."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abimelek l-a chemat pe Isaac \u015fi i-a zis: \u2013 Cu siguran\u0163\u0103, ea este so\u0163ia ta! Atunci de ce ai pretins c\u0103 este sora ta? \u2013 Pentru c\u0103 m\u0103 temeam c\u0103 voi muri din cauza ei, a r\u0103spuns Isaac."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013 Ce ne-ai f\u0103cut? a continuat Abimelek. Unul dintre oamenii din popor s-ar fi putut culca cu so\u0163ia ta \u015fi astfel ai fi adus vina asupra noastr\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Prin urmare, Abimelek a poruncit \u00eentregului popor: \u201eOricine se va atinge de acest om sau de so\u0163ia lui va fi omor\u00e2t.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isaac a sem\u0103nat \u00een acea \u0163ar\u0103 \u015fi, \u00een acela\u015fi an, a recoltat \u00eensutit, pentru c\u0103 DOMNUL l-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El s-a \u00eembog\u0103\u0163it, iar bog\u0103\u0163ia a continuat s\u0103-i creasc\u0103 p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a ajuns foarte bogat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avea turme de oi, cirezi de vite \u015fi mul\u0163i sclavi; de aceea filistenii \u00eel invidiau."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ei au astupat, umpl\u00e2nd cu p\u0103m\u00e2nt, toate f\u00e2nt\u00e2nile pe care sclavii tat\u0103lui s\u0103u, Avraam, le s\u0103paser\u0103 pe c\u00e2nd acesta era \u00een via\u0163\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abimelek i-a zis lui Isaac: \u201ePleac\u0103 de la noi, deoarece ai ajuns mult mai puternic dec\u00e2t noi.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Isaac a plecat de acolo, \u015fi-a a\u015fezat tab\u0103ra \u00een valea Gherar \u015fi a locuit acolo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El a s\u0103pat din nou f\u00e2nt\u00e2nile care fuseser\u0103 s\u0103pate pe vremea tat\u0103lui s\u0103u, Avraam, \u00eentruc\u00e2t filistenii le-au astupat dup\u0103 moartea lui Avraam; el le-a dat acestora acelea\u015fi nume pe care tat\u0103l s\u0103u le d\u0103duse \u00eenainte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sclavii lui Isaac au s\u0103pat \u00een vale \u015fi au descoperit acolo o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 cu ap\u0103 proasp\u0103t\u0103,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dar p\u0103storii din Gherar s-au certat cu p\u0103storii lui Isaac, zic\u00e2nd: \u201eApa este a noastr\u0103.\u201c Isaac i-a pus f\u00e2nt\u00e2nii numele Esek, pentru c\u0103 ei s-au certat cu el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi au s\u0103pat o alt\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103, dar ei s-au certat \u015fi pentru aceasta; de aceea i-a pus numele Sitna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isaac a plecat de acolo \u015fi a s\u0103pat o alt\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103, pentru care nu s-au mai certat; de aceea i-a pus numele Rehobot, zic\u00e2nd: \u201eAcum DOMNUL ne-a f\u0103cut loc \u015fi vom fi roditori \u00een \u0163ar\u0103.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De acolo a plecat la Beer-\u015eeba,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "iar \u00een noaptea aceea DOMNUL i S-a ar\u0103tat \u015fi i-a zis: \u201eEu sunt Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u, Avraam; nu te teme, pentru c\u0103 Eu sunt cu tine; te voi binecuv\u00e2nta \u015fi-\u0163i voi \u00eenmul\u0163i urma\u015fii datorit\u0103 robului Meu Avraam.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isaac a zidit acolo un altar \u015fi a chemat Numele DOMNULUI; el \u015fi-a \u00eentins cortul \u00een acel loc, iar sclavii s\u0103i au s\u0103pat acolo o f\u00e2nt\u00e2n\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Abimelek a venit la el din Gherar, \u00eempreun\u0103 cu Ahuzat, sfetnicul s\u0103u, \u015fi cu Pihol, conduc\u0103torul o\u015ftirii sale."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isaac i-a \u00eentrebat: \u2013 De ce a\u0163i venit la mine, c\u00e2nd voi m-a\u0163i ur\u00e2t \u015fi m-a\u0163i izgonit de la voi?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Vedem clar c\u0103 DOMNUL este cu tine \u015fi ne-am g\u00e2ndit c\u0103 trebuie s\u0103 \u00eencheiem un jur\u0103m\u00e2nt \u00eentre noi. S\u0103 \u00eencheiem acest leg\u0103m\u00e2nt \u00eentre noi:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "promite-ne c\u0103 nu ne vei face nici un r\u0103u, a\u015fa cum nici noi nu ne-am atins de tine \u015fi \u0163i-am f\u0103cut numai bine, l\u0103s\u00e2ndu-te s\u0103 pleci \u00een pace. Acum tu e\u015fti binecuv\u00e2ntat de DOMNUL."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isaac le-a dat un osp\u0103\u0163, iar ei au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A doua zi, diminea\u0163a, s-au sculat devreme \u015fi au \u00eencheiat \u00eempreun\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul; apoi Isaac i-a l\u0103sat s\u0103 plece, iar ei au plecat de la el \u00een pace."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen aceea\u015fi zi, sclavii lui Isaac au venit \u015fi l-au anun\u0163at despre f\u00e2nt\u00e2na pe care o s\u0103paser\u0103, zic\u00e2ndu-i c\u0103 au dat de ap\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El i-a pus numele \u015eeba. De aceea numele cet\u0103\u0163ii este Beer-\u015eeba p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntarea \u015fi fuga lui Iacov \u00een Padan-Aram - La v\u00e2rsta de patruzeci de ani, Esau s-a c\u0103s\u0103torit cu Iudita, fiica hititului Beeri, \u015fi cu Basmat, fiica hititului Elon,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00eens\u0103 ele au fost o surs\u0103 de am\u0103r\u0103ciune pentru Isaac \u015fi Rebeca."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov ob\u0163ine binecuv\u00e2ntarea prin \u00een\u015fel\u0103ciune - C\u00e2nd a \u00eemb\u0103tr\u00e2nit \u015fi i-au sl\u0103bit ochii, astfel \u00eenc\u00e2t nu mai putea s\u0103 vad\u0103, Isaac l-a chemat pe Esau, fiul s\u0103u cel mare, \u015fi i-a zis: \u2013 Fiule! \u2013 Iat\u0103-m\u0103! a r\u0103spuns el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 Eu sunt b\u0103tr\u00e2n \u015fi nu \u015ftiu ziua mor\u0163ii mele, i-a spus Isaac."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deci ia-\u0163i armele \u2013 tolba cu s\u0103ge\u0163i \u015fi arcul \u2013 du-te la c\u00e2mp \u015fi adu-mi v\u00e2nat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi preg\u0103te\u015fte-mi o m\u00e2ncare gustoas\u0103, a\u015fa cum \u00eemi place mie \u015fi adu-mi-o s\u0103 o m\u0103n\u00e2nc, pentru ca s\u0103 te pot binecuv\u00e2nta \u00eenainte de a muri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rebeca a tras cu urechea la ceea ce Isaac i-a spus fiului s\u0103u Esau. Apoi, dup\u0103 ce Esau a plecat la c\u00e2mp ca s\u0103 prind\u0103 v\u00e2nat \u015fi s\u0103-l aduc\u0103,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rebeca i-a zis fiului s\u0103u Iacov: \u2013 L-am auzit pe tat\u0103l t\u0103u cer\u00e2ndu-i fratelui t\u0103u, Esau,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u0103-i aduc\u0103 v\u00e2nat \u015fi s\u0103-i preg\u0103teasc\u0103 o m\u00e2ncare gustoas\u0103 ca s\u0103 o m\u0103n\u00e2nce, pentru ca s\u0103 \u00eel binecuv\u00e2nteze \u00eenaintea DOMNULUI \u00eenainte de a muri."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea, fiule, ascult\u0103-m\u0103 \u015fi f\u0103 ceea ce-\u0163i poruncesc!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du-te la turm\u0103 \u015fi alege-mi de acolo doi iezi, ca s\u0103-i fac tat\u0103lui t\u0103u o m\u00e2ncare gustoas\u0103, a\u015fa cum \u00eei place lui;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "apoi tu o vei duce tat\u0103lui t\u0103u s\u0103 o m\u0103n\u00e2nce, pentru ca el s\u0103 te binecuv\u00e2nteze \u00eenainte s\u0103 moar\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar Iacov i-a r\u0103spuns mamei sale, Rebeca: \u2013 Fratele meu, Esau, este p\u0103ros, iar eu am pielea neted\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 tat\u0103l meu m\u0103 va pip\u0103i, m\u0103 va considera un \u00een\u015fel\u0103tor \u015fi voi atrage asupra mea blestemul \u00een locul binecuv\u00e2nt\u0103rii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2013 Asupra mea s\u0103 cad\u0103 blestemul t\u0103u, fiule, a spus mama sa. Ascult\u0103-m\u0103 deci! Du-te \u015fi adu-mi iezii!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El s-a dus, i-a luat \u015fi i-a adus mamei sale, iar mama sa a preg\u0103tit o m\u00e2ncare gustoas\u0103, a\u015fa cum \u00eei pl\u0103cea tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, a luat cele mai bune haine ale fiului s\u0103u cel mare, Esau, pe care le avea acas\u0103 \u015fi l-a \u00eembr\u0103cat cu ele pe fiul s\u0103u cel mic, Iacov;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ea a pus pieile iezilor pe m\u00e2inile lui \u015fi pe partea neted\u0103 a g\u00e2tului s\u0103u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi i-a dat fiului s\u0103u Iacov m\u00e2ncarea gustoas\u0103 \u015fi p\u00e2inea pe care le preg\u0103tise,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "iar el s-a dus la tat\u0103l s\u0103u \u015fi i-a zis: \u2013 Tat\u0103! \u2013 Aici sunt! a r\u0103spuns el. Care e\u015fti, fiule?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013 Sunt Esau, \u00eent\u00e2iul t\u0103u n\u0103scut, i-a r\u0103spuns Iacov. Am f\u0103cut a\u015fa cum mi-ai spus; acum scoal\u0103-te, \u015fezi \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 din v\u00e2natul meu, pentru ca s\u0103 m\u0103 binecuv\u00e2ntezi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2013 Cum de l-ai g\u0103sit a\u015fa de repede, fiule? l-a \u00eentrebat Isaac. \u2013 DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, mi l-a scos \u00een cale, a r\u0103spuns el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci Isaac i-a zis lui Iacov: \u2013 Apropie-te ca s\u0103 te pot pip\u0103i, fiule, pentru ca s\u0103-mi dau seama dac\u0103 tu e\u015fti \u00eentr-adev\u0103r fiul meu Esau."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Iacov s-a apropiat de tat\u0103l s\u0103u, Isaac, care l-a pip\u0103it \u015fi \u015fi-a zis: \u201eVocea este a lui Iacov, dar m\u00e2inile sunt ale lui Esau.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nu l-a recunoscut, pentru c\u0103 m\u00e2inile lui erau p\u0103roase la fel ca \u015fi m\u00e2inile fratelui s\u0103u, Esau; a\u015fa c\u0103 l-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isaac l-a \u00eentrebat \u00eenc\u0103 o dat\u0103: \u2013 E\u015fti tu \u00eentr-adev\u0103r fiul meu Esau? \u2013 Da, sunt! a r\u0103spuns Iacov."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Atunci Isaac a zis: \u2013 Adu-mi s\u0103 m\u0103n\u00e2nc din v\u00e2natul fiului meu, pentru ca s\u0103 te binecuv\u00e2ntez. Iacov i-a adus m\u00e2ncarea, iar Isaac a m\u00e2ncat; i-a adus \u015fi vin ca s\u0103 bea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apoi tat\u0103l s\u0103u, Isaac, i-a zis: \u2013 Apropie-te \u015fi s\u0103rut\u0103-m\u0103, fiule."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El s-a apropiat \u015fi l-a s\u0103rutat; Isaac a sim\u0163it mirosul hainelor lui \u015fi l-a binecuv\u00e2ntat zic\u00e2nd: \u201eMirosul fiului meu este ca mirosul c\u00e2mpului pe care DOMNUL l-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dumnezeu s\u0103-\u0163i dea din roua cerului \u015fi din gr\u0103simea p\u0103m\u00e2ntului; s\u0103-\u0163i dea gr\u00e2ne \u015fi vin din bel\u015fug."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Popoare s\u0103-\u0163i slujeasc\u0103 \u015fi noroade s\u0103 se plece \u00eenaintea ta. St\u0103p\u00e2ne\u015fte peste fra\u0163ii t\u0103i \u015fi fiii mamei tale s\u0103 se plece \u00eenaintea ta. Blestema\u0163i s\u0103 fie cei care te vor blestema \u015fi binecuv\u00e2nta\u0163i s\u0103 fie cei care te vor binecuv\u00e2nta!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Imediat dup\u0103 ce Isaac l-a binecuv\u00e2ntat pe Iacov, iar acesta a plecat dinaintea tat\u0103lui s\u0103u, Isaac, fratele s\u0103u, Esau, s-a \u00eentors de la v\u00e2n\u0103toare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A preg\u0103tit \u015fi el o m\u00e2ncare gustoas\u0103 \u015fi i-a adus-o tat\u0103lui s\u0103u, zic\u00e2nd: \u2013 Tat\u0103, scoal\u0103-te \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 din v\u00e2natul fiului t\u0103u, pentru ca s\u0103 m\u0103 binecuv\u00e2ntezi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2013 Tu cine e\u015fti? l-a \u00eentrebat tat\u0103l s\u0103u, Isaac. \u2013 Sunt fiul t\u0103u cel \u00eent\u00e2i n\u0103scut, Esau! a r\u0103spuns el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atunci Isaac a \u00eenceput s\u0103 tremure foarte tare \u015fi a zis: \u2013 Atunci cine a fost cel care a prins v\u00e2nat \u015fi mi l-a adus? Din a cui m\u00e2ncare am m\u00e2ncat eu \u00eenainte s\u0103 vii tu \u015fi pe cine am binecuv\u00e2ntat? Cu siguran\u0163\u0103, el va fi binecuv\u00e2ntat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit cuvintele tat\u0103lui s\u0103u, Esau a scos un strig\u0103t puternic, plin de am\u0103r\u0103ciune, \u015fi i-a spus tat\u0103lui s\u0103u: \u2013 Binecuv\u00e2nteaz\u0103-m\u0103 \u015fi pe mine, tat\u0103!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u2013 Fratele t\u0103u a venit cu \u00een\u015fel\u0103ciune \u015fi \u0163i-a luat binecuv\u00e2ntarea, i-a r\u0103spuns tat\u0103l s\u0103u."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u2013 Nu pe bun\u0103 dreptate se nume\u015fte el Iacov? a zis Esau. M-a \u00een\u015felat de dou\u0103 ori: mai \u00eent\u00e2i mi-a luat dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut, iar acum mi-a luat \u015fi binecuv\u00e2ntarea. N-ai p\u0103strat nici o binecuv\u00e2ntare pentru mine? a ad\u0103ugat el."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Isaac i-a r\u0103spuns lui Esau: \u2013 L-am r\u00e2nduit drept st\u0103p\u00e2n peste tine, i le-am dat pe toate rudele sale ca slujitori \u015fi l-am ajutat cu gr\u00e2ne \u015fi vin. Ce mai pot face pentru tine, fiule?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u2013 Numai o binecuv\u00e2ntare ai, tat\u0103? i-a zis Esau tat\u0103lui s\u0103u. Binecuv\u00e2nteaz\u0103-m\u0103 \u015fi pe mine! Apoi \u015fi-a ridicat glasul \u015fi a pl\u00e2ns."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tat\u0103l s\u0103u, Isaac, i-a r\u0103spuns: \u2013 Locuin\u0163a ta va fi departe de gr\u0103simea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi de roua cerului de sus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vei tr\u0103i din sabia ta \u015fi-i vei sluji fratelui t\u0103u; dar c\u00e2nd te vei r\u0103scula, \u00eei vei zdrobi jugul de pe g\u00e2tul t\u0103u."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fuga lui Iacov la Laban - Esau l-a ur\u00e2t pe Iacov din cauza binecuv\u00e2nt\u0103rii pe care tat\u0103l s\u0103u i-a dat-o \u015fi \u015fi-a zis: \u201eZilele de jale pentru tat\u0103l meu se apropie; apoi \u00eel voi ucide pe fratele meu, Iacov.\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u00e2nd a aflat de planurile lui Esau, fiul ei cel mare, Rebeca a trimis dup\u0103 Iacov, fiul ei cel mic, \u015fi i-a zis: \u201eFratele t\u0103u, Esau, se \u00eempac\u0103 cu g\u00e2ndul c\u0103 te va omor\u00ee."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De aceea, fiule, ascult\u0103-m\u0103! Fugi de \u00eendat\u0103 la fratele meu, Laban, \u00een Haran"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015fi stai la el pentru o vreme, p\u00e2n\u0103 va sc\u0103dea ura fratelui t\u0103u,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 se va potoli m\u00e2nia lui fa\u0163\u0103 de tine \u015fi va uita ce i-ai f\u0103cut. Apoi voi trimite dup\u0103 tine \u015fi te voi aduce \u00eenapoi de acolo. De ce s\u0103 v\u0103 pierd pe am\u00e2ndoi \u00een aceea\u015fi zi?\u201c"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Rebeca i-a zis lui Isaac: \u201eM-am sc\u00e2rbit de via\u0163\u0103 din cauza acestor hitite; dac\u0103 Iacov \u00ee\u015fi va lua o so\u0163ie dintre fetele \u0163\u0103rii, o hitit\u0103 ca acestea, la ce-mi mai este bun\u0103 via\u0163a?\u201c"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaac l-a chemat pe Iacov, l-a binecuv\u00e2ntat \u015fi i-a poruncit astfel: \u201eS\u0103 nu-\u0163i iei o so\u0163ie dintre canaanite."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ci du-te de \u00eendat\u0103 \u00een Padan-Aram, la familia lui Betuel, tat\u0103l mamei tale, \u015fi ia-\u0163i de acolo o so\u0163ie dintre fiicele lui Laban, fratele mamei tale."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dumnezeul cel Atotputernic s\u0103 te binecuv\u00e2nteze, s\u0103 te fac\u0103 roditor \u015fi s\u0103 te \u00eenmul\u0163easc\u0103, pentru ca s\u0103 ajungi o mul\u0163ime de popoare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El s\u0103-\u0163i dea, \u0163ie \u015fi urma\u015filor t\u0103i, binecuv\u00e2ntarea dat\u0103 lui Avraam, pentru ca astfel s\u0103 iei \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara \u00een care locuie\u015fti acum, \u0163ara pe care Dumnezeu i-a promis-o lui Avraam.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Astfel, Isaac l-a trimis pe Iacov \u015fi acesta s-a dus \u00een Padan-Aram, la Laban, fiul arameului Betuel \u015fi fratele Rebec\u0103i, mama lui Iacov \u015fi a lui Esau."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esau a v\u0103zut c\u0103 Isaac l-a binecuv\u00e2ntat pe Iacov, l-a trimis \u00een Padan-Aram ca s\u0103-\u015fi ia o so\u0163ie de acolo \u015fi c\u0103, atunci c\u00e2nd l-a binecuv\u00e2ntat, i-a poruncit s\u0103 nu-\u015fi ia o so\u0163ie dintre canaanite,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "precum \u015fi c\u0103 Iacov i-a ascultat pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe mama sa \u015fi s-a dus \u00een Padan-Aram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esau \u015fi-a dat seama c\u0103 tat\u0103lui s\u0103u, Isaac, nu-i pl\u0103ceau canaanitele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El s-a dus la ismaeli\u0163i \u015fi a luat-o de so\u0163ie pe Mahalat, sora lui Nebaiot \u015fi fiica lui Ismael, fiul lui Avraam, pe l\u00e2ng\u0103 so\u0163iile pe care le avea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Visul lui Iacov la Betel - Iacov a plecat din Beer-\u015eeba \u015fi s-a dus la Haran."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ajuns \u00eentr-un anumit loc \u015fi, pentru c\u0103 soarele asfin\u0163ise, a r\u0103mas acolo peste noapte. A luat o piatr\u0103, \u015fi-a pus-o sub cap \u015fi s-a culcat acolo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El a avut un vis \u00een care a v\u0103zut o scar\u0103 care se rezema cu un cap\u0103t pe p\u0103m\u00e2nt, iar cu cel\u0103lalt atingea cerul; \u00eengerii lui Dumnezeu urcau \u015fi coborau pe ea,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "iar DOMNUL st\u0103tea la cap\u0103tul ei de sus. El i-a zis: \u201eEu sunt DOMNUL, Dumnezeul str\u0103mo\u015fului t\u0103u, Avraam, \u015fi Dumnezeul lui Isaac; teritoriul pe care e\u015fti culcat \u0163i-l voi da \u0163ie \u015fi semin\u0163ei tale."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Urma\u015fii t\u0103i vor fi ca pulberea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi te vei \u00eentinde spre apus \u015fi spre r\u0103s\u0103rit, spre nord \u015fi spre sud. Toate familiile p\u0103m\u00e2ntului vor fi binecuv\u00e2ntate prin tine \u015fi prin s\u0103m\u00e2n\u0163a ta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu voi fi cu tine, te voi p\u0103zi oriunde vei merge \u015fi te voi aduce \u00eenapoi \u00een aceast\u0103 \u0163ar\u0103; nu te voi p\u0103r\u0103si p\u00e2n\u0103 nu voi \u00eemplini ceea ce \u0163i-am promis.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a trezit din somn, Iacov a zis: \u201eCu siguran\u0163\u0103 DOMNUL este \u00een acest loc, iar eu n-am \u015ftiut!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I s-a f\u0103cut fric\u0103 \u015fi a spus: \u201eC\u00e2t de \u00eenfrico\u015f\u0103tor este acest loc! Aceasta nu este altceva dec\u00e2t casa lui Dumnezeu; aceasta este poarta cerului.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iacov s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a luat piatra care fusese sub capul lui, a ridicat-o ca st\u00e2lp de aducere-aminte \u015fi a turnat untdelemn pe v\u00e2rful ei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El a numit acel loc Betel, de\u015fi, \u00eenainte, numele cet\u0103\u0163ii era Luz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi Iacov a f\u0103cut un jur\u0103m\u00e2nt, zic\u00e2nd: \u201eDac\u0103 Dumnezeu va fi cu mine, dac\u0103 m\u0103 va p\u0103zi \u00een aceast\u0103 c\u0103l\u0103torie pe care o fac \u015fi \u00eemi va da hran\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nc \u015fi haine s\u0103 m\u0103 \u00eembrac,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "astfel \u00eenc\u00e2t m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een pace acas\u0103 la tat\u0103l meu, \u015fi dac\u0103 DOMNUL va fi Dumnezeul meu,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "atunci aceast\u0103 piatr\u0103, pe care am a\u015fezat-o ca st\u00e2lp de aducere-aminte, va fi \u00abcasa lui Dumnezeu\u00bb; \u015fi din tot ceea ce \u00eemi vei da, \u00ce\u0163i voi da a zecea parte.\u201c"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov \u015fi Rahela - Apoi Iacov \u015fi-a continuat c\u0103l\u0103toria \u015fi a ajuns \u00een \u0163ara popoarelor din r\u0103s\u0103rit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A v\u0103zut o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 pe c\u00e2mp \u015fi trei turme de oi st\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 ea, pentru c\u0103 din acea f\u00e2nt\u00e2n\u0103 erau ad\u0103pate turmele; piatra de pe gura f\u00e2nt\u00e2nii era mare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci c\u00e2nd toate turmele erau adunate acolo, p\u0103storii d\u0103deau la o parte piatra de la gura f\u00e2nt\u00e2nii \u015fi ad\u0103pau oile; apoi puneau piatra \u00eenapoi, la locul ei, pe gura f\u00e2nt\u00e2nii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iacov i-a \u00eentrebat pe p\u0103stori: \u2013 Fra\u0163ilor, de unde sunte\u0163i? \u2013 Din Haran, au r\u0103spuns ei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2013 \u00cel cunoa\u015fte\u0163i pe Laban, nepotul lui Nahor? i-a \u00eentrebat Iacov. \u2013 \u00cel cunoa\u015ftem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El i-a mai \u00eentrebat: \u2013 Este s\u0103n\u0103tos? \u2013 Este s\u0103n\u0103tos, au r\u0103spuns ei; uite, Rahela, fiica lui, vine cu oile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci Iacov a zis: \u2013 Este \u00eenc\u0103 devreme; nu este timpul s\u0103 fie adunate turmele. Ad\u0103pa\u0163i oile, apoi duce\u0163i-v\u0103 \u015fi pa\u015fte\u0163i-le din nou."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013 Nu putem, au r\u0103spuns ei, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu se adun\u0103 toate turmele ca astfel piatra s\u0103 se dea la o parte de pe gura f\u00e2nt\u00e2nii; abia dup\u0103 aceea ad\u0103p\u0103m oile."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen timp ce vorbea cu ei, a sosit Rahela cu oile tat\u0103lui ei, pentru c\u0103 ea le p\u0103storea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut-o pe Rahela, fiica lui Laban, fratele mamei sale, \u015fi oile lui Laban, Iacov s-a apropiat de f\u00e2nt\u00e2n\u0103, a dat la o parte piatra de pe gura f\u00e2nt\u00e2nii \u015fi a ad\u0103pat turma lui Laban, fratele mamei sale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El a s\u0103rutat-o pe Rahela \u015fi a pl\u00e2ns \u00een hohote."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iacov i-a spus Rahelei c\u0103 el este rud\u0103 cu tat\u0103l ei, deoarece este fiul Rebec\u0103i; ea a alergat \u015fi i-a spus tat\u0103lui ei despre aceasta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit ve\u015ftile despre Iacov, fiul surorii sale, Laban a alergat s\u0103-l \u00eent\u00e2mpine. L-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat, l-a s\u0103rutat \u015fi l-a dus \u00een casa sa. Iacov i-a spus lui Laban toate aceste lucruri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apoi Laban i-a zis: \u201eCu siguran\u0163\u0103, tu e\u015fti os din oasele mele \u015fi carne din carnea mea!\u201c \u015ei Iacov a locuit timp de o lun\u0103 \u00een casa lui Laban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103s\u0103toria lui Iacov cu fiicele lui Laban - Dup\u0103 aceea, Laban i-a zis lui Iacov: \u2013 S\u0103-mi sluje\u015fti degeaba doar pentru c\u0103 e\u015fti rud\u0103 cu mine? Spune-mi: care s\u0103-\u0163i fie plata?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Laban avea dou\u0103 fete; pe cea mai mare o chema Lea, iar pe cea mai mic\u0103, Rahela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ochii Leei erau delica\u0163i, \u00eens\u0103 Rahela era \u00eentru totul atr\u0103g\u0103toare \u015fi frumoas\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iacov o iubea pe Rahela, a\u015fa c\u0103 i-a r\u0103spuns lui Laban: \u2013 \u00ce\u0163i voi sluji \u015fapte ani pentru fiica ta cea mic\u0103, Rahela."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013 Mai bine s\u0103 \u0163i-o dau \u0163ie, dec\u00e2t s\u0103 i-o dau unui alt b\u0103rbat, a spus Laban; r\u0103m\u00e2i la mine."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Astfel, Iacov i-a slujit lui Laban \u015fapte ani pentru Rahela, dar ace\u015fti ani i s-au p\u0103rut ca \u015fi cum ar fi fost doar c\u00e2teva zile, datorit\u0103 dragostei sale pentru ea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La sf\u00e2r\u015fitul celor \u015fapte ani, Iacov i-a zis lui Laban: \u201eD\u0103-mi so\u0163ia, pentru c\u0103 s-a \u00eemplinit vremea s\u0103 intru la ea.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Laban i-a adunat pe to\u0163i oamenii din acel loc \u015fi le-a dat un osp\u0103\u0163."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Seara, a luat-o pe fiica sa Lea \u015fi a adus-o la Iacov, iar el a intrat la ea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Laban i-a dat-o ca sclav\u0103 fiicei sale Lea, pe Zilpa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A doua zi, diminea\u0163a, Iacov a descoperit c\u0103 era Lea. Atunci l-a \u00eentrebat pe Laban: \u2013 Ce mi-ai f\u0103cut? Nu pentru Rahela \u0163i-am slujit? Atunci de ce m-ai \u00een\u015felat?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Laban i-a r\u0103spuns: \u2013 Aici, la noi, nu se obi\u015fnuie\u015fte s\u0103 se dea \u00een c\u0103s\u0103torie fata mai mic\u0103 \u00eenaintea celei mai mari."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cempline\u015fte s\u0103pt\u0103m\u00e2na nup\u0163ial\u0103 cu aceasta; apoi \u0163i-o vom da \u015fi pe cealalt\u0103 pentru \u00eenc\u0103 \u015fapte ani de slujire."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iacov a f\u0103cut astfel \u015fi a \u00eemplinit s\u0103pt\u0103m\u00e2na cu Lea; apoi Laban i-a dat-o de so\u0163ie pe fiica sa Rahela."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Laban i-a dat-o ca sclav\u0103 fiicei sale Rahela, pe Bilha."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iacov a intrat la Rahela \u015fi a iubit-o mai mult dec\u00e2t pe Lea. Apoi i-a slujit lui Laban \u00eenc\u0103 \u015fapte ani."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Copiii lui Iacov - C\u00e2nd DOMNUL a v\u0103zut c\u0103 Lea nu era iubit\u0103, i-a deschis p\u00e2ntecele, pe c\u00e2nd Rahela a r\u0103mas stearp\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu c\u0103ruia i-a pus numele Ruben, deoarece a zis: \u201eDOMNUL a v\u0103zut suferin\u0163a mea; acum, cu siguran\u0163\u0103, so\u0163ul meu m\u0103 va iubi.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ea a r\u0103mas din nou \u00eens\u0103rcinat\u0103, a n\u0103scut un fiu \u015fi a zis: \u201ePentru c\u0103 DOMNUL a auzit c\u0103 nu sunt iubit\u0103, mi l-a dat \u015fi pe acesta!\u201c De aceea i-a pus numele Simeon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ea a r\u0103mas din nou \u00eens\u0103rcinat\u0103, a n\u0103scut un fiu \u015fi a zis: \u201eDe data aceasta so\u0163ul meu se va ata\u015fa de mine, pentru c\u0103 i-am n\u0103scut trei fii.\u201c De aceea i-a pus numele Levi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ea a r\u0103mas din nou \u00eens\u0103rcinat\u0103, a n\u0103scut un fiu \u015fi a zis: \u201eDe data aceasta \u00cel voi l\u0103uda pe DOMNUL!\u201c De aceea i-a pus numele Iuda. Apoi a \u00eencetat s\u0103 mai aib\u0103 copii."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2nd Rahela a v\u0103zut c\u0103 ea nu i-a n\u0103scut nici un copil lui Iacov, a invidiat-o pe sora sa \u015fi i-a zis lui Iacov: \u2013 D\u0103-mi copii, altfel voi muri!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iacov s-a m\u00e2niat pe Rahela \u015fi i-a r\u0103spuns: \u2013 Sunt eu \u00een locul lui Dumnezeu, Care te-a oprit s\u0103 ai copii?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi ea i-a zis: \u2013 Aici este sclava mea, Bilha! Intr\u0103 la ea, pentru ca ea s\u0103 nasc\u0103 pe genunchii mei \u015fi pentru ca s\u0103-mi pot zidi \u015fi eu o familie prin ea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Astfel, Rahela i-a dat-o de so\u0163ie lui Iacov pe sclava ei, Bilha; Iacov a intrat la ea,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "iar ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi i-a n\u0103scut lui Iacov un fiu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci Rahela a zis: \u201eDumnezeu mi-a f\u0103cut dreptate, mi-a auzit glasul \u015fi mi-a dat un fiu!\u201c De aceea i-a pus numele Dan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bilha, sclava Rahelei, a r\u0103mas din nou \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi i-a n\u0103scut lui Iacov un al doilea fiu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci Rahela a zis: \u201eCu lupte mari m-am r\u0103zboit cu sora mea \u015fi am biruit!\u201c De aceea i-a pus numele Neftali."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd Lea a v\u0103zut c\u0103 ea a \u00eencetat s\u0103 mai aib\u0103 copii, a luat-o pe sclava ei, Zilpa, \u015fi i-a dat-o de so\u0163ie lui Iacov."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zilpa, sclava Leei, i-a n\u0103scut un fiu lui Iacov."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lea a zis: \u201eCe noroc!\u201c \u015fi i-a pus numele Gad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zilpa, sclava Leei, i-a n\u0103scut lui Iacov un al doilea fiu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lea a zis: \u201eC\u00e2t de fericit\u0103 sunt, pentru c\u0103 femeile m\u0103 vor numi fericit\u0103!\u201c; \u015fi i-a pus numele A\u015fer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pe vremea seceratului gr\u00e2ului, Ruben a plecat la c\u00e2mp \u015fi a g\u0103sit mandragore pe care le-a adus mamei lui, Lea. Rahela i-a zis Leei: \u2013 Te rog, d\u0103-mi \u015fi mie din mandragorele fiului t\u0103u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar ea a r\u0103spuns: \u2013 Nu-\u0163i ajunge c\u0103 mi-ai luat b\u0103rbatul, de vrei s\u0103 iei \u015fi mandragorele fiului meu? \u2013 Bine, a spus Rahela, se poate culca cu tine la noapte \u00een schimbul mandragorelor fiului t\u0103u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seara, c\u00e2nd Iacov se \u00eentorcea de la c\u00e2mp, Lea i-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare \u015fi i-a zis: \u201eTrebuie s\u0103 intri la mine, pentru c\u0103 te-am cump\u0103rat cu mandragorele fiului meu.\u201c Astfel, el s-a culcat cu ea \u00een acea noapte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dumnezeu a ascultat-o pe Lea, iar ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi i-a n\u0103scut lui Iacov un al cincilea fiu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lea a zis: \u201eDumnezeu m-a r\u0103spl\u0103tit, pentru c\u0103 am dat-o pe sclava mea so\u0163ului meu.\u201c \u015ei i-a pus numele Isahar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lea a r\u0103mas din nou \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi i-a n\u0103scut lui Iacov un al \u015faselea fiu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ea a zis: \u201eDumnezeu mi-a oferit un dar pre\u0163ios! De data aceasta so\u0163ul meu m\u0103 va onora, pentru c\u0103 i-am n\u0103scut \u015fase fii!\u201c \u015ei i-a pus celui din urm\u0103 numele Zabulon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea a n\u0103scut o fiic\u0103 pe care a numit-o Dina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeu \u015ei-a adus aminte de Rahela, a ascultat-o \u015fi i-a deschis p\u00e2ntecele."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103, a n\u0103scut un fiu \u015fi a zis: \u201eDumnezeu mi-a luat ocara!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I-a pus numele Iosif, zic\u00e2nd: \u201eDOMNUL s\u0103-mi mai adauge un fiu!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cembog\u0103\u0163irea lui Iacov - Dup\u0103 ce Rahela l-a n\u0103scut pe Iosif, Iacov i-a zis lui Laban: \u2013 Las\u0103-m\u0103 s\u0103 plec, s\u0103 m\u0103 \u00eentorc acas\u0103, \u00een \u0163ara mea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u0103-mi so\u0163iile \u015fi copiii pentru care \u0163i-am slujit, ca astfel s\u0103 pot pleca, c\u0103ci \u015ftii c\u00e2t \u0163i-am slujit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar Laban i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la tine, te rog s\u0103 mai r\u0103m\u00e2i. Am aflat prin ghicire c\u0103 DOMNUL m-a binecuv\u00e2ntat datorit\u0103 \u0163ie;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "spune-mi plata \u015fi \u0163i-o voi da."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci Iacov i-a zis: \u2013 \u015etii cum \u0163i-am slujit \u015fi cum le-a mers animalelor cu mine,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "pentru c\u0103 pu\u0163inul pe care-l aveai \u00eenainte s\u0103 vin eu s-a \u00eenmul\u0163it foarte mult; DOMNUL te-a binecuv\u00e2ntat oriunde m-am dus eu. Acum dar, c\u00e2nd voi lucra \u015fi pentru familia mea?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Laban a \u00eentrebat: \u2013 Ce s\u0103-\u0163i dau? \u2013 Nu trebuie s\u0103-mi dai nimic, a r\u0103spuns Iacov. Dac\u0103 vrei s\u0103 continui s\u0103-\u0163i p\u0103storesc \u015fi s\u0103-\u0163i p\u0103zesc turma, f\u0103 urm\u0103torul lucru pentru mine:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "las\u0103-m\u0103 s\u0103 trec ast\u0103zi prin turma ta \u015fi s\u0103 pun deoparte to\u0163i mieii pestri\u0163i \u015fi cu pete, to\u0163i mieii negri \u015fi to\u0163i iezii cu pete \u015fi pestri\u0163i; aceasta s\u0103-mi fie plata."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cen viitor, dreptatea mea va vorbi pentru mine atunci c\u00e2nd \u00eemi vei vedea plata: tot ce nu va fi p\u0103tat sau pestri\u0163 \u00eentre capre \u015fi negru \u00eentre miei, dar care va fi g\u0103sit la mine, s\u0103 fie socotit ca furat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013 Bine! a spus Laban. Fie a\u015fa cum ai zis."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cen acea zi, el a pus deoparte \u0163apii v\u0103rga\u0163i \u015fi cu pete, toate caprele pestri\u0163e \u015fi cu pete, toate cele care aveau alb pe ele, \u015fi to\u0163i mieii negri \u015fi le-a dat \u00een grija fiilor s\u0103i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Apoi a pus o distan\u0163\u0103 de trei zile \u00eentre el \u015fi Iacov, \u00een timp ce Iacov continua s\u0103 p\u0103storeasc\u0103 restul turmelor lui Laban."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Iacov a luat nuiele verzi de plop, de migdal \u015fi de platan \u015fi le-a descojit, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 se poat\u0103 vedea lemnul alb al acestora."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Apoi a pus nuielele pe care le-a descojit \u00eenaintea oilor, \u00een jgheaburi, adic\u0103 \u00een ad\u0103p\u0103toare, de unde veneau oile s\u0103 bea, pentru ca ele s\u0103 z\u0103misleasc\u0103 atunci c\u00e2nd veneau s\u0103 bea."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Oile au z\u0103mislit \u00eenaintea nuielelor \u015fi au f\u0103tat miei v\u0103rga\u0163i, pestri\u0163i \u015fi cu pete."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Iacov a desp\u0103r\u0163it mieii, iar oile lui Laban le-a pus cu fa\u0163a spre oile negre \u015fi pestri\u0163e. El \u015fi-a pus deoparte turmele lui \u015fi nu le-a amestecat cu cele ale lui Laban."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ori de c\u00e2te ori oile mai puternice erau \u00een c\u0103lduri, Iacov punea nuiele \u00eenaintea lor, \u00een jgheaburi, pentru ca ele s\u0103 z\u0103misleasc\u0103 l\u00e2ng\u0103 acestea."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd oile erau slabe, nu punea nuiele, astfel \u00eenc\u00e2t cele slabe erau pentru Laban, iar cele puternice, pentru Iacov."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Acest om s-a \u00eembog\u0103\u0163it foarte mult \u015fi avea multe turme, sclave \u015fi sclavi, c\u0103mile \u015fi m\u0103gari."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fuga lui Iacov de la Laban - Iacov a auzit c\u0103 fiii lui Laban ziceau: \u201eIacov a luat tot ce era al tat\u0103lui nostru; el a c\u00e2\u015ftigat toat\u0103 aceast\u0103 bog\u0103\u0163ie din averea tat\u0103lui nostru.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iacov a observat, de asemenea, c\u0103 Laban nu-l mai privea cu bun\u0103voin\u0163\u0103, a\u015fa cum o f\u0103cuse \u00eenainte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci DOMNUL i-a zis lui Iacov: \u201eIntoarce-te \u00een \u0163ara str\u0103mo\u015filor t\u0103i, la rudele tale, iar Eu voi fi cu tine.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iacov a trimis pe cineva s\u0103 le cheme pe Rahela \u015fi pe Lea pe c\u00e2mp, unde se afla turma sa"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u2013 V\u0103d c\u0103 tat\u0103l vostru nu m\u0103 mai prive\u015fte cu bun\u0103voin\u0163\u0103, a\u015fa cum a f\u0103cut-o \u00eenainte, dar Dumnezeul tat\u0103lui meu a fost cu mine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voi \u015fti\u0163i c\u0103 i-am slujit tat\u0103lui vostru cu toat\u0103 puterea mea;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "totu\u015fi tat\u0103l vostru m-a \u00een\u015felat \u015fi mi-a schimbat plata de zece ori, dar Dumnezeu nu i-a permis s\u0103-mi fac\u0103 r\u0103u."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 el spunea: \u201eMieii pestri\u0163i vor fi plata ta\u201c, atunci toate oile f\u0103tau miei pestri\u0163i; dac\u0103 el spunea: \u201eMieii v\u0103rga\u0163i vor fi plata ta\u201c, atunci toate oile f\u0103tau miei v\u0103rga\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Astfel, Dumnezeu a luat turmele tat\u0103lui vostru \u015fi mi le-a dat mie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pe vremea c\u00e2nd oile erau \u00een c\u0103lduri, am avut un vis \u00een care am v\u0103zut c\u0103 berbecii care s\u0103reau pe oi erau v\u0103rga\u0163i, pestri\u0163i \u015fi cu pete."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi \u00cengerul lui Dumnezeu m-a chemat pe nume \u00een vis. \u201eIat\u0103-m\u0103!\u201c i-am r\u0103spuns eu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El mi-a spus: \u201eRidic\u0103-\u0163i ochii \u015fi prive\u015fte c\u0103 to\u0163i berbecii care sar pe oi sunt v\u0103rga\u0163i, pestri\u0163i \u015fi cu pete, pentru c\u0103 am v\u0103zut tot ceea ce \u0163i-a f\u0103cut Laban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eu sunt Dumnezeul Betelului, unde ai uns un st\u00e2lp \u015fi Mi-ai f\u0103cut un jur\u0103m\u00e2nt. Acum scoal\u0103-te, ie\u015fi din aceast\u0103 \u0163ar\u0103 \u015fi \u00eentoarce-te \u00een \u0163ara ta natal\u0103.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci Rahela \u015fi Lea i-au r\u0103spuns: \u2013 Mai este vreo parte de mo\u015ftenire pentru noi \u00een familia tat\u0103lui nostru?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Din moment ce ne-a v\u00e2ndut \u015fi a \u015fi folosit argintul luat pe noi, nu suntem v\u0103zute de c\u0103tre el ca ni\u015fte str\u0103ine?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De fapt, toate bog\u0103\u0163iile pe care Dumnezeu le-a luat de la tat\u0103l nostru ne apar\u0163in nou\u0103 \u015fi copiilor no\u015ftri; prin urmare f\u0103 tot ceea ce \u0163i-a spus Dumnezeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iacov s-a sculat, \u015fi-a pus copiii \u015fi so\u0163iile pe c\u0103mile"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi \u015fi-a luat toate turmele \u015fi toate lucrurile pe care le-a acumulat \u00een Padan-Aram, ca s\u0103 mearg\u0103 la tat\u0103l s\u0103u, Isaac, \u00een Canaan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cen timp ce Laban s-a dus s\u0103-\u015fi tund\u0103 oile, Rahela a furat terafimii care-i apar\u0163ineau tat\u0103lui ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iacov l-a \u00een\u015felat pe arameul Laban, pentru c\u0103 nu i-a spus c\u0103 pleac\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel, el a fugit cu tot ce avea; s-a sculat, a trecut r\u00e2ul \u015fi s-a \u00eendreptat spre regiunea muntoas\u0103 a Ghiladului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Laban \u00eel urm\u0103re\u015fte pe Iacov - Dup\u0103 trei zile, lui Laban i s-a spus c\u0103 Iacov a fugit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci, Laban, \u00eenso\u0163it de rudele sale, l-a urm\u0103rit pe Iacov timp de \u015fapte zile \u015fi l-a ajuns \u00een regiunea muntoas\u0103 a Ghiladului."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar Dumnezeu i S-a ar\u0103tat arameului Laban noaptea \u00eentr-un vis \u015fi i-a zis: \u201eAi grij\u0103 s\u0103 nu-l amenin\u0163i cu nimic pe Iacov!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Iacov \u00ee\u015fi a\u015fezase cortul \u00een regiunea muntoas\u0103 a Ghiladului c\u00e2nd l-a ajuns Laban, iar acesta \u015fi-a a\u015fezat tab\u0103ra \u00eempreun\u0103 cu rudele sale tot acolo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Laban i-a zis lui Iacov: \u2013 Ce-ai f\u0103cut? M-ai \u00een\u015felat \u015fi mi-ai luat fiicele ca pe ni\u015fte captive de r\u0103zboi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ce ai fugit pe ascuns, de ce m-ai \u00een\u015felat \u015fi nu mi-ai spus nimic? Te-a\u015f fi l\u0103sat s\u0103 pleci cu bucurie \u015fi cu c\u00e2ntece de tamburin\u0103 \u015fi lir\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu m-ai l\u0103sat nici m\u0103car s\u0103-mi s\u0103rut nepo\u0163ii \u015fi fiicele?! Te-ai purtat nechibzuit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Am putere s\u0103-\u0163i fac r\u0103u, dar Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u mi-a vorbit azi noapte, zic\u00e2nd: \u201eAi grij\u0103 s\u0103 nu-l amenin\u0163i cu nimic pe Iacov!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar acum c\u0103 ai plecat, pentru c\u0103 \u0163i-era tare dor de familia tat\u0103lui t\u0103u, de ce mi-ai furat terafimii?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iacov i-a r\u0103spuns lui Laban: \u2013 Eu am plecat pentru c\u0103 m-am temut g\u00e2ndindu-m\u0103 c\u0103 \u00ee\u0163i vei lua fiicele de la mine cu for\u0163a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar cel la care-\u0163i vei g\u0103si terafimii nu va r\u0103m\u00e2ne \u00een via\u0163\u0103. Caut\u0103, \u00eenaintea rudelor noastre, ce ai la mine \u015fi ia. Iacov nu \u015ftia \u00eens\u0103 c\u0103 Rahela furase terafimii."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Laban a intrat \u00een cortul lui Iacov, \u00een cortul Leei \u015fi \u00een cortul celor dou\u0103 sclave, dar n-a g\u0103sit nimic. Dup\u0103 ce a ie\u015fit din cortul Leei, a intrat \u00een cortul Rahelei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Rahela luase terafimii, \u00eei pusese sub \u015faua c\u0103milei \u015fi se a\u015fezase deasupra lor. Laban a c\u0103utat peste tot \u00een cort, dar nu i-a g\u0103sit."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Rahela i-a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eS\u0103 nu se m\u00e2nie st\u0103p\u00e2nul meu pe mine din cauz\u0103 c\u0103 nu m\u0103 pot ridica \u00eenaintea ta, pentru c\u0103 mi-a venit r\u00e2nduiala femeilor.\u201c El a c\u0103utat, dar nu a g\u0103sit terafimii."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Atunci Iacov s-a m\u00e2niat \u015fi l-a mustrat pe Laban, spun\u00e2ndu-i: \u2013 Care este gre\u015feala mea? Care este p\u0103catul meu, de m-ai urm\u0103rit cu at\u00e2ta \u00eenver\u015funare?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De\u015fi ai c\u0103utat prin toate bunurile mele, ai g\u0103sit ceva care s\u0103 apar\u0163in\u0103 gospod\u0103riei tale? Pune-l aici, \u00eenaintea rudelor mele \u015fi \u00eenaintea rudelor tale, pentru ca ele s\u0103 judece \u00eentre noi doi!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Am stat la tine timp de dou\u0103zeci de ani; oile \u015fi caprele tale au f\u0103tat la vreme, iar eu n-am m\u00e2ncat berbeci din turma ta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nu \u0163i-am adus animale sf\u00e2\u015fiate de fiare s\u0103lbatice, ci eu \u00eensumi sufeream pierderea; o cereai din m\u00e2na mea, fie c\u0103 era furat\u0103 ziua, fie noaptea."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ziua m\u0103 topeam de c\u0103ldur\u0103, iar noaptea \u00eenghe\u0163am de frig, astfel \u00eenc\u00e2t \u00eemi pierea somnul."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A\u015fa am petrecut dou\u0103zeci de ani \u00een gospod\u0103ria ta; \u0163i-am slujit paisprezece ani pentru cele dou\u0103 fiice ale tale \u015fi \u015fase ani pentru turma ta, dar tu mi-ai schimbat plata de zece ori."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dac\u0103 Dumnezeul tat\u0103lui meu, Dumnezeul lui Avraam \u015fi Cel de Care se teme Isaac, n-ar fi fost cu mine, cu siguran\u0163\u0103 m-ai fi l\u0103sat acum s\u0103 plec cu m\u00e2inile goale. Dar Dumnezeu a v\u0103zut suferin\u0163a mea \u015fi truda m\u00e2inilor mele \u015fi te-a mustrat azi noapte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Laban i-a r\u0103spuns lui Iacov: \u2013 Fetele sunt fetele mele, copiii sunt copiii mei, turmele sunt turmele mele: tot ce vezi \u00eemi apar\u0163ine. Dar ce pot face eu ast\u0103zi pentru aceste fete ale mele sau pentru copiii pe care ele i-au n\u0103scut?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Haide s\u0103 \u00eencheiem un leg\u0103m\u00e2nt care s\u0103 fie m\u0103rturie \u00eentre mine \u015fi tine."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Astfel, Iacov a luat o piatr\u0103 \u015fi a a\u015fezat-o \u00een picioare."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Laban le-a zis rudelor sale: \u201eAduna\u0163i ni\u015fte pietre\u201c; ei au adunat ni\u015fte pietre, au f\u0103cut din ele o movil\u0103 \u015fi au m\u00e2ncat pe ea."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Laban a numit-o Iegar-Sahaduta, iar Iacov a numit-o Galed."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Laban a zis: \u2013 Aceast\u0103 movil\u0103 este ast\u0103zi martor\u0103 \u00eentre mine \u015fi tine. De aceea a fost numit\u0103 Galed."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ea a mai fost numit\u0103 \u015fi Mi\u0163pa, pentru c\u0103 el a zis: \u2013 DOMNUL s\u0103 vegheze \u00eentre mine \u015fi tine chiar \u015fi atunci c\u00e2nd suntem departe unul de cel\u0103lalt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dac\u0103 te vei purta r\u0103u cu fiicele mele sau dac\u0103 \u00ee\u0163i vei mai lua \u015fi alte so\u0163ii pe l\u00e2ng\u0103 fiicele mele, de\u015fi nimeni altcineva nu va fi cu noi, adu-\u0163i aminte c\u0103 Dumnezeu este martor \u00eentre mine \u015fi tine."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Laban i-a mai zis lui Iacov: \u2013 Iat\u0103 aceast\u0103 movil\u0103 \u015fi st\u00e2lpul pe care l-am a\u015fezat \u00eentre mine \u015fi tine!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Aceast\u0103 movil\u0103 \u015fi st\u00e2lpul sunt martori c\u0103 nu voi trece de aceast\u0103 movil\u0103 la tine, pentru ca s\u0103-\u0163i fac r\u0103u \u015fi c\u0103 nici tu nu vei trece de aceast\u0103 movil\u0103 \u015fi de acest st\u00e2lp la mine, pentru ca s\u0103-mi faci r\u0103u."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Fie ca Dumnezeul lui Avraam \u015fi Dumnezeul lui Nahor, Dumnezeul tat\u0103lui lor, s\u0103 judece \u00eentre noi. Iacov a jurat pe Cel de Care se temea tat\u0103l s\u0103u, Isaac;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "apoi a adus o jertf\u0103 pe munte \u015fi \u015fi-a invitat rudele s\u0103 m\u0103n\u00e2nce; dup\u0103 ce au m\u00e2ncat, au petrecut noaptea pe munte."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A doua zi, diminea\u0163a, Laban s-a sculat devreme, \u015fi-a s\u0103rutat nepo\u0163ii \u015fi fiicele \u015fi i-a binecuv\u00e2ntat; apoi a plecat \u015fi s-a \u00eentors acas\u0103."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov \u015fi-a continuat drumul \u015fi l-au \u00eent\u00e2lnit \u00eengerii lui Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a v\u0103zut, Iacov a zis: \u201eAceasta este tab\u0103ra lui Dumnezeu!\u201c \u015ei a numit acel loc Mahanayim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iacov se preg\u0103te\u015fte s\u0103-l \u00eent\u00e2lneasc\u0103 pe Esau - Iacov a trimis \u00eenaintea lui mesageri la fratele s\u0103u, Esau, \u00een Seir, \u00een \u0163inutul lui Edom,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "poruncindu-le s\u0103-i spun\u0103 st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, Esau, urm\u0103toarele: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte slujitorul t\u0103u, Iacov: \u00abP\u00e2n\u0103 acum am locuit la Laban;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "am vi\u0163ei, m\u0103gari, oi, sclavi \u015fi sclave \u015fi am trimis acest mesaj st\u0103p\u00e2nului meu, pentru ca s\u0103 g\u0103sesc bun\u0103voin\u0163\u0103 la tine.\u00bb\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mesagerii s-au \u00eentors la Iacov, spun\u00e2nd: \u201eNe-am dus la fratele t\u0103u, Esau, iar el vine \u00een \u00eent\u00e2mpinarea ta cu patru sute de b\u0103rba\u0163i.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iacov s-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare \u015fi era fr\u0103m\u00e2ntat; a \u00eemp\u0103r\u0163it \u00een dou\u0103 tabere oamenii care erau cu el, oile, vitele \u015fi c\u0103milele,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "g\u00e2ndindu-se c\u0103, dac\u0103 Esau va ataca una dintre tabere \u015fi o va nimici, cealalt\u0103 va putea sc\u0103pa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi Iacov s-a rugat: \u201eDOAMNE, Dumnezeul tat\u0103lui meu, Avraam, \u015fi Dumnezeul tat\u0103lui meu, Isaac, Cel Care mi-ai spus: \u00ab\u00centoarce-te \u00een \u0163ara ta, la rudele tale, pentru ca s\u0103 te fac s\u0103 prosperi\u00bb,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nu sunt vrednic de toat\u0103 \u00eendurarea \u015fi credincio\u015fia pe care le-ai ar\u0103tat fa\u0163\u0103 de slujitorul T\u0103u, pentru c\u0103 am trecut Iordanul doar cu toiagul meu, iar acum am ajuns dou\u0103 tabere."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Scap\u0103-m\u0103, Te rog, din m\u00e2na fratelui meu, Esau, deoarece m\u0103 tem c\u0103 va veni \u015fi ne va omor\u00ee pe mine, pe mame \u015fi pe copii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Totu\u015fi Tu ai promis: \u00abTe voi face s\u0103 prosperi \u015fi-\u0163i voi face urma\u015fii la fel de numero\u015fi precum nisipul m\u0103rii care nu poate fi num\u0103rat.\u00bb\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El a r\u0103mas acolo peste noapte \u015fi a preg\u0103tit din averea sa un dar pentru fratele s\u0103u, Esau:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dou\u0103 sute de capre \u015fi dou\u0103zeci de \u0163api, dou\u0103 sute de oi \u015fi dou\u0103zeci de berbeci,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "treizeci de c\u0103mile care al\u0103ptau, \u00eempreun\u0103 cu puii lor, patruzeci de vaci \u015fi zece tauri, precum \u015fi dou\u0103zeci de m\u0103g\u0103ri\u0163e \u015fi zece m\u0103gari."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El le-a dat sclavilor s\u0103i c\u00e2te o turm\u0103 la fiecare, \u015fi le-a spus: \u201eMerge\u0163i \u00eenaintea mea \u015fi l\u0103sa\u0163i o distan\u0163\u0103 \u00eentre fiecare turm\u0103.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El i-a poruncit celui dint\u00e2i: \u201eC\u00e2nd \u00eel vei \u00eent\u00e2lni pe fratele meu, Esau, iar el te va \u00eentreba: \u00abAl cui e\u015fti? Unde te duci? \u015ei ale cui sunt aceste animale dinaintea ta?\u00bb,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tu s\u0103-i r\u0103spunzi: \u00abSunt ale slujitorului t\u0103u, Iacov; sunt un dar trimis st\u0103p\u00e2nului meu, Esau, iar el \u00eensu\u015fi vine \u00een urma noastr\u0103.\u00bb\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iacov le-a poruncit celui de-al doilea, celui de-al treilea \u015fi tuturor celor care m\u00e2nau turmele, astfel: \u201eS\u0103-i spune\u0163i acela\u015fi lucru lui Esau, c\u00e2nd \u00eel ve\u0163i \u00eent\u00e2lni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Spune\u0163i-i, de asemenea: \u00abSlujitorul t\u0103u, Iacov, vine \u00een urma noastr\u0103\u00bb\u201c, pentru c\u0103 \u00ee\u015fi zicea: \u201e\u00cel voi potoli cu darul care este \u00eenaintea mea, iar c\u00e2nd \u00eel voi vedea fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103, poate m\u0103 va accepta.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel, darul a trecut \u00eenaintea lui, iar el a r\u0103mas \u00een tab\u0103r\u0103 \u00een noaptea aceea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lupta lui Iacov la Peniel - \u00cen aceea\u015fi noapte, Iacov s-a sculat, \u015fi-a luat cele dou\u0103 so\u0163ii, cele dou\u0103 sclave \u015fi cei unsprezece copii \u015fi a trecut vadul Iabok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I-a luat, i-a trecut vadul, apoi \u015fi-a trecut \u015fi toat\u0103 averea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iacov a fost l\u0103sat singur \u015fi un b\u0103rbat s-a luptat cu el p\u00e2n\u0103 \u00een rev\u0103rsatul zorilor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd b\u0103rbatul acela a v\u0103zut c\u0103 nu-l poate \u00eenvinge, l-a lovit la \u00eencheietura coapsei, astfel \u00eenc\u00e2t \u00eencheietura coapsei lui Iacov a s\u0103rit de la loc, \u00een timp ce se lupta cu El."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apoi a zis: \u2013 Las\u0103-M\u0103 s\u0103 plec pentru c\u0103 se ivesc zorile. Dar Iacov I-a r\u0103spuns: \u2013 Nu Te voi l\u0103sa s\u0103 pleci p\u00e2n\u0103 nu m\u0103 vei binecuv\u00e2nta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei El l-a \u00eentrebat: \u2013 Cum te cheam\u0103? \u2013 Iacov, a r\u0103spuns el."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci b\u0103rbatul acela i-a zis: \u2013 Nu te vei mai numi Iacov, ci Israel, pentru c\u0103 te-ai luptat cu Dumnezeu \u015fi cu oamenii \u015fi ai \u00eenvins."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013 Te rog, spune-mi care este Numele T\u0103u? L-a \u00eentrebat Iacov. El i-a r\u0103spuns: \u2013 De ce \u00cemi ceri Numele? \u015ei l-a binecuv\u00e2ntat acolo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iacov a numit acel loc Peniel, zic\u00e2nd: \u201eL-am v\u0103zut pe Dumnezeu fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 \u015fi totu\u015fi via\u0163a mi-a fost cru\u0163at\u0103.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "R\u0103s\u0103rea soarele atunci c\u00e2nd Iacov a plecat din Peniel \u015fchiop\u0103t\u00e2nd din coaps\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, israeli\u0163ii nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 tendonul de la \u00eencheietura coapsei animalelor, tocmai pentru c\u0103 Iacov a fost lovit \u00een tendonul de la \u00eencheietura coapsei."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cent\u00e2lnirea dintre Iacov \u015fi Esau - La un moment dat, Iacov \u015fi-a ridicat privirea \u015fi l-a v\u0103zut pe Esau venind cu patru sute de b\u0103rba\u0163i. Atunci el \u015fi-a \u00eemp\u0103r\u0163it copiii \u00eentre Lea, Rahela \u015fi cele dou\u0103 sclave."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le-a pus pe cele dou\u0103 sclave \u00eempreun\u0103 cu copiii lor \u00een fa\u0163\u0103, apoi pe Lea \u00eempreun\u0103 cu copiii ei, iar la urm\u0103 de tot pe Rahela cu Iosif."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El \u00eensu\u015fi s-a a\u015fezat \u00eenaintea lor \u015fi s-a plecat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt de \u015fapte ori \u00een timp ce se apropia de fratele s\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Esau a alergat s\u0103-l \u00eent\u00e2mpine \u015fi l-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat; \u015fi-a pus m\u00e2inile \u00een jurul g\u00e2tului s\u0103u, l-a s\u0103rutat, apoi au pl\u00e2ns \u00eempreun\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd Esau \u015fi-a ridicat privirea \u015fi a v\u0103zut femeile \u015fi copiii, a \u00eentrebat: \u2013 Cine sunt ace\u015ftia care vin \u00een urma ta? \u2013 Sunt copiii cu care Dumnezeu l-a binecuv\u00e2ntat pe slujitorul t\u0103u, a r\u0103spuns Iacov."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apoi sclavele \u015fi copiii lor s-au apropiat \u015fi s-au plecat \u00eenaintea lui Esau;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "de asemenea, Lea \u015fi copiii ei s-au apropiat \u015fi s-au plecat \u00eenaintea lui; iar \u00een cele din urm\u0103, Iosif \u015fi Rahela s-au apropiat \u015fi s-au plecat \u015fi ei \u00eenaintea lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esau a \u00eentrebat: \u2013 Ce ai de g\u00e2nd s\u0103 faci cu toat\u0103 tab\u0103ra aceea pe care am \u00eent\u00e2lnit-o? \u2013 S\u0103 g\u0103sesc bun\u0103voin\u0163\u0103 la st\u0103p\u00e2nul meu, a r\u0103spuns Iacov."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 Eu am destul, frate, i-a spus Esau; p\u0103streaz\u0103 ce ai pentru tine."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar Iacov i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu, te rog! Dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la tine, prime\u015fte darul meu, c\u0103ci, cu adev\u0103rat, atunci c\u00e2nd \u0163i-am v\u0103zut fa\u0163a, parc\u0103 a\u015f fi v\u0103zut fa\u0163a lui Dumnezeu, iar tu ai fost binevoitor cu mine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te rog, prime\u015fte binecuv\u00e2ntarea mea, care \u0163i-a fost adus\u0103, pentru c\u0103 Dumnezeu a fost bun cu mine \u015fi am de toate. Astfel, Iacov a insistat, iar Esau a primit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apoi Esau a zis: \u2013 Hai s\u0103 pornim \u015fi s\u0103 ne continu\u0103m c\u0103l\u0103toria; eu voi merge \u00eenaintea ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Iacov i-a r\u0103spuns: \u2013 St\u0103p\u00e2nul meu \u015ftie c\u0103 pruncii sunt pl\u0103p\u00e2nzi \u015fi c\u0103 trebuie s\u0103 am grij\u0103 de oile \u015fi vitele care al\u0103pteaz\u0103; dac\u0103 sunt silite la drum o singur\u0103 zi, toate vor muri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0103 mearg\u0103 st\u0103p\u00e2nul meu \u00eenaintea slujitorului s\u0103u, iar eu voi veni \u00eencet, la pas cu turma care este \u00eenaintea mea \u015fi cu copiii, p\u00e2n\u0103 voi ajunge la st\u0103p\u00e2nul meu, \u00een Seir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esau i-a zis: \u2013 Atunci, d\u0103-mi voie s\u0103 las c\u00e2\u0163iva dintre oamenii mei cu tine. \u2013 Pentru ce asta? a r\u0103spuns Iacov. Mi-ajunge s\u0103 g\u0103sesc bun\u0103voin\u0163\u0103 la st\u0103p\u00e2nul meu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen aceea\u015fi zi, Esau s-a \u00eentors \u00een Seir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Iacov a c\u0103l\u0103torit spre Sucot unde \u015fi-a zidit o cas\u0103 \u015fi a f\u0103cut ad\u0103posturi pentru turmele sale; de aceea acel loc se nume\u015fte Sucot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00centorc\u00e2ndu-se din Padan-Aram, Iacov a ajuns \u00een siguran\u0163\u0103 \u00een cetatea \u015eehem, care se afl\u0103 \u00een Canaan, \u015fi \u015fi-a a\u015fezat tab\u0103ra \u00een fa\u0163a cet\u0103\u0163ii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cu o sut\u0103 de chesita, el a cump\u0103rat de la fiii lui Hamor, tat\u0103l lui \u015eehem, partea de teren pe care \u015fi-a \u00eentins cortul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Acolo a ridicat un altar \u015fi l-a numit El-Elohe-Israel."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dina \u015fi hivi\u0163ii - Dina, fiica pe care Lea i-o n\u0103scuse lui Iacov, a ie\u015fit s\u0103 vad\u0103 fetele \u0163\u0103rii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut-o, \u015eehem, fiul hivitului Hamor, prin\u0163ul \u0163\u0103rii, a luat-o, s-a culcat cu ea \u015fi astfel a necinstit-o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El s-a \u00eendr\u0103gostit de Dina, fiica lui Iacov, a \u00eendr\u0103git-o \u015fi i-a vorbit frumos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi i-a zis tat\u0103lui s\u0103u, Hamor: \u201eIa-mi pe aceast\u0103 fat\u0103 de so\u0163ie!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iacov a aflat c\u0103 \u015eehem a necinstit-o pe fiica sa, Dina, \u00eens\u0103 pentru c\u0103 fiii s\u0103i erau cu animalele la c\u00e2mp, a t\u0103cut p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd s-au \u00eentors ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hamor, tat\u0103l lui \u015eehem, a venit la Iacov s\u0103-i vorbeasc\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Imediat ce-au auzit cele \u00eent\u00e2mplate, fiii lui Iacov s-au \u00eentors de la c\u00e2mp. Ei s-au sup\u0103rat \u015fi s-au m\u00e2niat foarte tare, pentru c\u0103 \u015eehem a f\u0103cut un lucru ru\u015finos \u00een Israel, culc\u00e2ndu-se cu fiica lui Iacov; un astfel de lucru nu trebuia f\u0103cut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Hamor le-a vorbit astfel: \u2013 Fiul meu, \u015eehem, s-a \u00eendr\u0103gostit de fiica voastr\u0103; v\u0103 rog, da\u0163i-i-o de so\u0163ie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cencuscri\u0163i-v\u0103 cu noi: da\u0163i-ne fiicele voastre \u015fi lua\u0163i fiicele noastre pentru voi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Locui\u0163i \u00eempreun\u0103 cu noi; \u00eentruc\u00e2t \u0163ara este \u00eenaintea voastr\u0103, locui\u0163i \u00een ea, face\u0163i nego\u0163 \u015fi dob\u00e2ndi\u0163i propriet\u0103\u0163i \u00een ea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015eehem le-a mai spus tat\u0103lui \u015fi fra\u0163ilor Dinei: \u2013 S\u0103 g\u0103sesc bun\u0103voin\u0163\u0103 la voi \u015fi v\u0103 voi da orice \u00eemi ve\u0163i cere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cere\u0163i-mi o zestre \u015fi un dar c\u00e2t de mari vre\u0163i, iar eu v\u0103 voi da orice \u00eemi ve\u0163i cere; doar da\u0163i-mi fata de so\u0163ie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fiii lui Iacov le-au r\u0103spuns cu viclenie lui \u015eehem \u015fi tat\u0103lui s\u0103u, Hamor, pentru c\u0103 \u015eehem a necinstit-o pe sora lor, Dina,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "zic\u00e2nd: \u2013 Nu putem face acest lucru; nu putem s-o d\u0103m pe sora noastr\u0103 unui b\u0103rbat necircumcis, pentru c\u0103 aceasta ar fi o ocar\u0103 pentru noi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vom fi de acord doar dac\u0103 voi v\u0103 ve\u0163i face ca noi, adic\u0103 doar dac\u0103 fiecare b\u0103rbat dintre voi va fi circumcis."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apoi v\u0103 vom da fiicele noastre \u015fi le vom lua pentru noi pe fiicele voastre; vom locui \u00eempreun\u0103 cu voi \u015fi vom alc\u0103tui un singur popor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu ne ve\u0163i asculta ca s\u0103 v\u0103 circumcide\u0163i, ne vom lua fata \u015fi vom pleca."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lui Hamor \u015fi lui \u015eehem, fiul acestuia, le-a pl\u0103cut cererea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00e2n\u0103rul, care era cel mai respectat \u00een familia tat\u0103lui s\u0103u, n-a \u00eent\u00e2rziat s\u0103 fac\u0103 lucrul cerut, pentru c\u0103 \u00eei pl\u0103cea de fiica lui Iacov."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Astfel, Hamor \u015fi fiul s\u0103u, \u015eehem, au venit la poarta cet\u0103\u0163ii lor \u015fi le-au vorbit b\u0103rba\u0163ilor din cetate astfel:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eAce\u015fti b\u0103rba\u0163i sunt pa\u015fnici cu noi; s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi s\u0103 fac\u0103 nego\u0163 \u00een ea, pentru c\u0103 \u0163ara este suficient de mare pentru ei; s\u0103 ne lu\u0103m so\u0163ii dintre fiicele lor, iar noi s\u0103 le d\u0103m pe fiicele noastre, lor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ei vor s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu noi \u015fi s\u0103 alc\u0103tuim un singur popor doar dac\u0103 fiecare b\u0103rbat dintre noi va fi circumcis, a\u015fa cum sunt \u015fi ei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nu vor fi atunci vitele, bog\u0103\u0163iile \u015fi toate animalele lor ale noastre? Deci s\u0103 fim de acord \u015fi s\u0103-i l\u0103s\u0103m s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu noi.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "To\u0163i cei care au ie\u015fit la poarta cet\u0103\u0163ii au ascultat de Hamor \u015fi de fiul s\u0103u, \u015eehem, astfel c\u0103 to\u0163i b\u0103rba\u0163ii care au ie\u015fit la poarta cet\u0103\u0163ii au fost circumci\u015fi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A treia zi, pe c\u00e2nd sufereau ei \u00eenc\u0103, doi dintre fiii lui Iacov, Simeon \u015fi Levi, fra\u0163ii Dinei, \u015fi-au luat s\u0103biile, au atacat cetatea care se credea \u00een siguran\u0163\u0103 \u015fi i-au ucis pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ei i-au ucis cu sabia pe Hamor \u015fi pe fiul s\u0103u, \u015eehem, au luat-o pe Dina din casa lui \u015eehem \u015fi au plecat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fiii lui Iacov s-au n\u0103pustit asupra celor \u00eenjunghia\u0163i \u015fi au jefuit cetatea, pentru c\u0103 o necinstiser\u0103 pe sora lor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Le-au luat oile, vitele, m\u0103garii \u015fi tot ce era \u00een cetate \u015fi pe c\u00e2mp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Le-au luat ca prad\u0103 toat\u0103 bog\u0103\u0163ia, to\u0163i copiii \u015fi so\u0163iile \u015fi au jefuit tot ce era \u00een case."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atunci Iacov le-a zis lui Simeon \u015fi lui Levi: \u2013 M-a\u0163i nenorocit f\u0103c\u00e2ndu-m\u0103 ur\u00e2t canaani\u0163ilor \u015fi perizi\u0163ilor, locuitorii \u0163\u0103rii; eu am pu\u0163ini oameni \u00een subordine, iar ei se vor str\u00e2nge \u00eempotriva mea \u015fi m\u0103 vor omor\u00ee, astfel \u00eenc\u00e2t voi fi nimicit eu \u015fi familia mea."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dar ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Se cuvenea ca el s\u0103 se poarte cu sora noastr\u0103 ca \u015fi cu o prostituat\u0103?"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00centoarcerea lui Iacov la Betel - Dumnezeu i-a vorbit lui Iacov astfel: \u201eScoal\u0103-te, du-te la Betel, locuie\u015fte acolo \u015fi zide\u015fte un altar pentru Dumnezeul Care \u0163i S-a ar\u0103tat pe c\u00e2nd fugeai de fratele t\u0103u, Esau.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iacov le-a spus celor din familia sa \u015fi tuturor celor care erau cu el: \u201e\u00cendep\u0103rta\u0163i zeii care sunt \u00een mijlocul vostru, cur\u0103\u0163a\u0163i-v\u0103 \u015fi schimba\u0163i-v\u0103 hainele,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pentru ca s\u0103 ne scul\u0103m \u015fi s\u0103 mergem la Betel unde voi zidi un altar pentru Dumnezeul Care mi-a r\u0103spuns \u00een ziua necazului meu \u015fi Care a fost cu mine pe oriunde am umblat.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei i-au dat lui Iacov to\u0163i zeii pe care-i aveau \u015fi cerceii pe care-i purtau \u00een urechi. Dup\u0103 ce i-a \u00eengropat sub terebintul care se afla l\u00e2ng\u0103 \u015eehem,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "au pornit la drum. Groaza lui Dumnezeu a cuprins cet\u0103\u0163ile din \u00eemprejurimi, astfel \u00eenc\u00e2t nimeni nu i-a urm\u0103rit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iacov a ajuns la Luz, adic\u0103 Betel, care se afl\u0103 \u00een Canaan, \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i cei care erau cu el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acolo a zidit un altar \u015fi a pus acelui loc numele El-Betel, pentru c\u0103 Dumnezeu \u00censu\u015fi i Se ar\u0103tase acolo, pe c\u00e2nd fugea de fratele s\u0103u, Esau."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Debora, doica Rebec\u0103i, a murit \u015fi a fost \u00eengropat\u0103 sub un stejar, mai jos de Betel; de aceea stejarul a fost numit Alon-Bakut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 ce Iacov s-a \u00eentors din Padan-Aram, Dumnezeu i S-a ar\u0103tat din nou, l-a binecuv\u00e2ntat"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi i-a zis: \u201eNumele t\u0103u este Iacov; dar nu te vei mai numi Iacov, ci numele t\u0103u va fi Israel.\u201c \u015ei l-a numit Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dumnezeu i-a mai zis: \u201eEu sunt Dumnezeul cel Atoputernic: fii roditor \u015fi \u00eenmul\u0163e\u015fte-te; un neam \u015fi o mul\u0163ime de neamuri vor ie\u015fi din tine, chiar regi vor ie\u015fi din coapsele tale."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0162ara pe care le-am dat-o lui Avraam \u015fi Isaac \u0163i-o voi da \u0163ie \u015fi semin\u0163ei tale dup\u0103 tine.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi Dumnezeu S-a \u00een\u0103l\u0163at de la el, din locul \u00een care \u00eei vorbise."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iacov a a\u015fezat un st\u00e2lp de piatr\u0103 \u00een locul \u00een care Dumnezeu \u00eei vorbise \u015fi a turnat o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 \u015fi untdelemn pe el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iacov a numit locul \u00een care Dumnezeu \u00eei vorbise, Betel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Moartea Rahelei \u015fi a lui Isaac - Dup\u0103 aceea au plecat din Betel \u015fi, \u00eenainte de a ajunge la Efrata, pe Rahela au apucat-o durerile na\u015fterii. A avut o na\u015ftere grea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd era \u00een durerile na\u015fterii, moa\u015fa i-a zis: \u201eNu te teme, pentru c\u0103 mai ai un fiu.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen timp ce \u00ee\u015fi d\u0103dea sufletul, pentru c\u0103 era pe moarte, Rahela i-a pus b\u0103iatului numele Ben-Oni; \u00eens\u0103 tat\u0103l s\u0103u i-a pus numele Beniamin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rahela a murit \u015fi a fost \u00eengropat\u0103 pe drumul spre Efrata, adic\u0103 Betleem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iacov a a\u015fezat un st\u00e2lp pe morm\u00e2ntul ei, st\u00e2lp care se afl\u0103 pe morm\u00e2ntul Rahelei \u015fi ast\u0103zi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israel \u015fi-a continuat c\u0103l\u0103toria \u015fi \u015fi-a \u00eentins cortul dincolo de Migdal-Eder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen timp ce Israel locuia \u00een acel \u0163inut, Ruben s-a dus \u015fi s-a culcat cu Bilha, \u0163iitoarea tat\u0103lui s\u0103u, dar Israel a aflat despre acest lucru. Iacov avea doisprezece fii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiii Leei au fost: Ruben, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Iacov; Simeon, Levi, Iuda, Isahar \u015fi Zabulon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiii Rahelei au fost: Iosif \u015fi Beniamin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiii Bilhei, sclava Rahelei, au fost: Dan \u015fi Neftali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fiii Zilpei, sclava Leei, au fost: Gad \u015fi A\u015fer. Ace\u015ftia au fost fiii lui Iacov, care i s-au n\u0103scut \u00een Padan-Aram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Moartea lui Isaac - Iacov a ajuns la tat\u0103l s\u0103u, Isaac, \u00een Mamre, l\u00e2ng\u0103 Chiriat-Arba, adic\u0103 Hebron, unde au locuit ca str\u0103ini Avraam \u015fi Isaac."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isaac a tr\u0103it o sut\u0103 optzeci de ani."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El \u015fi-a dat ultima suflare \u015fi astfel a murit b\u0103tr\u00e2n \u015fi s\u0103tul de zile, fiind ad\u0103ugat la poporul s\u0103u; iar Esau \u015fi Iacov, fiii s\u0103i, l-au \u00eengropat."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Esau - Ace\u015ftia au fost urma\u015fii lui Esau, adic\u0103 Edom:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esau \u015fi-a luat so\u0163ii dintre canaanite: pe Ada, fiica hititului Elon, pe Oholibama, fiica lui Ana, fiul hivitului \u0162ivon,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi pe Basmat, fiica lui Ismael \u015fi sora lui Nebaiot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ada i l-a n\u0103scut lui Esau pe Elifaz, Basmat i l-a n\u0103scut pe Reuel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "iar Oholibama i-a n\u0103scut pe Ieu\u015f, pe Ialam \u015fi pe Korah. Ace\u015ftia au fost fiii lui Esau, care i s-au n\u0103scut \u00een Canaan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esau \u015fi-a luat so\u0163iile, fiii, fiicele, pe to\u0163i cei din casa lui, vitele, toate animalele \u015fi averile pe care le-a str\u00e2ns \u00een Canaan \u015fi s-a mutat de l\u00e2ng\u0103 fratele s\u0103u, Iacov, \u00eentr-o alt\u0103 \u0163ar\u0103,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pentru c\u0103 propriet\u0103\u0163ile lor erau prea mari ca ei s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103; \u0163ara \u00een care locuiau nu mai avea loc pentru turmele lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Astfel, Esau, adic\u0103 Edom, s-a a\u015fezat \u00een regiunea muntoas\u0103 a Seirului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost urma\u015fii lui Esau, tat\u0103l edomi\u0163ilor din regiunea muntoas\u0103 a Seirului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103 care au fost numele fiilor lui Esau: Elifaz, fiul Adei, so\u0163ia lui Esau; Reuel, fiul Basmatei, so\u0163ia lui Esau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiii lui Elifaz au fost: Teman, Omar, \u0162efo, Gatam \u015fi Chenaz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Timna era \u0163iitoarea lui Elifaz, fiul lui Esau; ea i l-a n\u0103scut lui Elifaz pe Amalek. Ace\u015ftia au fost nepo\u0163ii Adei, so\u0163ia lui Esau."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii lui Reuel: Nahat, Zerah, \u015eama \u015fi Miza. Ace\u015ftia au fost nepo\u0163ii Basmatei, so\u0163ia lui Esau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii Oholibamei, so\u0163ia lui Esau \u015fi fiica lui Ana, fiul lui \u0162ivon: ea i-a n\u0103scut lui Esau pe Ieu\u015f, pe Ialam \u015fi pe Korah."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103 care au fost c\u0103peteniile fiilor lui Esau: fiii lui Elifaz, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Esau au fost: c\u0103petenia Teman, c\u0103petenia Omar, c\u0103petenia \u0162efo, c\u0103petenia Chenaz,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "c\u0103petenia Korah, c\u0103petenia Gatam, c\u0103petenia Amalek. Acestea au fost c\u0103peteniile lui Elifaz \u00een Edom; ace\u015ftia au fost nepo\u0163ii Adei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii lui Reuel, fiul lui Esau: c\u0103petenia Nahat, c\u0103petenia Zerah, c\u0103petenia \u015eama, c\u0103petenia Miza. Acestea au fost c\u0103peteniile lui Reuel \u00een \u0163ara Edom; ace\u015ftia au fost nepo\u0163ii Basmatei, so\u0163ia lui Esau."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii Oholibamei, so\u0163ia lui Esau: c\u0103petenia Ieu\u015f, c\u0103petenia Ialam, c\u0103petenia Korah; acestea au fost c\u0103peteniile Oholibamei, fiica lui Ana \u015fi so\u0163ia lui Esau."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii lui Esau, adic\u0103 Edom, \u015fi acestea au fost c\u0103peteniile lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii horitului Seir, locuitorii \u0163\u0103rii: Lotan, \u015eobal, \u0162ivon, Ana,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Di\u015fon, E\u0163er \u015fi Di\u015fan. Acestea au fost c\u0103peteniile hori\u0163ilor, fiii lui Seir, \u00een Edom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fiii lui Lotan au fost Hori \u015fi Hemam. Sora lui Lotan a fost Timna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii lui \u015eobal: Alvan, Manahat, Ebal, \u015eefo \u015fi Onam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii lui \u0162ivon: Ayia \u015fi Ana; el este Ana, cel care a g\u0103sit izvoarele \u00een pustie, pe c\u00e2nd p\u0103\u015ftea m\u0103garii tat\u0103lui s\u0103u, \u0162ivon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost copiii lui Ana: Di\u015fon \u015fi Oholibama, fiica lui Ana."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii lui Di\u015fon: Hemdan, E\u015fban, Itran \u015fi Cheran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii lui E\u0163er: Bilhan, Zaavan \u015fi Akan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii lui Di\u015fan: U\u0163 \u015fi Aran."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Acestea au fost c\u0103peteniile hori\u0163ilor: c\u0103petenia Lotan, c\u0103petenia \u015eobal, c\u0103petenia \u0162ivon, c\u0103petenia Ana,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "c\u0103petenia Di\u015fon, c\u0103petenia E\u0163er \u015fi c\u0103petenia Di\u015fan; acestea au fost c\u0103peteniile hori\u0163ilor, potrivit cetelor lor \u00een \u0163ara lui Seir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Regii Edomului - Regii care au domnit \u00een Edom, \u00eenainte ca vreun rege s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel, au fost:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bela, fiul lui Beor, a domnit \u00een Edom; numele cet\u0103\u0163ii sale era Dinhaba."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd Bela a murit, Iobab, fiul lui Zerah, din Bo\u0163ra, a domnit \u00een locul lui."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd Iobab a murit, Hu\u015fam, din \u0163ara temani\u0163ilor, a domnit \u00een locul lui."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u00e2nd Hu\u015fam a murit, Hadad, fiul lui Bedad, cel care i-a \u00eenvins pe midiani\u0163i la Moab, a domnit \u00een locul lui; numele cet\u0103\u0163ii sale era Avit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2nd Hadad a murit, Samla, din Masreka, a domnit \u00een locul lui."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u00e2nd Samla a murit, Saul din Rehobotul de l\u00e2ng\u0103 r\u00e2u a domnit \u00een locul lui."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "C\u00e2nd Saul a murit, Baal-Hanan, fiul lui Acbor, a domnit \u00een locul lui."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2nd Baal-Hanan, fiul lui Acbor, a murit, Hadar a domnit \u00een locul lui; numele cet\u0103\u0163ii sale era Pau. Numele so\u0163iei sale era Mehetabeel, fiica lui Matred, fiica lui Me-Zahab."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Numele c\u0103peteniilor care provin din Esau, dup\u0103 clanurile \u015fi regiunile lor, sunt urm\u0103toarele: c\u0103petenia Timna, c\u0103petenia Alva, c\u0103petenia Ietet,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "c\u0103petenia Oholibama, c\u0103petenia Ela, c\u0103petenia Pinon,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "c\u0103petenia Chenaz, c\u0103petenia Teman, c\u0103petenia Mib\u0163ar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "c\u0103petenia Magdiel \u015fi c\u0103petenia Iram. Acestea au fost c\u0103peteniile Edomului, potrivit teritoriilor lor \u00een \u0163ara pe care o st\u0103p\u00e2neau. Esau a fost str\u0103mo\u015ful edomi\u0163ilor."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iosif \u015fi fra\u0163ii s\u0103i - Iacov s-a a\u015fezat \u00een \u0163ara \u00een care a locuit tat\u0103l s\u0103u, \u00een Canaan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aceasta este istoria lui Iacov. La v\u00e2rsta de \u015faptesprezece ani, Iosif p\u0103\u015ftea turma \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii s\u0103i, fiii Bilhei \u015fi ai Zilpei, so\u0163iile tat\u0103lui s\u0103u; el \u00eei spunea tat\u0103lui lor lucrurile rele pe care ace\u015ftia le f\u0103ceau."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel \u00eel \u00eendr\u0103gea pe Iosif mai mult dec\u00e2t pe to\u0163i ceilal\u0163i fii ai s\u0103i, pentru c\u0103 era un fiu n\u0103scut la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e \u015fi i-a f\u0103cut o tunic\u0103 decorat\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd fra\u0163ii s\u0103i au v\u0103zut c\u0103 tat\u0103l lor \u00eel \u00eendr\u0103gea mai mult dec\u00e2t pe ei, l-au ur\u00e2t pe Iosif \u015fi n-au putut s\u0103-i vorbeasc\u0103 prietene\u015fte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iosif a avut un vis pe care l-a istorisit fra\u0163ilor s\u0103i, dar ace\u015ftia l-au ur\u00e2t \u015fi mai mult."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Asculta\u0163i visul pe care l-am avut!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se f\u0103cea c\u0103 eram la legatul snopilor pe c\u00e2mp. Deodat\u0103, snopul meu s-a ridicat \u00een picioare, iar snopii vo\u015ftri s-au adunat \u00een jurul lui \u015fi s-au plecat \u00eenaintea snopului meu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fra\u0163ii s\u0103i i-au r\u0103spuns: \u2013 Doar nu vei domni tu peste noi?! Doar nu ne vei st\u0103p\u00e2ni tu?! \u015ei l-au ur\u00e2t \u015fi mai mult din cauza viselor \u015fi a cuvintelor sale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iosif a mai avut un vis \u015fi l-a istorisit \u015fi pe acesta fra\u0163ilor s\u0103i: \u2013 Am mai avut un vis, a spus el. Se f\u0103cea c\u0103 soarele, luna \u015fi unsprezece stele se plecau \u00eenaintea mea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd le-a istorisit acest vis tat\u0103lui \u015fi fra\u0163ilor s\u0103i, tat\u0103l s\u0103u l-a mustrat zic\u00e2ndu-i: \u2013 Ce fel de vis este acesta pe care l-ai avut? Oare vom veni eu, mama ta \u015fi fra\u0163ii t\u0103i ca s\u0103 ne prostern\u0103m \u00eenaintea ta?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fra\u0163ii s\u0103i l-au invidiat, dar tat\u0103l s\u0103u a \u0163inut minte acest vis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fra\u0163ii s\u0103i s-au dus s\u0103 pasc\u0103 turma tat\u0103lui lor l\u00e2ng\u0103 \u015eehem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Israel i-a zis lui Iosif: \u2013 \u015etii c\u0103 fra\u0163ii t\u0103i pasc oile l\u00e2ng\u0103 \u015eehem. Vino, c\u0103ci vreau s\u0103 te trimit la ei. \u2013 Sunt gata, a r\u0103spuns el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2013 Du-te, vezi dac\u0103 fra\u0163ii t\u0103i \u015fi turma sunt bine \u015fi adu-mi ve\u015fti! i-a zis Israel. Apoi l-a trimis din valea Hebron. C\u00e2nd a ajuns la \u015eehem,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "un om l-a g\u0103sit r\u0103t\u0103cind pe c\u00e2mp \u015fi l-a \u00eentrebat: \u2013 Ce cau\u0163i?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013 \u00cei caut pe fra\u0163ii mei, a r\u0103spuns el; spune-mi, te rog, unde pasc ei turma?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Omul acela i-a r\u0103spuns: \u2013 Au plecat de aici. I-am auzit sf\u0103tuindu-se s\u0103 mearg\u0103 la Dotan. Iosif s-a dus pe urma fra\u0163ilor s\u0103i \u015fi i-a g\u0103sit la Dotan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei l-au v\u0103zut de departe \u015fi, \u00eenainte ca el s\u0103 ajung\u0103 la ei, au pus la cale s\u0103-l omoare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei s-au sf\u0103tuit astfel: \u2013 Vine \u201evis\u0103torul\u201c!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Haide\u0163i s\u0103-l omor\u00e2m \u015fi s\u0103-l arunc\u0103m \u00eentr-una dintre aceste gropi. Vom spune c\u0103 l-a m\u00e2ncat un animal s\u0103lbatic \u015fi vom vedea ce se va alege de visele lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd Ruben a auzit lucrul acesta, a \u00eencercat s\u0103-l scape din m\u00e2inile lor, zic\u00e2nd: \u2013 S\u0103 nu-i lu\u0103m via\u0163a!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u0103r\u0103 v\u0103rsare de s\u00e2nge! a continuat el. Arunca\u0163i-l \u00een aceast\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103 din pustie, f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 \u00eentinde\u0163i m\u00e2na asupra lui. Spunea aceasta pentru ca s\u0103-l scape din m\u00e2inile lor \u015fi s\u0103-l aduc\u0103 \u00eenapoi la tat\u0103l s\u0103u."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd Iosif a ajuns la fra\u0163ii s\u0103i, ace\u015ftia l-au dezbr\u0103cat de tunica sa, de tunica decorat\u0103 pe care o purta,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "l-au luat \u015fi l-au aruncat \u00eentr-o f\u00e2nt\u00e2n\u0103; f\u00e2nt\u00e2na era goal\u0103, f\u0103r\u0103 pic de ap\u0103 \u00een ea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi s-au a\u015fezat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. Dintr-odat\u0103 au observat apropiindu-se o caravan\u0103 de-a ismaeli\u0163ilor venind din Ghilad \u015fi duc\u00e2nd \u00een Egipt, pe c\u0103milele lor, condimente, balsam \u015fi smirn\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iuda le-a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eCe c\u00e2\u015ftig\u0103m dac\u0103 ne omor\u00e2m fratele \u015fi-i ascundem s\u00e2ngele?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Haide\u0163i s\u0103-l vindem ismaeli\u0163ilor \u015fi s\u0103 nu ne \u00eentindem m\u00e2na asupra lui, c\u0103ci totu\u015fi este fratele nostru, carne din carnea noastr\u0103.\u201c Fra\u0163ii s\u0103i au fost de acord."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au apropiat negustorii midiani\u0163i, fra\u0163ii s\u0103i l-au scos pe Iosif afar\u0103 din f\u00e2nt\u00e2n\u0103 \u015fi l-au v\u00e2ndut ismaeli\u0163ilor cu dou\u0103zeci de \u015fecheli de argint. Ace\u015ftia l-au dus pe Iosif \u00een Egipt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd Ruben s-a \u00eentors la f\u00e2nt\u00e2n\u0103 \u015fi a v\u0103zut c\u0103 Iosif nu mai era acolo, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Apoi s-a dus la fra\u0163ii s\u0103i \u015fi le-a zis: \u201eCopilul a disp\u0103rut; ce m\u0103 fac?\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dar ei au luat tunica lui Iosif, au \u00eenjunghiat un \u0163ap \u015fi au \u00eenmuiat tunica \u00een s\u00e2nge."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I-au trimis tunica decorat\u0103 tat\u0103lui lor, zic\u00e2nd: \u201eAm g\u0103sit asta; vezi dac\u0103 nu este tunica fiului t\u0103u.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El a recunoscut-o \u015fi a zis: \u201eEste tunica fiului meu! L-a m\u00e2ncat un animal s\u0103lbatic; f\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103, Iosif a fost sf\u00e2\u015fiat \u00een buc\u0103\u0163i.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Atunci Iacov \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele, \u015fi-a pus un sac pe coapse \u015fi l-a jelit pe fiul s\u0103u multe zile."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "To\u0163i fiii \u015fi fiicele sale au venit s\u0103-l m\u00e2ng\u00e2ie, dar el n-a vrut s\u0103 fie m\u00e2ng\u00e2iat, ci l-a bocit zic\u00e2nd: \u201eJelind voi cobor\u00ee la fiul meu \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor.\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Midiani\u0163ii l-au v\u00e2ndut pe Iosif \u00een Egipt lui Potifar, unul dintre demnitarii lui Faraon \u015fi conduc\u0103tor al g\u0103rzii."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iuda \u015fi Tamar - \u00cen vremea aceea, Iuda a plecat de la fra\u0163ii s\u0103i \u015fi s-a a\u015fezat \u00een vecin\u0103tatea unui adulamit pe care \u00eel chema Hira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iuda a \u00eent\u00e2lnit-o acolo pe fiica unui canaanit pe care-l chema \u015eua, s-a c\u0103s\u0103torit cu ea \u015fi a intrat la ea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu c\u0103ruia Iuda i-a pus numele Er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ea a r\u0103mas din nou \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu c\u0103ruia i-a pus numele Onan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A n\u0103scut un alt fiu \u015fi i-a pus numele \u015eela. Ea l-a n\u0103scut \u00een Chezib."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iuda i-a luat o so\u0163ie lui Er, \u00eent\u00e2iul s\u0103u n\u0103scut; numele ei era Tamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar Er, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Iuda, era r\u0103u \u00eenaintea DOMNULUI, astfel c\u0103 DOMNUL l-a omor\u00e2t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci Iuda i-a zis lui Onan: \u201eC\u0103s\u0103tore\u015fte-te cu so\u0163ia fratelui t\u0103u \u015fi \u00eempline\u015fte-\u0163i fa\u0163\u0103 de ea datoria de cumnat: ridic\u0103-i un urma\u015f fratelui t\u0103u.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar pentru c\u0103 \u015ftia c\u0103 urma\u015ful nu va fi al s\u0103u, Onan v\u0103rsa s\u0103m\u00e2n\u0163a pe p\u0103m\u00e2nt ori de c\u00e2te ori intra la so\u0163ia fratelui s\u0103u, pentru a nu-i da un urma\u015f fratelui s\u0103u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ceea ce f\u0103cea Onan era o nelegiuire \u00eenaintea DOMNULUI, a\u015fa c\u0103 DOMNUL l-a omor\u00e2t \u015fi pe el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci Iuda i-a zis nurorii sale, Tamar: \u201eR\u0103m\u00e2i v\u0103duv\u0103 \u00een casa tat\u0103lui t\u0103u p\u00e2n\u0103 va cre\u015fte fiul meu \u015eela.\u201c El spunea \u00eens\u0103 a\u015fa, de team\u0103 ca nu cumva \u015fi acesta s\u0103 moar\u0103, ca \u015fi fra\u0163ii s\u0103i. Astfel, Tamar s-a \u00eentors \u00een casa tat\u0103lui ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dup\u0103 mai mult\u0103 vreme, so\u0163ia lui Iuda, fiica lui \u015eua, a murit. Dup\u0103 ce a dep\u0103\u015fit durerea pierderii ei, Iuda s-a dus \u00eempreun\u0103 cu adulamitul Hira, prietenul s\u0103u, la Timna, la cei care-i tundeau oile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tamarei i s-a spus: \u201eSocrul t\u0103u se duce la Timna, ca s\u0103-\u015fi tund\u0103 oile.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci ea \u015fi-a schimbat hainele de v\u0103duv\u0103, s-a acoperit cu un v\u0103l \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u015furat cu un \u015fal, apoi s-a a\u015fezat la intrarea \u00een Enayim, care se afl\u0103 \u00een drum spre Timna. \u00ce\u015fi d\u0103duse seama c\u0103, de\u015fi \u015eela crescuse, ea nu-i fusese dat\u0103 de so\u0163ie."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd Iuda a v\u0103zut-o, a crezut c\u0103 este o prostituat\u0103, pentru c\u0103 avea fa\u0163a acoperit\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El s-a \u00eendreptat c\u0103tre ea pe marginea drumului \u015fi, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie c\u0103 era nora sa, i-a zis: \u2013 Las\u0103-m\u0103 s\u0103 intru la tine! \u2013 Ce-mi vei da, dac\u0103 intri la mine? a \u00eentrebat ea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2013 \u00ce\u0163i voi trimite un ied din turm\u0103, a r\u0103spuns el. \u2013 Doar dac\u0103 \u00eemi dai o garan\u0163ie p\u00e2n\u0103 \u00eel vei trimite, a spus ea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2013 Ce garan\u0163ie s\u0103-\u0163i dau? a \u00eentrebat el. \u2013 Sigiliul t\u0103u, \u015fnurul t\u0103u \u015fi toiagul din m\u00e2na ta, a r\u0103spuns ea. El i le-a dat \u015fi a intrat la ea, iar ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 de la el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea ea a plecat \u00eendat\u0103, \u015fi-a dat jos v\u0103lul \u015fi s-a schimbat \u00een hainele de v\u0103duv\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd Iuda a trimis iedul prin prietenul s\u0103u adulamit, ca s\u0103 recupereze garan\u0163ia de la femeie, acesta n-a mai g\u0103sit-o."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El i-a \u00eentrebat pe localnici: \u2013 Unde este prostituata care st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 drum, la Enayim? \u2013 N-a fost aici nici o prostituat\u0103, au r\u0103spuns ei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El s-a \u00eentors la Iuda \u015fi i-a zis: \u2013 N-am g\u0103sit-o; mai mult, localnicii au zis c\u0103 n-a fost nici o prostituat\u0103 acolo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iuda a r\u0103spuns: \u2013 S\u0103 \u0163in\u0103 ce a luat, numai s\u0103 nu ne facem de r\u00e2s; am trimis acest ied, dar n-ai mai g\u0103sit-o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 trei luni, lui Iuda i s-a spus: \u2013 Nora ta, Tamar, s-a prostituat \u015fi chiar a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u00een urma desfr\u00e2n\u0103rii ei. \u2013 Scoate\u0163i-o afar\u0103 ca s\u0103 fie ars\u0103! a spus Iuda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd era scoas\u0103 afar\u0103, ea i-a trimis vorb\u0103 socrului ei: \u201eProprietarul acestor lucruri m-a l\u0103sat \u00eens\u0103rcinat\u0103; vezi dac\u0103 recuno\u015fti ale cui sunt acest sigiliu, \u015fnur \u015fi toiag.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iuda le-a recunoscut \u015fi a zis: \u201eEa este mai pu\u0163in vinovat\u0103 dec\u00e2t mine, pentru c\u0103 nu i-am dat-o de so\u0163ie fiului meu \u015eela.\u201c De atunci nu s-a mai apropiat de ea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a venit vremea s\u0103 nasc\u0103, \u00een p\u00e2ntecele ei se aflau gemeni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cen timpul na\u015fterii, unul dintre ei a scos m\u00e2na; moa\u015fa i-a apucat-o \u015fi a legat-o cu un fir ro\u015fu, zic\u00e2nd: \u201eAcesta a ie\u015fit primul!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar el \u015fi-a tras m\u00e2na \u00eenapoi \u015fi a ie\u015fit fratele s\u0103u; atunci ea a zis: \u201eCe sp\u0103rtur\u0103 ai f\u0103cut!\u201c De aceea i s-a pus numele Pere\u0163."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea a ie\u015fit fratele s\u0103u, cel cu firul ro\u015fu legat la m\u00e2n\u0103 \u015fi i s-a pus numele Zerah."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iosif \u015fi so\u0163ia lui Potifar - Iosif a fost dus \u00een Egipt, iar Potifar, conduc\u0103tor al g\u0103rzii \u015fi unul dintre demnitarii lui Faraon, l-a cump\u0103rat de la ismaeli\u0163ii care l-au adus acolo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOMNUL a fost cu Iosif, astfel \u00eenc\u00e2t acesta a prosperat \u015fi a locuit \u00een palatul st\u0103p\u00e2nului s\u0103u egiptean."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul s\u0103u a observat c\u0103 DOMNUL era cu Iosif \u015fi c\u0103 f\u0103cea ca toate s\u0103 prospere \u00een m\u00e2na lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iosif a g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la el \u015fi i-a slujit, iar st\u0103p\u00e2nul s\u0103u l-a r\u00e2nduit supraveghetor al palatului s\u0103u \u015fi i-a dat \u00een grij\u0103 toat\u0103 gospod\u0103ria sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De c\u00e2nd l-a f\u0103cut supraveghetor peste palatul s\u0103u \u015fi peste toat\u0103 gospod\u0103ria sa, DOMNUL a binecuv\u00e2ntat palatul egipteanului de dragul lui Iosif; binecuv\u00e2ntarea DOMNULUI era peste toat\u0103 gospod\u0103ria sa, inclusiv peste ce avea pe c\u00e2mp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Astfel, st\u0103p\u00e2nul a l\u0103sat \u00een grija lui Iosif tot ce avea \u015fi n-avea alt\u0103 grij\u0103 dec\u00e2t s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. Iosif era chipe\u015f \u015fi ar\u0103tos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dup\u0103 o vreme, so\u0163ia st\u0103p\u00e2nului s\u0103u a pus ochii pe Iosif \u015fi i-a zis: \u2013 Culc\u0103-te cu mine!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar el a refuzat \u015fi i-a r\u0103spuns: \u2013 St\u0103p\u00e2nul meu n-are nici o grij\u0103 \u00een ce prive\u015fte gospod\u0103ria, d\u00e2ndu-mi \u00een grij\u0103 tot ce are."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nimeni nu este mai mare \u00een aceast\u0103 gospod\u0103rie dec\u00e2t mine, iar el nu m-a oprit de la nimic, \u00een afar\u0103 de tine, pentru c\u0103 e\u015fti so\u0163ia lui. Deci cum a\u015f putea s\u0103 fac r\u0103ul acesta mare \u015fi s\u0103 p\u0103c\u0103tuiesc \u00eempotriva lui Dumnezeu?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De\u015fi ea \u00eei vorbea lui Iosif \u00een fiecare zi, el n-a ascultat-o nici ca s\u0103 se culce cu ea, nici s\u0103 stea \u00een prezen\u0163a ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00centr-o zi \u00eens\u0103, c\u00e2nd Iosif a intrat \u00een palat ca s\u0103-\u015fi \u00eendeplineasc\u0103 slujba \u015fi nimeni altcineva dintre sclavii palatului nu era acolo,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ea l-a prins de hain\u0103, poruncindu-i: \u201eCulc\u0103-te cu mine!\u201c Dar el \u015fi-a l\u0103sat haina \u00een m\u00e2na ei \u015fi a fugit afar\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 el \u015fi-a l\u0103sat haina \u00een m\u00e2na ei \u015fi a fugit afar\u0103,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "i-a chemat pe sclavii palatului \u015fi le-a zis: \u201eVede\u0163i, so\u0163ul meu ne-a adus un evreu ca s\u0103-\u015fi bat\u0103 joc de noi. El a intrat la mine ca s\u0103 se culce cu mine, dar eu am \u0163ipat c\u00e2t am putut,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "iar c\u00e2nd el a auzit c\u0103 \u0163ip cu putere, \u015fi-a l\u0103sat haina l\u00e2ng\u0103 mine \u015fi a fugit afar\u0103.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ea i-a \u0163inut haina l\u00e2ng\u0103 ea, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a venit st\u0103p\u00e2nul s\u0103u acas\u0103"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015fi i-a spus \u015fi lui acelea\u015fi lucruri: \u201eSclavul acela evreu, pe care ni l-ai adus, a intrat la mine ca \u015f\u0103-\u015fi bat\u0103 joc de mine,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "dar, c\u00e2nd am \u0163ipat cu putere, \u015fi-a l\u0103sat haina l\u00e2ng\u0103 mine \u015fi a fugit afar\u0103.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd st\u0103p\u00e2nul s\u0103u a auzit acuzele so\u0163iei sale, care spunea: \u201eA\u015fa s-a purtat sclavul t\u0103u cu mine!\u201c, s-a aprins de m\u00e2nie,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "l-a luat pe Iosif \u015fi l-a aruncat \u00een temni\u0163\u0103, \u00een locul \u00een care erau \u00eenchi\u015fi prizonierii regelui; \u015fi acolo a r\u0103mas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar DOMNUL a fost cu Iosif, i-a ar\u0103tat \u00eendurare \u015fi a f\u0103cut ca el s\u0103 g\u0103seasc\u0103 bun\u0103voin\u0163\u0103 la comandantul temni\u0163ei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Comandantul temni\u0163ei i-a dat \u00een grija lui Iosif pe to\u0163i cei \u00eenchi\u015fi \u00een temni\u0163\u0103; tot ceea ce se f\u0103cea acolo, se f\u0103cea prin el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Comandantul temni\u0163ei nu se mai \u00eengrijea de nimic din ceea ce era \u00een responsabilitatea lui Iosif, pentru c\u0103 DOMNUL era cu el \u015fi \u00eel ajuta s\u0103 prospere \u00een tot ceea ce f\u0103cea."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visele celor doi demnitari ai lui Faraon - Dup\u0103 toate acestea, paharnicul \u015fi brutarul monarhului Egiptului au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nului lor, monarhul Egiptului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Faraon s-a m\u00e2niat pe cei doi demnitari ai s\u0103i, pe c\u0103petenia paharnicilor \u015fi pe c\u0103petenia brutarilor,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi i-a pus sub paz\u0103 \u00een palatul conduc\u0103torului g\u0103rzii, \u00een aceea\u015fi temni\u0163\u0103 \u00een care era \u00eenchis \u015fi Iosif."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Conduc\u0103torul g\u0103rzii i-a dat \u00een grija lui Iosif \u015fi el i-a slujit, iar ace\u015ftia au r\u0103mas sub paz\u0103 pentru o vreme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00centr-o noapte, am\u00e2ndoi, at\u00e2t paharnicul, c\u00e2t \u015fi brutarul monarhului Egiptului, care erau \u00eentemni\u0163a\u0163i, au avut c\u00e2te un vis, fiecare vis cu semnifica\u0163ia lui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Diminea\u0163a, c\u00e2nd a venit la ei, Iosif a observat c\u0103 erau tulbura\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El i-a \u00eentrebat pe demnitarii lui Faraon, care erau sub paz\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el \u00een palatul st\u0103p\u00e2nului s\u0103u: \u2013 De ce sunte\u0163i at\u00e2t de ab\u0103tu\u0163i ast\u0103zi?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013 Am avut ni\u015fte vise, dar nu este nimeni care s\u0103 ni le poat\u0103 interpreta, au r\u0103spuns ei. Atunci Iosif le-a zis: \u2013 Oare nu lui Dumnezeu \u00cei apar\u0163in interpret\u0103rile viselor? Istorisi\u0163i-mi mie visele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103petenia paharnicilor i-a istorisit visul s\u0103u lui Iosif: \u2013 \u00cen visul meu am v\u0103zut o vi\u0163\u0103"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "care avea trei ramuri. Imediat dup\u0103 ce a \u00eenmugurit, i s-a deschis floarea, iar ciorchinii s-au f\u0103cut struguri cop\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu aveam cupa lui Faraon \u00een m\u00e2n\u0103, am luat strugurii, apoi i-am stors \u00een cup\u0103 \u015fi am pus cupa \u00een m\u00e2na lui Faraon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iosif i-a zis: \u2013 Aceasta este interpretarea visului: cele trei ramuri reprezint\u0103 trei zile;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "peste trei zile, Faraon \u00ee\u0163i va \u00een\u0103l\u0163a capul \u015fi te va repune \u00een slujb\u0103, iar tu vei pune cupa \u00een m\u00e2na sa, a\u015fa cum f\u0103ceai \u00eenainte, c\u00e2nd erai paharnicul lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd \u00ee\u0163i va merge bine, adu-\u0163i aminte de mine, arat\u0103-\u0163i \u00eendurarea fa\u0163\u0103 de mine, vorbindu-i lui Faraon despre mine \u015fi scoate-m\u0103 din aceast\u0103 temni\u0163\u0103,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pentru c\u0103 am fost luat cu for\u0163a din \u0163ara evreilor \u015fi nici chiar aici n-am f\u0103cut nimic pentru care s\u0103 merit s\u0103 fiu aruncat \u00een temni\u0163\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd c\u0103petenia brutarilor a v\u0103zut c\u0103 Iosif a dat o interpretare \u00eembucur\u0103toare, i-a zis: \u2013 \u015ei eu am avut un vis! Se f\u0103cea c\u0103 pe capul meu se aflau trei co\u015furi de p\u00e2ine;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00een co\u015ful de deasupra erau tot felul de aluaturi coapte pentru Faraon, dar p\u0103s\u0103rile le m\u00e2ncau din co\u015ful de pe capul meu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iosif i-a r\u0103spuns: \u2013 Aceasta este interpretarea visului: cele trei co\u015furi reprezint\u0103 trei zile;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "peste trei zile, Faraon \u00ee\u0163i va t\u0103ia capul \u015fi te va sp\u00e2nzura de un copac, iar carnea \u0163i-o vor m\u00e2nca p\u0103s\u0103rile."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A treia zi, Faraon \u015fi-a s\u0103rb\u0103torit ziua de na\u015ftere \u015fi le-a dat un osp\u0103\u0163 tuturor slujitorilor s\u0103i. Dintre demnitarii s\u0103i, Faraon a \u00een\u0103l\u0163at capul c\u0103peteniei paharnicilor \u015fi pe al c\u0103peteniei brutarilor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El a repus \u00een slujb\u0103 pe c\u0103petenia paharnicilor, care a pus din nou cupa \u00een m\u00e2na lui Faraon,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00eens\u0103 pe c\u0103petenia brutarilor a sp\u00e2nzurat-o, \u00eentocmai cum le interpretase Iosif."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar c\u0103petenia paharnicilor nu \u015fi-a mai adus aminte de Iosif, ci l-a uitat."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visele lui Faraon - Dup\u0103 doi ani, Faraon a visat c\u0103 st\u0103tea pe malul Nilului"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi c\u0103 din Nil au ie\u015fit \u015fapte vaci frumoase \u015fi grase, care p\u0103\u015fteau \u00eentre trestii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 ele au ie\u015fit din Nil alte \u015fapte vaci ur\u00e2te \u015fi sfrijite, care s-au a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 celelalte vaci, pe malul Nilului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vacile ur\u00e2te \u015fi sfrijite le-au m\u00e2ncat pe cele \u015fapte vaci frumoase \u015fi grase. Atunci Faraon s-a trezit din somn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi a adormit din nou \u015fi a avut un alt vis: \u015fapte spice de gr\u00e2ne, grase \u015fi bune, cre\u015fteau pe acela\u015fi pai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 ele au r\u0103s\u0103rit \u015fapte spice slabe \u015fi arse de v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Spicele slabe le-au \u00eenghi\u0163it pe cele \u015fapte spice grase \u015fi pline. Atunci Faraon s-a trezit din somn; acestea au fost visele sale."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Diminea\u0163a duhul s\u0103u era tulburat; el a trimis s\u0103-i cheme pe to\u0163i magicienii \u015fi pe to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii Egiptului, c\u0103rora le-a istorisit visele, dar nimeni n-a putut s\u0103 i le interpreteze."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci c\u0103petenia paharnicilor i-a zis lui Faraon: \u201eMi-aduc ast\u0103zi aminte de gre\u015feala mea;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Faraon s-a m\u00e2niat odat\u0103 pe slujitorii s\u0103i \u015fi ne-a pus sub paz\u0103, \u00een casa conduc\u0103torului g\u0103rzii, pe mine \u015fi pe c\u0103petenia brutarilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El \u015fi cu mine am avut \u00een aceea\u015fi noapte c\u00e2te un vis, fiecare vis av\u00e2nd o interpretare proprie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu noi, se afla acolo \u015fi un t\u00e2n\u0103r evreu, sclav al conduc\u0103torului g\u0103rzii. I-am istorisit acestuia visele noastre, iar el ni le-a interpretat, d\u00e2nd fiec\u0103rui vis o interpretare proprie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei s-a \u00eent\u00e2mplat exact a\u015fa cum ni le-a interpretat el: pe mine Faraon m-a repus \u00een slujb\u0103, iar pe brutar l-a sp\u00e2nzurat.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci Faraon a trimis dup\u0103 Iosif, iar el a fost scos repede din temni\u0163\u0103. Iosif s-a ras, \u015fi-a schimbat hainele \u015fi s-a prezentat \u00eenaintea lui Faraon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Acesta i-a zis: \u2013 Am avut un vis, dar nu este nimeni care s\u0103-l poat\u0103 interpreta. Am auzit c\u0103 tu po\u0163i interpreta un vis imediat ce-l auzi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013 Nu eu, ci Dumnezeu \u00eei va da lui Faraon un r\u0103spuns prielnic, i-a r\u0103spuns Iosif."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Faraon i-a zis lui Iosif: \u2013 Am visat c\u0103 st\u0103team pe malul Nilului"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi c\u0103 din Nil au ie\u015fit \u015fapte vaci frumoase \u015fi grase, care p\u0103\u015fteau \u00eentre trestii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 ele au ie\u015fit alte \u015fapte vaci mici, foarte ur\u00e2te \u015fi sfrijite. Niciodat\u0103 n-am v\u0103zut vaci at\u00e2t de ur\u00e2te \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vacile sfrijite \u015fi ur\u00e2te le-au m\u00e2ncat pe primele \u015fapte vaci grase;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dar dup\u0103 ce le-au m\u00e2ncat, nimeni nu \u015fi-ar fi dat seama c\u0103 au f\u0103cut acest lucru, pentru c\u0103 erau la fel de sfrijite ca \u015fi \u00eenainte. Apoi m-am trezit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Am adormit din nou \u015fi am avut un alt vis: \u015fapte spice de gr\u00e2ne, pline \u015fi bune, cre\u015fteau pe acela\u015fi pai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 ele au r\u0103s\u0103rit \u015fapte spice uscate, slabe \u015fi arse de v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Spicele slabe le-au \u00eenghi\u0163it pe cele \u015fapte spice bune. Le-am spus magicienilor aceste vise, dar nici unul nu mi le-a putut explica."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Atunci Iosif i-a zis lui Faraon: \u2013 Visele lui Faraon reprezint\u0103 acela\u015fi lucru; Dumnezeu i-a descoperit ce urmeaz\u0103 s\u0103 fac\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cele \u015fapte vaci bune reprezint\u0103 \u015fapte ani, iar cele \u015fapte spice bune reprezint\u0103 tot \u015fapte ani; este un singur vis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cele \u015fapte vaci slabe \u015fi ur\u00e2te, care au ie\u015fit dup\u0103 primele, reprezint\u0103 \u015fapte ani, ca \u015fi cele \u015fapte spice goale, arse de v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit. Ele reprezint\u0103 \u015fapte ani de foamete."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Se va \u00eent\u00e2mpla exact a\u015fa cum i-am spus lui Faraon; Dumnezeu i-a ar\u0103tat lui Faraon ce urmeaz\u0103 s\u0103 fac\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vor veni \u015fapte ani de mare bel\u015fug \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 ei vor veni \u015fapte ani de foamete, astfel \u00eenc\u00e2t tot bel\u015fugul din \u0163ara Egiptului va fi uitat. Foametea va pustii \u0163ara;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "bel\u015fugul nu va mai fi cunoscut \u00een \u0163ar\u0103 din cauza foametei care va urma, pentru c\u0103 ea va fi foarte grea."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Visul i-a fost ar\u0103tat lui Faraon \u00een dou\u0103 feluri, pentru c\u0103 acest lucru este hot\u0103r\u00e2t de Dumnezeu, iar Dumnezeu \u00eel va \u00eemplini \u00een cur\u00e2nd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De aceea Faraon s\u0103 aleag\u0103 acum un om priceput \u015fi \u00een\u0163elept \u015fi s\u0103-l pun\u0103 conduc\u0103tor peste \u0163ara Egiptului."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Faraon s\u0103 r\u00e2nduiasc\u0103 supraveghetori peste \u0163ara Egiptului \u015fi s\u0103 ia o cincime din rodul \u0163\u0103rii \u00een timpul celor \u015fapte ani de bel\u015fug."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ei s\u0103 str\u00e2ng\u0103 toat\u0103 hrana din ace\u015fti ani buni care vin, s\u0103 pun\u0103 gr\u00e2nele pentru hrana celor din cet\u0103\u0163i sub st\u0103p\u00e2nirea lui Faraon \u015fi s\u0103 le p\u0103zeasc\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hrana aceea va fi o rezerv\u0103 pentru \u0163ar\u0103 \u00een cei \u015fapte ani de foamete care vor veni peste \u0163ara Egiptului, astfel \u00eenc\u00e2t \u0163ara s\u0103 nu piar\u0103 \u00een timpul foametei."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cen\u0103l\u0163area lui Iosif - Lui Faraon \u015fi tuturor slujitorilor s\u0103i li s-a p\u0103rut potrivit planul."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 el le-a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eVom putea noi g\u0103si pe cineva ca acesta, \u00een care s\u0103 fie Duhul lui Dumnezeu?\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Apoi Faraon i-a zis lui Iosif: \u2013 Pentru c\u0103 Dumnezeu \u0163i-a descoperit toate acestea, nu este nimeni la fel de priceput \u015fi de \u00een\u0163elept ca tine."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De aceea tu vei fi conduc\u0103tor peste curtea mea \u015fi tot poporul meu va asculta de cuv\u00e2ntul t\u0103u; doar \u00een ce prive\u015fte tronul, eu voi fi mai mare dec\u00e2t tine."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A\u015fadar, te-am pus conduc\u0103tor peste toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Faraon \u015fi-a scos inelul cu sigiliu din deget \u015fi l-a pus pe degetul lui Iosif. L-a \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in sub\u0163ire, iar \u00een jurul g\u00e2tului i-a pus un lan\u0163 de aur."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Apoi l-a pus \u00een carul care venea dup\u0103 al s\u0103u \u015fi \u00eenaintea lui se striga: \u201ePleca\u0163i genunchiul!\u201c Astfel, Faraon l-a pus pe Iosif conduc\u0103tor peste tot Egiptul."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De asemenea, el i-a mai spus lui Iosif: \u2013 Eu sunt Faraon, dar f\u0103r\u0103 consim\u0163\u0103m\u00e2ntul t\u0103u nimeni nu va face nimic \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului.\u201c"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Faraon i-a pus lui Iosif numele \u0162afnat-Paneah \u015fi i-a dat-o de so\u0163ie pe Asnat, fiica lui Poti-Fera, preotul din On. Iosif a plecat prin \u0163ara Egiptului."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "El avea treizeci de ani c\u00e2nd a intrat \u00een slujba monarhului Egiptului. Iosif a ie\u015fit de la Faraon \u015fi a c\u0103l\u0103torit prin tot Egiptul."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00cen timpul celor \u015fapte ani de bel\u015fug, p\u0103m\u00e2ntul a rodit foarte mult."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00cen timpul acestor \u015fapte ani de bel\u015fug din \u0163ara Egiptului, Iosif a adunat toat\u0103 hrana \u015fi a depozitat-o \u00een cet\u0103\u0163i; \u00een fiecare cetate el a depozitat hrana care provenea de pe c\u00e2mpurile din jur."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Astfel, Iosif a str\u00e2ns foarte multe gr\u00e2ne, ca nisipul m\u0103rii, \u00eenc\u00e2t a \u00eencetat s\u0103 le mai c\u00e2nt\u0103reasc\u0103, deoarece erau foarte multe."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00cenainte s\u0103 vin\u0103 anii de foamete, Asnat, fiica lui Poti-Fera, preotul din On, i-a n\u0103scut lui Iosif doi fii."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Iosif i-a pus \u00eent\u00e2iului s\u0103u n\u0103scut numele Manase, zic\u00e2nd: \u201eAceasta pentru c\u0103 Dumnezeu m-a f\u0103cut s\u0103 uit toate necazurile mele \u015fi toat\u0103 familia tat\u0103lui meu.\u201c"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Celui de-al doilea fiu i-a pus numele Efraim, zic\u00e2nd: \u201eAceasta pentru c\u0103 Dumnezeu m-a f\u0103cut roditor \u00een \u0163ara durerii mele.\u201c"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Cei \u015fapte ani de bel\u015fug din \u0163ara Egiptului s-au sf\u00e2r\u015fit"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u015fi au \u00eenceput \u015fapte ani de foamete, a\u015fa cum a spus Iosif. \u00cen toate \u0163\u0103rile era foamete, dar \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului era p\u00e2ine."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "C\u00e2nd toat\u0103 \u0163ara Egiptului a fl\u0103m\u00e2nzit, poporul a strigat c\u0103tre Faraon dup\u0103 p\u00e2ine. Faraon le-a zis tuturor egiptenilor: \u201eMerge\u0163i la Iosif, \u015fi el v\u0103 va spune ce s\u0103 face\u0163i!\u201c"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Foametea a cuprins \u00eentreaga \u0163ar\u0103, iar Iosif a deschis toate locurile cu provizii \u015fi le-a v\u00e2ndut gr\u00e2ne egiptenilor, deoarece foametea era grea \u00een Egipt."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u015ei, pentru c\u0103 \u00een \u00eentreaga lume foametea era grea, oameni din toate \u0163\u0103rile veneau \u00een Egipt ca s\u0103 cumpere gr\u00e2ne de la Iosif."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prima c\u0103l\u0103torie a fra\u0163ilor lui Iosif \u00een Egipt - C\u00e2nd Iacov a aflat c\u0103 \u00een Egipt se g\u0103sesc gr\u00e2ne, le-a zis fiilor s\u0103i: \u201eDe ce sta\u0163i \u015fi v\u0103 uita\u0163i unii la al\u0163ii?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Am auzit c\u0103 \u00een Egipt se g\u0103sesc gr\u00e2ne; duce\u0163i-v\u0103 \u015fi cump\u0103ra\u0163i-ne de acolo gr\u00e2ne, pentru ca s\u0103 tr\u0103im \u015fi s\u0103 nu murim.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Zece dintre fra\u0163ii lui Iosif s-au dus s\u0103 cumpere gr\u00e2ne din Egipt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Iacov nu l-a trimis \u015fi pe Beniamin, fratele lui Iosif, \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii s\u0103i, pentru c\u0103 se g\u00e2ndea s\u0103 nu i se \u00eent\u00e2mple vreo nenorocire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Astfel, pentru c\u0103 \u015fi \u00een Canaan era foamete, fiii lui Israel s-au dus s\u0103 cumpere gr\u00e2ne din Egipt \u00eempreun\u0103 cu al\u0163i oameni care mergeau \u00eentr-acolo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iosif era st\u0103p\u00e2nul \u0163\u0103rii, cel care vindea hran\u0103 \u00eentregului popor al \u0163\u0103rii. C\u00e2nd fra\u0163ii lui Iosif au ajuns la el, s-au plecat cu fa\u0163a p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce \u015fi-a v\u0103zut fra\u0163ii, Iosif i-a recunoscut, dar s-a pref\u0103cut c\u0103 nu-i cunoa\u015fte \u015fi le-a vorbit cu asprime. \u2013 De unde veni\u0163i? i-a \u00eentrebat el. \u2013 Venim din Canaan, ca s\u0103 cump\u0103r\u0103m hran\u0103, au r\u0103spuns ei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iosif i-a recunoscut pe fra\u0163ii s\u0103i, dar ei nu l-au recunoscut pe el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El \u015fi-a amintit visele pe care le-a avut despre ei \u015fi le-a zis: \u2013 Voi sunte\u0163i iscoade \u015fi a\u0163i venit s\u0103 vede\u0163i unde este \u0163ara neprotejat\u0103!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013 Nu, st\u0103p\u00e2ne, au r\u0103spuns ei, slujitorii t\u0103i au venit s\u0103 cumpere hran\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "To\u0163i suntem fiii aceluia\u015fi om. Suntem oameni cinsti\u0163i; slujitorii t\u0103i nu sunt iscoade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar el le-a zis: \u2013 Nu e adev\u0103rat, ci voi a\u0163i venit s\u0103 vede\u0163i unde este \u0163ara neprotejat\u0103!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u2013 Noi, slujitorii t\u0103i, suntem doisprezece fra\u0163i, fiii aceluia\u015fi om din Canaan; cel mai mic este acum cu tat\u0103l nostru, iar unul nu mai este."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar Iosif le-a zis: \u2013 Sunte\u0163i iscoade, a\u015fa cum v-am spus!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103 cum ve\u0163i fi testa\u0163i: pe via\u0163a lui Faraon c\u0103 nu ve\u0163i pleca din acest loc dec\u00e2t dac\u0103 vine aici fratele vostru mai mic!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Trimite\u0163i-l pe unul dintre voi s\u0103-l aduc\u0103 pe fratele vostru, iar ceilal\u0163i s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een temni\u0163\u0103, pentru ca vorbele voastre s\u0103 fie puse la \u00eencercare \u015fi s\u0103 se vad\u0103 dac\u0103 spune\u0163i adev\u0103rul; dac\u0103 nu, pe via\u0163a lui Faraon, cu siguran\u0163\u0103 c\u0103 sunte\u0163i iscoade!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei i-a aruncat pe to\u0163i \u00een temni\u0163\u0103 pentru trei zile."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A treia zi, Iosif le-a zis: \u2013 Face\u0163i acest lucru \u015fi ve\u0163i tr\u0103i; eu m\u0103 tem de Dumnezeu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 sunte\u0163i oameni cinsti\u0163i, unul dintre voi s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 aici \u00een temni\u0163\u0103, iar ceilal\u0163i merge\u0163i, duce\u0163i gr\u00e2ne familiilor voastre \u00eenfometate"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi aduce\u0163i-mi-l pe fratele vostru mai mic. A\u015fa vor fi verificate cuvintele voastre \u015fi nu ve\u0163i muri. Ei au f\u0103cut \u00eentocmai."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei-au zis unul altuia: \u2013 Cu siguran\u0163\u0103 pl\u0103tim pedeapsa pentru ceea ce i-am f\u0103cut fratelui nostru, pentru c\u0103 i-am v\u0103zut durerea sufletului c\u00e2nd ne ruga pentru via\u0163a lui, dar nu l-am ascultat. De aceea a venit peste noi necazul acesta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ruben le-a r\u0103spuns: \u2013 Nu v-am spus eu s\u0103 nu p\u0103c\u0103tui\u0163i \u00eempotriva b\u0103iatului? Dar nu m-a\u0163i ascultat. Acum trebuie s\u0103 d\u0103m socoteal\u0103 de s\u00e2ngele lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ei nu \u015ftiau c\u0103 Iosif \u00eei \u00een\u0163elege, pentru c\u0103 vorbea cu ei printr-un traduc\u0103tor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iosif a plecat de l\u00e2ng\u0103 ei \u015fi a \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103. Apoi s-a \u00eentors \u015fi le-a vorbit din nou. L-a luat pe Simeon \u015fi l-a legat \u00een prezen\u0163a lor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi a dat porunc\u0103 s\u0103 li se umple sacii cu gr\u00e2ne, s\u0103 se pun\u0103 fiec\u0103ruia argintul \u00eenapoi \u00een sac \u015fi s\u0103 li se dea provizii pentru drum. Dup\u0103 ce li s-au f\u0103cut aceste lucruri,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ei au \u00eenc\u0103rcat gr\u00e2nele pe m\u0103gari \u015fi au plecat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd unul dintre ei \u015fi-a deschis sacul ca s\u0103 dea m\u0103garului s\u0103u nutre\u0163, \u00een locul \u00een care au \u00eennoptat, \u015fi-a v\u0103zut argintul la gura sacului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El le-a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eArgintul mi-a fost dat \u00eenapoi; este aici \u00een sacul meu!\u201c Atunci li s-au \u00eenmuiat inimile \u015fi \u015fi-au zis unul altuia tremur\u00e2nd: \u201eCe ne-a f\u0103cut Dumnezeu?\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la tat\u0103l lor, Iacov, \u00een Canaan, i-au povestit tot ce li se \u00eent\u00e2mplase. Ei au zis:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2013 Acel om, st\u0103p\u00e2nul \u0163\u0103rii, ne-a vorbit aspru \u015fi ne-a luat drept iscoade ale \u0163\u0103rii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dar noi i-am spus: \u201eSuntem oameni cinsti\u0163i, nu suntem iscoade."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Suntem doisprezece fra\u0163i, fiii aceluia\u015fi tat\u0103; unul dintre noi nu mai este, iar cel mai mic este acum cu tat\u0103l nostru \u00een Canaan.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atunci, omul acela, st\u0103p\u00e2nul \u0163\u0103rii, ne-a spus: \u201eIat\u0103 cum voi \u015fti dac\u0103 sunte\u0163i oameni cinsti\u0163i: l\u0103sa\u0163i-l pe unul dintre voi cu mine, lua\u0163i gr\u00e2ne pentru familiile voastre \u00eenfometate \u015fi pleca\u0163i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dar aduce\u0163i-mi-l pe fratele vostru mai mic \u015fi voi \u015fti c\u0103 nu sunte\u0163i iscoade, ci oameni cinsti\u0163i. Apoi vi-l voi da \u00eenapoi pe fratele vostru \u015fi ve\u0163i putea face nego\u0163 \u00een \u0163ar\u0103.\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u00e2nd \u015fi-au golit sacii, fiecare a g\u0103sit \u00een sacul s\u0103u punga cu argint. V\u0103z\u00e2nd pungile cu argint, ei \u015fi tat\u0103l lor s-au temut."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tat\u0103l lor, Iacov, le-a zis: \u2013 Voi m-a\u0163i l\u0103sat f\u0103r\u0103 copii. Iosif nu mai este, Simeon nu mai este \u015fi acum vre\u0163i s\u0103-l lua\u0163i \u015fi pe Beniamin. Toate acestea sunt \u00eempotriva mea!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Atunci Ruben i-a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u2013 S\u0103-i omori pe cei doi fii ai mei, dac\u0103 nu \u0163i-l voi aduce \u00eenapoi pe Beniamin. Las\u0103-l \u00een grija mea \u015fi \u0163i-l voi aduce \u00eenapoi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dar el a r\u0103spuns: \u2013 Fiul meu nu va merge cu voi, pentru c\u0103 fratele s\u0103u este mort \u015fi doar el a mai r\u0103mas. Dac\u0103 i se va \u00eent\u00e2mpla vreo nenorocire \u00een c\u0103l\u0103toria pe care o face\u0163i, cu durere \u00eemi ve\u0163i cobor\u00ee capul \u00eenc\u0103run\u0163it \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A doua c\u0103l\u0103torie a fra\u0163ilor lui Iosif \u00een Egipt - Foametea era grea \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd au terminat de m\u00e2ncat gr\u00e2nele pe care le aduseser\u0103 din Egipt, tat\u0103l lor le-a zis: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 din nou \u015fi cump\u0103ra\u0163i-ne pu\u0163in\u0103 m\u00e2ncare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar Iuda i-a r\u0103spuns: \u2013 Omul acela ne-a avertizat clar, spun\u00e2ndu-ne: \u201eNu-mi ve\u0163i mai vedea fa\u0163a dec\u00e2t dac\u0103 fratele vostru va fi cu voi\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103-l vei trimite pe fratele nostru cu noi, ne vom duce \u015fi-\u0163i vom cump\u0103ra m\u00e2ncare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu-l vei trimite, nu ne vom duce, pentru c\u0103 acel om ne-a zis: \u201eNu-mi ve\u0163i mai vedea fa\u0163a dec\u00e2t dac\u0103 fratele vostru va fi cu voi.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci Israel le-a zis: \u2013 De ce v-a\u0163i purtat a\u015fa de r\u0103u cu mine \u015fi i-a\u0163i spus acelui om c\u0103 mai ave\u0163i un frate?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Omul acela ne-a pus \u00eentreb\u0103ri am\u0103nun\u0163ite \u00een leg\u0103tur\u0103 cu noi \u015fi cu familia noastr\u0103, zic\u00e2nd: \u201eMai tr\u0103ie\u015fte tat\u0103l vostru? Mai ave\u0163i vreun frate?\u201d Noi i-am r\u0103spuns la aceste \u00eentreb\u0103ri. De unde era s\u0103 \u015ftim c\u0103 ne va cere s\u0103-l aducem pe fratele nostru?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci Iuda i-a zis tat\u0103lui s\u0103u, Israel: \u2013 Trimite b\u0103iatul cu mine; vom pleca imediat, pentru ca noi, tu \u015fi copiii no\u015ftri s\u0103 tr\u0103im \u015fi s\u0103 nu murim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu \u00eensumi voi r\u0103spunde pentru el; din m\u00e2na mea \u00eel vei cere. Dac\u0103 nu \u0163i-l voi aduce \u00eenapoi \u015fi dac\u0103 nu-l voi pune \u00eenaintea ta, voi fi vinovat \u00eenaintea ta toat\u0103 via\u0163a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 n-am fi \u00eent\u00e2rziat, cu siguran\u0163\u0103 c\u0103 ne-am fi \u00eentors de dou\u0103 ori p\u00e2n\u0103 acum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci, tat\u0103l lor, Israel, le-a zis: \u2013 Dac\u0103 a\u015fa trebuie, atunci a\u015fa s\u0103 face\u0163i. Lua\u0163i cu voi c\u00e2teva dintre cele mai alese produse ale \u0163\u0103rii \u015fi duce\u0163i-le ca dar acelui om: pu\u0163in balsam, pu\u0163in\u0103 miere, condimente, smirn\u0103, fistic \u015fi migdale."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lua\u0163i de dou\u0103 ori mai mult argint, pentru c\u0103 trebuie s\u0103 da\u0163i \u00eenapoi argintul care a fost pus la gura sacilor vo\u015ftri. Poate a fost o gre\u015feal\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lua\u0163i-l \u015fi pe fratele vostru \u015fi merge\u0163i din nou la omul acela."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dumnezeul cel Atotputernic s\u0103 v\u0103 dea mil\u0103 \u00eenaintea acelui om, pentru ca el s\u0103-i trimit\u0103 \u00eenapoi pe cel\u0103lalt frate al vostru \u015fi pe Beniamin. C\u00e2t despre mine, dac\u0103 trebuie s\u0103 fiu lipsit de copii, atunci lipsit s\u0103 fiu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oamenii au luat cu ei darul, argintul \u2013 de dou\u0103 ori mai mult \u2013 \u015fi pe Beniamin, s-au dus \u00een Egipt \u015fi s-au prezentat \u00eenaintea lui Iosif."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd l-a v\u0103zut pe Beniamin cu ei, Iosif i-a poruncit administratorului gospod\u0103riei sale: \u201eCondu-i pe ace\u015fti oameni \u00een\u0103untru, taie un animal \u015fi preg\u0103te\u015fte-l, pentru c\u0103 vor pr\u00e2nzi \u00eempreun\u0103 cu mine.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Administratorul a f\u0103cut a\u015fa cum i-a poruncit Iosif \u015fi i-a condus pe oameni \u00een palatul lui Iosif."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lor le-a fost fric\u0103, pentru c\u0103 au fost du\u015fi \u00een palatul lui Iosif \u015fi \u015fi-au zis: \u201eAm fost adu\u015fi \u00een\u0103untru din cauza argintului care a fost pus \u00een sacii no\u015ftri prima dat\u0103, pentru ca s\u0103 ne atace, s\u0103 ne biruiasc\u0103, s\u0103 ne \u00eenrobeasc\u0103 \u015fi s\u0103 ne ia m\u0103garii.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei s-au apropiat de administratorul gospod\u0103riei lui Iosif \u015fi au vorbit cu el la intrarea \u00een palat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u2013 Iart\u0103-ne, domnul nostru \u2026 noi am mai venit o dat\u0103 aici s\u0103 cump\u0103r\u0103m m\u00e2ncare,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dar c\u00e2nd am ajuns la locul unde am \u00eennoptat \u015fi ne-am deschis sacii, am g\u0103sit la gura sacilor fiec\u0103ruia tot argintul nostru. A\u015fa c\u0103 l-am adus \u00eenapoi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Am mai adus cu noi \u015fi alt argint ca s\u0103 cump\u0103r\u0103m m\u00e2ncare. Nu \u015ftim cine ne-a pus argintul \u00eenapoi \u00een saci."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Totul este \u00een ordine, nu v\u0103 teme\u0163i. Dumnezeul vostru, Dumnezeul tat\u0103lui vostru, v-a pus o comoar\u0103 \u00een saci; eu am primit argintul vostru. Apoi l-a adus la ei \u015fi pe Simeon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Administratorul i-a condus pe oameni \u00een palatul lui Iosif \u015fi le-a dat ap\u0103 ca s\u0103-\u015fi spele picioarele \u015fi nutre\u0163 pentru m\u0103gari."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei au preg\u0103tit darul pentru Iosif care urma s\u0103 vin\u0103 la pr\u00e2nz, pentru c\u0103 au auzit c\u0103 vor m\u00e2nca acolo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2nd Iosif a venit acas\u0103, ei i-au oferit darul pe care-l aduseser\u0103 \u00een palat \u015fi s-au prosternat \u00eenaintea lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El i-a \u00eentrebat de s\u0103n\u0103tate \u015fi le-a zis: \u2013 Este s\u0103n\u0103tos b\u0103tr\u00e2nul vostru tat\u0103 despre care mi-a\u0163i vorbit? Mai tr\u0103ie\u015fte?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Da, slujitorul t\u0103u, tat\u0103l nostru, este s\u0103n\u0103tos! Mai tr\u0103ie\u015fte! Apoi s-au plecat \u015fi i s-au \u00eenchinat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El l-a observat pe fratele s\u0103u Beniamin, fiul mamei sale, \u015fi a \u00eentrebat: \u201eAcesta este fratele vostru mai mic despre care mi-a\u0163i vorbit?\u201c Apoi a ad\u0103ugat: \u201eDumnezeu s\u0103-\u0163i dea har, fiule!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fiind foarte emo\u0163ionat la vederea fratelui s\u0103u, Iosif a ie\u015fit \u00een grab\u0103 \u015fi a c\u0103utat un loc unde s\u0103 pl\u00e2ng\u0103. A intrat \u00eentr-o camer\u0103 \u015fi a pl\u00e2ns acolo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Apoi \u015fi-a sp\u0103lat fa\u0163a, a revenit \u015fi, st\u0103p\u00e2nindu-se, a poruncit: \u201eAduce\u0163i de m\u00e2ncare!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pe el l-au servit separat, pe fra\u0163ii s\u0103i, separat, iar pe egiptenii care m\u00e2ncau \u00eempreun\u0103 cu el, separat, pentru c\u0103 egiptenii nu puteau m\u00e2nca cu evreii, aceasta fiind pentru ei o ur\u00e2ciune."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fra\u0163ii s\u0103i s-au a\u015fezat \u00eenaintea lui, \u00een ordinea v\u00e2rstei, de la \u00eent\u00e2iul n\u0103scut p\u00e2n\u0103 la cel mai t\u00e2n\u0103r \u015fi se uitau unii la al\u0163ii cu mirare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Li s-a servit c\u00e2te o por\u0163ie de la masa lui Iosif, dar por\u0163ia lui Beniamin era de cinci ori mai mare dec\u00e2t a celorlal\u0163i. Ei au b\u0103ut \u015fi s-au bucurat \u00eempreun\u0103 cu el."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Iosif i-a poruncit administratorului gospod\u0103riei sale: \u201eUmple sacii acestor oameni cu m\u00e2ncare, at\u00e2t c\u00e2t pot duce \u015fi pune argintul fiec\u0103ruia la gura sacului s\u0103u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pune cupa mea de argint la gura sacului celui mai mic, \u00eempreun\u0103 cu argintul pentru gr\u00e2ne.\u201c Administratorul a f\u0103cut a\u015fa cum i-a poruncit Iosif."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cum s-a f\u0103cut diminea\u0163\u0103, oamenii au fost trimi\u015fi cu m\u0103garii lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei au ie\u015fit din cetate, dar n-au ajuns prea departe, c\u00e2nd Iosif i-a poruncit administratorului gospod\u0103riei sale: \u201eScoal\u0103-te, urm\u0103re\u015fte-i pe acei oameni, iar c\u00e2nd \u00eei vei ajunge, \u00eentreab\u0103-i: \u00abDe ce a\u0163i r\u0103spl\u0103tit binele cu r\u0103u?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu este aceasta cupa din care bea st\u0103p\u00e2nul meu \u015fi pe care o folose\u015fte el pentru ghicire? R\u0103u lucru a\u0163i f\u0103cut.\u00bb\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a ajuns, administratorul le-a spus aceste cuvinte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2013 De ce spune st\u0103p\u00e2nul nostru aceste cuvinte? i-au r\u0103spuns ei. Nici g\u00e2nd ca slujitorii t\u0103i s\u0103 fi f\u0103cut acest lucru!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Noi \u0163i-am adus \u00eenapoi din Canaan argintul pe care-l g\u0103sisem la gura sacilor no\u015ftri; cum s\u0103 fi furat argint sau aur din palatul st\u0103p\u00e2nului t\u0103u?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fie ca acela dintre slujitorii t\u0103i, la care va fi g\u0103sit\u0103 cupa, s\u0103 moar\u0103, iar noi ceilal\u0163i s\u0103 devenim sclavii st\u0103p\u00e2nului nostru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013 Fie a\u015fa cum a\u0163i spus, le-a zis el; cel la care va fi g\u0103sit\u0103 cupa va fi sclavul meu, dar voi ceilal\u0163i ve\u0163i fi considera\u0163i nevinova\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiecare \u015fi-a dat repede jos sacul \u015fi l-a deschis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El a c\u0103utat cupa \u00eencep\u00e2nd cu cel mai mare \u015fi termin\u00e2nd cu cel mai mic, iar aceasta a fost g\u0103sit\u0103 \u00een sacul lui Beniamin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci ei \u015fi-au sf\u00e2\u015fiat hainele, fiecare \u015fi-a \u00eenc\u0103rcat m\u0103garul \u015fi s-au \u00eentors \u00een cetate."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iuda \u015fi fra\u0163ii s\u0103i au intrat \u00een palatul lui Iosif, pe c\u00e2nd el era \u00eenc\u0103 acolo \u015fi s-au plecat la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iosif i-a \u00eentrebat: \u2013 Ce \u00eenseamn\u0103 lucrul acesta pe care l-a\u0163i f\u0103cut? Nu \u015fti\u0163i c\u0103 un om ca mine poate ghici?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iuda i-a r\u0103spuns: \u2013 Ce putem s\u0103-i spunem st\u0103p\u00e2nului nostru? Ce putem spune? Cum s\u0103 ne dezvinov\u0103\u0163im? Dumnezeu a descoperit vina slujitorilor t\u0103i; suntem sclavii st\u0103p\u00e2nului nostru, noi \u015fi cel la care a fost g\u0103sit\u0103 cupa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar el a zis: \u2013 Nici g\u00e2nd s\u0103 fac acest lucru! Doar cel la care a fost g\u0103sit\u0103 cupa va fi sclavul meu, iar voi ceilal\u0163i merge\u0163i \u00een pace la tat\u0103l vostru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci Iuda s-a apropiat de el \u015fi i-a zis: \u2013 St\u0103p\u00e2nul meu, te rog, d\u0103-i voie slujitorului t\u0103u s\u0103-i spun\u0103 ceva st\u0103p\u00e2nului meu \u015fi s\u0103 nu te m\u00e2nii pe slujitorul t\u0103u, pentru c\u0103 tu e\u015fti ca Faraon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul meu i-a \u00eentrebat pe slujitorii s\u0103i, dac\u0103 avem tat\u0103 \u015fi dac\u0103 mai avem vreun alt frate."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noi i-am r\u0103spuns st\u0103p\u00e2nului nostru c\u0103 avem un tat\u0103 \u00een v\u00e2rst\u0103, care mai are un fiu mai t\u00e2n\u0103r ce i s-a n\u0103scut la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e. Fratele s\u0103u este mort, doar el a mai r\u0103mas dintre copiii mamei sale, iar tat\u0103l s\u0103u \u00eel iube\u015fte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci tu le-ai cerut slujitorilor t\u0103i s\u0103-l aduc\u0103 la tine ca s\u0103-l vezi cu ochii t\u0103i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Noi i-am spus st\u0103p\u00e2nului nostru c\u0103 b\u0103iatul nu poate pleca de l\u00e2ng\u0103 tat\u0103l s\u0103u, pentru c\u0103, dac\u0103 ar pleca, tat\u0103l s\u0103u ar muri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar tu le-ai spus slujitorilor t\u0103i: \u201eDac\u0103 fratele nostru mai mic nu vine cu voi, nu-mi ve\u0163i mai vedea fa\u0163a\u201c."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd ne-am \u00eentors la slujitorul t\u0103u, tat\u0103l meu, i-am f\u0103cut cunoscute cuvintele st\u0103p\u00e2nului nostru."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd tat\u0103l nostru ne-a cerut s\u0103 ne \u00eentoarcem \u015fi s\u0103 mai cump\u0103r\u0103m ni\u015fte m\u00e2ncare,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "noi i-am r\u0103spuns: \u201eNu putem merge dec\u00e2t dac\u0103 va veni cu noi \u015fi fratele nostru mai mic, pentru c\u0103 nu putem s\u0103 vedem fa\u0163a acelui om dec\u00e2t dac\u0103 fratele nostru mai mic este cu noi\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci slujitorul t\u0103u, tat\u0103l meu, ne-a amintit ceea ce \u015ftiam, \u015fi anume c\u0103 so\u0163ia sa i-a n\u0103scut doi fii,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "dintre care unul a plecat \u015fi se crede c\u0103 a fost sf\u00e2\u015fiat de fiare, pentru c\u0103 nu a mai fost v\u0103zut de atunci"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015fi c\u0103, dac\u0103 i l-am lua \u015fi pe acesta \u015fi i se va \u00eent\u00e2mpla vreo nenorocire, cu durere \u00eei vom cobor\u00ee capul \u00eenc\u0103run\u0163it \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De aceea, dac\u0103 m\u0103 voi \u00eentoarce la slujitorul t\u0103u, tat\u0103l meu, \u015fi b\u0103iatul nu va fi cu noi, pentru c\u0103 el este ata\u015fat de b\u0103iat,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "va muri c\u00e2nd va vedea c\u0103 b\u0103iatul nu este cu noi; iar slujitorii t\u0103i vor cobor\u00ee cu durere capul \u00eenc\u0103run\u0163it al slujitorului t\u0103u, tat\u0103l nostru, \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Slujitorul t\u0103u s-a pus garant la tat\u0103l meu pentru b\u0103iat, promi\u0163\u00e2nd c\u0103 dac\u0103 nu i-l voi aduce \u00eenapoi, voi fi vinovat \u00eenaintea tat\u0103lui meu toat\u0103 via\u0163a."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Astfel dar d\u0103-i voie, te rog, slujitorului t\u0103u s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 ca sclav al st\u0103p\u00e2nului meu \u00een locul b\u0103iatului \u015fi d\u0103-i voie b\u0103iatului s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 cu fra\u0163ii s\u0103i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Cum s\u0103 m\u0103 \u00eentorc la tat\u0103l meu dac\u0103 b\u0103iatul nu este cu mine? S\u0103 nu v\u0103d durerea care va veni asupra tat\u0103lui meu!"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iosif li se face cunoscut fra\u0163ilor s\u0103i - Atunci Iosif nu s-a mai putut st\u0103p\u00e2ni \u00eenaintea tuturor celor ce se aflau acolo \u015fi a poruncit: \u201eS\u0103 ias\u0103 toat\u0103 lumea afar\u0103!\u201c Astfel, nici unul n-a r\u0103mas cu el atunci c\u00e2nd Iosif s-a f\u0103cut cunoscut fra\u0163ilor s\u0103i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei a pl\u00e2ns at\u00e2t de tare, \u00eenc\u00e2t l-au auzit \u015fi egiptenii, \u015fi curtea lui Faraon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iosif le-a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eEu sunt! Iosif! Mai tr\u0103ie\u015fte tat\u0103l meu?\u201c Dar fra\u0163ii s\u0103i nu i-au putut r\u0103spunde, pentru c\u0103 au \u00eenlemnit \u00een prezen\u0163a sa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci Iosif le-a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eApropia\u0163i-v\u0103 de mine!\u201c Ei s-au apropiat de el, iar el le-a zis: \u201eEu sunt fratele vostru Iosif, cel pe care l-a\u0163i v\u00e2ndut \u00een Egipt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acum nu v\u0103 \u00eentrista\u0163i \u015fi nu v\u0103 m\u00e2nia\u0163i pe voi \u00een\u015fiv\u0103 pentru c\u0103 m-a\u0163i v\u00e2ndut aici, fiindc\u0103 Dumnezeu m-a trimis \u00eenaintea voastr\u0103 pentru a v\u0103 p\u0103stra \u00een via\u0163\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deoarece foametea dureaz\u0103 de doi ani pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi vor mai fi \u00eenc\u0103 cinci ani \u00een care nu se va ara \u015fi nu se va secera,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dumnezeu m-a trimis \u00eenaintea voastr\u0103 pentru a v\u0103 p\u0103stra o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi pentru a v\u0103 salva vie\u0163ile printr-o mare izb\u0103vire."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u015fadar, nu voi m-a\u0163i trimis aici, ci Dumnezeu; El m-a f\u0103cut tat\u0103 pentru Faraon, st\u0103p\u00e2n al cur\u0163ii sale \u015fi domnitor peste toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Duce\u0163i-v\u0103 repede la tat\u0103l meu \u015fi spune\u0163i-i c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte fiul s\u0103u Iosif: \u00abDumnezeu m-a f\u0103cut st\u0103p\u00e2n peste tot Egiptul; vino la mine f\u0103r\u0103 \u00eent\u00e2rziere."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vei locui \u00een \u0163inutul Go\u015fen \u015fi vei fi l\u00e2ng\u0103 mine, tu, copiii t\u0103i, nepo\u0163ii t\u0103i, turmele, cirezile tale \u015fi tot ceea ce este al t\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acolo \u00ee\u0163i voi purta de grij\u0103, c\u0103ci mai sunt \u00eenc\u0103 cinci ani de foamete, pentru ca s\u0103 nu s\u0103r\u0103ce\u015fti tu, familia ta \u015fi gospod\u0103ria ta.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fi fratele meu Beniamin vede\u0163i c\u0103 eu sunt cel care v\u0103 vorbe\u015fte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103-i spune\u0163i tat\u0103lui meu despre toat\u0103 gloria pe care o am \u00een Egipt \u015fi despre tot ce a\u0163i v\u0103zut; gr\u0103bi\u0163i-v\u0103 \u015fi aduce\u0163i-l pe tat\u0103l meu aici.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apoi l-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat pe fratele s\u0103u Beniamin \u015fi a pl\u00e2ns, \u00een timp ce Beniamin pl\u00e2ngea \u015fi el pe um\u0103rul lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iosif i-a s\u0103rutat pe to\u0163i fra\u0163ii s\u0103i \u015fi a pl\u00e2ns pe umerii lor; dup\u0103 aceea fra\u0163ii s\u0103i au vorbit cu el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd Faraon \u015fi slujitorii s\u0103i au auzit c\u0103 au venit fra\u0163ii lui Iosif, s-au bucurat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Faraon i-a poruncit lui Iosif s\u0103 le spun\u0103 fra\u0163ilor s\u0103i urm\u0103toarele: \u201e\u00cenc\u0103rca\u0163i-v\u0103 animalele \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 \u00een Canaan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lua\u0163i-l pe tat\u0103l vostru \u015fi familiile voastre \u015fi veni\u0163i la mine; eu v\u0103 voi da ce este mai bun \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi ve\u0163i m\u00e2nca ce este mai bun \u00een \u0163ar\u0103.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El i-a poruncit s\u0103 le mai spun\u0103 astfel: \u201eLua\u0163i din \u0163ara Egiptului ni\u015fte care pentru copiii \u015fi so\u0163iile voastre, lua\u0163i-l pe tat\u0103l vostru \u015fi veni\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu v\u0103 g\u00e2ndi\u0163i la bunurile voastre, pentru c\u0103 tot ce este mai bun \u00een Egipt va fi al vostru.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiii lui Israel au f\u0103cut \u00eentocmai. Iosif le-a dat care dup\u0103 porunca lui Faraon \u015fi provizii pentru drum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fiec\u0103ruia i-a dat c\u00e2te un r\u00e2nd de haine, dar lui Beniamin i-a dat trei sute de \u015fecheli de argint \u015fi cinci r\u00e2nduri de haine."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tat\u0103lui s\u0103u i-a trimis zece m\u0103gari \u00eenc\u0103rca\u0163i cu ce era mai bun \u00een Egipt \u015fi zece m\u0103g\u0103ri\u0163e \u00eenc\u0103rcate cu gr\u00e2ne, p\u00e2ine \u015fi provizii pentru drum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iosif i-a trimis pe fra\u0163ii s\u0103i \u015fi la desp\u0103r\u0163ire le-a zis: \u201eS\u0103 nu v\u0103 certa\u0163i pe drum!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei au plecat din Egipt, s-au dus la tat\u0103l lor, Iacov, \u00een Canaan"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015fi i-au zis: \u201eIosif tr\u0103ie\u015fte! Chiar el este domnitor peste toat\u0103 \u0163ara Egiptului!\u201c \u00cens\u0103 inima lui Iacov a r\u0103mas rece, pentru c\u0103 nu-i credea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd i-au istorisit tot ceea ce le spusese Iosif \u015fi c\u00e2nd a v\u0103zut carele pe care le trimisese Iosif s\u0103-l duc\u0103, duhul tat\u0103lui lor, Iacov, s-a \u00eenviorat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Israel a zis: \u201eDestul! Iosif, fiul meu, \u00eenc\u0103 tr\u0103ie\u015fte. Trebuie s\u0103 merg s\u0103-l v\u0103d \u00eenainte de a muri.\u201c"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov \u015fi familia sa merg \u00een Egipt - Israel a pornit \u00een c\u0103l\u0103torie cu tot ce avea, iar c\u00e2nd a ajuns la Beer-\u015eeba, a adus jertfe Dumnezeului tat\u0103lui s\u0103u, Isaac."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dumnezeu i-a vorbit lui Israel \u00eentr-o vedenie de noapte \u015fi i-a zis: \u2013 Iacove, Iacove! \u2013 Iat\u0103-m\u0103! a r\u0103spuns el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2013 Eu sunt Dumnezeu, Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u; nu te teme s\u0103 te duci \u00een Egipt, pentru c\u0103 acolo te voi face un neam mare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eu \u00censumi voi merge cu tine \u00een Egipt \u015fi te voi aduce \u00eenapoi, iar Iosif \u00ee\u0163i va \u00eenchide ochii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi Iacov a plecat din Beer-\u015eeba. Fiii lui Israel i-au dus pe tat\u0103l lor, Iacov, pe copiii \u015fi pe so\u0163iile lor \u00een carele pe care Faraon le trimisese s\u0103-i aduc\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iacov \u015fi to\u0163i urma\u015fii s\u0103i \u015fi-au luat turmele \u015fi averile, pe care le-au adunat \u00een Canaan, \u015fi au venit s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een Egipt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El i-a adus cu el \u00een Egipt pe fiii, pe nepo\u0163ii, pe fiicele \u015fi pe nepoatele sale; adic\u0103 pe to\u0163i urma\u015fii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acestea sunt numele israeli\u0163ilor (Iacov \u015fi urma\u015fii s\u0103i) care au venit \u00een Egipt: Ruben, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Iacov,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi fiii lui Ruben: Hanoh, Palu, He\u0163ron \u015fi Carmi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiii lui Simeon: Iemuel, Iamin, Ohad, Iachin, \u0162ohar \u015fi Saul, fiul unei canaanite."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiii lui Levi: Gher\u015fon, Chehat \u015fi Merari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiii lui Iuda: Er, Onan, \u015eela, Pere\u0163 \u015fi Zerah; dar Er \u015fi Onan au murit \u00een Canaan. Fiii lui Pere\u0163 au fost He\u0163ron \u015fi Hamul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fiii lui Isahar: Tola, Puva, Iov \u015fi \u015eimron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fiii lui Zabulon: Sered, Elon \u015fi Iahleel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii Leei, pe care ea i-a n\u0103scut lui Iacov \u00een Padan-Aram; ea \u00eei mai n\u0103scuse \u015fi o fiic\u0103, pe nume Dina. To\u0163i fiii \u015fi fiicele sale au fost \u00een num\u0103r de treizeci \u015fi trei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiii lui Gad: \u0162ifion, Haghi, \u015euni, E\u0163bon, Eri, Arodi \u015fi Areli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiii lui A\u015fer: Imna, I\u015fva, I\u015fvi \u015fi Beria. Sora lor a fost Serah. Fiii lui Beria: Heber \u015fi Malchiel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost copiii Zilpei, pe care Laban i-a dat-o ca sclav\u0103 fiicei sale Lea; pe ace\u015ftia i-a n\u0103scut ea lui Iacov, fiind \u00een total \u015faisprezece persoane."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiii Rahelei, so\u0163ia lui Iacov: Iosif \u015fi Beniamin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen \u0163ara Egiptului, lui Iosif i s-au n\u0103scut Manase \u015fi Efraim pe care i i-a n\u0103scut Asnat, fiica lui Poti-Fera, preotul din On."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiii lui Beniamin: Bela, Becher, A\u015fbel, Ghera, Naaman, Ehi, Ro\u015f, Mupim, Hupim \u015fi Ard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost fiii Rahelei, care i s-au n\u0103scut lui Iacov, fiind \u00een total paisprezece persoane."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiul lui Dan: Hu\u015fim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiii lui Neftali: Iah\u0163eel, Guni, Ie\u0163er \u015fi \u015eilem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost copiii Bilhei, pe care Laban i-a dat-o fiicei sale Rahela; pe ace\u015ftia i-a n\u0103scut ea lui Iacov, fiind \u00een total \u015fapte persoane."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "To\u0163i cei care au mers cu Iacov \u00een Egipt, care erau urma\u015fii lui direc\u0163i, f\u0103r\u0103 a socoti so\u0163iile fiilor s\u0103i, erau \u00een total \u015faizeci \u015fi \u015fase de persoane."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lui Iosif i s-au n\u0103scut doi fii \u00een Egipt; astfel, to\u0163i cei din familia lui Iacov, care au venit \u00een Egipt, erau \u015faptezeci."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iacov se a\u015faz\u0103 \u00een Go\u015fen - Iacov l-a trimis pe Iuda \u00eenainte la Iosif pentru a afla drumul spre Go\u015fen. C\u00e2nd au ajuns \u00een Go\u015fen,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iosif \u015fi-a preg\u0103tit carul \u015fi s-a dus s\u0103-l \u00eent\u00e2mpine pe tat\u0103l s\u0103u acolo. C\u00e2nd a ajuns la el, l-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat \u015fi a pl\u00e2ns pe um\u0103rul lui mult\u0103 vreme."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Apoi Israel i-a zis lui Iosif: \u201eAcum pot s\u0103 mor, c\u0103ci am v\u0103zut c\u0103 \u00eenc\u0103 tr\u0103ie\u015fti.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iosif le-a zis fra\u0163ilor s\u0103i \u015fi familiei tat\u0103lui s\u0103u: \u201eM\u0103 duc la Faraon s\u0103-i spun: \u00abFra\u0163ii mei \u015fi familia tat\u0103lui meu, care erau \u00een Canaan, au venit la mine."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ace\u015fti oameni sunt p\u0103stori, deoarece cresc vite; ei \u015fi-au adus turmele, cirezile \u015fi tot ceea ce au.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd Faraon v\u0103 va chema \u015fi v\u0103 va \u00eentreba despre ocupa\u0163ia voastr\u0103,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "voi s\u0103-i r\u0103spunde\u0163i c\u0103 sunte\u0163i p\u0103stori \u00eenc\u0103 din tinere\u0163e, asemenea str\u0103mo\u015filor vo\u015ftri. Astfel, ve\u0163i putea locui \u00een \u0163inutul Go\u015fen, pentru c\u0103 to\u0163i p\u0103storii sunt detesta\u0163i de c\u0103tre egipteni.\u201c"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iosif s-a dus \u015fi i-a spus lui Faraon c\u0103 tat\u0103l s\u0103u \u015fi fra\u0163ii s\u0103i au venit din Canaan cu turmele, cirezile \u015fi cu tot ceea ce au \u015fi c\u0103 se afl\u0103 \u00een Go\u015fen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iosif i-a luat pe cinci dintre fra\u0163ii s\u0103i \u015fi i-a dus la Faraon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Faraon i-a \u00eentrebat: \u2013 Cu ce v\u0103 ocupa\u0163i? \u2013 Slujitorii t\u0103i sunt p\u0103stori, a\u015fa cum au fost \u015fi str\u0103mo\u015fii no\u015ftri, au r\u0103spuns ei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Am venit s\u0103 locuim ca str\u0103ini \u00een \u0163ar\u0103, pentru c\u0103 foametea este grea \u00een Canaan \u015fi nu mai este p\u0103\u015fune pentru turmele slujitorilor t\u0103i. Permite-le deci slujitorilor t\u0103i s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een Go\u015fen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci Faraon i-a zis lui Iosif: \u2013 Tat\u0103l t\u0103u \u015fi fra\u0163ii t\u0103i au venit la tine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0162ara Egiptului este \u00eenaintea ta. A\u015faz\u0103-i pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe fra\u0163ii t\u0103i \u00een cea mai bun\u0103 parte a \u0163\u0103rii. S\u0103 locuiasc\u0103 \u00een Go\u015fen. Iar dac\u0103 tu \u015ftii c\u0103 \u00eentre ei sunt oameni pricepu\u0163i, pune-i responsabili peste turmele mele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iosif l-a adus pe tat\u0103l s\u0103u, Iacov, l-a prezentat lui Faraon, iar Iacov l-a binecuv\u00e2ntat pe Faraon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Faraon l-a \u00eentrebat pe Iacov: \u2013 C\u00e2\u0163i ani ai?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 Anii c\u0103l\u0103toriei mele sunt o sut\u0103 treizeci, a r\u0103spuns Iacov. Anii vie\u0163ii mele au fost pu\u0163ini \u015fi grei. Ei n-au ajuns anii vie\u0163ii str\u0103mo\u015filor mei \u00een timpul c\u0103l\u0103toriei lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi Iacov l-a binecuv\u00e2ntat pe Faraon \u015fi a plecat de la el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iosif i-a a\u015fezat pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe fra\u0163ii s\u0103i \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi le-a dat o mo\u015fie \u00een cea mai bun\u0103 parte a \u0163\u0103rii, \u00een \u0163inutul Ramses, a\u015fa cum poruncise Faraon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iosif s-a \u00eengrijit de hrana tat\u0103lui s\u0103u, a fra\u0163ilor s\u0103i \u015fi a \u00eentregii familii a tat\u0103lui s\u0103u, dup\u0103 num\u0103rul copiilor lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iosif \u015fi foametea din Egipt - \u00cen toat\u0103 \u0163ara nu mai era hran\u0103, pentru c\u0103 foametea era foarte grea. \u0162ara Egiptului \u015fi \u0163ara Canaanului l\u00e2ncezeau din cauza foametei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iosif a adunat tot argintul care se g\u0103sea \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi \u00een \u0163ara Canaanului, ca plat\u0103 pentru gr\u00e2nele cump\u0103rate de oameni, \u015fi l-a adus \u00een vistieria lui Faraon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a terminat argintul din \u0163ara Egiptului \u015fi din Canaan, to\u0163i egiptenii au venit la Iosif \u015fi i-au zis: \u2013 D\u0103-ne p\u00e2ine! De ce s\u0103 murim \u00eenaintea ta din cauz\u0103 c\u0103 nu mai avem argint?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iosif a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 nu mai ave\u0163i argint, da\u0163i-mi turmele voastre \u015fi v\u0103 voi da p\u00e2ine \u00een schimbul lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ei \u015fi-au adus turmele la Iosif, iar Iosif le-a dat p\u00e2ine \u00een schimbul cailor, turmelor de oi, cirezilor de vite \u015fi m\u0103garilor. \u00cen acel an i-a hr\u0103nit cu p\u00e2ine \u00een schimbul tuturor turmelor lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a terminat acel an, ei au venit la el \u00een anul urm\u0103tor \u015fi i-au zis: \u201eNu putem ascunde de st\u0103p\u00e2nul nostru c\u0103 nu mai avem argint \u015fi c\u0103 cirezile de vite sunt ale st\u0103p\u00e2nului nostru. Nu ne-a mai r\u0103mas nimic pentru st\u0103p\u00e2nul nostru dec\u00e2t trupurile \u015fi p\u0103m\u00e2nturile noastre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ce s\u0103 murim noi \u015fi p\u0103m\u00e2nturile noastre \u00eenaintea ta? Cump\u0103r\u0103-ne pe noi \u015fi p\u0103m\u00e2nturile noastre \u00een schimbul hranei, iar noi \u015fi p\u0103m\u00e2nturile noastre vom deveni slujitorii lui Faraon. D\u0103-ne s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 ca s\u0103 tr\u0103im \u015fi s\u0103 nu murim, iar \u0163ara s\u0103 nu r\u0103m\u00e2n\u0103 pustie.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Astfel, Iosif a cump\u0103rat toate p\u0103m\u00e2nturile din Egipt pentru Faraon. To\u0163i egiptenii \u015fi-au v\u00e2ndut p\u0103m\u00e2nturile, deoarece foametea era prea grea pentru ei; \u015fi \u0163ara a ajuns a lui Faraon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, a mutat \u00een cet\u0103\u0163i poporul de la o margine a Egiptului p\u00e2n\u0103 la cealalt\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Totu\u015fi el n-a cump\u0103rat p\u0103m\u00e2nturile preo\u0163ilor, pentru c\u0103 preo\u0163ii aveau venit dat de Faraon \u015fi tr\u0103iau din venitul pe care li-l d\u0103dea Faraon; de aceea ei nu \u015fi-au v\u00e2ndut p\u0103m\u00e2nturile."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi Iosif a zis poporului: \u2013 Pentru c\u0103 ast\u0103zi v-am cump\u0103rat \u00eempreun\u0103 cu p\u0103m\u00e2nturile voastre pentru Faraon, v\u0103 dau s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 s\u0103 sem\u0103na\u0163i p\u0103m\u00e2ntul,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "dar la seceri\u015f va trebui s\u0103-i da\u0163i a cincea parte lui Faraon. Celelalte patru p\u0103r\u0163i vor fi ale voastre ca s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 pentru ogor \u015fi ca hran\u0103 pentru voi, pentru familiile voastre \u015fi pentru copiii vo\u015ftri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u2013 Tu ne-ai salvat vie\u0163ile; s\u0103 g\u0103sim bun\u0103voin\u0163\u0103 la st\u0103p\u00e2nul nostru \u015fi vom fi slujitorii lui Faraon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Astfel, Iosif a f\u0103cut o lege pentru Egipt, care a r\u0103mas valabil\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, potrivit c\u0103reia a cincea parte este a lui Faraon. Doar p\u0103m\u00e2nturile preo\u0163ilor nu au ajuns ale lui Faraon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ultimele zile ale lui Iacov - Israeli\u0163ii s-au a\u015fezat \u00een \u0163ara Egiptului, \u00een \u0163inutul Go\u015fen; ei au dob\u00e2ndit propriet\u0103\u0163i acolo, au fost roditori \u015fi s-au \u00eenmul\u0163it foarte mult."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iacov a tr\u0103it \u00een \u0163ara Egiptului \u015faptesprezece ani; anii vie\u0163ii sale au fost o sut\u0103 patruzeci \u015fi \u015fapte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cu pu\u0163in \u00eenainte s\u0103 moar\u0103, Iacov l-a chemat pe fiul s\u0103u Iosif \u015fi i-a zis: \u2013 Dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la tine, pune-\u0163i m\u00e2na sub coapsa mea \u015fi poart\u0103-te cu mine cu bun\u0103tate \u015fi credincio\u015fie. Nu m\u0103 \u00eengropa \u00een Egipt,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ci, atunci c\u00e2nd voi muri, du-m\u0103 din Egipt \u015fi \u00eengroap\u0103-m\u0103 \u00een morm\u00e2ntul str\u0103mo\u015filor mei. \u2013 Voi face a\u015fa cum ai zis, a r\u0103spuns el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2013 Jur\u0103-mi, i-a cerut Iacov. Iosif i-a jurat. Apoi Israel s-a \u00eenchinat pe c\u0103p\u0103t\u00e2iul patului s\u0103u."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov \u00eei binecuv\u00e2nteaz\u0103 pe fiii lui Iosif - Dup\u0103 toate acestea, \u00eentr-o zi, Iosif a fost anun\u0163at: \u201eTat\u0103l t\u0103u este bolnav.\u201c Atunci acesta i-a luat cu el pe cei doi fii ai s\u0103i \u2013 pe Manase \u015fi pe Efraim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd lui Iacov i s-a spus: \u201eFiul t\u0103u Iosif a venit la tine\u201c, el \u015fi-a adunat puterile \u015fi a \u015fezut pe pat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iacov i-a zis lui Iosif: \u2013 Dumnezeul cel Atotputernic mi S-a ar\u0103tat la Luz, \u00een Canaan, m-a binecuv\u00e2ntat"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi mi-a zis: \u201eTe voi face roditor \u015fi te voi \u00eenmul\u0163i; te voi face o adunare de popoare \u015fi voi da aceast\u0103 \u0163ar\u0103 urma\u015filor t\u0103i dup\u0103 tine ca pe o proprietate ve\u015fnic\u0103.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea cei doi fii ai t\u0103i, care \u0163i s-au n\u0103scut \u00een \u0163ara Egiptului, vor fi ai mei; Efraim \u015fi Manase vor fi ai mei a\u015fa cum sunt Ruben \u015fi Simeon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Urma\u015fii care \u0163i s-au n\u0103scut dup\u0103 ei vor fi ai t\u0103i. \u00cen teritoriul pe care \u00eel vor mo\u015fteni, ei vor fi numi\u0163i dup\u0103 numele fra\u0163ilor lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dup\u0103 ce m-am \u00eentors din Padan, Rahela a murit pe drum, \u00een Canaan, \u00eenainte de a ajunge la Efrata; am \u00eengropat-o acolo, pe drumul spre Efrata, adic\u0103 Betleem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd Israel i-a v\u0103zut pe fiii lui Iosif, a \u00eentrebat: \u2013 Cine sunt ace\u015ftia?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 Sunt fiii pe care Dumnezeu mi i-a dat aici, a r\u0103spuns Iosif. \u2013 Adu-i la mine s\u0103-i binecuv\u00e2ntez, a zis el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vederea lui Israel sl\u0103bise din cauza b\u0103tr\u00e2ne\u0163ii, astfel c\u0103 nu mai vedea bine. Iosif i-a apropiat pe cei doi fii ai s\u0103i de el, iar Israel i-a s\u0103rutat \u015fi i-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi i-a zis lui Iosif: \u2013 Nu mi-am \u00eenchipuit c-o s\u0103 te mai v\u0103d, dar Dumnezeu m-a ajutat s\u0103-\u0163i v\u0103d \u015fi copiii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iosif i-a \u00eendep\u0103rtat de l\u00e2ng\u0103 genunchii tat\u0103lui s\u0103u \u015fi s-a plecat cu fa\u0163a p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi i-a luat pe am\u00e2ndoi, pe Efraim la dreapta sa \u015fi la st\u00e2nga lui Israel, iar pe Manase la st\u00e2nga sa \u015fi la dreapta lui Israel \u015fi i-a apropiat de el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar Israel, \u00eencruci\u015f\u00e2ndu-\u015fi m\u00e2inile, \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi a pus-o pe capul lui Efraim, care era mai mic, iar m\u00e2na st\u00e2ng\u0103 a pus-o pe capul lui Manase, de\u015fi el era \u00eent\u00e2iul n\u0103scut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El l-a binecuv\u00e2ntat pe Iosif \u015fi a zis: \u201eDumnezeul \u00eenaintea C\u0103ruia au umblat str\u0103mo\u015fii mei, Avraam \u015fi Isaac, Dumnezeul Care a fost p\u0103storul vie\u0163ii mele p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cengerul Care m-a sc\u0103pat din fiecare necaz, s\u0103-i binecuv\u00e2nteze pe ace\u015fti b\u0103ie\u0163i. Ei s\u0103 fie numi\u0163i dup\u0103 numele meu \u015fi dup\u0103 numele str\u0103mo\u015filor mei, Avraam \u015fi Isaac, \u015fi s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 foarte mult pe p\u0103m\u00e2nt.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd Iosif a v\u0103zut c\u0103 tat\u0103l s\u0103u \u015fi-a pus m\u00e2na dreapt\u0103 pe capul lui Efraim, nu i-a pl\u0103cut \u015fi a luat m\u00e2na tat\u0103lui s\u0103u ca s\u0103 o mute de pe capul lui Efraim pe capul lui Manase."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El i-a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u2013 Nu a\u015fa, tat\u0103! Acesta este \u00eent\u00e2iul n\u0103scut; pe capul lui pune-\u0163i m\u00e2na dreapt\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar tat\u0103l s\u0103u a refuzat \u015fi a r\u0103spuns: \u2013 \u015etiu, fiule, \u015ftiu; \u015fi el va ajunge un popor, \u015fi el va fi mare. Totu\u015fi fratele s\u0103u mai mic va fi mai mare dec\u00e2t el, iar urma\u015fii lui vor ajunge o mul\u0163ime de neamuri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Israel i-a binecuv\u00e2ntat \u00een ziua aceea, zic\u00e2nd: \u201e\u00cen numele t\u0103u va binecuv\u00e2nta Israel \u015fi va zice: \u00abDumnezeu s\u0103 te fac\u0103 precum Efraim \u015fi Manase.\u00bb\u201c Astfel, el l-a pus pe Efraim \u00eenaintea lui Manase."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi Israel i-a zis lui Iosif: \u2013 Eu voi muri, dar Dumnezeu va fi cu voi \u015fi v\u0103 va \u00eentoarce \u00een \u0163ara str\u0103mo\u015filor vo\u015ftri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0162ie, care e\u015fti deasupra fra\u0163ilor t\u0103i, \u00ee\u0163i dau \u015eehemul pe care l-am luat cu sabia \u015fi cu arcul meu din m\u00e2na amori\u0163ilor."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov \u00ee\u015fi binecuv\u00e2nteaz\u0103 fiii - Iacov i-a chemat pe fiii s\u0103i \u015fi le-a zis: \u201eAduna\u0163i-v\u0103 s\u0103 v\u0103 spun ce vi se va \u00eent\u00e2mpla \u00een zilele care vin!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aduna\u0163i-v\u0103 \u015fi asculta\u0163i, fiii lui Iacov! Asculta\u0163i-l pe tat\u0103l vostru, Israel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ruben, tu e\u015fti \u00eent\u00e2iul meu n\u0103scut, puterea \u015fi primul rod al vigorii mele, deosebit \u00een demnitate \u015fi \u00een putere."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u0103valnic ca apa, tu nu vei mai avea \u00eent\u00e2ietatea, pentru c\u0103 te-ai suit \u00een patul tat\u0103lui t\u0103u \u015fi, suindu-te \u00een el, l-ai p\u00e2ng\u0103rit!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simeon \u015fi Levi sunt fra\u0163i; s\u0103biile lor sunt arme ale violen\u0163ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0103 nu intru la sfatul lor, s\u0103 nu-mi ajung\u0103 onoarea \u00een compania lor, pentru c\u0103 \u00een m\u00e2nia lor au omor\u00e2t oameni \u015fi \u00een pl\u0103cerea lor au t\u0103iat tendoanele boilor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Blestemat\u0103 s\u0103 fie m\u00e2nia lor, pentru c\u0103 este cr\u00e2ncen\u0103 \u015fi furia lor, pentru c\u0103 este crud\u0103! \u00cei voi risipi \u00een Iacov \u015fi \u00eei voi \u00eempr\u0103\u015ftia \u00een Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iuda, fra\u0163ii t\u0103i te vor l\u0103uda; tu vei avea autoritate asupra du\u015fmanilor t\u0103i, iar fiii tat\u0103lui t\u0103u se vor pleca \u00eenaintea ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iuda, tu e\u015fti un pui de leu; fiule, te-ai \u00eentors de la prad\u0103. Iuda st\u0103 culcat \u015fi se \u00eentinde ca un leu, ca o leoaic\u0103 \u2013 cine va \u00eendr\u0103zni s\u0103 o trezeasc\u0103?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sceptrul nu se va \u00eendep\u0103rta de la Iuda, nici toiagul domnitorului de l\u00e2ng\u0103 picioarele sale, p\u00e2n\u0103 va veni \u015eilo; de El vor asculta popoarele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El \u00ce\u015fi leag\u0103 m\u0103garul de vi\u0163a-de-vie \u015fi m\u00e2nzul m\u0103g\u0103ri\u0163ei Lui de cea mai aleas\u0103 vi\u0163\u0103. \u00ce\u015fi spal\u0103 hainele \u00een vin \u015fi \u00eembr\u0103c\u0103mintea \u00een s\u00e2ngele strugurilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ochii \u00cei sunt mai negri dec\u00e2t vinul, iar din\u0163ii mai albi dec\u00e2t laptele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zabulon va locui pe malul m\u0103rii, va fi un liman pentru cor\u0103bii, iar hotarul lui se va \u00eentinde p\u00e2n\u0103 la Sidon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isahar este un m\u0103gar puternic, care se culc\u0103 \u00eentre dou\u0103 grajduri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd va vedea c\u0103 locul de odihn\u0103 este bun \u015fi c\u0103 \u0163ara este frumoas\u0103, \u00ee\u015fi va pleca um\u0103rul s\u0103 duc\u0103 povara \u015fi va ajunge sclav la munc\u0103 for\u0163at\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dan va judeca pe poporul s\u0103u ca una dintre semin\u0163iile lui Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dan va fi un \u015farpe pe drum, o viper\u0103 pe c\u0103rare, mu\u015fc\u00e2nd caii de c\u0103lc\u00e2ie, f\u0103c\u00e2nd c\u0103l\u0103re\u0163ul s\u0103 cad\u0103 pe spate."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e2ntuirea Ta o a\u015ftept, DOAMNE!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gad va fi atacat de o ceat\u0103 jefuitoare, dar el \u00eei va ataca pe la spate."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hrana lui A\u015fer va fi bogat\u0103; el va oferi m\u00e2nc\u0103ruri \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Neftali este o cerboaic\u0103 l\u0103sat\u0103 liber\u0103; el spune cuvinte frumoase."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Iosif este o vi\u0163\u0103 roditoare, o vi\u0163\u0103 roditoare l\u00e2ng\u0103 un izvor, ale c\u0103rei ramuri se \u00eenal\u0163\u0103 peste zid."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Arca\u015fii l-au atacat fioros, au tras spre el \u015fi l-au ur\u00e2t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Totu\u015fi arcul lui a r\u0103mas tare, iar bra\u0163ele m\u00e2inilor sale au fost \u00eent\u0103rite de m\u00e2inile Puternicului lui Iacov, de P\u0103storul, St\u00e2nca lui Israel,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u, Care te va ajuta, de Cel Atotputernic, Care te va binecuv\u00e2nta cu binecuv\u00e2nt\u0103rile cerului de sus, cu binecuv\u00e2nt\u0103rile ad\u00e2ncului de jos, cu binecuv\u00e2nt\u0103rile s\u00e2nilor \u015fi ale p\u00e2ntecelui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Binecuv\u00e2nt\u0103rile tat\u0103lui t\u0103u sunt mai mari dec\u00e2t binecuv\u00e2nt\u0103rile mun\u0163ilor ve\u015fnici, dec\u00e2t darurile dealurilor ve\u015fnice; acestea s\u0103 fie peste capul lui Iosif, pe cre\u015ftetul capului s\u0103u, a celui deosebit de fra\u0163ii s\u0103i."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Beniamin este un lup care sf\u00e2\u015fie; diminea\u0163a \u00ee\u015fi devoreaz\u0103 victima, iar seara \u00eemparte prada.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Moartea \u015fi \u00eengroparea lui Iacov - Toate acestea sunt cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale lui Israel \u015fi acestea sunt cuvintele pe care le-a spus tat\u0103l lor c\u00e2nd i-a binecuv\u00e2ntat d\u00e2ndu-le fiec\u0103ruia dintre ei o binecuv\u00e2ntare potrivit\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Apoi le-a poruncit: \u201eEu voi fi ad\u0103ugat la poporul meu; \u00eenmorm\u00e2nta\u0163i-m\u0103 al\u0103turi de str\u0103mo\u015fii mei, \u00een pe\u015ftera care se afl\u0103 \u00een ogorul hititului Efron,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ogorul Mahpela, la r\u0103s\u0103rit de Mamre, \u00een Canaan. Avraam a cump\u0103rat aceast\u0103 pe\u015fter\u0103 de la hititul Efron, \u00eempreun\u0103 cu ogorul, ca teren pentru \u00eenmorm\u00e2ntare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Acolo au fost \u00eengropa\u0163i Avraam \u015fi Sara, so\u0163ia sa, acolo au fost \u00eengropa\u0163i Isaac \u015fi Rebeca, so\u0163ia sa, \u015fi acolo am \u00eengropat-o eu pe Lea."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ogorul \u015fi pe\u015ftera care se afl\u0103 \u00een el au fost cump\u0103rate de la hiti\u0163i.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd a terminat de vorbit cu fiii s\u0103i, Iacov \u015fi-a tras picioarele \u00een pat \u015fi a murit, fiind astfel ad\u0103ugat la poporul s\u0103u."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atunci Iosif s-a aruncat pe fa\u0163a tat\u0103lui s\u0103u, a pl\u00e2ns \u015fi l-a s\u0103rutat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apoi le-a poruncit doctorilor afla\u0163i \u00een slujba lui s\u0103-l \u00eemb\u0103ls\u0103meze pe tat\u0103l s\u0103u, Israel, iar ace\u015ftia au f\u0103cut \u00eentocmai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cemb\u0103ls\u0103marea a durat patruzeci de zile, c\u0103ci acesta era timpul necesar pentru \u00eemb\u0103ls\u0103mare. Egiptenii l-au jelit \u015faptezeci de zile."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au trecut zilele de jale, Iosif le-a zis celor de la curtea lui Faraon: \u201eDac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la voi, vorbi\u0163i-i lui Faraon astfel:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00abTat\u0103l meu m-a pus s\u0103 jur cer\u00e2ndu-mi ca, atunci c\u00e2nd va muri, s\u0103-l \u00eengrop \u00een morm\u00e2ntul pe care \u015fi l-a s\u0103pat \u00een Canaan. De aceea d\u0103-mi voie s\u0103 m\u0103 duc s\u0103-l \u00eengrop acolo pe tat\u0103l meu, dup\u0103 care m\u0103 voi \u00eentoarce.\u00bb\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Faraon a r\u0103spuns: \u201eDu-te \u015fi \u00eengroap\u0103-l pe tat\u0103l t\u0103u, a\u015fa cum te-a pus s\u0103 juri.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iosif s-a dus s\u0103-\u015fi \u00eengroape tat\u0103l \u015fi \u00eempreun\u0103 cu el au mers to\u0163i slujitorii lui Faraon, sfetnicii s\u0103i \u015fi to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii \u0163\u0103rii Egiptului,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "toat\u0103 familia lui Iosif, fra\u0163ii s\u0103i \u015fi familia tat\u0103lui s\u0103u. Doar copiii, turmele \u015fi cirezile lor au r\u0103mas \u00een Go\u015fen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu el au mers care \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i, form\u00e2nd o mul\u0163ime foarte mare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la Aria lui Atad, care se afl\u0103 dincolo de Iordan, au \u0163inut acolo un bocet mare \u015fi solemn. Iosif a \u0163inut un bocet de \u015fapte zile pentru tat\u0103l s\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd locuitorii din Canaan au v\u0103zut bocetul din Aria lui Atad, au zis: \u201eAcesta este un mare bocet al egiptenilor.\u201c De aceea acel loc a fost numit Abel-Mi\u0163rayim; el se afl\u0103 dincolo de Iordan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Astfel, fiii lui Iacov au f\u0103cut pentru el a\u015fa cum le-a poruncit acesta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei l-au dus \u00een Canaan \u015fi l-au \u00eengropat \u00een pe\u015ftera din ogorul Mahpela, la r\u0103s\u0103rit de Mamre, pe care Avraam a cump\u0103rat-o de la hititul Efron, \u00eempreun\u0103 cu ogorul, ca teren pentru \u00eenmorm\u00e2ntare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dup\u0103 ce l-a \u00eengropat pe tat\u0103l s\u0103u, Iosif s-a \u00eentors \u00een Egipt, \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii s\u0103i \u015fi cu to\u0163i cei care se duseser\u0103 cu el s\u0103-\u015fi \u00eengroape tat\u0103l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bun\u0103tatea lui Iosif fa\u0163\u0103 de fra\u0163ii s\u0103i - C\u00e2nd fra\u0163ii lui Iosif au v\u0103zut c\u0103 tat\u0103l lor murise, s-au g\u00e2ndit c\u0103 poate Iosif \u00eei va ur\u00ee \u015fi se va r\u0103zbuna pentru tot r\u0103ul pe care i l-au f\u0103cut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea ei au trimis s\u0103-i spun\u0103 lui Iosif c\u0103, \u00eenainte s\u0103 moar\u0103, tat\u0103l lui i-ar fi dat urm\u0103toarea porunc\u0103:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eIosife, te rog, iart\u0103 nelegiuirea \u015fi p\u0103catul fra\u0163ilor t\u0103i, pentru c\u0103 ei \u0163i-au f\u0103cut r\u0103u. Iart\u0103, te rog, nelegiuirea slujitorilor Dumnezeului tat\u0103lui t\u0103u.\u201c Iosif a pl\u00e2ns c\u00e2nd i s-au spus aceste lucruri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fra\u0163ii lui au venit, s-au plecat \u00eenaintea lui \u015fi i-au zis: \u2013 Suntem sclavii t\u0103i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013 Nu v\u0103 teme\u0163i! le-a r\u0103spuns Iosif. Sunt eu \u00een locul lui Dumnezeu?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 voi a\u0163i inten\u0163ionat s\u0103-mi face\u0163i r\u0103u, Dumnezeu a schimbat r\u0103ul \u00een bine pentru a sus\u0163ine via\u0163a unui popor numeros, a\u015fa cum face ast\u0103zi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deci nu v\u0103 teme\u0163i! Eu \u00eensumi m\u0103 voi \u00eengriji de hrana voastr\u0103 \u015fi a copiilor vo\u015ftri. Apoi i-a m\u00e2ng\u00e2iat \u015fi le-a vorbit cu bun\u0103tate."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moartea lui Iosif - Iosif a locuit \u00een Egipt \u00eempreun\u0103 cu familia tat\u0103lui s\u0103u; el a tr\u0103it o sut\u0103 zece ani."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iosif i-a v\u0103zut pe copiii lui Efraim p\u00e2n\u0103 la a treia genera\u0163ie, iar copiii lui Machir, fiul lui Manase, au fost n\u0103scu\u0163i pe genunchii s\u0103i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apoi Iosif le-a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eEu voi muri, dar Dumnezeu va veni \u00een ajutorul vostru \u015fi v\u0103 va duce din aceast\u0103 \u0163ar\u0103 \u00een \u0163ara pe care le-a jurat-o lui Avraam, lui Isaac \u015fi lui Iacov.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Iosif i-a pus pe fiii lui Israel s\u0103 jure: \u201eC\u00e2nd Dumnezeu va veni \u00een ajutorul vostru, s\u0103 lua\u0163i oasele mele de aici.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iosif a murit la v\u00e2rsta de o sut\u0103 zece ani. Dup\u0103 ce l-au \u00eemb\u0103ls\u0103mat, l-au pus \u00eentr-un sicriu, \u00een Egipt."
                }
            }
        }
    }
}