{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fiul, superior \u00eengerilor - \u00cen trecut, Dumnezeu le-a vorbit str\u0103mo\u015filor no\u015ftri prin profe\u0163i de multe ori \u015fi \u00een multe feluri,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00eens\u0103 \u00een aceste zile de pe urm\u0103 El ne-a vorbit prin Fiul, pe Care L-a pus mo\u015ftenitor al tuturor lucrurilor \u015fi prin Care a f\u0103cut veacurile."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El, Care este oglindirea Slavei \u015fi reprezentarea exact\u0103 a naturii Lui \u015fi Care sus\u0163ine toate lucrurile prin Cuv\u00e2ntul puterii Lui, a realizat cur\u0103\u0163irea de p\u0103cate \u015fi S-a a\u015fezat la dreapta M\u0103re\u0163iei, \u00een \u00een\u0103l\u0163imi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "devenind cu at\u00e2t mai superior dec\u00e2t \u00eengerii, cu c\u00e2t Numele pe care l-a mo\u015ftenit este mai minunat dec\u00e2t al lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci c\u0103ruia dintre \u00eengeri i-a zis vreodat\u0103: \u201eTu e\u015fti Fiul Meu! Ast\u0103zi Te-am n\u0103scut!\u201c? \u015ei, din nou: \u201eEu voi fi Tat\u0103l Lui, iar El va fi Fiul Meu.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei, din nou, c\u00e2nd \u00cel aduce \u00een lume pe \u00eent\u00e2iul n\u0103scut, spune: \u201eTo\u0163i \u00eengerii lui Dumnezeu s\u0103 I se \u00eenchine!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iar despre \u00eengeri spune: \u201eDin v\u00e2nturi El \u00ce\u015fi face \u00eengeri \u015fi din fl\u0103c\u0103ri de foc \u2013 slujitori.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 despre Fiul zice: \u201eTronul T\u0103u, Dumnezeule, este pentru veci de veci, iar sceptrul \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei Tale este un sceptru al drept\u0103\u0163ii!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu ai iubit dreptatea \u015fi ai ur\u00e2t r\u0103utatea; de aceea, Dumnezeule, Dumnezeul T\u0103u Te-a uns cu untdelemn de bucurie, mai presus dec\u00e2t pe tovar\u0103\u015fii T\u0103i.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei: \u201eTu, Doamne, ai \u00eentemeiat la \u00eenceput p\u0103m\u00e2ntul, iar cerurile sunt lucrarea m\u00e2inilor Tale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele vor pieri, dar Tu r\u0103m\u00e2i. Toate se vor \u00eenvechi ca o hain\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le vei \u00eenf\u0103\u015fura ca pe un ve\u015fm\u00e2nt \u015fi vor fi schimbate ca pe o hain\u0103. Tu \u00eens\u0103 r\u0103m\u00e2i Acela\u015fi \u015fi anii T\u0103i nu se vor sf\u00e2r\u015fi.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar c\u0103ruia dintre \u00eengeri i-a zis vreodat\u0103: \u201e\u015eezi la dreapta Mea p\u00e2n\u0103 voi face din du\u015fmanii T\u0103i a\u015fternut al picioarelor Tale!\u201c?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu sunt ei to\u0163i duhuri slujitoare, trimise s\u0103-i slujeasc\u0103 pe cei ce urmeaz\u0103 s\u0103 mo\u015fteneasc\u0103 m\u00e2ntuirea?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O m\u00e2ntuire at\u00e2t de mare - De aceea, trebuie s\u0103 d\u0103m \u015fi mai mult\u0103 aten\u0163ie lucrurilor pe care le-am auzit, ca s\u0103 nu fim \u00eendep\u0103rta\u0163i de la ele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 Cuv\u00e2ntul spus prin \u00eengeri s-a dovedit sigur, iar fiecare abatere \u015fi neascultare \u015fi-a primit o pedeaps\u0103 dreapt\u0103,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "cum vom sc\u0103pa noi, dac\u0103 suntem nep\u0103s\u0103tori fa\u0163\u0103 de o m\u00e2ntuire at\u00e2t de mare?! Ea a fost spus\u0103 la \u00eenceput de Domnul \u015fi ne-a fost adeverit\u0103 de c\u0103tre cei ce L-au auzit,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00een timp ce Dumnezeu \u00ce\u015fi \u00eent\u0103rea m\u0103rturia prin semne \u015fi diferite minuni \u015fi prin darurile Duhului Sf\u00e2nt, \u00eemp\u0103r\u0163ite dup\u0103 voia Lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus, f\u0103cut asemenea fra\u0163ilor S\u0103i - Nu \u00eengerilor le-a supus El lumea viitoare, despre care vorbim,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ci cineva a m\u0103rturisit solemn undeva, spun\u00e2nd: \u201eCe este omul ca s\u0103-\u0162i aminte\u015fti de el \u015fi fiul omului ca s\u0103-\u0162i pese de el?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Totu\u015fi, Tu l-ai f\u0103cut cu pu\u0163in mai prejos dec\u00e2t pe \u00eengeri \u015fi l-ai \u00eencoronat cu slav\u0103 \u015fi cu cinste;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "i-ai pus totul sub picioare.\u201c Dac\u0103 i le-a supus pe toate, n-a l\u0103sat nimic care s\u0103 nu-i fie supus, dar acum \u00eenc\u0103 nu vedem c\u0103 toate \u00eei sunt supuse."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cel vedem \u00eens\u0103 pe Isus, Care a fost f\u0103cut cu pu\u0163in mai prejos dec\u00e2t \u00eengerii, \u00eencoronat acum cu slav\u0103 \u015fi onoare datorit\u0103 mor\u0163ii pe care a suferit-o, pentru ca, prin harul lui Dumnezeu, s\u0103 guste moartea pentru to\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cel pentru Care \u015fi prin Care sunt toate a considerat potrivit ca, pentru a duce mul\u0163i fii la slav\u0103, s\u0103-L des\u0103v\u00e2r\u015feasc\u0103 prin suferin\u0163e pe Autorul m\u00e2ntuirii lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci at\u00e2t Cel Ce sfin\u0163e\u015fte, c\u00e2t \u015fi cei ce sunt sfin\u0163i\u0163i sunt to\u0163i din Unul. De aceea, Lui nu-I este ru\u015fine s\u0103-i numeasc\u0103 fra\u0163i,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "spun\u00e2nd: \u201eVoi vesti Numele T\u0103u fra\u0163ilor Mei; Te voi l\u0103uda \u00een mijlocul adun\u0103rii!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De asemenea, El spune: \u201e\u00cemi voi pune \u00eencrederea \u00een El!\u201c \u015ei, din nou, El spune: \u201eIat\u0103-M\u0103, Eu \u015fi copiii pe care Mi i-a dat Dumnezeu!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u015fadar, \u00eentruc\u00e2t copiii sunt p\u0103rta\u015fi s\u00e2ngelui \u015fi c\u0103rnii, El a devenit asem\u0103n\u0103tor cu ei, pentru ca, prin moarte, s\u0103-l distrug\u0103 pe cel ce are puterea mor\u0163ii, care este diavolul,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi s\u0103-i elibereze pe cei care toat\u0103 via\u0163a lor erau \u0163inu\u0163i \u00een sclavie prin frica de moarte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Este clar c\u0103 El n-a venit s\u0103-i ajute pe \u00eengeri, ci a venit s\u0103 ajute s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avraam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea, El a trebuit s\u0103 fie f\u0103cut \u00een toate precum fra\u0163ii Lui, ca s\u0103 poat\u0103 fi un Mare Preot milos \u015fi credincios \u00een slujba lui Dumnezeu \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru p\u0103catele poporului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pentru c\u0103 El \u00censu\u015fi a fost ispitit prin ceea ce a suferit, El poate s\u0103-i ajute pe cei care sunt \u00eencerca\u0163i."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus mai mare dec\u00e2t Moise - De aceea, fra\u0163i sfin\u0163i, care ave\u0163i parte de chemarea cereasc\u0103, g\u00e2ndi\u0163i-v\u0103 cu mare aten\u0163ie la Isus, Apostolul \u015fi Marele Preot al credin\u0163ei pe care o m\u0103rturisim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El a fost credincios Celui Ce L-a desemnat, a\u015fa cum \u015fi Moise a fost credincios \u00een toat\u0103 casa Lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El a fost g\u0103sit vrednic de o slav\u0103 mai mare dec\u00e2t a lui Moise, a\u015fa cum constructorul unei case are mai mult\u0103 onoare dec\u00e2t casa \u00eens\u0103\u015fi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci orice cas\u0103 este construit\u0103 de cineva, \u00eens\u0103 Cel Ce le-a zidit pe toate este Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Moise a fost credincios ca slujitor \u00een toat\u0103 Casa lui Dumnezeu, ca s\u0103 depun\u0103 m\u0103rturie despre lucrurile care urmau a fi spuse,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dar Cristos a fost credincios ca Fiu peste toat\u0103 Casa lui Dumnezeu, iar Casa Lui suntem noi, dac\u0103 p\u0103str\u0103m \u00eentr-adev\u0103r cu fermitate \u00eencrederea \u015fi lauda care apar\u0163in n\u0103dejdii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avertizare \u00eempotriva necredin\u0163ei - De aceea, a\u015fa cum spune Duhul Sf\u00e2nt: \u201eAst\u0103zi dac\u0103 auzi\u0163i glasul Lui,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "nu v\u0103 \u00eempietri\u0163i inimile, ca atunci c\u00e2nd v-a\u0163i r\u0103zvr\u0103tit, ca \u00een ziua \u00eencerc\u0103rii \u00een pustie,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "c\u00e2nd str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri M-au pus la \u00eencercare \u015fi M-au ispitit, de\u015fi \u00cemi v\u0103zuser\u0103 lucr\u0103rile"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "timp de patruzeci de ani! De aceea M-am m\u00e2niat pe genera\u0163ia aceasta \u015fi am zis: \u00abEi \u00eentotdeauna s-au r\u0103t\u0103cit \u00een inimile lor \u015fi n-au cunoscut c\u0103ile Mele.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea am jurat \u00een m\u00e2nia Mea: \u00abNu vor intra \u00een odihna Mea!\u00bb\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fi\u0163i aten\u0163i, fra\u0163ilor, ca nici unul dintre voi s\u0103 nu aib\u0103 o inim\u0103 rea, necredincioas\u0103, care s\u0103-l \u00eentoarc\u0103 de la Dumnezeul cel Viu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ci \u00eencuraja\u0163i-v\u0103 unul pe altul \u00een fiecare zi, at\u00e2ta timp c\u00e2t se spune \u201east\u0103zi\u201c, astfel \u00eenc\u00e2t nici unul dintre voi s\u0103 nu fie \u00eempietrit prin \u00een\u015fel\u0103ciunea p\u0103catului!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Noi avem parte de Cristos dac\u0103 p\u0103str\u0103m cu fermitate, p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit, \u00eencrederea pe care am avut-o la \u00eenceput."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Este spus: \u201eAst\u0103zi dac\u0103 auzi\u0163i glasul Lui, nu v\u0103 \u00eempietri\u0163i inimile ca atunci c\u00e2nd v-a\u0163i r\u0103zvr\u0103tit!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cine au fost cei ce au auzit \u015fi s-au r\u0103zvr\u0103tit? Nu to\u0163i cei ce au ie\u015fit din Egipt prin Moise?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei pe cine s-a m\u00e2niat El timp de patruzeci de ani? Nu pe cei care au p\u0103c\u0103tuit \u015fi ale c\u0103ror trupuri moarte au c\u0103zut \u00een pustie?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cui a jurat El c\u0103 nu vor intra \u00een odihna Lui, dac\u0103 nu celor care nu au ascultat?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vedem c\u0103 ei n-au putut intra din cauza necredin\u0163ei."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Odihna promis\u0103 de Dumnezeu - De aceea, \u00eentruc\u00e2t promisiunea intr\u0103rii \u00een odihna Lui r\u0103m\u00e2ne \u00eenc\u0103 deschis\u0103, s\u0103 avem grij\u0103 ca nici unul dintre voi s\u0103 nu se pomeneasc\u0103 venit prea t\u00e2rziu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei nou\u0103 ne-a fost vestit\u0103 Evanghelia ca \u015fi lor, dar lor, cuv\u00e2ntul pe care l-au auzit nu le-a fost de nici un folos, pentru c\u0103 cei care l-au auzit nu l-au unit cu credin\u0163a,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00eens\u0103 cei care am crezut intr\u0103m \u00een acea odihn\u0103, a\u015fa cum a spus: \u201eDe aceea am jurat \u00een m\u00e2nia Mea: \u00abNu vor intra \u00een odihna Mea!\u00bb\u201c \u015ei totu\u015fi lucr\u0103rile Sale au fost terminate \u00eenc\u0103 de la crearea lumii \u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pentru c\u0103 a spus undeva, despre ziua a \u015faptea, astfel: \u201eDumnezeu s-a odihnit \u00een ziua a \u015faptea de toate lucr\u0103rile Lui\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi, din nou, \u00een acela\u015fi loc: \u201eNu vor intra \u00een odihna Mea!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deci, fiindc\u0103 r\u0103m\u00e2ne ca unii s\u0103 intre \u00een ea, \u015fi \u00eentruc\u00e2t cei dint\u00e2i, c\u0103rora li s-a vestit Evanghelia, n-au intrat din cauza neascult\u0103rii,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El stabile\u015fte din nou o zi: \u201east\u0103zi\u201c, spun\u00e2nd, prin David, dup\u0103 at\u00e2t de mult timp, a\u015fa cum a fost spus mai \u00eenainte: \u201eAst\u0103zi dac\u0103 auzi\u0163i glasul Lui, nu v\u0103 \u00eempietri\u0163i inimile!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 Iosua le-ar fi dat odihn\u0103, atunci Dumnezeu nu le-ar fi vorbit mai t\u00e2rziu despre o alt\u0103 zi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u0103m\u00e2ne \u00eenc\u0103 pentru poporul lui Dumnezeu o odihn\u0103 de Sabat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru c\u0103 oricine intr\u0103 \u00een odihna Lui se va odihni de lucr\u0103rile lui, ca \u015fi Dumnezeu de ale Sale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 ne gr\u0103bim deci s\u0103 intr\u0103m \u00een acea odihn\u0103, pentru ca nimeni s\u0103 nu cad\u0103 printr-o neascultare ca a lor!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu este viu \u015fi activ, mai ascu\u0163it dec\u00e2t orice sabie cu dou\u0103 t\u0103i\u015furi, str\u0103pung\u00e2nd p\u00e2n\u0103 desparte sufletul \u015fi duhul, \u00eencheieturile \u015fi m\u0103duva, \u015fi poate judeca g\u00e2ndurile \u015fi inten\u0163iile inimii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu este nimic care s\u0103 poat\u0103 fi ascuns de El, ci totul este gol \u015fi descoperit ochilor Lui, ai Celui \u00eenaintea C\u0103ruia trebuie s\u0103 d\u0103m socoteal\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus, Marele nostru Preot - A\u015fadar, fiindc\u0103 avem un Mare Preot Care a str\u0103b\u0103tut cerurile, pe Isus, Fiul lui Dumnezeu, s\u0103 ne \u0163inem tare de m\u0103rturisirea noastr\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci n-avem un Mare Preot Care s\u0103 nu poat\u0103 avea mil\u0103 de sl\u0103biciunile noastre, ci Unul Care a fost ispitit \u00een toate felurile, ca \u015fi noi, dar f\u0103r\u0103 s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u015fadar, s\u0103 ne apropiem cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 de tronul harului, ca s\u0103 primim \u00eendurare \u015fi s\u0103 g\u0103sim har care s\u0103 ne ajute la timpul potrivit."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Orice mare preot este ales dintre oameni \u015fi desemnat s\u0103-I slujeasc\u0103 lui Dumnezeu pentru ei, ca s\u0103 aduc\u0103 at\u00e2t daruri, c\u00e2t \u015fi jertfe pentru p\u0103cate."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El poate fi bl\u00e2nd cu cei ne\u015ftiutori \u015fi r\u0103t\u0103ci\u0163i, pentru c\u0103 el \u00eensu\u015fi este cuprins de sl\u0103biciune."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei din pricina acestei sl\u0103biciuni el trebuie s\u0103 aduc\u0103 jertfe at\u00e2t pentru p\u0103catele lui, c\u00e2t \u015fi pentru ale poporului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu el \u00ee\u015fi ia aceast\u0103 onoare, ci este chemat de Dumnezeu, a\u015fa cum a fost \u015fi Aaron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tot astfel, nici Cristos nu S-a sl\u0103vit pe Sine, devenind Mare Preot, ci Dumnezeu I-a spus: \u201eTu e\u015fti Fiul Meu! Ast\u0103zi Te-am n\u0103scut!\u201c,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a\u015fa cum spune \u015fi \u00een alt\u0103 parte: \u201eTu e\u015fti preot \u00een veci potrivit r\u00e2nduielii lui Melhisedek.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El, \u00een timpul vie\u0163ii Lui pe p\u0103m\u00e2nt, s-a rugat \u015fi a f\u0103cut cereri, cu strig\u0103te puternice \u015fi cu lacrimi, c\u0103tre Cel Care a putut s\u0103-L scape de la moarte, \u015fi a fost auzit datorit\u0103 reveren\u0163ei Sale."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 era Fiu, a \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 asculte prin ceea ce a suferit"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi, fiind f\u0103cut des\u0103v\u00e2r\u015fit, a devenit sursa unei m\u00e2ntuiri ve\u015fnice pentru to\u0163i cei care ascult\u0103 de El,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "fiind numit Mare Preot de c\u0103tre Dumnezeu, potrivit r\u00e2nduielii lui Melhisedek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avertizare \u00eempotriva apostaziei - Cu privire la aceasta avem multe s\u0103 v\u0103 spunem, dar este greu de explicat, pentru c\u0103 a\u0163i ajuns greoi la pricepere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fapt, cu toate c\u0103 acum trebuia s\u0103 fi\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori, voi ave\u0163i din nou nevoie de cineva care s\u0103 v\u0103 \u00eenve\u0163e adev\u0103rurile elementare despre cuvintele lui Dumnezeu; ave\u0163i nevoie de lapte, nu de hran\u0103 tare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oricine se hr\u0103ne\u015fte cu lapte nu este obi\u015fnuit cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura despre dreptate, pentru c\u0103 este copil."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cens\u0103 hrana tare este pentru cei maturi, care, prin practic\u0103, \u015fi-au antrenat capacitatea de \u00een\u0163elegere pentru a distinge binele de r\u0103u."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De aceea, l\u0103sa\u0163i aspectele elementare ale adev\u0103rului despre Cristos \u015fi s\u0103 ne \u00eendrept\u0103m spre maturitate! S\u0103 nu mai punem din nou temelia poc\u0103in\u0163ei de faptele moarte \u015fi credin\u0163a \u00een Dumnezeu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00eenv\u0103\u0163\u0103tura despre botezuri, punerea m\u00e2inilor, \u00eenvierea mor\u0163ilor \u015fi judecata ve\u015fnic\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vom face aceasta dac\u0103 va permite Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci este imposibil pentru cei ce odat\u0103 au fost lumina\u0163i, au gustat darul ceresc, au devenit p\u0103rta\u015fi ai Duhului Sf\u00e2nt"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi au gustat Cuv\u00e2ntul cel bun al lui Dumnezeu \u015fi puterile veacului care va s\u0103 vin\u0103,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi care totu\u015fi au c\u0103zut, s\u0103 fie adu\u015fi \u00eenapoi la poc\u0103in\u0163\u0103, \u00eentruc\u00e2t ei \u00cel r\u0103stignesc din nou pe Fiul lui Dumnezeu \u015fi-L fac de ocar\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd p\u0103m\u00e2ntul absoarbe ploaia care, deseori, cade pe el \u015fi d\u0103 plante care sunt folositoare celor pentru care este cultivat, el prime\u015fte binecuv\u00e2ntarea de la Dumnezeu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 d\u0103 spini \u015fi m\u0103r\u0103cini, atunci nu este de nici un folos \u015fi urmeaz\u0103 s\u0103 fie blestemat; sf\u00e2r\u015fitul lui va fi \u00een foc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 vorbim astfel, preaiubi\u0163ilor, suntem convin\u015fi, \u00een ce v\u0103 prive\u015fte, de lucruri mai bune \u015fi care \u00eenso\u0163esc m\u00e2ntuirea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu nu este nedrept ca s\u0103 uite lucrarea voastr\u0103 \u015fi dragostea pe care a\u0163i ar\u0103tat-o pentru Numele Lui, faptul c\u0103 i-a\u0163i slujit pe sfin\u0163i \u015fi continua\u0163i s-o face\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dorim mult ca fiecare dintre voi s\u0103 arate aceea\u015fi s\u00e2rguin\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ceea ce n\u0103d\u0103jdui\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103 nu fi\u0163i lene\u015fi, ci fi\u0163i imitatori ai celor ce, prin credin\u0163\u0103 \u015fi r\u0103bdare, mo\u015ftenesc promisiunile!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Garan\u0163ia promisiunii lui Dumnezeu - C\u00e2nd Dumnezeu i-a f\u0103cut o promisiune lui Avraam, pentru c\u0103 nu avea pe nimeni mai mare pe care s\u0103 jure, a jurat pe Sine \u00censu\u015fi,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "spun\u00e2nd: \u201eTe voi binecuv\u00e2nta cu adev\u0103rat \u015fi-\u0163i voi \u00eenmul\u0163i foarte mult urma\u015fii.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei astfel, fiindc\u0103 a a\u015fteptat cu r\u0103bdare, a ob\u0163inut promisiunea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oamenii jur\u0103 pe cineva mai mare dec\u00e2t ei, iar un jur\u0103m\u00e2nt, care face cunoscut faptul c\u0103 un lucru este adev\u0103rat \u015fi sigur, pune cap\u0103t oric\u0103ror dispute dintre ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen acela\u015fi fel, c\u00e2nd Dumnezeu a vrut s\u0103 le arate mai clar mo\u015ftenitorilor promisiunii caracterul neschimb\u0103tor al planului S\u0103u, El a garantat acest lucru printr-un jur\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pentru ca, prin dou\u0103 lucruri neschimb\u0103toare, \u00een care este imposibil ca Dumnezeu s\u0103 fie g\u0103sit mincinos, noi s\u0103 avem siguran\u0163\u0103 \u015fi astfel s\u0103 fim puternic \u00eencuraja\u0163i s\u0103 punem m\u00e2na pe n\u0103dejdea care ne st\u0103 \u00eenainte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avem aceast\u0103 n\u0103dejde ca pe o ancor\u0103 pentru suflet, ferm\u0103 \u015fi sigur\u0103, \u015fi care p\u0103trunde \u00een partea din\u0103untru, dincolo de draperie"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "unde, pentru a ne ar\u0103ta calea, Isus, Care a intrat \u00eenaintea noastr\u0103, a intrat pentru noi. El a devenit Mare Preot pentru totdeauna, potrivit r\u00e2nduielii lui Melhisedek."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Melhisedek, preotul Dumnezeului celui Prea\u00eenalt - Acest Melhisedek, rege al Salemului, preot al Dumnezeului celui Prea\u00eenalt, l-a \u00eent\u00e2lnit pe Avraam c\u00e2nd acesta se \u00eentorcea de la m\u0103celul regilor \u015fi l-a binecuv\u00e2ntat,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "iar Avraam i-a dat zeciuial\u0103 din toate. Numele lui \u00eenseamn\u0103, \u00een primul r\u00e2nd, \u201eRege al drept\u0103\u0163ii\u201c, apoi, de asemenea, el este \u015fi \u201eRege al Salemului\u201c, adic\u0103 \u201eRege al p\u0103cii\u201c,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u0103r\u0103 tat\u0103, f\u0103r\u0103 mam\u0103, f\u0103r\u0103 genealogie, neav\u00e2nd nici \u00eenceput al zilelor, nici sf\u00e2r\u015fit al vie\u0163ii, \u015fi astfel, fiind asem\u0103nat cu Fiul lui Dumnezeu, el r\u0103m\u00e2ne preot pentru totdeauna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen\u0163elege\u0163i deci c\u00e2t de mare a fost acesta, c\u0103ruia chiar \u015fi patriarhul Avraam i-a dat zeciuial\u0103 din cea mai bun\u0103 parte din prad\u0103!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acelora dintre fiii lui Levi, care sunt preo\u0163i, li se cere, potrivit Legii, s\u0103 adune zeciuiala de la oameni, adic\u0103 de la fra\u0163ii lor, chiar dac\u0103 ei se trag din Avraam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 acest om, de\u015fi nu apar\u0163inea genealogiei lor, totu\u015fi a adunat zeciuiala de la Avraam \u015fi l-a binecuv\u00e2ntat, pe el, care avea promisiunile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103, cel mai mic este binecuv\u00e2ntat de cel mai mare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00centr-un caz, zeciuielile sunt primite de oameni care sunt muritori, \u00een altul \u2013 de cel despre care se depune m\u0103rturie c\u0103 tr\u0103ie\u015fte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei, \u00eentr-un sens, prin Avraam, chiar Levi, cel care prime\u015fte zeciuiala, a dat zeciuial\u0103,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru c\u0103 el urma s\u0103 fie urma\u015ful lui Avraam, dar \u00eenc\u0103 nu se n\u0103scuse atunci c\u00e2nd Melhisedek l-a \u00eent\u00e2lnit pe str\u0103mo\u015ful s\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus, asemenea lui Melhisedek - Acum, dac\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015firea ar fi fost posibil\u0103 prin preo\u0163ia levitic\u0103, pentru c\u0103 poporul a primit Legea sub aceast\u0103 preo\u0163ie, ce nevoie ar fi fost s\u0103 mai vorbim despre un Alt Preot, Care s\u0103 vin\u0103 potrivit r\u00e2nduielii lui Melhisedek, \u015fi nu potrivit r\u00e2nduielii lui Aaron?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci c\u00e2nd este schimbat\u0103 preo\u0163ia, este necesar\u0103 \u015fi o schimbare a Legii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cel despre Care sunt spuse aceste lucruri a apar\u0163inut unei alte semin\u0163ii, din care nimeni n-a slujit la altar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Acum, este clar c\u0103 Domnul nostru S-a ridicat din Iuda, iar, \u00een leg\u0103tur\u0103 cu aceast\u0103 semin\u0163ie, Moise n-a spus nimic cu privire la preo\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Acest lucru este mult mai evident atunci c\u00e2nd vine un Alt Preot, la fel ca Melhisedek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Unul Care nu a devenit preot prin porunca unei legi p\u0103m\u00e2nte\u015fti, ci prin puterea unei vie\u0163i nepieritoare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci este depus\u0103 urm\u0103toarea m\u0103rturie: \u201eTu e\u015fti preot \u00een veci potrivit r\u00e2nduielii lui Melhisedek.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pe de o parte, porunca veche a fost dat\u0103 la o parte, deoarece a fost slab\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 vreun beneficiu,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pentru c\u0103 Legea n-a f\u0103cut nimic des\u0103v\u00e2r\u015fit, iar, pe de alt\u0103 parte, este asigurat\u0103 o n\u0103dejde mai bun\u0103, prin care ne apropiem de Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei aceasta nu s-a f\u0103cut f\u0103r\u0103 jur\u0103m\u00e2nt! C\u0103ci ei au devenit preo\u0163i f\u0103r\u0103 s\u0103 depun\u0103 un jur\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dar El a devenit preot cu jur\u0103m\u00e2nt, prin Cel Ce I-a spus: \u201eDomnul a jurat \u015fi nu-I va p\u0103rea r\u0103u: \u00abTu e\u015fti preot \u00een veci.\u00bb\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen consecin\u0163\u0103, Isus a devenit garantul unui leg\u0103m\u00e2nt mai bun."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, preo\u0163ii au fost mul\u0163i la num\u0103r, pentru c\u0103 erau \u00eempiedica\u0163i de moarte s\u0103-\u015fi continue lucrarea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar El, fiindc\u0103 r\u0103m\u00e2ne \u00een veci, are o preo\u0163ie permanent\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aceea, El poate s\u0103-i m\u00e2ntuiasc\u0103 pe deplin pe cei ce se apropie de Dumnezeu prin El, \u00eentruc\u00e2t El tr\u0103ie\u015fte ve\u015fnic ca s\u0103 mijloceasc\u0103 pentru ei."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Era potrivit s\u0103 avem un astfel de Mare Preot \u2013 sf\u00e2nt, f\u0103r\u0103 pat\u0103, nep\u00e2ng\u0103rit, desp\u0103r\u0163it de p\u0103c\u0103to\u015fi \u015fi \u00een\u0103l\u0163at deasupra cerurilor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Spre deosebire de al\u0163i mari preo\u0163i, El nu are nevoie s\u0103 aduc\u0103 jertfe \u00een fiecare zi \u2013 mai \u00eent\u00e2i pentru p\u0103catele Sale, iar apoi pentru ale poporului \u2013 pentru c\u0103 a f\u0103cut aceasta o dat\u0103 pentru totdeauna, atunci c\u00e2nd S-a jertfit pe Sine."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Legea \u00eei desemneaz\u0103 ca mari preo\u0163i pe ni\u015fte oameni supu\u015fi sl\u0103biciunii, \u00eens\u0103 cuv\u00e2ntul jur\u0103m\u00e2ntului care a venit mai t\u00e2rziu, dup\u0103 Lege, desemneaz\u0103 un Fiu, Care a fost f\u0103cut des\u0103v\u00e2r\u015fit pentru totdeauna."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lucrul cel mai important din ceea ce am spus este c\u0103 avem un astfel de Mare Preot, Care S-a a\u015fezat la dreapta tronului M\u0103re\u0163iei, \u00een ceruri,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "slujitor \u00een Locul Sf\u00e2nt \u015fi \u00een adev\u0103ratul Cort, ridicat de Domnul, nu de oameni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiecare preot este desemnat s\u0103 aduc\u0103 at\u00e2t daruri, c\u00e2t \u015fi jertfe. Astfel, a trebuit ca \u015fi Acesta s\u0103 aib\u0103 ceva s\u0103 aduc\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u015fadar, dac\u0103 era pe p\u0103m\u00e2nt, atunci nu mai era preot, \u00eentruc\u00e2t exist\u0103 preo\u0163i care aduc daruri potrivit cu Legea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei slujesc \u00eentr-un sanctuar care este o copie \u015fi o umbr\u0103 a celui ceresc \u2013 a\u015fa cum i-a fost ar\u0103tat lui Moise atunci c\u00e2nd urma s\u0103 ridice cortul. Lui i-a spus: \u201eVezi s\u0103 faci totul dup\u0103 modelul care \u0163i-a fost ar\u0103tat pe munte!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 acum El a ob\u0163inut o lucrare mult mai deosebit\u0103, \u00een aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 \u00een care \u015fi leg\u0103m\u00e2ntul pe care El \u00eel mijloce\u015fte este mai bun, leg\u0103m\u00e2nt care a fost dat ca o lege, bazat pe promisiuni mai bune."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 primul leg\u0103m\u00e2nt ar fi fost f\u0103r\u0103 cusur, atunci nu s-ar mai fi c\u0103utat loc pentru al doilea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar El i-a acuzat, zic\u00e2nd: \u201eIat\u0103, vin zile, zice Domnul, c\u00e2nd voi \u00eencheia cu Casa lui Israel \u015fi cu Casa lui Iuda un nou leg\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "nu ca leg\u0103m\u00e2ntul pe care l-am \u00eencheiat cu str\u0103mo\u015fii lor, \u00een ziua c\u00e2nd i-am luat de m\u00e2n\u0103 ca s\u0103-i scot din Egipt; pentru c\u0103 n-au r\u0103mas \u00een leg\u0103m\u00e2ntul Meu, nici Mie nu Mi-a p\u0103sat de ei, zice Domnul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ci acesta este leg\u0103m\u00e2ntul pe care-l voi \u00eencheia cu Casa lui Israel, dup\u0103 acele zile, zice Domnul: voi pune legile Mele \u00een mintea lor \u015fi le voi scrie \u00een inimile lor. Eu voi fi Dumnezeul lor, iar ei vor fi poporul Meu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei nici unul nu va mai \u00eenv\u0103\u0163a pe semenul sau pe fratele s\u0103u, zic\u00e2nd: \u00abCunoa\u015fte-L pe Domnul!\u00bb, pentru c\u0103 to\u0163i M\u0103 vor cunoa\u015fte, de la cel mai mic p\u00e2n\u0103 la cel mai mare,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "c\u0103ci voi fi \u00eendur\u0103tor \u00een ce prive\u015fte f\u0103r\u0103delegile lor \u015fi nu-Mi voi mai aduce aminte de p\u0103catele lor.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vorbind despre un nou leg\u0103m\u00e2nt, l-a f\u0103cut pe primul \u00eenvechit, iar ceea ce este \u00eenvechit \u015fi \u00eemb\u0103tr\u00e2nit va disp\u0103rea \u00een cur\u00e2nd."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenchinarea \u00een Tabernacul - Primul leg\u0103m\u00e2nt a avut reguli pentru \u00eenchinare \u015fi pentru un Loc Sf\u00e2nt pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A fost construit primul cort, \u00een care erau sfe\u015fnicele, masa \u015fi p\u00e2inea prezent\u0103rii; acesta a fost numit \u201eLocul Sf\u00e2nt\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dincolo de a doua draperie era cortul numit \u201eLocul Preasf\u00e2nt\u201c,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00een care se aflau altarul de aur pentru t\u0103m\u00e2ie \u015fi Chivotul Leg\u0103m\u00e2ntului, tot acoperit cu aur, \u00een care erau vasul de aur cu man\u0103, toiagul lui Aron care \u00eenmugurise \u015fi Tablele Leg\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deasupra erau heruvimii Slavei, umbrind locul isp\u0103\u015firii. Nu putem vorbi acum \u00een detaliu despre aceste lucruri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au fost f\u0103cute astfel de preg\u0103tiri, preo\u0163ii intrau periodic \u00een primul cort pentru a-\u015fi \u00eendeplini sarcinile,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00eens\u0103 numai marele preot intra \u00een al doilea, \u015fi chiar \u015fi el numai o dat\u0103 pe an, \u015fi nu f\u0103r\u0103 s\u00e2nge, pe care \u00eel aducea pentru el \u00eensu\u015fi \u015fi pentru p\u0103catele din ne\u015ftiin\u0163\u0103 ale poporului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Duhul Sf\u00e2nt a ar\u0103tat prin aceasta c\u0103 \u00eenc\u0103 nu era deschis\u0103 calea c\u0103tre Locul Preasf\u00e2nt at\u00e2ta timp c\u00e2t primul cort \u00eenc\u0103 exista."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aceasta este o ilustra\u0163ie a timpului prezent, ar\u0103t\u00e2nd c\u0103 at\u00e2t darurile, c\u00e2t \u015fi jertfele care erau aduse nu puteau s\u0103 duc\u0103 la des\u0103v\u00e2r\u015fire con\u015ftiin\u0163a celui care se \u00eenchina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acestea sunt \u00een leg\u0103tur\u0103 numai cu m\u00e2ncarea, cu b\u0103utura \u015fi cu diferite ceremonii de purificare; sunt reguli exterioare, care exist\u0103 p\u00e2n\u0103 la vremea stabilirii noii ordini."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e2ngele lui Cristos - \u00cens\u0103 atunci c\u00e2nd Cristos, ca Mare Preot al lucrurilor bune care au venit, a intrat \u00een cortul mai mare \u015fi perfect care nu este f\u0103cut de m\u00e2ini \u2013 adic\u0103 nu este parte a acestei crea\u0163ii \u2013"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "nu cu s\u00e2nge de capre \u015fi de vi\u0163ei, ci cu propriul Lui s\u00e2nge, a intrat o dat\u0103 pentru totdeauna \u00een Locul Preasf\u00e2nt, ob\u0163in\u00e2nd astfel o r\u0103scump\u0103rare ve\u015fnic\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 s\u00e2ngele caprelor \u015fi al boilor \u015fi stropirea cu cenu\u015fa unei juninci \u00eei sfin\u0163e\u015fte pe cei p\u00e2ng\u0103ri\u0163i (av\u00e2nd \u00een vedere cur\u0103\u0163irea trupului),"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "cu c\u00e2t mai mult s\u00e2ngele lui Cristos \u2013 Care, prin Duhul ve\u015fnic, S-a dat pe Sine, f\u0103r\u0103 pat\u0103, lui Dumnezeu \u2013 va cur\u0103\u0163i con\u015ftiin\u0163a noastr\u0103 de faptele moarte, pentru a ne \u00eenchina Dumnezeului celui Viu!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De aceea, El este mijlocitorul unui nou leg\u0103m\u00e2nt, pentru ca aceia care sunt chema\u0163i s\u0103 poat\u0103 primi mo\u015ftenirea ve\u015fnic\u0103 promis\u0103, \u00eentruc\u00e2t a avut loc o moarte care-i r\u0103scump\u0103r\u0103 din neascult\u0103rile comise sub primul leg\u0103m\u00e2nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Unde este un leg\u0103m\u00e2nt, trebuie s\u0103 se dovedeasc\u0103 faptul c\u0103 cel care l-a f\u0103cut a murit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci un leg\u0103m\u00e2nt intr\u0103 \u00een vigoare numai c\u00e2nd cineva moare, pentru c\u0103 un leg\u0103m\u00e2nt nu este \u00een vigoare at\u00e2ta timp c\u00e2t cel care l-a f\u0103cut este \u00eenc\u0103 viu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De aceea, nici chiar primul leg\u0103m\u00e2nt n-a intrat \u00een vigoare f\u0103r\u0103 s\u00e2nge,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pentru c\u0103, atunci c\u00e2nd fiecare porunc\u0103 le-a fost spus\u0103 de Moise tuturor celor din popor, el a luat s\u00e2nge de vi\u0163ei \u015fi de capre, cu ap\u0103, l\u00e2n\u0103 c\u0103r\u0103mizie \u015fi isop, \u015fi a stropit sulul \u00eensu\u015fi \u015fi tot poporul,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "spun\u00e2nd: \u201eAcesta este s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului pe care vi l-a poruncit Dumnezeu.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen acela\u015fi fel a stropit cortul \u015fi obiectele folosite la \u00eenchinare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Potrivit Legii, aproape totul este cur\u0103\u0163it cu s\u00e2nge, iar f\u0103r\u0103 v\u0103rsare de s\u00e2nge nu este iertare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u015fadar, a fost necesar s\u0103 fie cur\u0103\u0163ite cu aceste jertfe copiile lucrurilor cere\u015fti, dar lucrurile cere\u015fti \u00eense\u015fi aveau nevoie de jertfe mai bune dec\u00e2t acestea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu este ca \u015fi cum Cristos ar fi intrat \u00eentr-un loc sf\u00e2nt f\u0103cut de om, o imagine a celui adev\u0103rat, ci El a intrat chiar \u00een ceruri, ca s\u0103 Se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze acum pentru noi \u00een prezen\u0163a lui Dumnezeu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu c\u0103 El trebuia s\u0103 Se jertfeasc\u0103 din nou \u015fi din nou, a\u015fa cum marele preot intr\u0103 \u00een Locul Preasf\u00e2nt \u00een fiecare an cu s\u00e2nge care nu este al lui,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pentru c\u0103 atunci El ar fi trebuit s\u0103 sufere din nou \u015fi din nou de la crearea lumii. \u00cens\u0103 El S-a ar\u0103tat acum, o dat\u0103 pentru totdeauna, la sf\u00e2r\u015fitul veacurilor, ca s\u0103 \u00eendep\u0103rteze p\u0103catul prin jertfa Lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u015fa cum fiecare dintre oameni trebuie s\u0103 moar\u0103 o dat\u0103, iar dup\u0103 aceea urmeaz\u0103 judecata,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "la fel \u015fi Cristos, fiind jertfit o dat\u0103 pentru totdeauna pentru a purta p\u0103catele multora, Se va ar\u0103ta a doua oar\u0103, nu \u00een leg\u0103tur\u0103 cu p\u0103catul, ci pentru a-i m\u00e2ntui pe cei care-L a\u015fteapt\u0103 cu ner\u0103bdare."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jertfa lui Cristos, o dat\u0103 pentru totdeauna - Legea are doar o umbr\u0103 a lucrurilor bune care urmeaz\u0103 s\u0103 vin\u0103, nu \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea propriu-zis\u0103 a lucrurilor. De aceea, ea nu poate niciodat\u0103, prin acelea\u015fi jertfe, care sunt aduse an de an, s\u0103-i des\u0103v\u00e2r\u015feasc\u0103 pe cei care se apropie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Altfel, oare n-ar fi \u00eencetat ele s\u0103 fie aduse, dac\u0103 cei care se \u00eenchin\u0103 ar fi fost cur\u0103\u0163i\u0163i o dat\u0103 pentru totdeauna \u015fi n-ar mai fi avut con\u015ftien\u0163a p\u0103catului?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cens\u0103 aceste jertfe amintesc anual de p\u0103cate,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pentru c\u0103 este imposibil ca s\u00e2ngele boilor \u015fi al caprelor s\u0103 \u00eendep\u0103rteze p\u0103catul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea c\u00e2nd vine \u00een lume, El spune: \u201eTu nu ai dorit nici jertf\u0103, nici dar de m\u00e2ncare, ci Mi-ai preg\u0103tit un trup."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0162ie nu \u0162i-au pl\u0103cut nici arderile de tot, nici jertfele pentru p\u0103cat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci am zis: \u00abIat\u0103 c\u0103 vin \u2013 \u00een sulul c\u0103r\u0163ii este scris despre Mine \u2013 vin s\u0103 fac voia Ta, Dumnezeule.\u00bb\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a zis, mai sus: \u201eTu nu ai dorit, nici nu \u0162i-au pl\u0103cut jertfe, daruri de m\u00e2ncare, arderi de tot \u015fi jertfe pentru p\u0103cat\u201c \u2013 care sunt aduse potrivit cu Legea \u2013"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a ad\u0103ugat: \u201eIat\u0103 c\u0103 vin s\u0103 fac voia Ta.\u201c A dat astfel la o parte prima ordine pentru a o instaura pe a doua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prin acea voie am fost noi sfin\u0163i\u0163i, \u015fi anume prin jertfa trupului lui Isus Cristos, o dat\u0103 pentru totdeauna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiecare preot st\u0103 \u00een fiecare zi \u015fi \u00ee\u015fi face slujba, aduc\u00e2nd din nou \u015fi din nou acelea\u015fi jertfe, care nu pot niciodat\u0103 s\u0103 \u00eendep\u0103rteze p\u0103catele,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00eens\u0103 dup\u0103 ce Cristos a adus o singur\u0103 jertf\u0103 pentru p\u0103cate, pentru totdeauna, S-a a\u015fezat la dreapta lui Dumnezeu"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi de atunci a\u015fteapt\u0103 p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd du\u015fmanii Lui vor fi f\u0103cu\u0163i a\u015fternut al picioarelor Lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci, printr-o singur\u0103 jertf\u0103, El i-a des\u0103v\u00e2r\u015fit pentru totdeauna pe cei ce sunt sfin\u0163i\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Duhul Sf\u00e2nt, de asemenea, depune m\u0103rturie \u00eenaintea noastr\u0103. Dup\u0103 ce spune:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eAcesta este leg\u0103m\u00e2ntul pe care-l voi \u00eencheia cu ei dup\u0103 acele zile, zice Domnul: voi pune legile Mele \u00een inimile lor \u015fi le voi scrie \u00een mintea lor.\u201c,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "adaug\u0103: \u201e\u015ei nu-Mi voi mai aduce aminte de p\u0103catele \u015fi f\u0103r\u0103delegile lor.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Acolo unde exist\u0103 iertare pentru acestea, nu mai este nevoie de nici o jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cendemn la perseveren\u0163\u0103 - A\u015fadar, fra\u0163ilor, \u00eentruc\u00e2t \u00eendr\u0103znim s\u0103 intr\u0103m \u00een Locul Preasf\u00e2nt prin s\u00e2ngele lui Cristos,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "prin calea cea nou\u0103 \u015fi vie pe care El a deschis-o pentru noi prin draperie \u2013 care este trupul S\u0103u \u2013"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi \u00eentruc\u00e2t avem un Mare Preot peste casa lui Dumnezeu,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u0103 ne apropiem cu o inim\u0103 sincer\u0103, \u00een siguran\u0163a deplin\u0103 a credin\u0163ei, av\u00e2nd inimile cur\u0103\u0163ite de con\u015ftiin\u0163a rea \u015fi trupurile sp\u0103late cu ap\u0103 curat\u0103!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u0103 p\u0103str\u0103m cu fermitate n\u0103dejdea pe care o m\u0103rturisim, pentru c\u0103 Cel Care a promis este credincios!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u0103 fim preocupa\u0163i cum s\u0103 ne \u00eendemn\u0103m unii pe al\u0163ii la dragoste \u015fi la fapte bune!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u0103 nu renun\u0163\u0103m s\u0103 ne adun\u0103m laolalt\u0103, a\u015fa cum obi\u015fnuiesc unii, ci s\u0103 ne \u00eencuraj\u0103m unii pe al\u0163ii, cu at\u00e2t mai mult cu c\u00e2t vede\u0163i c\u0103 Ziua se apropie!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dac\u0103 noi p\u0103c\u0103tuim \u00een mod inten\u0163ionat, dup\u0103 ce ni s-a f\u0103cut cunoscut adev\u0103rul, nu mai este nici o jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ci numai o a\u015fteptare \u00eenfrico\u015fat\u0103 a judec\u0103\u0163ii \u015fi a focului cumplit care-i va mistui pe cei care I se \u00eempotrivesc lui Dumnezeu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Oricine n-a ascultat de Legea lui Moise a murit f\u0103r\u0103 \u00eendurare, pe baza m\u0103rturiei a doi sau trei martori."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cu c\u00e2t mai sever crede\u0163i c\u0103 trebuie pedepsit un om care-L dispre\u0163uie\u015fte pe Fiul lui Dumnezeu, care consider\u0103 ca fiind f\u0103r\u0103 valoare s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului prin care a fost sfin\u0163it \u015fi care-L insult\u0103 pe Duhul harului?!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cel cunoa\u015ftem pe Cel Care a spus: \u201eA Mea este r\u0103zbunarea; Eu voi r\u0103spl\u0103ti!\u201c \u015ei, din nou: \u201eDomnul \u00ce\u015fi va judeca poporul.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cenfrico\u015f\u0103tor lucru este s\u0103 cazi \u00een m\u00e2inile Dumnezeului celui Viu!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aminti\u0163i-v\u0103 \u00eens\u0103 de acele zile de la \u00eenceput, c\u00e2nd, dup\u0103 ce a\u0163i fost lumina\u0163i, a\u0163i \u00eendurat mult\u0103 lupt\u0103, \u00een suferin\u0163e,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "fiind uneori expu\u015fi \u00een mod public abuzului \u015fi persecu\u0163iei, iar alteori fiind p\u0103rta\u015fi cu cei ce au fost trata\u0163i astfel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A\u0163i \u00eemp\u0103rt\u0103\u015fit suferin\u0163ele celor \u00eenchi\u015fi \u015fi a\u0163i r\u0103bdat cu bucurie jefuirea bunurilor voastre, \u015ftiind c\u0103 voi ave\u0163i ceva mai bun \u015fi care r\u0103m\u00e2ne."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De aceea, s\u0103 nu v\u0103 p\u0103r\u0103si\u0163i acea \u00eencredere, care aduce o mare r\u0103splat\u0103!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u0103ci ave\u0163i nevoie de r\u0103bdare, pentru ca, dup\u0103 ce a\u0163i f\u0103cut voia lui Dumnezeu, s\u0103 pute\u0163i primi ceea ce a fost promis."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eTotu\u015fi, \u00eenc\u0103 pu\u0163in, foarte pu\u0163in, \u015fi Cel Ce vine va veni \u015fi nu va \u00eent\u00e2rzia!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cens\u0103 cel drept al Meu va tr\u0103i prin credin\u0163\u0103. Sufletul Meu nu g\u0103se\u015fte pl\u0103cere \u00een cel care d\u0103 \u00eenapoi.\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00cens\u0103 noi nu suntem dintre cei ce dau \u00eenapoi \u015fi care astfel sunt pierdu\u0163i, ci dintre cei ce au credin\u0163\u0103 pentru a-\u015fi sc\u0103pa sufletul."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 - Credin\u0163a este o \u00eencredere \u00een lucrurile n\u0103d\u0103jduite, o certitudine cu privire la lucrurile nev\u0103zute."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prin aceasta cei din vechime au fost vorbi\u0163i de bine."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 \u00een\u0163elegem c\u0103 veacurile au fost create prin Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, a\u015fa \u00eenc\u00e2t ceea ce se vede a fost f\u0103cut din lucruri care nu se v\u0103d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 I-a adus Abel lui Dumnezeu o jertf\u0103 mai bun\u0103 dec\u00e2t a lui Cain. Prin aceasta s-a spus despre el c\u0103 este drept, atunci c\u00e2nd Dumnezeu a vorbit de bine despre darurile sale. El a murit, \u00eens\u0103 prin credin\u0163a sa, el \u00eenc\u0103 vorbe\u015fte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a fost luat Enoh, ca s\u0103 nu vad\u0103 moartea. \u015ei n-a mai fost g\u0103sit, pentru c\u0103 Dumnezeu l-a luat. C\u0103ci \u00eenainte de str\u0103mutarea lui s-a depus m\u0103rturie c\u0103 \u00cei era pl\u0103cut lui Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei f\u0103r\u0103 credin\u0163\u0103 este imposibil s\u0103-I fim pl\u0103cu\u0163i, pentru c\u0103 oricine se apropie de El trebuie s\u0103 cread\u0103 c\u0103 El exist\u0103 \u015fi c\u0103 \u00eei r\u0103spl\u0103te\u015fte pe cei ce-L caut\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a ascultat Noe, c\u00e2nd a fost avertizat cu privire la lucruri pe care el \u00eenc\u0103 nu le vedea, \u015fi a construit o arc\u0103, pentru a-\u015fi salva familia. Prin aceasta el a condamnat lumea \u015fi a devenit un mo\u015ftenitor al drept\u0103\u0163ii care este potrivit cu credin\u0163a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a ascultat Avraam c\u00e2nd a fost chemat s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se duc\u0103 \u00eentr-un loc pe care urma s\u0103-l primeasc\u0103 drept mo\u015ftenire \u015fi a ie\u015fit f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie unde se duce."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a stat el \u00een \u0163ara promis\u0103, ca \u00eentr-o \u0163ar\u0103 str\u0103in\u0103, locuind \u00een corturi, cu Isaac \u015fi Iacov, care erau mo\u015ftenitori, \u00eempreun\u0103 cu el, ai aceleia\u015fi promisiuni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci el a\u015ftepta cetatea care are temelii, al c\u0103rei arhitect \u015fi constructor este Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a primit Sara puterea de a avea o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103, chiar dac\u0103 ea era stearp\u0103, iar Avraam era \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103, deoarece el L-a considerat credincios pe Cel Ce a promis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea, dintr-un singur om \u2013 \u015fi acesta aproape mort \u2013 s-au n\u0103scut urma\u015fi at\u00e2t de numero\u015fi ca stelele de pe cer \u015fi f\u0103r\u0103 num\u0103r ca nisipul de pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "To\u0163i ace\u015ftia au murit crez\u00e2nd, \u00eens\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 primeasc\u0103 lucrurile promise, ci doar le-au v\u0103zut de departe, le-au salutat \u015fi au m\u0103rturisit c\u0103 sunt str\u0103ini \u015fi peregrini pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cei care vorbesc \u00een acest fel arat\u0103 c\u0103 sunt \u00een c\u0103utarea unei patrii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 ei s-ar fi g\u00e2ndit la \u0163ara din care au plecat, ar fi avut ocazia s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een ea,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00eens\u0103 ei aspirau dup\u0103 o \u0163ar\u0103 mai bun\u0103, adic\u0103 una cereasc\u0103. De aceea, lui Dumnezeu nu-I este ru\u015fine s\u0103 fie numit Dumnezeul lor, pentru c\u0103 El a preg\u0103tit o cetate pentru ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 l-a jertfit Avraam pe Isaac, atunci c\u00e2nd a fost pus la \u00eencercare; el, cel care a primit promisiunile, a fost gata s\u0103-\u015fi jertfeasc\u0103 singurul fiu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "chiar dac\u0103 i se spusese: \u201ePrin Isaac \u00ee\u015fi va primi numele s\u0103m\u00e2n\u0163a ta.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El s-a g\u00e2ndit c\u0103 Dumnezeu poate s\u0103 \u00eenvie pe cineva din mor\u0163i \u015fi, figurat vorbind, a\u015fa l-a primit \u00eenapoi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 i-a binecuv\u00e2ntat Isaac pe Iacov \u015fi pe Esau cu privire la viitor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 i-a binecuv\u00e2ntat Iacov, c\u00e2nd era pe moarte, pe fiecare dintre fiii lui Iosif \u015fi s-a \u00eenchinat rezem\u00e2ndu-se pe v\u00e2rful toiagului s\u0103u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a vorbit Iosif la sf\u00e2r\u015fitul vie\u0163ii sale despre exodul poporului Israel \u015fi a dat porunci cu privire la oasele sale."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a fost ascuns Moise de c\u0103tre p\u0103rin\u0163ii s\u0103i timp de trei luni, dup\u0103 ce s-a n\u0103scut \u2013 pentru c\u0103 au v\u0103zut c\u0103 era un copil frumos \u015fi nu s-au temut de porunca \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a refuzat Moise, c\u00e2nd a crescut, s\u0103 fie numit \u201efiul fiicei lui Faraon\u201c,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aleg\u00e2nd mai degrab\u0103 s\u0103 sufere \u00eempreun\u0103 cu poporul lui Dumnezeu, dec\u00e2t s\u0103 se bucure de p\u0103cat pentru pu\u0163in timp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El a considerat abuzul suferit pentru Cristos ca fiind o bog\u0103\u0163ie mai mare dec\u00e2t bog\u0103\u0163iile Egiptului, pentru c\u0103 el \u00ee\u015fi a\u0163intise privirea la r\u0103splata viitoare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a ie\u015fit din Egipt, f\u0103r\u0103 s\u0103 se team\u0103 de m\u00e2nia monarhului; el a perseverat, ca \u015fi c\u00e2nd L-ar fi v\u0103zut pe Cel Ce este nev\u0103zut."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a instaurat Pa\u015ftele \u015fi stropirea cu s\u00e2nge, pentru ca Nimicitorul s\u0103 nu-i omoare pe \u00eent\u00e2ii lor n\u0103scu\u0163i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a trecut poporul prin Marea Ro\u015fie ca pe uscat. C\u00e2nd au \u00eencercat \u00eens\u0103 \u015fi egiptenii lucrul acesta, s-au \u00eenecat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 au c\u0103zut zidurile Ierihonului, dup\u0103 ce le \u00eenconjuraser\u0103 timp de \u015fapte zile."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 n-a pierit prostituata Rahav \u00eempreun\u0103 cu cei neascult\u0103tori, pentru c\u0103 i-a primit bine pe spioni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei ce-a\u015f mai putea spune? N-am suficient timp s\u0103 vorbesc despre Ghedeon, Barak, Samson, Iefta, David, Samuel \u015fi despre profe\u0163i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 au cucerit ei regate, au administrat dreptatea, au ob\u0163inut promisiunile, au \u00eenchis gurile leilor,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "au stins furia fl\u0103c\u0103rilor, au sc\u0103pat de t\u0103i\u015ful sabiei; din oameni slabi au fost f\u0103cu\u0163i oameni puternici, au devenit tari \u00een r\u0103zboi, au alungat armatele str\u0103ine;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "femeile \u015fi-au primit mor\u0163ii \u00eenvia\u0163i; unii au fost tortura\u0163i \u015fi au refuzat s\u0103 fie elibera\u0163i, ca s\u0103 ob\u0163in\u0103 o \u00eenviere mai bun\u0103,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "al\u0163ii au \u00eendurat batjocur\u0103 \u015fi biciuire, \u015fi chiar lan\u0163uri \u015fi \u00eenchisoare,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "au fost \u00eempro\u015fca\u0163i cu pietre, au fost t\u0103ia\u0163i \u00een dou\u0103 cu fier\u0103str\u0103ul, au fost uci\u015fi cu sabia, au umblat \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een piei de oi \u015fi de capre; s\u0103raci, persecuta\u0163i, chinui\u0163i,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ei, de care lumea nu era vrednic\u0103, au pribegit prin pustie \u015fi prin mun\u0163i, prin pe\u015fteri \u015fi prin gropile p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ei to\u0163i au fost vorbi\u0163i de bine pentru credin\u0163a lor, \u00eens\u0103 n-au primit ceea ce a fost promis,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t Dumnezeu a ales dinainte un plan mai bun pentru noi, ca s\u0103 nu fie ei f\u0103cu\u0163i des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i f\u0103r\u0103 noi."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dumnezeu \u00ce\u015fi disciplineaz\u0103 fiii - De aceea, \u00eentruc\u00e2t suntem \u00eenconjura\u0163i de un nor a\u015fa de mare de martori, s\u0103 d\u0103m la o parte orice ne-ar putea \u00eempiedica \u015fi p\u0103catul care ne prinde at\u00e2t de str\u00e2ns \u015fi s\u0103 alerg\u0103m cu perseveren\u0163\u0103 \u00een cursa care ne st\u0103 \u00eenainte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u0103 ne fix\u0103m aten\u0163ia asupra lui Isus, Cel Care ini\u0163iaz\u0103 \u015fi des\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte credin\u0163a, Cel Care, pentru bucuria ce-I st\u0103tea \u00eenainte, a \u00eendurat crucea, dispre\u0163uindu-i ru\u015finea, \u015fi S-a a\u015fezat la dreapta tronului lui Dumnezeu!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e2ndi\u0163i-v\u0103 cu aten\u0163ie la Cel Ce a \u00eendurat o astfel de \u00eempotrivire fa\u0163\u0103 de El \u00censu\u015fi din partea p\u0103c\u0103to\u015filor, ca s\u0103 nu v\u0103 l\u0103sa\u0163i descuraja\u0163i \u015fi s\u0103 nu renun\u0163a\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voi nu v-a\u0163i \u00eempotrivit \u00eenc\u0103 p\u00e2n\u0103 la s\u00e2nge \u00een lupta \u00eempotriva p\u0103catului"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi a\u0163i uitat \u00een \u00eentregime \u00eencurajarea pe care v-o spune ca unor fii: \u201eFiul meu, nu dispre\u0163ui disciplinarea Domnului, nu te descuraja c\u00e2nd e\u015fti mustrat de El,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pentru c\u0103 Domnul \u00eel disciplineaz\u0103 pe cel pe care-l iube\u015fte \u015fi pedepse\u015fte pe orice fiu pe care-l prime\u015fte.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u0103bda\u0163i \u00eencerc\u0103rile de dragul disciplin\u0103rii! Dumnezeu se poart\u0103 cu voi ca \u015fi cu ni\u015fte fii. Care copil nu este disciplinat de tat\u0103l lui?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dac\u0103 voi nu ave\u0163i parte de disciplina de care au parte to\u0163i copiii, atunci sunte\u0163i copii nelegitimi, nu fii!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mai mult, \u00een cazul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri omene\u015fti, ei ne-au disciplinat, iar noi i-am respectat; n-ar trebui, cu at\u00e2t mai mult, s\u0103 ne supunem Tat\u0103lui duhurilor \u015fi s\u0103 tr\u0103im?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei ne-au disciplinat pentru scurt timp, a\u015fa cum li s-a p\u0103rut lor cel mai bine, \u00eens\u0103 El ne disciplineaz\u0103 pentru binele nostru, ca s\u0103 avem parte de sfin\u0163enia Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00centotdeauna, orice disciplinare este mai degrab\u0103 dureroas\u0103 dec\u00e2t pl\u0103cut\u0103, dar, mai t\u00e2rziu, cei care au fost disciplina\u0163i prin ea adun\u0103 rodul pa\u015fnic al drept\u0103\u0163ii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea, \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 bra\u0163ele lipsite de putere \u015fi genunchii sl\u0103bi\u0163i!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eFace\u0163i c\u0103r\u0103ri drepte pentru picioarele voastre\u201c, pentru ca cel \u015fchiop s\u0103 nu-\u015fi scr\u00e2nteasc\u0103 piciorul, ci mai degrab\u0103 s\u0103 fie vindecat!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Urm\u0103ri\u0163i cu to\u0163ii pacea \u015fi sfin\u0163irea, f\u0103r\u0103 de care nimeni nu-L va vedea pe Domnul!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fi\u0163i aten\u0163i ca nici unul s\u0103 nu se \u00eentoarc\u0103 de la harul lui Dumnezeu, ca nici un l\u0103star de am\u0103r\u0103ciune s\u0103 nu creasc\u0103 \u015fi s\u0103 provoace durere, iar prin el mul\u0163i s\u0103 se p\u00e2ng\u0103reasc\u0103!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fi\u0163i aten\u0163i ca nimeni s\u0103 nu fie desfr\u00e2nat sau lumesc, ca Esau, care, pentru o m\u00e2ncare, \u015fi-a v\u00e2ndut drepturile de \u00eent\u00e2i n\u0103scut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voi \u015fti\u0163i c\u0103, mai t\u00e2rziu, c\u00e2nd a vrut s\u0103-\u015fi mo\u015fteneasc\u0103 binecuv\u00e2ntarea, a fost respins, chiar dac\u0103 a c\u0103utat-o cu lacrimi, deoarece n-a g\u0103sit loc pentru poc\u0103in\u0163\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci n-a\u0163i venit la un munte care poate fi atins \u015fi care este cuprins de foc; n-a\u0163i venit la \u00eentuneric, negur\u0103 \u015fi furtun\u0103,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "nici la sunet de tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi la un glas ale c\u0103rui cuvinte i-au f\u0103cut pe cei ce l-au auzit s\u0103 cear\u0103 s\u0103 nu li se mai vorbeasc\u0103, \u2013"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pentru c\u0103 n-au putut \u00eendura porunca dat\u0103, \u015fi anume: \u201eChiar dac\u0103 un animal atinge muntele, trebuie s\u0103 fie omor\u00e2t cu pietre!\u201c;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "priveli\u015ftea aceea era at\u00e2t de \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare, \u00eenc\u00e2t Moise a spus: \u201eSunt \u00eensp\u0103im\u00e2ntat \u015fi tremur!\u201c \u2013"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ci a\u0163i venit la muntele Sion, la cetatea Dumnezeului celui Viu, Ierusalimul ceresc, la miile de \u00eengeri aduna\u0163i pentru s\u0103rb\u0103toare,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "la Biserica \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i scri\u015fi \u00een ceruri, la Dumnezeu, Judec\u0103torul tuturor, la duhurile des\u0103v\u00e2r\u015fite ale celor drep\u0163i,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "la Isus, Mijlocitorul Noului Leg\u0103m\u00e2nt, \u015fi la s\u00e2ngele stropit, care vorbe\u015fte mai bine dec\u00e2t s\u00e2ngele lui Abel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ave\u0163i grij\u0103 s\u0103 nu-L respinge\u0163i pe Cel Ce v\u0103 vorbe\u015fte! C\u0103ci dac\u0103 n-au sc\u0103pat aceia care n-au vrut s\u0103-l asculte pe cel ce le-a adus mesajul divin pe p\u0103m\u00e2nt, cu at\u00e2t mai mult nu vom sc\u0103pa noi, dac\u0103 ne \u00eentoarcem de la Cel Ce ni-l aduce din ceruri!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci glasul Lui a cl\u0103tinat p\u0103m\u00e2ntul, dar acum a promis c\u0103: \u201eVoi cl\u0103tina \u00eenc\u0103 o dat\u0103, nu numai p\u0103m\u00e2ntul, ci \u015fi cerul.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuvintele \u201e\u00eenc\u0103 o dat\u0103\u201c arat\u0103 \u00eenl\u0103turarea a ceea ce poate fi cl\u0103tinat, adic\u0103 a lucrurilor create, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 ceea ce nu poate fi cl\u0103tinat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De aceea, \u00eentruc\u00e2t primim o \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ie care nu poate fi cl\u0103tinat\u0103, s\u0103 mul\u0163umim \u015fi s\u0103 ne \u00eenchin\u0103m lui Dumnezeu \u00eentr-un mod care-I este pl\u0103cut, cu reveren\u0163\u0103 \u015fi fric\u0103,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "pentru c\u0103 \u201eDumnezeul nostru este un foc mistuitor\u201c."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cendemnuri finale - St\u0103rui\u0163i \u00een dragostea fr\u0103\u0163easc\u0103!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu neglija\u0163i s\u0103 ar\u0103ta\u0163i ospitalitate str\u0103inilor, pentru c\u0103, prin aceasta, unii au g\u0103zduit, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie, \u00eengeri!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aminti\u0163i-v\u0103 de cei care sunt \u00eenchi\u015fi, ca \u015fi cum a\u0163i fi \u00eenchi\u015fi \u00eempreun\u0103 cu ei, \u015fi de cei care sunt tortura\u0163i, ca \u015fi cum voi \u00een\u015fiv\u0103 a\u0163i fi \u00een suferin\u0163\u0103!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103s\u0103toria s\u0103 fie onorat\u0103 \u00een toate, iar patul s\u0103 fie p\u0103strat nep\u00e2ng\u0103rit, pentru c\u0103 Dumnezeu \u00eei va judeca pe cei desfr\u00e2na\u0163i \u015fi adulteri!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 nu fi\u0163i dintre cei care iubesc banii! Fi\u0163i mul\u0163umi\u0163i cu ceea ce ave\u0163i, pentru c\u0103 El a spus: \u201eNicidecum nu te voi p\u0103r\u0103si, nici nu te voi uita!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Astfel, putem spune cu \u00eencredere: \u201eDomnul este ajutorul meu; de aceea nu m\u0103 voi teme! Ce-mi poate face un om?!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aminti\u0163i-v\u0103 de conduc\u0103torii vo\u015ftri, care v-au spus Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu! Uita\u0163i-v\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul felului lor de via\u0163\u0103 \u015fi urma\u0163i-le exemplul de credin\u0163\u0103!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isus Cristos este acela\u015fi \u2013 ieri, ast\u0103zi \u015fi \u00een veci!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 nu fi\u0163i du\u015fi \u00een r\u0103t\u0103cire de tot felul de \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi str\u0103ine, pentru c\u0103 este bine pentru inim\u0103 s\u0103 fie \u00eent\u0103rit\u0103 prin har, nu prin porunci cu privire la m\u00e2ncare, porunci care nu i-au ajutat pe cei ce au ascultat de ele!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Noi avem un altar de unde cei care slujesc la cort nu au dreptul s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci s\u00e2ngele animalelor este adus ca jertf\u0103 pentru p\u0103cate \u00een Locul Preasf\u00e2nt de c\u0103tre marele preot, iar trupurile animalelor sunt arse afar\u0103 din tab\u0103r\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea, Isus a suferit dincolo de poarta cet\u0103\u0163ii, ca s\u0103 sfin\u0163easc\u0103 poporul prin s\u00e2ngele Lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fadar, s\u0103 ie\u015fim la El, \u00een afara taberei, \u015fi s\u0103 \u00eendur\u0103m ru\u015finea Lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Noi nu avem aici o cetate permanent\u0103, ci suntem \u00een c\u0103utarea celei care urmeaz\u0103 s\u0103 vin\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Prin El deci s\u0103-I aducem \u00eentotdeauna o jertf\u0103 de laud\u0103 lui Dumnezeu, adic\u0103 rodul buzelor noastre care m\u0103rturisesc Numele Lui!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103 nu uita\u0163i binefacerea \u015fi d\u0103rnicia, pentru c\u0103 lui Dumnezeu astfel de jertfe \u00cei plac!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Asculta\u0163i de conduc\u0103torii vo\u015ftri \u015fi supune\u0163i-v\u0103 lor, c\u0103ci ei au grij\u0103 de sufletele voastre \u015fi vor fi r\u0103spunz\u0103tori de ele, pentru ca astfel ei s\u0103 fac\u0103 aceasta cu bucurie \u015fi nu gem\u00e2nd, lucru care nu v-ar fi de nici un folos!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 pentru noi! Suntem siguri c\u0103 avem o con\u015ftiin\u0163\u0103 bun\u0103, dorind s\u0103 ne comport\u0103m bine \u00een toate."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u0103 \u00eendemn tot mai mult s\u0103 face\u0163i aceasta, ca s\u0103 v\u0103 fiu trimis \u00eenapoi repede!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dumnezeul p\u0103cii, Care L-a adus \u00eenapoi dintre cei mor\u0163i pe Domnul nostru Isus, marele P\u0103stor al oilor, prin s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului ve\u015fnic,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u0103 v\u0103 echipeze cu orice lucru bun, pentru a-I face voia, lucr\u00e2nd \u00eentre noi ceea ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Lui, prin Isus Cristos, C\u0103ruia I se cuvine slava \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u0103 \u00eendemn, fra\u0163ilor, s\u0103 primi\u0163i cuv\u00e2ntul de \u00eencurajare pe care vi l-am scris. De aceea v-am scris pe scurt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vreau s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 fratele nostru Timotei a fost eliberat. Dac\u0103 sose\u015fte cur\u00e2nd, va fi cu mine c\u00e2nd v\u0103 voi vedea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe to\u0163i conduc\u0103torii vo\u015ftri \u015fi pe to\u0163i sfin\u0163ii! Cei din Italia v\u0103 salut\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Harul s\u0103 fie cu voi to\u0163i!"
                }
            }
        }
    }
}