{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Acesta este Cuv\u00e2ntul DOMNULUI care a venit la Osea, fiul lui Beeri, pe vremea lui Uzia, Iotam, Ahaz \u015fi Ezechia, regii lui Iuda, \u015fi pe vremea lui Ieroboam, fiul lui Iehoa\u015f, regele lui Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "So\u0163ia \u015fi copiii lui Osea - C\u00e2nd DOMNUL i-a vorbit pentru prima oar\u0103 lui Osea, DOMNUL i-a zis astfel: \u201eDu-te \u015fi ia-\u0163i de so\u0163ie o femeie desfr\u00e2nat\u0103 \u015fi copiii ai desfr\u00e2n\u0103rii, c\u0103ci cei din \u0163ar\u0103 s-au prostituat foarte mult, p\u0103r\u0103sindu-L pe DOMNUL.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El s-a dus \u015fi a luat-o de so\u0163ie pe Gomera, fiica lui Diblaim. Ea a z\u0103mislit \u015fi i-a n\u0103scut un fiu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Osea: \u201ePune-i numele Izreel, c\u0103ci peste pu\u0163in timp voi pedepsi Casa lui Iehu pentru s\u00e2ngele v\u0103rsat la Izreel \u015fi voi pune cap\u0103t monarhiei Casei lui Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea voi rupe arcul lui Israel \u00een Valea Izreel.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ea a z\u0103mislit din nou \u015fi a n\u0103scut o fat\u0103. DOMNUL i-a zis lui Osea: \u201ePune-i numele Lo-Ruhama, c\u0103ci nu voi mai avea mil\u0103 de cei din Casa lui Israel, nu-i voi mai ierta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Totu\u015fi, voi avea mil\u0103 de cei din Casa lui Iuda \u015fi-i voi izb\u0103vi doar prin DOMNUL, Dumnezeul lor; deci nu-i voi izb\u0103vi nici prin arc, nici prin sabie, nici prin lupt\u0103 \u015fi nici prin cai sau c\u0103l\u0103re\u0163i\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a \u00een\u0163\u0103rcat-o pe Lo-Ruhama, Gomera a z\u0103mislit iar\u0103\u015fi \u015fi a n\u0103scut un fiu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Osea: \u201ePune-i numele Lo-Ami, c\u0103ci voi nu sunte\u0163i poporul Meu, iar Eu nu sunt Dumnezeul vostru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Totu\u015fi israeli\u0163ii vor fi nenum\u0103ra\u0163i, ca nisipul m\u0103rii, care nu poate fi nici m\u0103surat, nici num\u0103rat. \u015ei \u00een locul unde li s-a spus: \u00abVoi nu sunte\u0163i poporul Meu!\u00bb, acolo vor fi numi\u0163i \u00abfii ai Dumnezeului cel Viu\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiii lui Iuda vor fi adu\u015fi laolalt\u0103 cu fiii lui Israel, \u00ee\u015fi vor pune o singur\u0103 c\u0103petenie \u015fi se vor ridica din \u0163ar\u0103, c\u0103ci mare va fi ziua lui Izreel!\u201c"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eSpune\u0163i-le fra\u0163ilor vo\u015ftri \u00abAmi\u00bb \u015fi surorilor voastre \u2013 \u00abRuhama\u00bb!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Necredincio\u015fie, pedeaps\u0103 \u015fi promisiune cu privire la restaurare - Mustra\u0163i-v\u0103 mama, mustra\u0163i-o, c\u0103ci ea nu este so\u0163ia Mea, iar Eu nu sunt so\u0163ul ei! S\u0103 dep\u0103rteze desfr\u00e2n\u0103rile dinaintea ei, \u015fi adulterul dintre s\u00e2nii ei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Altfel, o voi dezbr\u0103ca \u00een pielea goal\u0103 \u015fi o voi ar\u0103ta a\u015fa cum era \u00een ziua na\u015fterii ei; o voi face asemenea unei pustii, o voi preface \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt uscat \u015fi o voi omor\u00ee prin \u00eensetare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De fiii ei nu voi avea mil\u0103, c\u0103ci sunt fii ai desfr\u00e2n\u0103rii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mama lor s-a prostituat \u015fi i-a z\u0103mislit \u00een chip ru\u015finos. Ea a zis: \u00abM\u0103 voi duce dup\u0103 aman\u0163ii mei, dup\u0103 cei care-mi dau p\u00e2inea \u015fi apa, l\u00e2na \u015fi inul, uleiul \u015fi b\u0103utura!\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, iat\u0103, \u00eei voi \u00eengr\u0103di c\u0103ile cu spini, o voi \u00eemprejmui cu ziduri, ca s\u0103 nu-\u015fi mai g\u0103seasc\u0103 c\u0103r\u0103rile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Va alerga dup\u0103 aman\u0163ii ei, dar nu-i va ajunge; \u00eei va c\u0103uta, dar nu-i va g\u0103si. Apoi va zice: \u00abM\u0103 voi \u00eentoarce la primul meu So\u0163, c\u0103ci mi-a fost mai bine atunci dec\u00e2t acum!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ea nu \u015ftie \u00eens\u0103 c\u0103 Eu am fost Acela Care i-a dat gr\u00e2ne, mustul \u015fi uleiul, Cel Care i-a \u00eenmul\u0163it argintul \u015fi aurul, pe care ea le-a folosit apoi pentru Baal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea \u00cemi voi lua \u00eenapoi gr\u00e2nele la vremea lor \u015fi mustul la vremea lui; \u00cemi voi recupera l\u00e2na \u015fi inul date pentru acoperirea goliciunii ei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iar acum \u00eei voi descoperi ru\u015finea \u00een fa\u0163a aman\u0163ilor ei \u015fi nici unul nu o va sc\u0103pa din m\u00e2na Mea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voi face s\u0103 \u00eenceteze toate prilejurile ei de bucurie: s\u0103rb\u0103torile ei, lunile ei noi, Sabatele ei \u2013 toate zilele ei de adunare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cei voi pustii viile \u015fi smochinii despre care zicea: \u00abAceasta este plata dat\u0103 de aman\u0163ii mei!\u00bb Voi face din ele un h\u0103\u0163i\u015f, iar fiarele c\u00e2mpului le vor m\u00e2nca."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O voi pedepsi pentru zilele c\u00e2nd ardea t\u0103m\u00e2ie baalilor, c\u00e2nd se g\u0103tea cu veriga \u00een nas \u015fi cu salba ei \u015fi umbla dup\u0103 aman\u0163i, uit\u00e2nd de Mine, zice DOMNUL."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea, iat\u0103, o voi ademeni, o voi aduce \u00een pustie \u015fi-i voi vorbi pe placul inimii ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Acolo \u00eei voi da viile \u00eenapoi \u015fi voi face din valea Acor o poart\u0103 a speran\u0163ei. Acolo ea va r\u0103spunde ca \u00een zilele tinere\u0163ii ei, ca \u00een ziua ie\u015firii ei din \u0163ara Egiptului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, zice DOMNUL, M\u0103 vei numi \u00abSo\u0163ul meu\u00bb; \u015fi nu-Mi vei mai spune \u00abSt\u0103p\u00e2nul meu\u00bb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voi \u00eendep\u0103rta numele baalilor din gura ei \u015fi nu le vor mai fi pomenite numele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea voi \u00eencheia pentru ei un leg\u0103m\u00e2nt cu fiarele c\u00e2mpului, cu p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi cu animalele mici care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt. Le voi distruge din \u0163ar\u0103 arcul, sabia \u015fi r\u0103zboiul \u015fi-i voi face s\u0103 se odihneasc\u0103 \u00een siguran\u0163\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te voi logodi cu Mine pe vecie, te voi logodi cu Mine prin dreptate \u015fi prin judecat\u0103, prin \u00eendurare \u015fi prin mil\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te voi logodi cu Mine prin credincio\u015fie, iar tu \u00cel vei cunoa\u015fte pe DOMNUL."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, le voi r\u0103spunde, zice DOMNUL, voi r\u0103spunde cerurilor, iar ele \u00eei vor r\u0103spunde p\u0103m\u00e2ntului;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "p\u0103m\u00e2ntul va r\u0103spunde gr\u00e2nelor, mustului \u015fi uleiului, iar ele \u00eei vor r\u0103spunde lui Izreel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O voi s\u0103di pentru Mine \u00censumi \u00een \u0163ar\u0103! Pe cea care nu era iubit\u0103, o voi iubi! Celui ce nu era poporul Meu \u00eei voi spune: \u00abTu e\u015fti poporul Meu!\u00bb, iar el \u00cemi va r\u0103spunde: \u00abDumnezeul meu!\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gomera este iubit\u0103 din nou - DOMNUL mi-a zis: \u201eDu-te iar\u0103\u015fi \u015fi arat\u0103-\u0163i dragostea fa\u0163\u0103 de so\u0163ie, de\u015fi ea este iubit\u0103 de un altul \u015fi este o adulter\u0103. Iube\u015fte-o tot a\u015fa cum \u015fi DOMNUL \u00eei iube\u015fte pe israeli\u0163i, de\u015fi ei s-au dus dup\u0103 al\u0163i dumnezei \u015fi iubesc turtele cu stafide.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi-am cump\u0103rat-o cu cincisprezece \u015fecheli de argint \u015fi cu un homer \u015fi un letek de orz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi i-am zis: \u201eVei r\u0103m\u00e2ne la mine multe zile. Nu te vei mai prostitua \u015fi nu vei mai fi cu nici un alt b\u0103rbat. \u00cen tot acest timp, nici eu nu m\u0103 voi apropia de tine.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci tot at\u00e2t de multe zile vor r\u0103m\u00e2ne \u015fi israeli\u0163ii f\u0103r\u0103 rege, f\u0103r\u0103 prin\u0163, f\u0103r\u0103 jertf\u0103, f\u0103r\u0103 st\u00e2lp sacru, f\u0103r\u0103 efod \u015fi f\u0103r\u0103 terafimi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, israeli\u0163ii se vor \u00eentoarce \u015fi \u00cel vor c\u0103uta pe DOMNUL, Dumnezeul lor, \u015fi pe David, regele lor. \u00cen zilele de pe urm\u0103 vor veni cu venera\u0163ie la DOMNUL \u015fi la bun\u0103tatea Lui."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "DOMNUL acuz\u0103 poporul \u015fi pe preo\u0163i - Asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul DOMNULUI, israeli\u0163i, c\u0103ci DOMNUL are o acuz\u0103 \u00eempotriva locuitorilor \u0163\u0103rii: \u201eNu exist\u0103 credincio\u015fie, nu exist\u0103 bun\u0103tate, nu exist\u0103 cuno\u015ftin\u0163\u0103 de Dumnezeu \u00een \u0163ar\u0103!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fiecare jur\u0103 str\u00e2mb, \u00een\u015fal\u0103, ucide, fur\u0103 \u015fi comite adulter. Ei n\u0103p\u0103stuiesc, iar v\u0103rs\u0103rile de s\u00e2nge se \u0163in lan\u0163."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea \u0163ara jele\u015fte \u015fi to\u0163i cei ce locuiesc \u00een ea sunt slei\u0163i; fiarele c\u00e2mpului, p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi pe\u015ftii m\u0103rii sunt pe cale s\u0103 piar\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar nimeni s\u0103 nu certe pe altcineva, nici un om s\u0103 nu acuze pe altul. Poporul t\u0103u este asemenea celor ce acuz\u0103 un preot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te vei \u00eempiedica ziua, iar profetul se va \u00eempiedica \u00eempreun\u0103 cu tine noaptea. O voi nimici pe mama ta \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "poporul Meu este nimicit din lips\u0103 de cuno\u015ftin\u0163\u0103. Pentru c\u0103 ai respins cuno\u015ftin\u0163a, \u015fi Eu te resping ca preot al Meu! Fiindc\u0103 ai uitat Legea Dumnezeului t\u0103u, \u015fi Eu \u00ee\u0163i voi uita fiii!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cu c\u00e2t s-au \u00eenmul\u0163it preo\u0163ii, cu at\u00e2t au p\u0103c\u0103tuit mai mult \u00eempotriva Mea. Ei au dat slava lor \u00een schimbul ru\u015finii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ei se hr\u0103nesc cu p\u0103catele poporului Meu \u015fi le savureaz\u0103 sufletul dup\u0103 f\u0103r\u0103delegile lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar \u015fi preotul va avea aceea\u015fi soart\u0103 cu cea a poporului: \u00eei voi pedepsi pe am\u00e2ndoi dup\u0103 c\u0103ile lor, le voi r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Idolatria lui Israel - Vor m\u00e2nca, dar nu se vor s\u0103tura, se vor prostitua, dar nu se vor \u00eenmul\u0163i, c\u0103ci L-au p\u0103r\u0103sit pe DOMNUL \u015fi s-au dedat la"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "desfr\u00e2nare, la vin \u015fi la must, care iau min\u0163ile"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "poporului Meu. Ei \u00ee\u015fi \u00eentreab\u0103 bucata de lemn \u015fi un b\u0103\u0163 \u00eei sf\u0103tuie\u015fte, c\u0103ci un duh de desfr\u00e2u \u00eei duce \u00een r\u0103t\u0103cire. Ei se prostitueaz\u0103, uit\u00e2nd de Dumnezeul lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aduc jertfe pe v\u00e2rfurile mun\u0163ilor \u015fi ard t\u0103m\u00e2ie pe dealuri, sub stejari, sub plopi \u015fi sub terebin\u0163i, c\u0103ci umbra lor este pl\u0103cut\u0103. De aceea fetele voastre se prostitueaz\u0103 \u015fi nurorile voastre comit adulter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu le voi pedepsi pe fetele voastre pentru c\u0103 se prostitueaz\u0103 \u015fi nici pe nurorile voastre pentru c\u0103 comit adulter, c\u0103ci b\u0103rba\u0163ii \u00een\u015fi\u015fi se retrag deoparte cu prostituatele \u015fi aduc jertfe cu prostituatele de la temple. Un astfel de popor c\u0103ruia \u00eei lipse\u015fte discern\u0103m\u00e2ntul va ajunge la ruin\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 tu, Israele, te prostituezi, m\u0103car Iuda s\u0103 nu se fac\u0103 vinovat! Nu v\u0103 duce\u0163i la Ghilgal, nu v\u0103 sui\u0163i la Bet-Aven \u015fi nu jura\u0163i cu: \u00abViu este DOMNUL!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israel este \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat ca o junc\u0103 \u00eend\u0103r\u0103tnic\u0103. Deci cum o s-o mai pasc\u0103 DOMNUL ca pe un miel pe o p\u0103\u015fune \u00eentins\u0103?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efraim s-a unit cu idolii; l\u0103sa\u0163i-l \u00een pace!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De\u015fi b\u0103utura s-a sf\u00e2r\u015fit, ei continu\u0103 s\u0103 se prostitueze; conduc\u0103torii lui iubesc mult ru\u015finea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un v\u00e2nt \u00eei va \u00eenf\u0103\u015fura cu aripile lui, \u015fi ei vor fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine din pricina jertfelor lor.\u201c"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 \u00eempotriva lui Israel - \u201eAsculta\u0163i aceasta, preo\u0163ilor! Ia aminte, Cas\u0103 a lui Israel! Pleac\u0103-\u0163i urechea, familie regal\u0103! C\u0103ci pentru voi este judecata aceasta, fiindc\u0103 a\u0163i fost o curs\u0103 la Mi\u0163pa \u015fi un la\u0163 \u00eentins asupra Taborului!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u0103zvr\u0103ti\u0163ii se afund\u0103 \u00een m\u0103cel, dar Eu \u00eei voi disciplina pe to\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu \u00eel cunosc pe Efraim, iar Israel nu-Mi este ascuns, c\u0103ci acum, Efraime, te-ai prostituat, iar Israel s-a \u00eentinat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Faptele lor nu le \u00eeng\u0103duie s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeul lor, c\u0103ci \u00een mijlocul lor este un duh de desfr\u00e2u \u015fi ei nu-L cunosc pe DOMNUL."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e2ndria lui Israel m\u0103rturise\u015fte \u00eempotriva lui. Israel \u015fi Efraim se \u00eempiedic\u0103 \u00een \u00eense\u015fi f\u0103r\u0103delegile lor, iar Iuda se \u00eempiedic\u0103 \u00eempreun\u0103 cu ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vor merge cu turmele \u015fi cu cirezile lor s\u0103-L caute pe DOMNUL, dar nu-L vor g\u0103si, c\u0103ci S-a dep\u0103rtat de la ei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au fost necredincio\u015fi fa\u0163\u0103 de DOMNUL, c\u0103ci au n\u0103scut copii nelegitimi. Acum s\u0103rb\u0103toarea lunii noi \u00eei va devora, pe ei \u015fi ogoarele lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Suna\u0163i din corn la Ghiva \u015fi din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 la Rama! Striga\u0163i \u00een Bet-Aven! Dup\u0103 tine, Beniamine!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim va deveni o pustie \u00een ziua mustr\u0103rii \u2013 fac cunoscut semin\u0163iilor lui Israel acest lucru care este sigur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103peteniile lui Iuda sunt ca cei ce mut\u0103 hotarele. \u00cemi voi rev\u0103rsa furia asupra lor ca un potop de ape."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim este asuprit, zdrobit sub judecat\u0103, c\u0103ci i-a pl\u0103cut s\u0103 mearg\u0103 dup\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi false."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu sunt ca o molie pentru Efraim \u015fi ca un putregai pentru Casa lui Iuda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd Efraim \u015fi-a v\u0103zut boala \u015fi Iuda \u2013 r\u0103nile, Efraim s-a dus \u00een Asiria \u015fi a trimis dup\u0103 m\u0103re\u0163ul \u00eemp\u0103rat. Dar el nu poate s\u0103 v\u0103 vindece, nici s\u0103 v\u0103 trateze rana."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci Eu voi fi ca un leu pentru Efraim \u015fi ca un leu t\u00e2n\u0103r pentru Casa lui Iuda. Eu \u00censumi voi sf\u00e2\u015fia \u015fi apoi voi pleca; voi pr\u0103da \u015fi nimeni nu-Mi va lua prada."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voi pleca \u015fi m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een Locul Meu, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00ee\u015fi vor recunoa\u015fte vina. Ei vor c\u0103uta fa\u0163a Mea; \u00een str\u00e2mtorarea lor M\u0103 vor c\u0103uta cu adev\u0103rat.\u201c"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Falsa poc\u0103in\u0163\u0103 a lui Israel - \u201eHaide\u0163i s\u0103 ne \u00eentoarcem la DOMNUL! C\u0103ci El ne-a sf\u00e2\u015fiat, dar tot El ne va vindeca. El ne-a lovit, dar tot El ne va lega rana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne va re\u00eenvia \u00een dou\u0103 zile; a treia zi ne va ridica \u015fi vom tr\u0103i \u00eenaintea Lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103-L cunoa\u015ftem, s\u0103 c\u0103ut\u0103m s\u0103-L cunoa\u015ftem pe DOMNUL! A\u015fa cum este sigur c\u0103 vine r\u0103s\u0103ritul, a\u015fa va fi de sigur\u0103 \u015fi venirea Lui; El va veni la noi ca o ploaie de iarn\u0103, ca ploaia t\u00e2rzie care ud\u0103 p\u0103m\u00e2ntul.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eCe s\u0103 fac cu tine, Efraime? Ce s\u0103 fac cu tine, Iudo? Dragostea voastr\u0103 este ca cea\u0163a de diminea\u0163\u0103, ca roua care dispare devreme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea i-am t\u0103iat \u00een buc\u0103\u0163i prin profe\u0163i, i-am ucis prin cuvintele gurii Mele, iar judecata Mea a str\u0103lucit ca lumina."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci mil\u0103 doresc, nu jertf\u0103, \u015fi cuno\u015ftin\u0163\u0103 de Dumnezeu, mai mult dec\u00e2t arderi de tot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei au \u00eenc\u0103lcat leg\u0103m\u00e2ntul ca Adam \u2013 acolo au fost necredincio\u015fi fa\u0163\u0103 de Mine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ghiladul este o cetate de r\u0103uf\u0103c\u0103tori, plin\u0103 de urme de s\u00e2nge."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fa cum t\u00e2lharii stau la p\u00e2nd\u0103 dup\u0103 un om, tot a\u015fa p\u00e2nde\u015fte \u015fi ceata preo\u0163ilor. Ei ucid pe drumul \u015eehemului, s\u0103v\u00e2r\u015find mi\u015felii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am v\u0103zut un lucru oribil \u00een Casa lui Israel: acolo Efraim s-a dedat la desfr\u00e2nare \u015fi Israel s-a \u00eentinat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei pentru tine, Iudo, este preg\u0103tit un seceri\u015f!\u201c \u201eC\u00e2nd vreau s\u0103 \u00eei aduc \u00eenapoi pe captivii poporului Meu,"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "c\u00e2nd vreau s\u0103 vindec Israelul, ies la iveal\u0103 vina lui Efraim \u015fi tic\u0103lo\u015fiile Samariei. C\u0103ci ei se \u00eendeletnicesc cu \u00een\u015fel\u0103toria: \u00een\u0103untru, vine ho\u0163ul, iar afar\u0103 \u2013 jefuie\u015fte ceata de t\u00e2lhari."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu-\u015fi dau seama c\u0103 Eu \u00cemi aduc aminte de toate r\u0103ut\u0103\u0163ile lor, astfel c\u0103, acum, faptele lor \u00eei \u00eempresoar\u0103 \u015fi sunt \u00eenaintea fe\u0163ei Mele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei \u00eel \u00eenveselesc pe rege cu r\u0103utatea lor \u015fi pe prin\u0163i \u2013 cu minciunile lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "To\u0163i sunt adulteri, sunt asemenea unui cuptor \u00eencins de brutar, care a \u00eencetat s\u0103 mai \u00eente\u0163easc\u0103 focul, de c\u00e2nd a fr\u0103m\u00e2ntat aluatul \u015fi p\u00e2n\u0103 la dospire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ziua regelui nostru, c\u0103peteniile s-au aprins din pricina vinului, iar el d\u0103 m\u00e2na cu batjocoritorii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le dogore\u015fte inima ca un cuptor, atunci c\u00e2nd uneltesc. Toat\u0103 noaptea m\u00e2nia lor mocne\u015fte, iar diminea\u0163a arde ca flac\u0103ra focului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cu to\u0163ii frig ca un cuptor \u015fi \u00ee\u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 judec\u0103torii. To\u0163i regii lor se pr\u0103bu\u015fesc \u015fi nici unul din ei nu M\u0103 cheam\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim, chiar el, se amestec\u0103 cu popoarele; Efraim este o turt\u0103 care n-a fost \u00eentoars\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Str\u0103inii \u00eei devoreaz\u0103 puterea, iar el nu-\u015fi dea seama. \u00cencepe s\u0103 aib\u0103 p\u0103r c\u0103runt, iar el nu-\u015fi d\u0103 seama."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e2ndria lui Israel m\u0103rturise\u015fte \u00eempotriva lui, dar el tot nu se \u00eentoarce la DOMNUL, Dumnezeul lui, \u015fi tot nu-L caut\u0103, \u00een pofida tuturor acestor lucruri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim este ca un porumbel, u\u015for de am\u0103git \u015fi f\u0103r\u0103 minte: mai \u00eent\u00e2i cheam\u0103 Egiptul \u00een ajutor, apoi se duce \u00een Asiria."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd se vor duce, \u00cemi voi arunca plasa peste ei, \u00eei voi dobor\u00ee ca pe p\u0103s\u0103rile cerului; c\u00e2nd voi auzi c\u0103 se adun\u0103 laolalt\u0103, \u00eei voi pedepsi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vai de ei, c\u0103ci s-au dep\u0103rtat de Mine! La distrugere cu ei, c\u0103ci s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea! A\u015f vrea s\u0103-i r\u0103scump\u0103r, dar ei spun minciuni \u00eempotriva Mea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu strig\u0103 la Mine din inim\u0103 dup\u0103 ajutor, ci se v\u0103ic\u0103resc \u00een paturile lor. Se \u00eenso\u0163esc pentru str\u00e2ngerea gr\u00e2nelor \u015fi a mustului, dar Mie \u00cemi \u00eentorc spatele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu i-am instruit, le-am \u00eent\u0103rit bra\u0163ele, dar ei g\u00e2ndesc r\u0103u \u00eempotriva Mea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu se \u00eentorc la Cel Prea\u00eenalt; sunt ca un arc defectuos. C\u0103peteniile lor vor c\u0103dea r\u0103puse de sabie din pricina vorbirii lor \u00eendr\u0103zne\u0163e; aceasta \u00eei va face de r\u00e2s \u00een \u0163ara Egiptului.\u201c"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cine seam\u0103n\u0103 v\u00e2nt va secera furtun\u0103 - \u201eDu tr\u00e2mbi\u0163a la gur\u0103! Unul ca un vultur vine peste casa DOMNULUI, pentru c\u0103 au \u00eenc\u0103lcat leg\u0103m\u00e2ntul Meu \u015fi s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Legii Mele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ei strig\u0103 c\u0103tre Mine: \u00abDumnezeul nostru, noi, Israel, Te cunoa\u015ftem!\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Israel a respins binele; de aceea un du\u015fman \u00eel va urm\u0103ri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei \u00eentroneaz\u0103 regi, dar f\u0103r\u0103 Mine, pun c\u0103petenii, f\u0103r\u0103 consim\u0163\u0103m\u00e2ntul Meu. Din argintul \u015fi din aurul lor \u00ee\u015fi fac idoli spre propria lor pierzare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi\u0163elul t\u0103u este o sc\u00e2rb\u0103, Samario! M\u00e2nia Mea este aprins\u0103 \u00eempotriva lor. P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd tot nu vor fi \u00een stare s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een cur\u0103\u0163ie?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din Israel este idolul acesta! Un me\u015fte\u015fugar l-a f\u0103cut \u015fi acesta nu este Dumnezeu. De aceea vi\u0163elul Samariei va fi f\u0103cut buc\u0103\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pentru c\u0103 au sem\u0103nat v\u00e2nt, vor secera furtun\u0103! Nu vor avea parte de spic cu boabe; din ce va r\u0103s\u0103ri, nu se va putea face f\u0103in\u0103; \u015fi chiar dac\u0103 s-ar putea face, ar \u00eenghi\u0163i-o str\u0103inii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israelul este \u00eenghi\u0163it. Acum el a ajuns printre neamuri ca un vas f\u0103r\u0103 valoare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci s-au dus dup\u0103 ajutor \u00een Asiria ca un m\u0103gar s\u0103lbatic, r\u0103t\u0103cind singuratic. Efraim s-a v\u00e2ndut aman\u0163ilor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 s-au v\u00e2ndut printre neamuri, acum Eu \u00eei voi str\u00e2nge. Cur\u00e2nd se vor \u00eencovoia sub povara pus\u0103 de m\u0103re\u0163ul \u00eemp\u0103rat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De\u015fi Efraim a \u00eenmul\u0163it altarele pentru jertfele pentru p\u0103cat, ele au devenit pentru el altare pentru p\u0103cat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu le-am scris mul\u0163imea de \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi din Legea Mea, dar ele sunt privite ca ceva str\u0103in."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei \u00eenjunghie jertfele pe care Mi le aduc ca daruri \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 carnea, \u00eens\u0103 DOMNUL nu le accept\u0103. Acum El \u00ce\u015fi va aduce aminte de f\u0103r\u0103delegea lor \u015fi-i va pedepsi pentru p\u0103catele lor: se vor \u00eentoarce \u00een Egipt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel L-a uitat pe F\u0103c\u0103torul lui \u015fi \u015fi-a zidit palate, iar Iuda \u015fi-a \u00eenmul\u0163it cet\u0103\u0163ile fortificate. \u00cens\u0103 Eu voi trimite foc \u00een cet\u0103\u0163ile lui, iar acesta \u00eei va mistui fort\u0103re\u0163ele.\u201c"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel este condamnat - \u201eNu te bucura, Israele, nu te veseli ca celelalte neamuri, c\u0103ci te-ai prostituat, fiindu-I necredincios Dumnezeului t\u0103u, iubind plata de pe urma prostitu\u0163iei \u00een toate ariile de treierat gr\u00e2nele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar nici aria de treierat, nici teascul de vin nu-i va hr\u0103ni, iar mustul le va lipsi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu vor r\u0103m\u00e2ne \u00een \u0163ara DOMNULUI; Efraim se va \u00eentoarce \u00een Egipt \u015fi va m\u00e2nca lucruri necurate \u00een Asiria."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu-I vor aduce DOMNULUI vin ca jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 \u015fi nici nu-L vor mul\u0163umi cu jertfele lor. Acestea vor fi pentru ei ca p\u00e2inea de jale; to\u0163i cei ce vor m\u00e2nca din ea se vor \u00eentina. C\u0103ci p\u00e2inea lor va fi numai pentru ei; ea nu va intra \u00een Casa DOMNULUI.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eCe ve\u0163i face voi \u00een ziua de adunare, \u00een ziua de s\u0103rb\u0103toare a DOMNULUI?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci iat\u0103, chiar dac\u0103 vor sc\u0103pa de distrugere, Egiptul \u00eei va str\u00e2nge, iar Noful \u00eei va \u00eenmorm\u00e2nta. Lucrurile lor pre\u0163ioase de argint vor fi invadate de m\u0103r\u0103cini, iar corturile lor \u2013 de spini."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vin zilele pedepsei, sunt aproape zilele r\u0103spl\u0103\u0163ii! S\u0103 \u015ftie Israel lucrul acesta! Din pricina mul\u0163imii f\u0103r\u0103delegilor tale \u015fi a m\u0103rimii du\u015fm\u0103niei tale, profetul este luat drept nebun, iar omul insuflat de Dumnezeu \u2013 considerat ie\u015fit din min\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Profetul este un str\u0103jer pentru Efraim, din partea Dumnezeului meu. Totu\u015fi, pe toate c\u0103ile lui, \u00eei sunt \u00eentinse curse, iar \u00een Casa Dumnezeului lui, are parte de du\u015fm\u0103nie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S-au ad\u00e2ncit \u00een stric\u0103ciune ca pe vremea Ghivei. El \u00ce\u015fi va aduce aminte de f\u0103r\u0103delegea lor \u015fi \u00eei va pedepsi pentru p\u0103catele lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Precum g\u0103sirea unor struguri \u00een pustie a fost atunci c\u00e2nd l-am g\u0103sit pe Israel; ca vederea primelor roade coapte dintr-un smochin a fost atunci c\u00e2nd i-am v\u0103zut pe str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri. Dar c\u00e2nd au ajuns la Baal-Peor, s-au dedicat Ru\u015finii \u015fi au ajuns o ur\u00e2ciune, la fel ca cel pe care-l iubeau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gloria Efraimului va zbura ca o pas\u0103re: nu va da na\u015ftere, nu va avea parte de sarcin\u0103 \u015fi nici de z\u0103mislire."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 \u00ee\u015fi cresc fiii acum, Eu \u00eei voi lipsi de fiecare din ei. C\u0103ci va fi vai de ei c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eentoarce privirea de la ei!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cel vedeam pe Efraim, asemenea Tirului, plantat \u00eentr-un loc pl\u0103cut. Dar acum, Efraim \u00ee\u015fi va aduce fiii \u00eenaintea uciga\u015fului.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eD\u0103-le, DOAMNE, ... Ce s\u0103 le dai? D\u0103-le p\u00e2ntece care s\u0103 piard\u0103 copilul \u015fi s\u00e2ni f\u0103r\u0103 lapte!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eToat\u0103 r\u0103utatea lor este \u00een Ghilgal; acolo am ajuns s\u0103-i ur\u0103sc. Din pricina r\u0103ut\u0103\u0163ii faptelor lor \u00eei voi izgoni din casa Mea. Nu-i voi mai iubi; to\u0163i conduc\u0103torii lor sunt ni\u015fte r\u0103zvr\u0103ti\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efraim este lovit! R\u0103d\u0103cina le este uscat\u0103 \u015fi nu mai dau rod. Chiar dac\u0103 vor na\u015fte, le voi ucide preaiubitele roade ale p\u00e2ntecelui lor.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eDumnezeul meu \u00eei va respinge, pentru c\u0103 nu L-au ascultat \u015fi vor ajunge ni\u015fte fugari printre neamuri.\u201c"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eIsrael era o vie m\u0103noas\u0103 care d\u0103dea roade pentru sine. Cu c\u00e2t avea mai multe roade, cu at\u00e2t \u00ee\u015fi \u00eenmul\u0163ea altarele; cu c\u00e2t \u00eei era mai bogat\u0103 \u0163ara, cu at\u00e2t \u00ee\u015fi \u00eenfrumuse\u0163a mai mult st\u00e2lpii sacri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Inima le este \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103. Acum dar s\u0103-\u015fi poarte os\u00e2nda! El le va d\u0103r\u00e2ma altarele \u015fi le va distruge st\u00e2lpii sacri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi vor zice: \u00abNu avem rege pentru c\u0103 nu ne-am temut de DOMNUL! Dar \u015fi dac\u0103 am avea un rege, ce ar putea face acesta pentru noi?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei rostesc cuvinte f\u0103r\u0103 rost \u015fi, cu jur\u0103minte false, \u00eencheie leg\u0103minte. De aceea litigiile r\u0103sar ca pelinul pe brazdele ogorului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Locuitorii Samariei sunt \u00eenm\u0103rmuri\u0163i din pricina vi\u0163elului din Bet-Aven. At\u00e2t poporul lui, c\u00e2t \u015fi preo\u0163ii lui \u00eel jelesc \u2013 cei care s-au bucurat de gloria lui \u2013 c\u0103ci este luat de la ei \u015fi dus \u00een exil."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da, chiar el va fi dus \u00een Asiria, drept tribut pentru m\u0103re\u0163ul \u00eemp\u0103rat. Ru\u015finea \u00eel va cuprinde pe Efraim \u015fi Israel se va ru\u015fina de idolul s\u0103u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samaria va fi distrus\u0103, iar regele ei va fi ca o crengu\u0163\u0103 dus\u0103 de ape."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen\u0103l\u0163imile r\u0103ut\u0103\u0163ii, unde a p\u0103c\u0103tuit Israel, vor fi nimicite. Spini \u015fi m\u0103r\u0103cini vor cre\u015fte pe altarele lor. Atunci vor \u00eencepe s\u0103 zic\u0103 mun\u0163ilor: \u00abAcoperi\u0163i-ne!\u00bb \u015fi dealurilor: \u00abC\u0103de\u0163i peste noi!\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cenc\u0103 de pe vremea Ghivei ai \u00eenceput s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, Israele, \u015fi ai continuat tot a\u015fa! Oare nu i-a pr\u0103p\u0103dit r\u0103zboiul pe nelegiui\u0163ii din Ghiva?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd voi dori, \u00eei voi disciplina! Popoarele vor fi str\u00e2nse \u00eempotriva lor, ca s\u0103-i lege pentru \u00eendoita lor f\u0103r\u0103delege!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim este o junc\u0103 deprins\u0103 la jug, c\u0103reia \u00eei place s\u0103 treiere. De aceea \u00eei voi pune un jug pe g\u00e2tul ei frumos. Eu voi m\u00e2na Efraimul, Iuda va trebui s\u0103 are, iar Iacov va trebui s\u0103 gr\u0103peze."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sem\u0103na\u0163i dreptatea \u015fi secera\u0163i roada \u00eendur\u0103rii! Des\u0163eleni\u0163i-v\u0103 un ogor nou, c\u0103ci este vremea s\u0103-L c\u0103uta\u0163i pe DOMNUL, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd El va veni \u015fi va turna dreptatea peste voi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u0163i cultivat \u00eens\u0103 r\u0103utatea \u015fi a\u0163i secerat nedreptatea; a\u0163i m\u00e2ncat rodul minciunii. Pentru c\u0103 te-ai \u00eencrezut \u00een c\u0103ile tale \u015fi \u00een mul\u0163imea vitejilor t\u0103i,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de aceea un strig\u0103t de lupt\u0103 se va ridica \u00eempotriva poporului t\u0103u \u015fi toate fort\u0103re\u0163ele tale vor fi devastate, a\u015fa cum a devastat \u015ealman Bet-Arbel, cu prilejul r\u0103zboiului, c\u00e2nd mamele au fost m\u0103cel\u0103rite peste copiii lor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tot a\u015fa v\u0103 va face \u015fi vou\u0103, celor din Betel, c\u0103ci r\u0103utatea voastr\u0103 este f\u0103r\u0103 m\u0103sur\u0103! P\u00e2n\u0103 \u00een zorii zilei, regele lui Israel va fi distrus cu des\u0103v\u00e2r\u015fire.\u201c"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dragostea lui Dumnezeu pentru Israel - \u201eC\u00e2nd Israel era doar un copil, \u00eel iubeam \u015fi l-am chemat pe fiul Meu din Egipt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cu c\u00e2t \u00eei chemam mai mult, cu at\u00e2t se \u00eendep\u0103rtau de Mine; jertfeau baalilor \u015fi ardeau t\u0103m\u00e2ie idolilor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu am fost Cel Ce l-am \u00eenv\u0103\u0163at pe Efraim s\u0103 mearg\u0103, lu\u00e2ndu-l de m\u00e2ini, dar el nu \u015fi-a dat seama c\u0103 Eu am fost Cel Ce l-am vindecat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I-am tras cu funii omene\u015fti, cu leg\u0103turi de dragoste. Am fost pentru ei ca cei care ridic\u0103 jugul de pe umeri \u015fi M-am aplecat spre ei ca s\u0103-i hr\u0103nesc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar oare nu se vor \u00eentoarce \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi nu va fi asirianul \u00eemp\u0103ratul lor, pentru c\u0103 au refuzat s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sabia se va dezl\u0103n\u0163ui \u00een cet\u0103\u0163ile lor, le va distruge z\u0103voarele por\u0163ilor \u015fi-i va devora din pricina planurilor lor rele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar poporul Meu este pornit s\u0103-Mi \u00eentoarc\u0103 spatele. De aceea, chiar dac\u0103 \u00cel vor striga pe Cel Prea\u00eenalt, El nu-i va \u00een\u0103l\u0163a nicidecum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Totu\u015fi cum s\u0103 te dau, Efraime? Cum s\u0103 te predau, Israele? Cum a\u015f putea s\u0103-\u0163i fac ca Admei? Sau s\u0103 m\u0103 port cu tine ca \u015fi cu \u0162eboimul? Mi se zbate inima \u00een Mine \u015fi toat\u0103 fiin\u0163a-Mi fream\u0103t\u0103 de compasiune."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu voi lucra dup\u0103 m\u00e2nia Mea cea aprig\u0103, nu m\u0103 voi \u00eentoarce s\u0103-l distrug pe Efraim, c\u0103ci Eu sunt Dumnezeu, nu un om, sunt Cel Sf\u00e2nt din mijlocul t\u0103u \u015fi nu voi veni cu m\u00e2nie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei vor merge dup\u0103 DOMNUL, Care va rage ca un leu. C\u00e2nd El va rage, fiii Lui vor veni tremur\u00e2nd din apus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vor veni tremur\u00e2nd ca p\u0103s\u0103rile din Egipt \u015fi ca porumbeii din Asiria, iar Eu \u00eei voi a\u015feza \u00een casele lor, zice DOMNUL."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u0103catul poporului - Efraim \u00eens\u0103 M-a \u00eenconjurat cu minciuni, iar Casa lui Israel \u2013 cu \u00een\u015fel\u0103ciuni. C\u00e2t despre Iuda, el \u00eenc\u0103 r\u0103t\u0103ce\u015fte fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, fa\u0163\u0103 de Cel Sf\u00e2nt \u015fi Credincios.\u201c"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eEfraim se hr\u0103ne\u015fte cu v\u00e2nt; toat\u0103 ziua alearg\u0103 dup\u0103 v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit \u015fi \u00eenmul\u0163e\u015fte minciuna \u015fi violen\u0163a. El a \u00eencheiat leg\u0103m\u00e2nt cu Asiria \u015fi a dus uleiul de m\u0103sline \u00een Egipt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOMNUL are o acuz\u0103 de adus lui Iuda; El \u00eel va pedepsi pe Iacov dup\u0103 umbletele lui \u015fi \u00eei va r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cenc\u0103 din p\u00e2ntece el l-a apucat pe fratele s\u0103u de c\u0103lc\u00e2i, iar c\u00e2nd a fost \u00een putere s-a luptat cu Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S-a luptat cu \u00cengerul \u015fi a biruit; a pl\u00e2ns \u015fi s-a rugat de El. El l-a g\u0103sit la Betel \u015fi acolo a vorbit cu noi"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL, Dumnezeul O\u015ftirilor, Care este cunoscut ca DOMNUL."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2t despre tine, \u00eentoarce-te la Dumnezeul t\u0103u, p\u0103streaz\u0103 dragostea \u015fi dreptatea \u015fi n\u0103d\u0103jduie\u015fte ne\u00eencetat \u00een Dumnezeul t\u0103u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efraim este un negustor care are \u00een m\u00e2n\u0103 o cump\u0103n\u0103 \u00een\u015fel\u0103toare; \u00eei place s\u0103 jecm\u0103neasc\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim zice: \u00abM-am \u00eembog\u0103\u0163it! Am f\u0103cut avere! \u00cen tot ce am ob\u0163inut, nimeni nu mi-ar putea g\u0103si vreo vin\u0103 care s\u0103-mi fie considerat\u0103 p\u0103cat!\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, din \u0163ara Egiptului. Te voi face s\u0103 locuie\u015fti iar\u0103\u015fi \u00een corturi, ca \u00een zilele de s\u0103rb\u0103toare!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eu le-am vorbit profe\u0163ilor; Eu am \u00eenmul\u0163it viziunile \u015fi am vorbit \u00een pilde prin profe\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este Ghiladul nelegiuit? Cu siguran\u0163\u0103 va ajunge un nimic! Ei jertfesc boi la Ghilgal, de aceea altarele lor vor ajunge mormane de pietre pe brazdele c\u00e2mpului."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iacov a fugit \u00een \u0163ara Aramului. Israel a muncit pentru o so\u0163ie; pentru o nevast\u0103 a p\u0103zit el oile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "DOMNUL l-a scos pe Israel din Egipt printr-un profet; printr-un proroc a fost el p\u0103zit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amarnic L-a mai m\u00e2niat Efraim pe Dumnezeu! Dar St\u0103p\u00e2nul s\u0103u va l\u0103sa asupra lui vina s\u00e2ngelui v\u0103rsat \u015fi-i va r\u0103spl\u0103ti pentru batjocura adus\u0103.\u201c"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e2nia DOMNULUI \u00eempotriva lui Israel - \u201eC\u00e2nd Efraim vorbea, r\u0103sp\u00e2ndea groaz\u0103! El era \u00een\u0103l\u0163at \u00een Israel, dar a p\u0103c\u0103tuit cu Baal \u015fi a murit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Acum ei p\u0103c\u0103tuiesc \u00eentruna, \u00ee\u015fi fac chipuri din argintul lor, idoli n\u0103scoci\u0163i de ei, cu to\u0163ii lucrarea me\u015fte\u015fugarilor. Se zice despre ei: \u00abAcei oameni care sacrific\u0103, s\u0103rut\u0103 idoli \u00een form\u0103 de vi\u0163el\u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea vor fi ca cea\u0163a de diminea\u0163\u0103 \u015fi ca roua care dispare devreme, ca pleava suflat\u0103 de v\u00e2nt \u00een arie \u015fi ca fumul care iese din horn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, din \u0163ara Egiptului. S\u0103 nu recuno\u015fti nici un alt Dumnezeu \u00een afar\u0103 de Mine \u015fi nici un alt M\u00e2ntuitor, dec\u00e2t pe Mine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eu te-am hr\u0103nit c\u00e2nd erai \u00een pustie, \u00eentr-un \u0163inut uscat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd au dat \u00eens\u0103 de p\u0103\u015fune, s-au s\u0103turat, iar dup\u0103 ce s-au s\u0103turat, s-au m\u00e2ndrit \u00een inima lor \u015fi astfel M-au uitat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prin urmare, voi fi pentru ei ca un leu, \u00eei voi p\u00e2ndi pe drum ca un leopard."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi da peste ei ca o ursoaic\u0103 pr\u0103dat\u0103 de puii s\u0103i \u015fi le voi sf\u00e2\u015fia pieptul. \u00cei voi devora ca un leu, iar fiarele c\u00e2mpului \u00eei vor sf\u00e2\u015fia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E\u015fti pierdut, Israele, c\u0103ci ai fost \u00eempotriva Mea, \u00eempotriva Ajutorului t\u0103u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Unde-\u0163i este regele, ca s\u0103 te poat\u0103 izb\u0103vi acum? Unde sunt judec\u0103torii din toate cet\u0103\u0163ile tale? Unde sunt aceia despre care ziceai: \u00abD\u0103-mi un rege \u015fi conduc\u0103tori!\u00bb?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0162i-am dat un rege, \u00een m\u00e2nia Mea, \u015fi \u0163i l-am luat, \u00een furia Mea!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u0103r\u0103delegea Efraimului este adunat\u0103 \u015fi p\u0103catul lui este p\u0103strat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Durerile na\u015fterii au venit la el, dar el este \u00eenc\u0103 un copil ne\u00een\u0163elept, c\u0103ci \u00een momentul z\u0103mislirii, nu vine la gura p\u00e2ntecelui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cei voi r\u0103scump\u0103ra de sub puterea Locuin\u0163ei Mor\u0163ilor, \u00eei voi r\u0103scump\u0103ra de la moarte! Moarte, unde-\u0163i sunt molimele? Locuin\u0163\u0103 a Mor\u0163ilor, unde-\u0163i este distrugerea? C\u0103in\u0163a va fi ascuns\u0103 de privirile Mele,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "oric\u00e2t de roditor va fi el printre fra\u0163ii s\u0103i. V\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit va veni, o suflare a DOMNULUI se va st\u00e2rni din pustie. Acesta \u00eei va usca izvorul \u015fi \u00eei va seca f\u00e2nt\u00e2na. Vistieria \u00eei va fi pr\u0103dat\u0103 de toate lucrurile pre\u0163ioase."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samaria \u00ee\u015fi va purta vina pentru c\u0103 s-a r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Dumnezeului ei. Vor c\u0103dea r\u0103pu\u015fi de sabie; copiii lor vor fi m\u0103cel\u0103ri\u0163i, iar femeile lor \u00eens\u0103rcinate vor fi spintecate.\u201c"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Poc\u0103in\u0163\u0103 \u015fi binecuv\u00e2ntare - \u201e\u00centoarce-te, Israele, la DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, c\u0103ci ai c\u0103zut din pricina f\u0103r\u0103delegii tale."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aduce\u0163i cu voi cuvinte de c\u0103in\u0163\u0103 \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la DOMNUL! Spune\u0163i-I: \u00abIart\u0103-ne toate f\u0103r\u0103delegile, prime\u015fte-ne cu bun\u0103voin\u0163\u0103, \u015fi noi \u00ce\u0163i vom aduce jertfa buzelor noastre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Asiria nu ne poate sc\u0103pa! Nu vom mai \u00eenc\u0103leca pe cai! Nu vom mai numi \u2018dumnezeul nostru!\u2019 lucrarea m\u00e2inilor noastre, c\u0103ci numai la Tine g\u0103se\u015fte orfanul mil\u0103.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci \u00eei voi vindeca de r\u0103t\u0103cirea lor \u015fi \u00eei voi iubi f\u0103r\u0103 limite, c\u0103ci m\u00e2nia Mea s-a ab\u0103tut de la ei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi fi ca roua pentru Israel, iar el va \u00eenflori ca floarea de crin; va da r\u0103d\u0103cini ad\u00e2nci ca un cedru din Liban,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "iar ramurile lui se vor \u00eentinde. Splendoarea lui va fi ca a m\u0103slinului, iar aroma lui ca a cedrului din Liban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vor fi din nou locuitori la umbra lui, iar ace\u015ftia vor da via\u0163\u0103 gr\u00e2nelor. Ei vor \u00eenflori ca via \u015fi vor fi renumi\u0163i ca vinul de Liban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraime, ce mai am Eu de-a face cu idolii? Eu \u00eei voi r\u0103spunde \u015fi \u00eei voi purta de grij\u0103. Sunt ca un chiparos verde; din Mine vine rodul t\u0103u!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cine este \u00een\u0163elept? Acela va \u00een\u0163elege aceste lucruri! Cine este priceput? Acela le va cunoa\u015fte! C\u0103ci c\u0103ile DOMNULUI sunt drepte! Cei drep\u0163i umbl\u0103 pe ele, \u00eens\u0103 r\u0103zvr\u0103ti\u0163ii se \u00eempiedic\u0103 pe ele."
                }
            }
        }
    }
}