{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Isaiah",
    "book_nr": "23",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viziunea pe care a avut-o Isaia, fiul lui Amo\u0163, cu privire la Iuda \u015fi la Ierusalim, \u00een timpul lui Uzia, Iotam, Ahaz \u015fi Ezechia, regii lui Iuda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un neam r\u0103zvr\u0103tit - \u201eAsculta\u0163i, ceruri! Ia aminte, p\u0103m\u00e2nt, pentru c\u0103 DOMNUL a vorbit: \u00abAm \u00eengrijit copii \u015fi i-am crescut, dar ei s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Boul \u00ee\u015fi cunoa\u015fte st\u0103p\u00e2nul, iar m\u0103garul \u015ftie ieslea st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, \u00eens\u0103 Israel nu M\u0103 cunoa\u015fte, poporul Meu nu \u00een\u0163elege!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ah, neam p\u0103c\u0103tos, popor \u00eenc\u0103rcat cu nedreptate, s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 de nelegiui\u0163i, copii strica\u0163i! Ei L-au p\u0103r\u0103sit pe DOMNUL, L-au dispre\u0163uit pe Sf\u00e2ntul lui Israel \u015fi I-au \u00eentors spatele!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ce folos s\u0103 mai fi\u0163i pedepsi\u0163i, de vreme ce st\u0103rui\u0163i \u00een r\u0103zvr\u0103tire!? Tot capul e bolnav \u015fi toat\u0103 inima sufer\u0103!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din t\u0103lpi \u015fi p\u00e2n\u0103-n cre\u015ftet, nimic nu este s\u0103n\u0103tos, doar v\u00e2n\u0103t\u0103i \u015fi r\u0103ni, r\u0103ni s\u00e2nger\u00e2nde, care nu s-au uscat \u015fi care n-au fost legate sau alinate cu untdelemn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0162ara voastr\u0103 este pustie, cet\u0103\u0163ile voastre sunt arse de foc, c\u00e2mpurile voastre sunt devorate de str\u0103ini chiar \u00een fa\u0163a voastr\u0103; \u0163ara v\u0103 este devastat\u0103 deoarece a fost r\u0103scolit\u0103 de str\u0103ini."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fiica Sionului este p\u0103r\u0103sit\u0103 ca o colib\u0103 \u00een vie, ca un ad\u0103post \u00eentr-un ogor de castrave\u0163i, ca o cetate asediat\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 DOMNUL O\u015ftirilor nu ne-ar fi l\u0103sat c\u00e2\u0163iva supravie\u0163uitori, am fi ajuns ca Sodoma \u015fi ne-am fi asem\u0103nat cu Gomora."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul DOMNULUI, voi, conduc\u0103tori ai Sodomei! Lua\u0163i aminte la Legea Dumnezeului nostru, voi, popor al Gomorei!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abCe este pentru Mine mul\u0163imea jertfelor voastre? zice DOMNUL. Sunt s\u0103tul de arderile de tot ale berbecilor \u015fi de gr\u0103simea vi\u0163eilor \u00eengr\u0103\u015fa\u0163i! Nu-Mi place deloc s\u00e2ngele taurilor, al mieilor sau al \u0163apilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cine v-a cerut s\u0103 v\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i \u00eenaintea Mea, p\u00e2ng\u0103rindu-Mi cur\u0163ile?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu mai aduce\u0163i jertfe f\u0103r\u0103 rost! Mi-e sc\u00e2rb\u0103 de t\u0103m\u00e2ia voastr\u0103! Nu pot suferi adunarea de s\u0103rb\u0103toare unit\u0103 cu nelegiuirea: lunile noi, Sabatele \u015fi adun\u0103rile voastre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sufletul Meu ur\u0103\u015fte lunile voastre noi \u015fi s\u0103rb\u0103torile voastre; ele au devenit o povar\u0103 pentru Mine, am obosit s\u0103 le mai port."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 ve\u0163i ridica m\u00e2inile, \u00cemi voi ascunde ochii de voi. Chiar dac\u0103 ve\u0163i face multe rug\u0103ciuni, nu le voi asculta. M\u00e2inile v\u0103 sunt pline de s\u00e2nge;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sp\u0103la\u0163i-v\u0103 \u015fi cur\u0103\u0163a\u0163i-v\u0103! \u00cendep\u0103rta\u0163i faptele voastre rele dinaintea ochilor Mei! Nu mai face\u0163i r\u0103u,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ci \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i s\u0103 face\u0163i bine! C\u0103uta\u0163i dreptatea, sc\u0103pa\u0163i pe cel asuprit! Face\u0163i dreptate orfanului \u015fi vorbi\u0163i \u00een ap\u0103rarea v\u0103duvei!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Veni\u0163i acum s\u0103 ne judec\u0103m, zice DOMNUL. De\u015fi p\u0103catele voastre sunt ca o hain\u0103 stacojie, ele se vor face albe ca z\u0103pada; de\u015fi sunt ro\u015fii ca purpura, ele se vor face ca l\u00e2na."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 ve\u0163i vrea \u015fi ve\u0163i asculta, v\u0103 ve\u0163i hr\u0103ni cu ce are \u0163ara mai bun,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dar dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eempotrivi \u015fi v\u0103 ve\u0163i r\u0103zvr\u0103ti, ve\u0163i fi devora\u0163i de sabie\u00bb, c\u0103ci gura DOMNULUI a vorbit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O cetate necredincioas\u0103 - Vezi cum cetatea credincioas\u0103 a devenit o prostituat\u0103! Odat\u0103 era plin\u0103 de dreptate; dreptatea locuia \u00een ea, dar acum este plin\u0103 de uciga\u015fi!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Argintul vostru s-a f\u0103cut zgur\u0103, \u015fi vinul vostru este amestecat cu ap\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Prin\u0163ii vo\u015ftri sunt r\u0103zvr\u0103ti\u0163i \u015fi sunt prieteni cu t\u00e2lharii; to\u0163i iubesc mita \u015fi alearg\u0103 dup\u0103 daruri! Nu-l ap\u0103r\u0103 pe cel orfan, iar cauza v\u0103duvei n-ajunge \u00eenaintea lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea DOMNUL, Dumnezeul O\u015ftirilor, Puternicul lui Israel, zice: \u00abOh, \u00cemi voi v\u0103rsa m\u00e2nia asupra du\u015fmanilor mei, m\u0103 voi r\u0103zbuna pe vr\u0103jma\u015fii Mei!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentoarce m\u00e2na \u00eempotriva ta, voi cur\u0103\u0163a zgura ta a\u015fa cum o cur\u0103\u0163\u0103 le\u015fia \u015fi voi \u00eendep\u0103rta toate impurit\u0103\u0163ile tale."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cei voi face pe judec\u0103torii t\u0103i cum erau odinioar\u0103, iar pe sfetnicii t\u0103i ca la \u00eenceput. Dup\u0103 aceea, \u0163i se va zice: \u2018Cetate a drept\u0103\u0163ii, ora\u015f credincios!\u2019\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sionul va fi r\u0103scump\u0103rat prin judecat\u0103 dreapt\u0103, la fel ca \u015fi cei ai lui care se poc\u0103iesc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar r\u0103zvr\u0103ti\u0163ii \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fii vor fi nimici\u0163i \u00eempreun\u0103 \u015fi cei ce-L p\u0103r\u0103sesc pe DOMNUL vor fi mistui\u0163i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00ab\u00centr-adev\u0103r, v\u0103 va fi ru\u015fine de stejarii sacri \u00een care v\u0103 g\u0103sea\u0163i desf\u0103tarea; ve\u0163i ro\u015fi din cauza gr\u0103dinilor pe care le-a\u0163i ales!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci ve\u0163i fi ca un stejar ale c\u0103rui frunze se ofilesc, ca o gr\u0103din\u0103 f\u0103r\u0103 ap\u0103!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cel puternic va fi ca un c\u00e2l\u0163 \u015fi lucrarea sa ca o sc\u00e2nteie; el \u015fi lucrarea lui vor arde \u00eempreun\u0103 \u015fi nimeni nu-i va stinge!\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aceasta este ceea ce a v\u0103zut Isaia, fiul lui Amo\u0163, cu privire la Iuda \u015fi la Ierusalim:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Muntele Casei DOMNULUI - \u201e\u00cen zilele de pe urm\u0103, muntele Casei DOMNULUI va fi a\u015fezat drept cel mai \u00eenalt dintre mun\u0163i, va fi \u00een\u0103l\u0163at deasupra dealurilor \u015fi toate neamurile vor curge spre el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Multe popoare vor veni \u015fi vor zice: \u00abS\u0103 mergem \u015fi s\u0103 ne suim la muntele DOMNULUI, la Casa Dumnezeului lui Iacov! El s\u0103 ne \u00eenve\u0163e c\u0103ile Sale, \u015fi noi s\u0103 umbl\u0103m pe c\u0103r\u0103rile Sale!\u00bb C\u0103ci din Sion va ie\u015fi Legea, iar Cuv\u00e2ntul DOMNULUI \u2013 din Ierusalim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El va judeca \u00eentre neamuri \u015fi va hot\u0103r\u00ee pentru multe popoare. Ele \u00ee\u015fi vor f\u0103uri din s\u0103bii pluguri, \u015fi din suli\u0163e \u2013 cosoare. Nici un neam nu va mai ridica sabia \u00eempotriva altui neam \u015fi nu vor mai \u00eenv\u0103\u0163a r\u0103zboiul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Veni\u0163i, voi cei din Casa lui Iacov, veni\u0163i s\u0103 umbl\u0103m \u00een lumina DOMNULUI!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ziua DOMNULUI - \u0162i-ai p\u0103r\u0103sit poporul, pe cei din Casa lui Iacov! Ei sunt plini de obiceiurile R\u0103s\u0103ritului; ei practic\u0103 divina\u0163ia ca filistenii \u015fi dau m\u00e2na cu p\u0103g\u00e2nii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0162ara le este plin\u0103 de argint \u015fi aur, bog\u0103\u0163iile lor nu se mai termin\u0103. \u0162ara le este plin\u0103 de cai, \u015fi carele lor sunt f\u0103r\u0103 num\u0103r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0162ara le este plin\u0103 de idoli; ei se pleac\u0103 \u00eenaintea lucrului f\u0103cut de m\u00e2inile lor, \u00eenaintea a ceea ce a f\u0103cut degetele lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Omul va fi umilit, fiecare se va smeri \u2013 nu-i ierta!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Intr\u0103 \u00een st\u00e2nc\u0103 \u015fi ascunde-te \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 de groaza DOMNULUI \u015fi din pricina str\u0103lucirii m\u0103re\u0163iei Sale!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ochiul celui arogant va fi smerit \u015fi m\u00e2ndria oamenilor va fi r\u0103sturnat\u0103. Doar DOMNUL va fi \u00een\u0103l\u0163at \u00een ziua aceea!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "DOMNUL O\u015ftirilor are o zi preg\u0103tit\u0103 \u00eempotriva a tot ce este m\u00e2ndru \u015fi seme\u0163, \u00eempotriva a tot ce este \u00een\u0103l\u0163at \u2013 to\u0163i ace\u015ftia vor fi umili\u0163i;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00eempotriva tuturor cedrilor Libanului, seme\u0163i \u015fi \u00een\u0103l\u0163a\u0163i, \u015fi \u00eempotriva tuturor stejarilor din Ba\u015fan;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00eempotriva tuturor mun\u0163ilor \u00eenal\u0163i \u015fi \u00eempotriva tuturor dealurilor seme\u0163e;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00eempotriva oric\u0103rui turn \u00eenalt \u015fi \u00eempotriva oric\u0103rui zid \u00eent\u0103rit;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00eempotriva tuturor cor\u0103biilor de Tar\u015fi\u015f \u015fi \u00eempotriva tuturor cor\u0103biilor \u00eenc\u0103rcate cu lucruri frumoase."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Arogan\u0163a oamenilor va fi smerit\u0103 \u015fi m\u00e2ndria fiec\u0103ruia va fi r\u0103sturnat\u0103. Doar DOMNUL va fi \u00een\u0103l\u0163at \u00een ziua aceea;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "idolii vor fi nimici\u0163i \u00een \u00eentregime!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Oamenii vor intra \u00een pe\u015fterile din st\u00e2nci \u015fi \u00een gropile p\u0103m\u00e2ntului de groaza DOMNULUI \u015fi din pricina str\u0103lucirii m\u0103re\u0163iei Sale, atunci c\u00e2nd El Se va ridica s\u0103 clatine p\u0103m\u00e2ntul!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea oamenii \u00ee\u015fi vor arunca, la c\u00e2rti\u0163e \u015fi la lilieci, idolii de argint \u015fi de aur, pe care \u015fi-i f\u0103cuser\u0103 ca s\u0103 li se \u00eenchine,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi vor intra \u00een pe\u015fterile din st\u00e2nci \u015fi \u00een cr\u0103p\u0103turile piscurilor de groaza DOMNULUI \u015fi din pricina str\u0103lucirii m\u0103re\u0163iei Sale, atunci c\u00e2nd El se va ridica s\u0103 clatine p\u0103m\u00e2ntul!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu v\u0103 mai \u00eencrede\u0163i \u00een om! El are doar suflare \u00een n\u0103ri. C\u0103ci de ce s\u0103 fie luat el \u00een seam\u0103!?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 asupra Ierusalimului \u015fi asupra Iudeii - Acum St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor, va lua din Ierusalim \u015fi din Iuda orice sprijin \u015fi ajutor, toat\u0103 resursa de p\u00e2ine \u015fi toat\u0103 resursa de ap\u0103;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "orice viteaz \u015fi soldat, judec\u0103tor \u015fi profet, prezic\u0103tor \u015fi b\u0103tr\u00e2n;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "orice c\u0103petenie peste cincizeci \u015fi demnitar, sfetnic, me\u015fte\u015fugar priceput \u015fi vr\u0103jitor iscusit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le voi da b\u0103ie\u0163i drept conduc\u0103tori \u015fi ni\u015fte copii \u00eei vor conduce."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oamenii se vor asupri unii pe al\u0163ii, fiecare se va asupri unul pe cel\u0103lalt, fiecare pe semenul s\u0103u; cel t\u00e2n\u0103r se va ridica \u00eempotriva celui b\u0103tr\u00e2n, \u015fi cel de r\u00e2nd \u00eempotriva celui onorat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un om \u00eel va apuca pe unul din fra\u0163ii s\u0103i, \u00een casa tat\u0103lui s\u0103u, \u015fi-i va zice: \u00abTu ai o mantie, fii conduc\u0103torul nostru! St\u0103p\u00e2ne\u015fte peste aceast\u0103 gr\u0103mad\u0103 de ruine!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cens\u0103, tot \u00een ziua aceea, cel\u0103lalt va striga: \u00abNu pot eu s\u0103 fiu doctor! \u00cen casa mea n-am nici m\u00e2ncare, nici \u00eembr\u0103c\u0103minte; nu m\u0103 pune\u0163i conduc\u0103tor al acestui popor!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ierusalimul s-a cl\u0103tinat \u015fi Iuda s-a pr\u0103bu\u015fit, pentru c\u0103 vorbele \u015fi faptele lor sunt \u00eempotriva DOMNULUI, sfid\u00e2nd prezen\u0163a Sa glorioas\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cenf\u0103\u0163i\u015farea fe\u0163ei lor m\u0103rturise\u015fte \u00eempotriva lor. \u00ce\u015fi arat\u0103 p\u0103catul precum f\u0103cea Sodoma; nu-l ascund! Vai de ei! \u015ei-au adus nenorocirea asupra lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Spune\u0163i-le celor drep\u0163i c\u0103 de ei va fi bine! Ei se vor bucura de rodul faptelor lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vai de cei r\u0103i! Nenorocirea este peste ei, pentru c\u0103 li se va face dup\u0103 faptele lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Copiii \u00cemi asupresc poporul, iar femeile \u00eel st\u0103p\u00e2nesc. Poporul Meu, conduc\u0103torii vo\u015ftri v\u0103 duc \u00een r\u0103t\u0103cire \u015fi \u00eencurc\u0103 mersul c\u0103ilor voastre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "DOMNUL Se ridic\u0103 s\u0103 acuze; st\u0103 \u00een picioare s\u0103 judece popoarele;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "DOMNUL intr\u0103 la judecat\u0103 cu b\u0103tr\u00e2nii \u015fi cu prin\u0163ii poporului S\u0103u. \u00abVoi a\u0163i devorat via! Prada de la cel s\u0103rac este \u00een casele voastre!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cu ce drept \u00cemi c\u0103lca\u0163i \u00een picioare poporul \u015fi zdrobi\u0163i fa\u0163a celui s\u0103rac?\u00bb zice St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "DOMNUL a zis: \u00abFiicele Sionului sunt m\u00e2ndre, umbl\u0103 cu g\u00e2tul \u00eentins, arunc\u0103 priviri gale\u015fe, c\u0103lc\u00e2nd cu pa\u015fi m\u0103run\u0163i \u015fi cu podoabele zorn\u0103indu-le pe glezne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea St\u0103p\u00e2nul va aduce r\u00e2ie pe capetele fiicelor Sionului, DOMNUL le va dezveli p\u0103r\u0163ile ascunse.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea St\u0103p\u00e2nul le va \u00eendep\u0103rta frumuse\u0163ea verigilor, a sori\u015forilor \u015fi a luni\u015foarelor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a cerceilor, a br\u0103\u0163\u0103rilor \u015fi a maramelor,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a v\u0103lurilor de pe cap \u015fi a l\u0103n\u0163i\u015foarelor de la glezn\u0103, a br\u00e2ielor, a sticlu\u0163elor cu parfum \u015fi a amuletelor,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a inelelor cu sigiliu, a inelelor din nas,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a hainelor lungi de s\u0103rb\u0103toare, a c\u0103m\u0103\u015filor, a mantiilor, a s\u0103cule\u0163ilor,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a oglinzilor, a lenjeriei, a turbanelor \u015fi a e\u015farfelor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cen loc de parfum va fi putoare, \u00een loc de br\u00e2u va fi o funie, \u00een loc de p\u0103r aranjat, chelie, \u00een loc de hain\u0103 frumoas\u0103, un sac str\u00e2mt, \u00een loc de frumuse\u0163e, \u00eensemnare cu fierul ro\u015fu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii vo\u015ftri vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie \u015fi vitejii vo\u015ftri vor c\u0103dea \u00een b\u0103t\u0103lie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por\u0163ile Sionului vor pl\u00e2nge \u015fi vor geme \u015fi astfel Sionul, despuiat, se va a\u015feza pe p\u0103m\u00e2nt!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea \u015fapte femei vor pune m\u00e2na pe un b\u0103rbat \u015fi-i vor zice: \u00abNe vom m\u00e2nca propria p\u00e2ine \u015fi ne vom purta propriile haine, numai las\u0103-ne s\u0103-\u0163i purt\u0103m numele! D\u0103 la o parte ocara de peste noi!\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vl\u0103starul DOMNULUI - \u00cen ziua aceea Vl\u0103starul DOMNULUI va fi frumos \u015fi glorios, iar rodul \u0163\u0103rii va fi m\u00e2ndria \u015fi gloria supravie\u0163uitorilor lui Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oricine este l\u0103sat \u00een Sion \u015fi r\u0103m\u00e2ne \u00een Ierusalim, to\u0163i cei \u00eenscri\u015fi ca fiind vii \u00een Ierusalim, vor fi numi\u0163i sfin\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Odat\u0103 ce St\u0103p\u00e2nul va sp\u0103la murd\u0103ria fiicelor Sionului \u015fi va cur\u0103\u0163a petele de s\u00e2nge din Ierusalim printr-un duh de judecat\u0103 \u015fi unul de foc,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL va crea peste tot muntele Sion \u015fi peste cei ce se adun\u0103 acolo un nor de fum ziua \u015fi un foc de fl\u0103c\u0103ri str\u0103lucitoare noaptea. Da, peste toat\u0103 slava va fi un baldachin;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "va fi o colib\u0103 \u015fi o umbr\u0103 \u00een c\u0103ldura zilei, un refugiu \u015fi un loc ascuns de furtun\u0103 \u015fi ploaie."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un c\u00e2ntec despre via DOMNULUI - Voi c\u00e2nta Preaiubitului meu un c\u00e2ntec despre via Lui: Iubitul meu avea o vie pe un deal fertil."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A s\u0103pat-o, a cur\u0103\u0163at-o de pietre \u015fi a s\u0103dit \u00een ea cele mai alese vi\u0163e. I-a zidit un turn de paz\u0103 \u015fi i-a s\u0103pat un teasc. Apoi a a\u015fteptat s\u0103 fac\u0103 struguri buni, dar ea a f\u0103cut struguri s\u0103lbatici."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abAcum, voi, locuitori ai Ierusalimului \u015fi b\u0103rba\u0163i ai lui Iuda, judeca\u0163i \u00eentre Mine \u015fi via Mea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ce-ar fi trebuit s\u0103 mai fac viei Mele \u015fi nu i-am f\u0103cut? De ce a f\u0103cut struguri s\u0103lbatici c\u00e2nd Eu am a\u015fteptat s\u0103 fac\u0103 struguri buni?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acum v\u0103 voi spune ce voi face cu via Mea: \u00eei voi da la o parte gardul \u015fi ea va fi nimicit\u0103; \u00eei voi d\u0103r\u00e2ma zidul \u015fi ea va fi c\u0103lcat\u0103-n picioare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O voi preface \u00eentr-o pustie; nu va mai fi cur\u0103\u0163at\u0103, nici s\u0103pat\u0103 \u015fi \u00een ea vor cre\u015fte spini \u015fi m\u0103r\u0103cini. De asemenea, voi porunci norilor s\u0103 nu mai dea ploaie peste ea.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Via DOMNULUI O\u015ftirilor este Casa lui Israel, iar b\u0103rba\u0163ii din Iuda sunt gr\u0103dina desf\u0103t\u0103rii Sale. El se a\u015ftepta la judecat\u0103 dreapt\u0103, dar, c\u00e2nd colo, iat\u0103 v\u0103rsare de s\u00e2nge; se a\u015ftepta la dreptate, dar, c\u00e2nd colo, iat\u0103 strig\u0103t de durere."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u0103catul lui Iuda \u015fi condamnarea lui - Vai de voi, cei ce \u00een\u015fira\u0163i cas\u0103 dup\u0103 cas\u0103 \u015fi uni\u0163i ogor l\u00e2ng\u0103 ogor, p\u00e2n\u0103 nu mai r\u0103m\u00e2ne loc \u015fi tr\u0103i\u0163i singuri \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "DOMNUL O\u015ftirilor a jurat \u00een auzul meu: \u00abCu siguran\u0163\u0103, multe case vor fi pustiite, case mari \u015fi frumoase, \u00een care nu va mai sta nimeni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O vie de zece iug\u0103re va da doar un bat, un homer de s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 nu va da dec\u00e2t o ef\u0103.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vai de cei ce se trezesc diminea\u0163a devreme ca s\u0103 alerge dup\u0103 b\u0103utur\u0103! Vai de cei ce stau p\u00e2n\u0103 noaptea t\u00e2rziu, ca s\u0103 se \u00eenfierb\u00e2nte de vin!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vai de cei care benchetuiesc cu lira \u015fi cu harfa, cu tamburina, flautul \u015fi vinul, dar nu \u0163in seama de faptele DOMNULUI, nu iau \u00een considerare lucrarea m\u00e2inilor Sale!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei astfel poporul Meu va merge \u00een captivitate din lips\u0103 de cuno\u015ftin\u0163\u0103; nobilii lor vor muri de foame \u015fi mul\u0163imea lor se va usca de sete."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea Locuin\u0163a Mor\u0163ilor \u015fi-a m\u0103rit pofta \u015fi \u015fi-a deschis gura peste m\u0103sur\u0103. Nobilimea lui Iuda \u015fi mul\u0163imea lui vor cobor\u00ee \u00een ea cu to\u0163i g\u0103l\u0103gio\u015fii \u015fi oamenii veseli."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Omul va fi tr\u00e2ntit, fiecare va fi umilit \u015fi privirile trufa\u015fe vor fi smerite."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar DOMNUL O\u015ftirilor va fi \u00een\u0103l\u0163at prin judecat\u0103 \u015fi Dumnezeul cel Sf\u00e2nt Se va ar\u0103ta sf\u00e2nt prin dreptate."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci mieii vor pa\u015fte ca pe p\u0103\u015funea lor, vor m\u00e2nca printre d\u0103r\u00e2m\u0103turile boga\u0163ilor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vai de cei ce trag nedreptatea cu funiile de\u015fert\u0103ciunii \u015fi p\u0103catul \u2013 cum ar trage fr\u00e2nghiile de la car,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de cei ce zic: \u00abS\u0103 se gr\u0103beasc\u0103, s\u0103-\u015ei fac\u0103 repede lucrarea ca s-o vedem! S\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 planul Sf\u00e2ntului lui Israel, ca noi s\u0103-l cunoa\u015ftem!\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vai de cei ce numesc r\u0103ul bine, \u015fi binele r\u0103u, \u00eentunericul lumin\u0103, \u015fi lumina \u00eentuneric, am\u0103r\u0103ciunea dulcea\u0163\u0103, \u015fi dulcea\u0163a am\u0103r\u0103ciune!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vai de cei ce se cred \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi de cei ce se consider\u0103 iste\u0163i!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vai de cei ce sunt eroi la b\u0103ut vin \u015fi de ne\u00eentrecut la amestecat b\u0103uturi tari,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "care pentru mit\u0103 \u00eel achit\u0103 pe cel vinovat, \u015fi-l lipsesc de dreptate pe cel nevinovat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa cum limba focului arde miri\u015ftea \u015fi a\u015fa cum iarba uscat\u0103 piere \u00een fl\u0103c\u0103ri, tot a\u015fa le va putrezi \u015fi lor r\u0103d\u0103cina, iar floarea li se va risipi ca \u0163\u0103r\u00e2na, pentru c\u0103 au respins Legea DOMNULUI O\u015ftirilor \u015fi au dispre\u0163uit Cuv\u00e2ntul Sf\u00e2ntului lui Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aceea m\u00e2nia DOMNULUI se aprinde \u00eempotriva poporului S\u0103u. El \u00ce\u015fi ridic\u0103 m\u00e2na \u00eempotriva lor \u015fi-i zdrobe\u015fte. Mun\u0163ii se clatin\u0103 \u015fi trupurile moarte sunt ca gunoiul pe drumuri. Cu toate acestea, m\u00e2nia Lui nu s-a potolit, iar m\u00e2na Sa este \u00eenc\u0103 \u00eentins\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El ridic\u0103 un steag neamurilor de departe \u015fi fluier\u0103 pentru cei de la marginile p\u0103m\u00e2ntului. \u015ei iat\u0103-le c\u0103 vin iute \u015fi la timp."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nici una dintre ele nu e obosit\u0103 \u015fi nici nu se \u00eempiedic\u0103; nici una nu a\u0163ipe\u015fte \u015fi nici nu doarme; nici o cing\u0103toare nu este desf\u0103cut\u0103 de la br\u00e2u \u015fi nici o curea de la sandal\u0103 nu este rupt\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u0103ge\u0163ile le sunt ascu\u0163ite, toate arcurile le sunt \u00eencordate; copitele cailor lor sunt ca de cremene \u015fi ro\u0163ile carelor lor sunt ca v\u00e2rtejul."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "R\u0103cnetul lor e ca al unui leu, r\u0103cnesc ca ni\u015fte lei tineri. M\u00e2r\u00e2ie \u015fi \u00ee\u015fi prind prada pe care o iau cu ei \u015fi nimeni n-o mai poate sc\u0103pa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea neamurile vor r\u0103cni asupra lui, a\u015fa cum vuie\u015fte marea. Dac\u0103 cineva se va uita la \u0163ar\u0103, va vedea numai \u00eentuneric \u015fi necaz; chiar \u015fi lumina va fi ascuns\u0103 de nori.\u201c"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viziunea lui Isaia \u015fi chemarea lui - \u00cen anul mor\u0163ii regelui Uzia, L-am v\u0103zut pe St\u0103p\u00e2nul \u015fez\u00e2nd pe un tron \u00eenalt \u015fi m\u0103re\u0163, marginea mantiei Lui umpl\u00e2nd Templul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deasupra Lui st\u0103teau serafimi. Fiecare avea \u015fase aripi: cu dou\u0103 \u00ee\u015fi acopereau fe\u0163ele, cu dou\u0103 \u00ee\u015fi acopereau picioarele \u015fi cu dou\u0103 zburau."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Strigau unul c\u0103tre altul \u015fi ziceau: \u201eSf\u00e2nt, sf\u00e2nt, sf\u00e2nt este DOMNUL O\u015ftirilor! \u00centreg p\u0103m\u00e2ntul este plin de slava Lui!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "U\u015forii \u015fi pragurile s-au cutremurat de glasul lor, iar Casa s-a umplut de fum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am strigat: \u201eVai de mine! Sunt pierdut! C\u0103ci sunt un om cu buze necurate, \u015fi tr\u0103iesc \u00een mijlocul unui popor tot cu buze necurate, iar ochii mei au v\u0103zut pe \u00cemp\u0103ratul, DOMNUL O\u015ftirilor!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci unul dintre serafimi a zburat spre mine cu un c\u0103rbune aprins \u00een m\u00e2n\u0103, pe care-l luase cu cle\u015ftele de pe altar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi-a atins gura cu el \u015fi a zis: \u201eIat\u0103! C\u0103rbunele acesta \u0163i-a atins buzele. Acum vina ta este dat\u0103 la o parte \u015fi p\u0103catul t\u0103u este isp\u0103\u015fit.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi am auzit glasul St\u0103p\u00e2nului, \u00eentreb\u00e2nd: \u2013 Pe cine s\u0103 trimit? Cine va merge pentru Noi? \u2013 Iat\u0103-m\u0103! Trimite-m\u0103! am zis eu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El a zis: \u2013 Du-te la cei din poporul acesta \u015fi spune-le: \u201eS\u0103 asculta\u0163i \u00eentruna, dar s\u0103 nu \u00een\u0163elege\u0163i \u015fi s\u0103 privi\u0163i mereu, dar s\u0103 nu pricepe\u0163i!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cempietre\u015fte inima celor din acest popor! F\u0103 ca urechile lor s\u0103 aud\u0103 greu \u015fi \u00eenchide-le ochii, ca nu cumva s\u0103 vad\u0103 cu ochii, s\u0103 aud\u0103 cu urechile, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 cu inima, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 fie vindeca\u0163i!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci am \u00eentrebat: \u2013 P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd, St\u0103p\u00e2ne? El mi-a r\u0103spuns: \u2013 P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd cet\u0103\u0163ile vor fi pref\u0103cute \u00een ruin\u0103 \u015fi vor fi lipsite de locuitori, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd casele vor r\u0103m\u00e2ne goale, iar ogoarele devastate \u015fi pustii;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd DOMNUL \u00eei va trimite pe to\u0163i departe, iar \u0163ara va r\u0103m\u00e2ne \u00een \u00eentregime p\u0103r\u0103sit\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 o zecime va r\u0103m\u00e2ne \u00een ea, aceasta va fi pustiit\u0103 din nou. Dar a\u015fa cum unui terebint sau unui stejar \u00eei r\u0103m\u00e2ne buturuga atunci c\u00e2nd este t\u0103iat, tot a\u015fa s\u0103m\u00e2n\u0163a sf\u00e2nt\u0103 va fi ca o buturug\u0103 \u00een \u0163ar\u0103."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Semnul lui Emanuel - \u00cen perioada c\u00e2nd Ahaz, fiul lui Iotam, fiul lui Uzia, era rege peste Iuda, Re\u0163in, regele Aramului, \u00eempreun\u0103 cu Pekah, fiul lui Remalia \u015fi rege peste Israel, au asediat Ierusalimul, dar n-au reu\u015fit s\u0103-l cucereasc\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd Casa lui David a aflat c\u0103 Aram s-a aliat cu Efraim, inima lui Ahaz \u015fi a poporului s\u0103u a \u00eenceput s\u0103 tremure a\u015fa cum tremur\u0103 copacii din p\u0103dure din pricina v\u00e2ntului."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci DOMNUL i-a zis lui Isaia: \u2013 Du-te \u00eempreun\u0103 cu fiul t\u0103u \u015eear-Ia\u015fub ca s\u0103-l \u00eent\u00e2lne\u015fti pe Ahaz, la cap\u0103tul canalului de ap\u0103 al Iazului de Sus, pe drumul c\u0103tre Ogorul Sp\u0103l\u0103torului"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi spune-i: \u201eFii cu b\u0103gare de seam\u0103, stai lini\u015ftit \u015fi nu te teme! Nu te l\u0103sa cople\u015fit din cauza acestor doi t\u0103ciuni fumeg\u00e2nzi, din cauza m\u00e2niei aprige a lui Re\u0163in, a lui Aram \u015fi a fiului lui Remalia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, Aram, \u00eempreun\u0103 cu Efraim \u015fi cu fiul lui Remalia, uneltesc \u00eempotriva ta, zic\u00e2nd:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00abS\u0103 atac\u0103m Iuda, s-o sf\u00e2\u015fiem \u015fi s-o \u00eemp\u0103r\u0163im \u00eentre noi, iar pe fiul lui Tabeel s\u0103-l punem rege peste ea!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul DOMN \u00eens\u0103 spune astfel: \u00abA\u015fa ceva nu se va \u00eent\u00e2mpla, nu va avea loc,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pentru c\u0103 Damascul este capitala Aramului, iar c\u0103petenia Damascului este Re\u0163in. \u00cen ceea ce-l prive\u015fte pe Efraim, \u00een \u015faizeci \u015fi cinci de ani va fi prea \u00eempr\u0103\u015ftiat ca s\u0103 mai fie un popor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samaria este capitala lui Efraim, iar c\u0103petenia Samariei este fiul lui Remalia. Dac\u0103 nu ve\u0163i sta fermi \u00een credin\u0163\u0103, nu ve\u0163i mai sta deloc!\u00bb\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "DOMNUL i-a vorbit lui Ahaz din nou:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2013 Cere-I DOMNULUI, Dumnezeul t\u0103u, un semn, fie acesta \u00een ad\u00e2ncimile Locuin\u0163ei Mor\u0163ilor, fie \u00een \u00een\u0103l\u0163imile cerului."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar Ahaz a r\u0103spuns: \u2013 Nu voi cere! Nu-L voi pune la \u00eencercare pe DOMNUL!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci Isaia a zis: \u2013 Ascult\u0103 dar, Cas\u0103 a lui David! Nu v\u0103 ajunge c\u0103 \u00eencerca\u0163i r\u0103bdarea oamenilor? O ve\u0163i \u00eencerca \u015fi pe a Dumnezeului meu?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea \u00censu\u015fi St\u0103p\u00e2nul v\u0103 va da un semn. Iat\u0103, fecioara va r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103, va na\u015fte un Fiu \u015fi \u00eei va pune numele Emanuel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El va m\u00e2nca sm\u00e2nt\u00e2n\u0103 \u015fi miere p\u00e2n\u0103 va \u015fti cum s\u0103 resping\u0103 r\u0103ul \u015fi s\u0103 aleag\u0103 binele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar, \u00eenainte de a \u015fti copilul cum s\u0103 resping\u0103 r\u0103ul \u015fi s\u0103 aleag\u0103 binele, \u0163ara celor doi regi de care te temi va fi pustiit\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "DOMNUL va aduce peste tine, peste poporul t\u0103u \u015fi peste casa ta vremuri cum n-au mai fost din perioada c\u00e2nd Efraim s-a desp\u0103r\u0163it de Iuda \u2013 El \u00eel va aduce pe \u00eemp\u0103ratul Asiriei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se va-nt\u00e2mpla \u00een ziua aceea c\u0103 DOMNUL va \u015fuiera mu\u015ftelor de la izvoarele r\u00e2urilor Egiptului \u015fi albinelor din Asiria."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ele vor veni \u015fi se vor a\u015feza, toate, \u00een v\u00e2lcelele abrupte, \u00een cr\u0103p\u0103turile st\u00e2ncilor, pe to\u0163i m\u0103r\u0103cinii \u015fi pe toate p\u0103\u015funile."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea St\u0103p\u00e2nul va rade cu un brici \u00eemprumutat de dincolo de r\u00e2u, cu \u00eemp\u0103ratul Asiriei, capul, p\u0103rul de pe picioare \u015fi chiar barba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea un om va \u00eengriji doar o junc\u0103 \u015fi dou\u0103 oi,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "dar, pentru c\u0103 vor da lapte din bel\u015fug, el va avea sm\u00e2nt\u00e2n\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nce; oricine va fi l\u0103sat \u00een \u0163ar\u0103 va m\u00e2nca sm\u00e2nt\u00e2n\u0103 \u015fi miere."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, \u00een orice loc unde erau o mie de butuci de vie, pre\u0163uind o mie de \u015fecheli de argint, vor fi doar m\u0103r\u0103cini \u015fi spini;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oamenii vor intra acolo cu arcuri \u015fi s\u0103ge\u0163i, pentru c\u0103 toat\u0103 \u0163ara va fi numai m\u0103r\u0103cini \u015fi spini."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen ce prive\u015fte toate dealurile, care odinioar\u0103 erau cultivate, nu vei mai merge pe acolo de frica m\u0103r\u0103cinilor \u015fi a spinilor; acestea vor fi p\u0103scute de vite \u015fi c\u0103lcate \u00een picioare de oi."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Semnul lui Maher-\u015falal-ha\u015f-baz - DOMNUL mi-a zis: \u201eIa o plac\u0103 mare \u015fi scrie pe ea cu un stilet obi\u015fnuit: \u00abMaher-\u015falal-ha\u015f-baz\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iar ca martori vrednici de \u00eencredere \u00eei voi chema pe preotul Urie \u015fi pe Zaharia, fiul lui Ieberechia.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M-am apropiat apoi de profetes\u0103; ea a a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu. DOMNUL mi-a zis: \u201ePune-i numele Maher-\u015falal-ha\u015f-baz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cenainte s\u0103 \u015ftie copilul s\u0103 zic\u0103: \u00abTat\u0103l meu!\u00bb \u015fi \u00abMama mea!\u00bb, bog\u0103\u0163ia Damascului \u015fi prada din Samaria vor fi luate de \u00eemp\u0103ratul Asiriei.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL mi-a vorbit din nou astfel:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201ePentru c\u0103 poporul acesta a refuzat apele din \u015eiloah care curg lin, \u015fi s-a bucurat de Re\u0163in \u015fi de fiul lui Remalia,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "de aceea St\u0103p\u00e2nul va ridica \u00eempotriva ta apele mari \u015fi puternice ale r\u00e2ului, adic\u0103 pe \u00eemp\u0103ratul Asiriei \u015fi toat\u0103 gloria sa. El se va ridica deasupra albiei \u015fi se va rev\u0103rsa peste maluri!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Va n\u0103v\u0103li \u00een Iuda ca un puhoi \u015fi, curg\u00e2nd peste, le va ajunge p\u00e2n\u0103 la g\u00e2t! Aripile sale \u00eentinse vor acoperi \u00eentinderea \u0163\u0103rii tale, Emanuele!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eFace\u0163i r\u0103u, popoare, c\u00e2t voi\u0163i, c\u0103ci tot ve\u0163i fi zdrobite! Lua\u0163i aminte voi, toate \u0163\u0103rile \u00eendep\u0103rtate! Preg\u0103ti\u0163i-v\u0103 oric\u00e2t de lupt\u0103, c\u0103ci tot ve\u0163i fi zdrobite! Preg\u0103ti\u0163i-v\u0103 oric\u00e2t de lupt\u0103, c\u0103ci tot ve\u0163i fi zdrobite!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Face\u0163i planuri c\u00e2t voi\u0163i, c\u0103ci tot vor fi z\u0103d\u0103rnicite! Lua\u0163i hot\u0103r\u00e2ri c\u00e2t voi\u0163i, c\u0103ci nu vor r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare, pentru c\u0103 Dumnezeu este cu noi!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israel s\u0103 se team\u0103 de DOMNUL - DOMNUL mi-a vorbit \u00een timp ce m\u00e2na Sa puternic\u0103 era asupra mea \u015fi m-a avertizat s\u0103 nu umblu pe calea acestui popor. El a zis:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eNu numi\u0163i uneltire tot ceea ce poporul acesta nume\u015fte uneltire! Nu v\u0103 teme\u0163i de ce se teme el \u015fi nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ci pe DOMNUL O\u015ftirilor s\u0103-L privi\u0163i ca sf\u00e2nt; El este Cel de Care s\u0103 v\u0103 teme\u0163i \u015fi de El trebuie s\u0103 v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El va fi un L\u0103ca\u015f, \u00eens\u0103 pentru cele dou\u0103 Case ale lui Israel va fi o piatr\u0103 de poticnire \u015fi o st\u00e2nc\u0103 de c\u0103dere; va fi un la\u0163 \u015fi o curs\u0103 pentru locuitorii Ierusalimului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mul\u0163i dintre ei se vor \u00eempiedica, vor c\u0103dea \u015fi vor fi sf\u0103r\u00e2ma\u0163i, vor fi prin\u015fi \u00een la\u0163 \u015fi captura\u0163i.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eLeag\u0103 aceast\u0103 m\u0103rturie, \u015fi pecetluie\u015fte aceast\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00eentre ucenicii Mei!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voi n\u0103d\u0103jdui \u00een DOMNUL, Care \u00ce\u015fi ascunde fa\u0163a de Casa lui Iacov, \u015fi \u00eemi voi pune \u00eencrederea \u00een El!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iat\u0103-m\u0103, eu \u015fi copiii pe care mi i-a dat DOMNUL! Suntem semne \u015fi prevestiri \u00een Israel de la DOMNUL O\u015ftirilor, Care locuie\u015fte pe muntele Sion."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 vor zice s\u0103 \u00eentreba\u0163i pe cei ce cheam\u0103 duhurile mor\u0163ilor \u015fi pe desc\u00e2nt\u0103tori, pe cei care \u00eengaim\u0103 \u015fi bolborosesc, s\u0103 r\u0103spunde\u0163i: \u00abNu va \u00eentreba oare un popor pe Dumnezeul s\u0103u? De ce s\u0103 \u00eentrebe pe cei mor\u0163i \u015fi nu pe cei vii?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi la m\u0103rturie!\u00bb Dac\u0103 ei nu vor vorbi a\u015fa, nu vor vedea lumina zorilor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nec\u0103ji\u0163i \u015fi fl\u0103m\u00e2nzi vor pribegi prin \u0163ar\u0103, iar c\u00e2nd le va fi foame se vor m\u00e2nia \u015fi, uit\u00e2ndu-se \u00een sus, vor blestema pe regele lor \u015fi pe Dumnezeul lor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apoi se vor uita spre p\u0103m\u00e2nt \u015fi vor vedea numai necaz, \u00eentuneric \u015fi negur\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare \u015fi vor fi izgoni\u0163i \u00een \u00eentuneric."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u0103ci un Copil ni s-a n\u0103scut - Totu\u015fi nu va mai fi \u00eentuneric peste cei ce au fost \u00een necaz. Dup\u0103 cum \u00een trecut El a f\u0103cut de ru\u015fine \u0163inutul lui Zabulon \u015fi \u0163inutul lui Neftali, tot a\u015fa, \u00een viitor, El va acoperi de glorie Galileea neamurilor, \u00eenspre mare, dincolo de Iordan!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Poporul care umbla \u00een \u00eentuneric a v\u0103zut o mare lumin\u0103! Peste cei ce locuiau \u00een \u0163ara umbrei mor\u0163ii a str\u0103lucit o lumin\u0103!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tu ai \u00eenmul\u0163it neamul \u015fi ai f\u0103cut s\u0103-i creasc\u0103 bucuria. Ei se bucur\u0103 \u00eenaintea Ta cum se bucur\u0103 ni\u015fte oameni la seceri\u015f \u015fi cum se bucur\u0103 cei care \u00eempart o prad\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiindc\u0103 jugul ce-i ap\u0103sa, drugul de pe umerii lor \u015fi toiagul asupritorului lor, le-ai zdrobit Tu ca \u00een ziua \u00eenfr\u00e2ngerii lui Midian."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci orice \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte purtat\u0103 \u00een \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feala luptei \u015fi orice hain\u0103 t\u0103v\u0103lit\u0103 \u00een s\u00e2nge va fi ars\u0103, va deveni hran\u0103 pentru foc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci un Copil ni s-a n\u0103scut, un Fiu ni s-a dat, iar autoritatea va sta pe umerii S\u0103i! Va fi numit: \u00abSfetnic minunat, Dumnezeu puternic, Tat\u0103 ve\u015fnic, Prin\u0163 al p\u0103cii.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Autoritatea Sa va cre\u015fte ne\u00eencetat \u015fi va fi o pace f\u0103r\u0103 sf\u00e2r\u015fit pentru tronul lui David \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia Sa. El o va \u00eentemeia \u015fi o va \u00eent\u0103ri prin judecat\u0103 \u015fi dreptate, de acum \u015fi pe vecie. R\u00e2vna DOMNULUI O\u015ftirilor va face lucrul acesta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Judecata DOMNULUI asupra lui Israel - St\u0103p\u00e2nul a trimis un mesaj \u00eempotriva lui Iacov; acesta va c\u0103dea peste Israel;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "tot poporul \u2013 Efraim \u015fi locuitorii Samariei \u2013 va \u015fti, to\u0163i cei care, cu m\u00e2ndrie \u015fi arogan\u0163\u0103 \u00een inim\u0103, zic:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abAu c\u0103zut c\u0103r\u0103mizile, dar noi vom zidi cu pietre cioplite! Sicomorii au fost t\u0103ia\u0163i, dar noi \u00eei vom \u00eenlocui cu cedri!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, DOMNUL i-a ridicat \u00eempotriva lor pe vr\u0103jma\u015fii lui Re\u0163in, i-a st\u00e2rnit pe du\u015fmanii lor:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "arameii la r\u0103s\u0103rit \u015fi filistenii la apus; cu o gur\u0103 larg deschis\u0103 ei l-au m\u00e2ncat pe Israel! Cu toate acestea, m\u00e2nia Lui nu s-a potolit, iar m\u00e2na Sa este \u00eenc\u0103 \u00eentins\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar poporul nu s-a \u00eentors la Cel Ce \u00eel lovea, nu L-a c\u0103utat pe DOMNUL O\u015ftirilor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 DOMNUL va t\u0103ia din Israel capul \u015fi coada, ramura de palmier \u015fi trestia, \u00eentr-o singur\u0103 zi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nii \u015fi demnitarii sunt capul, iar profe\u0163ii care \u00eenva\u0163\u0103 minciuni sunt coada."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cei ce conduc acest popor \u00eel duc \u00een r\u0103t\u0103cire, iar cei ce sunt condu\u015fi de ei sunt pierdu\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea St\u0103p\u00e2nul nu se va mai bucura de tinerii lor, nici nu va mai avea mil\u0103 de orfanii \u015fi de v\u0103duvele lor, pentru c\u0103 to\u0163i sunt lipsi\u0163i de evlavie \u015fi tic\u0103lo\u015fi, to\u0163i spun vorbe de nimic. Cu toate acestea, m\u00e2nia Lui nu s-a potolit, iar m\u00e2na Sa este \u00eenc\u0103 \u00eentins\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da! R\u0103utatea arde ca un foc, arde m\u0103r\u0103cinii \u015fi spinii, aprinde desi\u015ful p\u0103durii din care se \u00eenal\u0163\u0103 un st\u00e2lp de fum!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0162ara este ars\u0103 de furia DOMNULUI O\u015ftirilor, iar poporul este ca ceva de pus pe foc. Nimeni nu-\u015fi cru\u0163\u0103 fratele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Unul jefuie\u015fte din dreapta \u015fi r\u0103m\u00e2ne fl\u0103m\u00e2nd; m\u0103n\u00e2nc\u0103 din st\u00e2nga \u015fi nu se satur\u0103; fiecare m\u0103n\u00e2nc\u0103 din carnea rudeniei sale."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Manase m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe Efraim, \u015fi Efraim pe Manase, iar \u00eempreun\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe Iuda. Cu toate acestea, m\u00e2nia Lui nu s-a potolit, iar m\u00e2na Sa este \u00eenc\u0103 \u00eentins\u0103."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vai de cei ce decreteaz\u0103 hot\u0103r\u00e2ri nelegiuite, de cei ce scriu porunci ce asupresc,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ca s\u0103-i priveze de drepturi pe cei nevoia\u015fi \u015fi s\u0103 r\u0103peasc\u0103 dreptatea celor asupri\u0163i din poporul Meu, f\u0103c\u00e2nd astfel din v\u0103duve prada lor \u015fi jefuindu-i pe orfani."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ce ve\u0163i face \u00een ziua pedepsei, \u00een mijlocul nenorocirii care va veni din dep\u0103rt\u0103ri? La cine ve\u0163i fugi dup\u0103 ajutor? Unde v\u0103 ve\u0163i l\u0103sa bog\u0103\u0163iile?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Unii se vor pleca printre prizonieri sau vor c\u0103dea printre cei uci\u015fi. Cu toate acestea, m\u00e2nia Lui nu s-a potolit, iar m\u00e2na Sa este \u00eenc\u0103 \u00eentins\u0103.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Judecata DOMNULUI asupra Asiriei - \u201eVai de asirian, nuiaua m\u00e2niei Mele, cel care \u0163ine \u00een m\u00e2na lui ciomagul furiei Mele!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L-am trimis \u00eempotriva unui neam lipsit de evlavie \u015fi i-am poruncit s\u0103 mearg\u0103 \u00eempotriva poporului pe care sunt m\u00e2niat, ca s\u0103 ia prad\u0103, s\u0103-\u015fi \u00eensu\u015feasc\u0103 captur\u0103 \u015fi s\u0103-l calce \u00een picioare ca pe noroiul de pe drum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar nu aceasta vrea el, nu acest lucru \u00eel are el \u00een minte; ci el vrea numai s\u0103 nimiceasc\u0103, s\u0103 \u015ftearg\u0103 de pe p\u0103m\u00e2nt neamuri nu pu\u0163ine la num\u0103r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El zice: \u00abOare nu sunt conduc\u0103torii mei to\u0163i regi?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oare n-a p\u0103\u0163it Calno asemenea Carchemi\u015fului? Nu este Hamatul asemenea Arpadului? Sau Samaria asemenea Damascului?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa cum m\u00e2na mea a pus st\u0103p\u00e2nire peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile idolilor ale c\u0103ror chipuri erau mai mari dec\u00e2t cele din Ierusalim \u015fi Samaria,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a\u015fa cum am f\u0103cut Samariei \u015fi idolilor ei, tot a\u015fa voi face \u015fi Ierusalimului \u015fi idolilor lui!\u00bb\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eC\u00e2nd St\u0103p\u00e2nul \u00ce\u015fi va fi \u00eendeplinit toat\u0103 lucrarea \u00eempotriva muntelui Sion \u015fi \u00eempotriva Ierusalimului, va spune: \u00ab\u00cel voi pedepsi pe \u00eemp\u0103ratul Asiriei pentru rodul inimii lui \u00eeng\u00e2mfate \u015fi pentru trufia privirii lui seme\u0163e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pentru c\u0103 el zice: \u2018Prin puterea m\u00e2inilor mele am f\u0103cut aceasta \u015fi prin \u00een\u0163elepciunea mea, c\u0103ci sunt priceput. Am dat la o parte hotarele popoarelor \u015fi le-am jefuit de bog\u0103\u0163ii \u015fi, ca un viteaz, le-am subjugat domnitorii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e2na mea a g\u0103sit, ca pe un cuib, bog\u0103\u0163ia popoarelor! Ca unul care adun\u0103 ou\u0103le uitate, a\u015fa am adunat tot p\u0103m\u00e2ntul \u015fi nimeni n-a mi\u015fcat vreo arip\u0103, n-a deschis gura, nici n-a ciripit!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se va l\u0103uda oare securea \u00eenaintea celui ce o m\u00e2nuie\u015fte? Se va \u00een\u0103l\u0163a oare fer\u0103str\u0103ul mai presus de cel ce-l folose\u015fte? Ca \u015fi cum nuiaua l-ar ridica pe cel ce o ridic\u00e3, sau ca \u015fi cum toiagul ar ridica pe cel ce nu este din lemn!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea Cel Suveran, DOMNUL O\u015ftirilor, va trimite o boal\u0103 nimicitoare printre r\u0103zboinicii lui puternici, iar \u00eentre ale\u015fii lui va izbucni un p\u00e2rjol ca cel al focului."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lumina lui Israel va deveni un foc, iar Sf\u00e2ntul s\u0103u, o flac\u0103r\u0103; \u00eentr-o singur\u0103 zi ea va arde \u015fi va mistui to\u0163i spinii \u015fi m\u0103r\u0103cinii lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Splendoarea p\u0103durii lui \u015fi p\u0103m\u00e2nturile lui roditoare, vor fi nimicite cu des\u0103v\u00e2r\u015fire \u015fi vor ajunge ca un bolnav pe moarte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u0103m\u0103\u015fi\u0163a copacilor din p\u0103durea sa va fi at\u00e2t de mic\u0103 \u00eenc\u00e2t \u015fi un copil ar putea scrie num\u0103rul lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Israel - \u00cen ziua aceea r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Israel \u015fi supravie\u0163uitorii Casei lui Iacov nu se vor mai sprijini pe cel ce \u00eei lovea, ci se vor sprijini, cu adev\u0103rat, pe DOMNUL, Sf\u00e2ntul lui Israel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 se va \u00eentoarce \u2013 r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Iacov \u2013 la Dumnezeul cel Puternic."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 poporul t\u0103u, Israele, ar fi ca nisipul m\u0103rii, totu\u015fi numai o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 din el se va \u00eentoarce. Distrugerea este hot\u0103r\u00e2t\u0103, f\u0103c\u00e2nd s\u0103 se reverse astfel dreptatea."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor, va duce la \u00eendeplinire \u00een toat\u0103 \u0163ara sentin\u0163a hot\u0103r\u00e2t\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor: \u00abPoporul Meu care locuie\u015fti \u00een Sion, nu te teme de asirieni, c\u00e2nd ei te bat cu nuiaua \u015fi \u00ee\u015fi \u00eenal\u0163\u0103 ciomagul \u00eempotriva ta, a\u015fa cum au f\u0103cut \u015fi egiptenii,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pentru c\u0103, foarte cur\u00e2nd, indignarea Mea \u00eempotriva ta va \u00eenceta \u015fi furia Mea va fi \u00eendreptat\u0103 spre distrugerea lor.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "DOMNUL O\u015ftirilor \u00eei va bate cu un bici, a\u015fa cum l-a b\u0103tut pe Midian la st\u00e2nca Oreb \u015fi \u00ce\u015fi va \u00een\u0103l\u0163a toiagul asupra m\u0103rii, a\u015fa cum a f\u0103cut \u00een Egipt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea \u00ee\u0163i va fi luat\u0103 povara lor de pe umeri \u015fi jugul lor de pe g\u00e2t; jugul va fi zdrobit din cauza gr\u0103simii."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ajuns la Aiat, a trecut prin Migron, iar la Micma\u015f \u015fi-a l\u0103sat lucrurile."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Au trecut trec\u0103toarea \u015fi au zis: \u00abLa Gheva vom \u00eennopta!\u00bb Rama tremur\u0103, iar Ghiva lui Saul fuge."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0162ip\u0103 tare, fiica Galimului! Ia aminte, Lai\u015fa! S\u0103rmanul de tine, Anatot!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Madmena fuge, locuitorii Ghebimului caut\u0103 sc\u0103pare."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ast\u0103zi va face un nou popas la Nob, de unde va amenin\u0163a cu pumnul muntele fiicei Sionului, dealul Ierusalimului."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Iat\u0103, St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor, taie cr\u0103cile cu o mare putere. Cei mai \u00eenal\u0163i copaci vor fi t\u0103ia\u0163i, cei m\u00e2ndri vor fi dobor\u00e2\u0163i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El va t\u0103ia desi\u015ful p\u0103durii cu securea, \u015fi Libanul va c\u0103dea sub loviturile Celui M\u0103re\u0163."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vl\u0103starul ie\u015fit din I\u015fai - O Ml\u0103di\u0163\u0103 va ie\u015fi din tulpina lui I\u015fai \u015fi un Vl\u0103star din r\u0103d\u0103cinile lui va aduce rod."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Duhul DOMNULUI se va odihni peste El, Duh de \u00een\u0163elepciune \u015fi de \u00een\u0163elegere, Duh de sf\u0103tuire \u015fi de putere, Duh de cunoa\u015ftere \u015fi de fric\u0103 de DOMNUL."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pl\u0103cerea Sa va fi frica de DOMNUL. El nu va judeca dup\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare, nici nu va hot\u0103r\u00ee dup\u0103 cele auzite,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ci cu dreptate \u00eei va judeca pe cei nevoia\u015fi \u015fi cu nep\u0103rtinire va hot\u0103r\u00ee pentru cei s\u0103raci de pe p\u0103m\u00e2nt. Cu nuiaua gurii Sale, El va lovi p\u0103m\u00e2ntul, iar cu suflarea buzelor Sale, \u00eel va ucide pe cel r\u0103u."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dreptatea va fi br\u00e2ul coapselor Sale \u015fi credincio\u015fia \u2013 cing\u0103toarea cu care va fi \u00eencins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lupul va locui la un loc cu mielul, leopardul se va culca l\u00e2ng\u0103 ied, vi\u0163elul, puiul de leu \u015fi t\u0103ura\u015ful vor fi \u00eempreun\u0103, iar un copila\u015f \u00eei va conduce."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vaca \u015fi ursoaica vor pa\u015fte \u00eempreun\u0103, puii lor vor sta culca\u0163i la un loc, iar leul va m\u00e2nca paie ca boul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sugarul se va juca l\u00e2ng\u0103 vizuina aspidei, iar copilul \u00een\u0163\u0103rcat \u00ee\u015fi va b\u0103ga m\u00e2na \u00een cuibul viperei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ei nu vor face r\u0103u, nici nu vor distruge ceva pe \u00eentregul Meu munte sf\u00e2nt, pentru c\u0103 p\u0103m\u00e2ntul va fi plin de cuno\u015ftin\u0163a DOMNULUI, a\u015fa cum apele acoper\u0103 ad\u00e2ncul m\u0103rii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, R\u0103d\u0103cina lui I\u015fai va sta ca un steag pentru popoare; neamurile se vor aduna la El, iar locuin\u0163a Sa va fi sl\u0103vit\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, St\u0103p\u00e2nul \u00ce\u015fi va \u00eentinde m\u00e2na pentru a doua oar\u0103 ca s\u0103 r\u0103scumpere r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a poporului S\u0103u, pe cei r\u0103ma\u015fi din Asiria, Egipt, Patros, Cu\u015f, Elam, \u015einar, Hamat \u015fi din toate \u0163inuturile de l\u00e2ng\u0103 mare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El va ridica un steag pentru neamuri \u015fi \u00eei va aduna pe deporta\u0163ii lui Israel; \u00eei va aduna pe cei \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i ai lui Iuda din cele patru col\u0163uri ale p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gelozia lui Efraim va \u00eenceta, iar vr\u0103jma\u015fii lui Iuda vor fi nimici\u0163i. Efraim nu va mai fi gelos pe Iuda, iar Iuda nu-i va mai fi ostil lui Efraim,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ci vor zbura pe um\u0103rul filistenilor spre apus \u015fi vor jefui \u00eempreun\u0103 pe fiii r\u0103s\u0103ritului. Vor ocupa Edomul \u015fi Moabul, iar amoni\u0163ii le vor fi supu\u015fi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "DOMNUL va seca golful m\u0103rii Egiptului, \u00ce\u015fi va mi\u015fca m\u00e2na deasupra r\u00e2ului, trimi\u0163\u00e2nd v\u00e2ntul S\u0103u arz\u0103tor \u015fi \u00eel va \u00eemp\u0103r\u0163i \u00een \u015fapte p\u00e2r\u00e2uri, oamenii put\u00e2nd s\u0103-l treac\u0103 \u00eenc\u0103l\u0163a\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Din Asiria se va deschide un drum larg pentru r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a poporului S\u0103u l\u0103sat\u0103 acolo, a\u015fa cum s-a deschis pentru Israel, c\u00e2nd a ie\u015fit din \u0163ara Egiptului."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Laud\u0103 DOMNULUI - \u00cen ziua aceea, vei zice: \u00abTe voi l\u0103uda, DOAMNE, c\u0103ci, de\u015fi ai fost m\u00e2nios pe mine, m\u00e2nia Ta s-a potolit \u015fi m-ai m\u00e2ng\u00e2iat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iat\u0103! Dumnezeu este m\u00e2ntuirea mea! Voi avea \u00eencredere \u015fi nu m\u0103 voi teme, pentru c\u0103 DOMNUL, da, DOMNUL este t\u0103ria \u015fi c\u00e2ntecul meu; El este m\u00e2ntuirea mea!\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cu bucurie ve\u0163i scoate ap\u0103 din izvoarele m\u00e2ntuirii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen acea zi ve\u0163i zice: L\u0103uda\u0163i pe DOMNUL! Chema\u0163i Numele S\u0103u! Face\u0163i cunoscute printre popoare faptele Lui! Declara\u0163i c\u0103 Numele S\u0103u este \u00een\u0103l\u0163at!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nta\u0163i DOMNULUI, pentru c\u0103 a f\u0103cut lucruri m\u0103re\u0163e! Fie acestea cunoscute \u00een \u00eentreaga lume!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Striga\u0163i \u015fi chiui\u0163i de bucurie, locuitori ai Sionului, c\u0103ci mare este \u00eentre voi Sf\u00e2ntul lui Israel!\u201c"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O profe\u0163ie \u00eempotriva Babilonului - O profe\u0163ie cu privire la Babilon, pe care Isaia, fiul lui Amo\u0163, a v\u0103zut-o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eRidica\u0163i un steag pe un munte ple\u015fuv \u015fi striga\u0163i tare la ei! Face\u0163i-le semn cu m\u00e2na s\u0103 intre pe por\u0163ile nobililor!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu \u00censumi am poruncit sfin\u0163ilor Mei \u015fi Mi-am chemat vitejii \u2013 pe cei ce se bucur\u0103 de m\u0103re\u0163ia Mea \u2013 s\u0103-Mi duc\u0103 la \u00eendeplinire m\u00e2nia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un tumult se aude pe mun\u0163i, ca cel al unei mari mul\u0163imi. Un vuiet de \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii, de neamuri adun\u00e2ndu-se. DOMNUL O\u015ftirilor \u00ce\u015fi str\u00e2nge o o\u015ftire pentru lupt\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei vin dintr-o \u0163ar\u0103 \u00eendep\u0103rtat\u0103, de la marginea cerurilor. DOMNUL \u015fi uneltele m\u00e2niei Sale vin ca s\u0103 distrug\u0103 \u00eentreaga \u0163ar\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeli\u0163i-v\u0103! C\u0103ci ziua DOMNULUI este aproape; va veni ca devastare de la Cel Atotputernic."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea toate m\u00e2inile vor sl\u0103bi, inima oric\u0103rui om se va \u00eenmuia"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi to\u0163i vor fi cuprin\u015fi de spaim\u0103. Chinurile \u015fi durerile \u00eei vor apuca \u015fi se vor zv\u00e2rcoli ca o femeie \u00een travaliu. Se vor uita \u00eengrozi\u0163i unul la altul, cu fe\u0163ele \u00eenro\u015fite."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prive\u015fte! Vine ziua DOMNULUI, o zi a cruzimii! Vine cu m\u00e2nie \u015fi urgie aprins\u0103, pentru a face din \u0163ar\u0103 un pustiu \u015fi pentru a nimici p\u0103c\u0103to\u015fii din ea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stelele cerurilor \u015fi constela\u0163iile lor nu-\u015fi vor mai ar\u0103ta lumina; soarele va fi \u00eentunecat la r\u0103s\u0103ritul lui, iar luna nu-\u015fi va mai trimite lumina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voi pedepsi lumea pentru r\u0103ul ei \u015fi pe cei r\u0103i pentru p\u0103catul lor. Voi pune cap\u0103t m\u00e2ndriei celor arogan\u0163i \u015fi voi dobor\u00ee trufia tiranilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi face ca oamenii s\u0103 fie mai rari dec\u00e2t aurul fin, mai rari dec\u00e2t aurul de Ofir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pentru aceasta, voi face s\u0103 se cutremure cerurile, iar p\u0103m\u00e2ntul se va zgudui din temelii din pricina furiei DOMNULUI O\u015ftirilor, \u00een ziua aprigei Lui m\u00e2nii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se va-nt\u00e2mpla c\u0103, asemenea unei gazele urm\u0103rite sau a unei turme f\u0103r\u0103 p\u0103stor, fiecare se va \u00eentoarce la poporul lui, fiecare va fugi \u00een \u0163ara lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oricine va fi g\u0103sit va fi \u00eenjunghiat \u015fi oricine va fi capturat va c\u0103dea ucis de sabie."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Copiii lor vor fi zdrobi\u0163i \u00een buc\u0103\u0163i sub ochii lor, casele le vor fi jefuite, iar so\u0163iile le vor fi necinstite."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iat\u0103, \u00eei voi st\u00e2rni \u00eempotriva lor pe mezi, c\u0103rora nu le va p\u0103sa de argint \u015fi nu-\u015fi vor g\u0103si pl\u0103cerea \u00een aur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Arcurile lor \u00eei vor str\u0103punge pe cei tineri; de prunci nu vor avea mil\u0103, iar copiii nu vor g\u0103si \u00eendurare \u00een ochii lor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iar Babilonul, gloria imperiilor, splendoarea \u015fi m\u00e2ndria caldeenilor, va ar\u0103ta ca Sodoma \u015fi Gomora \u00een vremea c\u00e2nd le-a distrus Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu va mai fi locuit niciodat\u0103, nu va mai fi nimeni \u00een el pentru tot restul genera\u0163iilor. Nici un arab nu-\u015fi va \u00eentinde cortul acolo \u015fi nici un p\u0103stor nu-\u015fi va odihni turma \u00een acel loc."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ci animalele de\u015fertului vor sta acolo: \u015facalii \u00eei vor umple casele, stru\u0163ii vor locui acolo, iar \u0163apii s\u0103lbatici vor zburda \u00een acel loc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hienele vor urla \u00een palatele sale, iar \u015facalii \u2013 \u00een casele lui de petrecere. Vremea lui este aproape \u015fi zilele nu-i vor fi prelungite."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dar DOMNUL va avea mil\u0103 de Iacov; \u00eel va alege din nou pe Israel \u015fi \u00eel va a\u015feza \u00een \u0163ara lui. Str\u0103inii li se vor al\u0103tura \u015fi se vor uni cu Casa lui Iacov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Popoarele \u00eei vor lua \u015fi \u00eei vor aduce la locul lor, iar Casa lui Israel le va st\u0103p\u00e2ni \u00een \u0163ara DOMNULUI, ca pe ni\u015fte slujitori \u015fi slujitoare. \u00cei vor lua captivi pe cei ce-i st\u0103p\u00e2niser\u0103 \u015fi vor domni peste asupritorii lor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen ziua \u00een care DOMNUL \u00ee\u0163i va da odihn\u0103 dup\u0103 durerea, necazul \u015fi truda grea la care ai fost supus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vei r\u00e2de de \u00eemp\u0103ratul Babilonului, spun\u00e2nd: \u00abCum a \u00eencetat asupritorul! Cum a \u00eencetat furia lui!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL a fr\u00e2nt toiagul celor r\u0103i \u015fi sceptrul conduc\u0103torilor,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pe cel ce, cu m\u00e2nie, lovea popoarele cu lovituri f\u0103r\u0103 sf\u00e2r\u015fit, pe cel ce, cu m\u00e2nie, st\u0103p\u00e2nea neamurile, persecut\u00e2ndu-le f\u0103r\u0103 cru\u0163are."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00centreg p\u0103m\u00e2ntul se bucur\u0103 de odihn\u0103 \u015fi pace \u015fi to\u0163i oamenii izbucnesc \u00een c\u00e2ntece de bucurie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 \u015fi chiparo\u015fii \u015fi cedrii din Liban se bucur\u0103 de tine \u015fi zic: \u2018De c\u00e2nd te afli tr\u00e2ntit jos, nimeni nu vine s\u0103 ne mai taie!\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Locuin\u0163a Mor\u0163ilor de jos e st\u00e2rnit\u0103 s\u0103 te \u00eent\u00e2mpine la sosire. Ea treze\u015fte sufletele mor\u0163ilor ca s\u0103 te salute, \u2013 pe to\u0163i cei ce au fost conduc\u0103tori ai p\u0103m\u00e2ntului, \u2013 \u00eei ridic\u0103 de pe tronurile lor pe to\u0163i cei ce au fost \u00eemp\u0103ra\u0163i ai neamurilor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To\u0163i vor vorbi \u015fi-\u0163i vor spune: \u2018Acum ai ajuns \u015fi tu la fel de slab ca \u015fi noi; ai devenit ca noi!\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fala ta este cobor\u00e2t\u0103 \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor, \u00eempreun\u0103 cu sunetul harfelor tale. Larvele \u00ee\u0163i sunt a\u015fternut, iar viermii \u00ee\u0163i sunt \u00eenvelitoare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cum ai c\u0103zut din ceruri, luceaf\u0103r str\u0103lucitor, fiu al zorilor! Cum ai fost dobor\u00e2t la p\u0103m\u00e2nt, tu, asupritorul neamurilor!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tu ai zis \u00een inima ta: \u2018M\u0103 voi \u00een\u0103l\u0163a la cer; \u00eemi voi ridica tronul mai presus de stelele lui Dumnezeu! Voi \u015fedea pe muntele adun\u0103rii, pe \u00een\u0103l\u0163imile din nord!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u0103 voi \u00een\u0103l\u0163a deasupra norilor, \u015fi m\u0103 voi face asemenea Celui Prea\u00eenalt!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar ai fost cobor\u00e2t \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor, \u00een ad\u00e2ncimile gropii."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cei ce te v\u0103d te privesc cu luare-aminte \u015fi-\u015fi zic: \u2018Acesta s\u0103 fie omul care a f\u0103cut p\u0103m\u00e2ntul s\u0103 tremure, care a zguduit \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "care a f\u0103cut lumea s\u0103 se asemene cu un pustiu, care i-a r\u0103sturnat cet\u0103\u0163ile \u015fi n-a l\u0103sat pe prizonieri s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103?\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "To\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii neamurilor, to\u0163i se odihnesc \u00een cinste, fiecare \u00een morm\u00e2ntul s\u0103u,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dar tu e\u015fti aruncat afar\u0103 din morm\u00e2ntul t\u0103u, ca o ramur\u0103 dispre\u0163uit\u0103, acoperit cu cei uci\u015fi, cu cei str\u0103pun\u015fi de sabie, cu cei cobor\u00e2\u0163i \u00een ad\u00e2ncimile gropii, e\u015fti ca un hoit c\u0103lcat \u00een picioare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tu nu te vei al\u0103tura lor \u00een morm\u00e2nt, pentru c\u0103 \u0163i-ai distrus \u0163ara \u015fi \u0163i-ai ucis poporul.\u00bb Urma\u015fii celor ce fac r\u0103ul nu vor mai fi pomeni\u0163i vreodat\u0103!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Preg\u0103ti\u0163i m\u0103celul fiilor s\u0103i, datorit\u0103 vinov\u0103\u0163iei p\u0103rin\u0163ilor lor! S\u0103 nu se mai ridice vreodat\u0103 s\u0103 mo\u015fteneasc\u0103 \u0163ara \u015fi s\u0103 acopere fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului cu cet\u0103\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00abM\u0103 voi ridica \u00eempotriva lor!\u00bb, roste\u015fte DOMNUL O\u015ftirilor. \u00abVoi \u015fterge numele Babilonului \u015fi pe supravie\u0163uitorii lui, voi \u015fterge s\u0103m\u00e2n\u0163a \u015fi pe urma\u015fii lui!\u00bb, roste\u015fte DOMNUL."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00abVoi face din el un loc pentru bufni\u0163e \u015fi o mla\u015ftin\u0103 \u015fi \u00eel voi m\u0103tura cu m\u0103tura nimicirii!\u00bb, roste\u015fte DOMNUL O\u015ftirilor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Asiriei - DOMNUL O\u015ftirilor a jurat: \u00abCum am pl\u0103nuit, a\u015fa va fi! Cum am hot\u0103r\u00e2t, a\u015fa se va \u00eent\u00e2mpla!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cel voi zdrobi pe asirian \u00een \u0163ara Mea \u015fi pe mun\u0163ii Mei \u00eel voi c\u0103lca \u00een picioare. Jugul lui va fi luat de peste cei din poporul Meu \u015fi povara lui va fi \u00eendep\u0103rtat\u0103 de pe umerii lor.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Acesta este planul f\u0103cut pentru \u00eentreaga lume; aceasta este m\u00e2na \u00eentins\u0103 peste toate neamurile."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci DOMNUL O\u015ftirilor a \u00eentocmit acest plan; cine l-ar putea strica? M\u00e2na Sa este \u00eentins\u0103; cine o va putea \u00eentoarce?\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva filistenilor - \u00cen anul mor\u0163ii regelui Ahaz a fost rostit\u0103 aceast\u0103 profe\u0163ie:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eNu v\u0103 bucura\u0163i, voi to\u0163i, filistenilor, pentru c\u0103 s-a fr\u00e2nt toiagul care v\u0103 lovea! C\u0103ci o viper\u0103 va ie\u015fi din r\u0103d\u0103cina \u015farpelui \u015fi un balaur zbur\u0103tor va fi rodul ei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cen timp ce \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al s\u0103racului va g\u0103si p\u0103\u015fune, iar cel nevoia\u015f se va culca \u00een siguran\u0163\u0103, pe r\u0103d\u0103cina ta o voi ucide prin foame; da, de foame \u00ee\u0163i va muri r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jele\u015fte-te, poart\u0103! Pl\u00e2ngi, cetate! \u00cenmuia\u0163i-v\u0103, filistenilor, cu to\u0163ii! C\u0103ci un nor de fum vine din nord, \u015fi r\u00e2ndurile o\u015ftirii sunt str\u00e2nse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ce li se va r\u0103spunde trimi\u015filor acelui neam? \u00abDOMNUL a \u00eentemeiat Sionul, iar cei nevoia\u015fi din poporul S\u0103u vor g\u0103si refugiu \u00een el.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Moabului - O profe\u0163ie cu privire la Moab. \u201eDa! Pustiit \u00eentr-o singur\u0103 noapte, nimicit este Ar-Moab. Da! Pustiit \u00eentr-o singur\u0103 noapte, nimicit este Chir-Moab."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dibon se suie la templu, pe \u00een\u0103l\u0163imi, ca s\u0103 pl\u00e2ng\u0103. Pe Nebo \u015fi pe Medeba, acolo se vaiet\u0103 Moab. Toate capetele sunt rase \u015fi toate b\u0103rbile sunt t\u0103iate."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pe str\u0103zi umbl\u0103 \u00eencin\u015fi cu saci; pe acoperi\u015furi \u015fi \u00een pie\u0163e to\u0163i se vaiet\u0103 \u015fi se topesc de pl\u00e2ns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "He\u015fbon \u015fi Eleale \u0163ip\u0103, iar glasurile lor sunt auzite p\u00e2n\u0103 departe \u00een Iaha\u0163. Iat\u0103 de ce lupt\u0103torii Moabului \u0163ip\u0103 av\u00e2nd sufletul plin de groaz\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cemi pl\u00e2nge inima pentru Moab! Fugarii lui ajung p\u00e2n\u0103 la \u0162oar \u015fi p\u00e2n\u0103 la Eglat-\u015eeli\u015fia. Pl\u00e2ng\u00e2nd, ei urc\u0103 culmea Luhitului \u015fi pe drumul Horonaimului \u00ee\u015fi jelesc nimicirea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apele din Nimrim sunt secate; iarba este uscat\u0103, vegeta\u0163ia a pierit \u015fi nu mai exist\u0103 nimic verde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea \u00ee\u015fi iau bog\u0103\u0163ia c\u00e2\u015ftigat\u0103 \u015fi agoniseala lor \u015fi o car\u0103 peste P\u00e2r\u00e2ul S\u0103lciilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0162ipetele se aud \u00een \u00eentreg teritoriul Moabului; vaietele ajung p\u00e2n\u0103 la Eglaim \u015fi p\u00e2n\u0103 la Beer-Elim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apele din Dimon sunt pline de s\u00e2nge. Cu toate acestea, Eu voi aduce \u015fi mai multe asupra Dimonului \u2013 voi aduce un leu \u00eempotriva fugarilor din Moab, \u00eempotriva r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ei din \u0163ar\u0103."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trimite\u0163i miei drept tribut conduc\u0103torului \u0163\u0103rii, din Sela, pe drumul pustiei, la muntele fiicei Sionului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ca ni\u015fte p\u0103s\u0103ri alungate, izgonite din cuib, a\u015fa sunt fiicele Moabului la vadurile Arnonului."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abD\u0103-ne un sfat! Hot\u0103r\u0103\u015fte ceva! \u00centinde-\u0163i umbra \u00een mijlocul zilei \u015fi pref\u0103-o \u00een noapte! Ascunde-i pe cei izgoni\u0163i \u015fi nu-i tr\u0103da pe fugari!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prime\u015fte-i pe deporta\u0163ii Moabului s\u0103 locuiasc\u0103 cu tine! Fii un refugiu pentru ei \u00een fa\u0163a nimicitorului!\u00bb C\u00e2nd asupritorul va \u00eenceta, c\u00e2nd nimicirea va lua sf\u00e2r\u015fit \u015fi pr\u0103d\u0103torul va l\u0103sa \u0163ara \u00een pace,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "atunci, prin \u00eendurare, va fi \u00eentemeiat un tron pe care va domni cu credincio\u015fie cineva din Cortul lui David, un judec\u0103tor care caut\u0103 s\u0103 judece drept \u015fi este plin de r\u00e2vn\u0103 pentru dreptate."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am auzit de m\u00e2ndria Moabului \u2013 c\u00e2t este el de m\u00e2ndru! \u2013 de fala sa, de trufia \u015fi de arogan\u0163a sa, dar laudele lui sunt minciuni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea bocesc moabi\u0163ii, v\u0103it\u00e2ndu-se to\u0163i pentru Moab. Boci\u0163i \u015fi fi\u0163i ad\u00e2nc m\u00e2hni\u0163i pentru oamenii din Chir-Hareset!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci c\u00e2mpiile He\u015fbonului se usuc\u0103 la fel ca \u015fi viile din Sibma. Domnitorii neamurilor au distrus cele mai alese vi\u0163e, care c\u00e2ndva ajungeau p\u00e2n\u0103 la Iazer, fiind r\u0103sp\u00e2ndite p\u00e2n\u0103 spre pustie. Ml\u0103di\u0163ele ei se \u00eentindeau \u015fi ajungeau p\u00e2n\u0103 la mare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea pl\u00e2ng \u00eempreun\u0103 cu Iazerul pentru viile din Sibma. O, He\u015fbon! O, Eleale! V\u0103 ud cu lacrimile Mele! C\u0103ci strig\u0103tul de bucurie scos de voi la culesul fructelor \u015fi la seceri\u015f a \u00eencetat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bucuria \u015fi veselia au disp\u0103rut din livezi; \u00een vii nu se mai c\u00e2nt\u0103 \u015fi nu se mai chiuie de bucurie; nimeni nu mai zdrobe\u015fte vinul \u00een teascuri, c\u0103ci am f\u0103cut s\u0103 \u00eenceteze strig\u0103tele de bucurie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, ca o lir\u0103 \u00cemi pl\u00e2nge inima pentru Moab \u015fi sufletul Mi se t\u00e2nguie pentru Chir-Hareset."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Moab va fi v\u0103zut trudindu-se pe \u00een\u0103l\u0163imi, venind la altar s\u0103 se roage, \u00eens\u0103 nu va primi nimic."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acesta este cuv\u00e2ntul pe care-l rostise DOMNUL cu privire la Moab."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar acum, DOMNUL zice: \u00ab\u00cen trei ani, num\u0103ra\u0163i ca anii unui simbria\u015f, \u00een ciuda mul\u0163imii sale mari, gloria Moabului va fi pr\u0103bu\u015fit\u0103, iar cei ce vor supravie\u0163ui vor fi pu\u0163ini \u015fi slabi.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Damascului - O profe\u0163ie cu privire la Damasc. \u201ePrive\u015fte! Damascul nu va mai fi o cetate, ci va ajunge doar un morman de ruine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile Aroerului vor fi abandonate, l\u0103sate turmelor care se vor culca acolo nestingherite."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efraim va fi l\u0103sat f\u0103r\u0103 fort\u0103rea\u0163\u0103, iar Damascul f\u0103r\u0103 suveranitate. R\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Aram va fi ca gloria israeli\u0163ilor\u201c, zice DOMNUL O\u015ftirilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201e\u00cen ziua aceea, gloria lui Iacov va fi sl\u0103bit\u0103, iar gr\u0103simea trupului s\u0103u se va topi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Va fi ca atunci c\u00e2nd secer\u0103torul adun\u0103 recolta de gr\u00e2ne, culeg\u00e2nd spicele cu m\u00e2na lui \u2013 ca atunci c\u00e2nd cineva str\u00e2nge spicele \u00een valea Refaim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Totu\u015fi c\u00e2teva spice vor mai r\u0103m\u00e2ne, ca la scuturatul m\u0103slinului: dou\u0103, trei m\u0103sline pe cele mai \u00eenalte ramuri, patru, cinci pe crengile roditoare\u201c, zice DOMNUL, Dumnezeul lui Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201e\u00cen ziua aceea oamenii se vor uita la Creatorul lor \u015fi \u00ee\u015fi vor \u00eendrepta privirea spre Sf\u00e2ntul lui Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu se vor mai uita la altarele f\u0103cute de m\u00e2inile lor \u015fi nu vor mai privi la a\u015ferele \u015fi la altarele pentru t\u0103m\u00e2iere pe care le-au f\u0103urit degetele lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea cet\u0103\u0163ile lor fortificate vor fi ca ni\u015fte locuri abandonate tufi\u015furilor \u015fi cr\u00e2ngurilor, p\u0103r\u0103site \u00een fa\u0163a israeli\u0163ilor. Totul va fi o pustie!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei aceasta pentru c\u0103 L-ai uitat pe Dumnezeul izb\u0103virii tale \u015fi nu \u0163i-ai adus aminte de St\u00e2nca locului t\u0103u de sc\u0103pare. De aceea, de\u015fi s\u0103de\u015fti plante alese \u015fi butuci de vi\u0163\u0103 str\u0103ini,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de\u015fi \u00een ziua \u00een care \u00eei plantezi, \u00eei \u015fi faci s\u0103 creasc\u0103, \u015fi \u00een diminea\u0163a \u00een care arunci s\u0103m\u00e2n\u0163a, o \u015fi faci s\u0103 \u00eenfloreasc\u0103, totu\u015fi seceri\u015ful va fi luat \u00eentr-o zi de boal\u0103 \u015fi de durere de nevindecat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vai, un tumult de popoare multe, care url\u0103 ca valurile m\u0103rii! Vai, un vuiet de noroade, care vuiesc ca ni\u015fte ape vijelioase!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Noroadele vuiesc ca ni\u015fte ape vijelioase, dar El le ceart\u0103; ele fug departe, duse de v\u00e2nt ca pleava de pe dealuri \u015fi ca iarba dus\u0103 de furtun\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seara, teroare! P\u00e2n\u0103 diminea\u0163a ei nu mai sunt. Aceasta este soarta celor ce ne jupoaie, acesta este destinul celor ce ne jefuiesc."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva lui Cu\u015f - Vai de tine, \u0163ar\u0103 \u00een care se aude f\u00e2lf\u00e2it de aripi, \u0163ar\u0103 de dincolo de r\u00e2urile lui Cu\u015f,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0163ar\u0103 care-\u0163i trimi\u0163i solii pe calea apei, \u00een cor\u0103bii de papirus! Duce\u0163i-v\u0103, soli iu\u0163i! Duce\u0163i-v\u0103 la un neam \u00eenalt \u015fi cu pielea neted\u0103, la un popor temut aproape \u015fi departe, la un neam puternic \u015fi cuceritor, a c\u0103rei \u0163ar\u0103 e str\u0103b\u0103tut\u0103 de r\u00e2uri!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voi to\u0163i, locuitori ai lumii, to\u0163i care locui\u0163i p\u0103m\u00e2ntul, c\u00e2nd se ridic\u0103 steagul pe mun\u0163i, s\u0103 lua\u0163i aminte! C\u00e2nd sun\u0103 cornul, s\u0103 asculta\u0163i!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci DOMNUL mi-a vorbit astfel: \u00abEu voi sta lini\u015ftit \u015fi voi privi din locuin\u0163a Mea, voi fi ca o adiere fierbinte \u00een lumina soarelui \u015fi ca un nor de rou\u0103 \u00een c\u0103ldura seceri\u015fului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci chiar \u00eenaintea seceri\u015fului, c\u00e2nd floarea cade, \u015fi rodul se coace, El va t\u0103ia ml\u0103di\u0163ele cu cosoare, va t\u0103ia vl\u0103starii \u015fi-i va arunca."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "To\u0163i vor fi l\u0103sa\u0163i p\u0103s\u0103rilor r\u0103pitoare din mun\u0163i \u015fi animalelor s\u0103lbatice. P\u0103s\u0103rile r\u0103pitoare \u00ee\u015fi vor petrece vara pe ei \u015fi toate animalele s\u0103lbatice vor ierna pe ei.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen vremea aceea, un popor \u00eenalt \u015fi cu pielea neted\u0103, temut aproape \u015fi departe, un neam puternic \u015fi cuceritor, a c\u0103rei \u0163ar\u0103 e str\u0103b\u0103tut\u0103 de r\u00e2uri, va aduce daruri DOMNULUI O\u015ftirilor la muntele Sion, locul Numelui DOMNULUI O\u015ftirilor.\u201c"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Egiptului - O profe\u0163ie cu privire la Egipt. \u201eIat\u0103! DOMNUL c\u0103l\u0103re\u015fte pe un nor iute, venind \u00eenspre Egipt. Idolii Egiptului vor tremura \u00een fa\u0163a Sa, iar inima egiptenilor se va topi de spaim\u0103 \u00een\u0103untrul lor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00ab\u00cei voi \u00eent\u0103r\u00e2ta pe egipteni \u00eentre ei \u2013 se vor lupta frate cu frate, semen cu semen, cetate cu cetate \u015fi regat cu regat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Duhul egiptenilor va fi golit din ei \u015fi le voi \u00eencurca planurile. Atunci vor \u00eentreba idolii, duhurile mor\u0163ilor, pe cei ce cheam\u0103 duhurile mor\u0163ilor \u015fi pe desc\u00e2nt\u0103tori."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cei voi da pe egipteni \u00een m\u00e2inile unui st\u0103p\u00e2n crud \u015fi un \u00eemp\u0103rat aspru va st\u0103p\u00e2ni peste ei\u201c\u00bb, zice St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apele m\u0103rii vor seca \u015fi r\u00e2ul va seca \u015fi se va usca."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Canalele se vor \u00eempu\u0163i; r\u00e2urile Egiptului se vor goli \u015fi se vor usca, iar pipirigul \u015fi trestia se vor ve\u015fteji."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Plantele aflate de-a lungul Nilului \u015fi cele de la gura lui \u015fi toate sem\u0103n\u0103turile de pe malul Nilului se vor usca, vor disp\u0103rea \u015fi nu vor mai exista."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pescarii vor boci \u015fi se vor jeli; to\u0163i cei ce arunc\u0103 undi\u0163a \u00een Nil, cei ce arunc\u0103 n\u0103voadele \u00een ap\u0103, to\u0163i vor suferi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cei ce lucreaz\u0103 cu inul d\u0103r\u0103cit \u015fi \u0163es\u0103torii de p\u00e2nz\u0103 fin\u0103 \u00ee\u015fi vor pierde speran\u0163a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Croitorii vor fi \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, iar to\u0163i simbria\u015fii vor fi cu inima \u00eentristat\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Prin\u0163ii din \u0162oan nu sunt dec\u00e2t ni\u015fte nebuni, iar sfetnicii \u00een\u0163elep\u0163i ai lui Faraon dau sfaturi proaste. Cum \u00eendr\u0103zni\u0163i s\u0103-i spune\u0163i lui Faraon: \u00abEu sunt urma\u015f al \u00een\u0163elep\u0163ilor, urma\u015f al regilor str\u0103vechi?\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Unde \u00ee\u0163i sunt acum \u00een\u0163elep\u0163ii care s\u0103-\u0163i spun\u0103 \u015fi s\u0103-\u0163i fac\u0103 cunoscut ce a pl\u0103nuit DOMNUL O\u015ftirilor \u00eempotriva Egiptului?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Prin\u0163ii din \u0162oan au \u00eennebunit, conduc\u0103torii din Nof s-au \u00een\u015felat, iar c\u0103peteniile triburilor sale au dus Egiptul \u00een r\u0103t\u0103cire."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "DOMNUL a r\u0103sp\u00e2ndit printre ei un duh de ame\u0163eal\u0103; ei au f\u0103cut s\u0103 se clatine Egiptul \u00een tot ceea ce face, a\u015fa cum se clatin\u0103 un om beat c\u00e2nd vomit\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nimeni nu va mai putea face ceva pentru Egipt, nici capul, nici coada, nici ramura de palmier, nici trestia!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea egiptenii vor fi ca femeile: vor tremura de fric\u0103 sub m\u00e2na DOMNULUI O\u015ftirilor ridicat\u0103 asupra lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0162ara lui Iuda va fi o teroare pentru egipteni; oricine va auzi ceva despre ea se va \u00eengrozi din pricina hot\u0103r\u00e2rii luate de DOMNUL O\u015ftirilor \u00eempotriva lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea vor fi \u00een \u0163ara Egiptului cinci cet\u0103\u0163i \u00een care se va vorbi limba canaanit\u0103 \u015fi \u00een care se va jura loialitate DOMNULUI O\u015ftirilor. Una dintre acestea se va numi Cetatea Soarelui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tot \u00een acea zi, chiar \u00een inima \u0163\u0103rii Egiptului, se va afla un altar \u00eenchinat DOMNULUI, iar la hotarul lui, un st\u00e2lp \u00eenchinat DOMNULUI."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El va fi un semn \u015fi o m\u0103rturie pentru DOMNUL O\u015ftirilor \u00een Egipt. C\u00e2nd ei vor striga c\u0103tre DOMNUL din cauza asupritorilor, El le va trimite un salvator \u015fi un ap\u0103r\u0103tor care \u00eei va izb\u0103vi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel, El Se va face cunoscut egiptenilor, iar \u00een ziua aceea ei \u00eel vor recunoa\u015fte pe DOMNUL. Se vor \u00eenchina cu jertfe \u015fi cu daruri de m\u00e2ncare, vor face jur\u0103minte DOMNULUI \u015fi le vor \u00eemplini."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "DOMNUL va lovi Egiptul; \u00eel va lovi, dar \u00eel va vindeca. Ei se vor \u00eentoarce la DOMNUL, iar El va r\u0103spunde cererilor lor \u015fi \u00eei va vindeca."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea va fi un drum larg din Egipt \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een Asiria, iar asirienii vor veni \u00een Egipt, \u015fi egiptenii \u00een Asiria. Egiptenii se vor \u00eenchina \u00eempreun\u0103 cu asirienii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea Israel va fi al treilea popor, \u00eempreun\u0103 cu Egiptul \u015fi Asiria, care va fi o binecuv\u00e2ntare \u00een mijlocul p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "DOMNUL O\u015ftirilor \u00eei va binecuv\u00e2nta, zic\u00e2nd: \u00abBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Egiptul, poporul Meu, Asiria, lucrarea m\u00e2inilor Mele, \u015fi Israel, mo\u015ftenirea Mea!\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Egiptului \u015fi a lui Cu\u015f - \u00cen anul \u00een care conduc\u0103torul o\u015ftirii, trimis de \u00eemp\u0103ratul Sargon al Asiriei, a venit la A\u015fdod, l-a asediat \u015fi l-a cucerit,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOMNUL i-a vorbit lui Isaia, fiul lui Amo\u0163, astfel: \u201eDu-te, d\u0103-\u0163i jos sacul de pe tine \u015fi scoate-\u0163i sandalele din picioare!\u201c El a f\u0103cut \u00eentocmai, umbl\u00e2nd gol \u015fi descul\u0163."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "DOMNUL a zis: \u201eA\u015fa cum robul Meu Isaia a umblat gol \u015fi descul\u0163 timp de trei ani, ca un semn \u015fi ca o prevestire \u00eempotriva Egiptului \u015fi a lui Cu\u015f,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "tot a\u015fa \u00eemp\u0103ratul Asiriei \u00eei va duce pe egipteni \u00een captivitate, iar pe cu\u015fi\u0163i \u00een exil, at\u00e2t pe tineri, c\u00e2t \u015fi pe b\u0103tr\u00e2ni, goi \u015fi descul\u0163i, cu dosul descoperit, spre ru\u015finea Egiptului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cei ce \u015fi-au pus n\u0103dejdea \u00een Cu\u015f \u015fi s-au m\u00e2ndrit cu Egiptul vor fi \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i \u015fi ru\u015fina\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea locuitorii de pe \u0163\u0103rmul acesta vor zice: \u00abIat\u0103 ce li s-a \u00eent\u00e2mplat celor \u00een care ne-am pus n\u0103dejdea \u015fi la care am fugit dup\u0103 ajutor \u015fi izb\u0103vire dinaintea \u00eemp\u0103ratului Asiriei! Oare cine ne va mai izb\u0103vi acum?\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Babilonului, Edomului \u015fi Arabiei - O profe\u0163ie cu privire la pustia de l\u00e2ng\u0103 mare. \u201eA\u015fa cum se dezl\u0103n\u0163uie vijelia \u00een Neghev, tot astfel vine \u015fi invadatorul din pustie, dintr-o \u0163ar\u0103 a terorii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O viziune cumplit\u0103 mi s-a ar\u0103tat: tr\u0103d\u0103torul tr\u0103deaz\u0103, iar jefuitorul jefuie\u015fte. Atac\u0103, Elamule! Asediaz\u0103, Medio! Tot suspinul pe care \u0163i l-a provocat \u00eel voi opri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea trupul \u00eemi este plin de durere; chinurile m-au cuprins, a\u015fa cum o cuprind pe o femeie c\u00e2nd na\u015fte. Ceea ce aud, m\u0103 face s\u0103 le\u015fin, iar ceea ce v\u0103d, m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inima mi se zbate \u015fi, de spaim\u0103, tremur; amurgul dup\u0103 care t\u00e2njeam c\u00e2ndva a devenit o groaz\u0103 pentru mine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Au preg\u0103tit masa, au \u00eentins p\u0103turile, m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi beau. Ridica\u0163i-v\u0103, conduc\u0103tori, \u015fi unge\u0163i-v\u0103 scuturile!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci astfel mi-a vorbit St\u0103p\u00e2nul: \u00abDu-te \u015fi pune un str\u0103jer, care s\u0103 anun\u0163e ceea ce vede!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd va vedea un car cu o pereche de cai \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i pe m\u0103gari \u015fi pe c\u0103mile, s\u0103 asculte cu aten\u0163ie, cu mare aten\u0163ie!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Str\u0103jerul a strigat: \u00abZi dup\u0103 zi, St\u0103p\u00e2ne, stau \u00eentr-un turn de paz\u0103 \u015fi, \u00een fiecare noapte, veghez \u00een postul meu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 vine un c\u0103l\u0103re\u0163 \u00eentr-un car av\u00e2nd o pereche de cai!\u00bb El a strigat din nou: \u00abA c\u0103zut! Babilonul a c\u0103zut! Toate chipurile zeilor lui stau sf\u0103r\u00e2mate la p\u0103m\u00e2nt!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O, poporul meu, zdrobit \u00een aria de treierat, v\u0103 spun ce am auzit de la DOMNUL O\u015ftirilor, Dumnezeul lui Israel.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O profe\u0163ie cu privire la Duma. \u201eCineva m\u0103 strig\u0103 din Seir: \u2013 Str\u0103jer, c\u00e2t a mai r\u0103mas din noapte? Str\u0103jer, c\u00e2t a mai r\u0103mas din noapte?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Str\u0103jerul r\u0103spunde: \u2013 Diminea\u0163a se apropie, dar apoi vine iar\u0103\u015fi noaptea. Dac\u0103 ve\u0163i dori s\u0103 \u00eentreba\u0163i, \u00eentreba\u0163i; \u00eentoarce\u0163i-v\u0103, veni\u0163i iar\u0103\u015fi!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O profe\u0163ie cu privire la Arabia. \u201eVoi, caravane ale dedani\u0163ilor, care v\u0103 \u00eentinde\u0163i corturile printre tufi\u015furile Arabiei,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aduce\u0163i ap\u0103 celor \u00eenseta\u0163i! Voi, locuitori din \u0163inutul Tema, da\u0163i p\u00e2ine fugarilor!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ei fug dinaintea s\u0103biilor, dinaintea sabiei scoase, dinaintea arcului \u00eentins \u015fi dinaintea unei lupte \u00eenver\u015funate.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul mi-a vorbit astfel: \u201e\u00centr-un an, num\u0103rat ca anii unui simbria\u015f, toat\u0103 gloria Chedarului se va sf\u00e2r\u015fi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Supravie\u0163uitorii arca\u015filor, vitejii fiilor Chedarului vor fi pu\u0163ini, pentru c\u0103 DOMNUL, Dumnezeul lui Israel, a vorbit.\u201c"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Ierusalimului - O profe\u0163ie cu privire la Valea Viziunii. \u201eCe vre\u0163i s\u0103 ar\u0103ta\u0163i, de v-a\u0163i urcat cu to\u0163ii pe acoperi\u015furi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ora\u015f plin de zarv\u0103, cetate g\u0103l\u0103gioas\u0103 \u015fi plin\u0103 de dezm\u0103\u0163? Cei uci\u015fi dintre ai t\u0103i n-au fost r\u0103pu\u015fi de sabie, nu au murit \u00een lupt\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "To\u0163i conduc\u0103torii t\u0103i au fugit \u00eempreun\u0103, \u00eens\u0103 au fost prin\u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 se foloseasc\u0103 arcul. To\u0163i dintre ai t\u0103i care au fost g\u0103si\u0163i, au fost captura\u0163i \u00eempreun\u0103, de\u015fi fugiser\u0103 departe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea am zis: \u00ab\u00centoarce\u0163i-v\u0103 privirile de la mine! L\u0103sa\u0163i-m\u0103 s\u0103 v\u0103rs lacrimi amare! Nu \u00eencerca\u0163i s\u0103 m\u0103 m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i pentru distrugerea fiicei poporului meu!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci este o zi de \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feal\u0103, de c\u0103lcat \u00een picioare \u015fi de groaz\u0103, o zi trimis\u0103 de St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor, \u00een Valea Viziunii; o zi \u00een care se d\u0103r\u00e2m\u0103 ziduri \u015fi se strig\u0103 dup\u0103 ajutor spre mun\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elamul \u00ee\u015fi ia tolba cu s\u0103ge\u0163i, c\u0103l\u0103re\u0163ii, \u00een carele lor de lupt\u0103, \u015fi caii \u00eenainteaz\u0103, iar Chirul \u00ee\u015fi dezvele\u015fte scutul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u0103ile tale cele mai alese sunt pline de care, iar c\u0103l\u0103re\u0163ii stau preg\u0103ti\u0163i de lupt\u0103 la por\u0163ile cet\u0103\u0163ii;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "zidurile de ap\u0103rare ale lui Iuda sunt date la o parte. \u00cen acea zi, a\u0163i c\u0103utat dup\u0103 arme \u00een Palatul P\u0103durii,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a\u0163i observat c\u0103 zidurile Cet\u0103\u0163ii lui David au multe sp\u0103rturi \u015fi a\u0163i adunat apele \u00een Iazul de Jos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u0163i num\u0103rat casele din Ierusalim \u015fi a\u0163i d\u0103r\u00e2mat o parte din ele pentru a \u00eent\u0103ri zidul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00centre zidurile cet\u0103\u0163ii a\u0163i f\u0103cut un rezervor pentru apa din iazul cel vechi \u015fi nu a\u0163i privit spre Cel Ce a f\u0103cut aceste lucruri, nici nu a\u0163i \u0163inut seama de Cel Ce a pl\u0103nuit demult aceasta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor, v-a chemat s\u0103 pl\u00e2nge\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 jeli\u0163i, s\u0103 v\u0103 smulge\u0163i p\u0103rul \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een sac."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd colo \u00eens\u0103, la voi a fost veselie \u015fi petrecere, au fost boi t\u0103ia\u0163i \u015fi oi \u00eenjunghiate! S-a m\u00e2ncat carne, s-a b\u0103ut vin \u015fi s-a strigat: \u00abS\u0103 m\u00e2nc\u0103m \u015fi s\u0103 bem, c\u0103ci m\u00e2ine vom muri!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "DOMNUL O\u015ftirilor mi S-a descoperit, spun\u00e2ndu-mi: \u00abAceast\u0103 nelegiuire a voastr\u0103 nu va fi isp\u0103\u015fit\u0103 p\u00e2n\u0103 ve\u0163i muri\u00bb, zice St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor: \u00abDu-te la acel administrator, la \u015eebna, administratorul palatului, \u015fi spune-i:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018Ce drept ai tu aici \u015fi pe cine ai tu pe aceste locuri, de \u0163i-ai s\u0103pat chiar aici un morm\u00e2nt, un morm\u00e2nt s\u0103pat pe \u00een\u0103l\u0163ime, un loc d\u0103ltuit \u00een st\u00e2nc\u0103?\u2019\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iat\u0103! DOMNUL e gata s\u0103 te apuce cu putere \u015fi s\u0103 te arunce de aici, b\u0103rbat puternic!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Te va \u00eenf\u0103\u015fura str\u00e2ns \u015fi te va arunca ca pe o minge, \u00eentr-o \u0163ar\u0103 \u00eentins\u0103; acolo vei muri \u015fi acolo \u00ee\u0163i vor r\u0103m\u00e2ne carele tale frumoase, tu, ru\u015finea palatului st\u0103p\u00e2nului t\u0103u!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te voi da afar\u0103 din slujb\u0103 \u015fi vei fi dobor\u00e2t de pe pozi\u0163ia ta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00ab\u00cen ziua aceea \u00eel voi chema pe slujitorul Meu, pe Eliachim, fiul lui Hilchia,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00eel voi \u00eembr\u0103ca cu mantia ta \u015fi-l voi \u00eencinge cu cing\u0103toarea ta, iar autoritatea ta i-o voi da lui. El va fi un tat\u0103 pentru locuitorii Ierusalimului \u015fi pentru Casa lui Iuda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pe um\u0103rul lui voi pune cheia Casei lui David. Ce va deschide el, nimeni nu va \u00eenchide, iar ce va \u00eenchide, nimeni nu va deschide!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cel voi \u00eempl\u00e2nta ca pe un piron \u00eentr-un loc tare \u015fi va fi un tron de onoare pentru familia tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vor sprijini pe el toat\u0103 gloria familiei tat\u0103lui s\u0103u: urma\u015fii \u015fi vl\u0103starii, orice vas mic, de la castroane p\u00e2n\u0103 la ulcioare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, zice DOMNUL O\u015ftirilor, \u0163\u0103ru\u015ful \u00eempl\u00e2ntat \u00een loc sigur va fi scos; va fi t\u0103iat \u015fi va c\u0103dea, iar povara ce se sprijinea pe el va fi dobor\u00e2t\u0103\u00bb, c\u0103ci DOMNUL a vorbit.\u201c"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profe\u0163ie \u00eempotriva Tirului - O profe\u0163ie cu privire la Tir. \u201eV\u0103ita\u0163i-v\u0103, cor\u0103bii de Tar\u015fi\u015f, c\u0103ci fort\u0103rea\u0163a \u015fi portul v\u0103 sunt distruse! Din Chitim au primit aceast\u0103 veste."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u0103ce\u0163i, locuitori ai \u0163\u0103rmului, precum \u015fi voi, negustori din Sidon, care v-a\u0163i \u00eembog\u0103\u0163it din nego\u0163ul pe mare!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Str\u0103b\u0103t\u00e2nd ape multe, gr\u00e2nele erau aduse din \u015eihor; seceri\u015ful Nilului era venitul Tirului, acesta devenind locul de nego\u0163 al neamurilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0103-\u0163i fie ru\u015fine, Sidon, fort\u0103rea\u0163\u0103 a m\u0103rii! C\u0103ci marea a vorbit astfel: \u00abN-am avut dureri, nici n-am n\u0103scut; n-am \u00eengrijit b\u0103ie\u0163i, nici n-am crescut fete.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd va ajunge vestea \u00een Egipt, se vor \u00eengrozi de cele auzite despre Tir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Trece\u0163i spre Tar\u015fi\u015f! V\u0103ita\u0163i-v\u0103, locuitori ai \u0163\u0103rmului!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aceasta s\u0103 fie, oare, cetatea voastr\u0103 plin\u0103 de veselie, cetatea \u00eentemeiat\u0103 din vremuri str\u0103vechi, ai c\u0103rei pa\u015fi au dus-o p\u00e2n\u0103 departe, \u00eentemeind colonii?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cine a pl\u0103nuit aceasta \u00eempotriva Tirului, \u00eempotriva celui ce oferea coroane, ai c\u0103rui negustori erau prin\u0163i, ai c\u0103rui comercian\u0163i erau cei mai onora\u0163i de pe p\u0103m\u00e2nt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "DOMNUL O\u015ftirilor a pl\u0103nuit aceasta \u2013 pentru a zdrobi m\u00e2ndria a tot ce este glorios, pentru a-i umili pe to\u0163i cei onora\u0163i de pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cultiv\u0103-\u0163i \u0163ara, ca malul Nilului, fiic\u0103 a Tar\u015fi\u015fului, c\u0103ci port nu mai ai!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "DOMNUL \u015ei-a \u00eentins m\u00e2na peste mare \u015fi a f\u0103cut \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile s\u0103 se cutremure. Cu privire la Canaan, a poruncit s\u0103-i fie distruse fort\u0103re\u0163ele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El a zis: \u00abNu te vei mai bucura, o, fecioar\u0103 asuprit\u0103, fiic\u0103 a Sidonului! Ridic\u0103-te \u015fi du-te \u00een Chitim, \u00eens\u0103 nici m\u0103car acolo nu vei avea odihn\u0103!\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Privi\u0163i la \u0163ara caldeenilor, la un popor care nu mai este! Asirienii au f\u0103cut din ea un loc pentru animalele s\u0103lbatice. \u015ei-au ridicat turnurile de asalt, i-au jefuit palatele \u015fi au f\u0103cut din ea o ruin\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0103ita\u0163i-v\u0103, cor\u0103bii de Tar\u015fi\u015f, c\u0103ci fort\u0103rea\u0163a voastr\u0103 este distrus\u0103!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Din ziua aceea Tirul va fi uitat pentru \u015faptezeci de ani \u2013 timpul vie\u0163ii unui \u00eemp\u0103rat. Iar la sf\u00e2r\u015fitul celor \u015faptezeci de ani, Tirului i se va \u00eent\u00e2mpla ca prostituatei din c\u00e2ntec:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abIa lira \u015fi str\u0103bate cetatea, prostituat\u0103 care ai fost uitat\u0103! C\u00e2nt\u0103 iscusit, c\u00e2nt\u0103-\u0163i c\u00e2ntecul de mai multe ori, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103-\u015fi aduc\u0103 aminte de tine!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd se vor \u00eencheia cei \u015faptezeci de ani, DOMNUL va vizita Tirul. Cetatea se va \u00eentoarce la c\u00e2\u015ftigul ei \u015fi se va prostitua cu toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Profitul \u015fi plata ei \u00eens\u0103 vor fi puse deoparte pentru DOMNUL. Acestea nu vor fi nici adunate, nici p\u0103strate, ci c\u00e2\u015ftigul ei va asigura hran\u0103 din bel\u015fug \u015fi haine frumoase pentru cei ce tr\u0103iesc \u00eenaintea DOMNULUI.\u201c"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 asupra \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt - \u201eIat\u0103! DOMNUL este pe cale s\u0103 pustiasc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul, s\u0103 fac\u0103 din el o pustie; va face din suprafa\u0163a sa o ruin\u0103 \u015fi-i va \u00eempr\u0103\u015ftia locuitorii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La fel i se va \u00eent\u00e2mpla preotului, ca poporului, st\u0103p\u00e2nului, ca sclavului s\u0103u, st\u0103p\u00e2nei, ca slujnicei ei, celui ce vinde, ca celui ce cump\u0103r\u0103, celui ce \u00eemprumut\u0103, ca celui ce ia cu \u00eemprumut \u015fi celui ce i se datoreaz\u0103, ca datornicului."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul va fi \u00een \u00eentregime pustiit \u015fi jefuit, c\u0103ci DOMNUL a rostit acest cuv\u00e2nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul se usuc\u0103 \u015fi se ofile\u015fte, lumea sufer\u0103 \u015fi se ve\u015fteje\u015fte, iar conduc\u0103torii popoarelor lumii sufer\u0103 \u015fi ei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul este p\u00e2ng\u0103rit de propriii s\u0103i locuitori, care au \u00eenc\u0103lcat legile, au nesocotit poruncile \u015fi au rupt leg\u0103m\u00e2ntul cel ve\u015fnic."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea un blestem devoreaz\u0103 p\u0103m\u00e2ntul, iar locuitorii lui \u00ee\u015fi isp\u0103\u015fesc vina; de aceea sunt mistui\u0163i locuitorii p\u0103m\u00e2ntului, doar c\u00e2\u0163iva fiind cru\u0163a\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mustul se usuc\u0103, iar vi\u0163a-de-vie se ve\u015fteje\u015fte; to\u0163i cei cu inima vesel\u0103 suspin\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Veselia tamburinelor a \u00eencetat, zgomotul celor ce petrec s-a oprit, bucuria lirei s-a sf\u00e2r\u015fit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu se mai bea vin c\u00e2nt\u00e2nd, iar b\u0103utura tare este amar\u0103 pentru cei ce o beau."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cetatea pustie st\u0103 d\u0103r\u00e2mat\u0103; toate casele sunt \u00eenchise, nimeni nu poate intra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pe str\u0103zi ei strig\u0103 dup\u0103 vin; orice bucurie s-a dus \u015fi veselia a fost izgonit\u0103 din \u0163ar\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cetatea e l\u0103sat\u0103 \u00een ruine, iar poarta \u00eei este sf\u0103r\u00e2mat\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pe \u00eentinderea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi \u00een mijlocul popoarelor va fi ca atunci c\u00e2nd se scutur\u0103 m\u0103slinul, ca atunci c\u00e2nd r\u0103m\u00e2n c\u00e2\u0163iva ciorchini dup\u0103 culesul viei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ei \u00ee\u015fi \u00eenal\u0163\u0103 glasurile, strig\u0103 de bucurie \u015fi aclam\u0103, dinspre apus, m\u0103re\u0163ia DOMNULUI."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De aceea voi, cei din r\u0103s\u0103rit, da\u0163i cinste DOMNULUI! Cei de pe insulele m\u0103rii, sl\u0103vi\u0163i Numele DOMNULUI, Dumnezeul lui Israel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De la marginile p\u0103m\u00e2ntului auzim c\u00e2nt\u00e2ndu-se: \u00abSlav\u0103 Celui Drept!\u00bb Eu \u00eens\u0103 zic: \u00abM\u0103 doare sufletul! M\u0103 doare sufletul! Vai de mine! \u00cen\u015fel\u0103torii \u00een\u015fal\u0103, \u00een\u015fel\u0103torii \u00een\u015fal\u0103 cu viclenie!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Groaza, groapa \u015fi cursa te a\u015fteapt\u0103, locuitor al p\u0103m\u00e2ntului!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oricine va fugi la zgomotul groazei va c\u0103dea \u00een groap\u0103 \u015fi oricine va ie\u015fi din groap\u0103 va fi prins \u00een curs\u0103. C\u0103ci st\u0103vilarele din \u00een\u0103l\u0163ime sunt deschise \u015fi temeliile p\u0103m\u00e2ntului se cutremur\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul este f\u0103cut f\u0103r\u00e2me, p\u0103m\u00e2ntul este rupt \u00een buc\u0103\u0163i, p\u0103m\u00e2ntul este zguduit cu putere."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul se clatin\u0103 ca un om beat, se leag\u0103n\u0103 ca o colib\u0103 \u00een v\u00e2nt. P\u0103catul r\u0103zvr\u0103tirii sale \u00eel apas\u0103 at\u00e2t de greu, \u00eenc\u00e2t se pr\u0103bu\u015fe\u015fte \u015fi nu se mai ridic\u0103 din nou."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea DOMNUL va pedepsi \u00een \u00een\u0103l\u0163imi, o\u015ftirea cerului, iar pe p\u0103m\u00e2nt, pe \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vor fi aduna\u0163i \u00eempreun\u0103, ca prizonierii, \u00eentr-o groap\u0103. Vor fi \u00eenchi\u015fi \u00eentr-o \u00eenchisoare \u015fi, dup\u0103 multe zile, vor fi pedepsi\u0163i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci luna va fi umilit\u0103 \u015fi soarele f\u0103cut de ru\u015fine, pentru c\u0103 DOMNUL O\u015ftirilor va domni pe muntele Sion \u015fi \u00een Ierusalim, \u00eenaintea b\u0103tr\u00e2nilor S\u0103i, \u00een slav\u0103."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Laud\u0103 pentru eliberarea de sub opresiune - O, DOAMNE, Tu e\u015fti Dumnezeul meu! Te voi \u00een\u0103l\u0163a \u015fi \u00ce\u0163i voi l\u0103uda Numele, c\u0103ci ai f\u0103cut lucruri minunate, lucruri pl\u0103nuite demult, care s-au \u00eemplinit cu credincio\u015fie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ai pref\u0103cut cetatea \u00eentr-un morman de moloz, citadela \u00eentr-o ruin\u0103. Fort\u0103rea\u0163a str\u0103inilor nu mai e o cetate; ea nu va mai fi niciodat\u0103 rezidit\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea popoarele puternice Te vor sl\u0103vi; cet\u0103\u0163ile neamurilor de temut se vor teme de Tine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci Tu ai fost un refugiu pentru cel s\u0103rman, un refugiu pentru cel nevoia\u015f \u00een necazul s\u0103u, un ad\u0103post \u00een furtun\u0103 \u015fi o umbr\u0103 \u00een mijlocul caniculei, atunci c\u00e2nd suflarea asupritorilor lovea ca furtuna \u00eentr-un zid"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi ca ar\u015fi\u0163a soarelui \u00eentr-un loc uscat. Tu aduci la t\u0103cere zarva str\u0103inilor \u015fi, a\u015fa cum c\u0103ldura este domolit\u0103 de umbra unui nor, tot astfel \u015fi c\u00e2ntarea asupritorilor \u00eenceteaz\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "DOMNUL O\u015ftirilor va preg\u0103ti pe muntele acesta, pentru toate popoarele, un osp\u0103\u0163 cu c\u0103rnuri grase, un osp\u0103\u0163 cu vinuri bune \u2013 c\u0103rnuri pline de m\u0103duv\u0103 \u015fi vinuri din cele mai bune."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pe muntele acesta El va nimici v\u0103lul care acoper\u0103 toate popoarele, \u00eenvelitoarea aruncat\u0103 peste toate neamurile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El va \u00eenghi\u0163i moartea pentru totdeauna. St\u0103p\u00e2nul DOMN va \u015fterge lacrimile de pe toate fe\u0163ele \u015fi va \u00eendep\u0103rta de pe tot p\u0103m\u00e2ntul ocara poporului S\u0103u, c\u0103ci DOMNUL a vorbit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea se va zice: \u00abPrivi\u0163i! Acesta este Dumnezeul nostru! Am n\u0103d\u0103jduit \u00een El, \u015fi El ne-a m\u00e2ntuit! Acesta este DOMNUL \u00een Care ne-am pus n\u0103dejdea! S\u0103 fim veseli \u015fi s\u0103 ne bucur\u0103m \u00een m\u00e2ntuirea Sa!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e2na DOMNULUI se va odihni pe muntele acesta. Moabi\u0163ii \u00eens\u0103 vor fi c\u0103lca\u0163i de El \u00een picioare, a\u015fa cum este c\u0103lcat \u00een picioare paiul \u00een b\u0103legar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00ce\u015fi vor \u00eentinde m\u00e2inile \u00een mijlocul lui, cum \u00ee\u015fi \u00eentinde \u00eenot\u0103torul m\u00e2inile s\u0103 \u00eenoate; m\u00e2ndria lor va fi dobor\u00e2t\u0103 \u00een ciuda dib\u0103ciei m\u00e2inilor lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El va d\u0103r\u00e2ma fortifica\u0163iile \u00eenalte ale zidurilor tale, le va dobor\u00ee \u015fi le va arunca la p\u0103m\u00e2nt, chiar \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2ntecul de biruin\u0163\u0103 al lui Iuda - \u00cen ziua aceea, \u00een \u0163ara lui Iuda se va c\u00e2nta acest c\u00e2ntec: \u00abAvem o cetate puternic\u0103! Dumnezeu a f\u0103cut m\u00e2ntuire din zidurile \u015fi meterezele ei!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deschide-\u0163i por\u0163ile ca s\u0103 poat\u0103 intra neamul cel drept, neamul ce p\u0103ze\u015fte credin\u0163a!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Celui cu mintea statornic\u0103 Tu \u00eei asiguri pacea \u2013 da, pacea, c\u0103ci se \u00eencrede \u00een Tine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cencrede\u0163i-v\u0103 \u00een DOMNUL pentru totdeauna, pentru c\u0103 \u00een DOMNUL, da, \u00een DOMNUL, ave\u0163i o st\u00e2nc\u0103 ve\u015fnic\u0103!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci El i-a umilit pe cei ce locuiesc pe \u00een\u0103l\u0163imi, a dobor\u00e2t cetatea cea \u00eeng\u00e2mfat\u0103; a dobor\u00e2t-o la p\u0103m\u00e2nt, a aruncat-o \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ea este c\u0103lcat\u0103 \u00een picioare, de picioarele celui asuprit, \u015fi strivit\u0103 sub pa\u015fii celor nevoia\u015fi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Calea celui drept este neted\u0103, c\u0103rarea celui drept pe care Tu o neteze\u015fti este dreapt\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da, DOAMNE, umbl\u00e2nd pe c\u0103rarea poruncilor Tale, Te a\u015ftept\u0103m! Numele T\u0103u \u015fi aducerea-aminte despre Tine sunt dorin\u0163a sufletului nostru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sufletul meu t\u00e2nje\u015fte dup\u0103 Tine noaptea \u015fi duhul din\u0103untrul meu Te caut\u0103 dis-de-diminea\u0163\u0103, c\u0103ci atunci c\u00e2nd judec\u0103\u0163ile Tale sunt pe p\u0103m\u00e2nt, locuitorii lumii \u00eenva\u0163\u0103 dreptatea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 celui r\u0103u i se arat\u0103 \u00eendurare, el tot nu \u00eenva\u0163\u0103 dreptatea; tot nedrept se poart\u0103 chiar \u00eentr-o \u0163ar\u0103 unde domne\u015fte dreptatea, nerecunosc\u00e2nd m\u0103re\u0163ia DOMNULUI."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "DOAMNE, m\u00e2na Ta este ridicat\u0103, dar ei n-o v\u0103d. Las\u0103-i s\u0103-\u0162i vad\u0103 r\u00e2vna pentru poporul T\u0103u \u015fi s\u0103 li se fac\u0103 ru\u015fine! Las\u0103 ca focul preg\u0103tit pentru du\u015fmanii T\u0103i s\u0103-i mistuie!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar nou\u0103, DOAMNE, Tu ne vei da pacea, c\u0103ci tot ce am realizat, Tu ai f\u0103cut pentru noi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "DOAMNE, Dumnezeul nostru, \u015fi al\u0163i st\u0103p\u00e2ni \u00een afar\u0103 de Tine au domnit peste noi, dar noi recunoa\u015ftem doar Numele T\u0103u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Acei mor\u0163i nu se mai \u00eentorc la via\u0163\u0103, spiritele lor nu se vor mai ridica, c\u0103ci i-ai pedepsit, i-ai nimicit \u015fi le-ai \u015fters toat\u0103 pomenirea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tu, DOAMNE, ai \u00eenmul\u0163it neamul; ai \u00eenmul\u0163it neamul \u015fi ai l\u0103rgit toate hotarele \u0163\u0103rii. Meri\u0163i s\u0103 fii sl\u0103vit!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "DOAMNE, ei Te-au c\u0103utat c\u00e2nd erau \u00een necaz; c\u00e2nd \u00eei disciplinai, ei \u00ee\u015fi rev\u0103rsau t\u00e2nguirea \u00eenaintea Ta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ca o femeie \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi gata s\u0103 nasc\u0103, care se zv\u00e2rcole\u015fte \u015fi \u0163ip\u0103 \u00een durerile ei, a\u015fa eram noi \u00eenaintea Ta, DOAMNE."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Am purtat \u00een p\u00e2ntece copii, ne-am zv\u00e2rcolit \u00een dureri, dar am n\u0103scut v\u00e2nt. M\u00e2ntuirea n-am adus-o pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi nu i-am n\u0103scut pe locuitorii lumii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar mor\u0163ii t\u0103i se vor \u00eentoarce la via\u0163\u0103, trupurile lor se vor ridica. Trezi\u0163i-v\u0103 \u015fi c\u00e2nta\u0163i de bucurie, cei ce locui\u0163i \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, c\u0103ci roua voastr\u0103 este o rou\u0103 str\u0103lucitoare, iar p\u0103m\u00e2ntul \u00eei va na\u015fte pe cei ce au murit!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du-te, poporul Meu, intr\u0103 \u00een od\u0103ile tale \u015fi \u00eenchide-\u0163i u\u015file dup\u0103 tine! Ascunde-te pentru o scurt\u0103 vreme, p\u00e2n\u0103 trece indignarea!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci, iat\u0103! DOMNUL iese din locuin\u0163a Sa ca s\u0103-i pedepseasc\u0103 pe locuitorii p\u0103m\u00e2ntului pentru nelegiuirea lor. P\u0103m\u00e2ntul va ar\u0103ta s\u00e2ngele v\u0103rsat pe el \u015fi nu \u00ee\u015fi va mai ascunde uci\u015fii."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Restaurarea lui Israel - \u00cen ziua aceea DOMNUL va pedepsi, cu sabia Sa aspr\u0103, mare \u015fi puternic\u0103, Leviatanul, \u015farpele fugar, Leviatanul, \u015farpele \u00eencol\u0103cit. Va ucide monstrul Tanin din mare!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea va exista o vie aleas\u0103: \u00abC\u00e2nta\u0163i despre ea!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu, DOMNUL, sunt veghetorul ei: o ud tot timpul \u015fi o p\u0103zesc zi \u015fi noapte, pentru ca nimeni s\u0103 nu-i fac\u0103 r\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu sunt m\u00e2nios deloc. Dar dac\u0103 voi g\u0103si spini \u015fi m\u0103r\u0103cini, voi m\u0103r\u015f\u0103lui la lupt\u0103 \u00eempotriva lor \u015fi \u00eei voi arde pe to\u0163i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Afar\u0103 doar dac\u0103 ace\u015ftia vor c\u0103uta ocrotirea Mea \u015fi vor urm\u0103ri s\u0103 se \u00eempace cu Mine; da, s\u0103 se \u00eempace cu Mine.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen zilele care vin, Iacov va prinde r\u0103d\u0103cin\u0103, Israel va \u00eenflori, va da l\u0103stari \u015fi va umple \u00eentreaga lume cu rod."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L-a lovit oare DOMNUL cum i-a lovit pe cei ce-l loveau? A fost el ucis cum au fost uci\u015fi cei ce-l ucideau?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izgonindu-l, trimi\u0163\u00e2ndu-l \u00een exil, Te-ai luptat cu el! Cu suflarea Sa n\u0103prasnic\u0103 l-a str\u0103mutat \u00een ziua c\u00e2nd a suflat v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prin urmare, astfel va fi isp\u0103\u015fit\u0103 vina lui Iacov, acesta va fi rodul deplin al \u00eendep\u0103rt\u0103rii p\u0103catului s\u0103u: c\u00e2nd El va face din toate pietrele altarelor ni\u015fte pietre de var zdrobite \u00een buc\u0103\u0163i, nu vor mai r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare nici a\u015ferele \u015fi nici altarele pentru t\u0103m\u00e2iere."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cetatea fortificat\u0103 este pustie; a ajuns o locuin\u0163\u0103 abandonat\u0103 \u015fi pustiit\u0103 ca un de\u015fert. Acolo pasc vi\u0163eii, acolo se odihnesc \u015fi-i m\u0103n\u00e2nc\u0103 ramurile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd ramurile i se usuc\u0103, sunt rupte, iar femeile vin \u015fi fac foc cu ele. Fiindc\u0103 acesta este un popor f\u0103r\u0103 minte, Creatorul lor nu va avea mil\u0103 de ei, F\u0103c\u0103torul lor nu se va \u00eendura de ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea DOMNUL va treiera de la cursul Eufratului p\u00e2n\u0103 la R\u00e2ul Egiptului, iar voi, israeli\u0163i, ve\u0163i fi aduna\u0163i unul c\u00e2te unul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea o tr\u00e2mbi\u0163\u0103 mare va suna, iar cei ce au pierit \u00een Asiria \u015fi cei exila\u0163i \u00een \u0163ara Egiptului vor veni \u015fi se vor \u00eenchina DOMNULUI pe muntele cel sf\u00e2nt, \u00een Ierusalim."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 \u00eempotriva conduc\u0103torilor, preo\u0163ilor \u015fi profe\u0163ilor corup\u0163i - Vai de acea cunun\u0103, m\u00e2ndria be\u0163ivilor din Efraim, \u015fi de floarea ofilit\u0103, frumuse\u0163ea ei glorioas\u0103, a\u015fezat\u0103 pe culmea v\u0103ii m\u0103noase a celor dobor\u00e2\u0163i de vin!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iat\u0103, St\u0103p\u00e2nul are pe cineva puternic \u015fi tare! Ca o furtun\u0103 cu grindin\u0103, distrug\u0103toare, ca o ploaie toren\u0163ial\u0103 \u015fi ca un potop puternic, o va tr\u00e2nti la p\u0103m\u00e2nt cu m\u00e2na sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cununa m\u00e2ndr\u0103 a be\u0163ivilor din Efraim va fi c\u0103lcat\u0103 \u00een picioare,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "iar floarea ofilit\u0103, frumuse\u0163ea ei glorioas\u0103, a\u015fezat\u0103 pe culmea v\u0103ii m\u0103noase, va fi ca o m\u0103slin\u0103 coapt\u0103 \u00eenainte de vreme; oricine o vede o \u00eenghite imediat ce pune m\u00e2na pe ea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea DOMNUL O\u015ftirilor va fi o cunun\u0103 glorioas\u0103, o ghirland\u0103 frumoas\u0103 pentru r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a poporului S\u0103u;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "va fi un duh de dreptate pentru cel ce st\u0103 pe scaunul de judecat\u0103 \u015fi t\u0103rie pentru cei ce alung\u0103 du\u015fmanul din fa\u0163a por\u0163ilor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar \u015fi ace\u015ftia se clatin\u0103 de vin \u015fi ame\u0163esc din cauza b\u0103uturilor tari: preot \u015fi profet sunt ame\u0163i\u0163i de b\u0103uturi tari, sunt \u00eenghi\u0163i\u0163i de vin; sunt ame\u0163i\u0163i de b\u0103uturi tari, se clatin\u0103 c\u00e2nd au vedenii \u015fi se \u00eempiedic\u0103 atunci c\u00e2nd judec\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Toate mesele sunt pline de vom\u0103, nu este nici un loc care s\u0103 nu fie murdar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00abPe cine crede El c\u0103 \u00eenva\u0163\u0103 cunoa\u015fterea? Cui crede El c\u0103 explic\u0103 mesajul? Unora \u00een\u0163\u0103rca\u0163i de cur\u00e2nd? Unora tocmai lua\u0163i de la s\u00e2n?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El d\u0103 porunc\u0103 peste porunc\u0103, porunc\u0103 peste porunc\u0103, regul\u0103 dup\u0103 regul\u0103, regul\u0103 dup\u0103 regul\u0103, pu\u0163in aici, pu\u0163in acolo.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, prin buze \u00eenc\u00e2lcite \u015fi \u00eentr-o alt\u0103 limb\u0103, va vorbi El acestui popor,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "celor c\u0103rora le-a spus: \u00abIat\u0103 locul de odihn\u0103! L\u0103sa\u0163i-l pe cel ostenit s\u0103 se odihneasc\u0103! Aici este odihna!\u00bb Dar ei n-au vrut s\u0103 asculte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea pentru ei Cuv\u00e2ntul DOMNULUI va fi: \u00abPorunc\u0103 peste porunc\u0103, porunc\u0103 peste porunc\u0103, regul\u0103 peste regul\u0103, regul\u0103 peste regul\u0103 pu\u0163in aici, pu\u0163in acolo\u00bb, pentru ca, merg\u00e2nd, s\u0103 cad\u0103 pe spate, s\u0103 fie zdrobi\u0163i, s\u0103 fie prin\u015fi \u00een curs\u0103 \u015fi captura\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul DOMNULUI, batjocoritorilor, voi care conduce\u0163i acest popor \u00een Ierusalim!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u0163i zis: \u00abAm \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt cu Moartea \u015fi cu Locuin\u0163a Mor\u0163ilor avem o \u00een\u0163elegere. Urgia n\u0103valnic\u0103 va trece f\u0103r\u0103 s\u0103 ne ating\u0103, c\u0103ci ne-am f\u0103cut din minciun\u0103 ad\u0103post \u015fi din \u00een\u015fel\u0103ciune ascunz\u0103toare.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, pun \u00een Sion o Piatr\u0103, o Piatr\u0103 \u00eencercat\u0103, o Piatr\u0103 din capul unghiului, pre\u0163ioas\u0103, o Temelie sigur\u0103! Oricine crede \u00een El nu se va fi f\u0103cut de ru\u015fine."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eu voi face din judecata dreapt\u0103 o funie de m\u0103sur\u0103 \u015fi din dreptate o cump\u0103n\u0103. Grindina \u00ee\u0163i va m\u0103tura ad\u0103postul f\u0103cut din minciun\u0103, iar apele \u00ee\u0163i vor inunda ascunz\u0103toarea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Leg\u0103m\u00e2ntul vostru cu Moartea va fi anulat, iar \u00een\u0163elegerea voastr\u0103 cu Locuin\u0163a Mor\u0163ilor va c\u0103dea. C\u00e2nd va trece urgia n\u0103valnic\u0103 ve\u0163i fi strivi\u0163i de ea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ori de c\u00e2te ori va trece, v\u0103 va apuca, c\u0103ci va trece diminea\u0163\u0103 de diminea\u0163\u0103, zi de zi \u015fi noapte de noapte!\u00bb \u00cen\u0163elegerea acestui mesaj nu va produce dec\u00e2t groaz\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci patul e prea scurt s\u0103 te \u00eentinzi pe el, iar \u00eenvelitoarea prea \u00eengust\u0103 s\u0103 te \u00eenf\u0103\u015fori cu ea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "DOMNUL Se va ridica cum a f\u0103cut-o pe muntele Pera\u0163im; se va m\u00e2nia ca \u00een valea Ghivon, ca s\u0103-\u015ei fac\u0103 lucrarea, lucrarea Sa neobi\u015fnuit\u0103; ca s\u0103-\u015ei duc\u0103 la \u00eendeplinire fapta, fapta Sa nemaipomenit\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Acum dar, nu mai batjocori\u0163i, ori lan\u0163urile vi se vor str\u00e2nge mai tare, fiindc\u0103 am auzit de la St\u0103p\u00e2nul, DOMNUL O\u015ftirilor, o hot\u0103r\u00e2re de nimicire a \u00eentregii \u0163\u0103ri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lua\u0163i aminte \u015fi asculta\u0163i glasul meu! Fi\u0163i aten\u0163i \u015fi asculta\u0163i rostirea mea!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oare plugarul ar\u0103 tot anul pentru a sem\u0103na? Oare tot anul br\u0103zdeaz\u0103 \u015fi gr\u0103peaz\u0103 p\u0103m\u00e2ntul?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a netezit suprafa\u0163a, oare nu \u00eempr\u0103\u015ftie apoi m\u0103rar, nu seam\u0103n\u0103 chimion? Nu planteaz\u0103 gr\u00e2ul \u00een r\u00e2nduri, orzul \u00een parcela lui \u015fi secara alb\u0103 drept margine?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dumnezeul lui \u00eel instruie\u015fte \u00een felul acesta. Da, El \u00eei d\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u0103rarul nu se treier\u0103 cu treier\u0103toarea, nici chimionul nu se calc\u0103 cu t\u0103v\u0103lugul, ci m\u0103rarul se bate cu un b\u0103\u0163, iar chimionul cu o nuia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gr\u00e2nele sunt zdrobite, dar nu se treier\u0103 ve\u015fnic. Roata carului de treierat trece peste ele, dar caii nu le zdrobesc."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei lucrul acesta vine tot de la DOMNUL O\u015ftirilor, Care este minunat \u00een sfat \u015fi m\u0103re\u0163 \u00een \u00een\u0163elepciune."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 \u00eempotriva Ierusalimului - Vai \u0163ie Ariel, Ariel, cetatea pe care David a asediat-o ! Ad\u0103uga\u0163i an dup\u0103 an \u015fi l\u0103sa\u0163i s\u0103rb\u0103torile s\u0103-\u015fi continue cursul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cel voi asedia pe Ariel, iar el va pl\u00e2nge \u015fi se va jeli; \u00cemi va fi ca o vatr\u0103 de altar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te voi \u00eempresura, te voi asedia cu turnuri de asalt, voi ridica fort\u0103re\u0163e \u00eempotriva ta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dobor\u00e2t la p\u0103m\u00e2nt, vei vorbi de acolo, iar cuvintele tale vor veni din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 ca un murmur; glasul t\u0103u va veni de la p\u0103m\u00e2nt ca cel al unei stafii \u015fi din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u00ee\u0163i vei \u00eeng\u0103ima cuvintele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar mul\u0163imea du\u015fmanilor t\u0103i va fi ca \u0163\u0103r\u00e2na fin\u0103 \u015fi ceata tiranilor ca pleava purtat\u0103 de v\u00e2nt. \u015ei deodat\u0103, \u00eentr-o clipit\u0103,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "DOMNUL O\u015ftirilor va veni la tine cu tunet, cutremur \u015fi mare vuiet, cu vijelie, furtun\u0103 \u015fi flac\u0103r\u0103 de foc mistuitoare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca un vis, ca o viziune de noapte va fi mul\u0163imea neamurilor care lupt\u0103 \u00eempotriva lui Ariel, to\u0163i cei ce \u00eel atac\u0103 pe el \u015fi fort\u0103rea\u0163a lui, to\u0163i cei ce-l asediaz\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ca un om fl\u0103m\u00e2nd care viseaz\u0103 c\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103, dar se treze\u015fte tot fl\u0103m\u00e2nd sau ca un om \u00eensetat care viseaz\u0103 c\u0103 bea, dar se treze\u015fte sleit de puteri \u015fi \u00eensetat, a\u015fa se va \u00eent\u00e2mpla cu mul\u0163imea neamurilor care lupt\u0103 \u00eempotriva muntelui Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00eencremeni\u0163i \u015fi uimi\u0163i! Orbi\u0163i-v\u0103 \u015fi fi\u0163i f\u0103r\u0103 vedere! \u00cemb\u0103ta\u0163i-v\u0103, dar nu de vin! Cl\u0103tina\u0163i-v\u0103, dar nu de b\u0103utur\u0103 tare!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ci pentru c\u0103 DOMNUL a turnat peste voi un duh de somn ad\u00e2nc. Profe\u0163ilor! El v-a \u00eenchis ochii! V\u0103z\u0103torilor! El v-a acoperit capetele!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Astfel, \u00eentreaga viziune nu este pentru voi dec\u00e2t cuvintele unui sul sigilat. Dac\u0103 \u00eei va fi dat unuia care \u015ftie s\u0103 citeasc\u0103, spun\u00e2ndu-i-se: \u2013 Cite\u015fte, te rog, sulul acesta! El va r\u0103spunde: \u2013 Nu pot, e sigilat!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 \u00eei va fi dat unuia care nu \u015ftie s\u0103 citeasc\u0103, spun\u00e2ndu-i-se: \u2013 Cite\u015fte sulul acesta! El va r\u0103spunde: \u2013 Nu \u015ftiu s\u0103 citesc!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul a zis: \u00abPoporul acesta se apropie de Mine numai cu gura \u015fi M\u0103 cinste\u015fte doar cu buzele, dar inima lui este departe de Mine! Frica pe care o are fa\u0163\u0103 de Mine este doar o porunc\u0103 omeneasc\u0103, \u00eenv\u0103\u0163at\u0103 pe de rost."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea, \u00eenc\u0103 o dat\u0103 voi uimi acest popor, f\u0103c\u00e2nd lucruri minunate. \u00cen\u0163elepciunea celor \u00een\u0163elep\u0163i ai lui va pieri \u015fi priceperea celor pricepu\u0163i se va face nev\u0103zut\u0103.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vai de cei ce sap\u0103 ad\u00e2nc pentru a-\u015fi ascunde planurile \u00eenaintea DOMNULUI, ale c\u0103ror fapte sunt \u00een \u00eentuneric \u015fi care zic: \u00abNu ne vede nimeni! Nu \u015ftie nimeni!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voi privi\u0163i lucrurile pe dos! Oare olarul poate fi considerat ca lutul? \u00cei va zice oare lucrul f\u0103cut celui ce l-a \u00eentocmit: \u00abNu tu m-ai \u00eentocmit!\u00bb? Sau \u00eei va zice lucrul modelat celui ce l-a modelat: \u00abE\u015fti f\u0103r\u0103 pricepere!\u00bb?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu peste mult\u0103 vreme, Libanul va fi transformat \u00eentr-o livad\u0103, iar livada va ajunge s\u0103 fie considerat\u0103 drept p\u0103dure."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea cel surd va auzi cuvintele sulului \u015fi, din negura \u015fi \u00eentunericul \u00een care se afl\u0103, ochii celui orb vor vedea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cei smeri\u0163i se vor bucura din nou \u00een DOMNUL, iar cei mai nevoia\u015fi se vor veseli \u00een Sf\u00e2ntul lui Israel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei aceasta pentru c\u0103 tiranul va disp\u0103rea, iar batjocoritorul nu va mai fi. To\u0163i cei ce p\u00e2ndesc s\u0103 fac\u0103 r\u0103ul vor fi t\u0103ia\u0163i \u2013"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "cei ce \u00eenvinov\u0103\u0163esc pe al\u0163ii printr-o m\u0103rturie fals\u0103, cei ce \u00eentind o curs\u0103 celui ce judec\u0103 la poarta cet\u0103\u0163ii \u015fi care, prin minciun\u0103, \u00eel lipsesc pe cel drept de justi\u0163ie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De aceea a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, Care l-a r\u0103scump\u0103rat pe Avraam, cu privire la Casa lui Iacov: \u00abIacov nu va mai fi ru\u015finat, nu-i va mai p\u0103li fa\u0163a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi vor vedea copiii \u00een mijlocul lor, lucrarea m\u00e2inilor Mele, \u00cemi vor sfin\u0163i Numele, \u00cel vor sfin\u0163i pe Sf\u00e2ntul lui Iacov \u015fi se vor teme de Dumnezeul lui Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cei r\u0103t\u0103ci\u0163i \u00een duh vor dob\u00e2ndi pricepere, iar cei ce c\u00e2rteau vor primi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eVai de copiii r\u0103zvr\u0103ti\u0163i, zice DOMNUL, care fac planuri ce nu sunt de la Mine \u015fi alian\u0163e ce nu vin din Duhul Meu, ad\u0103ug\u00e2nd astfel p\u0103cat peste p\u0103cat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ei se duc \u00een Egipt, f\u0103r\u0103 s\u0103-Mi cear\u0103 sfatul, ca s\u0103 caute ad\u0103post \u00een ocrotirea lui Faraon \u015fi protec\u0163ie la umbra Egiptului!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea ocrotirea lui Faraon va fi pentru voi o ru\u015fine, iar protec\u0163ia la umbra Egiptului, o ocar\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru c\u0103, de\u015fi are prin\u0163i \u00een \u0162oan \u015fi trimi\u015fii s\u0103i au ajuns p\u00e2n\u0103 la Hanes,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "fiecare va fi f\u0103cut de ru\u015fine de c\u0103tre un popor care nu le este de nici un folos, care nu aduce nici ajutor, nici c\u00e2\u015ftig, ci doar ru\u015fine \u015fi ocar\u0103.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O profe\u0163ie cu privire la animalele din Neghev. \u201ePrintr-un \u0163inut al necazului \u015fi al str\u00e2mtor\u0103rii, al leoaicei \u015fi al leului ce rage, al viperei \u015fi al dragonului, ei \u00ee\u015fi car\u0103 bog\u0103\u0163iile pe spinarea m\u0103garilor \u015fi averile pe cocoa\u015fa c\u0103milelor, c\u0103tre acel popor ce nu poate ajuta,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "c\u0103tre Egipt, al c\u0103rui ajutor este doar de\u015fert\u0103ciune \u015fi nimic. De aceea \u00cel numesc: \u00abRahab cel ce nu face nimic.\u00bb\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eAcum, du-te \u015fi scrie aceste lucruri pentru ei pe o t\u0103bli\u0163\u0103, scrie-le pe un sul, ca s\u0103 fie o m\u0103rturie ve\u015fnic\u0103 pentru vremea care vine!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci ei sunt un popor r\u0103zvr\u0103tit, ni\u015fte copii mincino\u015fi, copii care nu vor s\u0103 asculte Legea DOMNULUI,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "care zic v\u0103z\u0103torilor: \u00abS\u0103 nu mai ave\u0163i vedenii!\u00bb \u015fi profe\u0163ilor: \u00abNu ne mai profe\u0163i\u0163i ce este drept! Spune\u0163i-ne lucruri m\u0103gulitoare, profe\u0163i\u0163i-ne iluzii!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u0103r\u0103si\u0163i calea! \u00cendep\u0103rta\u0163i-v\u0103 de pe c\u0103rare \u015fi nu ne mai confrunta\u0163i cu Sf\u00e2ntul lui Israel!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea a\u015fa vorbe\u015fte Sf\u00e2ntul lui Israel: \u00abPentru c\u0103 respinge\u0163i acest mesaj, pentru c\u0103 v\u0103 pune\u0163i \u00eencrederea \u00een asuprire \u015fi-n \u00een\u015fel\u0103ciune \u015fi v\u0103 baza\u0163i pe ele,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de aceea, aceast\u0103 nelegiuire va fi pentru voi asemenea unei sp\u0103rturi \u00eentr-un zid \u00eenalt, care se l\u0103rge\u015fte \u015fi-i provoac\u0103 pr\u0103bu\u015firea, pr\u0103bu\u015fire care va veni deodat\u0103, \u00eentr-o clip\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cel va sparge ca pe un vas de lut, zdrobit at\u00e2t de ne\u00eendur\u0103tor, \u00eenc\u00e2t printre cioburile lui nu se va mai afla nici m\u0103car unul pentru luat c\u0103rbuni din vatr\u0103 sau pentru scos ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2n\u0103.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul DOMN, Sf\u00e2ntul lui Israel, vorbe\u015fte astfel: \u00ab\u00cen poc\u0103in\u0163\u0103 \u015fi a\u015fteptare va fi izb\u0103virea voastr\u0103, \u00een calm \u015fi \u00eencredere va fi t\u0103ria voastr\u0103.\u00bb Dar n-a\u0163i vrut!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u0163i zis: \u00abNu! Ci vom fugi pe cai!\u00bb \u2013 tocmai de aceea ve\u0163i fi nevoi\u0163i s\u0103 fugi\u0163i! \u015ei: \u00abVom c\u0103l\u0103ri pe cai iu\u0163i!\u00bb \u2013 tocmai de aceea urm\u0103ritorii vo\u015ftri vor fi \u015fi ei iu\u0163i!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La amenin\u0163area unuia vor fugi o mie \u015fi la amenin\u0163area a cinci ve\u0163i fugi cu to\u0163ii p\u00e2n\u0103 ve\u0163i fi l\u0103sa\u0163i ca un st\u00e2lp pe v\u00e2rful unui munte, ca un steag pe cre\u015ftetul unui deal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Totu\u015fi DOMNUL a\u015fteapt\u0103 s\u0103 v\u0103 arate \u00eendurare. Totu\u015fi El Se ridic\u0103 s\u0103 v\u0103 arate mil\u0103. C\u0103ci DOMNUL este un Dumnezeu al drept\u0103\u0163ii! Binecuv\u00e2nta\u0163i sunt to\u0163i cei ce n\u0103d\u0103jduiesc \u00een El!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Da, popor al Sionului, care locuie\u015fti \u00een Ierusalim, nu vei mai pl\u00e2nge! El se va \u00eendura de tine c\u00e2nd \u00ee\u0163i va auzi strig\u0103tul de ajutor; imediat ce te va auzi, \u00ee\u0163i va r\u0103spunde."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De\u015fi St\u0103p\u00e2nul v\u0103 va da p\u00e2inea necazului \u015fi apa suferin\u0163ei, \u00eenv\u0103\u0163\u0103torii vo\u015ftri nu se vor mai ascunde, ci ochii vo\u015ftri \u00eei vor vedea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Iar dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eentoarce fie spre dreapta, fie spre st\u00e2nga, ve\u0163i auzi \u00eenapoia voastr\u0103 o voce, spun\u00e2nd: \u00abAceasta este calea! Merge\u0163i pe ea!\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci v\u0103 ve\u0163i p\u00e2ng\u0103ri idolii placa\u0163i cu argint \u015fi imaginile acoperite cu aur; le ve\u0163i \u00eempr\u0103\u015ftia ca pe ni\u015fte zdren\u0163e murdare, zic\u00e2ndu-le: \u00abAfar\u0103 cu voi!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El va da ploaie semin\u0163ei pe care o semeni \u00een p\u0103m\u00e2nt, iar rodul p\u0103m\u00e2ntului va fi gustos \u015fi din abunden\u0163\u0103. \u00cen ziua aceea turmele voastre vor pa\u015fte pe p\u0103\u015funi \u00eentinse;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "boii \u015fi m\u0103garii care lucreaz\u0103 p\u0103m\u00e2ntul vor m\u00e2nca nutre\u0163 s\u0103rat, care a fost v\u00e2nturat cu lopata \u015fi cu furca."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pe fiecare munte seme\u0163 \u015fi pe orice deal \u00eenalt vor curge p\u00e2r\u00e2uri, \u00een ziua marelui m\u0103cel, c\u00e2nd turnurile vor c\u0103dea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Luna va str\u0103luci ca soarele, iar lumina soarelui va fi de \u015fapte ori mai puternic\u0103, a\u015fa cum este lumina a \u015fapte zile, \u00een ziua c\u00e2nd DOMNUL va t\u0103m\u0103dui pe poporul S\u0103u zdrobit, t\u0103m\u0103duindu-i r\u0103nile f\u0103cute de loviturile Lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Privi\u0163i! Numele DOMNULUI vine de departe; vine arz\u00e2nd de m\u00e2nie \u015fi \u00eenconjurat de un nor gros de fum. Buzele Sale sunt pline de indignare, iar limba Sa este ca un foc mistuitor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Suflarea Lui este ca un potop de ap\u0103 ce ajunge p\u00e2n\u0103 la g\u00e2t. Vine s\u0103 cearn\u0103 neamurile prin sita nimicirii \u015fi s\u0103 pun\u0103 o z\u0103bal\u0103 \u00een f\u0103lcile popoarelor, care s\u0103-i duc\u0103 \u00een r\u0103t\u0103cire."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve\u0163i c\u00e2nta ca \u00een noaptea unei s\u0103rb\u0103tori sfinte. Vi se va bucura inima ca \u015fi c\u00e2nd a\u0163i merge, \u00een sunetul flautului, la muntele DOMNULUI, la St\u00e2nca lui Israel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "DOMNUL va face s\u0103 se aud\u0103 glasul S\u0103u m\u0103re\u0163 \u015fi s\u0103 fie v\u0103zut bra\u0163ul S\u0103u cobor\u00e2nd s\u0103 loveasc\u0103, \u00eentr-o m\u00e2nie aprins\u0103 \u015fi cu flac\u0103r\u0103 de foc mistuitor, cu rupere de nori, furtun\u0103 \u015fi grindin\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u0103ci glasul DOMNULUI va zdrobi Asiria. El o va lovi cu un toiag;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "la fiecare lovitur\u0103 cu nuiaua pedepsei, pe care DOMNUL o va \u00eendrepta asupra ei, se va auzi sunetul tamburinelor \u015fi al lirelor. Cu loviturile bra\u0163ului S\u0103u, El se va r\u0103zboi cu ea."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u0103ci Tofetul este de mult timp preg\u0103tit, este gata chiar \u015fi pentru \u00eemp\u0103rat. Groapa lui este s\u0103pat\u0103 ad\u00e2nc \u015fi larg, av\u00e2nd foc \u015fi lemn din bel\u015fug. Suflarea DOMNULUI, ca un \u015fuvoi de pucioas\u0103, \u00eel aprinde."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vai de cei ce se \u00eencred \u00een Egipt! - Vai de cei ce se coboar\u0103 \u00een Egipt pentru ajutor, baz\u00e2ndu-se pe cai! Vai de cei ce-\u015fi pun \u00eencrederea \u00een mul\u0163imea carelor \u015fi \u00een marea putere a c\u0103l\u0103re\u0163ilor \u015fi nu privesc spre Sf\u00e2ntul lui Israel, nu caut\u0103 ajutor la DOMNUL!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar \u015fi El este \u00een\u0163elept \u015fi poate aduce dezastru. El nu-\u015ei retrage cuvintele, ci se va ridica \u00eempotriva neamului de r\u0103uf\u0103c\u0103tori \u015fi \u00eempotriva celor ce-i ajut\u0103 pe cei ce s\u0103v\u00e2r\u015fesc nelegiuirea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egiptenii sunt doar oameni, nu Dumnezeu! Caii lor sunt doar carne, nu duh! C\u00e2nd DOMNUL \u00ce\u015fi \u00eentinde m\u00e2na, cel ce ajut\u0103 se va \u00eempiedica, iar cel ajutat va c\u0103dea \u015fi am\u00e2ndoi vor pieri \u00eempreun\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci DOMNUL mi-a vorbit astfel: \u00abCa un leu, ca un leu t\u00e2n\u0103r ce m\u00e2r\u00e2ie asupra pr\u0103zii, \u2013 iar c\u00e2nd e chemat\u0103 o ceat\u0103 de p\u0103stori \u00eempotriva lui nu se teme de strig\u0103tul lor \u015fi nu-i pas\u0103 de zgomotul f\u0103cut de ei \u2013 a\u015fa va cobor\u00ee DOMNUL O\u015ftirilor s\u0103 se lupte pe muntele Sion, pe dealul S\u0103u."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cum \u00ee\u015fi \u00eentind p\u0103s\u0103rile aripile, a\u015fa va ocroti DOMNUL O\u015ftirilor Ierusalimul; \u00eel va ocroti \u015fi-l va elibera, \u00eel va cru\u0163a \u015fi-l va sc\u0103pa.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00centoarce\u0163i-v\u0103 la Cel de la Care v-a\u0163i ab\u0103tut at\u00e2t de mult, israeli\u0163ilor!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een ziua aceea fiecare \u00ee\u015fi va arunca idolii de argint \u015fi idolii de aur pe care vi i-au f\u0103cut m\u00e2inile voastre p\u0103c\u0103toase."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00abAsiria va pieri printr-o sabie care nu este a unui om; o sabie care nu este a unui muritor o va nimici! Vor fugi de sabie, iar tinerii lor vor fi pu\u015fi la munc\u0103 for\u0163at\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fort\u0103rea\u0163a sa va c\u0103dea din cauza terorii \u015fi, la vederea steagului, c\u0103peteniile ei vor intra \u00een panic\u0103\u00bb, zice DOMNUL, al C\u0103rui foc se afl\u0103 \u00een Sion, \u015fi al C\u0103rui cuptor se afl\u0103 \u00een Ierusalim."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia drept\u0103\u0163ii - Iat\u0103, un rege va domni cu dreptate \u015fi ni\u015fte prin\u0163i vor st\u0103p\u00e2ni drept."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fiecare om va fi atunci ca un ad\u0103post \u00eempotriva v\u00e2ntului \u015fi ca un refugiu \u00een fa\u0163a furtunii, ca ni\u015fte p\u00e2raie de ap\u0103 \u00eentr-un loc uscat \u015fi ca umbra unei st\u00e2nci mari \u00eentr-un \u0163inut \u00eensetat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci ochii celor ce v\u0103d nu vor mai fi \u00eenchi\u015fi, iar urechile celor ce aud vor lua aminte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mintea celor nes\u0103bui\u0163i va judeca s\u0103n\u0103tos, iar limba celor b\u00e2lb\u00e2i\u0163i va vorbi repede \u015fi clar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nebunul nu va mai fi numit ales la suflet \u015fi tic\u0103losului nu i se va mai spune c\u0103 este distins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci nebunul spune numai nebunii \u015fi mintea lui se g\u00e2nde\u015fte numai la r\u0103u: este lipsit de evlavie \u015fi spune neadev\u0103ruri cu privire la DOMNUL; \u00eel las\u0103 f\u0103r\u0103 hran\u0103 pe cel fl\u0103m\u00e2nd \u015fi f\u0103r\u0103 ap\u0103 pe cel \u00eensetat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mijloacele celui tic\u0103los sunt rele; el face planuri mi\u015fele\u015fti pentru a-l distruge pe cel s\u0103rac cu minciuni, chiar \u015fi atunci c\u00e2nd cauza nevoia\u015fului este dreapt\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar cel ales la suflet face planuri alese \u015fi r\u0103m\u00e2ne statornic \u00een ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Femei f\u0103r\u0103 grij\u0103, scula\u0163i-v\u0103 \u015fi asculta\u0163i glasul meu! Fiice \u00eencrez\u0103toare, lua\u0163i aminte la vorbirea mea!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00centr-un an \u015fi c\u00e2teva zile v\u0103 ve\u0163i \u00eenfiora, \u00eencrez\u0103toarelor! C\u0103ci via nu va mai fi culeas\u0103, nici seceri\u015ful nu va mai veni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tremura\u0163i, femei pline de lini\u015fte! \u00cenfiora\u0163i-v\u0103, fiice \u00eencrez\u0103toare! Dezbr\u0103ca\u0163i-v\u0103! Arunca\u0163i-v\u0103 hainele \u015fi \u00eencinge\u0163i-v\u0103 coapsele cu haine de jale!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bate\u0163i-v\u0103 \u00een piept \u015fi pl\u00e2nge\u0163i pentru c\u00e2mpurile frumoase, pentru vi\u0163a plin\u0103 de rod"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi pentru p\u0103m\u00e2ntul poporului meu pe care cresc acum spini \u015fi m\u0103r\u0103cini! Pl\u00e2nge\u0163i pentru toate casele de petrecere \u015fi pentru aceast\u0103 cetate plin\u0103 de veselie!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci fort\u0103rea\u0163a va fi abandonat\u0103, cetatea zgomotoas\u0103 va fi p\u0103r\u0103sit\u0103, citadela \u015fi turnul de veghe vor deveni vizuini pe vecie, o bucurie pentru m\u0103garii s\u0103lbatici \u015fi o p\u0103\u015fune pentru turme,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 va fi turnat peste noi Duhul de sus \u015fi pustia va deveni o gr\u0103din\u0103, iar gr\u0103dina va fi privit\u0103 ca o p\u0103dure."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci judecata dreapt\u0103 va locui \u00een pustie. Da, dreptatea va locui \u00een gr\u0103dina roditoare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rodul drept\u0103\u0163ii va fi pacea, iar urm\u0103rile drept\u0103\u0163ii vor fi lini\u015ftea \u015fi \u00eencrederea pe vecie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Poporul Meu va tr\u0103i \u00eentr-o locuin\u0163\u0103 pa\u015fnic\u0103, \u00eentr-un l\u0103ca\u015f sigur, \u00een locuri de odihn\u0103 lini\u015ftite."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 p\u0103durea va c\u0103dea sub grindin\u0103 \u015fi cetatea va fi f\u0103cut\u0103 una cu p\u0103m\u00e2ntul,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ferici\u0163i ve\u0163i fi, sem\u0103n\u00e2nd de-a lungul oric\u0103rei ape \u015fi l\u0103s\u00e2nd boul \u015fi m\u0103garul s\u0103 pasc\u0103 liberi."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Necaz \u015fi izb\u0103vire - Vai de tine, nimicitorule, tu, care \u00eenc\u0103 n-ai fost nimicit! Vai de tine, tr\u0103d\u0103torule, tu, care n-ai fost \u00eenc\u0103 tr\u0103dat de nimeni! C\u00e2nd vei \u00eenceta s\u0103 mai distrugi, vei fi distrus \u015fi c\u00e2nd te vei opri din a mai tr\u0103da, vei fi tr\u0103dat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOAMNE, fie-\u0162i mil\u0103 de noi! Noi n\u0103d\u0103jduim \u00een Tine! Fii t\u0103ria noastr\u0103 \u00een fiecare diminea\u0163\u0103! Fii izb\u0103virea noastr\u0103 \u00een vreme de necaz!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd r\u0103sun\u0103 glasul T\u0103u, popoarele fug; c\u00e2nd Te ridici Tu, neamurile se \u00eempr\u0103\u015ftie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prada voastr\u0103, neamuri, este adunat\u0103 a\u015fa cum o adun\u0103 l\u0103custele; ca un roi de l\u0103custe a\u015fa se arunc\u0103 oamenii asupra ei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL este \u00een\u0103l\u0163at c\u0103ci locuie\u015fte \u00een \u00een\u0103l\u0163imi. El umple Sionul cu judecat\u0103 \u015fi dreptate."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El va fi siguran\u0163\u0103 pentru vremurile tale, bel\u015fug de izb\u0103viri, \u00een\u0163elepciune \u015fi cunoa\u015ftere, iar frica de DOMNUL, aceasta va fi comoara Sionului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ascult\u0103! Vitejii lor strig\u0103 pe drumuri, iar solii p\u0103cii pl\u00e2ng cu amar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drumurile sunt p\u0103r\u0103site, nici un c\u0103l\u0103tor nu se mai afl\u0103 pe ele. Leg\u0103m\u00e2ntul este rupt, martorii sunt dispre\u0163ui\u0163i, nimeni nu mai este respectat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0162ara geme \u015fi se ofile\u015fte; Libanul este f\u0103cut de ru\u015fine \u015fi se usuc\u0103; \u015earonul este ca Araba, iar Ba\u015fanul \u015fi Carmelul \u00ee\u015fi scutur\u0103 frunzele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abAcum M\u0103 voi ridica, zice DOMNUL, acum M\u0103 voi \u00een\u0103l\u0163a, acum voi fi \u00een\u0103l\u0163at!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Z\u0103misli\u0163i pleav\u0103 \u015fi na\u015fte\u0163i paie; suflarea voastr\u0103 este un foc care v\u0103 va nimici."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Popoarele vor arde ca varul nestins, ca m\u0103r\u0103cinii t\u0103ia\u0163i care ard \u00een foc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi, cei de departe, auzi\u0163i ce am f\u0103cut! Voi, cei de aproape, recunoa\u015fte\u0163i-Mi puterea!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u0103c\u0103to\u015fii sunt plini de team\u0103 \u00een Sion; \u00eenfiorarea i-a cuprins pe cei lipsi\u0163i de evlavie: \u00abCare dintre noi poate tr\u0103i l\u00e2ng\u0103 un foc mistuitor? Care dintre noi poate tr\u0103i l\u00e2ng\u0103 ni\u015fte fl\u0103c\u0103ri ve\u015fnice?\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cel ce umbl\u0103 \u00een dreptate \u015fi vorbe\u015fte ce este drept, cel ce dispre\u0163uie\u015fte c\u00e2\u015ftigul din asuprire, cel ce \u00ee\u015fi fere\u015fte m\u00e2na de mit\u0103, cel ce \u00ee\u015fi astup\u0103 urechea c\u00e2nd aude despre v\u0103rs\u0103ri de s\u00e2nge \u015fi \u00ee\u015fi \u00eenchide ochii s\u0103 nu-l ademeneasc\u0103 r\u0103ul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acela va locui pe \u00een\u0103l\u0163imi; refugiul lui vor fi fort\u0103re\u0163ele din mun\u0163i, p\u00e2inea \u00eei va fi dat\u0103 \u015fi apa \u00eei va fi asigurat\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ochii t\u0103i \u00eel vor vedea pe \u00cemp\u0103rat \u00een splendoarea Sa; vor vedea o \u0163ar\u0103 care se \u00eentinde p\u00e2n\u0103 departe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mintea ta va cugeta la groaza de dinainte, zic\u00e2nd: \u00abUnde este scribul? Unde este cel ce c\u00e2nt\u0103re\u015fte tributul? Unde este cel ce num\u0103r\u0103 turnurile?\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pe acei oameni arogan\u0163i, pe cei cu vorbirea necunoscut\u0103, cu limba lor ciudat\u0103 \u015fi de ne\u00een\u0163eles, nu-i vei mai vedea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Prive\u015fte Sionul, cetatea s\u0103rb\u0103torilor noastre! Ochii t\u0103i vor vedea Ierusalimul: o locuin\u0163\u0103 lini\u015ftit\u0103, un cort ce nu se va mai muta; \u0163\u0103ru\u015fii s\u0103i nu vor mai fi sco\u015fi vreodat\u0103 \u015fi nici una dintre funiile sale nu va mai fi rupt\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Acolo, DOMNUL va fi \u00cemp\u0103ratul nostru m\u0103re\u0163; va fi un loc cu r\u00e2uri \u015fi canale largi, dar unde nu vor p\u0103trunde cor\u0103bii cu v\u00e2sle \u015fi nici vase mari nu vor naviga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci DOMNUL este judec\u0103torul nostru; DOMNUL este legiuitorul nostru, DOMNUL este \u00eemp\u0103ratul nostru; El ne va izb\u0103vi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Funiile tale sl\u0103besc; ele nu mai pot sprijini catargul \u015fi nu mai pot \u00eentinde p\u00e2nzele. Atunci se va \u00eemp\u0103r\u0163i prada care va fi at\u00e2t de mult\u0103, \u00eenc\u00e2t p\u00e2n\u0103 \u015fi ologii vor duce din ea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nici un locuitor nu va zice: \u00abSunt bolnav!\u00bb; poporului ce locuie\u015fte acolo \u00eei va fi iertat\u0103 vina."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 \u00eempotriva neamurilor - Apropia\u0163i-v\u0103, neamuri, \u015fi asculta\u0163i! Lua\u0163i aminte, popoare! S\u0103 aud\u0103 p\u0103m\u00e2ntul \u015fi to\u0163i cei ce-l locuiesc, lumea \u015fi toate f\u0103pturile ei!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOMNUL este m\u00e2nios pe toate neamurile \u015fi furios pe toate o\u015ftirile lor. El le nimice\u015fte cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, le d\u0103 spre a fi m\u0103cel\u0103rite."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mor\u0163ii lor vor fi l\u0103sa\u0163i ne\u00eengropa\u0163i; hoiturile lor vor r\u0103sp\u00e2ndi un miros greu, iar mun\u0163ii vor \u015firoi de s\u00e2ngele lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Toat\u0103 o\u015ftirea cerurilor se va descompune \u015fi cerurile \u00eensele vor fi \u00eenf\u0103\u015furate ca un sul. Toat\u0103 o\u015ftirea lor va c\u0103dea asemeni frunzei ve\u015ftejite a vi\u0163ei-de-vie \u015fi asemeni smochinei stricate din pom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sabia Mea s-a \u00eemb\u0103tat \u00een ceruri, iar acum, iat\u0103, coboar\u0103 s\u0103 judece Edomul, poporul pe care l-am sortit nimicirii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sabia DOMNULUI este sc\u0103ldat\u0103 \u00een s\u00e2nge; este acoperit\u0103 de gr\u0103sime, de s\u00e2ngele mieilor \u015fi al \u0163apilor \u015fi de gr\u0103simea de la rinichii berbecilor. C\u0103ci DOMNUL aduce o jertf\u0103 la Bo\u0163ra \u015fi face un mare m\u0103cel \u00een Edom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bivolii s\u0103lbatici vor c\u0103dea \u00eempreun\u0103 cu ei \u015fi t\u0103ura\u015fii \u00eempreun\u0103 cu taurii puternici. \u0162ara lor va fi sc\u0103ldat\u0103 \u00een s\u00e2nge, iar pulberea lor va fi \u00eembibat\u0103 de gr\u0103sime."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci DOMNUL are o zi a r\u0103zbun\u0103rii, un an al r\u0103spl\u0103tirii, pentru cauza Sionului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e2raiele Edomului vor fi pref\u0103cute \u00een smoal\u0103, iar pulberea lui \u00een pucioas\u0103. \u0162ara lui va fi ca smoala aprins\u0103!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu se va stinge nici noaptea, nici ziua, iar fumul ei se va \u00een\u0103l\u0163a ve\u015fnic. Din genera\u0163ie \u00een genera\u0163ie va r\u0103m\u00e2ne pustie \u015fi nimeni nu va mai trece vreodat\u0103 prin ea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ciu\u015ful \u015fi cucuveaua o vor st\u0103p\u00e2ni; bufni\u0163a \u015fi corbul \u00ee\u015fi vor face cuib acolo. El va \u00eentinde peste ea funia de m\u0103sur\u0103 a haosului \u015fi m\u0103sura de greutate a pustiirii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nobilii Edomului nu vor mai avea nimic acolo care s\u0103 poat\u0103 fi numit \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie; to\u0163i prin\u0163ii lui vor ajunge o nimica."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Spini vor cre\u015fte \u00een palatele lor, urzici \u015fi m\u0103r\u0103cini vor r\u0103s\u0103ri \u00een fort\u0103re\u0163ele lor. Va deveni vizuin\u0103 pentru \u015facali \u015fi ad\u0103post pentru stru\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Animalele pustiei se vor \u00eent\u00e2lni cu hienele, iar \u0163apii s\u0103lbatici se vor chema unul pe altul. De asemenea, Lilit se va culca \u015fi \u00ee\u015fi va g\u0103si un loc de odihn\u0103 acolo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bufni\u0163a \u00ee\u015fi va face cuibul acolo \u015fi va depune ou\u0103, le va cloci \u015fi \u00ee\u015fi va str\u00e2nge puii sub umbra aripilor sale. \u015eoimii se vor aduna \u015fi ei, fiecare cu perechea lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cerceta\u0163i sulul DOMNULUI \u015fi citi\u0163i! Nici una dintre acestea nu va lipsi; nici una nu va fi f\u0103r\u0103 perechea ei, c\u0103ci gura DOMNULUI a poruncit \u015fi Duhul S\u0103u le-a adunat \u00eempreun\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El a aruncat sor\u0163ii pentru ele \u015fi m\u00e2na Sa le-a \u00eemp\u0103r\u0163it p\u0103m\u00e2ntul cu funia de m\u0103surat; ele \u00eel vor st\u0103p\u00e2ni pentru totdeauna \u015fi-l vor locui din genera\u0163ie \u00een genera\u0163ie."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bucuria celor r\u0103scump\u0103ra\u0163i - Pustia \u015fi p\u0103m\u00eentul uscat se vor bucura, de\u015fertul se va veseli \u015fi va \u00eenflori ca \u015fofranul;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "va da flori din bel\u015fug, se va bucura mult \u015fi va striga de veselie. Gloria Libanului \u00eei va fi dat\u0103, m\u0103re\u0163ia Carmelului \u015fi a \u015earonului; vor vedea slava DOMNULUI \u015fi m\u0103re\u0163ia Dumnezeului nostru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cent\u0103ri\u0163i m\u00e2inile slabe \u015fi genunchii care se clatin\u0103!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Spune\u0163i celor cu inima speriat\u0103: \u00abFi\u0163i tari! Nu v\u0103 teme\u0163i! Dumnezeul vostru vine! El vine cu r\u0103zbunare \u015fi cu r\u0103spl\u0103tire divin\u0103! El vine s\u0103 v\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci ochii celui orb vor fi deschi\u015fi \u015fi urechile celui surd vor fi destupate;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "atunci \u015fchiopul va s\u0103ri ca un cerb \u015fi limba celui mut va striga de bucurie. C\u0103ci \u00een pustie vor \u0163\u00e2\u015fni ape, iar \u00een de\u015fert, izvoare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nisipul arz\u0103tor va ajunge iaz, iar p\u0103m\u00e2ntul \u00eensetat \u2013 izvoare de ap\u0103; iarb\u0103, trestie \u015fi papirus vor cre\u015fte acolo unde odat\u0103 locuiau \u015facalii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acolo va fi un drum larg, o cale ce va fi numit\u0103 \u00abCalea Sfin\u0163eniei\u00bb. Cel necurat nu va c\u0103l\u0103tori pe ea, ci aceasta va fi doar pentru cei ce umbl\u0103 pe Cale; nebunii nu vor ajunge pe ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nici un leu nu va fi acolo, nici o fiar\u0103 s\u0103lbatic\u0103 nu va veni pe ea; nici una din acestea nu vor fi \u00eent\u00e2lnite pe ea, ci numai cei r\u0103scump\u0103ra\u0163i vor umbla pe acolo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u0103scump\u0103ra\u0163ii DOMNULUI se vor \u00eentoarce \u015fi vor intra \u00een Sion cu strig\u0103te de bucurie. O bucurie ve\u015fnic\u0103 le va \u00eencununa capetele; bucuria \u015fi veselia \u00eei vor cople\u015fi, iar necazul \u015fi suspinul vor fugi de la ei.\u201c"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ierusalimul, amenin\u0163at de c\u0103tre Sanherib - \u00cen al paisprezecelea an al domniei regelui Ezechia, Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, a \u00eenaintat \u00eempotriva tuturor cet\u0103\u0163ilor fortificate ale lui Iuda \u015fi le-a cucerit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul Asiriei l-a trimis din Lachi\u015f pe Rab-\u015eache la regele Ezechia, la Ierusalim, \u00eenso\u0163it de o o\u015ftire puternic\u0103. El s-a oprit la canalul de ap\u0103 al Iazului de Sus, pe drumul c\u0103tre Ogorul Sp\u0103l\u0103torului."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eliachim, fiul lui Hilchia, administratorul palatului, scribul \u015eebna \u015fi cronicarul Ioah, fiul lui Asaf, s-au dus la el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rab-\u015eache le-a zis: \u2013 Spune\u0163i-i lui Ezechia: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte marele \u00eemp\u0103rat, \u00eemp\u0103ratul Asiriei: \u00abPe ce se bazeaz\u0103 aceast\u0103 \u00eencredere a ta?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tu spui c\u0103 ai strategie \u015fi putere pentru r\u0103zboi, dar acestea sunt doar ni\u015fte vorbe goale. \u00cen cine deci te \u00eencrezi tu acum de te-ai r\u0103sculat \u00eempotriva mea?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 te \u00eencrezi \u00een Egipt, \u00een acel toiag de trestie fr\u00e2nt\u0103, care str\u0103punge \u015fi r\u0103ne\u015fte m\u00e2na oricui se sprijin\u0103 pe ea. A\u015fa este Faraon, monarhul Egiptului, pentru to\u0163i cei ce se \u00eencred \u00een el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eemi vei spune: \u2018Noi ne \u00eencredem \u00een DOMNUL, Dumnezeul nostru!\u2019, oare nu este El Acela ale C\u0103rui \u00een\u0103l\u0163imi \u015fi altare le-a \u00eendep\u0103rtat Ezechia, zic\u00e2nd lui Iuda \u015fi Ierusalimului: \u2018S\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i \u00eenaintea acestui altar!\u2019\u00bb?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vino acum \u015fi f\u0103 o \u00een\u0163elegere cu st\u0103p\u00e2nul meu, \u00eemp\u0103ratul Asiriei: eu \u00ee\u0163i voi da dou\u0103 mii de cai, dac\u0103 tu vei putea g\u0103si c\u0103l\u0103re\u0163i pentru ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei cum vei putea \u00eendep\u0103rta m\u0103car o singur\u0103 c\u0103petenie dintre cei mai ne\u00eensemna\u0163i slujitori ai st\u0103p\u00e2nului meu, c\u00e2nd tu te bazezi pe Egipt pentru care \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mai mult, am \u00eenaintat eu oare f\u0103r\u0103 DOMNUL \u00eempotriva acestei \u0163\u0103ri ca s-o distrug? DOMNUL \u00censu\u015fi mi-a zis: \u00ab\u00cenainteaz\u0103 \u00eempotriva acestei \u0163\u0103ri \u015fi distruge-o!\u00bb\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci Eliachim, \u015eebna \u015fi Ioah i-au r\u0103spuns lui Rab-\u015eache: \u2013 Vorbe\u015fte, te rug\u0103m, slujitorilor t\u0103i \u00een aramaic\u0103, pentru c\u0103 o \u00een\u0163elegem, \u015fi nu ne vorbi \u00een limba iudaic\u0103, \u00een auzul poporului care este pe zid!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar Rab-\u015eache le-a zis: \u2013 Oare, st\u0103p\u00e2nului vostru \u015fi vou\u0103, m-a trimis st\u0103p\u00e2nul meu s\u0103 spun aceste cuvinte? Oare nu m-a trimis la oamenii ace\u015ftia, care stau pe zid \u015fi care, asemenea vou\u0103, vor trebui s\u0103-\u015fi m\u0103n\u00e2nce propriile murd\u0103rii \u015fi s\u0103-\u015fi bea propriul ud?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci Rab-\u015eache s-a ridicat \u015fi a strigat tare \u00een limba iudaic\u0103, astfel: \u2013 Asculta\u0163i cuvintele marelui \u00eemp\u0103rat, \u00eemp\u0103ratul Asiriei!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte \u00eemp\u0103ratul: \u201eNu-l l\u0103sa\u0163i pe Ezechia s\u0103 v\u0103 am\u0103geasc\u0103, pentru c\u0103 el nu va putea s\u0103 v\u0103 izb\u0103veasc\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu-l l\u0103sa\u0163i pe Ezechia s\u0103 v\u0103 conving\u0103 s\u0103 v\u0103 \u00eencrede\u0163i \u00een DOMNUL, zic\u00e2ndu-v\u0103: \u00abCu siguran\u0163\u0103, DOMNUL ne va izb\u0103vi; cetatea aceasta nu va fi dat\u0103 \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului Asiriei!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu-l asculta\u0163i pe Ezechia, c\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte \u00eemp\u0103ratul Asiriei: \u00abFace\u0163i pace cu mine \u015fi veni\u0163i afar\u0103 la mine. Atunci fiecare dintre voi va m\u00e2nca din via lui \u015fi din smochinul lui \u015fi va bea ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2na lui,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 voi veni \u015fi v\u0103 voi lua \u00eentr-o \u0163ar\u0103 ca a voastr\u0103, o \u0163ar\u0103 cu bel\u015fug de gr\u00e2ne \u015fi de vin, de p\u00e2ine \u015fi de vii.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu-l l\u0103sa\u0163i pe Ezechia s\u0103 v\u0103 \u00eendrume gre\u015fit, pretinz\u00e2nd c\u0103 DOMNUL v\u0103 va izb\u0103vi! \u015ei-a izb\u0103vit vreunul dintre zeii neamurilor \u0163ara din m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului Asiriei?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Unde sunt zeii Hamatului \u015fi ai Arpadului? Unde sunt zeii Sefarvayimului? Au putut ei salva Samaria din m\u00e2na mea?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Care dintre to\u0163i zeii acestor \u0163\u0103ri \u015fi-au izb\u0103vit \u0163ara din m\u00e2na mea? Prin urmare, cum ar putea DOMNUL s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 Ierusalimul din m\u00e2na mea?\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar poporul t\u0103cea \u015fi nu i-a r\u0103spuns nici un cuv\u00e2nt, c\u0103ci porunca regelui era s\u0103 nu-i r\u0103spund\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci Eliachim, fiul lui Hilchia, administratorul palatului, secretarul \u015eebna \u015fi cronicarul Ioah, fiul lui Asaf, au venit la Ezechia cu hainele rupte \u015fi i-au spus cuvintele lui Rab-\u015eache."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezechia \u00eei cere sfat lui Isaia - C\u00e2nd regele Ezechia a auzit lucrul acesta, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele, s-a acoperit cu un sac \u015fi s-a dus la Casa DOMNULUI."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I-a trimis la profetul Isaia, fiul lui Amo\u0163, pe Eliachim, administratorul palatului, pe scribul \u015eebna \u015fi pe cei b\u0103tr\u00e2ni dintre preo\u0163i, acoperi\u0163i to\u0163i cu saci."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u2013 A\u015fa vorbe\u015fte Ezechia: \u201eAceasta este o zi de necaz, de pedeaps\u0103 \u015fi de ru\u015fine, c\u0103ci copiii sunt gata s\u0103 se nasc\u0103, dar nu mai este nici o putere pentru a le da na\u015ftere."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Poate c\u0103 DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, a auzit cuvintele lui Rab-\u015eache, care a fost trimis de st\u0103p\u00e2nul s\u0103u, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, pentru a-L batjocori pe Dumnezeul cel Viu \u015fi poate c\u0103 DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, \u00eel va mustra pentru cuvintele pe care le-a auzit. De aceea \u00eenal\u0163\u0103 o rug\u0103ciune pentru cei care au mai r\u0103mas!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd slujitorii regelui Ezechia au ajuns la Isaia,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "acesta le-a zis: \u2013 S\u0103-i spune\u0163i st\u0103p\u00e2nului vostru c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u201eNu te speria de cuvintele pe care le-ai auzit \u015fi cu care slujitorii \u00eemp\u0103ratului Asiriei M-au blasfemiat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iat\u0103, voi pune \u00een el un duh \u015fi astfel, la auzirea unui zvon, se va \u00eentoarce \u00een \u0163ara lui; \u015fi voi face s\u0103 cad\u0103 ucis de sabie chiar \u00een \u0163ara lui.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd Rab-\u015eache a auzit c\u0103 \u00eemp\u0103ratul Asiriei plecase din Lachi\u015f, s-a \u00eentors \u015fi l-a g\u0103sit pe acesta lupt\u00e2nd \u00eempotriva Libnei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, \u00eemp\u0103ratul Asiriei a auzit c\u0103 Tirhaka, regele din Cu\u015f, a pornit la lupt\u0103 \u00eempotriva lui. C\u00e2nd a auzit lucrul acesta a trimis soli la Ezechia, zic\u00e2nd:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eA\u015fa s\u0103-i vorbi\u0163i lui Ezechia, regele lui Iuda: \u00abNu-l l\u0103sa pe Dumnezeul t\u0103u, \u00een care te \u00eencrezi, s\u0103 te am\u0103geasc\u0103 zic\u00e2ndu-\u0163i c\u0103 Ierusalimul nu va fi dat \u00een m\u00e2na \u00eemp\u0103ratului Asiriei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cu siguran\u0163\u0103, ai auzit ce au f\u0103cut \u00eemp\u0103ra\u0163ii Asiriei tuturor \u0163\u0103rilor cucerite, distrug\u00e2ndu-le \u00een \u00eentregime! \u015ei tu s\u0103 fii oare salvat?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei-au salvat, oare, zeii neamurile pe care p\u0103rin\u0163ii mei le-au distrus: pe Gozan, pe Haran, pe Re\u0163ef \u015fi pe fiii lui Eden, care erau \u00een Tel-Assar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Unde este regele Hamatului, regele Arpadului \u015fi regele cet\u0103\u0163ii Sefarvayim, al cet\u0103\u0163ii Hena sau al cet\u0103\u0163ii Iva?\u00bb\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rug\u0103ciunea lui Ezechia - Ezechia a luat scrisoarea din m\u00e2na solilor \u015fi a citit-o. Apoi s-a dus la Casa DOMNULUI \u015fi a \u00eentins-o \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezechia s-a rugat DOMNULUI, zic\u00e2nd:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eO, DOAMNE al O\u015ftirilor, Dumnezeul lui Israel, Tu, Care tronezi deasupra heruvimilor! Tu e\u015fti singurul Dumnezeu al tuturor regatelor p\u0103m\u00e2ntului! Tu ai f\u0103cut cerurile \u015fi p\u0103m\u00e2ntul!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "DOAMNE, pleac\u0103-\u0162i urechea \u015fi ascult\u0103! DOAMNE, deschide-\u0162i ochii \u015fi prive\u015fte! Auzi toate cuvintele pe care Sanherib le-a trimis ca s\u0103-L batjocoreasc\u0103 pe Dumnezeul cel Viu!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "DOAMNE, este adev\u0103rat c\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii Asiriei au pustiit toate aceste neamuri \u015fi \u0163\u0103rile lor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi c\u0103 le-au aruncat zeii \u00een foc, \u00eens\u0103 ei i-au distrus pentru c\u0103 nu erau Dumnezeu, ci lucr\u0103ri f\u0103cute de m\u00e2na omului; erau doar lemn \u015fi piatr\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Acum, DOAMNE, Dumnezeul nostru, scap\u0103-ne din m\u00e2na lui, ca s\u0103 \u015ftie toate regatele p\u0103m\u00e2ntului c\u0103 doar Tu e\u015fti DOMNUL!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Profe\u0163ia lui Isaia asupra lui Sanherib - Atunci Isaia, fiul lui Amo\u0163, a trimis la Ezechia s\u0103 i se spun\u0103: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, Dumnezeul lui Israel: \u00abPentru c\u0103 Mi te-ai rugat cu privire la Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "iat\u0103 care este cuv\u00e2ntul pe care l-a rostit DOMNUL \u00eempotriva acestuia: Fecioara, fiica Sionului, te dispre\u0163uie\u015fte \u015fi \u00ee\u015fi bate joc de tine! Fiica Ierusalimului d\u0103 din cap \u00een timp ce fugi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015etii pe Cine ai batjocorit \u015fi ai blasfemiat tu? \u015etii \u00eempotriva Cui \u0163i-ai ridicat glasul? \u015etii \u00eempotriva Cui \u0163i-ai \u00een\u0103l\u0163at m\u00e2ndru privirea? \u00cempotriva Sf\u00e2ntului lui Israel!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prin slujitorii t\u0103i L-ai batjocorit pe St\u0103p\u00e2n \u015fi ai zis: \u2018Cu mul\u0163imea carelor mele am urcat \u00een\u0103l\u0163imile mun\u0163ilor p\u00e2n\u0103 la cele mai \u00eenalte piscuri ale Libanului! I-am t\u0103iat cei mai \u00eenal\u0163i cedri \u015fi cei mai ale\u015fi chiparo\u015fi. Am ajuns la cele mai \u00eenalte piscuri \u015fi la p\u0103durea cea mai deas\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Am s\u0103pat f\u00e2nt\u00e2ni \u015fi am b\u0103ut ap\u0103, \u015fi cu t\u0103lpile picioarelor mele am secat toate p\u00e2raiele Egiptului.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N-ai auzit? Eu le-am \u00eentocmit cu mult timp \u00een urm\u0103, din zile str\u0103vechi le-am pl\u0103nuit; acum \u00eens\u0103 le-am \u00eeng\u0103duit s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103, anume ca tu s\u0103 prefaci cet\u0103\u0163ile fortificate \u00een mormane de d\u0103r\u00e2m\u0103turi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Locuitorii lor sunt neputincio\u015fi, sunt ului\u0163i \u015fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine. Au ajuns ca iarba de pe c\u00e2mp \u015fi ca verdea\u0163a fraged\u0103, ca iarba de pe acoperi\u015furi, care se usuc\u0103 \u00eenainte s\u0103 creasc\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar Eu \u015ftiu unde stai, c\u00e2nd ie\u015fi \u015fi c\u00e2nd intri \u015fi c\u00e2t e\u015fti de furios pe Mine."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pentru c\u0103 te-ai m\u00e2niat pe Mine \u015fi pentru c\u0103 trufia ta a ajuns la urechile Mele, voi pune veriga Mea \u00een nasul t\u0103u, \u015fi z\u0103bala Mea \u00een gura ta \u015fi te voi \u00eentoarce pe drumul pe care ai venit."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Acesta va fi semnul pentru tine, Ezechia: anul acesta ve\u0163i m\u00e2nca ce va cre\u015fte de la sine, iar \u00een al doilea an \u2013 ce va r\u0103s\u0103ri din ce a r\u0103mas. Dar \u00een al treilea an ve\u0163i sem\u0103na \u015fi ve\u0163i secera, ve\u0163i planta vii \u015fi le ve\u0163i m\u00e2nca roadele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Supravie\u0163uitorii Casei lui Iuda, cei r\u0103ma\u015fi, vor prinde iar\u0103\u015fi r\u0103d\u0103cini dedesubt \u015fi vor da rod deasupra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci din Ierusalim va ie\u015fi o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 \u015fi din muntele Sion o ceat\u0103 de supravie\u0163uitori. R\u00e2vna DOMNULUI O\u015ftirilor va face lucrul acesta.\u00bb\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201eDe aceea a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL cu privire la \u00eemp\u0103ratul Asiriei: \u00abNu va intra \u00een cetatea aceasta \u015fi nu va trage nici o s\u0103geat\u0103 acolo; nu va veni \u00een fa\u0163a ei cu vreun scut \u015fi nu va ridica \u00eempotriva ei nici o ramp\u0103 de asalt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pe drumul pe care a venit, pe acela se va \u00eentoarce \u015fi nu va intra \u00een cetatea aceasta, zice DOMNUL."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eu voi ocroti cetatea aceasta pentru a o izb\u0103vi, de dragul Meu \u015fi de dragul robului Meu David.\u00bb\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI a ie\u015fit \u00een tab\u0103ra asirienilor \u015fi a ucis o sut\u0103 optzeci \u015fi cinci de mii de oameni. C\u00e2nd cei din popor s-au trezit dis-de-diminea\u0163\u0103, au v\u0103zut c\u0103 to\u0163i erau ni\u015fte trupuri moarte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Atunci Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei \u015fi-a ridicat tab\u0103ra \u015fi a plecat. El s-a \u00eentors la Ninive \u015fi a locuit acolo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cen timp ce se \u00eenchina \u00een templul zeului s\u0103u, Nisrok, fiii s\u0103i, Adra-Melek \u015fi Sare\u0163er, l-au ucis cu sabia \u015fi au fugit \u00een \u0163ara Ararat. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Esar-Hadon."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boala \u015fi \u00eens\u0103n\u0103to\u015firea lui Ezechia - \u00cen acele zile Ezechia s-a \u00eemboln\u0103vit \u015fi era aproape de moarte. Profetul Isaia, fiul lui Amo\u0163, a venit la el \u015fi i-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abPune\u00ad\u0163i casa \u00een r\u00e2nduial\u0103 c\u0103ci vei muri. Nu te vei mai face bine!\u00bb\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atunci Ezechia s-a \u00eentors cu fa\u0163a spre perete \u015fi s-a rugat DOMNULUI astfel:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eDOAMNE, Te rog, adu-\u0162i aminte c\u0103 am umblat \u00eenaintea Ta cu credincio\u015fie \u015fi din toat\u0103 inima \u015fi am f\u0103cut ce este bine \u00eenaintea Ta.\u201c \u015ei Ezechia a pl\u00e2ns cu amar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci Cuv\u00e2ntul DOMNULUI a venit la Isaia, spun\u00e2ndu-i:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eDu-te \u015fi spune-i lui Ezechia c\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, Dumnezeul str\u0103mo\u015fului s\u0103u David: \u00ab\u0162i-am auzit rug\u0103ciunea \u015fi \u0163i-am v\u0103zut lacrimile. Iat\u0103, voi ad\u0103uga vie\u0163ii tale \u00eenc\u0103 cincisprezece ani."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te voi izb\u0103vi pe tine \u015fi cetatea aceasta din m\u00e2na \u00eemp\u0103ratului Asiriei \u015fi voi ap\u0103ra aceast\u0103 cetate!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acesta este semnul de la DOMNUL pentru tine, prin care vei \u015fti c\u0103 DOMNUL va \u00eemplini ce a promis:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "voi face ca umbra aruncat\u0103 de soare pe cadranul lui Ahaz s\u0103 se dea \u00eenapoi cu zece trepte.\u00bb\u201c \u015ei soarele s-a dat \u00eenapoi pe cadran cu zece trepte pe care deja le cobor\u00e2se."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un psalm al lui Ezechia, regele lui Iuda, scris dup\u0103 boala \u015fi vindecarea sa:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eZiceam: \u00ab\u00cen floarea vie\u0163ii mele trebuie s\u0103 trec prin por\u0163ile Locuin\u0163ei Mor\u0163ilor; sunt v\u0103duvit de restul anilor mei.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am zis: \u00abNu-L voi mai vedea pe DOMNUL, da, pe DOMNUL, \u00een \u0163ara celor vii; nu voi mai vedea oameni \u015fi nu voi mai fi printre locuitorii lumii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Locuin\u0163a \u00eemi este smuls\u0103 \u015fi luat\u0103 precum cortul unui p\u0103stor. \u00cemi simt firul vie\u0163ii \u00eenf\u0103\u015furat ca de un \u0163es\u0103tor care m-ar t\u0103ia de la r\u0103zboiul de \u0163esut; p\u00e2n\u0103 la noapte Tu \u00eemi vei pune cap\u0103t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Strig dup\u0103 ajutor p\u00e2n\u0103 diminea\u0163\u0103, dar, ca un leu, El \u00eemi zdrobe\u015fte toate oasele; p\u00e2n\u0103 la noapte Tu \u00eemi vei pune cap\u0103t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Am ciripit ca un l\u0103stun, am cronc\u0103nit ca un cocor; am gemut ca o porumbi\u0163\u0103; mi-au obosit ochii uit\u00e2ndu-m\u0103 \u00een sus. Sunt \u00een necaz! Ajut\u0103-m\u0103, St\u0103p\u00e2ne!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ce a\u015f mai putea spune? El mi-a r\u0103spuns \u015fi aceasta este ceea ce El a f\u0103cut. Voi umbla smerit \u00een to\u0163i anii vie\u0163ii mele, dup\u0103 ce mi-a fost am\u0103r\u00e2t sufletul astfel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O, St\u0103p\u00e2ne, prin lucrurile acestea tr\u0103iesc oamenii \u015fi \u00een toate acestea st\u0103 \u015fi via\u0163a duhului meu. Tu mi-ai dat s\u0103n\u0103tate \u015fi ai \u00eeng\u0103duit s\u0103 tr\u0103iesc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cu siguran\u0163\u0103, spre binele meu am trecut prin aceast\u0103 am\u0103r\u0103ciune, c\u0103ci Tu, \u00een dragostea Ta, mi-ai p\u0103zit via\u0163a de groapa nimicirii, arunc\u00e2nd \u00eenapoia Ta toate p\u0103catele mele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, Locuin\u0163a Mor\u0163ilor nu-\u0162i poate mul\u0163umi, Moartea nu Te poate l\u0103uda, iar cei ce se coboar\u0103 \u00een groap\u0103 nu pot n\u0103d\u0103jdui \u00een credincio\u015fia Ta,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ci cel viu, cel viu Te laud\u0103, a\u015fa cum fac \u015fi eu azi. Ta\u0163ii \u00ee\u015fi \u00eenva\u0163\u0103 copiii despre credincio\u015fia Ta"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "prin care, Tu, DOAMNE, m-ai salvat, iar noi vom c\u00e2nta cu instrumentele cu corzi \u00een toate zilele vie\u0163ii noastre, \u00een Casa DOMNULUI.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci Isaia a zis: \u2013 Preg\u0103ti\u0163i o turt\u0103 de smochine, pe care s-o a\u015feza\u0163i pe ran\u0103 \u015fi astfel Ezechia se va vindeca."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezechia a \u00eentrebat: \u2013 Care va fi semnul prin care voi \u015fti c\u0103 m\u0103 voi duce la Casa DOMNULUI?"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Solia babilonian\u0103 la Ierusalim - \u00cen acea perioad\u0103, Merodak-Baladan, fiul lui Baladan, regele Babilonului, i-a trimis lui Ezechia scrisori \u015fi un dar, fiindc\u0103 auzise c\u0103 acesta fusese bolnav \u015fi se \u00eens\u0103n\u0103to\u015fise."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezechia i-a primit pe soli \u015fi le-a ar\u0103tat ceea ce era \u00een vistieria sa: argintul, aurul, mirodeniile, uleiul de pre\u0163, tot armamentul lui \u015fi tot ce se afla \u00een magaziile lui. Nu a r\u0103mas nimic \u00een palatul sau \u00een regatul s\u0103u pe care Ezechia s\u0103 nu-l fi ar\u0103tat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci profetul Isaia a venit la regele Ezechia \u015fi l-a \u00eentrebat: \u2013 Ce au zis oamenii aceia \u015fi de unde au venit? Ezechia i-a r\u0103spuns: \u2013 Au venit la mine dintr-o \u0163ar\u0103 \u00eendep\u0103rtat\u0103, din Babilon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013 Ce au v\u0103zut \u00een palatul t\u0103u? l-a mai \u00eentrebat profetul. \u2013 Au v\u0103zut tot ceea ce este \u00een palatul meu, a r\u0103spuns Ezechia, \u015fi nu a r\u0103mas nimic \u00een magaziile mele pe care s\u0103 nu li-l fi ar\u0103tat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci Isaia i-a zis lui Ezechia: \u2013 Ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul DOMNULUI O\u015ftirilor:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eIat\u0103, vin zile c\u00e2nd tot ce este \u00een palatul t\u0103u \u015fi tot ce au agonisit str\u0103mo\u015fii t\u0103i p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta, va fi dus la Babilon; nu va mai fi l\u0103sat nimic, zice DOMNUL."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Unii dintre propriii t\u0103i fii, care \u0163i s-au n\u0103scut, \u00ee\u0163i vor fi lua\u0163i \u015fi vor fi f\u0103cu\u0163i eunuci \u00een palatul \u00eemp\u0103ratului Babilonului.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezechia i-a zis lui Isaia: \u2013 Cuv\u00e2ntul DOMNULUI pe care l-ai rostit este bun. \u201eC\u0103ci, se g\u00e2ndea el , m\u0103car \u00een timpul vie\u0163ii mele va fi pace \u015fi siguran\u0163\u0103.\u201c"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e2ng\u00e2iere pentru poporul lui Dumnezeu - \u201eM\u00e2ng\u00e2ia\u0163i, m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i pe poporul Meu! zice Dumnezeul vostru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vorbi\u0163i bl\u00e2nd Ierusalimului \u015fi striga\u0163i-i c\u0103 truda lui s-a sf\u00e2r\u015fit, c\u0103 vina lui este isp\u0103\u015fit\u0103, c\u0103ci a primit din m\u00e2na DOMNULUI pedeaps\u0103 \u00eendoit\u0103 pentru toate p\u0103catele sale!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eUn glas strig\u0103 \u00een pustie: \u00abPreg\u0103ti\u0163i calea DOMNULUI, netezi\u0163i \u00een de\u015fert un drum pentru Dumnezeul nostru!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Orice vale va fi \u00een\u0103l\u0163at\u0103 \u015fi orice munte \u015fi deal va fi aplecat; orice r\u00e2p\u0103 va deveni neted\u0103 \u015fi orice pov\u00e2rni\u015f se va preface \u00een c\u00e2mpie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci se va ar\u0103ta slava DOMNULUI, \u015fi oamenii o vor vedea cu to\u0163ii \u00eempreun\u0103, c\u0103ci gura DOMNULUI a vorbit.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un glas zice: \u00abStrig\u0103!\u00bb \u00abCe s\u0103 strig?\u00bb, am \u00eentrebat eu. \u00abOrice f\u0103ptur\u0103 este ca iarba \u015fi toat\u0103 gloria ei este ca floarea de pe c\u00e2mp!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iarba se usuc\u0103, iar floarea cade c\u00e2nd suflarea DOMNULUI vine peste ea!\u00bb \u00centr-adev\u0103r, ca iarba este poporul!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iarba se usuc\u0103, iar floarea cade, \u00eens\u0103 Cuv\u00e2ntul Dumnezeului nostru r\u0103m\u00e2ne pe vecie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Suie-te pe un munte \u00eenalt, Sioane, aduc\u0103tor de ve\u015fti bune! \u00cenal\u0163\u0103-\u0163i glasul cu putere, Ierusalime, aduc\u0103tor de ve\u015fti bune! \u00cenal\u0163\u0103-l, nu te teme! Spune cet\u0103\u0163ilor lui Iuda: \u00abIat\u0103-L pe Dumnezeul vostru!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103, St\u0103p\u00e2nul DOMN vine cu putere, st\u0103p\u00e2nind prin bra\u0163ul S\u0103u. Plata Lui vine cu El \u015fi r\u0103splata Lui \u00cel \u00eenso\u0163e\u015fte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El \u00ce\u015fi va pa\u015fte turma ca un p\u0103stor; \u00ce\u015fi va str\u00e2nge mieii \u00een bra\u0163e, \u00eei va lua la piept \u015fi va c\u0103l\u0103uzi bl\u00e2nd oile care al\u0103pteaz\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cine a m\u0103surat apele \u00een palma lui \u015fi a trasat cerurile cu l\u0103\u0163imea palmei? Cine a str\u00e2ns pulberea p\u0103m\u00e2ntului \u00eentr-o m\u0103sur\u0103? Cine a c\u00e2nt\u0103rit mun\u0163ii cu c\u00e2ntarul \u015fi dealurile cu o cump\u0103n\u0103?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cine a cercetat Duhul DOMNULUI \u015fi cine L-a \u00eendrumat ca sf\u0103tuitor al S\u0103u?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cu cine s-a sf\u0103tuit El ca s\u0103 fie luminat? Cine L-a \u00eenv\u0103\u0163at calea drept\u0103\u0163ii? Cine L-a \u00eenv\u0103\u0163at cunoa\u015fterea \u015fi I-a ar\u0103tat c\u0103rarea priceperii?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103, neamurile sunt ca o pic\u0103tur\u0103 de ap\u0103 \u00eentr-o g\u0103leat\u0103, sunt considerate ca praful de pe c\u00e2ntar. Pentru El, insulele nu c\u00e2nt\u0103resc mai mult dec\u00e2t un fir de praf."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Libanul nu ajunge pentru foc, nici animalele lui pentru arderea de tot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Toate neamurile sunt un nimic \u00eenaintea Lui; mai pu\u0163in dec\u00e2t nimic \u015fi de\u015fert\u0103ciune pre\u0163uiesc ele \u00een fa\u0163a Sa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cu cine, deci, L-a\u0163i putea asem\u0103na pe Dumnezeu? Ce imagine a\u0163i putea g\u0103si pentru El?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un idol? \u2013 un me\u015fter \u00eel toarn\u0103 \u015fi apoi un aurar \u00eel poleie\u015fte cu aur \u015fi \u00eei face l\u0103n\u0163i\u015foare de argint."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103racul, care nu-\u015fi permite aceasta, alege un lemn ce nu putreze\u015fte \u015fi \u00ee\u015fi caut\u0103 un me\u015fter iscusit pentru ca acesta s\u0103-i fac\u0103 un idol care s\u0103 nu se clatine."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i? N-a\u0163i auzit? Nu vi s-a f\u0103cut cunoscut de la \u00eenceput? N-a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at nimic de la \u00eentemeierea p\u0103m\u00e2ntului?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El este Cel Ce \u015fade deasupra cercului p\u0103m\u00e2ntului, ai c\u0103rui locuitori par ni\u015fte l\u0103custe. El este Cel Ce \u00eentinde cerurile ca pe un baldachin \u015fi le desf\u0103\u015foar\u0103 ca pe un cort de locuit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El este Cel Ce \u00eei preface pe prin\u0163i \u00een nimic, iar pe conduc\u0103torii p\u0103m\u00e2ntului ca \u015fi cum n-ar exista."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De abia sunt s\u0103di\u0163i, de abia sunt sem\u0103na\u0163i, de abia li s-au \u00eenr\u0103d\u0103cinat tulpinile \u00een p\u0103m\u00e2nt, c\u0103 El \u015fi sufl\u0103 peste ei, usc\u00e2ndu-i, iar vijelia \u00eei ia ca pe ni\u015fte paie."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00abDeci, cu cine M-a\u0163i putea asem\u0103na? Cine Mi-ar putea fi egal?\u00bb zice Cel Sf\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ridica\u0163i-v\u0103 ochii spre ceruri \u015fi privi\u0163i: Cine a creat toate acestea? El, Cel Care face s\u0103 apar\u0103 o\u015ftirile lor una c\u00e2te una, chem\u00e2ndu-le pe nume. At\u00e2t de mare este t\u0103ria Lui, at\u00e2t de tare este puterea Lui, c\u0103 nici una nu lipse\u015fte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ce spui, Iacove, de ce zici, Israele: \u00abCalea mea este ascuns\u0103 de DOMNUL \u015fi dreptul meu nu este luat \u00een seam\u0103 de Dumnezeul meu?\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu \u015ftii? N-ai auzit? DOMNUL este Dumnezeul cel Ve\u015fnic, creatorul marginilor p\u0103m\u00e2ntului. El nu obose\u015fte, nici nu ostene\u015fte, iar priceperea Lui este de nep\u0103truns."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El d\u0103 putere celui obosit \u015fi \u00eel \u00eent\u0103re\u015fte pe cel f\u0103r\u0103 putere."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fl\u0103c\u0103ii vor obosi \u015fi vor osteni, tinerii se vor \u00eempiedica \u015fi vor c\u0103dea,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "dar cei ce se \u00eencred \u00een DOMNUL \u00ee\u015fi vor \u00eennoi puterea, se vor \u00een\u0103l\u0163a prinz\u00e2nd aripi ca vulturii, vor alerga \u015fi nu vor osteni, vor umbla \u015fi nu vor obosi."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "DOMNUL, Ajutorul lui Israel - \u00abAsculta\u0163i-M\u0103 \u00een t\u0103cere, \u0163inuturi de l\u00e2ng\u0103 mare, iar popoarele s\u0103-\u015fi \u00eennoiasc\u0103 puterea! S\u0103 se apropie \u015fi s\u0103 vorbeasc\u0103! S\u0103 ne \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u0103m \u00eempreun\u0103 la judecat\u0103!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cine l-a st\u00e2rnit pe acela de la r\u0103s\u0103rit, chem\u00e2ndu-l cu dreptate la picioarele Sale? El \u00eei d\u0103 \u00een st\u0103p\u00e2nire neamurile \u015fi \u00eei supune regi; cu sabia \u00eei preface \u00een praf, iar cu arcul \u00eei face ca pleava luat\u0103 de v\u00e2nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cei urm\u0103re\u015fte, merg\u00e2nd \u00een siguran\u0163\u0103 pe un drum pe unde picioarele lui n-au mai c\u0103lcat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cine a f\u0103cut \u015fi a \u00eemplinit aceasta, chem\u00e2nd, de la \u00eenceput, genera\u0163ie dup\u0103 genera\u0163ie? Eu, DOMNUL, am fost cu cei dint\u00e2i \u015fi tot Eu voi fi \u015fi cu cei de pe urm\u0103.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0162inuturile de l\u00e2ng\u0103 mare v\u0103d aceasta \u015fi se \u00eenfioar\u0103; marginile p\u0103m\u00e2ntului tremur\u0103; ei se apropie \u015fi sosesc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oamenii se \u00eencurajeaz\u0103 \u00eentre ei, spun\u00e2ndu-\u015fi: \u00abFii tare!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Artizanul \u00eel \u00eencurajeaz\u0103 pe bijutier, iar cel ce neteze\u015fte cu ciocanul, pe cel ce love\u015fte nicovala. El zice despre \u00eembinare: \u00abEste bun\u0103!\u00bb, dup\u0103 care fixeaz\u0103 idolul \u00een cuie ca s\u0103 nu se clatine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00abDar tu, Israele, robul Meu, tu, Iacove, pe care te-am ales, tu, s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 a lui Avraam, prietenul Meu,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "tu, pe care te-am adus de la marginile p\u0103m\u00e2ntului \u015fi te-am chemat din col\u0163urile sale cele mai \u00eendep\u0103rtate, zic\u00e2ndu-\u0163i: \u2018Tu e\u015fti robul Meu!\u2019, pe tine te-am ales \u015fi nu te-am lep\u0103dat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deci nu te teme, c\u0103ci Eu sunt cu tine! Nu te \u00eensp\u0103im\u00e2nta, c\u0103ci Eu sunt Dumnezeul t\u0103u! Eu te voi \u00eent\u0103ri, te voi ajuta \u015fi te voi sprijini cu dreapta Mea izb\u0103vitoare!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da, umili\u0163i \u015fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine vor fi to\u0163i cei furio\u015fi pe tine; ca un nimic vor ajunge \u015fi vor pieri to\u0163i cei ce \u0163i se opun."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te vei uita dup\u0103 ei, dup\u0103 du\u015fmanii t\u0103i, dar nu-i vei mai g\u0103si, fiindc\u0103 nimici\u0163i de tot vor ajunge cei ce se lupt\u0103 cu tine."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, Care te apuc de m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi-\u0163i zic: \u2018Nu te teme, Eu te voi ajuta!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu te teme, vierme al lui Iacov, r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 firav\u0103 a lui Israel! Eu \u00censumi te voi ajuta!\u2019\u00bb, zice DOMNUL, R\u0103scump\u0103r\u0103torul t\u0103u, Sf\u00e2ntul lui Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00abIat\u0103, te voi face o sanie ascu\u0163it\u0103 de treierat, nou\u0103 \u015fi cu dou\u0103 r\u00e2nduri de din\u0163i! Vei treiera mun\u0163ii \u015fi-i vei zdrobi, iar dealurile le vei face ca pleava."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le vei v\u00e2ntura \u015fi le va lua v\u00e2ntul, iar vijelia le va \u00eempr\u0103\u015ftia. Dar tu te vei bucura \u00een DOMNUL \u015fi cu Sf\u00e2ntul lui Israel te vei pream\u0103ri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0103racii \u015fi nevoia\u015fii caut\u0103 ap\u0103 dar nu g\u0103sesc, iar limba li se usuc\u0103 de sete. \u00cens\u0103 Eu, DOMNUL, le voi r\u0103spunde! Eu, Dumnezeul lui Israel, nu-i voi p\u0103r\u0103si!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pe dealurile ple\u015fuve voi face s\u0103 curg\u0103 r\u00e2uri, iar \u00een mijlocul v\u0103ilor \u2013 izvoare; voi preface pustia \u00eentr-un iaz, \u015fi p\u0103m\u00e2ntul uscat \u2013 \u00een izvoare de ap\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cen pustie voi planta cedri, salc\u00e2mi, mirt \u015fi m\u0103slini; \u00een de\u015fert voi planta laolalt\u0103 chiparo\u015fi, ulmi \u015fi pini,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pentru ca to\u0163i s\u0103 vad\u0103 \u015fi s\u0103 cunoasc\u0103, s\u0103 chibzuiasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 c\u0103 m\u00e2na DOMNULUI a f\u0103cut acestea, Sf\u00e2ntul lui Israel le-a creat!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00abAp\u0103ra\u0163i-v\u0103 cauza!\u00bb, zice DOMNUL. \u00abAduce\u0163i dovezi!\u00bb, zice \u00cemp\u0103ratul lui Iacov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00abAduce\u0163i-v\u0103 idolii s\u0103 ne spun\u0103 ce se va \u00eent\u00e2mpla! Spune\u0163i-ne despre profe\u0163iile voastre din trecut, pentru a le putea judeca \u015fi pentru a le afla \u00eemplinirea! Sau spune\u0163i-ne lucrurile care se vor \u00eent\u00e2mpla!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Face\u0163i-ne cunoscut viitorul, \u015fi vom \u015fti c\u0103 sunte\u0163i dumnezei! Face\u0163i ceva \u2013 bine sau r\u0103u \u2013 ceva care s\u0103 ne uimeasc\u0103 sau s\u0103 ne \u00eengrozeasc\u0103!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar iat\u0103 c\u0103 voi sunte\u0163i mai pu\u0163in dec\u00e2t nimic, iar lucrarea voastr\u0103 este f\u0103r\u0103 nici o valoare; o ur\u00e2ciune este cel ce v\u0103 alege.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00abAm st\u00e2rnit pe cineva din nord \u015fi a venit \u2013 pe cineva de la r\u0103s\u0103rit care cheam\u0103 Numele Meu. El \u00eei va c\u0103lca pe domnitori cum calci tu noroiul \u015fi cum calc\u0103 olarul lutul \u00een picioare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cine a vestit aceasta de la \u00eenceput, ca s-o putem cunoa\u015fte sau mai dinainte, ca s\u0103 putem spune: \u2018A avut dreptate!\u2019? Nimeni n-a vestit-o, nimeni n-a proclamat-o, nimeni n-a auzit vreun cuv\u00e2nt de la voi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eu am vestit-o mai \u00eent\u00e2i Sionului: \u2018Iat\u0103-i, iat\u0103-i!\u2019 \u015fi am trimis un aduc\u0103tor de ve\u015fti bune Ierusalimului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u0103 uit \u015fi nu este nimeni \u2013 nu este printre ei nici unul care s\u0103 sf\u0103tuiasc\u0103, nici unul care s\u0103 r\u0103spund\u0103 atunci c\u00e2nd \u00eel \u00eentreb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 to\u0163i sunt fal\u015fi, lucr\u0103rile lor sunt un nimic, iar chipurile lor sunt v\u00e2nt \u015fi de\u015fert\u0103ciune."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Robul DOMNULUI - Iat\u0103-L pe Robul Meu, pe Care \u00cel sprijin, Alesul Meu, \u00een Care-Mi g\u0103sesc pl\u0103cerea! Voi pune Duhul Meu peste El, iar El va ar\u0103ta neamurilor dreptatea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu va striga, nu-\u015ei va ridica glasul \u015fi nu-l va face s\u0103 se aud\u0103 pe drum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu va rupe trestia zdrobit\u0103 \u015fi nu va stinge mucul care \u00eenc\u0103 mai fumeg\u0103, ci cu credincio\u015fie va aduce dreptatea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El nu va sl\u0103bi, nici nu se va descuraja p\u00e2n\u0103 nu va a\u015feza dreptatea pe p\u0103m\u00e2nt. \u015ei \u00een Legea Lui vor n\u0103d\u0103jdui \u0163inuturile de l\u00e2ng\u0103 mare!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Dumnezeu, DOMNUL Care a creat cerurile \u015fi le-a \u00eentins, Care a desf\u0103\u015furat p\u0103m\u00e2ntul \u00eempreun\u0103 cu resursele lui, Care d\u0103 suflare oamenilor de pe el \u015fi suflet celor ce umbl\u0103 pe el:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00abEu, DOMNUL, Te-am chemat prin dreptate. Te voi \u0163ine bine de m\u00e2n\u0103; Te voi p\u0103zi \u015fi Te voi face un leg\u0103m\u00e2nt pentru popor \u015fi o lumin\u0103 pentru neamuri,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ca s\u0103 deschizi ochii orbilor, s\u0103 eliberezi pe prizonieri din captivitate \u015fi din \u00eenchisoare pe cei ce stau \u00een \u00eentuneric."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu sunt DOMNUL; acesta este Numele Meu! Nu-Mi voi da slava altuia \u015fi nici lauda cuvenit\u0103 Mie, idolilor!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103! Cele dint\u00e2i lucruri s-au \u00eemplinit \u015fi acum vestesc altele noi; \u00eenainte s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 vi le fac cunoscute.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un c\u00e2ntec de laud\u0103 DOMNULUI - C\u00e2nta\u0163i DOMNULUI un c\u00e2ntec nou! C\u00e2nta\u0163i-I laudele de la marginile p\u0103m\u00e2ntului, voi, care str\u0103bate\u0163i marea, tot ceea ce este \u00een ea, \u0163inuturile de l\u00e2ng\u0103 mare \u015fi locuitorii lor!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103-\u015fi ridice glasul pustia \u015fi cet\u0103\u0163ile ei, a\u015fez\u0103rile locuite de Chedar! S\u0103 strige de bucurie locuitorii din Sela, s\u0103 strige de pe v\u00e2rfurile mun\u0163ilor!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103-L sl\u0103veasc\u0103 pe DOMNUL \u015fi s\u0103-L laude \u00een \u0163inuturile de l\u00e2ng\u0103 mare!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "DOMNUL m\u0103r\u015f\u0103luie\u015fte ca un viteaz; asemenea unui r\u0103zboinic \u00ce\u015fi st\u00e2rne\u015fte r\u00e2vna: strig\u0103, scoate un strig\u0103t de lupt\u0103 \u015fi triumf\u0103 asupra du\u015fmanilor s\u0103i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00abAm t\u0103cut pentru mult\u0103 vreme, am p\u0103strat t\u0103cerea \u015fi am r\u0103mas retras, dar acum, ca o femeie care na\u015fte, voi geme, voi g\u00e2f\u00e2i \u015fi voi icni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voi pustii mun\u0163ii \u015fi dealurile, le voi usca toat\u0103 verdea\u0163a! Voi preface r\u00e2urile \u00een uscat \u015fi voi seca iazurile!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cei voi duce pe orbi pe un drum necunoscut de ei, pe c\u0103r\u0103ri ne\u015ftiute de ei \u00eei voi conduce! Voi preface \u00eentunericul dinaintea lor \u00een lumin\u0103, iar pov\u00e2rni\u015furile \u00een teren neted! Acestea sunt lucrurile pe care le voi face pentru ei; nu-i voi p\u0103r\u0103si!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar cei ce se \u00eencred \u00een idoli, cei ce zic chipurilor cioplite: \u2018Voi sunte\u0163i zeii no\u015ftri!\u2019 vor fi alunga\u0163i, acoperi\u0163i de ru\u015fine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Neascultarea lui Israel - Asculta\u0163i, surzilor! Privi\u0163i, orbilor, \u015fi vede\u0163i!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cine este orb, dac\u0103 nu robul Meu \u015fi surd ca mesagerul pe care l-am trimis? Cine este orb ca cel dedicat Mie, orb ca robul DOMNULUI?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vezi multe lucruri, dar nu le iei \u00een seam\u0103; auzi bine, dar nu ascul\u0163i cu adev\u0103rat.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "DOMNUL a dorit, \u00een numele drept\u0103\u0163ii Sale, s\u0103-\u015ei \u00eenal\u0163e Legea \u015fi s-o fac\u0103 glorioas\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar acest popor este pr\u0103dat \u015fi jefuit; prin\u015fi \u00een capcan\u0103 \u00een gropi sunt cu to\u0163ii \u015fi ascun\u015fi \u00een temni\u0163e; au devenit o prad\u0103 pe care nu este nimeni s-o scape, ceva de jefuit despre care nimeni nu zice: \u00abD\u0103-l \u00eenapoi!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cine dintre voi \u00eens\u0103 \u00eenva\u0163\u0103 din lucrurile acestea? Sau cine ia seama la cele ce stau s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cine l-a dat pe Iacov prad\u0103 t\u00e2lharilor \u015fi pe Israel pe m\u00e2na jefuitorilor? Oare nu DOMNUL, \u00eempotriva C\u0103ruia am p\u0103c\u0103tuit? Ei n-au vrut s\u0103 umble pe c\u0103ile Lui, nici s\u0103 se supun\u0103 Legii Lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aceea a turnat peste ei v\u0103paia m\u00e2niei Lui \u015fi ferocitatea r\u0103zboiului; i-a \u00eenconjurat cu fl\u0103c\u0103ri, dar tot n-au \u00een\u0163eles; i-a mistuit, dar tot n-au luat \u00een seam\u0103"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "DOMNUL, singurul Izb\u0103vitor al lui Israel - Dar acum, a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, El, Care te-a creat, Iacove; El, Care te-a modelat, Israele: \u00abNu te teme, c\u0103ci Eu te-am r\u0103scump\u0103rat; te-am chemat pe nume, e\u015fti al Meu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd vei trece prin ape, voi fi cu tine; c\u00e2nd vei trece prin r\u00e2uri, ele nu te vor \u00eeneca, iar c\u00e2nd vei umbla prin foc, nu vei fi ars \u015fi flac\u0103ra nu te va mistui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, Sf\u00e2ntul lui Israel, M\u00e2ntuitorul t\u0103u. Eu dau Egiptul ca pre\u0163 pentru r\u0103scump\u0103rarea ta, Cu\u015f \u015fi Seba \u00een schimbul t\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru c\u0103 e\u015fti pre\u0163ios \u00een ochii Mei \u015fi onorat \u015fi pentru c\u0103 te iubesc, voi da oameni pentru tine \u015fi neamuri \u00een schimbul vie\u0163ii tale."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu te teme, c\u0103ci Eu sunt cu tine! \u00ce\u0163i voi aduce urma\u015fii de la r\u0103s\u0103rit \u015fi te voi aduna de la apus!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voi zice nordului: \u2018D\u0103-le drumul!\u2019 \u015fi sudului: \u2018Nu-i mai \u0163ine! Adu-i pe fiii Mei de departe \u015fi pe fiicele Mele de la marginile p\u0103m\u00e2ntului \u2013"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pe to\u0163i cei ce poart\u0103 Numele Meu, pe cei pe care i-am creat pentru slava Mea, pe cei pe care i-am modelat \u015fi i-am f\u0103cut.\u2019\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adu-l pe poporul orb, dar care are ochi, pe poporul surd, dar care are urechi!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 se adune toate neamurile \u015fi s\u0103 se str\u00e2ng\u0103 popoarele! Care dintre ele a vestit aceasta \u015fi care dintre ele ne-au prezis lucrurile care s-au \u00eent\u00e2mplat? S\u0103-\u015fi aduc\u0103 martori care s\u0103 dovedeasc\u0103 c\u0103 au dreptate, astfel ca ceilal\u0163i s\u0103 aud\u0103 \u015fi s\u0103 poat\u0103 zice: \u00abDa! Este adev\u0103rat!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abVoi sunte\u0163i martorii Mei, zice DOMNUL, voi \u015fi Robul Meu pe Care L-am ales, ca s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i, s\u0103 M\u0103 crede\u0163i, \u015fi s\u0103 \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 Eu sunt. \u00cenaintea Mea nu a fost modelat nici un Dumnezeu \u015fi nici dup\u0103 Mine nu va fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu, Eu sunt DOMNUL \u015fi \u00een afar\u0103 de Mine nu este alt M\u00e2ntuitor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu am vestit, am m\u00e2ntuit \u015fi am proclamat \u015fi nu sunt str\u0103in \u00eentre voi. Voi \u00cemi sunte\u0163i martori, zice DOMNUL, c\u0103 Eu sunt Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da, din zilele str\u0103vechi Eu sunt. Nimeni nu poate izb\u0103vi din m\u00e2na Mea! C\u00e2nd Eu lucrez, cine se poate \u00eempotrivi?\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Credincio\u015fia DOMNULUI \u015fi necredincio\u015fia lui Israel - A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, R\u0103scump\u0103r\u0103torul vostru, Sf\u00e2ntul lui Israel: \u00abDe dragul vostru voi trimite o armat\u0103 invadatoare \u00eempotriva Babilonului \u015fi \u00eei voi sili pe to\u0163i caldeenii s\u0103 fug\u0103 cu cor\u0103biile cu care se m\u00e2ndresc acum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu sunt DOMNUL, Sf\u00e2ntul vostru, Creatorul lui Israel, \u00cemp\u0103ratul vostru.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, Cel Care a f\u0103cut o cale prin mare \u015fi o c\u0103rare prin apele vijelioase,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cel Care a scos care \u015fi cai, \u00eempreun\u0103 cu o puternic\u0103 o\u015ftire. Ei r\u0103m\u00e2n culca\u0163i, neput\u00e2ndu-se ridica; sunt f\u0103r\u0103 vlag\u0103, stin\u015fi ca un muc de lum\u00e2nare:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00abUita\u0163i lucrurile care au fost! Nu v\u0103 mai g\u00e2ndi\u0163i la cele din vechime!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iat\u0103-M\u0103 pe cale de a face ceva nou; acum se ive\u015fte, nu-l recunoa\u015fte\u0163i? Voi face o cale \u00een pustie \u015fi r\u00e2uri \u00een de\u015fert."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Animalele s\u0103lbatice, \u015facalii \u015fi bufni\u0163ele, M\u0103 vor sl\u0103vi, c\u0103ci dau ap\u0103 \u00een pustie \u015fi r\u00e2uri \u00een de\u015fert, pentru a da de b\u0103ut poporului Meu, alesul Meu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "poporul pe care Mi l-am alc\u0103tuit ca s\u0103 vesteasc\u0103 lauda Mea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Totu\u015fi tu, Iacove, nu M-ai chemat, ci te-ai plictisit de Mine, Israele!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nu Mi-ai adus oi drept arderi de tot \u015fi cu jertfele tale nu M-ai onorat. Eu nu te-am \u00eempov\u0103rat cu daruri de m\u00e2ncare \u015fi nu te-am obosit cer\u00e2ndu-\u0163i t\u0103m\u00e2ie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu mi-ai cump\u0103rat trestie mirositoare cu argintul t\u0103u, nici nu M-ai s\u0103turat cu gr\u0103simea jertfelor tale, ci M-ai \u00eempov\u0103rat cu p\u0103catele tale, M-ai obosit cu nedrept\u0103\u0163ile tale."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eu, da, Eu sunt Cel Ce-\u0163i \u015fterg nelegiuirile, de dragul Meu, \u015fi nu-Mi voi mai aminti de ele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aminte\u015fte-Mi faptele \u015fi hai s\u0103 ne judec\u0103m \u00eempreun\u0103! Ap\u0103r\u0103-\u0163i cauza, ca s\u0103 fii dovedit drept!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cent\u00e2iul t\u0103u str\u0103mo\u015f a p\u0103c\u0103tuit, iar mijlocitorii t\u0103i s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De aceea i-am dezonorat pe conduc\u0103torii Sf\u00e2ntului L\u0103ca\u015f, l-am dat spre nimicire pe Iacov, \u015fi batjocurii \u2013 pe Israel."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel, alesul lui DOMNULUI - Dar acum ascult\u0103, Iacove, robul Meu, Israele, cel pe care te-am ales!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL \u2013 Cel Care te-a f\u0103cut, te-a \u0163esut \u00een p\u00e2ntece \u015fi te va ajuta: nu te teme, robul Meu Iacov, Ie\u015furun, cel pe care te-am ales!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci Eu voi turna ap\u0103 peste p\u0103m\u00e2ntul \u00eensetat \u015fi r\u00e2uri peste p\u0103m\u00e2ntul uscat; voi turna Duhul Meu peste s\u0103m\u00e2n\u0163a ta \u015fi binecuv\u00e2ntarea Mea peste urma\u015fii t\u0103i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei vor r\u0103s\u0103ri ca iarba de pe paji\u015fti \u015fi ca s\u0103lciile l\u00e2ng\u0103 p\u00e2raiele de ap\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Unul va zice: \u2018Eu sunt al DOMNULUI!\u2019, un altul se va numi cu numele lui Iacov, iar un altul \u00ee\u015fi va scrie pe m\u00e2n\u0103: \u2018Al DOMNULUI!\u2019 \u015fi va adopta numele de Israel.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u0103re\u0163ia DOMNULUI \u015fi absurditatea idolilor - A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, \u00cemp\u0103ratul lui Israel \u015fi R\u0103scump\u0103r\u0103torul s\u0103u, DOMNUL O\u015ftirilor: \u00abEu sunt Cel dint\u00e2i \u015fi Cel de pe urm\u0103, iar \u00een afar\u0103 de Mine nu exist\u0103 alt Dumnezeu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cine este ca Mine? S\u0103 proclame, s\u0103 vesteasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea Mea ce s-a petrecut \u00een vechime, de c\u00e2nd Mi-am \u00eentemeiat poporul? Ce urmeaz\u0103 s\u0103 se mai \u00eent\u00e2mple? S\u0103 ne prezic\u0103 ce se va \u00eent\u00e2mpla!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu v\u0103 teme\u0163i, nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i! Oare nu v-am vestit \u015fi prezis aceste lucruri \u00een trecut? Voi sunte\u0163i martorii Mei! Exist\u0103 vreun alt Dumnezeu \u00een afar\u0103 de Mine? Nu exist\u0103 o alt\u0103 St\u00e2nc\u0103! Eu nu cunosc vreuna.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "To\u0163i cei ce fac idoli sunt nimic, iar lucrurile de care se bucur\u0103 nu le sunt de vreun folos. Cei ce ar trebui s\u0103-i apere nu v\u0103d, nu cunosc \u015fi, astfel, vor fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cine a modelat vreun zeu sau a turnat vreun chip \u2013 ceva de la care s\u0103 nu aib\u0103 nici un folos?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iat\u0103, acesta \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i cei din breasla sa vor fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine; artizanii nu sunt altceva dec\u00e2t oameni. S\u0103 se adune \u015fi s\u0103 stea \u00een picioare! Vor fi \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fierarul ia o matri\u0163\u0103 cu care lucreaz\u0103 \u00een c\u0103rbunii aprin\u015fi; o modeleaz\u0103 cu lovituri de ciocan \u015fi o forjeaz\u0103 cu puterea m\u00e2inii lui. Apoi i se face foame \u015fi \u00eei sl\u0103besc puterile, iar pentru c\u0103 nu bea ap\u0103, r\u0103m\u00e2ne f\u0103r\u0103 vlag\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00e2mplarul m\u0103soar\u0103 cu o linie, \u00eensemneaz\u0103 m\u0103sura cu un stilet, apoi finiseaz\u0103 lemnul cu o rindea \u015fi \u00eel m\u0103soar\u0103 cu compasul; \u00eei d\u0103 form\u0103 de om, om \u00een toat\u0103 splendoarea lui, \u015fi apoi \u00eel pune \u00eentr-o cas\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Taie cedri sau \u00ee\u015fi alege un gorun ori un stejar pe care \u00eel l\u0103sase s\u0103 creasc\u0103 printre ceilal\u0163i copaci ai p\u0103durii sau taie un dafin pe care-l s\u0103dise, iar ploaia \u00eel f\u0103cuse s\u0103 creasc\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apoi acesta sluje\u015fte omului drept lemn de foc. Cu o parte din el se \u00eenc\u0103lze\u015fte, aprinde un foc \u015fi coace p\u00e2ine. Cu o alt\u0103 parte face un dumnezeu c\u0103ruia i se \u00eenchin\u0103, modeleaz\u0103 un idol \u00eenaintea c\u0103ruia se prostern\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jum\u0103tate din el \u00eel pune pe foc; \u00ee\u015fi pr\u0103je\u015fte carne, m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi se satur\u0103. De asemenea, se \u00eenc\u0103lze\u015fte \u015fi zice: \u00abAh! M-am \u00eenc\u0103lzit st\u00e2nd aproape de foc!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din ce \u00eei r\u0103m\u00e2ne face un dumnezeu, propriul s\u0103u idol. Se prostern\u0103 \u00eenaintea lui \u015fi i se \u00eenchin\u0103; i se roag\u0103 zic\u00e2ndu-i: \u00abM\u00e2ntuie\u015fte-m\u0103, c\u0103ci tu e\u015fti zeul meu!\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei nu cunosc, nici nu \u00een\u0163eleg, c\u0103ci ochii le sunt acoperi\u0163i ca s\u0103 nu poat\u0103 vedea, iar min\u0163ile \u2013 \u00eentunecate, ca s\u0103 nu poat\u0103 lua aminte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nici unul nu st\u0103 s\u0103 cugete; nu are cunoa\u015ftere sau discern\u0103m\u00e2nt ca s\u0103-\u015fi zic\u0103: \u00abJum\u0103tate l-am pus pe foc; pe c\u0103rbunii lui mi-am copt p\u00e2ine, mi-am pr\u0103jit carne \u015fi am m\u00e2ncat. Voi face oare din ce a r\u0103mas o asemenea ur\u00e2ciune? S\u0103 m\u0103 prostern eu \u00eenaintea unei buc\u0103\u0163i de lemn?\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El se hr\u0103ne\u015fte cu cenu\u015f\u0103 \u015fi o minte \u00een\u015fel\u0103toare \u00eel conduce gre\u015fit. Nu se poate salva singur, nu poate spune: \u00abCeea ce \u0163in \u00een m\u00e2n\u0103 nu este oare o minciun\u0103?\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00ab\u0162ine minte aceste lucruri, Iacove, c\u0103ci tu e\u015fti robul Meu, Israele! Eu te-am modelat; e\u015fti robul Meu. O, Israele, nu te voi uita!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0162i-am \u015fters nelegiuirile cum s-ar duce un nor, \u015fi p\u0103catele cum dispare cea\u0163a. \u00centoarce-te la Mine, c\u0103ci Eu te-am r\u0103scump\u0103rat!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Striga\u0163i de bucurie, ceruri, c\u0103ci DOMNUL a lucrat! Striga\u0163i, ad\u00e2ncimi ale p\u0103m\u00e2ntului! Izbucni\u0163i \u00een c\u00e2ntec, mun\u0163ilor! \u015ei voi, p\u0103durilor, cu to\u0163i copacii vo\u015ftri! C\u0103ci DOMNUL l-a r\u0103scump\u0103rat pe Iacov; El \u015ei-a ar\u0103tat slava prin Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ierusalimul, locuit din nou - A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, R\u0103scump\u0103r\u0103torul t\u0103u, Cel Care te-a \u0163esut \u00een p\u00e2ntece: \u00abEu sunt DOMNUL, Cel Care am f\u0103cut toate lucrurile, Cel Care, singur, a desf\u0103\u015furat cerurile, Cel Care, singur, a \u00eentins p\u0103m\u00e2ntul;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cel Care dovede\u015fte drept false semnele profe\u0163ilor mincino\u015fi, \u00eei arat\u0103 drept pro\u015fti pe ghicitori, \u00eei face pe \u00een\u0163elep\u0163i s\u0103 dea \u00eenapoi \u015fi le dovede\u015fte cuno\u015ftin\u0163a ca fiind prostie;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cel Care adevere\u015fte cuv\u00e2ntul robului S\u0103u \u015fi \u00eempline\u015fte prevestirea mesagerilor S\u0103i; Cel Care zice despre Ierusalim: \u2018Va fi locuit!\u2019 \u015fi despre cet\u0103\u0163ile din Iuda: \u2018Vor fi rezidite! Eu le voi recl\u0103di din ruine!\u2019;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cel Care spune ad\u00e2ncului m\u0103rii: \u2018Fii uscat! \u00ce\u0163i voi usca izvoarele!\u2019;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cel Care spune despre Cirus: \u2018El este p\u0103storul Meu; el va \u00eemplini tot ce doresc Eu. El va porunci ca Ierusalimul s\u0103 fie rezidit \u015fi Templului s\u0103-i fie pus\u0103 temelia.\u2019\u00bb"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00abA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL c\u0103tre unsul S\u0103u, c\u0103tre Cirus, pe care l-am apucat de m\u00e2na dreapt\u0103 pentru a supune neamurile \u015fi pentru a dezbr\u0103ca pe \u00eemp\u0103ra\u0163i de armurile lor; pentru a deschide por\u0163ile \u00eenaintea lui, por\u0163i ce nu vor mai fi \u00eenchise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eu \u00censumi voi merge \u00eenaintea ta \u015fi voi netezi mun\u0163ii; voi sparge u\u015file de bronz \u015fi voi t\u0103ia barele de fier;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ee\u0163i voi da vistieriile \u00eentunericului, bog\u0103\u0163ii ascunse \u00een locuri tainice, ca s\u0103 \u015ftii c\u0103 Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul lui Israel, Care te chem pe nume."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De dragul robului Meu Iacov, al alesului Meu Israel, te chem pe nume, \u00ee\u0163i dau un nume de onoare, de\u015fi tu nu M\u0103 cuno\u015fti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eu sunt DOMNUL, nu este altul; \u00een afar\u0103 de Mine nu exist\u0103 un alt Dumnezeu! Te voi \u00eencinge, de\u015fi tu nu M\u0103 cuno\u015fti,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pentru ca oamenii s\u0103 cunoasc\u0103, de la r\u0103s\u0103ritul soarelui \u015fi p\u00e2n\u0103 la apus, c\u0103 nu exist\u0103 un altul \u00een afar\u0103 de Mine; Eu sunt DOMNUL, nu este altul!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eu \u00eentocmesc lumina \u015fi creez \u00eentunericul; Eu aduc bun\u0103starea \u015fi tot eu creez dezastrul; Eu, DOMNUL, fac toate aceste lucruri!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Picura\u0163i, voi, ceruri de sus! S\u0103 plou\u0103 din nori dreptatea! S\u0103 se deschid\u0103 p\u0103m\u00e2ntul larg \u015fi s\u0103 r\u0103sar\u0103 m\u00e2ntuirea! S\u0103 r\u0103sar\u0103 \u015fi dreptatea \u00eempreun\u0103 cu ea! Eu, DOMNUL, le-am creat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vai de cel ce se ceart\u0103 cu F\u0103c\u0103torul s\u0103u, de cel care nu este dec\u00e2t un vas de p\u0103m\u00e2nt printre altele la fel! \u00cei va spune oare lutul olarului: \u2018Ce faci?\u2019 sau: \u2018Nu i-ai pus m\u00e2ini!\u2019?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vai de cel ce-i zice tat\u0103lui s\u0103u: \u2018Ce ai z\u0103mislit?\u2019 sau mamei sale: \u2018Ce ai adus pe lume?\u2019\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, Sf\u00e2ntul lui Israel \u015fi F\u0103c\u0103torul lui: \u00abCu privire la cele viitoare, \u00eendr\u0103zni\u0163i s\u0103 M\u0103 \u00eentreba\u0163i despre copiii Mei? \u00cemi ve\u0163i porunci cu privire la lucrarea m\u00e2inilor Mele?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu am f\u0103cut p\u0103m\u00e2ntul \u015fi am creat omul pe el; propriile Mele m\u00e2ini au desf\u0103\u015furat cerurile \u015fi Eu am poruncit \u00eentregii lor o\u015ftiri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eu l-am ridicat pe Cirus, \u00een dreptatea Mea, \u015fi-i voi netezi toate c\u0103ile. El va rezidi cetatea Mea \u015fi \u00eei va elibera pe exila\u0163ii Mei, nu pentru vreun pre\u0163 sau vreo r\u0103splat\u0103, zice DOMNUL O\u015ftirilor.\u00bb\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abProdusele Egiptului \u015fi m\u0103rfurile din Cu\u015f, precum \u015fi sabeenii \u00eenal\u0163i la statur\u0103, vor veni spre tine \u015fi \u00ee\u0163i vor apar\u0163ine; vor veni \u00een lan\u0163uri \u00een urma ta. Se vor pleca \u00eenaintea ta \u015fi \u0163i se vor ruga, zic\u00e2nd: \u2018Recunoa\u015ftem c\u0103 Dumnezeu este cu tine! Alt Dumnezeu nu este! Nu exist\u0103 un alt Dumnezeu \u00een afar\u0103 de El!\u2019\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cu adev\u0103rat, Tu e\u015fti un Dumnezeu Care Se ascunde. O, Dumnezeu al lui Israel, M\u00e2ntuitorule!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u0103cu\u0163i de ru\u015fine \u015fi umili\u0163i vor fi cu to\u0163ii; cuprin\u015fi de ru\u015fine vor umbla \u00eempreun\u0103, to\u0163i f\u0103uritorii de idoli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar Israel va fi m\u00e2ntuit de DOMNUL cu o m\u00e2ntuire ve\u015fnic\u0103; voi nu ve\u0163i mai fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine, nici umili\u0163i, pe vecie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, Cel Care a creat cerurile \u2013 El este Dumnezeu \u2013 Cel Care a \u00eentocmit \u015fi a f\u0103cut p\u0103m\u00e2ntul \u2013 El l-a \u00eentemeiat \u015fi nu l-a creat s\u0103 fie pustiu, ci l-a \u00eentocmit ca s\u0103 fie locuit: \u00abEu sunt DOMNUL, nu exist\u0103 altul!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu nu am vorbit \u00een ascuns, \u00een vreun col\u0163 \u00eentunecos al p\u0103m\u00e2ntului; nu am zis urma\u015filor lui Iacov: \u2018C\u0103uta\u0163i-M\u0103 \u00een zadar!\u2019 Eu, DOMNUL, spun adev\u0103rul, fac cunoscut ce este drept."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Str\u00e2nge\u0163i-v\u0103! Veni\u0163i! Apropia\u0163i-v\u0103 cu to\u0163ii, voi supravie\u0163uitori dintre neamuri! F\u0103r\u0103 minte sunt cei care \u00ee\u015fi poart\u0103 idolii de lemn, \u015fi se roag\u0103 unui dumnezeu care nu poate m\u00e2ntui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vorbi\u0163i! Prezenta\u0163i-v\u0103 cauza! L\u0103sa\u0163i-i s\u0103 se sf\u0103tuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103! Cine a prevestit aceasta cu mult\u0103 vreme \u00een urm\u0103? Cine a vestit-o \u00een trecut? Oare nu Eu, DOMNUL? Nu exist\u0103 alt Dumnezeu \u00een afar\u0103 de Mine, Dumnezeu drept \u015fi M\u00e2ntuitor; nu este altul \u00een afar\u0103 de Mine!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00centoarce\u0163i-v\u0103 la Mine \u015fi ve\u0163i fi m\u00e2ntui\u0163i, to\u0163i cei ce locui\u0163i p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului, c\u0103ci Eu sunt Dumnezeu, nu exist\u0103 altul!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Am jurat pe Mine \u00censumi; gura Mea a rostit, cu dreptate, un cuv\u00e2nt ce nu va fi retras: orice genunchi se va pleca \u00eenaintea Mea, \u015fi orice limb\u0103 va jura,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "spun\u00e2nd despre Mine: \u2018Numai \u00een DOMNUL este dreptate \u015fi putere!\u2019\u00bb. To\u0163i cei ce au fost m\u00e2nia\u0163i pe El vor veni la El \u015fi vor fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen DOMNUL vor fi \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i \u015fi se vor l\u0103uda to\u0163i urma\u015fii lui Israel."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Idolii Babilonului nu au nici o putere - Bel se pr\u0103bu\u015fe\u015fte, Nebo se \u00eendoaie. Idolii lor sunt pu\u015fi pe animale de povar\u0103; idolii pe care-i purta\u0163i sunt o povar\u0103 pentru animalele obosite."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se pr\u0103bu\u015fesc, se \u00eendoaie \u00eempreun\u0103; nu pot s\u0103 salveze povara, ei \u00een\u015fi\u015fi merg\u00e2nd \u00een captivitate."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abAsculta\u0163i-M\u0103, Casa lui Iacov, \u00eentreaga r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 a Casei lui Israel, voi, pe care v-am c\u0103rat \u00eenainte de a v\u0103 na\u015fte, v-am purtat \u00eenc\u0103 din p\u00e2ntece!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 la b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea voastr\u0103 Eu voi fi Acela\u015fi, p\u00e2n\u0103 ve\u0163i \u00eenc\u0103run\u0163i v\u0103 voi purta. Eu v-am f\u0103cut \u015fi Eu v\u0103 voi sprijini; v\u0103 voi purta \u015fi v\u0103 voi sc\u0103pa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cu cine M\u0103 ve\u0163i compara \u015fi M\u0103 ve\u0163i face egal? Cu cine M\u0103 ve\u0163i asem\u0103na ca s\u0103 fim deopotriv\u0103?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Unii vars\u0103 aurul din pung\u0103, \u015fi c\u00e2nt\u0103resc argintul \u00een cump\u0103n\u0103, angajeaz\u0103 un artizan, care-l preface \u00eentr-un zeu, apoi se prostern \u015fi i se \u00eenchin\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cel pun pe umeri \u015fi-l poart\u0103, \u00eel a\u015faz\u0103 la locul lui \u015fi acolo r\u0103m\u00e2ne; nu se poate mi\u015fca de la locul lui. Dac\u0103 cineva strig\u0103 la el, nu-i r\u0103spunde, nici nu-l izb\u0103ve\u015fte din necaz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aminti\u0163i-v\u0103 acest lucru \u015fi lua\u0163i-l \u00een seam\u0103! G\u00e2ndi\u0163i-v\u0103 din nou la el, r\u0103zvr\u0103ti\u0163ilor!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aminti\u0163i-v\u0103 lucrurile de la \u00eenceput, acelea din vechime, c\u0103ci Eu sunt Dumnezeu, nu este altul! Eu sunt Dumnezeu, nu este altul ca Mine!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eu fac cunoscut de la \u00eenceput sf\u00e2r\u015fitul \u015fi, din vremuri str\u0103vechi, descop\u0103r lucrurile care \u00eenc\u0103 nu s-au \u00eent\u00e2mplat, zic\u00e2nd: \u2018Planul Meu r\u0103m\u00e2ne s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103; voi face tot ceea ce doresc!\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu chem de la r\u0103s\u0103rit o pas\u0103re de prad\u0103 \u015fi, dintr-o \u0163ar\u0103 \u00eendep\u0103rtat\u0103, aduc omul care \u00cemi va \u00eemplini planul. Ce am spus voi duce la \u00eendeplinire \u015fi ce am pl\u0103nuit voi face."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Asculta\u0163i-M\u0103, oameni cu inima \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat\u0103, voi, ce sunte\u0163i departe de dreptate!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cemi aduc aproape dreptatea; ea nu este departe, iar m\u00e2ntuirea Mea nu va \u00eent\u00e2rzia. Voi d\u0103rui Sionului m\u00e2ntuirea \u015fi Israelului, splendoarea Mea."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u0103derea Babilonului - Coboar\u0103-te \u015fi a\u015faz\u0103-te \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, fiic\u0103, fecioar\u0103 a Babilonului! \u015eezi pe p\u0103m\u00e2nt f\u0103r\u0103 s\u0103 ai vreun tron, fiic\u0103 a caldeenilor, c\u0103ci nu vei mai fi numit\u0103 ginga\u015f\u0103 \u015fi delicat\u0103!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ia pietrele de moar\u0103 \u015fi macin\u0103 f\u0103in\u0103! D\u0103-\u0163i voalul la o parte! Ridic\u0103-\u0163i rochia, descoper\u0103-\u0163i picioarele \u015fi treci prin r\u00e2uri!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Goliciunea ta va fi dezvelit\u0103, da, ru\u015finea ta va fi v\u0103zut\u0103. M\u0103 voi r\u0103zbuna \u015fi nu voi cru\u0163a pe nimeni!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u0103scump\u0103r\u0103torul nostru \u2013 DOMNUL O\u015ftirilor este Numele S\u0103u \u2013 este Sf\u00e2ntul lui Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00ab\u015eezi \u00een t\u0103cere \u015fi du-te \u00een \u00eentuneric, fiic\u0103 a caldeenilor, c\u0103ci nu vei mai fi numit\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103teasa \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iilor!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am fost m\u00e2nios pe poporul Meu \u015fi Mi-am p\u00e2ng\u0103rit mo\u015ftenirea. I-am dat \u00een m\u00e2na ta, dar tu n-ai avut mil\u0103 de ei; chiar \u015fi celui b\u0103tr\u00e2n i-ai pus un jug foarte greu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ziceai: \u2018Voi continua s\u0103 fiu \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 pentru totdeauna!\u2019 A\u015fa c\u0103 n-ai \u0163inut seama de aceste lucruri, nici nu ai cugetat la viitorul lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acum dar, ascult\u0103 aceasta, tu, iubitoare de pl\u0103ceri, tu, care locuie\u015fti \u00een siguran\u0163\u0103, care te g\u00e2nde\u015fti: \u2018Eu sunt \u015fi nu este alta \u00een afar\u0103 de mine! Nu voi fi v\u0103duv\u0103 \u015fi nu voi \u015fti cum e s\u0103-\u0163i pierzi copiii!\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Am\u00e2ndou\u0103 aceste lucruri vor veni asupra ta dintr-odat\u0103, \u00eentr-o singur\u0103 zi. Pierderea copiilor \u015fi v\u0103duvia, vor veni pe deplin asupra ta, \u00een ciuda multelor tale vr\u0103jitorii \u015fi a marii puteri a desc\u00e2ntecelor tale."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te-ai \u00eencrezut \u00een r\u0103utatea ta, zic\u00e2nd: \u2018Nu m\u0103 vede nimeni.\u2019 \u00cen\u0163elepciunea \u015fi cunoa\u015fterea ta este cea care te conduce gre\u015fit atunci c\u00e2nd \u00ee\u0163i zici: \u2018Eu sunt \u015fi nu e alta \u00een afar\u0103 de mine!\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar va veni nenorocirea peste tine \u015fi nu vei \u015fti s-o faci s\u0103 dispar\u0103; va c\u0103dea peste tine dezastrul \u015fi nu-l vei putea da la o parte; va veni brusc asupra ta ruina, f\u0103r\u0103 ca s\u0103 fi \u015ftiut ceva despre ea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Continu\u0103 cu desc\u00e2ntecele \u015fi cu multele tale vr\u0103jitorii, cu care te-ai trudit \u00eenc\u0103 din tinere\u0163e! Poate vei reu\u015fi, poate vei inspira teroare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ai obosit de at\u00e2tea sfaturi. S\u0103 se ridice \u015fi s\u0103 te salveze cei ce studiaz\u0103 cerurile, cititorii \u00een stele, care la fiecare lun\u0103 nou\u0103 prezic ce are s\u0103 \u0163i se \u00eent\u00e2mple."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iat\u0103, ei sunt ca pleava, fiind mistui\u0163i de foc. Nu se pot izb\u0103vi singuri din puterea focului. Acesta nu este j\u0103ratic la care s\u0103 te \u00eenc\u0103lze\u015fti, nu este foc \u00eenaintea c\u0103ruia s\u0103 stai!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fa sunt pentru tine cei pe care te oboseai s\u0103-i \u00eentrebi \u015fi cei cu care ai f\u0103cut nego\u0163 \u00eenc\u0103 din tinere\u0163e: fiecare r\u0103t\u0103ce\u015fte pe c\u0103ile lui \u015fi nu este nimeni care s\u0103 te salveze."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2narea lui Israel - Asculta\u0163i lucrul acesta, Cas\u0103 a lui Iacov, voi, care sunte\u0163i chema\u0163i cu numele lui Israel \u015fi care v\u0103 trage\u0163i din Iuda, voi, care jura\u0163i pe Numele DOMNULUI \u015fi-L chema\u0163i pe Dumnezeul lui Israel, dar nu \u00een adev\u0103r sau dreptate,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "chiar dac\u0103 v\u0103 numi\u0163i pe voi \u00een\u015fiv\u0103 dup\u0103 Cetatea Sf\u00e2nt\u0103 \u015fi v\u0103 bizui\u0163i pe Dumnezeul lui Israel, al C\u0103rui Nume este DOMNUL O\u015ftirilor!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lucrurile de dinainte le-am prevestit demult, gura Mea le-a vestit, Eu le-am f\u0103cut cunoscute; apoi, dintr-odat\u0103, am lucrat, iar ele s-au \u00eemplinit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru c\u0103 \u015ftiu c\u0103 e\u015fti \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat \u015fi tendoanele g\u00e2tului t\u0103u sunt de fier, iar fruntea de bronz,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de aceea \u0163i-am vestit aceste lucruri demult. \u00cenainte s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 \u0163i le-am vestit, ca nu cumva s\u0103 zici: \u2018Idolul meu le-a f\u0103cut, chipul meu cioplit \u015fi chipul meu turnat le-a poruncit!\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ai auzit. Acum uit\u0103-te la toate acestea! De ce nu vrei s\u0103 recuno\u015fti? De acum te voi face s\u0103 auzi lucruri noi, taine pe care nu le cuno\u015fti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ele sunt create acum, \u015fi nu \u00een vechime. P\u00e2n\u0103 azi tu n-ai mai auzit de ele, ca s\u0103 po\u0163i spune: \u2018Le \u015ftiam deja.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu, nu le-ai auzit, nici nu le-ai cunoscut, urechea ta nemaifiind demult deschis\u0103, c\u0103ci am \u015ftiut c\u0103 te vei purta cu necredincio\u015fie \u015fi c\u0103, \u00eenc\u0103 de la na\u015ftere, ai fost numit r\u0103zvr\u0103tit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pentru Numele Meu \u00eent\u00e2rzii m\u00e2nia Mea \u015fi pentru lauda Mea o opresc fa\u0163\u0103 de tine, ca s\u0103 nu te nimicesc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103, te-am cur\u0103\u0163at, dar nu ca pe argint, ci te-am \u00eencercat \u00een cuptorul suferin\u0163ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De dragul Meu, de dragul Meu fac aceasta, c\u0103ci de ce s\u0103 fie profanat Numele Meu? Slava Mea n-o voi da altuia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israel r\u0103scump\u0103rat - Ascult\u0103-M\u0103, Iacove, Israele, pe care te-am chemat! Eu sunt Acela! Eu sunt Cel dint\u00e2i \u015fi Cel de pe urm\u0103!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e2na Mea a pus temeliile p\u0103m\u00e2ntului \u015fi dreapta Mea a \u00eentins cerurile; c\u00e2nd le chem ele se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103 \u00eempreun\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aduna\u0163i-v\u0103 cu to\u0163ii \u015fi asculta\u0163i! Care dintre idoli a prevestit aceste lucruri? El, cel iubit de DOMNUL, \u00cei va \u00eendeplini planul \u00eempotriva Babilonului, iar bra\u0163ul s\u0103u va fi \u00eempotriva caldeenilor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu, chiar Eu am vorbit! Eu l-am chemat, Eu l-am adus, iar el \u00ee\u015fi va \u00eendeplini misiunea!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apropia\u0163i-v\u0103 de Mine \u015fi asculta\u0163i aceasta! De la \u00eenceput n-am vorbit \u00een ascuns; c\u00e2nd s-au petrecut aceste lucruri, Eu eram acolo. Acum, St\u0103p\u00e2nul DOMN m-a trimis \u00eempreun\u0103 cu Duhul S\u0103u.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, R\u0103scump\u0103r\u0103torul t\u0103u, Sf\u00e2ntul lui Israel: \u00abEu sunt DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, Care te \u00eenva\u0163\u0103 ce este spre binele t\u0103u, Care te conduce pe calea pe care trebuie s\u0103 mergi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O, de-ai fi luat aminte la poruncile Mele, pacea ta ar fi fost ca un r\u00e2u, iar dreptatea ta ca valurile m\u0103rii;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "urma\u015fii t\u0103i ar fi fost ca nisipul, ca boabele lui ar fi fost copiii t\u0103i \u015fi niciodat\u0103 nu ar fi fost \u015fters sau nimicit numele lor dinaintea Mea!\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u0103r\u0103si\u0163i Babilonul! Fugi\u0163i dintre caldeeni! Cu un strig\u0103t de bucurie vesti\u0163i \u015fi proclama\u0163i! Trimite\u0163i vestea p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului! Spune\u0163i: \u00abDOMNUL l-a r\u0103scump\u0103rat pe robul S\u0103u Iacov!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ei n-au \u00eensetat c\u00e2nd i-a condus prin pustie; El a f\u0103cut s\u0103 curg\u0103 pentru ei ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103; a despicat st\u00e2nca \u015fi a \u0163\u00e2\u015fnit ap\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00abPentru cei r\u0103i, zice DOMNUL, nu este pace.\u00bb"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Robul DOMNULUI - \u00abAsculta\u0163i-M\u0103, \u0163inuturi de l\u00e2ng\u0103 mare! Lua\u0163i aminte, popoare de departe! DOMNUL M-a chemat \u00eenainte s\u0103 m\u0103 nasc; pe c\u00e2nd eram \u00eenc\u0103 \u00een p\u00e2ntecele mamei Mele, El Mi-a rostit numele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi-a f\u0103cut gura ca o sabie ascu\u0163it\u0103 \u015fi M-a ascuns la umbra m\u00e2inii Sale; M-a f\u0103cut o s\u0103geat\u0103 lustruit\u0103 \u015fi M-a ascuns \u00een tolba Lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi-a zis: \u2018Tu e\u015fti Robul Meu Israel, cel \u00een care \u00cemi voi ar\u0103ta splendoarea!\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Eu am zis: \u2018Am trudit degeaba, Mi-am irosit puterea pentru nimic \u015fi f\u0103r\u0103 nici un folos; totu\u015fi cauza Mea este \u00een grija DOMNULUI, iar r\u0103splata Mea este la Dumnezeul Meu.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei acum DOMNUL zice \u2013 El, Care M-a \u00eentocmit din p\u00e2ntece pentru a fi Robul S\u0103u \u015fi pentru a-l aduce pe Iacov \u00eenapoi la El, ca astfel Israel s\u0103 se adune la El, c\u0103ci sunt onorat \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi Dumnezeul Meu a devenit t\u0103ria Mea \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El zice: \u2018Este prea pu\u0163in pentru Tine s\u0103 fii Robul Meu \u015fi s\u0103 ridici semin\u0163iile lui Iacov, s\u0103 aduci \u00eenapoi pe supravie\u0163uitorii lui Israel. De aceea Te-am pus s\u0103 fii o lumin\u0103 pentru neamuri, ca s\u0103 duci m\u00e2ntuirea Mea p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului!\u2019\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, R\u0103scump\u0103r\u0103torul lui Israel \u015fi Sf\u00e2ntul s\u0103u, c\u0103tre Cel dispre\u0163uit \u015fi ur\u00e2t de popor, c\u0103tre Robul conduc\u0103torilor: \u00abRegii vor vedea \u015fi se vor ridica, iar prin\u0163ii se vor pleca, din pricina DOMNULUI, Care este credincios, a Sf\u00e2ntului lui Israel, Care Te-a ales.\u00bb\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Restaurarea lui Israel - \u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abLa vremea \u00eendur\u0103rii \u00ce\u0163i voi r\u0103spunde \u015fi \u00een ziua m\u00e2ntuirii Te voi ajuta; Te voi p\u0103zi \u015fi Te voi face un leg\u0103m\u00e2nt pentru popor, pentru a reface \u0163ara \u015fi a re\u00eemp\u0103r\u0163i mo\u015ftenirile pustiite,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pentru a le zice captivilor: \u2018Ie\u015fi\u0163i!\u2019, iar celor din \u00eentuneric: \u2018Ar\u0103ta\u0163i-v\u0103!\u2019 Ei se vor hr\u0103ni pe l\u00e2ng\u0103 drumuri \u015fi vor g\u0103si p\u0103\u015fune pe toate dealurile ple\u015fuve."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu le va fi foame, nici nu le va fi sete, ar\u015fi\u0163a nu-i va lovi, nici soarele, c\u0103ci Cel Ce se \u00eendur\u0103 de ei \u00eei va conduce \u015fi \u00eei va c\u0103l\u0103uzi pe l\u00e2ng\u0103 izvoare de ap\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cemi voi preface to\u0163i mun\u0163ii \u00een c\u0103r\u0103ri \u015fi drumuri largi \u00cemi vor fi construite."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iat\u0103-i venind de departe \u2013 unii dinspre nord, unii dinspre apus, iar al\u0163ii dinspre \u0163inutul Syene.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Striga\u0163i de bucurie, ceruri! Bucur\u0103-te, p\u0103m\u00e2nt! Chiui\u0163i de bucurie, mun\u0163ilor! C\u0103ci DOMNUL \u015ei-a m\u00e2ng\u00e2iat poporul \u015fi va avea \u00eendurare fa\u0163\u0103 de ai S\u0103i care sufer\u0103!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sionul \u00eens\u0103 a zis: \u00abDOMNUL m-a p\u0103r\u0103sit, St\u0103p\u00e2nul meu a uitat de mine.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00abDar oare poate o femeie s\u0103-\u015fi uite copilul pe care-l al\u0103pteaz\u0103 sau s\u0103 nu aib\u0103 mil\u0103 de rodul p\u00e2ntecelui s\u0103u? \u015ei chiar dac\u0103 ea ar uita, Eu nu te voi uita!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iat\u0103, te-am \u00eencrustat \u00een palmele Mele, iar zidurile tale sunt pururi \u00eenaintea Mea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiii t\u0103i se gr\u0103besc s\u0103 se \u00eentoarc\u0103, iar cei ce te-au distrus \u015fi te-au l\u0103sat \u00een ruin\u0103 se \u00eendep\u0103rteaz\u0103 de tine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ridic\u0103-\u0163i ochii \u015fi prive\u015fte \u00een jur! To\u0163i fiii t\u0103i se adun\u0103 \u015fi vin la tine. Viu sunt Eu, zice DOMNUL, c\u0103-i vei purta pe to\u0163i ca pe o podoab\u0103, te vei \u00eempodobi cu ei ca o mireas\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pentru c\u0103 ruinele, locurile tale pustii \u015fi \u0163ara ta devastat\u0103 vor fi acum prea str\u00e2mte pentru poporul t\u0103u, iar cei ce te-au devorat vor fi departe."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiii de care ai fost lipsit\u0103 \u00ee\u0163i vor spune chiar \u00een auzul t\u0103u: \u2018Locul este prea str\u00e2mt pentru mine; f\u0103-mi mai mult loc ca s\u0103 locuiesc!\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci te vei \u00eentreba: \u2018Cine mi i-a n\u0103scut pe ace\u015ftia? Eram f\u0103r\u0103 copii \u015fi stearp\u0103, exilat\u0103 \u015fi izgonit\u0103. Cine i-a crescut? Eram p\u0103r\u0103sit\u0103 \u015fi singur\u0103, deci de unde sunt ace\u015ftia?\u2019\u00bb\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eA\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103, voi face cu m\u00e2na semn neamurilor \u015fi \u00cemi voi ridica steagul c\u0103tre popoare; ele \u00ee\u0163i vor aduce fiii pe bra\u0163e, iar fiicele \u00ee\u0163i vor fi purtate pe umerii lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Regii lor vor fi p\u0103rin\u0163ii t\u0103i adoptivi, iar reginele lor te vor al\u0103pta. Cu fe\u0163ele plecate la p\u0103m\u00e2nt \u0163i se vor \u00eenchina \u015fi vor linge \u0163\u0103r\u00e2na de pe picioarele tale. Atunci vei \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL, iar cei ce n\u0103d\u0103jduiesc \u00een Mine nu vor fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Poate fi luat\u0103 prada de la cel puternic sau pot fi elibera\u0163i captivii unui tiran?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "DOMNUL \u00eens\u0103 vorbe\u015fte astfel: \u00abDa, captivii celui puternic vor fi lua\u0163i, iar prada tiranului va fi eliberat\u0103, c\u0103ci Eu voi lupta cu cei ce se lupt\u0103 cu tine \u015fi tot Eu \u00ee\u0163i voi izb\u0103vi copiii."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cei voi face pe asupritorii t\u0103i s\u0103-\u015fi m\u0103n\u00e2nce propria carne \u015fi se vor \u00eemb\u0103ta cu s\u00e2ngele lor ca de vin. Atunci orice f\u0103ptur\u0103 va \u015fti c\u0103 Eu sunt DOMNUL, M\u00e2ntuitorul \u015fi R\u0103scump\u0103r\u0103torul t\u0103u, Puternicul lui Iacov.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nelegiuirea lui Israel \u015fi supunerea robului - \u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abUnde este acea carte de desp\u0103r\u0163ire a mamei voastre prin care am izgonit-o? Sau c\u0103ruia dintre creditorii Mei v-am v\u00e2ndut Eu? Din cauza p\u0103catelor voastre a\u0163i fost v\u00e2ndu\u0163i \u015fi datorit\u0103 nelegiuirilor voastre a fost izgonit\u0103 mama voastr\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ce, c\u00e2nd am venit, n-a mai fost nimeni acolo? De ce, c\u00e2nd am strigat, n-a r\u0103spuns nimeni? A fost oare m\u00e2na Mea prea scurt\u0103 pentru a v\u0103 r\u0103scump\u0103ra? Nu am avut Eu oare putere pentru a v\u0103 salva? Iat\u0103, doar printr-o simpl\u0103 mustrare, pot s\u0103 sec marea \u015fi s\u0103 prefac r\u00e2urile \u00een pustie; pe\u015ftii lor putrezesc din lips\u0103 de ap\u0103 \u015fi mor de sete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu \u00eembrac cerurile \u00een \u00eentuneric, pref\u0103c\u00e2nd \u00een sac \u00eenvelitoarea lor.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul DOMN Mi-a d\u0103ruit o limb\u0103 iscusit\u0103 pentru a \u015fti s\u0103 sprijin cu vorba pe cel obosit. Diminea\u0163\u0103 de diminea\u0163\u0103 El M\u0103 treze\u015fte, \u00cemi treze\u015fte urechea ca s\u0103 ascult asemenea unor ucenici."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul DOMN Mi-a deschis urechea, iar eu nu m-am \u00eempotrivit, nu I-am \u00eentors spatele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi-am dat spatele celor ce M\u0103 loveau \u015fi obrajii celor ce-Mi smulgeau barba; nu Mi-am ascuns fa\u0163a de insulte \u015fi de scuipat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul DOMN \u00cemi vine \u00een ajutor, de aceea nu voi fi f\u0103cut de ru\u015fine. De aceea Mi-am f\u0103cut fa\u0163a ca de cremene, \u015ftiind c\u0103 nu voi fi dat de ru\u015fine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cel Ce M\u0103 \u00eendrept\u0103\u0163e\u015fte este aproape! Cine \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103 M\u0103 acuze? S\u0103 ne \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u0103m \u00eempreun\u0103! Unde este cel ce M\u0103 acuz\u0103? S\u0103 M\u0103 confrunte!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul DOMN este Cel Ce-Mi vine \u00een ajutor! Cine \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103 M\u0103 condamne? To\u0163i se vor \u00eenvechi ca o hain\u0103, iar molia \u00eei va m\u00e2nca."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Care dintre voi se teme de DOMNUL \u015fi ascult\u0103 de glasul Robului S\u0103u? Cel ce umbl\u0103 \u00een \u00eentuneric \u015fi nu are lumin\u0103, s\u0103 se \u00eencread\u0103 \u00een Numele DOMNULUI \u015fi s\u0103 se bizuie pe Dumnezeul s\u0103u!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iar voi to\u0163i care aprinde\u0163i un foc \u015fi purta\u0163i tor\u0163e aprinse, umbla\u0163i, dar \u00een lumina focului vostru \u015fi a tor\u0163elor pe care le-a\u0163i aprins! Aceasta ve\u0163i primi din m\u00e2na Mea: ve\u0163i z\u0103cea \u00eentr-un loc al durerii.\u00bb"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O m\u00e2ntuire ve\u015fnic\u0103 pentru Sion - \u00abAsculta\u0163i-M\u0103, voi, care urm\u0103ri\u0163i dreptatea, voi, care-L c\u0103uta\u0163i pe DOMNUL! Privi\u0163i spre st\u00e2nca din care a\u0163i fost ciopli\u0163i \u015fi spre groapa din care a\u0163i fost sco\u015fi!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 la Avraam, p\u0103rintele vostru, \u015fi la Sara care v-a n\u0103scut! C\u00e2nd l-am chemat, era doar el singur, dar Eu l-am binecuv\u00e2ntat \u015fi l-am \u00eenmul\u0163it!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tot astfel DOMNUL va m\u00e2ng\u00e2ia Sionul, va m\u00e2ng\u00e2ia toate ruinele lui; \u00eei va face pustia ca Edenul, \u015fi de\u015fertul asemenea gr\u0103dinii DOMNULUI: bucurie \u015fi veselie se vor afla \u00een el, mul\u0163umire \u015fi c\u00e2ntec."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ascult\u0103-M\u0103, poporul Meu! Ia aminte la ce spun, neamul Meu, pentru c\u0103 Legea va ie\u015fi de la Mine, iar dreptatea Mea o voi face o lumin\u0103 pentru popoare!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dreptatea Mea se apropie, m\u00e2ntuirea Mea se arat\u0103, iar bra\u0163ul Meu este pe cale s\u0103 judece popoarele; \u0163inuturile de l\u00e2ng\u0103 mare a\u015fteapt\u0103 \u015fi n\u0103d\u0103jduiesc \u00een bra\u0163ul Meu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ridica\u0163i-v\u0103 ochii spre ceruri \u015fi privi\u0163i \u00een jos spre p\u0103m\u00e2nt! C\u0103ci cerurile se vor risipi ca fumul, p\u0103m\u00e2ntul se va \u00eenvechi ca o hain\u0103, iar cei ce tr\u0103iesc pe el vor muri ca \u0163\u00e2n\u0163arii. M\u00e2ntuirea Mea \u00eens\u0103 va d\u0103inui pururi \u015fi dreptatea Mea nu va avea sf\u00e2r\u015fit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Asculta\u0163i-M\u0103, voi, care cunoa\u015fte\u0163i dreptatea, tu, popor, care ai \u00een inim\u0103 Legea Mea ! Nu te teme de ocara oamenilor, nu-\u0163i fie fric\u0103 de insultele lor,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "c\u0103ci \u00eei va m\u00e2nca molia ca pe o hain\u0103, viermele \u00eei va m\u00e2nca a\u015fa cum m\u0103n\u00e2nc\u0103 l\u00e2na. Dreptatea Mea \u00eens\u0103 va d\u0103inui pururea, iar m\u00e2ntuirea Mea va fi pentru toate genera\u0163iile.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Treze\u015fte-Te! Treze\u015fte-Te! \u00cembrac\u0103-Te \u00een putere, bra\u0163 al DOMNULUI! Treze\u015fte-Te ca \u00een zilele din vechime, ca \u00een genera\u0163iile de demult! Nu e\u015fti Tu Acela Care l-ai t\u0103iat pe Rahab \u00een buc\u0103\u0163i, Care ai str\u0103puns monstrul Tanin?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu e\u015fti Tu Acela Care ai uscat marea, apele marelui ad\u00e2nc, Care ai f\u0103cut un drum \u00een ad\u00e2ncurile m\u0103rii, pentru ca cei r\u0103scump\u0103ra\u0163i s\u0103 treac\u0103?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u0103scump\u0103ra\u0163ii DOMNULUI se vor \u00eentoarce \u015fi vor intra \u00een Sion cu strig\u0103te de bucurie. O bucurie ve\u015fnic\u0103 le va \u00eencununa capetele; bucuria \u015fi veselia \u00eei vor cople\u015fi, iar necazul \u015fi suspinul vor fugi de la ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00abEu, chiar Eu sunt Cel Ce te m\u00e2ng\u00e2i! De ce te temi, atunci, de omul cel muritor, de fiul omului care trece ca iarba,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "uit\u00e2nd astfel de DOMNUL, Creatorul t\u0103u, Care a desf\u0103\u015furat cerurile \u015fi a pus temeliile p\u0103m\u00e2ntului \u015fi \u00eengrozindu-te toat\u0103 ziua de m\u00e2nia asupritorului, care umbl\u0103 s\u0103 nimiceasc\u0103? Unde este m\u00e2nia asupritorului?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cel subjugat va fi eliberat cur\u00e2nd; el nu va muri \u00een temni\u0163\u0103, nici nu-i va lipsi p\u00e2inea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul t\u0103u, Cel Care st\u00e2rne\u015fte marea \u015fi face s\u0103-i urle valurile \u2013 DOMNUL O\u015ftirilor este Numele S\u0103u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Am pus cuvintele Mele \u00een gura ta \u015fi te-am acoperit cu umbra m\u00e2inii Mele, ca s\u0103 a\u015fez cerurile, s\u0103 pun temeliile p\u0103m\u00e2ntului \u015fi s\u0103 zic Sionului: \u2018Tu e\u015fti poporul Meu!\u2019\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cupa m\u00e2niei DOMNULUI - Treze\u015fte-te! Treze\u015fte-te! Ridic\u0103-te, Ierusalime, tu, care ai b\u0103ut din m\u00e2na DOMNULUI cupa m\u00e2niei Lui, care ai sorbit p\u00e2n\u0103 la drojdii potirul ame\u0163elii!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00centre to\u0163i fiii pe care i-a n\u0103scut, nu este nici unul care s\u0103-l c\u0103l\u0103uzeasc\u0103; \u00eentre to\u0163i fiii pe care i-a crescut, nu este nici unul care s\u0103-l apuce de m\u00e2n\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aceste dou\u0103 nenorociri au venit peste tine: pustiirea \u015fi nimicirea, foametea \u015fi sabia. Cine mai poate s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 pentru tine? Cine te mai poate m\u00e2ng\u00e2ia?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiii t\u0103i zac le\u015fina\u0163i la fiecare col\u0163 de uli\u0163\u0103, ca o antilop\u0103 prins\u0103 \u00een la\u0163; sunt plini de m\u00e2nia DOMNULUI \u015fi de mustrarea Dumnezeului t\u0103u."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De aceea, ascult\u0103 aceasta, tu, care e\u015fti asuprit, tu, care e\u015fti beat, dar nu de vin!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul t\u0103u, DOMNUL \u015fi Dumnezeul t\u0103u, Ap\u0103r\u0103torul poporului S\u0103u: \u00abIat\u0103, \u0163i-am luat din m\u00e2n\u0103 cupa ame\u0163elii, iar din potirul m\u00e2niei Mele nu vei mai bea vreodat\u0103!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O voi pune \u00een m\u00e2na celor ce te chinuie, a celor care \u0163i-au zis: \u2018Apleac\u0103-te, ca s\u0103 putem c\u0103lca peste tine!\u2019 \u0162i-ai f\u0103cut atunci spatele ca p\u0103m\u00e2ntul \u015fi ca un drum pe care ei s\u0103 umble!\u00bb"
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u0103 se bucure Sionul! - Treze\u015fte-te! Treze\u015fte-te! \u00cembrac\u0103-\u0163i puterea, Sioane! \u00cembrac\u0103-\u0163i hainele frumoase, Ierusalime, cetate sf\u00e2nt\u0103! C\u0103ci cel necircumcis \u015fi cel necurat nu vor mai intra \u00een tine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Scutur\u0103-te de \u0163\u0103r\u00e2n\u0103! Ridic\u0103-te \u015fi \u015fezi, Ierusalime! Dezleag\u0103-\u0163i leg\u0103turile de la g\u00e2t, fiic\u0103 captiv\u0103 a Sionului!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abF\u0103r\u0103 plat\u0103 a\u0163i fost v\u00e2ndu\u0163i, f\u0103r\u0103 argint ve\u0163i fi \u015fi r\u0103scump\u0103ra\u0163i!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiindc\u0103 a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abOdinioar\u0103, poporul Meu s-a dus \u00een Egipt, ca s\u0103 locuiasc\u0103 acolo. Mai t\u00e2rziu, Asiria l-a asuprit f\u0103r\u0103 motiv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prin urmare, ce am s\u0103 fac acum, zice DOMNUL, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 poporul Meu este luat pe nimic? St\u0103p\u00e2nitorii lui strig\u0103 triumf\u0103tori, zice DOMNUL, \u015fi c\u00e2t este ziua de mare Numele Meu este blasfemiat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea poporul Meu va cunoa\u015fte Numele Meu; de aceea \u00een ziua amintit\u0103 vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Cel Ce rostesc: \u2018Iat\u0103-M\u0103!\u2019\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2t de frumoase sunt pe mun\u0163i picioarele mesagerului care veste\u015fte pacea \u015fi aduce ve\u015fti bune, care veste\u015fte m\u00e2ntuirea \u015fi spune Sionului: \u00abDumnezeul t\u0103u \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ascult\u0103! Str\u0103jerii t\u0103i \u00ee\u015fi \u00eenal\u0163\u0103 glasurile \u015fi strig\u0103 \u00eempreun\u0103 de bucurie, c\u0103ci v\u0103d cu ochii lor cum Se \u00eentoarce DOMNUL \u00een Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izbucni\u0163i \u00eempreun\u0103 \u00een strig\u0103te de bucurie, ruine ale Ierusalimului! C\u0103ci DOMNUL \u015ei-a m\u00e2ng\u00e2iat poporul \u015fi a r\u0103scump\u0103rat Ierusalimul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "DOMNUL \u015ei-a descoperit bra\u0163ul S\u0103u cel sf\u00e2nt \u00eenaintea tuturor neamurilor \u015fi toate marginile p\u0103m\u00e2ntului vor vedea m\u00e2ntuirea Dumnezeului nostru."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cendep\u0103rta\u0163i-v\u0103, \u00eendep\u0103rta\u0163i-v\u0103! Ie\u015fi\u0163i de acolo! Nu atinge\u0163i nimic necurat! Ie\u015fi\u0163i din mijlocul ei \u015fi cur\u0103\u0163i\u0163i-v\u0103, voi, care purta\u0163i vasele DOMNULUI!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu trebuie s\u0103 ie\u015fi\u0163i \u00een grab\u0103 sau s\u0103 pleca\u0163i \u00een fug\u0103, c\u0103ci DOMNUL va merge \u00eenaintea voastr\u0103 \u015fi Dumnezeul lui Israel v\u0103 va fi ariergard\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Suferin\u0163a \u015fi \u00een\u0103l\u0163area Robului DOMNULUI - \u00abIat\u0103, Robul Meu va prop\u0103\u015fi, va fi \u00een\u0103l\u0163at \u015fi ridicat \u015fi va ajunge foarte sus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u015fa cum pentru mul\u0163i a fost o pricin\u0103 de groaz\u0103 \u2013 at\u00e2t de slu\u0163it\u0103 \u00cei era fa\u0163a, diferit\u0103 de cea a omului, nemaiav\u00e2nd \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea fiilor oamenilor \u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tot a\u015fa El va uimi multe neamuri; \u00eemp\u0103ra\u0163ii vor amu\u0163i \u00eenaintea Lui, c\u0103ci vor vedea ceva ce nu le-a mai fost spus \u015fi vor \u00een\u0163elege ceva ce n-au mai auzit.\u00bb"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cine a crezut mesajul nostru? Cui i-a fost descoperit bra\u0163ul DOMNULUI?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El a crescut \u00eenaintea Lui ca un l\u0103star, ca o r\u0103d\u0103cin\u0103 ie\u015fit\u0103 dintr-un p\u0103m\u00e2nt uscat; nu avea nici frumuse\u0163e, nici str\u0103lucire care s\u0103 ne atrag\u0103, nu era nimic \u00een \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea Lui care s\u0103 ne plac\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dispre\u0163uit \u015fi p\u0103r\u0103sit de oameni, Om al durerii \u015fi obi\u015fnuit cu suferin\u0163a, era at\u00e2t de dispre\u0163uit, \u00eenc\u00e2t oamenii \u00ee\u015fi ascundeau fa\u0163a de El, iar noi nu L-am luat \u00een seam\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, El a luat asupra Lui neputin\u0163ele noastre \u015fi a purtat bolile noastre. Noi \u00eens\u0103 L-am considerat lovit, zdrobit de Dumnezeu \u015fi nenorocit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar El era str\u0103puns pentru p\u0103catele noastre, zdrobit pentru f\u0103r\u0103delegile noastre; pedeapsa care ne d\u0103 pacea era peste El \u015fi prin r\u0103nile Lui suntem vindeca\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noi r\u0103t\u0103ceam cu to\u0163ii ca ni\u015fte oi, fiecare urm\u00e2ndu-\u015fi propriul drum, dar DOMNUL a pus asupra Lui nelegiuirea noastr\u0103, a tuturor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd a fost asuprit \u015fi chinuit, El nu \u015ei-a deschis gura. Ca un miel care este dus la t\u0103iere \u015fi ca o oaie care tace \u00eenaintea celui ce o tunde, tot a\u015fa nici El nu \u015ei-a deschis gura."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A fost luat prin for\u0163\u0103 \u015fi judecat\u0103 nedreapt\u0103. Dar cine din genera\u0163ia Sa s-ar fi g\u00e2ndit c\u0103 El era \u015fters de pe t\u0103r\u00e2mul celor vii \u015fi lovit pentru nelegiuirile poporului Meu?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I-au pus morm\u00e2ntul l\u00e2ng\u0103 al celor r\u0103i \u015fi L-au a\u015fezat \u00een morm\u00e2ntul celui bogat, de\u015fi El nu a s\u0103v\u00e2r\u015fit nici un act de violen\u0163\u0103 \u015fi \u00een gura Lui nu s-a g\u0103sit nici o \u00een\u015fel\u0103ciune."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "DOMNUL \u00eens\u0103 a vrut s\u0103-L zdrobeasc\u0103 prin suferin\u0163\u0103. Dar dup\u0103 ce \u00ce\u015fi va da via\u0163a ca jertf\u0103 pentru vin\u0103, \u00ce\u015fi va vedea urma\u015fii \u015fi va tr\u0103i multe zile, iar voia DOMNULUI va prop\u0103\u015fi prin El."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abLa sf\u00e2r\u015fitul suferin\u0163elor Lui va vedea lumina \u015fi va fi mul\u0163umit; prin cuno\u015ftin\u0163a Sa Robul Meu cel drept va \u00eendrept\u0103\u0163i pe mul\u0163i \u015fi le va purta nelegiuirile."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea \u00cei voi da o parte la un loc cu cei mari \u015fi va \u00eemp\u0103r\u0163i prada cu cel puternic, c\u0103ci S-a dat pe Sine \u00censu\u015fi la moarte \u015fi a fost num\u0103rat al\u0103turi de cei nelegiui\u0163i. Totu\u015fi El a purtat p\u0103catul celor mul\u0163i \u015fi a mijlocit pentru cei p\u0103c\u0103to\u015fi.\u00bb"
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un leg\u0103m\u00e2nt de pace ve\u015fnic - \u00abBucur\u0103-te, stearpo, tu, care nu po\u0163i na\u015fte! Izbucne\u015fte \u00een chiuituri \u015fi strig\u0103, tu, care nu e\u015fti \u00een durerile na\u015fterii! C\u0103ci copiii femeii p\u0103r\u0103site vor fi mai mul\u0163i dec\u00e2t ai celei m\u0103ritate, zice DOMNUL."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u0103rge\u015fte locul cortului t\u0103u \u015fi \u00eentinde \u00eenvelitoarele locuin\u0163elor tale! Nu te opri! Lunge\u015fte-\u0163i corzile \u015fi \u00eent\u0103re\u015fte-\u0163i \u0163\u0103ru\u015fii!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci te vei \u00eentinde la dreapta \u015fi la st\u00e2nga, iar urma\u015fii t\u0103i vor lua \u00een st\u0103p\u00e2nire neamuri \u015fi vor locui cet\u0103\u0163ile pustiite."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu te teme, c\u0103ci nu vei mai fi f\u0103cut\u0103 de ru\u015fine! Nu te ru\u015fina, c\u0103ci nu vei mai suferi dispre\u0163ul! Vei uita ru\u015finea tinere\u0163ii tale \u015fi nu-\u0163i vei mai aminti de ocara v\u0103duviei tale."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci Cel Ce te-a f\u0103cut \u00ee\u0163i este so\u0163 \u2013 DOMNUL O\u015ftirilor este Numele S\u0103u \u2013 \u015fi R\u0103scump\u0103r\u0103torul t\u0103u este Sf\u00e2ntul lui Israel \u2013 El este numit Dumnezeul \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ca pe o so\u0163ie p\u0103r\u0103sit\u0103 \u015fi cu duhul m\u00e2hnit, a\u015fa te-a chemat DOMNUL; ca pe o so\u0163ie alungat\u0103 \u00een tinere\u0163e, zice Dumnezeul t\u0103u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pentru o clip\u0103 te-am p\u0103r\u0103sit, dar te voi aduna cu mult\u0103 \u00eendurare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00centr-o izbucnire de m\u00e2nie Mi-am ascuns fa\u0163a de tine pentru o clip\u0103, dar cu o dragoste ve\u015fnic\u0103 m\u0103 voi \u00eendura de tine, zice DOMNUL, R\u0103scump\u0103r\u0103torul t\u0103u."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pentru Mine aceasta va fi ca \u00een zilele lui Noe, c\u00e2nd am jurat c\u0103 apele lui Noe nu vor mai inunda p\u0103m\u00e2ntul; tot a\u015fa am jurat \u015fi acum c\u0103 nu m\u0103 voi mai m\u00e2nia pe tine \u015fi nu te voi mai mustra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pot s\u0103 se mute mun\u0163ii, pot s\u0103 se clatine dealurile, dar dragostea Mea statornic\u0103 nu se va \u00eendep\u0103rta de la tine \u015fi leg\u0103m\u00e2ntul Meu de pace nu se va cl\u0103tina, zice DOMNUL, Cel Ce se \u00eendur\u0103 de tine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nenorocito! B\u0103tuto de furtun\u0103! Nem\u00e2ng\u00e2iato! \u00ce\u0163i voi recl\u0103di pietrele \u00een antimoniu \u015fi-\u0163i voi pune temelii de safir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi face meterezele din rubin, por\u0163ile din nestemate \u015fi toate zidurile din pietre scumpe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "To\u0163i fiii t\u0103i vor fi \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i de DOMNUL \u015fi mare va fi pacea fiilor t\u0103i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vei fi \u00eentemeiat\u0103 \u00een dreptate, departe de tiranie, c\u0103ci nu vei avea de ce s\u0103 te temi; departe de teroare, c\u0103ci aceasta nu se va mai apropia de tine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva va porni un r\u0103zboi \u00eempotriva ta, nu va fi trimis de Mine; oricine porne\u015fte un r\u0103zboi \u00eempotriva ta va c\u0103dea din pricina ta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103 \u015ftii c\u0103 Eu l-am creat pe fierarul care sufl\u0103 \u00een c\u0103rbunii aprin\u015fi \u015fi f\u0103ure\u015fte o arm\u0103 potrivit\u0103 pentru scopul ei; tot Eu l-am creat \u015fi pe pustiitor s\u0103 nimiceasc\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Orice arm\u0103 care este f\u0103urit\u0103 \u00eempotriva ta va da gre\u015f \u015fi pe orice limb\u0103 care se ridic\u0103 s\u0103 te judece o vei condamna. Aceasta este mo\u015ftenirea robilor DOMNULUI \u015fi \u00eendrept\u0103\u0163irea lor din partea Mea, zice DOMNUL."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Invita\u0163ie la abunden\u0163\u0103 - Voi to\u0163i cei care sunte\u0163i \u00eenseta\u0163i, veni\u0163i la ape! Voi care n-ave\u0163i argint, veni\u0163i, cump\u0103ra\u0163i \u015fi m\u00e2nca\u0163i! Veni\u0163i, cump\u0103ra\u0163i vin \u015fi lapte f\u0103r\u0103 argint \u015fi f\u0103r\u0103 plat\u0103!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ce v\u0103 cheltui\u0163i argintul pe ceea ce nu este p\u00e2ine \u015fi truda pe ceea ce nu satur\u0103? Asculta\u0163i-M\u0103 cu aten\u0163ie \u015fi m\u00e2nca\u0163i ce este bun, desf\u0103ta\u0163i-v\u0103 sufletul cu m\u00e2ncare gustoas\u0103!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lua\u0163i aminte \u015fi veni\u0163i la Mine! Asculta\u0163i \u015fi sufletul vostru va tr\u0103i! Voi \u00eencheia cu voi un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic \u015fi astfel \u00eendur\u0103rile fa\u0163\u0103 de David vor fi \u00eent\u0103rite."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iat\u0103, l-am f\u0103cut un martor \u00eenaintea popoarelor, un conduc\u0103tor \u015fi un st\u0103p\u00e2nitor pentru popoare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iat\u0103, vei aduna neamuri pe care nu le cuno\u015fti \u015fi neamuri care nu te cunosc vor alerga la tine, din pricina DOMNULUI, Dumnezeul t\u0103u, a Sf\u00e2ntului lui Israel, c\u0103ci El te-a \u00eempodobit cu glorie.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103uta\u0163i pe DOMNUL c\u00e2t timp mai poate fi g\u0103sit! Chema\u0163i-L c\u00e2t timp mai este aproape!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nelegiuitul s\u0103-\u015fi p\u0103r\u0103seasc\u0103 calea, iar omul r\u0103u s\u0103 renun\u0163e la g\u00e2ndurile lui! S\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la DOMNUL, Care \u00eei va ar\u0103ta \u00eendurare, la Dumnezeul nostru, Care \u00eel va ierta pe deplin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00abC\u0103ci g\u00e2ndurile Mele nu sunt g\u00e2ndurile voastre, iar c\u0103ile voastre nu sunt c\u0103ile Mele, zice DOMNUL."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pentru c\u0103, a\u015fa cum sunt de sus cerurile fa\u0163\u0103 de p\u0103m\u00e2nt, tot a\u015fa sunt de sus c\u0103ile Mele fa\u0163\u0103 de c\u0103ile voastre \u015fi g\u00e2ndurile Mele fa\u0163\u0103 de g\u00e2ndurile voastre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci, a\u015fa cum ploaia \u015fi z\u0103pada coboar\u0103 din ceruri \u015fi nu se \u00eentorc \u00eenapoi p\u00e2n\u0103 nu ud\u0103 p\u0103m\u00e2ntul, f\u0103c\u00e2ndu-l s\u0103 rodeasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eencol\u0163easc\u0103, d\u00e2nd s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 sem\u0103n\u0103torului \u015fi p\u00e2ine celui ce m\u0103n\u00e2nc\u0103,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "tot a\u015fa este \u015fi cu al Meu Cuv\u00e2nt, care iese din gura Mea: nu se va \u00eentoarce la Mine f\u0103r\u0103 rod, ci \u00cemi va \u00eemplini dorin\u0163a \u015fi va reu\u015fi \u00een lucrul pentru care L-am trimis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ve\u0163i ie\u015fi cu bucurie \u015fi ve\u0163i fi c\u0103l\u0103uzi\u0163i \u00een pace; mun\u0163ii \u015fi dealurile vor izbucni \u00een strig\u0103te de bucurie \u00eenaintea voastr\u0103 \u015fi to\u0163i copacii c\u00e2mpiei vor bate din palme."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen locul m\u0103r\u0103cinilor va cre\u015fte chiparosul \u015fi \u00een locul ciulinului va cre\u015fte mirtul, iar aceasta va fi o faim\u0103 pentru DOMNUL, un semn ve\u015fnic, nepieritor.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e2ntuire pentru to\u0163i cei ce ascult\u0103 - \u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abC\u0103uta\u0163i s\u0103 judeca\u0163i corect \u015fi face\u0163i ce este drept! C\u0103ci, \u00een cur\u00e2nd, m\u00e2ntuirea Mea va veni \u015fi dreptatea Mea va fi ar\u0103tat\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fericit este omul care face lucrul acesta, care se \u0163ine str\u00e2ns de el, care p\u0103ze\u015fte Sabatul \u015fi nu \u00eel p\u00e2ng\u0103re\u015fte, care \u00ee\u015fi fere\u015fte m\u00e2na s\u0103 fac\u0103 vreun r\u0103u.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Str\u0103inul care se alipe\u015fte de DOMNUL s\u0103 nu zic\u0103: \u00abDOMNUL m\u0103 va separa, cu siguran\u0163\u0103, de poporul S\u0103u!\u00bb, iar eunucul s\u0103 nu se pl\u00e2ng\u0103 zic\u00e2nd: \u00abSunt doar un copac uscat!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abEunucilor care p\u0103zesc Sabatele Mele, care aleg s\u0103 fac\u0103 ceea ce \u00cemi este pl\u0103cut \u015fi care se \u0163in str\u00e2ns de leg\u0103m\u00e2ntul Meu"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "le voi da \u00een Casa Mea \u015fi \u00eentre zidurile Mele un loc de cinste \u015fi un nume mai bun dec\u00e2t al fiilor \u015fi al fiicelor; le voi da un nume ve\u015fnic, care nu va fi curmat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iar pe str\u0103inii care se alipesc de DOMNUL pentru a-I sluji, pentru a iubi Numele DOMNULUI \u015fi pentru a-I fi slujitori \u2013 pe to\u0163i cei ce p\u0103zesc Sabatul \u015fi nu \u00eel p\u00e2ng\u0103resc, pe to\u0163i cei ce se \u0163in str\u00e2ns de leg\u0103m\u00e2ntul Meu \u2013"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pe ace\u015ftia \u00eei voi aduce la muntele Meu cel sf\u00e2nt \u015fi \u00eei voi face s\u0103 fie plini de bucurie \u00een Casa Mea de rug\u0103ciune. Arderile lor de tot \u015fi jertfele lor vor fi acceptate pe altarul Meu, c\u0103ci Casa Mea va fi numit\u0103 o cas\u0103 de rug\u0103ciune pentru toate popoarele.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul DOMN \u2013 Cel Care-i adun\u0103 pe deporta\u0163ii lui Israel \u2013 zice: \u00abVoi aduna \u015fi pe al\u0163ii al\u0103turi de ei, pe l\u00e2ng\u0103 cei deja aduna\u0163i!\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mesajul DOMNULUI c\u0103tre cei nelegiui\u0163i - Veni\u0163i, voi, toate vie\u0163uitoarele c\u00e2mpului! Veni\u0163i \u015fi devora\u0163i, voi, toate vie\u0163uitoarele p\u0103durii!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Str\u0103jerii lui Israel sunt orbi, sunt to\u0163i f\u0103r\u0103 cunoa\u015ftere. To\u0163i sunt ni\u015fte c\u00e2ini de paz\u0103 mu\u0163i, care nu pot s\u0103 latre, care stau tol\u0103ni\u0163i \u015fi viseaz\u0103 \u015fi c\u0103rora le place s\u0103 doarm\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sunt ni\u015fte c\u00e2ini foarte lacomi, niciodat\u0103 s\u0103tui. Sunt ni\u015fte p\u0103stori f\u0103r\u0103 pricepere, fiecare urm\u00e2ndu-\u015fi propriul drum, fiecare, f\u0103r\u0103 excep\u0163ie, umbl\u00e2nd dup\u0103 propriul c\u00e2\u015ftig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00abVeni\u0163i! zice fiecare dintre ei. Voi scoate vin \u015fi ne vom \u00eemb\u0103ta cu b\u0103utur\u0103 tare! Iar m\u00e2ine va fi ca azi, ba \u00eenc\u0103 mai bine!\u00bb"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cel drept piere \u015fi nim\u0103nui nu-i pas\u0103. Oamenii devota\u0163i sunt lua\u0163i \u015fi nimeni nu \u00een\u0163elege c\u0103 cei drep\u0163i sunt lua\u0163i pentru a fi cru\u0163a\u0163i de nenorocire."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cei ce umbl\u0103 drept vor avea parte de pace \u015fi se vor odihni \u00een culcu\u015furile lor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abC\u00e2t despre voi, veni\u0163i \u00eencoace, fii de vr\u0103jitoare, odrasle din b\u0103rbat adulter \u015fi femeie prostituat\u0103!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De cine crede\u0163i c\u0103 v\u0103 bate\u0163i joc? \u00cempotriva cui crede\u0163i c\u0103 r\u00e2nji\u0163i \u015fi scoate\u0163i limba? Nu sunte\u0163i dec\u00e2t ni\u015fte copii ai nelegiuirii, ni\u015fte odrasle ale minciunii,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "care v\u0103 aprinde\u0163i de poft\u0103 printre stejari \u015fi sub orice copac verde, care v\u0103 sacrifica\u0163i copiii \u00een v\u0103i, printre st\u00e2nci."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Idolii din pietrele netede ale v\u0103ii sunt mo\u015ftenirea ta; ei, da, ei sunt soarta ta. Lor le torni jertfe de b\u0103utur\u0103 \u015fi le aduci daruri de m\u00e2ncare. S\u0103 fiu Eu oare \u00eendur\u0103tor la vederea acestor fapte?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0162i-ai a\u015fezat patul pe un munte \u00eenalt \u015fi seme\u0163 \u015fi acolo te-ai urcat ca s\u0103 aduci jertf\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen spatele u\u015fii \u015fi al tocului ei \u0163i-ai a\u015fezat simbolul p\u0103g\u00e2n. Uit\u00e2nd de Mine, \u0163i-ai dezvelit patul, te-ai suit \u00een el \u015fi l-ai f\u0103cut primitor. Ai f\u0103cut o \u00een\u0163elegere cu ei, le-ai iubit patul \u015fi le-ai privit goliciunea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te-ai dus la Moleh cu untdelemn, \u0163i-ai \u00eenmul\u0163it parfumurile, \u0163i-ai trimis ambasadori p\u00e2n\u0103 departe, i-ai trimis chiar p\u00e2n\u0103 \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ai obosit de at\u00e2tea hoin\u0103reli, dar nu zici: \u2018Renun\u0163!\u2019 Te afli \u00eenc\u0103 \u00een putere \u015fi de aceea nu e\u015fti sleit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De cine te-ai \u00eensp\u0103im\u00e2ntat \u015fi te-ai temut at\u00e2t, \u00eenc\u00e2t s\u0103 min\u0163i, s\u0103 nu-\u0163i mai aminte\u015fti de Mine \u015fi nici m\u0103car s\u0103 nu te mai g\u00e2nde\u015fti la Mine? Pentru c\u0103 mult\u0103 vreme am t\u0103cut, de aceea nu te temi de Mine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi face cunoscute \u00eens\u0103 dreptatea ta \u015fi faptele tale, dar ele nu \u00ee\u0163i vor fi de folos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd vei striga dup\u0103 ajutor, s\u0103 te scape mul\u0163imea ta de idoli! Pe to\u0163i \u00eei va risipi \u00eens\u0103 v\u00e2ntul \u015fi o simpl\u0103 suflare \u00eei va spulbera, dar cel ce caut\u0103 refugiu \u00een Mine va mo\u015fteni \u0163ara \u015fi va st\u0103p\u00e2ni muntele Meu cel sf\u00e2nt.\u00bb\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cei ce se c\u0103iesc vor fi m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i - \u201eSe va zice: \u00abConstrui\u0163i! Construi\u0163i! Preg\u0103ti\u0163i un drum! \u00cenl\u0103tura\u0163i orice obstacol din calea poporului Meu!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Cel Prea\u00eenalt \u015fi Cel Prea\u00een\u0103l\u0163at, Cel Ce tr\u0103ie\u015fte ve\u015fnic \u015fi al C\u0103rui Nume este sf\u00e2nt: \u00abEu locuiesc \u00eentr-un loc \u00eenalt \u015fi sf\u00e2nt, dar sunt \u015fi cu cel zdrobit \u015fi smerit \u00een duh, ca s\u0103 \u00eenviorez duhurile celor smeri\u0163i \u015fi inimile celor zdrobi\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu voi certa pe vecie \u015fi nu voi fi pentru totdeauna m\u00e2nios, pentru c\u0103 atunci duhul \u015fi sufletele pe care le-am f\u0103cut ar le\u015fina \u00eenaintea Mea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M-am m\u00e2niat din cauza p\u0103catului l\u0103comiei lui; l-am pedepsit \u015fi, de m\u00e2nie, Mi-am ascuns fa\u0163a, dar el a continuat, r\u0103zvr\u0103tit, s\u0103 umble pe c\u0103ile alese de inima lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Am v\u0103zut cum s-a purtat, dar \u00eel voi vindeca, \u00eel voi c\u0103l\u0103uzi, \u015fi-i voi aduce m\u00e2ng\u00e2iere, lui \u015fi celor ce-l jelesc,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "cre\u00e2nd laud\u0103 pe buzele lor. Pace, pace celui de departe \u015fi celui de aproape, zice DOMNUL. Eu \u00eel voi vindeca!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar cei r\u0103i sunt ca marea agitat\u0103, care nu se poate lini\u015fti \u015fi ale c\u0103rei valuri arunc\u0103 numai noroi \u015fi m\u00e2l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pentru cei r\u0103i nu este pace, zice Dumnezeul meu."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adev\u0103ratul post - \u00abStrig\u0103 tare, nu te opri! \u00cenal\u0163\u0103-\u0163i glasul ca o tr\u00e2mbi\u0163\u0103! F\u0103-i cunoscut\u0103 poporului Meu r\u0103zvr\u0103tirea \u015fi Casei lui Iacov \u2013 p\u0103catele!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zi de zi ei M\u0103 caut\u0103 \u015fi par dornici s\u0103 cunoasc\u0103 c\u0103ile Mele, ca un neam care ar practica dreptatea \u015fi n-ar fi p\u0103r\u0103sit porunca Dumnezeului lor. \u00cemi cer hot\u0103r\u00e2ri drepte \u015fi par dornici s\u0103 se apropie de Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2018De ce c\u00e2nd postim Tu nu vezi? De ce c\u00e2nd ne smerim Tu nu iei seama?\u2019 Pentru c\u0103 \u00een ziua postului vostru v\u0103 satisface\u0163i propriile dorin\u0163e \u015fi v\u0103 asupri\u0163i to\u0163i lucr\u0103torii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru c\u0103 atunci c\u00e2nd posti\u0163i v\u0103 certa\u0163i, v\u0103 lupta\u0163i \u015fi v\u0103 lovi\u0163i plini de r\u0103utate cu pumnul. Postind cum face\u0163i voi azi, nu v\u0103 ve\u0163i face vocea auzit\u0103 \u00een \u00een\u0103l\u0163imi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oare a\u015fa arat\u0103 postul care-Mi este pl\u0103cut \u2013 o zi \u00een care omul s\u0103 se smereasc\u0103 pe sine, s\u0103-\u015fi plece capul ca o trestie \u015fi s\u0103 se culce \u00een sac \u015fi cenu\u015f\u0103? Aceasta nume\u015fti tu post \u015fi zi pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iat\u0103 postul care-Mi este pl\u0103cut: s\u0103 dezlegi lan\u0163urile nedrept\u0103\u0163ii, s\u0103 desfaci leg\u0103turile jugului, s\u0103-i eliberezi pe cei asupri\u0163i \u015fi s\u0103 zdrobe\u015fti orice jug,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u0103-\u0163i \u00eempar\u0163i p\u00e2inea cu cel fl\u0103m\u00e2nd, s\u0103 le oferi s\u0103racilor f\u0103r\u0103 cas\u0103 un ad\u0103post, iar c\u00e2nd vezi un om gol, s\u0103-l acoperi \u015fi s\u0103 nu te ascunzi de cel ce este rud\u0103 cu tine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci lumina ta va r\u0103s\u0103ri ca zorii \u015fi vindecarea ta va ap\u0103rea repede; atunci dreptatea ta va merge \u00eenaintea ta, iar slava DOMNULUI \u00ee\u0163i va fi ariergarda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci vei chema, iar DOMNUL va r\u0103spunde; vei striga dup\u0103 ajutor, iar El va spune: \u2018Iat\u0103-m\u0103!\u2019 Dac\u0103 vei \u00eenl\u0103tura din mijlocul t\u0103u jugul asupririi, ar\u0103tarea cu degetul \u015fi vorbirea r\u0103ut\u0103cioas\u0103,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dac\u0103 te vei lipsi pe tine \u00een folosul celui fl\u0103m\u00e2nd \u015fi dac\u0103 vei s\u0103tura nevoile celui s\u0103rman, atunci lumina ta va r\u0103s\u0103ri \u00een \u00eentuneric, iar noaptea ta va fi ca amiaza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "DOMNUL te va c\u0103l\u0103uzi tot timpul, \u00ee\u0163i va \u00eemplini nevoile chiar \u00een locuri uscate de soare \u015fi-\u0163i va \u00eent\u0103ri oasele. Vei fi ca o gr\u0103din\u0103 bine udat\u0103 \u015fi ca un izvor de ap\u0103, ale c\u0103rui ape nu seac\u0103 niciodat\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ai t\u0103i \u00ee\u0163i vor rezidi vechile ruine \u015fi vei ridica din nou temeliile genera\u0163iilor str\u0103bune; vei fi numit: \u2018Cel ce drege sp\u0103rturile zidurilor\u2019, \u2018Cel ce restaureaz\u0103 drumurile ca s\u0103 fie locuite din nou\u2019."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00ee\u0163i vei opri piciorul de la a p\u00e2ng\u0103ri Sabatul \u015fi de la a-\u0163i satisface propriile pl\u0103ceri \u00een ziua Mea sf\u00e2nt\u0103, dac\u0103 Sabatul va fi o desf\u0103tare pentru tine \u015fi ziua sf\u00e2nt\u0103 a DOMNULUI \u2013 o zi onorat\u0103, dac\u0103 o vei cinsti prin a nu merge pe calea ta, prin a nu face ceea ce-\u0163i place \u015fi prin a nu vorbi lucruri f\u0103r\u0103 folos,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "atunci te vei bucura \u00een DOMNUL, te voi face s\u0103 str\u0103ba\u0163i c\u0103lare \u00een\u0103l\u0163imile \u0163\u0103rii \u015fi te voi hr\u0103ni cu mo\u015ftenirea p\u0103rintelui t\u0103u Iacov\u00bb, c\u0103ci gura DOMNULUI a vorbit."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u0103cat, c\u0103in\u0163\u0103 \u015fi m\u00e2ntuire - Nu, m\u00e2na DOMNULUI nu este prea scurt\u0103 s\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103, nici urechea Lui prea surd\u0103 ca s\u0103 aud\u0103,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ci nedrept\u0103\u0163ile voastre v-au separat de Dumnezeul vostru \u015fi p\u0103catele voastre I-au ascuns fa\u0163a de voi, astfel c\u0103 nu v\u0103 aude."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci m\u00e2inile v\u0103 sunt m\u00e2njite cu s\u00e2nge \u015fi degetele cu nedreptate; buzele voastre spun minciuni iar limba voastr\u0103 murmur\u0103 nelegiuiri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nimeni nu cheam\u0103 la dreptate, nici unul nu-\u015fi sus\u0163ine cauza cu sinceritate, ci se bazeaz\u0103 pe vorbe goale \u015fi spun minciuni, z\u0103mislesc necaz \u015fi dau na\u015ftere la r\u0103u."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Clocesc ou\u0103 de vipere \u015fi \u0163es p\u00e2nz\u0103 de p\u0103ianjen. Oricine le m\u0103n\u00e2nc\u0103 ou\u0103le moare, iar dac\u0103 vreunul este spart, iese o viper\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e2nzele lor nu pot sluji ca \u00eembr\u0103c\u0103minte \u015fi ei nu se pot acoperi cu ceea ce au f\u0103cut. Faptele lor sunt ni\u015fte fapte nedrepte \u015fi numai acte de violen\u0163\u0103 se afl\u0103 \u00een m\u00e2inile lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Picioarele lor alearg\u0103 spre r\u0103u \u015fi se gr\u0103besc s\u0103 verse s\u00e2nge nevinovat; g\u00e2ndurile lor sunt g\u00e2nduri de r\u0103utate, iar pe c\u0103ile lor se afl\u0103 pr\u0103p\u0103dul \u015fi nenorocirea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ei nu cunosc calea p\u0103cii \u015fi dreptatea nu se afl\u0103 pe potecile lor. Au str\u00e2mbat c\u0103r\u0103rile pe care p\u0103\u015fesc, astfel c\u0103 nimeni care umbl\u0103 pe ele nu cunoa\u015fte pacea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea judecata dreapt\u0103 se afl\u0103 departe de noi \u015fi dreptatea nu ajunge p\u00e2n\u0103 la noi. C\u0103ut\u0103m lumina, dar nu este dec\u00e2t \u00eentuneric; c\u0103ut\u0103m str\u0103lucirea, dar umbl\u0103m \u00een bezn\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e2jb\u00e2im ca ni\u015fte orbi de-a lungul unui zid, b\u00e2jb\u00e2im ca ni\u015fte oameni f\u0103r\u0103 vedere; ne \u00eempiedic\u0103m la amiaz\u0103 ca pe-nserate \u015fi \u00eentre cei puternici suntem ca ni\u015fte mor\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Morm\u0103im cu to\u0163ii ca ni\u015fte ur\u015fi \u015fi ne jelim tri\u015fti ca ni\u015fte porumbei. C\u0103ut\u0103m dreptatea, dar aceasta nu exist\u0103, c\u0103ut\u0103m m\u00e2ntuirea, dar aceasta este departe de noi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci r\u0103zvr\u0103tirile noastre sunt multe \u00eenaintea Ta \u015fi p\u0103catele noastre m\u0103rturisesc \u00eempotriva noastr\u0103. Ne purt\u0103m r\u0103zvr\u0103tirile cu noi \u015fi ne cunoa\u015ftem nelegiuirile:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "r\u0103zvr\u0103tire \u015fi \u00een\u015fel\u0103ciune \u00eempotriva DOMNULUI, spatele \u00eentors c\u0103tre Dumnezeul nostru, instigare la asuprire \u015fi revolt\u0103, pl\u0103nuire de cuvinte mincinoase \u015fi rostirea lor din inim\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Astfel, justi\u0163ia este \u00eendep\u0103rtat\u0103 \u015fi dreptatea st\u0103 la distan\u0163\u0103, c\u0103ci adev\u0103rul se \u00eempiedic\u0103 \u00een pia\u0163\u0103 \u015fi onestitatea nu poate intra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adev\u0103rul nu este de g\u0103sit \u015fi oricine se ab\u0163ine de la r\u0103u devine o victim\u0103. DOMNUL a v\u0103zut \u015fi nu I-a pl\u0103cut c\u0103 nu mai era dreptate."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El a v\u0103zut c\u0103 nu era nimeni, a fost uimit c\u0103 nu era nimeni care s\u0103 intervin\u0103, a\u015fa c\u0103 bra\u0163ul S\u0103u I-a adus m\u00e2ntuire \u015fi dreptatea Sa L-a sprijinit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S-a \u00eembr\u0103cat cu dreptatea precum cu o plato\u015f\u0103 \u015fi \u015ei-a pus pe cap coiful m\u00e2ntuirii; s-a \u00eembr\u0103cat cu hainele r\u0103zbun\u0103rii \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u015furat cu r\u00e2vna precum cu o mantie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Va r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia dup\u0103 faptele lui: du\u015fmanilor S\u0103i le va da m\u00e2nie \u015fi vr\u0103jma\u015filor S\u0103i \u2013 r\u0103splata cuvenit\u0103. Le va da \u0163inuturilor de l\u00e2ng\u0103 mare r\u0103splata cuvenit\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103, cei din apus se vor teme de Numele DOMNULUI \u015fi cei de la r\u0103s\u0103ritul soarelui vor avea team\u0103 de slava Lui, c\u0103ci El va veni ca un r\u00e2u vijelios, condus de Duhul DOMNULUI."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00abR\u0103scump\u0103r\u0103torul va veni \u00een Sion, la cei din Iacov, care se \u00eentorc de la nelegiuire, zice DOMNUL."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2t despre Mine, acesta este leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu ei, zice DOMNUL: Duhul Meu, Care este peste tine \u015fi cuvintele Mele, pe care le-am pus \u00een gura ta, nu se vor mai \u00eendep\u0103rta din gura ta, din gura copiilor t\u0103i sau din gura urma\u015filor copiilor t\u0103i, zice DOMNUL, de acum \u015fi pentru totdeauna.\u00bb"
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gloria Sionului - \u00abRidic\u0103-te! Str\u0103luce\u015fte! C\u0103ci lumina ta a venit \u015fi slava DOMNULUI a r\u0103s\u0103rit peste tine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iat\u0103! De\u015fi \u00eentunericul \u00eenv\u0103luie p\u0103m\u00e2ntul, \u015fi negura groas\u0103 acoper\u0103 popoarele, peste tine r\u0103sare DOMNUL \u015fi slava Lui apare deasupra ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Neamurile vor veni la lumina ta \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163ii vor lua parte la str\u0103lucirea zorilor tale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ridic\u0103-\u0163i ochii \u015fi prive\u015fte \u00een jur! Cu to\u0163ii se adun\u0103 \u015fi vin la tine: fiii t\u0103i vor veni de departe, iar fiicele tale vor fi aduse pe bra\u0163e."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u0103z\u00e2nd acestea vei radia de bucurie, inima ta va tres\u0103ri \u015fi va fi fericit\u0103, c\u0103ci bel\u015fugul m\u0103rii va fi adus la tine, la tine vor veni bog\u0103\u0163iile neamurilor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O mul\u0163ime de c\u0103mile \u00ee\u0163i vor str\u0103bate \u0163ara, c\u0103mile tinere din Midian \u015fi Efa. To\u0163i cei din \u015eeba vor veni aduc\u00e2nd aur \u015fi t\u0103m\u00e2ie \u015fi vestind laudele DOMNULUI."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Toate turmele Chedarului vor fi adunate la tine; berbecii din Nebaiot \u00ee\u0163i vor sluji, suindu-se pe altarul Meu ca jertfe acceptate, iar Eu \u00cemi voi \u00eempodobi sl\u0103vita Mea Cas\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cine sunt ace\u015ftia care zboar\u0103 ca ni\u015fte nori \u015fi ca ni\u015fte porumbei spre cuiburile lor?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0162inuturile de l\u00e2ng\u0103 mare M\u0103 a\u015fteapt\u0103, iar cor\u0103biile de Tar\u015fi\u015f sunt cele dint\u00e2i care \u00ee\u0163i aduc fiii de departe, \u00eempreun\u0103 cu argintul \u015fi aurul lor, pentru Numele DOMNULUI, Dumnezeul t\u0103u, \u015fi pentru Sf\u00e2ntul lui Israel, c\u0103ci El te-a \u00eempodobit cu glorie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Str\u0103inii \u00ee\u0163i vor reface zidurile \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163ii lor \u00ee\u0163i vor sluji, pentru c\u0103, de\u015fi \u00een m\u00e2nia Mea te-am lovit, totu\u015fi, \u00een bun\u0103tatea Mea, \u00ee\u0163i ar\u0103t \u00eendurare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por\u0163ile tale vor fi pentru totdeauna deschise; ele nu vor fi \u00eenchise nici ziua \u015fi nici noaptea, pentru ca neamurile s\u0103 \u00ee\u0163i aduc\u0103 bog\u0103\u0163ia lor, cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii lor \u00een fruntea procesiunii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci neamul \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia care nu-\u0163i vor sluji vor pieri; neamurile acelea vor fi \u00een \u00eentregime pustiite."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gloria Libanului va veni la tine \u2013 chiparosul, ulmul \u015fi pinul \u00eempreun\u0103 \u2013 pentru a \u00eempodobi locul Sanctuarului Meu \u015fi Eu voi glorifica astfel locul unde Mi se odihnesc picioarele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Urma\u015fii celor ce te-au asuprit vor veni plec\u00e2ndu-se \u00eenaintea ta \u015fi cei ce te-au dispre\u0163uit se vor prosterna la picioarele tale; te vor numi Cetatea DOMNULUI, Sionul Sf\u00e2ntului lui Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen loc s\u0103 mai fii p\u0103r\u0103sit\u0103, ur\u00e2t\u0103 \u015fi ocolit\u0103 de to\u0163i, Eu voi face din tine o minun\u0103\u0163ie ve\u015fnic\u0103 \u015fi o pricin\u0103 de bucurie pentru toate genera\u0163iile."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vei suge laptele neamurilor, vei suge bog\u0103\u0163iile \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi vei \u00een\u0163elege c\u0103 Eu, DOMNUL, sunt m\u00e2ntuitorul \u015fi r\u0103scump\u0103r\u0103torul t\u0103u, puternicul lui Iacov."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen schimbul bronzului \u00ee\u0163i voi aduce aur, iar \u00een schimbul fierului, argint; \u00een schimbul lemnului \u00ee\u0163i voi aduce bronz, iar \u00een schimbul pietrelor, fier. Voi pune pacea drept supraveghetor \u015fi dreptatea drept domnitor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu se va mai auzi de violen\u0163\u0103 \u00een \u0163ara ta, nici de pustiire sau distrugere \u00eentre hotarele tale, ci \u00ee\u0163i vei numi zidurile \u2018M\u00e2ntuire\u2019 \u015fi por\u0163ile \u2018Laud\u0103\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu soarele \u00ee\u0163i va mai fi lumin\u0103 ziua, nu luna \u00ee\u0163i va mai da lumin\u0103 noaptea, ci DOMNUL va fi lumina ta ve\u015fnic\u0103, \u015fi Dumnezeul t\u0103u va fi slava ta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Soarele t\u0103u nu va mai apune, iar luna ta nu se va mai \u00eentuneca, pentru c\u0103 DOMNUL va fi lumina ta ve\u015fnic\u0103 \u015fi zilele tale de jale se vor sf\u00e2r\u015fi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "To\u0163i din poporul t\u0103u vor fi drep\u0163i \u015fi vor st\u0103p\u00e2ni \u0163ara pe vecie. Ei sunt vl\u0103starul pe care l-am plantat, lucrarea m\u00e2inilor Mele, prin care Eu M\u0103 sl\u0103vesc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cel mai mic va cre\u015fte de o mie de ori \u015fi cel mai ne\u00eensemnat va deveni un neam puternic. Eu sunt DOMNUL \u015fi, la vremea cuvenit\u0103 lor, voi face s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 repede aceste lucruri.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anul de \u00eendurare al DOMNULUI - \u201eDuhul St\u0103p\u00e2nului DOMN este peste Mine, c\u0103ci DOMNUL M-a uns ca s\u0103 aduc celor s\u0103rmani vestea bun\u0103. El M-a trimis s\u0103-i vindec pe cei cu inima zdrobit\u0103, s\u0103 vestesc celor captivi eliberarea \u015fi celor lega\u0163i \u2013 izb\u0103virea,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u0103 vestesc anul de \u00eendurare al DOMNULUI \u015fi ziua r\u0103zbun\u0103rii Dumnezeului nostru, s\u0103 m\u00e2ng\u00e2i pe to\u0163i cei ce jelesc,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u0103 le ofer celor ce pl\u00e2ng \u00een Sion \u2013 s\u0103 le ofer coroan\u0103 \u00een loc de cenu\u015f\u0103, untdelemnul bucuriei \u00een locul pl\u00e2nsetului, mantaua laudei \u00een locul duhului m\u00e2hnit. Vor fi numi\u0163i stejari ai drept\u0103\u0163ii, un sad al DOMNULUI, care s\u0103-I arate slava."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei vor rezidi vechile ruine \u015fi vor ridica ceea ce a fost devastat \u00een trecut; vor restaura cet\u0103\u0163ile aflate \u00een ruin\u0103, pe acelea care, timp de genera\u0163ii, au r\u0103mas devastate."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Str\u0103inii vor r\u0103m\u00e2ne \u015fi v\u0103 vor pa\u015fte turmele, iar fiii str\u0103inului v\u0103 vor fi plugari \u015fi vieri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 ve\u0163i fi chema\u0163i preo\u0163i ai DOMNULUI, ve\u0163i fi numi\u0163i slujitori ai Dumnezeului nostru; v\u0103 ve\u0163i \u00eenfrupta din bog\u0103\u0163iile neamurilor \u015fi v\u0103 ve\u0163i l\u0103uda cu bog\u0103\u0163iile lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen locul ru\u015finii lor, vor primi \u00eendoit\u0103 por\u0163ie \u015fi \u00een locul oc\u0103rii, se vor bucura de mo\u015ftenirea lor. Astfel, ei vor mo\u015fteni o \u00eendoit\u0103 parte \u00een \u0163ara lor \u015fi bucuria ve\u015fnic\u0103 va fi a lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci Eu, DOMNUL, iubesc dreptatea, Eu ur\u0103sc jaful \u015fi nedreptatea; \u00eei voi r\u0103spl\u0103ti cu credincio\u015fie \u015fi voi \u00eencheia un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic cu ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Urma\u015fii lor vor fi cunoscu\u0163i printre neamuri \u015fi descenden\u0163ii lor printre popoare. To\u0163i cei ce-i vor vedea vor recunoa\u015fte c\u0103 ei sunt descenden\u0163i care au fost binecuv\u00e2nta\u0163i de DOMNUL."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sunt cople\u015fit de bucurie \u00een DOMNUL \u015fi sufletul Meu este plin de veselie \u00een Dumnezeul Meu, c\u0103ci El M-a \u00eembr\u0103cat cu hainele m\u00e2ntuirii \u015fi M-a acoperit cu mantia drept\u0103\u0163ii ca pe un mire care se \u00eencununeaz\u0103 cu o mitr\u0103 \u015fi ca pe o mireas\u0103 care se \u00eempodobe\u015fte cu bijuteriile ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa cum p\u0103m\u00e2ntul face s\u0103 r\u0103sar\u0103 vl\u0103starul \u015fi a\u015fa cum gr\u0103dina face s\u0103 \u00eencol\u0163easc\u0103 ceea ce este sem\u0103nat, tot a\u015fa St\u0103p\u00e2nul DOMN va face ca dreptatea \u015fi lauda s\u0103 r\u0103sar\u0103 \u00eenaintea tuturor neamurilor."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sionul prime\u015fte un nume nou - De dragul Sionului nu voi t\u0103cea, de dragul Ierusalimului nu voi r\u0103m\u00e2ne t\u0103cut, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd dreptatea lui nu va r\u0103s\u0103ri ca zorile \u015fi m\u00e2ntuirea lui nu va arde ca o tor\u0163\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Neamurile vor vedea dreptatea ta \u015fi to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii vor privi slava ta; \u0163i se va da un nume nou, unul pe care-l va hot\u0103r\u00ee gura DOMNULUI."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vei fi o coroan\u0103 minunat\u0103 \u00een m\u00e2na DOMNULUI \u015fi o cunun\u0103 regal\u0103 \u00een palma Dumnezeului t\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu te vor mai chema \u00abCea p\u0103r\u0103sit\u0103\u00bb, iar \u0163ara ta n-o vor mai numi \u00abPustie\u00bb, ci te vor chema \u00abPl\u0103cerea Mea este \u00een ea\u00bb, iar \u0163ara ta o vor numi \u00abM\u0103ritat\u0103\u00bb, pentru c\u0103 DOMNUL \u00ce\u015fi va g\u0103si pl\u0103cerea \u00een tine, iar \u0163ara ta va fi m\u0103ritat\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa cum un t\u00e2n\u0103r se c\u0103s\u0103tore\u015fte cu o fecioar\u0103, tot a\u015fa fiii t\u0103i se vor c\u0103s\u0103tori cu tine; a\u015fa cum un mire se bucur\u0103 de mireasa lui, tot a\u015fa se va bucura Dumnezeul t\u0103u de tine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pe zidurile tale, Ierusalime, am pus str\u0103jeri. Ei nu vor t\u0103cea niciodat\u0103, nici zi, nici noapte! Voi, care-I aduce\u0163i aminte DOMNULUI, nu v\u0103 odihni\u0163i"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi nu-I da\u0163i pace p\u00e2n\u0103 nu restaureaz\u0103 Ierusalimul \u015fi p\u00e2n\u0103 nu-l face o laud\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "DOMNUL a jurat cu m\u00e2na Sa dreapt\u0103, cu bra\u0163ul S\u0103u puternic: \u00abNu voi mai da gr\u00e2nele tale drept hran\u0103 du\u015fmanilor t\u0103i, iar str\u0103inii nu vor mai bea vinul nou pentru care tu ai trudit,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ci cei ce adun\u0103 gr\u00e2nele le vor \u015fi m\u00e2nca \u015fi-L vor l\u0103uda pe DOMNUL, iar cei ce adun\u0103 strugurii vor bea vinul \u00een cur\u0163ile Sf\u00e2ntului Meu L\u0103ca\u015f.\u00bb\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eIntra\u0163i! Intra\u0163i pe por\u0163i! Preg\u0103ti\u0163i calea pentru popor! Construi\u0163i! Construi\u0163i drumul larg! \u00cendep\u0103rta\u0163i pietrele! Ridica\u0163i un steag pentru popoare!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 DOMNUL a vestit p\u00e2n\u0103 la cap\u0103tul p\u0103m\u00e2ntului: \u00abSpune\u0163i fiicei Sionului: \u2018Iat\u0103, M\u00e2ntuitorul t\u0103u vine la tine! Iat\u0103, plata Lui este cu El \u015fi r\u0103splata Lui merge \u00eenaintea Lui!\u2019\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei vor fi numi\u0163i: \u00abPoporul sf\u00e2nt\u00bb, \u00abR\u0103scump\u0103ra\u0163i ai DOMNULUI\u00bb, iar tu vei fi numit\u0103: \u00abCea c\u0103utat\u0103\u00bb \u00abCetatea care nu va mai fi p\u0103r\u0103sit\u0103\u00bb.\u201c"
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ziua r\u0103zbun\u0103rii DOMNULUI \u015fi a r\u0103scump\u0103r\u0103rii - \u2013 Cine este Acesta, Care vine din Edom, Care vine cu hainele ro\u015fii din Bo\u0163ra?! Cine este Acesta, \u00eenve\u015fm\u00e2ntat at\u00e2t de frumos, p\u0103\u015find at\u00e2t de plin de putere?! \u2013 Eu sunt, Cel Ce vorbesc cu dreptate \u015fi Care am putere s\u0103 m\u00e2ntuiesc!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 De ce-\u0162i sunt hainele ro\u015fii \u015fi ve\u015fmintele ca ale unuia care calc\u0103 \u00een teasc?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2013 Eu singur am c\u0103lcat \u00een teasc, iar dintre popoare n-a fost nimeni cu Mine. Le-am c\u0103lcat \u00een m\u00e2nia Mea, le-am c\u0103lcat \u00een picioare \u00een furia Mea. S\u00e2ngele lor Mi-a stropit hainele, astfel c\u0103 pe toate Mi le-am p\u0103tat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci ziua r\u0103zbun\u0103rii era \u00een inima Mea \u015fi anul r\u0103scump\u0103r\u0103rii Mele sosise."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M-am uitat \u015fi nu era nimeni s\u0103 M\u0103 ajute; am fost uimit c\u0103ci nu era nimeni s\u0103 M\u0103 sprijine; prin urmare, puterea Mea Mi-a adus izb\u00e2nd\u0103 \u015fi m\u00e2nia Mea M-a sprijinit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am c\u0103lcat \u00een picioare popoare \u00een m\u00e2nia Mea, le-am \u00eemb\u0103tat \u00een furia Mea \u015fi le-am v\u0103rsat s\u00e2ngele pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Laud\u0103 \u015fi m\u0103rturisire - \u201eVoi vesti \u00eendur\u0103rile DOMNULUI \u015fi ispr\u0103vile DOMNULUI, potrivit cu tot ceea ce a f\u0103cut DOMNUL pentru noi; voi vesti marea Lui bun\u0103tate fa\u0163\u0103 de Casa lui Israel, pe care i-a ar\u0103tat-o potrivit \u00eendur\u0103rii Sale \u015fi potrivit bog\u0103\u0163iei dragostei Lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El a zis: \u00abNegre\u015fit, ei sunt poporul Meu, fiii care nu M\u0103 vor tr\u0103da\u00bb, \u015fi astfel El a devenit M\u00e2ntuitorul lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen tot ce au suferit, a suferit \u00eempreun\u0103 cu ei, iar \u00cengerul Prezen\u0163ei Sale i-a izb\u0103vit. \u00cen dragostea \u015fi \u00een mila Sa El i-a r\u0103scump\u0103rat; i-a ridicat \u015fi i-a purtat \u00een toate zilele din vechime."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar ei s-au r\u0103zvr\u0103tit \u015fi L-au \u00eentristat pe Duhul S\u0103u cel Sf\u00e2nt. De aceea El S-a f\u0103cut du\u015fmanul lor \u015fi a luptat El \u00censu\u015fi \u00eempotriva lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci ei \u015fi-au adus aminte de zilele str\u0103vechi, de zilele c\u00e2nd Moise \u00cei conducea poporul. Unde este Acela Care i-a trecut prin mare \u00eempreun\u0103 cu p\u0103storul turmei Sale? Unde este Acela Care a pus printre ei Duhul S\u0103u cel Sf\u00e2nt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Acela Care \u015ei-a trimis bra\u0163ul sl\u0103vit s\u0103-i fie m\u00e2n\u0103 dreapt\u0103 lui Moise, Acela Care a desp\u0103r\u0163it apele \u00eenaintea lor pentru a-\u015ei face un renume ve\u015fnic,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acela Care i-a condus prin ad\u00e2ncuri? Asemenea unui cal ce alearg\u0103 prin pustie, ei nu s-au \u00eempiedicat"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi asemenea unor vite ce coboar\u0103 \u00een c\u00e2mpie, a\u015fa i-a condus Duhul DOMNULUI la odihn\u0103. \u00cen felul acesta \u0162i-ai c\u0103l\u0103uzit Tu poporul, pentru a-\u0162i face un Nume sl\u0103vit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Prive\u015fte din ceruri \u015fi vezi, din Locuin\u0163a Ta sf\u00e2nt\u0103 \u015fi sl\u0103vit\u0103! Unde-\u0162i sunt r\u00e2vna \u015fi puterea? Fiorul T\u0103u l\u0103untric \u015fi compasiunea Ta s-au retras de la mine."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Totu\u015fi Tu e\u015fti Tat\u0103l nostru, chiar dac\u0103 Avraam nu ne cunoa\u015fte, chiar dac\u0103 Israel nu ne recunoa\u015fte; Tu, DOAMNE, e\u015fti Tat\u0103l nostru, din vechime Tu Te nume\u015fti \u00abR\u0103scump\u0103r\u0103torul nostru\u00bb!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ce, DOAMNE, ne-ai f\u0103cut s\u0103 r\u0103t\u0103cim de la c\u0103ile Tale? De ce ne-ai \u00eempietrit inimile, ca s\u0103 nu ne mai temem de Tine? \u00centoarce-Te, de dragul robilor T\u0103i, de dragul semin\u0163iilor ce-\u0162i sunt mo\u015ftenire!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pentru pu\u0163in\u0103 vreme poporul T\u0103u cel sf\u00e2nt a avut parte de L\u0103ca\u015ful T\u0103u, dar acum du\u015fmanii no\u015ftri l-au c\u0103lcat \u00een picioare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Am fost mult\u0103 vreme ca unii care nu erau sub st\u0103p\u00e2nirea Ta, ca unii peste care nu era chemat Numele T\u0103u."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O, de ai despica cerurile \u015fi ai cobor\u00ee! Cum ar tremura mun\u0163ii \u00eenaintea Ta!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ca focul care aprinde vreascurile sau face ca apa s\u0103 fiarb\u0103, a\u015fa s\u0103-\u0162i faci cunoscut Numele du\u015fmanilor T\u0103i, pentru ca neamurile s\u0103 tremure \u00eenaintea Ta!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd ai f\u0103cut lucruri \u00eenfrico\u015f\u0103toare, la care nu ne a\u015fteptam, c\u00e2nd Te-ai cobor\u00e2t, mun\u0163ii s-au cutremurat \u00eenaintea Ta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din vremuri str\u0103vechi nu s-a pomenit, nici o ureche n-a auzit \u015fi nici un ochi n-a v\u0103zut vreun alt Dumnezeu \u00een afar\u0103 de Tine, Care s\u0103 lucreze pentru cei ce-L a\u015fteapt\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tu vii \u00een \u00eent\u00e2mpinarea celor ce, cu bucurie, \u00eemplinesc dreptatea, a celor ce, pe c\u0103ile Tale, \u00ee\u015fi aduc aminte de Tine. Dar iat\u0103 c\u0103 te-ai m\u00e2niat, pentru c\u0103 am continuat s\u0103 p\u0103c\u0103tuim \u00eempotriva lor. \u015ei s\u0103 mai fim oare m\u00e2ntui\u0163i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "To\u0163i am devenit ca ni\u015fte necura\u0163i \u015fi toate faptele noastre drepte sunt ca o hain\u0103 m\u00e2njit\u0103. To\u0163i ne ofilim ca o frunz\u0103, \u015fi nedrept\u0103\u0163ile noastre ne m\u0103tur\u0103 ca v\u00e2ntul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu este nimeni care s\u0103 cheme Numele T\u0103u sau s\u0103 \u00eencerce s\u0103 se \u0163in\u0103 str\u00e2ns de Tine, c\u0103ci \u0162i-ai ascuns fa\u0163a de noi, \u015fi ne-ai l\u0103sat s\u0103 pierim din cauza nedrept\u0103\u0163ilor noastre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar DOAMNE, Tu e\u015fti Tat\u0103l nostru! Noi suntem lutul, iar Tu e\u015fti olarul nostru; noi to\u0163i suntem lucrarea m\u00e2inii Tale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu te m\u00e2nia prea tare, DOAMNE! Nu-\u0163i aminti de nelegiuire pentru totdeauna! Prive\u015fte spre noi, Te rug\u0103m, c\u0103ci suntem cu to\u0163ii poporul T\u0103u!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile Tale sfinte au devenit o pustie; Sionul \u00eensu\u015fi este o pustie, iar Ierusalimul o pustietate."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Templul nostru sf\u00e2nt \u015fi plin de slav\u0103, \u00een care p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri Te l\u0103udau, a fost dat prad\u0103 fl\u0103c\u0103rilor \u015fi toate lucrurile \u00een care ne g\u0103seam pl\u0103cerea sunt ruine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dup\u0103 toate acestea, DOAMNE, vei r\u0103m\u00e2ne totu\u015fi deoparte? Vei continua s\u0103 taci \u015fi s\u0103 ne pedepse\u015fti at\u00e2t de aspru?\u201c"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 \u015fi m\u00e2ntuire - \u201eM-am f\u0103cut cunoscut celor ce nu \u00eentrebau de Mine; am fost g\u0103sit de cei ce nu M\u0103 c\u0103utau. Am zis: \u00abIat\u0103-M\u0103, iat\u0103-M\u0103!\u00bb unui neam care nu chema Numele Meu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Toat\u0103 ziua Mi-am \u00eentins m\u00e2inile c\u0103tre un popor neascult\u0103tor, care umbl\u0103 pe o cale care nu este bun\u0103, \u00een voia g\u00e2ndurilor lui;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u0103tre un popor care nu contene\u015fte s\u0103 M\u0103 provoace pe fa\u0163\u0103, aduc\u00e2nd jertfe \u00een gr\u0103dini \u015fi arz\u00e2nd t\u0103m\u00e2ie pe altare din c\u0103r\u0103mid\u0103;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "care st\u0103 \u00een morminte \u015fi-\u015fi petrece noaptea \u00een locuri tainice; care m\u0103n\u00e2nc\u0103 carne de porc \u015fi are bucate necurate \u00een vasele lui;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "care zice: \u00abStai deoparte! Nu te apropia de mine, c\u0103ci sunt prea sf\u00e2nt pentru tine!\u00bb Aceste lucruri sunt un fum \u00een n\u0103rile Mele, un foc care arde toat\u0103 ziua."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iat\u0103, st\u0103 scris \u00eenaintea Mea: \u00abNu voi t\u0103cea, ci voi r\u0103spl\u0103ti pe deplin; voi pune o r\u0103splat\u0103 deplin\u0103 \u00een poala lor,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "at\u00e2t pentru nedrept\u0103\u0163ile lor, c\u00e2t \u015fi pentru ale p\u0103rin\u0163ilor lor\u00bb\u201c, zice DOMNUL. Pentru c\u0103 au ars t\u0103m\u00e2ie pe mun\u0163i, \u015fi M-au sfidat pe dealuri, voi m\u0103sura \u00een poala lor o r\u0103splat\u0103 deplin\u0103 pentru faptele lor din trecut.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abDup\u0103 cum se mai g\u0103se\u015fte suc \u00eentr-un ciorchine, iar cineva spune: \u2018Nu-l distruge, c\u0103ci \u00eenc\u0103 se mai afl\u0103 ceva bun \u00een el!\u2019, tot a\u015fa voi face \u015fi Eu de dragul robilor Mei: nu-i voi nimici pe to\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voi face s\u0103 ias\u0103 o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 din Iacov \u015fi din Iuda un mo\u015ftenitor al mun\u0163ilor Mei! Ale\u015fii Mei \u00eei vor mo\u015fteni \u015fi robii Mei vor locui acolo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015earonul va fi p\u0103\u015fune pentru turme, iar valea Acor \u2013 un loc de odihn\u0103 pentru cirezi, pentru poporul care M\u0103 caut\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2t despre voi, care-L p\u0103r\u0103si\u0163i pe DOMNUL, care uita\u0163i de muntele Meu cel sf\u00e2nt, care \u00eentinde\u0163i o mas\u0103 \u2018Norocului\u2019 \u015fi umple\u0163i o cup\u0103 de vin amestecat \u00een cinstea \u2018Destinului\u2019,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "v\u0103 voi destina sabiei. To\u0163i v\u0103 ve\u0163i pleca pentru \u00eenjunghiere, pentru c\u0103, atunci c\u00e2nd am chemat, nu a\u0163i r\u0103spuns, c\u00e2nd am vorbit, nu a\u0163i ascultat, ci a\u0163i f\u0103cut ce era r\u0103u \u00eenaintea Mea \u015fi a\u0163i ales ceea ce nu-Mi era pl\u0103cut.\u00bb\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eDe aceea a\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN: \u00abIat\u0103! Robii Mei vor m\u00e2nca, \u00eens\u0103 voi ve\u0163i fl\u0103m\u00e2nzi. Iat\u0103! Robii Mei vor bea, \u00eens\u0103 voi ve\u0163i \u00eenseta. Iat\u0103! Robii Mei se vor bucura, \u00eens\u0103 voi ve\u0163i fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iat\u0103! Robii Mei vor chiui dintr-o inim\u0103 vesel\u0103, \u00eens\u0103 voi ve\u0163i \u0163ipa dintr-o inim\u0103 \u00eendurerat\u0103 \u015fi v\u0103 ve\u0163i v\u0103ita dintr-un duh zdrobit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u0103 ve\u0163i l\u0103sa numele ca un blestem ale\u015filor Mei \u015fi St\u0103p\u00e2nul DOMN v\u0103 va omor\u00ee, iar robilor S\u0103i le va da un alt nume."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oricine va rosti o binecuv\u00e2ntare \u00een \u0163ar\u0103, va rosti o binecuv\u00e2ntare prin Dumnezeul adev\u0103rului \u015fi oricine va jura \u00een \u0163ar\u0103, va jura pe Dumnezeul adev\u0103rului, pentru c\u0103 necazurile de dinainte sunt uitate \u015fi ascunse de ochii Mei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ceruri noi \u015fi un p\u0103m\u00e2nt nou - C\u0103ci iat\u0103, creez ceruri noi \u015fi un p\u0103m\u00e2nt nou! Lucrurile de dinainte nu vor mai fi amintite \u015fi nu vor mai reveni \u00een mintea nim\u0103nui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Prin urmare, bucura\u0163i-v\u0103 \u015fi veseli\u0163i-v\u0103 pentru totdeauna de ceea ce creez, c\u0103ci iat\u0103, creez Ierusalimul pentru a fi o veselie \u015fi poporul lui, o bucurie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u0103 voi bucura de Ierusalim \u015fi m\u0103 voi veseli de poporul Meu. Nu se va mai auzi \u00een el nici pl\u00e2ns \u015fi nici \u0163ip\u0103t,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "nu va mai fi acolo nici un sugar care s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 doar c\u00e2teva zile \u015fi nici un b\u0103tr\u00e2n care s\u0103 nu-\u015fi \u00eemplineasc\u0103 zilele. Cel care va muri la o sut\u0103 de ani va fi considerat t\u00e2n\u0103r \u015fi cel care nu va ajunge suta de ani va fi considerat blestemat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00ce\u015fi vor construi case \u015fi vor locui \u00een ele; vor planta vii \u015fi vor m\u00e2nca rodul lor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ei nu vor mai zidi case ca al\u0163ii s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een ele, nu vor mai planta ca al\u0163ii s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, c\u0103ci, precum zilele unui copac, a\u015fa vor fi \u015fi zilele poporului Meu, iar ale\u015fii Mei se vor bucura pe deplin de lucrul m\u00e2inilor lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ei nu vor trudi \u00een van, nici nu vor na\u015fte copii sorti\u0163i pieirii, c\u0103ci vor fi o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 binecuv\u00e2ntat\u0103 de DOMNUL, ei \u015fi urma\u015fii lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cenainte ca ei s\u0103 M\u0103 cheme, Eu le voi r\u0103spunde, \u00eenainte s\u0103 termine de vorbit, Eu \u00eei voi auzi!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lupul \u015fi mielul vor pa\u015fte \u00eempreun\u0103, leul va m\u00e2nca paie ca boul, iar hrana \u015farpelui va fi \u0163\u0103r\u00e2na! Ei nu vor face r\u0103u, nici nu vor distruge ceva pe \u00eentregul Meu munte sf\u00e2nt, zice DOMNUL.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecat\u0103 \u015fi speran\u0163\u0103 - \u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abCerul este tronul Meu, iar p\u0103m\u00e2ntul este a\u015fternutul picioarelor Mele! Unde deci Mi-a\u0163i putea zidi voi Mie o cas\u0103? Sau unde va fi locul Meu de odihn\u0103?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e2na Mea a f\u0103cut toate aceste lucruri \u015fi a\u015fa au luat fiin\u0163\u0103 toate, zice DOMNUL. Iat\u0103 \u00eens\u0103 omul spre care voi privi: spre cel umil \u015fi smerit \u00een duh, spre cel ce se cutremur\u0103 la Cuv\u00e2ntul Meu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oricine \u00eenjunghie un bou nu este mai bun dec\u00e2t cel care omoar\u0103 un om; oricine jertfe\u015fte un miel nu este mai bun dec\u00e2t cel care rupe g\u00e2tul unui c\u00e2ine; oricine aduce un dar de m\u00e2ncare nu este mai bun dec\u00e2t cel ce aduce ca jertf\u0103 s\u00e2ngele unui porc \u015fi oricine arde t\u0103m\u00e2ie ca aducere-aminte nu este mai bun dec\u00e2t cel ce binecuv\u00e2nteaz\u0103 un idol. Ace\u015ftia \u015fi-au ales propriile c\u0103i, iar sufletul lor g\u0103se\u015fte pl\u0103cere \u00een ur\u00e2ciunile lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea \u015fi Eu voi alege s\u0103 m\u0103 port aspru cu ei \u015fi s\u0103 aduc peste ei lucrurile de care se tem, c\u0103ci atunci c\u00e2nd am chemat, nici unul n-a r\u0103spuns, atunci c\u00e2nd am vorbit, n-au ascultat, ci au f\u0103cut ceea ce este r\u0103u \u00een ochii Mei \u015fi au ales ce nu-Mi place.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul DOMNULUI, voi, care tremura\u0163i la Cuv\u00e2ntul S\u0103u: \u00abFra\u0163ii vo\u015ftri, care v\u0103 ur\u0103sc \u015fi v\u0103 resping din pricina Numelui Meu, au zis: \u2018S\u0103 fie sl\u0103vit DOMNUL! S\u0103 v\u0103 vedem bucuria!\u2019 Totu\u015fi ei vor fi f\u0103cu\u0163i de ru\u015fine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Asculta\u0163i! Un zgomot se aude din cetate! Un glas se aude din Templu! Este glasul DOMNULUI, r\u0103spl\u0103tind din plin du\u015fmanilor S\u0103i!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cenainte de a sim\u0163i dureri, ea a n\u0103scut; \u00eenainte ca durerile s\u0103-i vin\u0103, ea a n\u0103scut un fiu!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cine a mai auzit una ca asta?! Cine a mai v\u0103zut asemenea lucruri?! Se poate na\u015fte oare o \u0163ar\u0103 \u00eentr-o singur\u0103 zi?! Se poate oare ca un neam s\u0103 fie adus la via\u0163\u0103 a\u015fa, \u00eentr-o clip\u0103?! \u015ei totu\u015fi, abia au apucat-o durerile, c\u0103 Sionul \u015fi-a \u015fi n\u0103scut fiii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 aduc p\u00e2n\u0103 la clipa na\u015fterii \u015fi s\u0103 nu las s\u0103 se nasc\u0103?! zice DOMNUL. S\u0103 opresc oare na\u015fterea, Eu, Care fac s\u0103 se nasc\u0103?!\u00bb zice Dumnezeul t\u0103u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bucura\u0163i-v\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Ierusalimul! Fi\u0163i veseli pentru el, to\u0163i cei ce-l iubi\u0163i! Bucura\u0163i-v\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el \u00een veselie, to\u0163i aceia care a\u0163i pl\u00e2ns pentru el,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ca s\u0103 fi\u0163i hr\u0103ni\u0163i \u015fi s\u0103tura\u0163i la s\u00e2nul lui m\u00e2ng\u00e2ietor, ca s\u0103 be\u0163i din plin \u015fi s\u0103 v\u0103 desf\u0103ta\u0163i de abunden\u0163a gloriei lui!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL: \u00abIat\u0103-M\u0103 gata s\u0103 \u00eentind spre el pacea, asemenea unui r\u00e2u, \u015fi bog\u0103\u0163ia neamurilor, asemenea unui \u015fuvoi care se revars\u0103! Ve\u0163i fi al\u0103pta\u0163i \u015fi purta\u0163i pe bra\u0163e, ve\u0163i fi dezmierda\u0163i pe genunchi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa cum o mam\u0103 \u00ee\u015fi m\u00e2ng\u00e2ie copilul, a\u015fa v\u0103 voi m\u00e2ng\u00e2ia \u015fi Eu \u015fi ve\u0163i fi m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i \u00een Ierusalim.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i vedea aceasta, inima vi se va bucura, iar trupul vi se va revigora asemenea ierbii proaspete; se va cunoa\u015fte atunci c\u0103 m\u00e2na DOMNULUI este cu robii S\u0103i, iar m\u00e2nia Sa este \u00eempotriva du\u015fmanilor S\u0103i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci, iat\u0103! DOMNUL vine \u00eentr-un foc, iar carele Sale sunt ca un v\u00e2rtej! El vine ca s\u0103 r\u0103spl\u0103teasc\u0103, dezl\u0103n\u0163uindu-\u015ei m\u00e2nia printr-o aprig\u0103 furie \u015fi mustrarea, prin fl\u0103c\u0103ri de foc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci prin foc \u015fi sabie \u00ce\u015fi va aduce DOMNUL judecata asupra tuturor oamenilor \u015fi mul\u0163i vor fi cei uci\u015fi de DOMNUL."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00abCei ce se sfin\u0163esc \u015fi se cur\u0103\u0163esc pentru a intra \u00een gr\u0103dini, merg\u00e2nd unul c\u00e2te unul \u00een mijlocul celor ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 carne de porc, \u015foareci \u015fi alte animale sc\u00e2rboase, vor pieri \u00eempreun\u0103, zice DOMNUL."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci din cauza faptelor \u015fi a g\u00e2ndurilor lor vin s\u0103 adun toate neamurile \u015fi limbile. Ele vor veni \u015fi vor vedea slava Mea!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voi pune un semn \u00eentre ei \u015fi voi trimite pe unii dintre supravie\u0163uitori la neamuri: la Tar\u015fi\u015f, la Put \u015fi la cei din Lud \u2013 iscusi\u0163i \u00een m\u00e2nuirea arcului \u2013 la Tubal \u015fi la Iavan, p\u00e2n\u0103 \u00een \u0163inuturile de l\u00e2ng\u0103 mare \u00eendep\u0103rtate, care n-au auzit vorbindu-se de Mine \u015fi nici nu Mi-au v\u0103zut slava. Ei vor vesti slava Mea printre neamuri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ei \u00eei vor aduce dintre neamuri pe to\u0163i fra\u0163ii vo\u015ftri ca dar \u00eenchinat DOMNULUI; \u00eei vor aduce pe cai, \u00een care, \u00een c\u0103ru\u0163e, pe cat\u00e2ri \u015fi pe c\u0103mile, la muntele Meu cel sf\u00e2nt, zice DOMNUL, a\u015fa cum israeli\u0163ii aduc un dar de m\u00e2ncare \u00eentr-un vas curat la Casa DOMNULUI."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Iar pe unii dintre ei \u00eei voi lua ca preo\u0163i \u015fi levi\u0163i, zice DOMNUL."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa cum cerurile cele noi \u015fi p\u0103m\u00e2ntul cel nou, pe care le fac, vor d\u0103inui \u00eenaintea Mea, zice DOMNUL, tot a\u015fa vor d\u0103inui \u015fi urma\u015fii \u015fi numele vostru."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De la o lun\u0103 nou\u0103 la cealalt\u0103 \u015fi de la un Sabat la cel\u0103lalt, orice f\u0103ptur\u0103 va veni \u015fi Mi se va \u00eenchina, zice DOMNUL."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vor ie\u015fi \u015fi vor vedea hoiturile celor ce s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea; c\u0103ci viermele lor nu va muri, focul lor nu se va stinge \u015fi vor fi pricin\u0103 de repulsie pentru orice f\u0103ptur\u0103.\u00bb\u201c"
                }
            }
        }
    }
}