{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "James",
    "book_nr": "59",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov, rob al lui Dumnezeu \u015fi al Domnului Isus Cristos, c\u0103tre cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii care sunt \u00eempr\u0103\u015ftiate printre neamuri: salut\u0103ri!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cencerc\u0103ri \u015fi ispite - Fra\u0163ii mei, s\u0103 privi\u0163i ca o mare bucurie atunci c\u00e2nd v\u0103 confrunta\u0163i cu felurite \u00eencerc\u0103ri,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103 \u00eencercarea credin\u0163ei voastre produce r\u0103bdare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar r\u0103bdarea trebuie s\u0103-\u015fi duc\u0103 la des\u0103v\u00e2r\u015fire lucrarea, ca s\u0103 fi\u0163i des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i \u015fi \u00eentregi, f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 lipseasc\u0103 nimic."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 vreunuia dintre voi \u00eei lipse\u015fte \u00een\u0163elepciunea, s-o cear\u0103 de la Dumnezeu, Care d\u0103 tuturor cu generozitate \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 mustre, \u015fi ea \u00eei va fi dat\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar s-o cear\u0103 cu credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 se \u00eendoiasc\u0103, c\u0103ci cel ce se \u00eendoie\u015fte este ca valul m\u0103rii, purtat de v\u00e2nt \u015fi dus \u00eencoace \u015fi \u00eencolo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un astfel de om s\u0103 nu se a\u015ftepte s\u0103 primeasc\u0103 ceva de la Domnul,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fiindc\u0103 este un om nehot\u0103r\u00e2t \u015fi nestatornic \u00een toate c\u0103ile lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fratele care are o situa\u0163ie umil\u0103 s\u0103 se laude cu \u00een\u0103l\u0163area lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cel bogat \u00eens\u0103 s\u0103 se laude cu smerirea lui, pentru c\u0103 va trece ca floarea ierbii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Soarele r\u0103sare cu c\u0103ldura lui arz\u0103toare \u015fi usuc\u0103 iarba; floarea ei cade \u015fi frumuse\u0163ea ei piere. A\u015fa se va ve\u015fteji \u015fi cel bogat \u00een umbletele lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ferice de omul care rabd\u0103 \u00eencercarea! C\u0103ci, dup\u0103 ce a trecut \u00eencercarea, va primi cununa vie\u0163ii, pe care a promis-o Dumnezeu celor ce-L iubesc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nimeni, c\u00e2nd este ispitit, s\u0103 nu zic\u0103: \u201eSunt ispitit de Dumnezeu!\u201c C\u0103ci Dumnezeu nu poate fi ispitit de r\u0103u \u015fi El nu ispite\u015fte pe nimeni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ci fiecare este ispitit atunci c\u00e2nd este atras de propria lui poft\u0103 \u015fi momit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci pofta concepe d\u00e2nd na\u015ftere la p\u0103cat, iar p\u0103catul, o dat\u0103 \u00eenf\u0103ptuit, d\u0103 na\u015ftere la moarte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu v\u0103 l\u0103sa\u0163i du\u015fi \u00een r\u0103t\u0103cire, fra\u0163ii mei preaiubi\u0163i!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Orice d\u0103ruire generoas\u0103 \u015fi orice dar des\u0103v\u00e2r\u015fit este de sus, cobor\u00e2nd de la Tat\u0103l luminilor, la Care nu exist\u0103 schimbare sau umbr\u0103 din pricina mut\u0103rii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El ne-a n\u0103scut prin Cuv\u00e2ntul adev\u0103rului, dup\u0103 voia Lui, ca s\u0103 fim un fel de prim rod \u00eentre f\u0103pturile Lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cemplinitori ai Cuv\u00e2ntului - Fra\u0163ii mei preaiubi\u0163i, s\u0103 \u015fti\u0163i urm\u0103torul lucru: fiecare om s\u0103 fie grabnic la ascultare, \u00eencet la vorbire \u015fi \u00eencet la m\u00e2nie;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "c\u0103ci m\u00e2nia omului nu lucreaz\u0103 dreptatea lui Dumnezeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De aceea, da\u0163i la o parte orice murd\u0103rie \u015fi orice rev\u0103rsare de r\u0103utate \u015fi primi\u0163i cu bl\u00e2nde\u0163e Cuv\u00e2ntul s\u0103dit \u00een voi, care are putere s\u0103 v\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103 sufletele!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fi\u0163i \u00eemplinitori ai Cuv\u00e2ntului \u015fi nu doar ascult\u0103tori, \u00een\u015fel\u00e2ndu-v\u0103 singuri!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 cineva este un ascult\u0103tor al Cuv\u00e2ntului, dar nu este \u015fi un \u00eemplinitor, atunci el se aseam\u0103n\u0103 cu un om care-\u015fi prive\u015fte propria fa\u0163\u0103 \u00eentr-o oglind\u0103,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "iar, dup\u0103 ce s-a privit, el pleac\u0103 \u015fi uit\u0103 imediat cum era."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cens\u0103, cel ce se opre\u015fte s\u0103 priveasc\u0103 \u00een Legea des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 \u2013 Legea libert\u0103\u0163ii \u2013 \u015fi persevereaz\u0103 \u00een ea, nu ca un ascult\u0103tor uituc, ci ca un \u00eemplinitor prin fapte, acela va fi fericit \u00een lucrarea lui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva crede c\u0103 este religios, dar nu-\u015fi \u0163ine \u00een fr\u00e2u limba, \u00ee\u015fi \u00een\u015fal\u0103 inima, iar religia lui este f\u0103r\u0103 valoare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Religia curat\u0103 \u015fi nep\u00e2ng\u0103rit\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, este s\u0103 ai grij\u0103 de orfani \u015fi de v\u0103duve \u00een necazurile lor \u015fi s\u0103 te p\u0103strezi ne\u00eentinat de lume."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prejudec\u0103\u0163ile \u015fi Legea \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 - Fra\u0163ii mei, s\u0103 nu ave\u0163i o atitudine p\u0103rtinitoare \u00een credin\u0163a voastr\u0103 \u00een Domnul nostru sl\u0103vit Isus Cristos!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 intr\u0103 \u00een adunarea voastr\u0103 un om care poart\u0103 un inel de aur \u015fi o hain\u0103 str\u0103lucitoare, \u015fi intr\u0103 \u015fi un s\u0103rac, \u00eembr\u0103cat \u00eentr-o hain\u0103 murdar\u0103,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "iar voi \u00eei da\u0163i aten\u0163ie celui ce poart\u0103 haina str\u0103lucitoare \u015fi-i spune\u0163i: \u201eIa loc aici, te rog!\u201c, pe c\u00e2nd celui s\u0103rac \u00eei spune\u0163i: \u201eStai acolo!\u201c sau \u201eStai la picioarele mele!\u201c,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "oare nu face\u0163i voi deosebire \u00eentre voi \u015fi nu deveni\u0163i astfel judec\u0103tori cu g\u00e2nduri rele?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asculta\u0163i, fra\u0163ii mei preaiubi\u0163i! Nu i-a ales oare Dumnezeu pe s\u0103racii acestei lumi ca s\u0103 fie boga\u0163i \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi mo\u015ftenitori ai \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei pe care le-a promis-o celor ce-L iubesc?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 voi l-a\u0163i \u00eenjosit pe cel s\u0103rac! Oare nu cei boga\u0163i v\u0103 asupresc \u015fi v\u0103 t\u00e2r\u0103sc prin tribunale?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Oare nu ei def\u0103imeaz\u0103 Numele bun care este chemat peste voi?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eemplini\u0163i Legea \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, potrivit cu Scriptura: \u201eS\u0103-l iube\u015fti pe semenul t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i\u201c, bine face\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar dac\u0103 da\u0163i dovad\u0103 de p\u0103rtinire, s\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i un p\u0103cat \u015fi sunte\u0163i condamna\u0163i de Lege ca unii care \u00eenc\u0103lca\u0163i Legea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci oricine p\u0103ze\u015fte \u00eentreaga Lege, dar \u00eencalc\u0103 o singur\u0103 porunc\u0103, se face vinovat de toate."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci Cel Ce a spus: \u201eS\u0103 nu comi\u0163i adulter!\u201c a spus \u015fi: \u201eS\u0103 nu ucizi!\u201c. A\u015fadar, dac\u0103 nu comi\u0163i adulter, dar ucizi, ai devenit unul care \u00eencalc\u0103 Legea!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vorbi\u0163i \u015fi purta\u0163i-v\u0103 ca unii care urmeaz\u0103 s\u0103 fie judeca\u0163i de legea libert\u0103\u0163ii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci judecata va fi f\u0103r\u0103 mil\u0103 fa\u0163\u0103 de cel ce n-a ar\u0103tat mil\u0103. Mila triumf\u0103 asupra judec\u0103\u0163ii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Credin\u0163a \u015fi fapta - Fra\u0163ii mei, la ce folos dac\u0103 cineva spune c\u0103 are credin\u0163\u0103, dar nu are fapte? Poate o astfel de credin\u0163\u0103 s\u0103-l m\u00e2ntuiasc\u0103?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 un frate sau o sor\u0103 sunt goi \u015fi lipsi\u0163i de hrana zilnic\u0103,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "iar unul dintre voi le spune: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een pace, \u00eenc\u0103lzi\u0163i-v\u0103 \u015fi s\u0103tura\u0163i-v\u0103!\u201c, \u00eens\u0103 nu le d\u0103 cele necesare trupului, ce folos?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tot astfel \u015fi credin\u0163a, dac\u0103 nu are fapte este moart\u0103 \u00een ea \u00eens\u0103\u015fi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar va zice cineva: \u201eTu ai credin\u0163\u0103, iar eu am fapte.\u201c Arat\u0103-mi credin\u0163a ta f\u0103r\u0103 fapte, iar eu \u00ee\u0163i voi ar\u0103ta credin\u0163a mea prin faptele mele!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tu crezi c\u0103 Dumnezeu este Unul? Bine faci! Dar \u015fi demonii cred \u2013 \u015fi se \u00eenfioar\u0103!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Of, om f\u0103r\u0103 minte, vrei deci s\u0103 pricepi c\u0103 credin\u0163a f\u0103r\u0103 fapte este zadarnic\u0103?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avraam, str\u0103mo\u015ful nostru, n-a fost el \u00eendrept\u0103\u0163it prin fapte, atunci c\u00e2nd l-a oferit pe fiul s\u0103u, Isaac, pe altar?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vezi deci c\u0103 credin\u0163a a lucrat \u00eempreun\u0103 cu faptele lui, \u015fi credin\u0163a a fost f\u0103cut\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 prin fapte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Astfel a fost \u00eemplinit\u0103 Scriptura care spune: \u201eAvraam L-a crezut pe Dumnezeu, \u015fi El i-a socotit acest lucru dreptate\u201c; \u015fi el a fost numit \u201eprietenul lui Dumnezeu\u201c."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vede\u0163i a\u015fadar c\u0103 un om este \u00eendrept\u0103\u0163it prin fapte, \u015fi nu numai prin credin\u0163\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen acela\u015fi fel \u015fi prostituata Rahav: n-a fost ea \u00eendrept\u0103\u0163it\u0103 prin fapte, atunci c\u00e2nd i-a primit bine pe mesageri \u015fi i-a trimis apoi pe un alt drum?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A\u015fa cum trupul f\u0103r\u0103 duh este mort, tot astfel \u015fi credin\u0163a f\u0103r\u0103 fapte este moart\u0103."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nirea limbii - Fra\u0163ii mei, s\u0103 nu fi\u0163i mul\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori, pentru c\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 vom primi o judecat\u0103 mai aspr\u0103!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "To\u0163i gre\u015fim \u00een multe feluri. Dac\u0103 cineva nu gre\u015fe\u015fte \u00een vorbire, este un om des\u0103v\u00e2r\u015fit, capabil s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 \u00een fr\u00e2u tot trupul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 punem z\u0103bale \u00een gura cailor, ca s\u0103-i facem s\u0103 ne asculte, putem s\u0103 le conducem tot trupul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iat\u0103, chiar \u015fi cor\u0103biile, de\u015fi sunt at\u00e2t de mari \u015fi sunt duse de v\u00e2nturi puternice, totu\u015fi ele sunt conduse de o c\u00e2rm\u0103 foarte mic\u0103 oriunde vrea c\u00e2rmaciul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "La fel \u015fi limba: ea este un m\u0103dular mic, dar se poate l\u0103uda cu lucruri mari. Iat\u0103, un foc mic, ce p\u0103dure mare aprinde!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei limba este un foc. Limba este o lume a nedrept\u0103\u0163ii pus\u0103 \u00eentre m\u0103dularele noastre. Ea p\u00e2ng\u0103re\u015fte tot trupul \u015fi aprinde tot cursul vie\u0163ii; \u015fi ea \u00eens\u0103\u015fi este aprins\u0103 de focul Gheenei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Orice fel de specie de animale s\u0103lbatice, p\u0103s\u0103ri, animale mici sau pe\u015fti, poate fi \u00eembl\u00e2nzit\u0103 \u015fi a fost \u00eembl\u00e2nzit\u0103 de neamul omenesc,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "dar nimeni nu poate \u00eembl\u00e2nzi limba unui om. Ea este un r\u0103u de nest\u0103p\u00e2nit, plin de venin aduc\u0103tor de moarte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cu ea \u00cel binecuv\u00e2nt\u0103m pe Domnul \u015fi Tat\u0103l nostru \u015fi tot cu ea \u00eei blestem\u0103m pe oameni, care sunt dup\u0103 asem\u0103narea lui Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Din aceea\u015fi gur\u0103 iese \u015fi binecuv\u00e2ntarea \u015fi blestemul. Fra\u0163ii mei, aceste lucruri n-ar trebui s\u0103 fie a\u015fa!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Oare din aceea\u015fi gur\u0103 de izvor curge \u015fi ap\u0103 dulce \u015fi ap\u0103 amar\u0103?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fra\u0163ii mei, poate un smochin s\u0103 fac\u0103 m\u0103sline sau o vi\u0163\u0103-de-vie s\u0103 fac\u0103 smochine? Nici izvorul de ap\u0103 s\u0103rat\u0103 nu poate da ap\u0103 dulce."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dou\u0103 feluri de \u00een\u0163elepciune - Cine este \u00een\u0163elept \u015fi priceput \u00eentre voi? S\u0103-\u015fi arate, prin purtarea lui bun\u0103, faptele f\u0103cute cu bl\u00e2nde\u0163ea \u00een\u0163elepciunii!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dac\u0103 \u00een inima voastr\u0103 ave\u0163i invidie, am\u0103r\u0103ciune \u015fi ambi\u0163ie egoist\u0103, nu v\u0103 l\u0103uda\u0163i cu aceasta \u015fi nu min\u0163i\u0163i \u00eempotriva adev\u0103rului!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen\u0163elepciunea aceasta nu vine de sus, ci este p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, fireasc\u0103, demonic\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci acolo unde este invidie \u015fi ambi\u0163ie egoist\u0103, acolo va fi dezordine \u015fi r\u0103utate de orice fel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cens\u0103 \u00een\u0163elepciunea care vine de sus este, mai \u00eent\u00e2i, curat\u0103, apoi pa\u015fnic\u0103, bl\u00e2nd\u0103, ascult\u0103toare, plin\u0103 de \u00eendurare \u015fi de roade bune, nep\u0103rtinitoare, f\u0103r\u0103 ipocrizie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iar rodul drept\u0103\u0163ii este sem\u0103nat \u00een pace de c\u0103tre cei ce fac pace."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Supune\u0163i-v\u0103 lui Dumnezeu! - De unde vin conflictele \u015fi luptele \u00eentre voi? Nu din acestea, din dorin\u0163ele voastre care se lupt\u0103 \u00een m\u0103dularele voastre?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voi dori\u0163i, dar nu ave\u0163i; ucide\u0163i \u015fi r\u00e2vni\u0163i, dar nu pute\u0163i ob\u0163ine; v\u0103 certa\u0163i \u015fi v\u0103 lupta\u0163i, dar nu ave\u0163i, pentru c\u0103 nu cere\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sau cere\u0163i, dar nu primi\u0163i, pentru c\u0103 cere\u0163i ce este r\u0103u, ca s\u0103 risipi\u0163i \u00een pl\u0103cerile voastre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adulteri ce sunte\u0163i! Nu \u015fti\u0163i c\u0103 prietenia cu lumea \u00eenseamn\u0103 du\u015fm\u0103nie fa\u0163\u0103 de Dumnezeu? A\u015fa c\u0103 oricine vrea s\u0103 fie prieten cu lumea se face du\u015fman al lui Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sau vi se pare c\u0103 degeaba spune Scriptura: \u201eDumnezeu t\u00e2nje\u015fte cu gelozie dup\u0103 duhul pe care l-a pus s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een noi.\u201c?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 El d\u0103 un har \u015fi mai mare. De aceea Scriptura spune: \u201eDumnezeu este \u00eempotriva celor m\u00e2ndri, dar celor smeri\u0163i El le d\u0103 har.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Supune\u0163i-v\u0103 deci lui Dumnezeu! \u00cempotrivi\u0163i-v\u0103 diavolului, \u015fi el va fugi de la voi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apropia\u0163i-v\u0103 de Dumnezeu, \u015fi El Se va apropia de voi! Cur\u0103\u0163i\u0163i-v\u0103 m\u00e2inile, p\u0103c\u0103to\u015filor! Cur\u0103\u0163i\u0163i-v\u0103 inimile, oameni cu dou\u0103 feluri de g\u00e2ndire!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00centrista\u0163i-v\u0103, t\u00e2ngui\u0163i-v\u0103 \u015fi pl\u00e2nge\u0163i! R\u00e2sul vostru s\u0103 se transforme \u00een jale, iar bucuria \u00een \u00eentristare!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Smeri\u0163i-v\u0103 \u00eenaintea Domnului, iar El v\u0103 va \u00een\u0103l\u0163a!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, nu v\u0103 vorbi\u0163i de r\u0103u unii pe al\u0163ii! Cel care-l vorbe\u015fte de r\u0103u sau \u00eel judec\u0103 pe fratele lui vorbe\u015fte \u00eempotriva Legii \u015fi judec\u0103 Legea. \u00cens\u0103 dac\u0103 tu judeci Legea, atunci nu e\u015fti un \u00eemplinitor al Legii, ci un judec\u0103tor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Unul singur este D\u0103t\u0103torul Legii \u015fi Judec\u0103torul, \u015fi anume Cel Care poate s\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103 \u015fi s\u0103 distrug\u0103. Dar tu cine e\u015fti s\u0103-l judeci pe semenul t\u0103u?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Asculta\u0163i acum voi care spune\u0163i: \u201eAzi sau m\u00e2ine ne vom duce \u00eentr-o anume cetate, vom sta acolo un an, vom face nego\u0163 \u015fi vom c\u00e2\u015ftiga!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei nu \u015fti\u0163i nici m\u0103car ce va aduce ziua de m\u00e2ine! C\u0103ci ce este via\u0163a voastr\u0103? Sunte\u0163i un abur, care apare pentru pu\u0163in timp \u015fi apoi dispare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen schimb, ar trebui s\u0103 spune\u0163i: \u201eDac\u0103 Domnul vrea, vom tr\u0103i \u015fi vom face cutare sau cutare lucru.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd acum v\u0103 m\u00e2ndri\u0163i cu l\u0103ud\u0103ro\u015feniile voastre! Orice astfel de laud\u0103 este rea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fadar, cine \u015ftie s\u0103 fac\u0103 ce este bine, dar nu-l face, este vinovat de p\u0103cat."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asculta\u0163i, boga\u0163ilor! - Asculta\u0163i acum voi, boga\u0163ilor! Pl\u00e2nge\u0163i \u015fi jeli\u0163i-v\u0103 din pricina nenorocirilor care vin peste voi!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bog\u0103\u0163iile voastre au putrezit, iar hainele voastre sunt m\u00e2ncate de molii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aurul \u015fi argintul vostru au ruginit, iar rugina lor va fi o m\u0103rturie \u00eempotriva voastr\u0103 \u015fi v\u0103 va m\u00e2nca trupurile ca focul. A\u0163i adunat bog\u0103\u0163ii \u00een zilele de pe urm\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 plata pe care le-a\u0163i oprit-o, prin \u00een\u015fel\u0103ciune, lucr\u0103torilor care v-au secerat c\u00e2mpurile strig\u0103, iar strig\u0103tele secer\u0103torilor au ajuns la urechile Domnului O\u015ftirilor!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u0163i tr\u0103it pe p\u0103m\u00e2nt \u00een lux \u015fi \u00een pl\u0103ceri, v-a\u0163i hr\u0103nit inimile \u00eentr-o zi de m\u0103cel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L-a\u0163i condamnat \u015fi l-a\u0163i omor\u00e2t pe cel drept, care nu vi se \u00eempotrivea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u0103bdare \u00een suferin\u0163\u0103 - Prin urmare, fi\u0163i r\u0103bd\u0103tori, fra\u0163ilor, p\u00e2n\u0103 la venirea Domnului! Iat\u0103 c\u0103 fermierul a\u015fteapt\u0103 rodul pre\u0163ios al p\u0103m\u00e2ntului, av\u00e2nd r\u0103bdare cu el, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd prime\u015fte ploaie timpurie \u015fi t\u00e2rzie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fi\u0163i \u015fi voi r\u0103bd\u0103tori, \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 inimile, pentru c\u0103 venirea Domnului este aproape!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu murmura\u0163i unii \u00eempotriva altora, fra\u0163ilor, ca s\u0103 nu fi\u0163i judeca\u0163i! Iat\u0103, Judec\u0103torul st\u0103 chiar la u\u015fi!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, lua\u0163i-i ca exemplu de suferin\u0163\u0103 \u015fi r\u0103bdare pe profe\u0163ii care au vorbit \u00een Numele Domnului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iat\u0103, noi \u00eei consider\u0103m ferici\u0163i pe cei ce au perseverat. A\u0163i auzit de perseveren\u0163a lui Iov \u015fi a\u0163i v\u0103zut care a fost scopul Domnului, c\u0103ci Domnul este plin de \u00eendurare \u015fi milostiv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mai presus de toate, fra\u0163ii mei, s\u0103 nu jura\u0163i nici pe cer, nici pe p\u0103m\u00e2nt, nici printr-un alt fel de jur\u0103m\u00e2nt, ci \u201eDa\u201c al vostru s\u0103 fie \u201eDa\u201c, iar \u201eNu\u201c s\u0103 fie \u201eNu\u201c, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i sub judecat\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rug\u0103ciunea f\u0103cut\u0103 cu credin\u0163\u0103 - Este vreunul dintre voi \u00een suferin\u0163\u0103? S\u0103 se roage! Este vreunul voios? S\u0103 c\u00e2nte c\u00e2nt\u0103ri de laud\u0103!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Este vreunul dintre voi bolnav? S\u0103-i cheme pe b\u0103tr\u00e2nii bisericii, ei s\u0103 se roage pentru el \u015fi s\u0103-l ung\u0103 cu untdelemn \u00een Numele Domnului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rug\u0103ciunea f\u0103cut\u0103 cu credin\u0163\u0103 \u00eel va face bine pe cel bolnav, \u015fi Domnul \u00eel va \u00eens\u0103n\u0103to\u015fi, iar dac\u0103 a s\u0103v\u00e2r\u015fit p\u0103cat, va fi iertat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u015fadar, m\u0103rturisi\u0163i-v\u0103 p\u0103catele unii altora \u015fi ruga\u0163i-v\u0103 unii pentru al\u0163ii, ca s\u0103 fi\u0163i vindeca\u0163i. Rug\u0103ciunea fierbinte a celui drept este foarte puternic\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ilie era un om de aceea\u015fi natur\u0103 cu noi; el s-a rugat cu ardoare s\u0103 nu plou\u0103 \u015fi n-a plouat peste \u0163ar\u0103 timp de trei ani \u015fi \u015fase luni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S-a rugat apoi din nou \u015fi cerul a dat ploaie, iar p\u0103m\u00e2ntul \u015fi-a adus rodul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fra\u0163ii mei, dac\u0103 vreunul dintre voi se r\u0103t\u0103ce\u015fte de la adev\u0103r \u015fi este adus \u00eenapoi de altul,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 acela care aduce \u00eenapoi un p\u0103c\u0103tos din calea lui r\u0103t\u0103cit\u0103 \u00eei va salva sufletul de la moarte \u015fi va acoperi o mul\u0163ime de p\u0103cate."
                }
            }
        }
    }
}