{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prolog - \u00cen \u0163ara U\u0163, tr\u0103ia odat\u0103 un om al c\u0103rui nume era Iov. Omul acesta era integru \u015fi drept; el se temea de Dumnezeu \u015fi se ferea de r\u0103u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I s-au n\u0103scut \u015fapte fii \u015fi trei fiice."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El avea \u015fapte mii de oi, trei mii de c\u0103mile, cinci sute de perechi de boi, cinci sute de m\u0103gari \u015fi un num\u0103r mare de slujitori. Era cel mai \u00eensemnat om dintre to\u0163i locuitorii R\u0103s\u0103ritului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiii lui obi\u015fnuiau s\u0103 mearg\u0103 \u015fi s\u0103 \u0163in\u0103, pe r\u00e2nd, c\u00e2te un osp\u0103\u0163 \u00een casa fiec\u0103ruia \u00een parte; ei le chemau \u015fi pe cele trei surori ale lor ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea \u00eempreun\u0103 cu ei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd se termina c\u00e2te un \u015fir de ospe\u0163e, Iov \u00eei chema \u015fi \u00eei sfin\u0163ea. El se trezea diminea\u0163a devreme \u015fi aducea arderi-de-tot pentru fiecare dintre ei, zic\u00e2nd: \u201ePoate fiii mei au p\u0103c\u0103tuit \u015fi l-au blestemat pe Dumnezeu \u00een inimile lor.\u201c A\u015fa obi\u015fnuia Iov s\u0103 fac\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Prima \u00eencercare a lui Iov - \u00centr-o zi, fiii lui Dumnezeu au venit pentru a se \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00eenaintea DOMNULUI. Satan a venit \u015fi el \u00een mijlocul lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "DOMNUL l-a \u00eentrebat pe Satan: \u2013 De unde vii? Satan i-a r\u0103spuns DOMNULUI: \u2013 De la cutreieratul p\u0103m\u00e2ntului \u015fi de la plimbarea ce am f\u0103cut-o pe el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "DOMNUL l-a \u00eentrebat pe Satan: \u2013 L-ai v\u0103zut pe robul Meu Iov? Nu mai e nimeni ca el pe p\u0103m\u00e2nt, un om curat la suflet, drept, care se teme de Dumnezeu \u015fi se fere\u015fte de r\u0103u."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci Satan I-a r\u0103spuns DOMNULUI: \u2013 Oare degeaba se teme Iov de Dumnezeu?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu l-ai \u00eemprejmuit Tu pe el, casa lui \u015fi tot ceea ce are cu ocrotirea Ta? Tu ai binecuv\u00e2ntat lucrul m\u00e2inilor lui \u015fi averile lui i s-au \u00eenmul\u0163it \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar ia \u00eentinde-\u0162i m\u00e2na acum \u015fi atinge-te de tot ce are \u015fi vei vedea c\u0103 Te va blestema \u00een fa\u0163\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "DOMNUL i-a r\u0103spuns lui Satan: \u2013 Iat\u0103, \u00ee\u0163i dau pe m\u00e2n\u0103 tot ceea ce are, numai asupra lui s\u0103 nu-\u0163i \u00eentinzi m\u00e2na! Atunci Satan a plecat dinaintea DOMNULUI."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00centr-o zi, \u00een timp ce fiii \u015fi fiicele sale m\u00e2ncau \u015fi beau vin \u00een casa fiului cel mare, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a venit la Iov un mesager care i-a zis: \u201e\u00cen timp ce boii t\u0103i erau la plug, iar m\u0103g\u0103ri\u0163ele p\u0103\u015fteau l\u00e2ng\u0103 ei,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ni\u015fte sabeeni s-au n\u0103pustit asupra lor, i-au luat, iar pe slujitori i-au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei. Doar eu am sc\u0103pat ca s\u0103 te \u00een\u015ftiin\u0163ez.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen timp ce acesta \u00eenc\u0103 vorbea, un altul a venit \u015fi i-a zis: \u201eFocul lui Dumnezeu a c\u0103zut din cer \u015fi a ars oile \u015fi slujitorii, i-a ars de tot. Doar eu am sc\u0103pat ca s\u0103 te \u00een\u015ftiin\u0163ez.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen timp ce acesta \u00eenc\u0103 vorbea, a venit un altul \u015fi i-a zis: \u201eNi\u015fte caldeeni, \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i \u00een trei cete, au n\u0103v\u0103lit, \u0163i-au luat c\u0103milele, iar pe slujitori i-au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei. Doar eu am sc\u0103pat ca s\u0103 te \u00een\u015ftiin\u0163ez.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen timp ce acesta \u00eenc\u0103 vorbea, a venit un altul \u015fi i-a zis: \u201eFiii \u015fi fiicele tale m\u00e2ncau \u015fi beau vin \u00een casa fratelui lor mai mare, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dintr-odat\u0103 un v\u00e2nt puternic a suflat dinspre pustie, a izbit \u00een cele patru col\u0163uri ale casei \u015fi astfel casa s-a pr\u0103bu\u015fit peste tineri \u015fi au murit. Doar eu am sc\u0103pat ca s\u0103 te \u00een\u015ftiin\u0163ez.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci Iov s-a ridicat, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat mantia \u015fi \u015fi-a ras capul. A c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt, s-a \u00eenchinat"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eGol am ie\u015fit din p\u00e2ntecele mamei mele \u015fi gol m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een p\u0103m\u00e2nt! DOMNUL a dat, DOMNUL a luat, fie Numele DOMNULUI binecuv\u00e2ntat!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen toate acestea Iov n-a p\u0103c\u0103tuit, n-a aruncat vina asupra lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A doua \u00eencercare a lui Iov - \u00centr-o alt\u0103 zi, fiii lui Dumnezeu s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea DOMNULUI. Satan a venit \u015fi el \u00een mijlocul lor pentru a se \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOMNUL l-a \u00eentrebat pe Satan: \u2013 De unde vii? Satan I-a r\u0103spuns: \u2013 De la cutreierarea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi de la plimbarea ce am f\u0103cut-o pe el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Satan: \u2013 L-ai v\u0103zut pe robul Meu Iov? Nu mai este nimeni ca el pe p\u0103m\u00e2nt, un om integru \u015fi drept, care se teme de Dumnezeu \u015fi se fere\u015fte de r\u0103u. Chiar \u015fi acum, el r\u0103m\u00e2ne neclintit \u00een cur\u0103\u0163ia lui, de\u015fi M-ai st\u00e2rnit \u00eempotriva lui ca s\u0103-l distrug f\u0103r\u0103 motiv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci Satan I-a r\u0103spuns DOMNULUI: \u2013 Piele pentru piele! Omul d\u0103 tot ce are pentru via\u0163a sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ia \u00eentinde-\u0162i m\u00e2na \u015fi atinge-te de carnea lui \u015fi de oasele lui \u015fi vei vedea c\u0103 Te va blestema \u00een fa\u0163\u0103!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "DOMNUL i-a r\u0103spuns lui Satan: \u2013 Iat\u0103, \u0163i-l dau pe m\u00e2n\u0103, numai cru\u0163\u0103-i via\u0163a!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Satan a ie\u015fit din prezen\u0163a DOMNULUI \u015fi l-a umplut pe Iov de bube dureroase din talpa piciorului p\u00e2n\u0103-n cre\u015ftetul capului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iov a luat un ciob de lut cu care s\u0103 se scarpine \u015fi s-a a\u015fezat \u00een cenu\u015f\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci so\u0163ia lui i-a zis: \u2013 \u00cenc\u0103 r\u0103m\u00e2i neclintit \u00een cur\u0103\u0163ia ta? Blestem\u0103-L pe Dumnezeu \u015fi mori!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El i-a r\u0103spuns: \u2013 Vorbe\u015fti ca o femeie nebun\u0103. Ce?! S\u0103 primim de la Dumnezeu doar binele \u015fi s\u0103 nu primim \u015fi r\u0103ul? \u00cen toate acestea Iov nu a p\u0103c\u0103tuit deloc prin vorbele sale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cei trei prieteni ai lui Iov - Trei prieteni de-ai lui Iov, Elifaz din Teman, Bildad din \u015euah \u015fi \u0162ofar din Naamat, au auzit de nenorocirea care s-a ab\u0103tut asupra lui \u015fi s-au \u00een\u0163eles s\u0103 mearg\u0103 \u00eempreun\u0103 la el, pentru a-l m\u00e2ng\u00e2ia suflete\u015fte \u015fi a-l \u00eemb\u0103rb\u0103ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd \u015fi-au ridicat privirea de departe, abia l-au mai recunoscut. Ei au \u00eenceput s\u0103 se t\u00e2nguie \u015fi s\u0103 pl\u00e2ng\u0103. \u015ei-au sf\u00e2\u015fiat mantiile \u015fi \u015fi-au pres\u0103rat \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 pe cap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S-au a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 el pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi au r\u0103mas a\u015fa vreme de \u015fapte zile \u015fi \u015fapte nop\u0163i. Ace\u015ftia n-au scos nici un cuv\u00e2nt, c\u0103ci vedeau c\u00e2t de mare \u00eei era durerea."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pl\u00e2ngerea lui Iov - Dup\u0103 toate aceasta, Iov \u015fi-a deschis gura \u015fi a \u00eenceput s\u0103 blesteme ziua \u00een care s-a n\u0103scut."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iov a zis:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eS\u0103 piar\u0103 ziua \u00een care m-am n\u0103scut \u015fi noaptea \u00een care s-a zis: \u00abS-a n\u0103scut un b\u0103iat!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prefac\u0103-se \u00een \u00eentuneric ziua aceea! Fie ca Dumnezeu s\u0103 nu se \u00eengrijeasc\u0103 de ea din ceruri, iar lumina s\u0103 nu str\u0103luceasc\u0103 peste ea!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Negura \u015fi bezna s\u0103 o cuprind\u0103, norii s\u0103 o acopere, \u00eentunecimea zilei s\u0103 o \u00eensp\u0103im\u00e2nte!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00centunericul s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 noaptea aceea! S\u0103 nu se bucure \u00eentre zilele din an, s\u0103 nu fie num\u0103rat\u0103 \u00eentre luni!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da, noaptea aceea s\u0103 fie stearp\u0103, s\u0103 nu se aud\u0103 nici un strig\u0103t de bucurie \u00een ea!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Blestemat\u0103 s\u0103 fie de cei ce blestem\u0103 zilele, de cei ce se pricep s\u0103 \u00eent\u0103r\u00e2te Leviatanul!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stelele zorilor ei s\u0103 fie \u00eentunecate, s\u0103 doreasc\u0103 lumina, dar s\u0103 nu o primeasc\u0103! S\u0103 nu vad\u0103 pleoapele dimine\u0163ii,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru c\u0103 n-a \u00eenchis u\u015file p\u00e2ntecelui mamei mele \u015fi n-a ascuns necazul de ochii mei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ce n-am murit la na\u015ftere \u015fi n-am pierit c\u00e2nd am ie\u015fit din p\u00e2ntece?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ce au fost genunchi care s\u0103 m\u0103 primeasc\u0103 \u015fi s\u00e2ni care s\u0103 m\u0103 al\u0103pteze?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acum a\u015f fi stat culcat \u015fi lini\u015ftit, a\u015f fi dormit \u015fi m-a\u015f fi odihnit"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii \u015fi sfetnicii p\u0103m\u00e2ntului, care \u015fi-au zidit falnice morminte,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "cu prin\u0163ii care au avut aur, care \u015fi-au umplut casele cu argint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sau de ce n-am fost \u00eengropat ca o st\u00e2rpitur\u0103, ca un prunc care niciodat\u0103 n-a v\u0103zut lumina?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Acolo cei r\u0103i nu te mai nec\u0103jesc \u015fi acolo cei obosi\u0163i se odihnesc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Acolo prizonierii se bucur\u0103, nu mai aud glasul asupritorului."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei cel mic \u015fi cel mare sunt acolo, iar sclavii sunt elibera\u0163i de st\u0103p\u00e2nii lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ce i se d\u0103 lumin\u0103 celui nenorocit \u015fi via\u0163\u0103 celui cu am\u0103r\u0103ciune \u00een suflet,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "celor care t\u00e2njesc dup\u0103 moarte, dar care nu mai vine, care o caut\u0103 mai mult dec\u00e2t pe o comoar\u0103 ascuns\u0103,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "celor care nu mai pot de bucurie \u015fi de veselie c\u00e2nd g\u0103sesc morm\u00e2ntul,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "omului a c\u0103rui cale este ascuns\u0103 \u015fi pe care Dumnezeu l-a \u00eengr\u0103dit de jur \u00eemprejur?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gemetele \u00eemi sunt p\u00e2inea, \u015fi suspinele mi se vars\u0103 ca apa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lucrul de care m\u0103 temeam a venit asupra mea \u015fi lucrul de care \u00eemi era groaz\u0103 a venit peste mine."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N-am nici pace, nici tihn\u0103, n-am nici odihn\u0103, ci numai nelini\u015fte.\u201c"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Primul discurs al lui Elifaz din Teman - Atunci Elifaz din Teman a luat cuv\u00e2ntul \u015fi i-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eDac\u0103 ar \u00eendr\u0103zni cineva s\u0103-\u0163i vorbeasc\u0103, te vei sup\u0103ra? Dar cine ar putea s\u0103 tac\u0103?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 tu i-ai \u00eenv\u0103\u0163at pe mul\u0163i, tu ai \u00eent\u0103rit m\u00e2inile sl\u0103bite."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuvintele tale i-au ridicat pe cei ce se cl\u0103tinau \u015fi au \u00eent\u0103rit genunchii care se \u00eendoiau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar acum necazul a venit asupra ta \u015fi e\u015fti descurajat; te atinge \u015fi te la\u015fi cople\u015fit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu este oare frica de Dumnezeu \u00eencrederea ta, iar cur\u0103\u0163ia c\u0103ilor tale nu este ea n\u0103dejdea ta?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e2nde\u015fte-te, te rog! A pierit vreodat\u0103 un om nevinovat? Sau au fost vreodat\u0103 cei drep\u0163i nimici\u0163i?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u015fa cum am v\u0103zut eu, cei care ar\u0103 r\u0103utatea \u015fi seam\u0103n\u0103 necazul, le culeg roadele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Suflarea lui Dumnezeu \u00eei nimice\u015fte, iar izbucnirea m\u00e2niei Sale \u00eei mistuie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Urletul leului, r\u0103getul leului fioros \u00eenceteaz\u0103 \u015fi col\u0163ii leilor tineri sunt zdrobi\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Leul cel puternic piere din lips\u0103 de prad\u0103, iar puii leoaicei sunt risipi\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mi s-a spus un cuv\u00e2nt pe ascuns, urechea mea a auzit o \u015foapt\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen mijlocul fr\u0103m\u00e2nt\u0103rilor din timpul vedeniilor nop\u0163ii, c\u00e2nd oamenii sunt cuprin\u015fi de un somn ad\u00e2nc,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "m-au n\u0103p\u0103dit frica \u015fi cutremurul \u015fi-au \u00eenceput s\u0103-mi tremure oasele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un duh a trecut u\u015for prin fa\u0163a mea; atunci p\u0103rul de pe trup mi s-a zb\u00e2rlit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S-a oprit, dar nu i-am putut deslu\u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea; conturul cuiva era \u00eenaintea ochilor mei. \u015ei am auzit un glas care \u015foptea:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00abPoate omul s\u0103 fie drept \u00eenaintea lui Dumnezeu? Poate el s\u0103 fie curat \u00eenaintea F\u0103c\u0103torului s\u0103u?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dac\u0103 nu se \u00eencrede El nici chiar \u00een slujitorii S\u0103i \u015fi g\u0103se\u015fte gre\u015feli chiar \u015fi la \u00eengerii S\u0103i,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "cu at\u00e2t mai mult la cei ce tr\u0103iesc \u00een case de lut, ale c\u0103ror temelii sunt \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi care sunt strivi\u0163i mai u\u015for dec\u00e2t o molie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De diminea\u0163a p\u00e2n\u0103 seara sunt nimici\u0163i; pier \u015fi sunt da\u0163i uit\u0103rii pentru totdeauna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu le este smuls\u0103 oare funia cortului lor? Ei mor \u00eens\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 fi dob\u00e2ndit \u00een\u0163elepciune.\u00bb"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Strig\u0103 dac\u0103 vrei! \u00ce\u0163i va r\u0103spunde cineva? Spre care dintre cei sfin\u0163i te vei \u00eentoarce?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e2nia omoar\u0103 pe nebun, iar aprinderea ucide pe cel nes\u0103buit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L-am v\u0103zut pe cel nebun prinz\u00e2nd r\u0103d\u0103cini \u015fi imediat i-am blestemat locuin\u0163a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Copiii s\u0103i sunt departe de a fi \u00een siguran\u0163\u0103, sunt zdrobi\u0163i la poart\u0103 \u015fi nu e nimeni s\u0103-i scape."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cel fl\u0103m\u00e2nd \u00eei m\u0103n\u00e2nc\u0103 seceri\u015ful, adun\u00e2ndu-l chiar dintre spini, iar cel \u00eensetat r\u00e2vne\u015fte bog\u0103\u0163ia lui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pentru c\u0103 nenorocirea nu iese din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi necazul nu r\u0103sare din p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Totu\u015fi omul e n\u0103scut pentru necaz, dup\u0103 cum sc\u00e2nteia e n\u0103scut\u0103 pentru zbor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen ce m\u0103 prive\u015fte, eu \u00cel voi c\u0103uta pe Dumnezeu \u015fi lui Dumnezeu \u00cei voi spune starea mea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El face lucruri mari \u015fi nep\u0103trunse, minuni f\u0103r\u0103 num\u0103r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El d\u0103 ploaie pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi trimite ape pe c\u00e2mpie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cei \u00eenal\u0163\u0103 pe cei smeri\u0163i \u015fi celor \u00een necaz le d\u0103 siguran\u0163\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El stric\u0103 planurile celor vicleni \u015fi astfel m\u00e2inile lor nu c\u00e2\u015ftig\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El \u00eei prinde pe cei \u00een\u0163elep\u0163i \u00een viclenia lor, iar planurile celor \u00een\u015fel\u0103tori sunt z\u0103d\u0103rnicite."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ziua sunt \u00een \u00eentuneric, iar la amiaz\u0103 b\u00e2jb\u00e2ie ca \u00een timpul nop\u0163ii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cel scap\u0103 pe nevoia\u015f de sabia gurii lor \u015fi din m\u00e2na celor puternici."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Astfel cel s\u0103rac are n\u0103dejde, iar nedrept\u0103\u0163ii i se \u00eenchide gura."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fericit e omul pe care-l mustr\u0103 Dumnezeu; deci nu dispre\u0163ui disciplinarea Celui Atotputernic."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El r\u0103ne\u015fte, dar tot El leag\u0103 rana, El zdrobe\u015fte, dar tot m\u00e2na Sa vindec\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din \u015fase necazuri te va sc\u0103pa \u015fi nici \u00een al \u015faptelea nu te va atinge nici un r\u0103u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te va sc\u0103pa de la moarte \u00een timp de foamete \u015fi de lovitura sabiei \u00een timp de r\u0103zboi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vei fi ad\u0103postit de biciul limbii \u015fi nu te vei teme c\u00e2nd va veni nenorocirea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vei r\u00e2de \u00eenaintea nenorocirii \u015fi a foametei \u015fi nu te vei teme de fiarele p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pentru c\u0103 vei face leg\u0103m\u00e2nt cu pietrele c\u00e2mpului, \u015fi fiarele c\u00e2mpului vor fi \u00een pace cu tine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00ce\u0163i vei \u015fti cortul \u00een siguran\u0163\u0103 \u015fi c\u00e2nd \u00ee\u0163i vei c\u0103uta lucrurile nu vei g\u0103si nimic lips\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vei \u015fti c\u0103 vei avea mul\u0163i copii, \u015fi urma\u015fii t\u0103i vor fi ca iarba p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vei intra \u00een morm\u00e2nt \u00eenc\u0103 \u00een putere, ca un snop de gr\u00e2u treierat la vremea lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 noi am cercetat aceasta \u015fi a\u015fa este! Ascult\u0103 \u015fi ia aminte la aceasta spre folosul t\u0103u!\u201c"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a r\u0103spuns:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eO! dac\u0103 mi s-ar putea c\u00e2nt\u0103ri durerea \u015fi dac\u0103 mi-ar fi pus\u0103 \u00een cump\u0103n\u0103 nenorocirea!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ar fi mai grele dec\u00e2t nisipul m\u0103rii; de aceea mi-au fost at\u00e2t de nes\u0103buite cuvintele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci s\u0103ge\u0163ile Celui Atotputernic m-au str\u0103puns, iar sufletul meu le bea otrava. Groaza lui Dumnezeu vine ca o oaste asupra mea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oare rage m\u0103garul s\u0103lbatic c\u00e2nd are iarb\u0103 sau muge\u015fte boul c\u00e2nd are nutre\u0163?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se m\u0103n\u00e2nc\u0103 oare f\u0103r\u0103 sare ceea ce nu are gust? Are vreun gust albu\u015ful de ou?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu m\u0103 ating de a\u015fa ceva, c\u0103ci o a\u015fa m\u00e2ncare m\u0103 \u00eemboln\u0103ve\u015fte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O! de-a\u015f putea avea ceea ce vreau \u015fi dac\u0103 Dumnezeu mi-ar \u00eemplini dorin\u0163a:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de-ar vrea Dumnezeu s\u0103 m\u0103 zdrobeasc\u0103, s\u0103-\u015ei \u00eentind\u0103 m\u00e2na \u015fi s\u0103 m\u0103 nimiceasc\u0103!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci mi-ar r\u0103m\u00e2ne m\u0103car aceast\u0103 m\u00e2ng\u00e2iere \u015fi aceast\u0103 bucurie \u00een durerea care nu se mai termin\u0103: c\u0103 n-am \u00eenc\u0103lcat niciodat\u0103 cuvintele Celui Sf\u00e2nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ce putere mai am ca s\u0103 mai sper? Care mi-e sf\u00e2r\u015fitul ca s\u0103 mai am r\u0103bdare?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Am eu puterea pietrei? Este oare de bronz carnea mea?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cu adev\u0103rat, nu-mi pot fi de nici un ajutor! Orice sprijin m-a p\u0103r\u0103sit!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cel dezn\u0103d\u0103jduit are parte de mila prietenului s\u0103u, altfel \u015fi-ar pierde frica de Cel Atotputernic."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar fra\u0163ii mei sunt \u00een\u015fel\u0103tori ca un p\u00e2r\u00e2u, ca albia p\u00e2raielor care ies din matc\u0103,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ca torentele tulburi din cauza ghe\u0163ii, \u00een care st\u0103 ascuns\u0103 z\u0103pada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd se-nc\u0103lze\u015fte vremea, p\u00e2raiele seac\u0103, c\u00e2nd este cald, li se usuc\u0103 albia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Caravanele se \u00eentorc din drum dup\u0103 ele, se cufund\u0103 \u00een de\u015fert \u015fi pier."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Caravanele din Tema se uit\u0103 la ele, c\u0103l\u0103torii din \u015eeba sper\u0103 privindu-le."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sunt ru\u015fina\u0163i \u00eens\u0103 pentru c\u0103 s-au \u00eencrezut \u00een ele; ajung acolo doar ca s\u0103 fie dezam\u0103gi\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ca ele sunte\u0163i \u015fi voi pentru mine: \u00eemi vede\u0163i nenorocirea \u015fi v\u0103 teme\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Am zis eu vreodat\u0103: \u00abFace\u0163i-mi un dar!\u00bb sau: \u00abDa\u0163i mit\u0103 pentru mine din bog\u0103\u0163ia voastr\u0103!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sau: \u00abSc\u0103pa\u0163i-m\u0103 din m\u00e2na vreunui du\u015fman!\u00bb sau: \u00abR\u0103scump\u0103ra\u0163i-m\u0103 din m\u00e2na vreunui asupritor!\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163a\u0163i-m\u0103 \u015fi voi t\u0103cea, ar\u0103ta\u0163i-mi unde am gre\u015fit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2t de dureroase sunt cuvintele drepte! Dar mustr\u0103rile voastre, ce dovedesc?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vre\u0163i s\u0103 m\u0103 mustra\u0163i pentru cuvintele mele \u015fi s\u0103 lua\u0163i drept v\u00e2nt cuvintele unui dezn\u0103d\u0103jduit?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voi v\u0103 juca\u0163i chiar \u015fi cu via\u0163a orfanilor, v\u0103 vinde\u0163i chiar \u015fi prietenul!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar acum uita\u0163i-v\u0103 la mine, v\u0103 rog! Oare v\u0103 voi min\u0163i \u00een fa\u0163\u0103?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cenceta\u0163i, nu fi\u0163i nedrep\u0163i! \u00cenceta\u0163i, e vorba de dreptatea mea!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Este vreo nedreptate pe limba mea? Nu deosebe\u015fte cerul gurii mele ce este r\u0103u?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oare nu are omul o via\u0163\u0103 plin\u0103 de trud\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt? Oare nu sunt zilele lui ca ale unui ziler?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ca un sclav care t\u00e2nje\u015fte dup\u0103 umbra serii sau ca un lucr\u0103tor ce \u00ee\u015fi a\u015fteapt\u0103 plata,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a\u015fa am avut \u015fi eu parte de luni de de\u015fert\u0103ciune \u015fi nop\u0163i de necaz mi s-au dat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd m\u0103 culc, m\u0103 \u00eentreb: \u00abC\u00e2nd m\u0103 voi trezi?\u00bb Dar noaptea e a\u015fa de lung\u0103 \u015fi m\u0103 fr\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 \u00een zori."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Trupul \u00eemi este acoperit de viermi \u015fi de coji p\u0103m\u00e2ntii; pielea \u00eemi crap\u0103 \u015fi supureaz\u0103,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "zilele mele sunt mai iu\u0163i dec\u00e2t suveica \u0163es\u0103torului \u015fi se sf\u00e2r\u015fesc f\u0103r\u0103 n\u0103dejde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adu-\u0162i aminte, Dumnezeule, c\u0103 via\u0163a mi-e doar o suflare! Ochii mei nu vor mai vedea niciodat\u0103 fericirea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ochiul care m\u0103 prive\u015fte nu m\u0103 va mai vedea; ochii T\u0103i m\u0103 vor c\u0103uta, dar eu nu voi mai fi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ca norul care se risipe\u015fte \u015fi trece, a\u015fa nu se va mai ridica cel ce se coboar\u0103 \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu se va mai \u00eentoarce niciodat\u0103 acas\u0103, locul s\u0103u nu-l va mai cunoa\u015fte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea eu nu voi t\u0103cea, ci, \u00een durerea duhului meu, voi vorbi, \u00een am\u0103r\u0103ciunea sufletului meu, m\u0103 voi pl\u00e2nge!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sunt eu Marea sau monstrul Tanin, de ai pus o straj\u0103 \u00een jurul meu?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd zic: \u00abPatul meu m\u0103 va m\u00e2ng\u00e2ia \u015fi a\u015fternutul \u00eemi va alina pl\u00e2ngerea!\u00bb,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "atunci Tu m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2n\u0163i cu visuri \u015fi m\u0103 \u00eengroze\u015fti cu vedenii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 a\u015f alege mai bine sugrumarea, mai bine moartea, dec\u00e2t aceste oase."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le dispre\u0163uiesc \u2026! Nu voi tr\u0103i \u00een veci! Las\u0103-m\u0103 singur, c\u0103ci doar o suflare \u00eemi este via\u0163a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ce este omul ca s\u0103-\u0163i pese at\u00e2t de mult de el \u015fi s\u0103-i dai a\u015fa mult\u0103 aten\u0163ie,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0103-l cercetezi \u00een fiecare diminea\u0163\u0103 \u015fi s\u0103-l \u00eencerci \u00een orice clip\u0103?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu vei \u00eenceta oare s\u0103 te mai ui\u0163i la mine \u015fi s\u0103 m\u0103 la\u015fi astfel singur, m\u0103car p\u00e2n\u0103-mi \u00eenghit saliva?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103 am p\u0103c\u0103tuit, ce \u0162i-am f\u0103cut \u0162ie, Veghetor al oamenilor? De ce m-ai luat drept \u0163int\u0103? Am devenit o povar\u0103 pentru Tine?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ce nu-mi ier\u0163i p\u0103catul \u015fi nu-mi dai la o parte nelegiuirea? Cur\u00e2nd voi fi z\u0103c\u00e2nd \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, m\u0103 vei c\u0103uta, dar nu voi mai fi.\u201c"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Primul discurs al lui Bildad din \u015euah - Atunci Bildad din \u015euah a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vei mai vorbi astfel \u015fi p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor fi cuvintele tale ca un v\u00e2nt n\u0103prasnic?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oare va perverti Dumnezeu judecata dreapt\u0103? Va perverti Cel Atotputernic ce e drept?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 fiii t\u0103i au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Lui, El i-a pedepsit pentru p\u0103catul lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 tu \u00cel cau\u0163i pe Dumnezeu \u015fi te rogi Celui Atotputernic,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dac\u0103 e\u015fti curat \u015fi drept, cu siguran\u0163\u0103, El \u00censu\u015fi te va ap\u0103ra \u015fi-\u0163i va da \u00eenapoi locuin\u0163a drept\u0103\u0163ii tale."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De\u015fi \u00eenceputul t\u0103u a fost ne\u00eensemnat, zilele tale de pe urm\u0103 vor fi prospere."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00centreab\u0103 genera\u0163iile anterioare \u015fi afl\u0103 ce-au \u00eenv\u0103\u0163at p\u0103rin\u0163ii lor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pentru c\u0103 noi suntem doar de ieri \u015fi nu \u015ftim nimic, iar zilele noastre pe p\u0103m\u00e2nt sunt doar o umbr\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oare nu te vor \u00eenv\u0103\u0163a \u015fi nu-\u0163i vor spune \u015fi nu vor scoate ei cuvinte din mintea lor?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cre\u015fte papirusul unde nu este mla\u015ftin\u0103? Cre\u015fte trestia unde nu este ap\u0103?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd este \u00eenc\u0103 verde \u015fi net\u0103iat\u0103, se usuc\u0103 mai repede ca iarba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa sunt c\u0103ile celor ce uit\u0103 pe Dumnezeu; a\u015fa piere n\u0103dejdea celui lipsit de evlavie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cencrederea lui este ca un fir sub\u0163ire \u015fi sprijinul lui este ca p\u00e2nza unui p\u0103ianjen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se bizuie pe casa lui, dar ea nu este tare, se prinde de ea, dar ea nu \u0163ine."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El este ca o plant\u0103 plin\u0103 de sev\u0103 \u00een lumina soarelui, care \u00ee\u015fi \u00eentinde ramurile deasupra gr\u0103dinii,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00ee\u015fi \u0163ese r\u0103d\u0103cinile printre pietre, caut\u0103 un loc \u00eentre st\u00e2nci."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd e smuls\u0103 din locul ei, locul acela \u00eei spune: \u00abNu te-am v\u0103zut niciodat\u0103!\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aceasta este bucuria c\u0103ii ei, iar din p\u0103m\u00e2nt vor r\u0103s\u0103ri altele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu, Dumnezeu nu-l va respinge pe cel curat, nici nu va \u00eent\u0103ri m\u00e2inile celor ce fac r\u0103u."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El va umple din nou cu r\u00e2sete gura ta, \u015fi va a\u015feza strig\u0103te de bucurie pe buzele tale."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cei ce te ur\u0103sc vor fi acoperi\u0163i de ru\u015fine \u015fi cortul celui r\u0103u nu va mai fi.\u201c"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a r\u0103spuns:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eDa, \u015ftiu c\u0103 a\u015fa e, dar poate un om s\u0103 fie drept \u00eenaintea lui Dumnezeu?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 s-ar certa cineva cu El, din o mie de \u00eentreb\u0103ri nu I-ar putea r\u0103spunde nici m\u0103car la una."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El are o inim\u0103 \u00een\u0163eleapt\u0103 \u015fi o putere mare. Cine I se poate \u00eempotrivi \u015fi s\u0103 reu\u015feasc\u0103?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El mut\u0103 mun\u0163ii f\u0103r\u0103 ca ace\u015ftia s\u0103 \u015ftie c\u00e2nd \u00eei r\u0103stoarn\u0103 \u00een m\u00e2nia Sa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El scutur\u0103 p\u0103m\u00e2ntul din locul s\u0103u \u015fi face ca st\u00e2lpii s\u0103-i tremure."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El porunce\u015fte soarelui \u015fi nu mai r\u0103sare; El acoper\u0103 lumina stelelor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El singur \u00eentinde cerurile \u015fi calc\u0103 pe valurile m\u0103rii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El a f\u0103cut Ursul \u015fi Orionul, Pleiadele \u015fi constela\u0163iile sudului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El face lucruri mari \u015fi nep\u0103trunse, minuni f\u0103r\u0103 num\u0103r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iat\u0103, El trece pe l\u00e2ng\u0103 mine \u015fi nu-L pot vedea, trece \u015fi nu-mi dau seama."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 vrea s\u0103 ia ceva, cine-L poate opri? Cine-I poate spune: \u00abCe faci?\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dumnezeu nu-\u015ei \u00eentoarce \u00eenapoi m\u00e2nia; chiar \u015fi o\u015ftile lui Rahab \u00cei sunt supuse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Deci cum pot eu s\u0103-I r\u0103spund, cum pot s\u0103-mi caut cuvintele \u00eenaintea Lui?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 a\u015f fi drept, nu I-a\u015f putea r\u0103spunde, nu pot dec\u00e2t s\u0103 cer \u00eendurare de la Judec\u0103torul meu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 L-a\u015f chema la judecat\u0103 \u015fi mi-ar r\u0103spunde, n-a\u015f crede c\u0103 mi-a ascultat glasul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El m\u0103 zdrobe\u015fte printr-o furtun\u0103 \u015fi-mi \u00eenmul\u0163e\u015fte r\u0103nile f\u0103r\u0103 motiv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu m\u0103 las\u0103 s\u0103-mi trag suflarea, ci m\u0103 umple de am\u0103r\u0103ciune."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 e vorba de putere, El e puternic; dac\u0103 e vorba de judecat\u0103, cine-L poate convoca la judecat\u0103?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 a\u015f fi drept, gura mea m\u0103 va condamna; oric\u00e2t de nevinovat a\u015f fi, El m\u0103 va dovedi vinovat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sunt nevinovat, dar nu mai \u0163in la mine. \u00cemi dispre\u0163uiesc via\u0163a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cemi e tot una, de aceea zic: \u00abEl \u00eel nimice\u015fte \u015fi pe cel nevinovat \u015fi pe cel r\u0103u deopotriv\u0103.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei m\u0103car de ar aduce biciul imediat moartea, \u2026 dar El r\u00e2de de durerea celui nevinovat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd o \u0163ar\u0103 e dat\u0103 pe m\u00e2na celui r\u0103u, El acoper\u0103 ochii judec\u0103torilor lui. Dac\u0103 nu El, atunci cine?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zilele mele sunt mai iu\u0163i dec\u00e2t alerg\u0103torul; zboar\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 fi v\u0103zut fericirea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Trec ca o luntre de papirus pe ap\u0103, ca un vultur care se repede asupra pr\u0103zii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dac\u0103 zic: \u00ab\u00cemi voi uita pl\u00e2ngerea, \u00eemi voi schimba \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea \u015fi voi fi voios!\u00bb,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "atunci m\u0103 cuprinde spaima de toate durerile mele, pentru c\u0103 \u015ftiu c\u0103 nu m\u0103 vei g\u0103si nevinovat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dac\u0103 tot voi fi condamnat, de ce s\u0103 m\u0103 mai trudesc degeaba?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 m-a\u015f sp\u0103la cu s\u0103pun \u015fi mi-a\u015f cur\u0103\u0163a m\u00e2inile cu le\u015fie,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tu tot m-ai cufunda \u00een mocirl\u0103, de s-ar sc\u00e2rbi \u015fi hainele de mine."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci El nu este un om ca mine, ca s\u0103-I pot r\u0103spunde \u015fi s\u0103 putem merge \u00eempreun\u0103 la judecat\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei nu se afl\u0103 nici m\u0103car un mijlocitor \u00eentre noi, care s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2inile peste noi am\u00e2ndoi,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ca astfel El s\u0103-\u015ei dea la o parte nuiaua \u015fi s\u0103 nu m\u0103 mai \u00eensp\u0103im\u00e2nte cu groaza Lui."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atunci a\u015f vorbi f\u0103r\u0103 s\u0103 m\u0103 mai tem de El, \u00eens\u0103 nu a\u015fa mi se \u00eent\u00e2mpl\u0103."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sunt dezgustat de via\u0163a mea. De aceea voi da fr\u00e2u liber pl\u00e2ngerii mele, voi vorbi din am\u0103r\u0103ciunea sufletului meu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cei voi spune lui Dumnezeu: \u00abNu m\u0103 condamna! F\u0103-m\u0103 s\u0103 \u015ftiu de ce te cer\u0163i cu mine?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ce\u0163i place s\u0103 m\u0103 asupre\u015fti, s\u0103 dispre\u0163uie\u015fti lucrarea m\u00e2inilor Tale, \u00een timp ce faci s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 sfaturile celui r\u0103u?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ai Tu ochi de carne? Vezi Tu a\u015fa cum v\u0103d oamenii?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sunt zilele Tale ca zilele omului sau anii T\u0103i ca anii lui,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ca s\u0103-mi cau\u0163i nedreptatea \u015fi s\u0103-mi cercetezi p\u0103catul,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "de\u015fi Tu \u015ftii c\u0103 sunt nevinovat \u015fi c\u0103 nimeni nu m\u0103 poate sc\u0103pa din m\u00e2na Ta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e2inile Tale m-au modelat \u015fi m-au f\u0103cut, iar acum te \u00eentorci s\u0103 m\u0103 distrugi?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adu-\u0162i aminte c\u0103 m-ai modelat ca pe lut! Vrei acum s\u0103 m\u0103 faci din nou \u0163\u0103r\u00e2n\u0103?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N-ai f\u0103cut Tu s\u0103 fiu v\u0103rsat ca laptele \u015fi \u00eenchegat ca br\u00e2nza?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M-ai \u00eembr\u0103cat cu piele \u015fi cu carne \u015fi m-ai \u00eempletit cu oase \u015fi cu tendoane."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mi-ai dat via\u0163\u0103 \u015fi mi-ai ar\u0103tat \u00eendurare, iar purtarea Ta de grij\u0103 mi-a p\u0103zit sufletul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 totu\u015fi ce ai ascuns \u00een inima Ta \u015fi ce \u015ftiu c\u0103 aveai de g\u00e2nd:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ca, dac\u0103 p\u0103c\u0103tuiesc, s\u0103 m\u0103 urm\u0103re\u015fti \u015fi s\u0103 nu-mi ier\u0163i vina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 sunt r\u0103u, vai de mine! Dac\u0103 sunt drept, nu-mi pot \u00een\u0103l\u0163a capul, pentru c\u0103 sunt plin de ru\u015fine \u015fi \u00eenecat \u00een necaz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 m\u0103 ridic, m\u0103 v\u00e2nezi ca pe un leu \u015fi iar\u0103\u015fi \u00ce\u0163i ar\u0103\u0163i marea Ta putere \u00eempotriva mea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aduci mai mul\u0163i martori \u00eempotriva mea, m\u00e2nia Ta cre\u015fte fa\u0163\u0103 de mine \u015fi m\u0103 love\u015fti cu o mul\u0163ime de necazuri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ce m-ai scos din p\u00e2ntecele mamei mele? O! de a\u015f fi murit \u00eenainte s\u0103 m\u0103 vad\u0103 cineva!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015f fi ca \u015fi cum n-a\u015f fi fost, purtat din p\u00e2ntece drept \u00een morm\u00e2nt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oare nu-mi sunt pu\u0163ine zilele? Opre\u015fte-te \u015fi las\u0103-m\u0103 singur, s\u0103 pot afla pu\u0163in\u0103 m\u00e2ng\u00e2iere"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00eenainte de a merge \u00een locul de unde nu mai este \u00eentoarcere, \u00een \u0163ara \u00eentunericului \u015fi a umbrei mor\u0163ii,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00een \u0163ara nop\u0163ii \u00eentunecate, a umbrei ad\u00e2nci \u015fi a dezordinii, unde chiar \u015fi lumina este precum \u00eentunericul!\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Primul discurs al lui \u0162ofar din Naamat - Atunci \u0162ofar din Naamat a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eS\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 tot acest potop de cuvinte f\u0103r\u0103 r\u0103spuns \u015fi toate aceste vorbe multe s\u0103 fie o dovad\u0103 a drept\u0103\u0163ii?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Crezi c\u0103 flec\u0103reala ta va \u00eenchide gura altora \u015fi c\u0103-\u0163i vei bate joc de al\u0163ii f\u0103r\u0103 s\u0103 te mustre nimeni?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu zici: \u00ab\u00cenv\u0103\u0163\u0103tura mea e curat\u0103 \u015fi sunt f\u0103r\u0103 pat\u0103 \u00een ochii T\u0103i!\u00bb,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dar de-ar vorbi Dumnezeu, de \u015ei-ar deschide gura \u00eempotriva ta"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi de \u0163i-ar ar\u0103ta tainele \u00een\u0163elepciunii, \u2013 c\u0103ci adev\u0103rata \u00een\u0163elepciune are dou\u0103 fe\u0163e, \u2013 ai \u015fti atunci c\u0103 Dumnezeu \u0163i-a iertat mai mult dec\u00e2t meri\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po\u0163i tu s\u0103 descoperi misterele lui Dumnezeu? Po\u0163i tu s\u0103 descoperi cap\u0103tul Celui Atotputernic?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ele sunt c\u00e2t \u00een\u0103l\u0163imile cerurilor \u2013 ce po\u0163i face? Ele sunt mai ad\u00e2nci dec\u00e2t Locuin\u0163a Mor\u0163ilor \u2013 ce po\u0163i \u015fti?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00centinderea lor este mai lung\u0103 dec\u00e2t p\u0103m\u00e2ntul \u015fi mai larg\u0103 dec\u00e2t marea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 El trece \u015fi \u00eentemni\u0163eaz\u0103 \u015fi cheam\u0103 la judecat\u0103, cine-L poate opri?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pentru c\u0103 El \u00eei cunoa\u015fte pe b\u0103rba\u0163ii \u00een\u015fel\u0103tori, iar c\u00e2nd vede r\u0103utatea, oare nu va lua seam\u0103?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar un om n\u0103t\u00e2ng nu poate deveni \u00een\u0163elept, dup\u0103 cum nici m\u0103garul s\u0103lbatic nu se poate na\u015fte om."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00ee\u0163i vei \u00eendrepta inima \u015fi \u00ee\u0163i vei ridica m\u00e2inile spre El,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dac\u0103 vei \u00eenl\u0103tura nedreptatea din m\u00e2na ta \u015fi nu vei l\u0103sa ca \u00een cortul t\u0103u s\u0103 locuiasc\u0103 r\u0103utatea,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "atunci \u00ee\u0163i vei putea ridica fa\u0163a f\u0103r\u0103 s\u0103 te ru\u015finezi, vei fi tare \u015fi nu te vei teme."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00ce\u0163i vei uita necazul \u015fi-\u0163i vei aminti de ea ca de apele care au trecut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Via\u0163a ta va fi mai str\u0103lucitoare ca amiaza \u015fi \u00eentunericul ei va fi ca diminea\u0163a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vei fi plin de \u00eencredere pentru c\u0103 va fi n\u0103dejde, vei fi p\u0103zit \u015fi te vei odihni \u00een siguran\u0163\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te vei culca \u015fi nimeni nu te va mai \u00eensp\u0103im\u00e2nta; mul\u0163i vor c\u0103uta bun\u0103voin\u0163a ta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar ochii celor r\u0103i vor c\u0103dea de oboseal\u0103, orice cale de sc\u0103pare va fi pierdut\u0103 pentru ei \u015fi n\u0103dejdea lor e s\u0103-\u015fi dea ultima suflare.\u201c"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a r\u0103spuns:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eCu siguran\u0163\u0103, voi sunte\u0163i glasul celor mul\u0163i \u015fi \u00een\u0163elepciunea va muri odat\u0103 cu voi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar ca \u015fi voi am \u015fi eu minte, nu sunt mai prejos dec\u00e2t voi. Cine nu \u015ftie toate aceste lucruri?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Am ajuns de r\u00e2sul prietenilor mei, de\u015fi L-am chemat pe Dumnezeu \u015fi mi-a r\u0103spuns. Sunt luat \u00een der\u00e2dere, de\u015fi sunt curat \u015fi drept."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O nenorocire, de care r\u00e2d cei ce o duc bine, e preg\u0103tit\u0103 pentru cei c\u0103rora le alunec\u0103 piciorul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Corturile t\u00e2lharilor sunt \u00een pace \u015fi cei ce-L m\u00e2nie pe Dumnezeu sunt \u00een siguran\u0163\u0103, purt\u00e2ndu-\u015fi zeul \u00een m\u00e2ini."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00centreab\u0103 animalele \u015fi te vor \u00eenv\u0103\u0163a, p\u0103s\u0103rile v\u0103zduhului \u00ee\u0163i vor spune;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00eentreab\u0103 p\u0103m\u00e2ntul \u015fi te va \u00eenv\u0103\u0163a, pe\u015ftii m\u0103rii \u00ee\u0163i vor spune."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Care dintre toate acestea nu \u015ftiu c\u0103 m\u00e2na DOMNULUI le-a f\u0103cut?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen m\u00e2na Sa e via\u0163a fiec\u0103rei creaturi \u015fi suflarea oric\u0103rui om."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu analizeaz\u0103 urechea cuvintele, a\u015fa cum gust\u0103 cerul gurii m\u00e2ncarea?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu se g\u0103se\u015fte \u00een\u0163elepciunea la cei b\u0103tr\u00e2ni? Via\u0163a lung\u0103 nu aduce ea pricepere?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ale lui Dumnezeu sunt \u00een\u0163elepciunea \u015fi puterea, sfatul \u015fi priceperea sunt ale Lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 El d\u0103r\u00e2m\u0103, nimeni nu poate rezidi. Pe cel \u00eenchis de El, nimeni nu-l poate elibera."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 El opre\u015fte apele, vine seceta; dac\u0103 El le d\u0103 drumul, acestea inund\u0103 \u0163ara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale Lui sunt puterea \u015fi victoria; cel \u00een\u015felat \u015fi cel ce \u00een\u015fal\u0103 sunt sub st\u0103p\u00e2nirea Lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El \u00eei face pe sfetnici s\u0103 umble goi \u015fi \u00eei face nebuni pe judec\u0103tori."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El desface cing\u0103torile \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi le leag\u0103 coapsele cu o fr\u00e2nghie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El \u00eei face pe preo\u0163i s\u0103 umble goi \u015fi \u00eei r\u0103stoarn\u0103 pe cei puternici."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cenchide gura sf\u0103tuitorilor \u015fi le ia mintea celor b\u0103tr\u00e2ni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El revars\u0103 dispre\u0163 asupra nobililor \u015fi \u00eel dezarmeaz\u0103 pe cel puternic."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El descoper\u0103 ad\u00e2ncimile \u00eentunericului \u015fi aduce \u00eentunericul ad\u00e2nc la lumin\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El \u00eenal\u0163\u0103 neamurile \u015fi tot El le coboar\u0103, El le face s\u0103 creasc\u0103 \u015fi tot El le \u00eempr\u0103\u015ftie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El ia mintea conduc\u0103torilor p\u0103m\u00e2ntului \u015fi-i face s\u0103 r\u0103t\u0103ceasc\u0103 printr-o pustietate f\u0103r\u0103 drum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00e2jb\u00e2ie \u00een \u00eentuneric f\u0103r\u0103 lumin\u0103, se clatin\u0103 ca ni\u015fte oameni be\u0163i."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ochiul meu a v\u0103zut toate aceste lucruri, urechile mele au auzit \u015fi au \u00een\u0163eles."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ce \u015fti\u0163i voi \u015ftiu \u015fi eu; nu sunt mai prejos dec\u00e2t voi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar vreau s\u0103 vorbesc Celui Atotputernic, vreau s\u0103-mi ap\u0103r cauza \u00eenaintea lui Dumnezeu!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voi m\u0103 am\u0103gi\u0163i cu minciuni, to\u0163i sunte\u0163i ni\u015fte doctori de nimic."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mai bine a\u0163i fi t\u0103cut! A\u015fa a\u0163i fi ar\u0103tat \u00een\u0163elepciune."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Asculta\u0163i-mi ap\u0103rarea, asculta\u0163i r\u0103spunsul buzelor mele!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vre\u0163i s\u0103 vorbi\u0163i cu r\u0103utate \u00een Numele lui Dumnezeu \u015fi s\u0103 spune\u0163i minciuni \u00een favoarea Lui?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vre\u0163i s\u0103-I \u0163ine\u0163i partea sau s\u0103 fi\u0163i ap\u0103r\u0103tori ai lui Dumnezeu?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Va fi oare bine de voi c\u00e2nd v\u0103 va cerceta? \u00cel pute\u0163i oare \u00een\u015fela a\u015fa cum \u00een\u015fal\u0103 un om pe un altul?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oare nu v\u0103 va mustra El, dac\u0103 \u00eencerca\u0163i s\u0103-I \u0163ine\u0163i partea pe ascuns?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Oare nu v\u0103 va \u00eensp\u0103im\u00e2nta m\u0103re\u0163ia Lui? Nu va c\u0103dea peste voi groaza Lui?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuget\u0103rile voastre sunt proverbe de cenu\u015f\u0103, iar ap\u0103rarea voastr\u0103 e una de lut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u0103ce\u0163i! \u015fi v\u0103 voi vorbi; apoi fie ce-o fi!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La ce bun s\u0103-mi iau carnea \u00een din\u0163i \u015fi s\u0103-mi pun via\u0163a \u00een propriile m\u00e2ini?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 m\u0103 va ucide, tot voi n\u0103d\u0103jdui \u00een El. Da, \u00eemi voi ap\u0103ra c\u0103ile \u00eenaintea fe\u0163ei Lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Chiar \u015fi lucrul acesta poate fi spre sc\u0103parea mea: \u015ftiu c\u0103 cei lipsi\u0163i de evlavie nu pot ajunge \u00eenaintea Lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Asculta\u0163i-mi cu aten\u0163ie cuvintele, lua\u0163i aminte la ceea ce vreau s\u0103 v\u0103 spun!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi-am preg\u0103tit ap\u0103rarea; \u015ftiu c\u0103 am dreptate."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cine poate s\u0103 m\u0103 acuze? Dac\u0103 va face cineva lucrul acesta, atunci voi t\u0103cea \u015fi voi muri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dumnezeule, d\u0103-mi doar dou\u0103 lucruri \u015fi nu m\u0103 voi ascunde de fa\u0163a Ta:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ridic\u0103-\u0162i m\u00e2na de pe mine \u015fi nu mai l\u0103sa groaza Ta s\u0103 m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apoi cheam\u0103-m\u0103 \u015fi-\u0162i voi r\u0103spunde sau las\u0103-m\u0103 s\u0103 vorbesc \u015fi r\u0103spunde-mi Tu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2t de multe sunt nelegiuirile \u015fi p\u0103catele mele? Arat\u0103-mi f\u0103r\u0103delegile \u015fi p\u0103catul meu!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ce-\u0162i ascunzi fa\u0163a \u015fi m\u0103 consideri un du\u015fman?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vrei s\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2n\u0163i o frunz\u0103 suflat\u0103 de v\u00e2nt \u015fi s\u0103 urm\u0103re\u015fti un pai uscat?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103ci scrii lucruri amare \u00eempotriva mea \u015fi m\u0103 faci s\u0103 mo\u015ftenesc p\u0103catele tinere\u0163ii mele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cemi pui picioarele \u00een butuci, \u00eemi urm\u0103re\u015fti toate c\u0103ile \u015fi pui hotar pa\u015filor mei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cen felul acesta trupul mi se destram\u0103 ca un lucru putred, ca o hain\u0103 m\u00e2ncat\u0103 de molii."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omul n\u0103scut din femeie are zile pu\u0163ine, dar pline de necaz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u0103sare ca o floare \u015fi se usuc\u0103; fuge ca o umbr\u0103 \u015fi nu se mai vede."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ai Tu ochii a\u0163inti\u0163i asupra unui astfel de om? \u00cel chemi Tu la judecat\u0103 cu Tine?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cine poate scoate ceva curat din ceva necurat? Nimeni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zilele omului sunt hot\u0103r\u00e2te. Tu cuno\u015fti num\u0103rul lunilor lui \u015fi i-ai pus hotare pe care nu le poate trece."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 nu te mai uita la el \u015fi las\u0103-l singur s\u0103 se bucure ca un lucr\u0103tor de ziua lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pentru un copac tot mai este n\u0103dejde: dac\u0103 este t\u0103iat, el va r\u0103s\u0103ri din nou \u015fi l\u0103starii lui nu \u00eenceteaz\u0103 s\u0103 reapar\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De\u015fi r\u0103d\u0103cina \u00eei \u00eemb\u0103tr\u00e2ne\u015fte \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi-i piere trunchiul \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "la mireasma apei va \u00eenmuguri \u015fi va da ramuri ca o plant\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiin\u0163a uman\u0103, \u00eens\u0103, c\u00e2nd moare, \u00ee\u015fi pierde toat\u0103 vlaga; omul, dup\u0103 ce \u00ee\u015fi d\u0103 ultima suflare, nu mai este."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 cum apele pier din mare, iar r\u00e2ul seac\u0103 \u015fi se usuc\u0103,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tot a\u015fa omul se culc\u0103 \u015fi nu se mai ridic\u0103, c\u00e2t vor fi cerurile nu se mai treze\u015fte, nici nu se mai scoal\u0103 din somnul lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O! de m-ai ascunde \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor, de m-ai acoperi p\u00e2n\u0103 \u00ce\u0163i trece m\u00e2nia \u015fi de mi-ai hot\u0103r\u00ee o vreme c\u00e2nd s\u0103-\u0162i aminte\u015fti de mine!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 un om moare, va tr\u0103i el din nou? \u00cen toate zilele trudei mele, a\u015f a\u015ftepta s\u0103-mi vin\u0103 eliberarea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci m\u0103 vei chema \u015fi-\u0162i voi r\u0103spunde; vei t\u00e2nji dup\u0103 lucrarea m\u00e2inilor Tale."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci \u00eemi vei num\u0103ra pa\u015fii \u015fi nu-mi vei mai \u0163ine \u00een seam\u0103 p\u0103catul;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "vei pecetlui f\u0103r\u0103delegile mele \u00eentr-un sac \u015fi-mi vei acoperi nedreptatea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar a\u015fa cum mun\u0163ii cad \u015fi se surp\u0103, iar st\u00e2nca e mutat\u0103 din locul ei"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi a\u015fa cum apa sap\u0103 \u00een piatr\u0103, iar toren\u0163ii spal\u0103 p\u0103m\u00e2ntul, tot a\u015fa distrugi Tu n\u0103dejdea omului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cel \u00eenvingi pentru totdeauna \u015fi el se duce; \u00eei schimbi \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea \u015fi apoi \u00eel izgone\u015fti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dac\u0103 fiii lui sunt onora\u0163i, el nu \u015ftie, dac\u0103 sunt \u00eenjosi\u0163i, el nu vede."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El simte doar durerea trupului s\u0103u \u015fi sufer\u0103 doar pentru sine.\u201c"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Al doilea discurs al lui Elifaz din Teman - Atunci Elifaz din Teman i-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eOare se cade s\u0103 r\u0103spund\u0103 \u00een\u0163eleptul cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi de\u015farte \u015fi s\u0103-\u015fi umple stomacul cu v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103 se apere folosind cuvinte nefolositoare sau o vorbire f\u0103r\u0103 de folos?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu dai la o parte chiar \u015fi frica de Dumnezeu \u015fi \u00eempiedici cugetarea \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nedreptatea ta te \u00eenva\u0163\u0103 ce s\u0103 spui, iar limba ta e ca a unui om viclean."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gura ta te condamn\u0103, nu a mea, buzele tale m\u0103rturisesc \u00eempotriva ta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Crezi c\u0103 tu te-ai n\u0103scut primul \u00eentre oameni? Ai fost adus pe lume \u00eenaintea dealurilor?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ai fost tu la sfatul lui Dumnezeu? Tu e\u015fti singurul care are \u00een\u0163elepciune?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ce \u015ftii tu, \u015fi noi s\u0103 nu \u015ftim? Ce cuno\u015fti tu, \u015fi noi s\u0103 nu cunoa\u015ftem?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00centre noi sunt oameni cu p\u0103rul c\u0103runt, oameni mai b\u0103tr\u00e2ni chiar dec\u00e2t tat\u0103l t\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sunt prea ne\u00eensemnate pentru tine m\u00e2ng\u00e2ierile lui Dumnezeu sau cuvintele care \u0163i-au fost spuse cu bl\u00e2nde\u0163e?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ce \u00ee\u0163i \u00eendep\u0103rtezi inima? \u015ei ce \u00eenseamn\u0103 str\u0103lucirea ochilor t\u0103i,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de \u00ee\u0163i \u00eent\u0103r\u00e2\u0163i duhul \u00eempotriva lui Dumnezeu \u015fi la\u015fi s\u0103-\u0163i ias\u0103 din gur\u0103 astfel de cuvinte?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ce este omul ca el s\u0103 poat\u0103 fi curat sau ce este cel n\u0103scut din femeie ca s\u0103 poat\u0103 fi drept?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 Dumnezeu nu se \u00eencrede nici \u00een sfin\u0163ii S\u0103i, dac\u0103 nici chiar cerurile nu sunt curate \u00een ochii S\u0103i,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "cu at\u00e2t mai pu\u0163in omul care este m\u00e2r\u015fav \u015fi corupt, care bea nedreptatea ca pe ap\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ascult\u0103-m\u0103! \u015fi \u00ee\u0163i voi face cunoscut, \u00ee\u0163i voi ar\u0103ta ceea ce am v\u0103zut,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ceea ce-au povestit oamenii \u00een\u0163elep\u0163i, care nu au ascuns nimic din ce le-au spus p\u0103rin\u0163ii lor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pentru c\u0103 doar lor le-a fost dat\u0103 \u0163ara \u015fi nici un str\u0103in n-a trecut printre ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cel r\u0103u se chinuie \u00een durere \u00een toate zilele sale \u015fi are parte de cruzime \u00een to\u0163i anii lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zgomote \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare \u00eei umplu urechile; c\u00e2nd toate par bine, t\u00e2lharii \u00eel atac\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu sper\u0103 c\u0103 va sc\u0103pa de \u00eentuneric; el este \u00eensemnat pentru sabie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alearg\u0103 \u00eencoace \u015fi \u00eencolo dup\u0103 p\u00e2ine, zic\u00e2nd: \u00abUnde e?\u00bb \u015etie c\u0103 ziua \u00eentunericului e aproape."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Necazul \u015fi nelini\u015ftea \u00eel \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103, se arunc\u0103 asupra lui ca un \u00eemp\u0103rat gata de lupt\u0103,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "c\u0103ci a ridicat m\u00e2na \u00eempotriva lui Dumnezeu \u015fi s-a m\u00e2ndrit \u00eenaintea Celui Atotputernic,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pentru c\u0103 a alergat cu \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nare \u00eempotriva Lui, cu un scut gros \u015fi puternic."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De\u015fi fa\u0163a i s-a umflat de gr\u0103sime \u015fi i s-au \u00eengr\u0103\u015fat \u015falele,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "el va locui \u00een cet\u0103\u0163i distruse \u015fi \u00een case \u00een care nu st\u0103 nimeni, \u00een case gata s\u0103 ajung\u0103 o gr\u0103mad\u0103 de ruine."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu se va mai \u00eembog\u0103\u0163i, nu-i va mai cre\u015fte averea \u015fi averea lui nu va mai \u00eemp\u00e2nzi \u0163ara."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu va sc\u0103pa de \u00eentuneric, o flac\u0103r\u0103 \u00eei va usca ml\u0103di\u0163ele \u015fi suflarea gurii lui Dumnezeu \u00eel va \u00eendep\u0103rta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u0103 nu se \u00een\u015fele \u00eencrez\u00e2ndu-se \u00een de\u015fert\u0103ciune, c\u0103ci de\u015fert\u0103ciunea \u00eei va fi r\u0103splata."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Va fi r\u0103spl\u0103tit \u00eenainte de vreme \u015fi ml\u0103di\u0163ele lui nu vor \u00eenverzi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El va fi ca o vi\u0163\u0103 ai c\u0103rei struguri au fost rup\u0163i, ca un m\u0103slin ale c\u0103rui flori au c\u0103zut."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u0103ci gloata celor lipsi\u0163i de evlavie va ajunge stearp\u0103 \u015fi focul va arde corturile celor ce iubesc mita."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ei z\u0103mislesc necazul \u015fi dau na\u015ftere la r\u0103u, p\u00e2ntecele lor preg\u0103te\u015fte \u00een\u015fel\u0103toria.\u201c"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a r\u0103spuns:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAm auzit multe lucruri ca acestea! Sunte\u0163i cu to\u0163ii ni\u015fte m\u00e2ng\u00e2ietori jalnici!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd se vor termina toate aceste vorbe \u00een v\u00e2nt? Sau ce \u00ee\u0163i d\u0103 imbold c\u00e2nd r\u0103spunzi?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei eu a\u015f putea vorbi ca voi, dac\u0103 a\u0163i fi \u00een locul meu. A\u015f \u0163ine cuv\u00e2nt\u0103ri alese \u00eempotriva voastr\u0103 \u015fi a\u015f da din cap \u00eenaintea voastr\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar gura mea v-ar \u00eencuraja, iar m\u00e2ng\u00e2ierea buzelor mele v-ar alina."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Totu\u015fi dac\u0103 vorbesc, nu mi se mic\u015foreaz\u0103 durerea, iar dac\u0103 tac, a\u015f fi eu alinat?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar acum Tu m-ai l\u0103sat f\u0103r\u0103 puteri, mi-ai distrus toat\u0103 casa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "m-ai apucat \u015fi toate acestea stau ca m\u0103rturie. Sl\u0103biciunea mea se ridic\u0103 \u015fi m\u0103 \u00eenvinuie\u015fte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El m\u0103 sf\u00e2\u015fie \u015fi m\u0103 du\u015fm\u0103ne\u015fte \u00een m\u00e2nia Lui, scr\u00e2\u015fne\u015fte din din\u0163i \u00eempotriva mea; potrivnicul meu m\u0103 str\u0103punge cu privirea lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oamenii deschid gura s\u0103 m\u0103 batjocoreasc\u0103, m\u0103 bat peste obraji cu dispre\u0163 \u015fi se unesc \u00eempotriva mea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dumnezeu m\u0103 las\u0103 la bunul plac al celui nelegiuit \u015fi m\u0103 arunc\u0103 \u00een bra\u0163ele celor r\u0103i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eram \u00een pace, dar El m-a scuturat, m-a prins de ceaf\u0103 \u015fi m-a zdrobit; m-a luat drept \u0163int\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Arca\u015fii Lui m-au \u00eenconjurat. El \u00eemi str\u0103punge r\u0103runchii f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u015fi-mi vars\u0103 fierea pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u0103 fr\u00e2nge bucat\u0103 cu bucat\u0103, se n\u0103puste\u015fte asupra mea ca un r\u0103zboinic."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi-am cusut un sac pe piele \u015fi mi-am \u00eengropat fruntea \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fa\u0163a \u00eemi este ro\u015fie de pl\u00e2ns \u015fi pleoapele \u00eemi sunt acoperite de \u00eentuneric,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de\u015fi \u00een m\u00e2inile mele nu este r\u0103utate \u015fi rug\u0103ciunea mea este curat\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntule, nu-mi acoperi s\u00e2ngele! Vaietul meu s\u0103 nu g\u0103seasc\u0103 loc de odihn\u0103!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chiar acum martorul meu este \u00een cer; ap\u0103r\u0103torul meu este \u00een \u00een\u0103l\u0163imi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mijlocitorul meu este prietenul meu, iar ochii mei vars\u0103 lacrimi c\u0103tre Dumnezeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El mijloce\u015fte pentru un om la Dumnezeu, a\u015fa cum vorbe\u015fte un om \u00een ap\u0103rarea prietenului s\u0103u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci num\u0103rul anilor mei se apropie de sf\u00e2r\u015fit \u015fi m\u0103 voi duce pe un drum f\u0103r\u0103 \u00eentoarcere."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Duhul \u00eemi este zdrobit, mi se sting zilele, morm\u00e2ntul m\u0103 a\u015fteapt\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sunt \u00eenconjurat de batjocoritori, ochii mei trebuie s\u0103 priveasc\u0103 la du\u015fm\u0103nia lor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pune-Te z\u0103log pentru mine! Cine ar putea r\u0103spunde pentru mine?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru c\u0103 Tu le-ai \u00eenchis min\u0163ile ca s\u0103 nu \u00een\u0163eleag\u0103, de aceea nu-i vei l\u0103sa s\u0103 triumfe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cel ce-\u015fi tr\u0103deaz\u0103 prietenii pentru c\u00e2\u015ftig, copiilor aceluia li se vor \u00eenchide ochii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El m-a f\u0103cut de pomin\u0103 pentru oameni \u015fi am devenit unul \u00een fa\u0163a c\u0103ruia ceilal\u0163i scuip\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ochii mi se-ntunec\u0103 de durere \u015fi toate m\u0103dularele mele sunt ca o umbr\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cei drep\u0163i sunt \u00eenm\u0103rmuri\u0163i c\u00e2nd v\u0103d aceasta; cel nevinovat se ridic\u0103 \u00eempotriva celui lipsit de evlavie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Totu\u015fi cei drep\u0163i se \u0163in de calea lor \u015fi cei cu m\u00e2inile curate vor fi \u015fi mai tari."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar voi to\u0163i, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103, veni\u0163i iar\u0103\u015fi s\u0103-mi vorbi\u0163i! Nu voi g\u0103si \u00eens\u0103 nici un \u00een\u0163elept \u00eentre voi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zilele mi-au trecut, planurile mi s-au risipit \u015fi chiar \u015fi dorin\u0163ele inimii mele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oamenii ace\u015ftia fac din noapte zi \u015fi \u00eenaintea \u00eentunericului zic: \u00abLumina e aproape!\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 m\u0103 uit la Locuin\u0163a Mor\u0163ilor ca la casa mea, dac\u0103 \u00eemi fac culcu\u015ful \u00een \u00eentuneric,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dac\u0103 zic gropii: \u00abE\u015fti tat\u0103l meu!\u00bb \u015fi viermelui: \u00abMama mea!\u00bb sau \u00abSora mea!\u00bb,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "unde \u00eemi mai este n\u0103dejdea? Mai poate vedea cineva vreo n\u0103dejde pentru mine?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se va pogor\u00ee ea la por\u0163ile Locuin\u0163ei Mor\u0163ilor? Vom cobor\u00ee \u00eempreun\u0103 \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103?\u201c"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Al doilea discurs al lui Bildad din \u015euah - Atunci Bildad din \u015euah i-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eC\u00e2nd vei \u00eenceta s\u0103 mai vorbe\u015fti? Vino-\u0163i \u00een fire! \u015fi vom putea vorbi!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ce suntem privi\u0163i ca ni\u015fte vite? De ce suntem pro\u015fti \u00een ochii t\u0103i?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru tine, care te sf\u00e2\u015fii \u00een m\u00e2nia ta, s\u0103 fie uitat p\u0103m\u00e2ntul? Sau s\u0103 fie mutate st\u00e2ncile din locul lor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cu siguran\u0163\u0103, lumina celui r\u0103u se va stinge \u015fi flac\u0103ra focului s\u0103u nu va mai str\u0103luci."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen cortul lui lumina devine \u00eentuneric, se stinge candela deasupra lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puterea pa\u015filor s\u0103i e sl\u0103bit\u0103. Propriile-i planuri \u00eel tr\u00e2ntesc la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Picioarele \u00eel \u00eemping \u00een la\u0163 \u015fi el umbl\u0103 deasupra unei capcane."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O curs\u0103 \u00eel prinde de c\u0103lc\u00e2i, o prinz\u0103toare \u00eel \u0163ine tare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un la\u0163 \u00een care cade prins este ascuns \u00een p\u0103m\u00e2nt, o curs\u0103 este pe c\u0103rarea lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Spaime se n\u0103pustesc asupra lui din toate p\u0103r\u0163ile \u015fi-l urm\u0103resc la fiecare pas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Puterea lui e sl\u0103bit\u0103 de foame, nenorocirea e preg\u0103tit\u0103 pentru momentul c\u0103derii lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ele \u00eei m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u0103r\u0163i din piele; \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al mor\u0163ii \u00eei m\u0103n\u00e2nc\u0103 m\u0103dularele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E smuls din siguran\u0163a cortului s\u0103u \u015fi e t\u00e2r\u00e2t spre \u00eemp\u0103ratul spaimelor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen cortul s\u0103u locuie\u015fte focul \u015fi pucioas\u0103 este pres\u0103rat\u0103 peste locuin\u0163a lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jos i se usuc\u0103 r\u0103d\u0103cinile, iar sus i se ofilesc ramurile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amintirea lui e \u015ftears\u0103 de pe p\u0103m\u00e2nt; nu mai are nici un nume pe \u00eentinderea \u0163\u0103rii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E tras de la lumin\u0103 \u00een \u00eentuneric \u015fi este alungat din lume."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El nu mai las\u0103 nici mo\u015ftenitori, nici urma\u015fi \u015fi nici vreo alt\u0103 r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 acolo unde a tr\u0103it."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oamenii din apus sunt uimi\u0163i de soarta lui; oamenii din r\u0103s\u0103rit sunt cuprin\u015fi de groaz\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u015fa este locuin\u0163a celui nelegiuit, a\u015fa este locul celui ce nu-L cunoa\u015fte pe Dumnezeu.\u201c"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a r\u0103spuns:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00eemi ve\u0163i chinui sufletul \u015fi m\u0103 ve\u0163i zdrobi cu vorbe?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De zece ori m-a\u0163i batjocorit. M-a\u0163i oc\u0103r\u00e2t f\u0103r\u0103 ru\u015fine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 e adev\u0103rat c\u0103 m-am r\u0103t\u0103cit, gre\u015feala aceasta este a mea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 voi v\u0103 \u00een\u0103l\u0163a\u0163i deasupra mea \u015fi c\u0103uta\u0163i s\u0103-mi dovedi\u0163i vinov\u0103\u0163ia,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u0103 \u015fti\u0163i atunci c\u0103 Dumnezeu mi-a f\u0103cut r\u0103u \u015fi m-a \u00eenconjurat cu la\u0163ul Lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De\u015fi strig: \u00abSunt nedrept\u0103\u0163it!\u00bb, nu mi se r\u0103spunde; strig tare, dar nu mi se face dreptate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El mi-a t\u0103iat calea \u015fi nu mai pot trece, El mi-a \u00eenv\u0103luit c\u0103ile \u00een \u00eentuneric."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M-a despuiat de slava mea \u015fi mi-a smuls coroana de pe cap."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u0103 sf\u00e2\u015fie din toate p\u0103r\u0163ile p\u00e2n\u0103 pier; \u00eemi smulge n\u0103dejdea ca pe un copac."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e2nia Lui arde \u00eempotriva mea; m\u0103 consider\u0103 unul dintre du\u015fmanii S\u0103i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O\u015ftile Lui pornesc \u00een for\u0163\u0103, au ridicat o ramp\u0103 de asalt \u00een drumul lor c\u0103tre mine, \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een jurul cortului meu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi-a \u00eendep\u0103rtat fra\u0163ii de mine, cunoscu\u0163ii mei s-au \u00eendep\u0103rtat de mine."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rudele mele m-au p\u0103r\u0103sit \u015fi prietenii m-au uitat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sunt un str\u0103in pentru oaspe\u0163ii \u015fi slujitoarele mele; \u00een ochii lor sunt un necunoscut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cemi chem slujitorul, dar el nu-mi r\u0103spunde, de\u015fi m\u0103 rog de el cu gura mea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "So\u0163ia mea nu poate suferi suflarea mea, fiii mamei mele m\u0103 consider\u0103 dezgust\u0103tor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Chiar \u015fi copiii m\u0103 dispre\u0163uiesc; c\u00e2nd m\u0103 ridic, \u00ee\u015fi bat joc de mine."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "To\u0163i prietenii mei apropia\u0163i m\u0103 ur\u0103sc, cei pe care-i iubesc s-au \u00eentors \u00eempotriva mea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu sunt dec\u00e2t piele \u015fi os; n-am r\u0103mas dec\u00e2t cu pielea din\u0163ilor mei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fie-v\u0103 mil\u0103 de mine, prietenii mei, fie-v\u0103 mil\u0103, pentru c\u0103 m-a lovit m\u00e2na lui Dumnezeu!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ce m\u0103 urm\u0103ri\u0163i ca Dumnezeu \u015fi nu v\u0103 mul\u0163umi\u0163i cu carnea mea?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O! a\u015f vrea s\u0103-mi fie scrise cuvintele, s\u0103 fie scrise pe un sul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u0103 fie s\u0103pate cu o dalt\u0103 de fier \u015fi pe plumb, s\u0103pate-n st\u00e2nc\u0103 pe vecie!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015etiu c\u0103 R\u0103scump\u0103r\u0103torul meu este viu \u015fi c\u0103, la sf\u00e2r\u015fit, se va ridica pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Chiar dup\u0103 ce pielea mi-a fost nimicit\u0103, \u00een trup fiind, \u00cel voi vedea pe Dumnezeu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cel voi vedea de partea mea, \u00cel voi vedea cu ochii mei, \u015fi nu-mi va mai fi un str\u0103in! Inima \u00eemi t\u00e2nje\u015fte \u00een\u0103untrul meu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ve\u0163i spune atunci: \u00abDe ce \u00eel urm\u0103ream?\u00bb \u015ei astfel r\u0103d\u0103cina adev\u0103rului va fi g\u0103sit\u0103 \u00een mine."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Teme\u0163i-v\u0103 de sabie, c\u0103ci m\u00e2nia aduce pedeapsa sabiei, ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 exist\u0103 o judecat\u0103.\u201c"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Al doilea discurs al lui \u0162ofar din Naamat - Atunci \u0162ofar din Naamat i-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eG\u00e2ndurile mele m\u0103 silesc s\u0103-\u0163i r\u0103spund, pentru c\u0103 sunt tare fr\u0103m\u00e2ntat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Am auzit o mustrare care m\u0103 umple de ru\u015fine \u015fi duhul meu m\u0103 face s\u0103 r\u0103spund prin priceperea mea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu \u015ftii c\u0103 \u00eenc\u0103 din vechime, de c\u00e2nd a fost pus omul pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "veselia celui r\u0103u este scurt\u0103 \u015fi bucuria celui lipsit de evlavie \u0163ine pentru o clip\u0103?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 trufia lui se \u00eenal\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 la cer \u015fi capul lui atinge norii,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "va pieri pentru totdeauna, la fel ca murd\u0103ria lui; iar cei ce l-au v\u0103zut vor \u00eentreba: \u00abUnde este?\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Va fugi ca un vis, nu va mai putea fi g\u0103sit, va pieri ca o vedenie de noapte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ochiul care l-a v\u0103zut nu-l va mai vedea; locul s\u0103u nu se va mai uita la el niciodat\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Copiii s\u0103i vor c\u0103uta bun\u0103voin\u0163a celui s\u0103rac; m\u00e2inile lui vor da \u00eenapoi bog\u0103\u0163ia sa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Oasele lui, odat\u0103 pline de puterea tinere\u0163ii, vor \u015fedea cu el \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De\u015fi r\u0103utatea este dulce \u00een gura sa \u015fi el o ascunde sub limb\u0103,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de\u015fi nu vrea s-o lase s\u0103 plece \u015fi o \u0163ine \u00een gur\u0103,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "m\u00e2ncarea i se va strica \u00een stomac, va fi pentru el ca veninul unui \u015farpe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El va da afar\u0103 bog\u0103\u0163iile pe care le-a \u00eenghi\u0163it; Dumnezeu le va scoate din p\u00e2ntecele lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El va suge otrav\u0103 de \u015farpe; limba viperei \u00eel va ucide."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu se va mai bucura de p\u00e2raie, de r\u00e2uri de miere \u015fi sm\u00e2nt\u00e2n\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El va da \u00eenapoi, neatins, c\u00e2\u015ftigul s\u0103u \u015fi nu se va bucura de c\u00e2\u015ftigul nego\u0163ului s\u0103u,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pentru c\u0103 l-a asuprit \u015fi l-a l\u0103sat lipsit pe cel s\u0103rac \u015fi a luat cu for\u0163a case pe care nu le-a zidit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Este nes\u0103\u0163ios \u00een l\u0103comia lui. Comoara sa nu poate \u00eens\u0103 s\u0103-l salveze."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu i-a r\u0103mas nimic s\u0103 mai m\u0103n\u00e2nce, de aceea bun\u0103starea lui nu va dura."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen mijlocul bel\u015fugului va fi \u00een necaz; toat\u0103 puterea nenorocirii se va n\u0103pusti asupra lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi va fi umplut p\u00e2ntecele, Dumnezeu \u00ce\u015fi va trimite m\u00e2nia \u00eempotriva lui \u015fi \u00eel va atinge cu o ploaie de lovituri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De\u015fi fuge de o arm\u0103 de fier, o s\u0103geat\u0103 de bronz \u00eel va str\u0103punge."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El \u015fi-o va smulge din spate; va str\u0103luci c\u00e2nd va ie\u015fi din fierea lui. Spaimele \u00eel vor cuprinde."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00centunericul deplin e preg\u0103tit pentru bog\u0103\u0163iile lui. Un foc neaprins de nimeni le va mistui \u015fi va distruge ce a r\u0103mas \u00een cortul lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cerurile vor ar\u0103ta nedreptatea lui \u015fi p\u0103m\u00e2ntul se va ridica \u00eempotriva lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2\u015ftigul casei sale se va pierde, va fi dus de ape \u00een ziua m\u00e2niei lui Dumnezeu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aceasta este partea dat\u0103 de Dumnezeu celui r\u0103u, mo\u015ftenirea pe care i-o hot\u0103re\u015fte Dumnezeu.\u201c"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a r\u0103spuns:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAsculta\u0163i cu aten\u0163ie cuvintele mele! Aceasta este m\u00e2ng\u00e2ierea pe care v-o cer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u0103sa\u0163i-m\u0103 s\u0103 vorbesc, iar atunci c\u00e2nd voi termina, v\u0103 pute\u0163i bate joc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Este pl\u00e2ngerea mea adresat\u0103 unui om? \u015ei de ce n-a\u015f fi ner\u0103bd\u0103tor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Privi\u0163i-m\u0103, mira\u0163i-v\u0103 \u015fi pune\u0163i-v\u0103 m\u00e2na la gur\u0103!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd m\u0103 g\u00e2ndesc la acestea m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nt \u015fi un tremur \u00eemi cuprinde trupul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ce tr\u0103iesc cei r\u0103i, de ce ajung la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e \u015fi se \u00eent\u0103resc \u00een putere?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00ce\u015fi v\u0103d copiii a\u015feza\u0163i \u00een jurul lor \u015fi urma\u015fii cum prop\u0103\u015fesc sub ochii lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Casele lor sunt \u00een siguran\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 team\u0103, nici o nuia a lui Dumnezeu nu este asupra lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Taurii lor sunt \u00eentotdeauna pr\u0103sitori, vacile lor z\u0103mislesc \u015fi niciodat\u0103 nu leap\u0103d\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00ce\u015fi las\u0103 copila\u015fii s\u0103 se \u00eempr\u0103\u015ftie ca o turm\u0103 \u015fi copiii lor zburd\u0103 pe l\u00e2ng\u0103 ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei c\u00e2nt\u0103 la tamburin\u0103 \u015fi harf\u0103 \u015fi se bucur\u0103 la sunetul fluierului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei \u00ee\u015fi tr\u0103iesc zilele \u00een bun\u0103stare \u015fi se coboar\u0103 \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor \u00een pace."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cei zic lui Dumnezeu: \u00abPleac\u0103 de la noi! Nu vrem s\u0103 cunoa\u015ftem c\u0103ile Tale."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cine este Cel Atotputernic ca s\u0103-I slujim? Ce c\u00e2\u015ftig\u0103m dac\u0103 ne rug\u0103m Lui?\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu se bucur\u0103 ei de bun\u0103starea lor? Departe de mine \u00eens\u0103 sfatul celor r\u0103i!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De c\u00e2te ori li se stinge candela celor r\u0103i \u015fi vine nenorocirea peste cei ca ei? Le d\u0103 Dumnezeu dureri \u00een m\u00e2nia Lui?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sunt ei ca paiul \u00eenaintea v\u00e2ntului \u015fi ca pleava luat\u0103 de furtun\u0103?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voi zice\u0163i: \u00abDumnezeu p\u0103streaz\u0103 pedeapsa pentru copiii lor!\u00bb \u00cens\u0103 el, cel nelegiuit, ar trebui pedepsit, ca astfel s\u0103-\u015fi dea seama!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ochii lui s\u0103 vad\u0103 nimicirea lui \u015fi el s\u0103 bea din m\u00e2nia Celui Atotputernic."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci ce-i pas\u0103 lui de familia pe care o las\u0103 \u00een urm\u0103, c\u00e2nd num\u0103rul lunilor lui au ajuns la cap\u0103t?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cel va \u00eenv\u0103\u0163a cineva pe Dumnezeu cuno\u015ftin\u0163a, pe El, Cel Care judec\u0103 pe cei \u00een\u0103l\u0163a\u0163i?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Un om moare \u00een plin\u0103 putere, \u00een deplin\u0103 siguran\u0163\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 greut\u0103\u0163i,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "cu trupul plin de gr\u0103sime \u015fi cu m\u0103duva mustind \u00een oasele lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Iar un altul moare cu am\u0103r\u0103ciune \u00een suflet, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi gustat niciodat\u0103 fericirea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Totu\u015fi am\u00e2ndoi stau \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi viermii \u00eei acoper\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015etiu bine ce g\u00e2ndi\u0163i, planurile prin care vre\u0163i s\u0103-mi face\u0163i r\u0103u."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voi zice\u0163i: \u00abUnde este casa celui mare? Unde este cortul locuin\u0163ei celor r\u0103i?\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu i-a\u0163i \u00eentrebat pe cei ce c\u0103l\u0103toresc \u015fi n-a\u0163i luat voi aminte la m\u0103rturia lor,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "potrivit c\u0103reia cel r\u0103u e cru\u0163at \u00een ziua nenorocirii \u015fi sc\u0103pat \u00een ziua m\u00e2niei?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cine \u00eel mustr\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 pentru purtarea lui? Cine \u00eel r\u0103spl\u0103te\u015fte pentru ce a f\u0103cut?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u00e2nd e dus \u00een groap\u0103, i se pune o straj\u0103 la morm\u00e2nt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bulg\u0103rii din vale \u00eei sunt dulci; to\u0163i oamenii merg dup\u0103 el \u015fi o mul\u0163ime f\u0103r\u0103 num\u0103r merge \u00eenaintea lui."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Deci cum m\u0103 ve\u0163i m\u00e2ng\u00e2ia voi cu vorbe de\u015farte? Ce mai r\u0103m\u00e2ne din r\u0103spunsurile voastre dec\u00e2t minciun\u0103?\u201c"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Al treilea discurs al lui Elifaz din Teman - Atunci Elifaz din Teman i-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePoate un om s\u0103-i fie de folos lui Dumnezeu? Chiar cel mai \u00een\u0163elept \u00cei poate sluji la ceva?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ce bucurie are Cel Atotputernic dac\u0103 tr\u0103ie\u015fti drept? Ce c\u00e2\u015ftig\u0103 El dac\u0103 sunt curate c\u0103ile tale?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru evlavia ta te mustr\u0103 El \u015fi intr\u0103 la judecat\u0103 cu tine?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu e mare r\u0103utatea ta? Nu sunt f\u0103r\u0103 sf\u00e2r\u015fit nedrept\u0103\u0163ile tale?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N-ai luat tu garan\u0163ii de la fra\u0163ii t\u0103i f\u0103r\u0103 temei? Ai despuiat oameni de \u00eembr\u0103c\u0103mintea lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N-ai dat ap\u0103 celui \u00eensetat \u015fi n-ai vrut s\u0103 dai p\u00e2ine celui fl\u0103m\u00e2nd,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de\u015fi erai un om puternic \u015fi \u0163ara era a ta, erai un om onorat; tr\u0103iai \u00een ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu ai trimis pe v\u0103duve cu m\u00e2inile goale \u015fi ai zdrobit puterea celor orfani."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea e\u015fti \u00eenconjurat de curse \u015fi e\u015fti cuprins brusc de spaim\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea e at\u00e2t de \u00eentuneric, c\u0103 nu po\u0163i vedea \u015fi te acoper\u0103 un \u015fuvoi de ape."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu este Dumnezeu \u00een \u00een\u0103l\u0163imile cerului? Prive\u015fte c\u00e2t de m\u0103re\u0163e sunt cele mai \u00eenalte stele!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Totu\u015fi tu zici: \u00abCe \u015ftie Dumnezeu? Poate El judeca prin \u00eentunericul ad\u00e2nc?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nori gro\u015fi \u00cel \u00eenf\u0103\u015foar\u0103 \u015fi astfel nu ne vede, atunci c\u00e2nd El umbl\u0103 pe bolta cerului.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te vei \u0163ine de calea veche pe care au urmat-o cei r\u0103i?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ei au fost smul\u015fi \u00eenainte de vreme; temelia le-a fost sp\u0103lat\u0103 de un \u015fuvoi de ap\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ei I-au zis lui Dumnezeu: \u00abPleac\u0103 de la noi! Ce ne poate face Cel Atotputernic?\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Totu\u015fi El le-a umplut casele de bun\u0103t\u0103\u0163i. Dar departe de mine sfatul celor r\u0103i!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cei drep\u0163i v\u0103d c\u0103derea lor \u015fi se bucur\u0103 \u015fi cel nevinovat r\u00e2de de ei, zic\u00e2nd:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00abDu\u015fmanii no\u015ftri sunt nimici\u0163i, focul le mistuie bog\u0103\u0163ia!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Supune-te Lui \u015fi f\u0103 pace cu El \u015fi a\u015fa vei avea parte de bine."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prime\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura din gura Sa, a\u015fterne-\u0163i \u00een inim\u0103 cuvintele Lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dac\u0103 te \u00eentorci la Cel Atotputernic, vei fi repus \u00een drepturi; dac\u0103 izgone\u015fti r\u0103utatea departe de cortul t\u0103u,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "dac\u0103 vei arunca aurul \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi aurul de Ofir \u00een albia p\u00e2raielor,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "dac\u0103 Cel Atotputernic va fi aurul t\u0103u \u015fi argintul t\u0103u cel mai pre\u0163ios,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "atunci te vei bucura \u00een Cel Atotputernic \u015fi-\u0163i vei ridica fa\u0163a spre Dumnezeu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Te vei ruga Lui \u015fi El te va auzi \u015fi tu \u00ee\u0163i vei \u0163ine jur\u0103mintele."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ce vei hot\u0103r\u00ee se va \u00eemplini, lumina va str\u0103luci pe c\u0103ile tale."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd oamenii sunt smeri\u0163i Tu spui: \u00abS\u0103 fie ridica\u0163i!\u00bb El va izb\u0103vi pe cel cu privirea plecat\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El va elibera chiar \u015fi pe cei vinova\u0163i; ei vor sc\u0103pa datorit\u0103 cur\u0103\u0163iei m\u00e2inilor tale.\u201c"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a r\u0103spuns:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u015ei azi pl\u00e2ngerea mea este amar\u0103! \u00cen ciuda geam\u0103tului meu, m\u00e2na Lui m\u0103 apas\u0103 greu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O! de-a\u015f \u015fti unde s\u0103-L g\u0103sesc, de m-a\u015f putea apropia de locuin\u0163a Lui!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mi-a\u015f aduce cauza \u00eenaintea Lui, mi-a\u015f umple gura cu dovezi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015f afla ce mi-ar r\u0103spunde \u015fi a\u015f \u00een\u0163elege ce mi-ar spune."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi se va opune oare cu marea Sa putere? Nu! El va asculta c\u00e2nd \u00cei vorbesc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un om drept \u00ee\u015fi poate aduce cauza \u00eenaintea Lui \u015fi voi fi eliberat pentru totdeauna de Judec\u0103torul meu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 m-a\u015f duce spre r\u0103s\u0103rit, El nu e acolo, dac\u0103 a\u015f merge spre apus, nu-L voi g\u0103si."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd El lucreaz\u0103 \u00een nord, nu-L z\u0103resc, c\u00e2nd se \u00eentoarce spre sud, nu-L pot vedea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar El \u015ftie calea pe care o urmez; c\u00e2nd m\u0103 va \u00eencerca voi ie\u015fi ca aurul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Piciorul meu a urmat \u00eendeaproape pa\u015fii S\u0103i, m-am \u0163inut de calea Sa, f\u0103r\u0103 s\u0103 m\u0103 abat de pe ea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu m-am \u00eendep\u0103rtat de porunca buzelor Sale. Am adunat cuvintele gurii Sale mai mult dec\u00e2t hrana mea zilnic\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar El r\u0103m\u00e2ne Acela\u015fi; cine I se poate \u00eempotrivi? El face ce-I dore\u015fte sufletul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El va \u00eemplini ce a hot\u0103r\u00e2t pentru mine \u015fi va mai face multe altele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De aceea m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nt \u00eenaintea Lui; sunt \u00eengrozit c\u00e2nd m\u0103 g\u00e2ndesc la toate acestea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dumnezeu mi-a \u00eenfrico\u015fat inima, Cel Atotputernic m-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Totu\u015fi nu sunt redus la t\u0103cere de \u00eentuneric, de \u00eentunericul gros care-mi acoper\u0103 fa\u0163a."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De ce nu hot\u0103r\u0103\u015fte Cel Atotputernic vremuri pentru judecat\u0103? De ce a\u015fteapt\u0103 \u00een zadar astfel de zile cei ce \u00cel cunosc?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Oamenii mut\u0103 pietrele de hotar, pasc turme pe care le-au furat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iau m\u0103garul orfanului, iau ca z\u0103log boul v\u0103duvei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cembr\u00e2ncesc de pe cale pe cei \u00een nevoie \u015fi silesc pe to\u0163i s\u0103racii din \u0163ar\u0103 s\u0103 se ascund\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asemenea m\u0103garilor s\u0103lbatici din de\u015fert, a\u015fa ies cei s\u0103raci la lucru ca s\u0103 caute hran\u0103, iar pustia le ofer\u0103 hran\u0103 pentru copiii lor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei \u00ee\u015fi adun\u0103 nutre\u0163ul de pe c\u00e2mp \u015fi culeg struguri \u00een via celui r\u0103u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00ce\u015fi petrec noaptea goi, lipsi\u0163i de \u00eembr\u0103c\u0103minte \u015fi f\u0103r\u0103 \u00eenvelitoare \u00eempotriva frigului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sunt p\u0103trun\u015fi de ploaia mun\u0163ilor \u015fi se ghemuiesc l\u00e2ng\u0103 st\u00e2nci pentru ad\u0103post."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Orfanul este smuls de la s\u00e2n, iar copilul s\u0103racului este luat drept z\u0103log."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Neav\u00e2nd haine, umbl\u0103 goi; str\u00e2ng snopi, dar sunt fl\u0103m\u00e2nzi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zdrobesc m\u0103sline \u00eentre pietre, calc\u0103 struguri, dar sufer\u0103 de sete."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Din cetate se aud gemete de moarte \u015fi sufletele celor r\u0103ni\u0163i strig\u0103 dup\u0103 ajutor \u2026 Totu\u015fi Dumnezeu nu condamn\u0103 pe nimeni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sunt al\u0163ii care se r\u0103scoal\u0103 \u00eempotriva luminii, care nu cunosc c\u0103ile ei \u015fi nu r\u0103m\u00e2n pe c\u0103r\u0103rile ei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uciga\u015ful se scoal\u0103 \u00een amurgul zilei \u015fi omoar\u0103 pe cel s\u0103rac \u015fi nevoia\u015f, iar noaptea fur\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ochii celui adulter p\u00e2nde\u015fte amurgul; el \u00ee\u015fi zice: \u00abNimeni nu m\u0103 va vedea!\u00bb \u015fi \u00ee\u015fi acoper\u0103 fa\u0163a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Noaptea sparg case, iar \u00een timpul zilei stau \u00eenchi\u015fi. Ei nu cunosc lumina."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pentru to\u0163i ace\u015ftia diminea\u0163a este o bezn\u0103 ad\u00e2nc\u0103, sunt prieteni cu spaimele \u00eentunecimilor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei sunt iu\u0163i ca spuma apelor, partea lor de p\u0103m\u00e2nt este blestemat\u0103. Nimeni nu trece pe drumul spre viile lor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015fa cum seceta \u015fi c\u0103ldura sorb apele z\u0103pezii, tot a\u015fa \u00eenghite Locuin\u0163a Mor\u0163ilor pe cei ce-au p\u0103c\u0103tuit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e2ntecele mamei \u00eei uit\u0103 \u015fi viermele \u00eei g\u0103se\u015fte gusto\u015fi. Nimeni nu-\u015fi mai aduce aminte de ei. Astfel r\u0103utatea e zdrobit\u0103 ca un copac."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ei prad\u0103 femeia f\u0103r\u0103 copii \u015fi nu fac nici un bine v\u0103duvei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Totu\u015fi, prin puterea Sa, El \u00eei d\u0103 la o parte pe cei m\u0103re\u0163i; c\u00e2nd Dumnezeu Se ridic\u0103 \u00eempotriva lor, ei nu mai au speran\u0163\u0103 de via\u0163\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El le d\u0103 siguran\u0163\u0103 \u015fi sunt sprijini\u0163i; ochii Lui sunt asupra c\u0103ilor lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sunt \u00een\u0103l\u0163a\u0163i pentru pu\u0163in\u0103 vreme, dar apoi trec. Cad \u015fi sunt aduna\u0163i ca to\u0163i ceilal\u0163i, sunt t\u0103ia\u0163i ca spicele de gr\u00e2u."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dac\u0103 nu este a\u015fa, cine poate dovedi c\u0103 mint \u015fi cine-mi poate nimici vorbele?\u201c"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Al treilea discurs al lui Bildad din \u015euah - Atunci Bildad din \u015euah i-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eDomnia \u015fi venera\u0163ia sunt ale Lui! El face pace \u00een \u00een\u0103l\u0163imile cerului S\u0103u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cine-I poate num\u0103ra o\u015ftirile? Peste cine nu r\u0103sare lumina Sa?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cum poate fi un om drept \u00eenaintea lui Dumnezeu? Cum poate fi curat cel n\u0103scut din femeie?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 nici luna nu e str\u0103lucitoare \u015fi nici stelele nu sunt curate \u00eenaintea Sa,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "cu at\u00e2t mai pu\u0163in un om, care nu e dec\u00e2t o larv\u0103 \u015fi fiul omului, care nu e dec\u00e2t un vierme.\u201c"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a r\u0103spuns:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eCe bine l-ai ajutat tu pe cel f\u0103r\u0103 putere! Ce bine ai sprijinit tu bra\u0163ul f\u0103r\u0103 t\u0103rie!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ce sfaturi bune ai dat tu celui lipsit de \u00een\u0163elepciune! Ce mult\u0103 \u00een\u0163elegere i-ai ar\u0103tat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cui i se datoreaz\u0103 aceste cuvinte? A cui suflare a ie\u015fit din tine?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cei din t\u0103r\u00e2mul umbrelor tremur\u0103, cei de sub ape \u015fi locuitorii lor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Locuin\u0163a Mor\u0163ilor este goal\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu, iar Locul Nimicirii nu este acoperit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El \u00eentinde nordul asupra golului \u015fi at\u00e2rn\u0103 p\u0103m\u00e2ntul pe nimic."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El leag\u0103 apele \u00een nori gro\u015fi, iar norii nu se rup de greutatea lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El acoper\u0103 fa\u0163a tronului S\u0103u, \u00eentinz\u00e2ndu-\u015ei norii peste el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El a \u00eensemnat o bolt\u0103 deasupra apelor, la marginea dintre lumin\u0103 \u015fi \u00eentuneric."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "St\u00e2lpii cerului se clatin\u0103 \u015fi se \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103 la mustrarea Sa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Prin puterea Lui a potolit marea \u015fi prin priceperea Lui l-a zdrobit pe Rahab."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Suflarea Lui \u00eensenineaz\u0103 cerul, m\u00e2na Lui str\u0103punge \u015farpele fugar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Acestea sunt doar marginile c\u0103ilor Sale \u015fi numai o adiere u\u015foar\u0103 auzim de la El. Dar cine poate \u00een\u0163elege tunetul puterii Sale?\u201c"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iov \u015fi-a continuat discursul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eViu este Dumnezeu, Care nu-mi d\u0103 dreptate, Cel Atotputernic, Care mi-a am\u0103r\u00e2t sufletul,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u0103 at\u00e2ta vreme c\u00e2t am suflare, c\u00e2t am suflarea lui Dumnezeu \u00een n\u0103rile mele,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "buzele mele nu vor rosti vreo nedreptate \u015fi limba mea nu va spune nimic \u00een\u015fel\u0103tor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Departe de mine g\u00e2ndul s\u0103 v\u0103 dau dreptate; \u00eemi voi ap\u0103ra integritatea p\u00e2n\u0103 \u00eemi voi da suflarea!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cemi voi sus\u0163ine neclintit dreptatea, inima nu m\u0103 va mustra pentru nici una din zilele mele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fie ca du\u015fmanul meu s\u0103 se poarte ca cel r\u0103u \u015fi \u00eempotrivitorul meu ca cel nedrept."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ce n\u0103dejde mai are cel lipsit de evlavie c\u00e2nd Dumnezeu \u00eei taie firul vie\u0163ii, c\u00e2nd Dumnezeu \u00eei ia via\u0163a?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cei va auzi Dumnezeu strig\u0103tul c\u00e2nd va veni necazul asupra lui?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se va desf\u0103ta el \u00een Cel Atotputernic? Va chema el pe Dumnezeu \u00een orice vreme?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u0103 voi \u00eenv\u0103\u0163a despre puterea lui Dumnezeu! Nu v\u0103 voi ascunde c\u0103ile Celui Atotputernic."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 a\u0163i v\u0103zut toate acestea. De ce atunci toat\u0103 vorbirea aceasta f\u0103r\u0103 rost?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aceasta este partea dat\u0103 de Dumnezeu celui r\u0103u \u015fi mo\u015ftenirea dat\u0103 de Cel Atotputernic celui asupritor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 i se \u00eenmul\u0163esc copiii, soarta lor este sabia \u015fi urma\u015fii lui nu vor avea niciodat\u0103 m\u00e2ncare de ajuns."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ciuma \u00eei va \u00eengropa urma\u015fii, iar v\u0103duvele acestora nu-i vor jeli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De\u015fi el adun\u0103 argintul precum adun\u0103 \u0163\u0103r\u00e2na \u015fi hainele precum gr\u0103mezile de lut,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "lucrurile pe care el le str\u00e2nge le va \u00eembr\u0103ca cel drept, iar cel nevinovat va \u00eemp\u0103r\u0163i argintul lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Casa zidit\u0103 de el este ca cea a unei molii, ca o colib\u0103 f\u0103cut\u0103 de un str\u0103jer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd se culc\u0103 e bogat, dar nu va mai fi a\u015fa; c\u00e2nd \u00ee\u015fi deschide ochii toate s-au dus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Spaimele \u00eel cuprind ca un \u015fuvoi; o vijelie \u00eel smulge \u00een timpul nop\u0163ii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit \u00eel ia \u015fi \u00eel duce, \u00eel smulge din locul s\u0103u ca o furtun\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vuie\u015fte asupra lui f\u0103r\u0103 mil\u0103 c\u00e2nd el fuge gr\u0103bit de puterea lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cei bate din palme \u00een der\u00e2dere \u015fi-l gone\u015fte cu glas \u015fuier\u0103tor."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cu siguran\u0163\u0103, argintul are o min\u0103 din care este scos, iar aurul are un loc unde este cur\u0103\u0163it."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fierul este luat din p\u0103m\u00e2nt \u015fi arama este scoas\u0103 din minereu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Omul pune cap\u0103t \u00eentunericului \u015fi caut\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een locurile cele mai ad\u00e2nci dup\u0103 minereurile ascunse \u00een cel mai negru \u00eentuneric."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El sap\u0103 un pu\u0163 departe de locuin\u0163a oamenilor, \u00een locuri nec\u0103lcate de piciorul omului; el st\u0103 at\u00e2rnat \u015fi se clatin\u0103, departe de oameni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul din care vine hrana este r\u0103scolit pe dedesubt ca de foc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Safirul iese din pietrele lui \u015fi colbul lui are pulbere de aur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nici o pas\u0103re de prad\u0103 nu \u015ftie acea c\u0103rare ascuns\u0103, nici ochiul \u015foimului n-a v\u0103zut-o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nici fiarele cele mai m\u00e2ndre n-au c\u0103lcat pe ea, leul n-a trecut niciodat\u0103 pe acolo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Omul pune m\u00e2na pe st\u00e2nca de cremene \u015fi r\u0103stoarn\u0103 mun\u0163ii din r\u0103d\u0103cini."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El sap\u0103 \u015fan\u0163uri \u00een st\u00e2nc\u0103 \u015fi ochii lui \u00eei v\u0103d toate bog\u0103\u0163iile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El caut\u0103 izvoarele r\u00e2urilor \u015fi aduce la lumin\u0103 lucruri ascunse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar unde poate fi g\u0103sit\u0103 \u00een\u0163elepciunea? Unde locuie\u015fte priceperea?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Omul nu-i cunoa\u015fte locuin\u0163a; ea nu poate fi g\u0103sit\u0103 pe p\u0103m\u00e2ntul celor vii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ad\u00e2ncul zice: \u00abNu este \u00een mine!\u00bb, iar marea zice: \u00abNu este la mine!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ea nu se d\u0103 \u00een schimbul aurului ales, nici pre\u0163ul ei nu poate fi c\u00e2nt\u0103rit \u00een argint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ea nu poate fi cump\u0103rat\u0103 cu aur de Ofir \u015fi nici cu onix pre\u0163ios sau cu safir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nici aurul, nici diamantul nu se pot compara cu ea, nici nu poate fi schimbat\u0103 pe bijuterii de aur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Coralul \u015fi cristalul nu merit\u0103 a fi amintite; pre\u0163ul \u00een\u0163elepciunii este dincolo de al m\u0103rg\u0103ritarelor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Topazul de Cu\u015f nu se poate compara cu ea, ea nu poate fi cump\u0103rat\u0103 cu aur curat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De unde vine atunci \u00een\u0163elepciunea? Unde locuie\u015fte priceperea?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ea este ascuns\u0103 de ochii tuturor celor vii, ascuns\u0103 chiar \u015fi de p\u0103s\u0103rile cerului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Locul Nimicirii \u015fi Moartea zic: \u00abAm auzit doar vorbindu-se despre ea.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dumnezeu cunoa\u015fte calea spre ea \u015fi doar El \u015ftie unde locuie\u015fte,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pentru c\u0103 El se uit\u0103 p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului, vede tot ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 sub ceruri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a dat v\u00e2ntului puterea \u015fi a hot\u0103r\u00e2t m\u0103rimea apelor,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "c\u00e2nd a dat o lege pentru ploaie \u015fi o c\u0103rare pentru tr\u0103snet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "atunci s-a uitat la \u00een\u0163elepciune \u015fi a l\u0103udat-o; a a\u015fezat-o \u015fi a \u00eencercat-o."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apoi i-a zis omului: \u00abFrica de Domnul \u2013 acesta este \u00een\u0163elepciune \u015fi dep\u0103rtarea de r\u0103u este pricepere.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iov \u015fi-a continuat discursul \u015fi a mai zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eO! de-a\u015f mai fi ca \u00een lunile trecute, ca \u00een zilele c\u00e2nd m\u0103 p\u0103zea Dumnezeu!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd candela Lui lumina peste capul meu \u015fi prin lumina Lui umblam \u00een \u00eentuneric!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd eram \u00een zilele puterii mele, c\u00e2nd prietenia lui Dumnezeu era peste cortul meu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "c\u00e2nd Cel Atotputernic era \u00eenc\u0103 cu mine \u015fi copiii mei erau \u00een jurul meu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "c\u00e2nd mi se sc\u0103ldau pa\u015fii \u00een sm\u00e2nt\u00e2n\u0103, iar st\u00e2nca turna l\u00e2ng\u0103 mine p\u00e2raie de untdelemn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeam la poarta cet\u0103\u0163ii, c\u00e2nd \u00eemi preg\u0103team scaunul \u00een pia\u0163\u0103,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "cei tineri m\u0103 vedeau \u015fi se tr\u0103geau \u00eenapoi \u015fi cei b\u0103tr\u00e2ni se ridicau \u015fi r\u0103m\u00e2neau \u00een picioare,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "conduc\u0103torii se opreau din vorbit \u015fi-\u015fi puneau m\u00e2na la gur\u0103,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "glasul c\u0103peteniilor amu\u0163ea \u015fi li se lipea limba de cerul gurii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Oricine m\u0103 auzea m\u0103 vorbea de bine \u015fi oricine m\u0103 vedea era de partea mea,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru c\u0103 sc\u0103pam pe s\u0103racul care cerea ajutor \u015fi pe orfanul care nu avea sprijin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Omul care murea m\u0103 binecuv\u00e2nta; f\u0103ceam inima v\u0103duvei s\u0103 c\u00e2nte de bucurie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u0103 \u00eembr\u0103cam cu dreptatea precum cu o hain\u0103, judecata dreapt\u0103 \u00eemi era rob\u0103 \u015fi turban;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eram ochi pentru cel orb \u015fi picior pentru cel olog;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "eram tat\u0103 pentru cel \u00een nevoie \u015fi cercetam cauza celui str\u0103in."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Zdrobeam col\u0163ii celui nedrept \u015fi smulgeam prada din din\u0163ii lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cemi ziceam: \u00abVoi muri \u00een cuibul meu \u015fi zilele mele vor fi multe ca nisipul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u0103d\u0103cinile mele vor ajunge la ap\u0103 \u015fi roua va sta toat\u0103 noaptea pe ramurile mele;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "gloria mea va fi mereu proasp\u0103t\u0103, iar \u00een m\u00e2n\u0103 voi avea \u00eentotdeauna un arc nou.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "To\u0163i m\u0103 ascultau \u015fi a\u015fteptau, t\u0103ceau a\u015ftept\u00e2nd sfatul meu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 ce vorbeam, nu mai vorbea nimeni, \u015fi cuv\u00e2ntul meu c\u0103dea peste ei ca pic\u0103turile de ploaie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ei m\u0103 a\u015fteptau cum se a\u015fteapt\u0103 ploaia, \u00ee\u015fi deschideau gura ca dup\u0103 o ploaia t\u00e2rzie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi pierdeau \u00eencrederea, le z\u00e2mbeam, \u015fi senin\u0103tatea fe\u0163ei mele le era scump\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le alegeam calea \u015fi le eram conduc\u0103tor, locuiam ca un rege \u00een mijlocul cetelor sale, eram ca unul care \u00eei m\u00e2ng\u00e2ie pe cei ce se jelesc."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dar acum ei m\u0103 batjocoresc, ei, cei mai tineri dec\u00e2t mine, pe ai c\u0103ror p\u0103rin\u0163i nu i-am considerat vrednici s\u0103-i pun printre c\u00e2inii turmei mele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar la ce mi-ar fi folosit puterea m\u00e2inilor lor, de vreme ce r\u0103m\u0103seser\u0103 f\u0103r\u0103 vigoare?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Epuiza\u0163i de s\u0103r\u0103cie \u015fi de foame, cutreierau pustia, noaptea, prin locuri p\u0103r\u0103site \u015fi pustii,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "smulgeau nalb\u0103 dintre arbu\u015fti, m\u00e2ncau chiar \u015fi r\u0103d\u0103cini de verigel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Erau izgoni\u0163i din mijlocul oamenilor, striga lumea dup\u0103 ei ca dup\u0103 ni\u015fte ho\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei locuiau \u00een v\u0103i uscate, \u00eentre st\u00e2nci \u015fi-n gropile p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Urlau printre tufi\u015furi, se \u00eengr\u0103m\u0103deau \u00een m\u0103r\u0103cini."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fii ai nebunilor \u015fi ai celor f\u0103r\u0103 nume, ei au fost izgoni\u0163i din \u0163ar\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar acum ei c\u00e2nt\u0103, r\u00e2z\u00e2nd de mine; am devenit de pomin\u0103 printre ei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u0103 ur\u0103sc, se \u00eendep\u0103rteaz\u0103 de mine, nu se sfiesc s\u0103 m\u0103 scuipe \u00een fa\u0163\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pentru c\u0103 El mi-a sl\u0103bit coarda arcului \u015fi m-a smerit, ei nu mai au fr\u00e2u fa\u0163\u0103 de mine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La dreapta mea se ridic\u0103 o gloat\u0103. Ei \u00eentind curse picioarelor mele \u015fi ridic\u0103 o ramp\u0103 de asalt \u00een drumul lor devastator c\u0103tre mine."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cemi nimicesc c\u0103r\u0103rile, \u00eemi m\u0103resc necazul \u015fi nimeni nu-i opre\u015fte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ajung la mine ca printr-o sp\u0103rtur\u0103 larg\u0103. Se rostogolesc printre d\u0103r\u00e2m\u0103turi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Spaimele m\u0103 cople\u015fesc, demnitatea mi-e smuls\u0103 ca de v\u00e2nt, siguran\u0163a mea se risipe\u015fte ca un nor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sufletul mi-e v\u0103rsat din mine, m-au cuprins zilele suferin\u0163ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Noaptea \u00eemi str\u0103punge oasele, iar durerile care m\u0103 rod n-au odihn\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cu o mare putere Dumnezeu \u00eemi smulge haina, m\u0103 str\u00e2nge ca gulerul de la tunic\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El m-a aruncat \u00een noroi \u015fi-am ajuns ca \u0163\u0103r\u00e2na \u015fi cenu\u015fa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Strig c\u0103tre Tine, dar Tu nu r\u0103spunzi; stau \u00een picioare, dar Tu stai \u015fi te ui\u0163i la mine."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ai devenit crud cu mine, m\u0103 love\u015fti cu t\u0103ria m\u00e2inii Tale,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "m\u0103 ridici deasupra v\u00e2ntului \u015fi m\u0103 arunci \u00een furia furtunii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015etiu c\u0103 m\u0103 duci la moarte, \u00een locul hot\u0103r\u00e2t pentru to\u0163i cei vii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nimeni nu \u00eentinde m\u00e2na unui om dezn\u0103d\u0103jduit, c\u00e2nd strig\u0103 dup\u0103 ajutor \u00een necazul s\u0103u."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N-am pl\u00e2ns eu pentru cel ce a avut zile grele? N-a fost \u00eentristat sufletul meu pentru cel s\u0103rac?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd a\u015fteptam binele, a venit r\u0103ul \u015fi c\u00e2nd a\u015fteptam lumina, a venit \u00eentunericul."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u0103runtaiele \u00eemi fierb f\u0103r\u0103 \u00eencetare, zile de suferin\u0163\u0103 vin peste mine."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Umblu \u00eennegrit, dar nu de soare. M\u0103 ridic \u00een adunare \u015fi strig dup\u0103 ajutor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Am ajuns frate cu \u015facalii \u015fi tovar\u0103\u015f cu stru\u0163ii."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pielea mi se \u00eennegre\u015fte \u015fi cade, \u015fi oasele \u00eemi ard de febr\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lira \u00eemi este instrument de jale, iar fluierul meu scoate sunete de pl\u00e2ns."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt cu ochii mei, s\u0103 nu-mi a\u0163intesc privirea asupra unei fecioare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar ce parte am de la Dumnezeu de sus \u015fi mo\u015ftenire de la Cel Atotputernic din \u00een\u0103l\u0163imi?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oare necazul nu este pentru cel nedrept \u015fi dezastrul pentru cei ce s\u0103v\u00e2r\u015fesc f\u0103r\u0103delegea?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oare nu vede El c\u0103ile mele \u015fi nu num\u0103r\u0103 El to\u0163i pa\u015fii mei?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 am umblat \u00een minciun\u0103 \u015fi pa\u015fii mei s-au gr\u0103bit s\u0103 \u00een\u015fele,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "atunci s\u0103 m\u0103 c\u00e2nt\u0103reasc\u0103 Dumnezeu \u00eentr-o cump\u0103n\u0103 dreapt\u0103 \u015fi-mi va cunoa\u015fte cur\u0103\u0163ia!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 pa\u015fii mi s-au ab\u0103tut de pe cale, dac\u0103 inima mi-a urmat ochii \u015fi dac\u0103 mi s-au p\u00e2ng\u0103rit m\u00e2inile,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "atunci al\u0163ii s\u0103 m\u0103n\u00e2nce ce am sem\u0103nat \u015fi roadele mele s\u0103 fie smulse din r\u0103d\u0103cini."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 mi-a fost atras\u0103 inima de vreo femeie \u015fi dac\u0103 am p\u00e2ndit la u\u015fa vecinului meu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "atunci so\u0163ia mea s\u0103 macine pentru altul \u015fi al\u0163ii s\u0103 se culce cu ea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aceasta ar fi fost o nelegiuire, ar fi fost un p\u0103cat ce ar fi trebuit judecat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ar fi fost un foc ce ar fi mistuit p\u00e2n\u0103 la Nimicire, ce mi-ar fi ars p\u00e2n\u0103 la r\u0103d\u0103cin\u0103 tot seceri\u015ful."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 n-am f\u0103cut dreptate sclavului sau sclavei mele, atunci c\u00e2nd s-au pl\u00e2ns \u00eempotriva mea,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ce voi face c\u00e2nd se va ridica Dumnezeu? Ce voi r\u0103spunde c\u00e2nd va cerceta El?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cel Ce m-a f\u0103cut pe mine \u00een p\u00e2ntece, nu i-a f\u0103cut \u015fi pe ei? Oare nu Acela\u015fi ne-a \u00eentocmit \u00een p\u00e2ntecele mamelor noastre?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 n-am dat celui s\u0103rac ce-mi cerea sau dac\u0103 am f\u0103cut s\u0103 se m\u00e2hneasc\u0103 ochii v\u0103duvei,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "dac\u0103 mi-am m\u00e2ncat p\u00e2inea de unul singur, iar cel orfan nu a m\u00e2ncat din ea, \u2013"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "eu care, din tinere\u0163e, l-am crescut ca un tat\u0103 \u015fi de c\u00e2nd m-am n\u0103scut am c\u0103l\u0103uzit pe v\u0103duv\u0103, \u2013"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dac\u0103 am v\u0103zut pe cel nenorocit lipsit de haine sau pe cel nevoia\u015f f\u0103r\u0103 \u00eembr\u0103c\u0103minte,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "iar inima lui nu m-a binecuv\u00e2ntat atunci c\u00e2nd l-am \u00eenc\u0103lzit cu l\u00e2na oilor mele,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dac\u0103 mi-am ridicat m\u00e2na \u00eempotriva orfanului pentru c\u0103 aveam sprijinul celor de la poarta cet\u0103\u0163ii,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "atunci s\u0103-mi cad\u0103 um\u0103rul de la locul lui \u015fi s\u0103-mi fie smuls\u0103 m\u00e2na din \u00eencheietur\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar pentru c\u0103 m-am temut de nenorocirile lui Dumnezeu \u015fi \u00eemi era fric\u0103 de m\u0103re\u0163ia Sa, n-am putut face astfel de lucruri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dac\u0103 mi-am pus \u00eencrederea \u00een aur sau am zis aurului curat: \u00abTu \u00eemi dai \u00eencredere!\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "sau dac\u0103 m-am bucurat de marea mea avere \u015fi de bog\u0103\u0163ia pe care m\u00e2inile mele au adunat-o,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "dac\u0103 am privit soarele \u00een str\u0103lucirea sa sau luna mi\u015fc\u00e2ndu-se \u00een splendoarea ei"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015fi mi s-a am\u0103git \u00een tain\u0103 inima, dac\u0103 m\u00e2na mea le-a dat s\u0103rut\u0103ri,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "aceasta ar fi fost o nelegiuire de judecat, pentru c\u0103 a\u015f fi fost necredincios Celui Prea\u00eenalt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dac\u0103 m-am bucurat de nenorocirea celui ce m\u0103 ura sau dac\u0103 mi-a p\u0103rut bine c\u00e2nd a venit necazul peste el,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "dac\u0103 mi-am l\u0103sat gura s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 cer\u00e2nd blestem peste vie\u0163ile lor,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "dac\u0103 oamenii din cortul meu n-au zis niciodat\u0103: \u00abCine nu s-a s\u0103turat din carnea lui?\u00bb,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2013 str\u0103inul \u00eens\u0103 n-a r\u0103mas \u00een drum peste noapte \u015fi u\u015fa mea a fost \u00eentotdeauna deschis\u0103 c\u0103l\u0103torului, \u2013"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "dac\u0103 mi-am ascuns p\u0103catele cum fac oamenii, z\u0103vor\u00e2ndu-mi nedreptatea \u00een inim\u0103"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "pentru c\u0103 m-a\u015f fi temut de mul\u0163ime, iar dispre\u0163ul clanurilor m-ar fi \u00eensp\u0103im\u00e2ntat, t\u0103c\u00e2nd \u015fi ne\u00eendr\u0103znind s\u0103 ies afar\u0103 \u2026"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Oh! De-a\u015f g\u0103si pe cineva s\u0103 m\u0103 asculte! (Iat\u0103, \u00eemi semnez acum ap\u0103rarea! S\u0103-mi r\u0103spund\u0103 Cel Atotputernic! S\u0103 \u00ce\u015fi scrie pl\u00e2ngerea Cel Ce m\u0103 acuz\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O voi pune pe um\u0103r, o voi purta ca pe o coroan\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cei voi da socoteal\u0103 de to\u0163i pa\u015fii mei, m\u0103 voi apropia de El ca un prin\u0163.)"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dac\u0103 p\u0103m\u00e2ntul meu a strigat \u00eempotriva mea \u015fi dac\u0103 brazdele lui au pl\u00e2ns \u00eempreun\u0103,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "dac\u0103 i-am m\u00e2ncat roada f\u0103r\u0103 s\u0103 pl\u0103tesc sau dac\u0103 i-am dat la moarte pe proprietarii lui,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "atunci s\u0103 creasc\u0103 pe el spini \u00een loc de gr\u00e2u \u015fi neghin\u0103 \u00een loc de orz!\u201c Cuvintele lui Iov au luat sf\u00e2r\u015fit."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ace\u015fti trei oameni au \u00eencetat s\u0103-i mai r\u0103spund\u0103 lui Iov, pentru c\u0103 el se considera drept."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atunci Elihu, fiul lui Barachel din Buz, din familia lui Ram, s-a aprins de m\u00e2nie. El s-a m\u00e2niat pentru c\u0103 acesta se \u00eendrept\u0103\u0163ea pe sine \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S-a aprins de m\u00e2nie \u015fi pe cei trei prieteni ai lui Iov pentru c\u0103 ace\u015ftia nu mai g\u0103seau nimic de r\u0103spuns \u015fi totu\u015fi \u00eel condamnau pe Iov."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elihu a\u015fteptase s\u0103-i vorbeasc\u0103 lui Iov la urm\u0103, pentru c\u0103 ace\u015ftia erau mai \u00een v\u00e2rst\u0103 dec\u00e2t el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 cei trei oameni nu mai au nimic de zis, s-a m\u00e2niat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elihu, fiul lui Barachel din Buz, i-a zis: \u201eEu sunt t\u00e2n\u0103r, iar voi sunte\u0163i \u00een v\u00e2rst\u0103; de aceea m-am temut \u015fi n-am \u00eendr\u0103znit s\u0103 v\u0103 spun ce \u015ftiu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi-am zis: \u00abS\u0103 vorbeasc\u0103 b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea, anii cei mul\u0163i s\u0103 ne \u00eenve\u0163e \u00een\u0163elepciunea!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar exist\u0103 un duh \u00een om, suflarea Celui Atotputernic, care-i d\u0103 pricepere."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu v\u00e2rsta te face \u00een\u0163elept, nu b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea te face s\u0103 \u00een\u0163elegi ce e drept."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea zic: \u00abAsculta\u0163i-m\u0103, \u00eemi voi spune \u015fi eu p\u0103rerea!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am a\u015fteptat \u00een timp ce vorbea\u0163i, am ascultat cuvintele voastre \u00een\u0163elepte \u00een timp ce c\u0103uta\u0163i ce s\u0103 \u00eei spune\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V-am ascultat cu aten\u0163ie, dar nici unul din voi n-a dovedit c\u0103 Iov a gre\u015fit, nici unul nu a r\u0103spuns cuvintelor lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103 nu spune\u0163i: \u00abAm dat peste \u00een\u0163elepciune; s\u0103-l confrunte Dumnezeu, nu un om.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El nu \u015fi-a \u00eendreptat cuvintele \u00eempotriva mea \u015fi nu-i voi r\u0103spunde folosind cuv\u00e2nt\u0103rile voastre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sunt uimi\u0163i, nu mai au nimic de spus, au r\u0103mas f\u0103r\u0103 cuvinte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103 a\u015ftept pentru c\u0103 ei nu mai vorbesc, pentru c\u0103 stau acolo f\u0103r\u0103 s\u0103 r\u0103spund\u0103?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voi r\u0103spunde \u015fi eu \u015fi \u00eemi voi spune p\u0103rerea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sunt plin de cuvinte, duhul din mine nu-mi d\u0103 pace;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00een\u0103untrul meu este ca un vin care n-are pe unde s\u0103 ias\u0103, ca ni\u015fte burdufuri noi, gata s\u0103 plesneasc\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voi vorbi ca s\u0103 g\u0103sesc u\u015furare. \u00cemi voi deschide gura \u015fi voi r\u0103spunde."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu voi fi p\u0103rtinitor, nu voi lingu\u015fi pe nimeni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nici nu \u015ftiu s\u0103 lingu\u015fesc; F\u0103c\u0103torul meu m-ar lua \u00eentr-o clip\u0103."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u015fadar, Iov, ascult\u0103 cuvintele mele, ia aminte la tot ce-\u0163i voi spune!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sunt gata s\u0103-mi deschid gura; cuvintele \u00eemi sunt pe v\u00e2rful limbii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuvintele mele vin dintr-o inim\u0103 dreapt\u0103 \u015fi buzele mele spun sincer ceea ce \u015ftiu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Duhul lui Dumnezeu m-a f\u0103cut; Suflarea Celui Atotputernic \u00eemi d\u0103 via\u0163\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u0103spunde-mi, dac\u0103 po\u0163i, preg\u0103te\u015fte-te \u015fi confrunt\u0103-m\u0103!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cenaintea lui Dumnezeu \u015fi eu sunt ca tine, \u015fi eu am fost f\u0103cut din lut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu-\u0163i fie team\u0103 de mine, nu voi ap\u0103sa greu asupra ta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tu ai vorbit \u00een auzul meu \u2013 am auzit sunetul cuvintelor tale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu zici: \u00abSunt curat, f\u0103r\u0103 gre\u015feal\u0103; sunt curat, nu este nelegiuire \u00een mine,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar Dumnezeu caut\u0103 s\u0103-mi stea \u00eempotriv\u0103, m\u0103 consider\u0103 du\u015fmanul Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cemi pune picioarele-n butuci \u015fi \u00eemi urm\u0103re\u015fte toate c\u0103ile.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00ce\u0163i spun c\u0103 aici n-ai dreptate, pentru c\u0103 Dumnezeu este mai mare dec\u00e2t omul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ce te cer\u0163i cu El pentru c\u0103 nu r\u0103spunde la nici unul din cuvintele Sale?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu vorbe\u015fte c\u00e2nd \u00eentr-un fel, c\u00e2nd \u00een altul, dar omul nu ia seama."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00centr-un vis, \u00eentr-o vedenie de noapte, c\u00e2nd oamenii sunt cuprin\u015fi de un somn ad\u00e2nc, c\u00e2nd ei dorm \u00een paturile lor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "atunci El le deschide urechile \u015fi \u00eei \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103 prin \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile Lui,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ca s\u0103-l \u00eentoarc\u0103 pe om de la faptele lui \u015fi s\u0103-l fereasc\u0103 de m\u00e2ndrie,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0103-i cru\u0163e sufletul de groap\u0103 \u015fi via\u0163a de loviturile sabiei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El este mustrat pe un pat al durerii, cu o lupt\u0103 ne\u00eencetat\u0103 \u00een oase,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 i se face grea\u0163\u0103 de p\u00e2ine \u015fi chiar \u015fi de cele mai alese bucate."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Carnea i se pr\u0103p\u0103de\u015fte \u015fi piere \u015fi oasele lui, care erau c\u00e2ndva ascunse, se pot vedea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sufletul i se apropie de groap\u0103 \u015fi via\u0163a sa de cei ce aduc moartea."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar dac\u0103 se g\u0103se\u015fte un \u00eenger pentru el, un mijlocitor, unul dintr-o mie, care s\u0103-l \u00een\u015ftiin\u0163eze pe om ce este drept,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "care s\u0103 fie bun cu el \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u00abCru\u0163\u0103-l, ca s\u0103 nu se coboare \u00een groap\u0103; am g\u0103sit un pre\u0163 de r\u0103scump\u0103rare pentru el!\u00bb,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "atunci carnea lui devine fraged\u0103 ca cea din copil\u0103rie; el se \u00eentoarce la zilele tinere\u0163ii sale."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se roag\u0103 lui Dumnezeu \u015fi El \u00eei arat\u0103 bun\u0103voin\u0163\u0103; el vede fa\u0163a Lui strig\u00e2nd de bucurie, este adus din nou \u00een starea sa cea dreapt\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apoi c\u00e2nt\u0103 \u00eenaintea oamenilor \u015fi zice: \u00abAm p\u0103c\u0103tuit \u015fi am pervertit ce era drept, dar n-am primit ce meritam,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ci El mi-a r\u0103scump\u0103rat sufletul de la groap\u0103, iar via\u0163a mea va vedea lumina.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dumnezeu face toate aceste lucruri omului, de dou\u0103, de trei ori,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "pentru a-i aduce \u00eenapoi sufletul din groap\u0103, ca s\u0103 fie luminat cu lumina vie\u0163ii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ia aminte, Iov, \u015fi ascult\u0103-m\u0103! Taci \u015fi voi vorbi!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103 ai ceva de zis, r\u0103spunde-mi! Vorbe\u015fte, pentru c\u0103 vreau s\u0103-\u0163i dau dreptate."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dac\u0103 nu, ascult\u0103-m\u0103! Taci \u015fi te voi \u00eenv\u0103\u0163a \u00een\u0163elepciunea!\u201c"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu a continuat:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e Asculta\u0163i cuvintele mele, \u00een\u0163elep\u0163ilor, asculta\u0163i-m\u0103, voi cei ce ave\u0163i cuno\u015ftin\u0163\u0103!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci urechea analizeaz\u0103 cuvintele, a\u015fa cum cerul gurii gust\u0103 m\u00e2ncarea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0103 alegem ce este drept; s\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103m \u00eempreun\u0103 ce este bine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci Iov a zis: \u00abSunt nevinovat, \u00eens\u0103 Dumnezeu nu-mi d\u0103 dreptate."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De\u015fi sunt drept, sunt considerat mincinos. De\u015fi sunt f\u0103r\u0103 vin\u0103, s\u0103ge\u0163ile Lui m\u0103 r\u0103nesc \u015fi nu m\u0103 mai vindec.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este vreun alt om ca Iov, care s\u0103 bea batjocura ca pe ap\u0103,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "care s\u0103 umble cu cei ce fac r\u0103ul \u015fi s\u0103 se \u00eenso\u0163easc\u0103 cu nelegiui\u0163ii?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci el a zis: \u00abNu e de nici un folos omului s\u0103-\u015fi g\u0103seasc\u0103 desf\u0103tarea \u00een Dumnezeu.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea voi, oameni pricepu\u0163i, asculta\u0163i-m\u0103! Departe de Dumnezeu f\u0103r\u0103delegea \u015fi de Cel Atotputernic nedreptatea!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El r\u0103spl\u0103te\u015fte omului dup\u0103 faptele lui \u015fi d\u0103 fiec\u0103ruia dup\u0103 purtarea lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dumnezeu nu poate s\u0103v\u00e2r\u015fi f\u0103r\u0103delegea, Cel Atotputernic nu poate perverti dreptatea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cine I-a \u00eencredin\u0163at p\u0103m\u00e2ntul? Cine I-a supus \u00eentreaga lume?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 ar fi vrut s\u0103-\u015ei retrag\u0103 duhul \u015fi suflarea,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "toat\u0103 omenirea ar pieri \u015fi omul s-ar \u00eentoarce \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 ai pricepere, ascult\u0103-m\u0103, ia aminte la ce \u00ee\u0163i voi spune!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Poate st\u0103p\u00e2ni cel ce ur\u0103\u015fte dreptatea? \u00cel vei condamna tu pe Cel Drept \u015fi Puternic,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Care zice \u00eemp\u0103ra\u0163ilor: \u00abTic\u0103lo\u015filor!\u00bb, Care zice prin\u0163ilor: \u00abR\u0103ilor!\u00bb,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Care nu p\u0103rtine\u015fte pe domnitori, nici nu face deosebire \u00eentre bogat \u015fi s\u0103rac, pentru c\u0103 to\u0163i sunt lucrarea m\u00e2inilor Sale?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ei \u00ee\u015fi pierd via\u0163a \u00eentr-o clip\u0103, la miezul nop\u0163ii; poporul se clatin\u0103 \u015fi piere. Cel puternic piere f\u0103r\u0103 amestecul vreunei m\u00e2ini."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ochii S\u0103i cunosc c\u0103ile oamenilor; El le vede fiecare pas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu exist\u0103 loc \u00eentunecos sau \u00eentuneric ad\u00e2nc unde s\u0103 se ascund\u0103 cei ce fac r\u0103ul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci nu de om depinde vremea \u00een care s\u0103 vin\u0103 la judecat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cei scutur\u0103 pe cei puternici f\u0103r\u0103 cercetare \u015fi-i pune pe al\u0163ii \u00een locul lor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pentru c\u0103 le cunoa\u015fte faptele, \u00eei r\u0103stoarn\u0103 noaptea \u015fi sunt zdrobi\u0163i;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00eei love\u015fte pentru r\u0103utatea lor \u00eenaintea ochilor tuturor,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pentru c\u0103 nu L-au mai urmat \u015fi nu le-a mai p\u0103sat de nici una din c\u0103ile Lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ei au f\u0103cut ca strig\u0103tul celui s\u0103rac s\u0103 ajung\u0103 \u00eenaintea Lui, a\u015fa c\u0103 El a auzit strig\u0103tul celui \u00een necaz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd tace, cine-L poate condamna? C\u00e2nd \u00ce\u015fi ascunde fa\u0163a, cine-L poate vedea? La fel se poart\u0103 fie cu un neam, fie cu un om."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 cel lipsit de evlavie nu va domni, ca s\u0103 nu fie o curs\u0103 pentru popor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I-a spus cineva vreodat\u0103 lui Dumnezeu: \u00abAm r\u0103bdat pedeapsa, dar nu voi mai p\u0103c\u0103tui.\u00bb?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cenva\u0163\u0103-m\u0103 ceea ce nu v\u0103d! Dac\u0103 am f\u0103cut nedreptate, nu voi mai face!\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ar trebui El s\u0103 \u00eendrepte ceea ce a f\u0103cut pentru c\u0103 tu protestezi? Tu trebuie s\u0103 hot\u0103r\u0103\u015fti, nu eu! Deci spune ceea ce \u015ftii!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Oamenii pricepu\u0163i vorbesc ca mine, iar omul \u00een\u0163elept care m\u0103 aude, spune \u015fi el:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00abIov vorbe\u015fte f\u0103r\u0103 s\u0103 cunoasc\u0103, cuvintele lui sunt lipsite de chibzuin\u0163\u0103.\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u0103 fie \u00eencercat mai departe, pentru c\u0103 vorbe\u015fte ca un om r\u0103u."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "El adaug\u0103 r\u0103zvr\u0103tire la p\u0103catul s\u0103u, bate din palme \u00eentre noi \u015fi \u00ee\u015fi \u00eenmul\u0163e\u015fte cuvintele \u00eempotriva lui Dumnezeu.\u201c"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu a mai zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eCrezi c\u0103 lucrul acesta este drept? Tu zici: \u00abSunt drept \u00eenaintea lui Dumnezeu.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cens\u0103 mai spui: \u00abCe folos am \u015fi ce c\u00e2\u015ftig dac\u0103 nu p\u0103c\u0103tuiesc?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi r\u0103spunde \u0163ie \u015fi prietenilor t\u0103i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uit\u0103-te la ceruri \u015fi vezi; prive\u015fte c\u00e2t sunt de sus norii fa\u0163\u0103 de tine!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 ai p\u0103c\u0103tuit, ce r\u0103u \u00cei faci Lui? Dac\u0103 ai gre\u015fit de multe ori, ce-I faci Lui?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 e\u015fti drept, ce-I dai Lui? Ce prime\u015fte El din m\u00e2na Ta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u0103utatea ta nu d\u0103uneaz\u0103 dec\u00e2t semenului t\u0103u \u015fi dreptatea ta nu e de folos dec\u00e2t fiilor oamenilor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oamenii strig\u0103 din cauza asupririlor grele; ei cer izb\u0103vire de sub m\u00e2na celui puternic,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar nimeni nu zice: \u00abUnde este Dumnezeu, F\u0103c\u0103torul meu, Care ne d\u0103 c\u00e2nt\u0103ri de veselie noaptea,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Care ne \u00eenva\u0163\u0103 prin animalele p\u0103m\u00e2ntului \u015fi ne face \u00een\u0163elep\u0163i prin p\u0103s\u0103rile cerului?\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El nu r\u0103spunde c\u00e2nd oamenii strig\u0103, din cauza m\u00e2ndriei celor r\u0103i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r Dumnezeu nu ascult\u0103 strig\u0103tul lor \u00een van; Cel Atotputernic nu-i d\u0103 aten\u0163ie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cu at\u00e2t mai mult deci c\u00e2nd zici c\u0103 nu-L vezi, c\u0103 pricina ta este \u00eenaintea Lui \u015fi c\u0103 trebuie s\u0103 a\u015ftep\u0163i,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "c\u0103 m\u00e2nia Sa nu pedepse\u015fte niciodat\u0103 \u015fi c\u0103 nu-I pas\u0103 prea mult de nelegiuire."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Prin urmare, Iov \u00ee\u015fi deschide gura degeaba \u015fi spune o mul\u0163ime de vorbe f\u0103r\u0103 cuno\u015ftin\u0163\u0103.\u201c"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu a continuat:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMai rabd\u0103-m\u0103 pu\u0163in \u015fi-\u0163i voi ar\u0103ta c\u0103 mai sunt lucruri de spus \u00een favoarea lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cemi voi aduce cuno\u015ftin\u0163a de departe \u015fi voi ar\u0103ta dreptatea F\u0103c\u0103torului meu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fi\u0163i siguri c\u0103 vorbele mele nu sunt mincinoase; unul des\u0103v\u00e2r\u015fit \u00een cunoa\u015ftere este cu voi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dumnezeu este puternic, dar nu dispre\u0163uie\u015fte pe nimeni; este puternic, ferm \u00een scopurile Sale."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu-l \u0163ine \u00een via\u0163\u0103 pe cel r\u0103u, dar \u00eei face dreptate celui \u00een suferin\u0163\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu-\u015ei ia ochii de la cei drep\u0163i, ci \u00eei a\u015faz\u0103 pe tron \u00eempreun\u0103 cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii \u015fi \u00eei \u00eenal\u0163\u0103 pentru totdeauna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 oamenii sunt lega\u0163i \u00een lan\u0163uri \u015fi \u0163inu\u0163i \u00een leg\u0103turile suferin\u0163ei,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El le spune ce-au f\u0103cut \u2013 c\u0103 s-au m\u00e2ndrit \u015fi au p\u0103c\u0103tuit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El le deschide urechile spre a se \u00eendrepta \u015fi le porunce\u015fte s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la nedreptate."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00cel ascult\u0103 \u015fi-L slujesc, \u00ee\u015fi vor sf\u00e2r\u015fi zilele \u00een fericire \u015fi anii lor \u00een mul\u0163umire sufleteasc\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar dac\u0103 ei nu ascult\u0103, vor pieri de sabie \u015fi vor muri f\u0103r\u0103 cuno\u015ftin\u0163\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cei nelegiui\u0163i nutresc m\u00e2nie; nu strig\u0103 dup\u0103 ajutor nici chiar atunci c\u00e2nd El \u00eei leag\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ei mor \u00een tinere\u0163e, sf\u00e2r\u015fesc printre cei ce se prostitueaz\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar pe cei suferinzi El \u00eei scap\u0103 prin suferin\u0163a lor \u015fi le deschide urechea prin asuprire."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tot a\u015fa te-ar fi scos \u015fi pe tine din necaz, la un loc larg, departe de str\u00e2mtorare \u015fi ar fi pus pe masa ta bucate alese."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar tu te-ai umplut cu judecata celui r\u0103u; judecata \u015fi dreptatea te cuprind."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fii atent ca nimeni s\u0103 nu te am\u0103geasc\u0103 prin bog\u0103\u0163ii \u015fi nu l\u0103sa ca un dar bogat s\u0103 te abat\u0103 de pe cale!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te-ar putea feri de necaz bog\u0103\u0163ia sau toate eforturile pe care le faci?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu t\u00e2nji dup\u0103 noapte, ca s\u0103 smulgi popoarele din locul lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ai grij\u0103! Nu te \u00eentoarce spre nedreptate; c\u0103ci se pare c\u0103 ai ales-o mai degrab\u0103 pe aceasta dec\u00e2t suferin\u0163a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Iat\u0103, Dumnezeu este \u00een\u0103l\u0163at \u00een puterea Sa; care \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor este ca El?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cine I-a r\u00e2nduit c\u0103ile sau cine-I poate spune: \u00abAi gre\u015fit!\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu uita s\u0103-I pream\u0103re\u015fti lucrarea pe care oamenii au l\u0103udat-o \u00een c\u00e2ntare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "To\u0163i oamenii au v\u0103zut-o; fiecare prive\u015fte la ea de departe."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ce mare este Dumnezeu, dincolo de \u00een\u0163elegerea noastr\u0103! Num\u0103rul anilor Lui nu poate fi p\u0103truns."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El ia pic\u0103turile din ap\u0103 \u015fi preface cea\u0163a \u00een ploaie,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pe care norii o las\u0103 s\u0103 cad\u0103 \u015fi care picur\u0103 din plin peste oameni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cine poate \u00een\u0163elege ruperea norilor, tunetele cortului s\u0103u?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El \u00ce\u015fi r\u0103sp\u00e2nde\u015fte fulgerul \u00een jurul Lui \u015fi acoper\u0103 ad\u00e2ncurile m\u0103rii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cen acest fel judec\u0103 El popoarele; El le d\u0103 hran\u0103 din bel\u015fug."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00ce\u015fi umple m\u00e2inile cu un fulger \u015fi-i porunce\u015fte unde s\u0103 loveasc\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tunetul s\u0103u \u00cei veste\u015fte sosirea, iar furtuna anun\u0163\u0103 m\u00e2nia Sa aprins\u0103."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen fa\u0163a acestor lucruri, inima \u00eemi tremur\u0103 \u015fi salt\u0103 din locul ei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asculta\u0163i! Asculta\u0163i tunetul glasului S\u0103u \u015fi bubuitul care iese din gura Sa!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ce\u015fi desf\u0103\u015foar\u0103 fulgerul sub cerul \u00eentreg \u015fi-l trimite p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi se aude vuietul glasului S\u0103u; El tun\u0103 cu glasul S\u0103u m\u0103re\u0163. C\u00e2nd I se aude glasul, El nu opre\u015fte fulgerele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vocea lui Dumnezeu tun\u0103 \u00eentr-un mod deosebit; El face fapte m\u0103re\u0163e, dincolo de \u00een\u0163elegerea noastr\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El spune z\u0103pezii: \u00abCazi pe p\u0103m\u00e2nt!\u00bb \u015fi ploii: \u00abFii o ploaie puternic\u0103!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El \u00eel opre\u015fte pe orice om din lucrul lui, pentru ca to\u0163i oamenii s\u0103 recunoasc\u0103 lucrarea Lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci animalele se duc la ad\u0103postul lor \u015fi r\u0103m\u00e2n \u00een vizuinile lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vijelia iese din odaia sa \u015fi frigul din v\u00e2nturile cele n\u0103prasnice."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Suflarea lui Dumnezeu face ghea\u0163a \u015fi \u00eenghea\u0163\u0103 apele mari."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El \u00eencarc\u0103 norii grei cu umezeal\u0103; \u00eempr\u0103\u015ftie norii cu fulgerul S\u0103u."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei se mi\u015fc\u0103 dup\u0103 c\u0103l\u0103uzirea Lui \u015fi fac tot ceea ce le porunce\u015fte pe fa\u0163a \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El aduce norii ca s\u0103-i pedepseasc\u0103 pe oameni sau s\u0103 ude p\u0103m\u00e2ntul S\u0103u \u015fi s\u0103-\u015ei arate \u00eendurarea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iov, ia aminte la aceasta! Stai \u015fi cuget\u0103 la minunile lui Dumnezeu!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015etii tu cum conduce Dumnezeu norii \u015fi cum face s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 fulgerul S\u0103u?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015etii tu cum plutesc norii? \u00cen\u0163elegi tu minunile Celui Des\u0103v\u00e2r\u015fit \u00een cuno\u015ftin\u0163\u0103?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015etii tu de ce \u0163i se \u00eenc\u0103lzesc hainele, c\u00e2nd p\u0103m\u00e2ntul se odihne\u015fte de v\u00e2ntul dinspre sud?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Po\u0163i tu s\u0103 \u00eentinzi cerurile ca El, tari ca o oglind\u0103 turnat\u0103?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00ab\u00cenva\u0163\u0103-ne ce trebuie s\u0103-I spunem! Din pricina \u00eentunericului nu \u015ftim s\u0103 ne ap\u0103r\u0103m cauza.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cine \u00cei va spune c\u0103 vreau s\u0103-I vorbesc? Va vrea cineva s\u0103-I vorbeasc\u0103 ca s\u0103 fie \u00eenghi\u0163it?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nimeni nu poate privi cum str\u0103luce\u015fte soarele \u00een ceruri, dup\u0103 ce v\u00e2ntul le-a \u00eenseninat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El vine din nord \u00eentr-o splendoare de aur; \u00eemprejurul lui Dumnezeu este o m\u0103re\u0163ie \u00eenfrico\u015f\u0103toare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cel Atotputernic este dincolo de \u00een\u0163elegerea noastr\u0103. Este m\u0103re\u0163 \u00een putere, \u00een judecat\u0103 \u015fi \u00een dreptate. El nu va asupri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea oamenii se tem de El; da, to\u0163i cei cu inima \u00een\u0163eleapt\u0103 se vor teme de El.\u201c"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "DOMNUL vorbe\u015fte - DOMNUL i-a r\u0103spuns lui Iov din mijlocul furtunii:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eCine este cel ce-Mi \u00eentunec\u0103 sfatul, prin cuv\u00e2nt\u0103ri lipsite de cuno\u015ftin\u0163\u0103?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cencinge-\u0163i mijlocul ca un b\u0103rbat, ca Eu s\u0103 te \u00eentreb \u015fi tu s\u0103 M\u0103 \u00eenve\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Unde erai c\u00e2nd am a\u015fezat temeliile p\u0103m\u00e2ntului? Spune, dac\u0103 ai pricepere!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cine i-a hot\u0103r\u00e2t m\u0103surile? \u015etii? Cine a \u00eentins sfoara de m\u0103surat peste el?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pe ce \u00eei sunt sprijinite temeliile \u015fi cine i-a pus piatra din capul unghiului,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "atunci c\u00e2nd stelele dimine\u0163ii c\u00e2ntau \u00eempreun\u0103 \u015fi to\u0163i fiii lui Dumnezeu strigau de bucurie?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cine a \u00eenchis marea cu por\u0163i, c\u00e2nd a \u0163\u00e2\u015fnit din p\u00e2ntece,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "c\u00e2nd i-am f\u0103cut \u00eembr\u0103c\u0103minte din nori \u015fi am \u00eenf\u0103\u015fat-o \u00een \u00eentuneric gros,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "c\u00e2nd i-am pus hotare, z\u0103voare \u015fi por\u0163i,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "c\u00e2nd i-am zis: \u00abP\u00e2n\u0103 aici s\u0103 vii, s\u0103 nu treci mai departe, aici s\u0103 se opreasc\u0103 m\u00e2ndria valurilor tale!\u00bb?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ai poruncit tu vreodat\u0103 dimine\u0163ii sau ai ar\u0103tat zorilor locul lor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ca s\u0103 prind\u0103 p\u0103m\u00e2ntul de margini \u015fi s\u0103-i scuture pe cei r\u0103i de pe el?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul ia forma lutului sub o pecete; \u00eenf\u0103\u0163isarea lui este ca cea a unei haine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lumina este luat\u0103 de la cei r\u0103i \u015fi bra\u0163ul lor cel ridicat este zdrobit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ai fost tu la izvoarele m\u0103rii sau te-ai plimbat tu prin ad\u00e2ncurile ei?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0162i-au fost ar\u0103tate por\u0163ile mor\u0163ii sau ai v\u0103zut tu por\u0163ile umbrei mor\u0163ii?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pricepi tu c\u00e2t de larg este p\u0103m\u00e2ntul? Vorbe\u015fte dac\u0103 \u015ftii toate aceste lucruri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Unde este calea c\u0103tre locuin\u0163a luminii \u015fi unde este locuin\u0163a \u00eentunericului?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Po\u0163i s\u0103 le duci tu la hotarul lor \u015fi cuno\u015fti tu c\u0103ile c\u0103tre casa lor?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cu siguran\u0163\u0103, ar trebui s\u0103 \u015ftii, c\u0103ci doar erai deja n\u0103scut! \u015ei num\u0103rul zilelor tale este mare!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ai intrat tu \u00een c\u0103m\u0103rile z\u0103pezii sau ai v\u0103zut tu c\u0103m\u0103rile grindinei,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pe care Eu le-am p\u0103strat pentru vreme de necaz, pentru ziua de lupt\u0103 \u015fi de r\u0103zboi?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unde este calea c\u0103tre locul de unde iese fulgerul? De unde este \u00eempr\u0103\u015ftiat v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit pe p\u0103m\u00e2nt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cine deschide o cale pentru ploaie \u015fi o c\u0103rare pentru tr\u0103snet,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ca s\u0103 ude p\u0103m\u00e2ntul nelocuit, de\u015fertul \u00een care nu tr\u0103ie\u015fte nimeni,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ca s\u0103 adape p\u0103m\u00e2ntul pustiit \u015fi s\u0103 fac\u0103 s\u0103 \u00eencol\u0163easc\u0103 iarba?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Are ploaia tat\u0103? Sau cine d\u0103 na\u015ftere pic\u0103turilor de rou\u0103?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Din care p\u00e2ntece iese ghea\u0163a \u015fi cine na\u015fte bruma cerului"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "c\u00e2nd apele se fac tari ca piatra \u015fi c\u00e2nd \u00eenghea\u0163\u0103 fa\u0163a ad\u00e2ncului?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Po\u0163i tu lega lan\u0163ul Pleiadelor sau po\u0163i s\u0103 dezlegi fr\u00e2nghiile Orionului?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Po\u0163i face s\u0103 r\u0103sar\u0103 constela\u0163iile la vremea lor sau po\u0163i s\u0103 c\u0103l\u0103uze\u015fti Ursul cu puii s\u0103i?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cuno\u015fti tu legile cerului? Po\u0163i hot\u0103r\u00ee st\u0103p\u00e2nirea Lui asupra p\u0103m\u00e2ntului?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Po\u0163i s\u0103-\u0163i \u00eenal\u0163i glasul p\u00e2n\u0103 la nori \u015fi s\u0103 te acoperi cu un \u015fuvoi de ap\u0103?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Po\u0163i tu trimite fulgere ca astfel ele s\u0103 plece? \u00ce\u0163i spun ele: \u00abIat\u0103-ne\u00bb!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cine a pus \u00een\u0163elepciunea \u00een locuri l\u0103untrice \u015fi a dat pricepere min\u0163ii?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cine are \u00een\u0163elepciune s\u0103 numere norii? Cine poate v\u0103rsa burdufurile cerurilor,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pentru ca praful s\u0103 se fac\u0103 noroi \u015fi bulg\u0103rii de p\u0103m\u00e2nt s\u0103 se lipeasc\u0103 laolalt\u0103?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Po\u0163i tu v\u00e2na prada pentru leoaic\u0103 sau po\u0163i s\u0103 potole\u015fti pofta leilor tineri,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "c\u00e2nd stau ghemui\u0163i \u00een viziunile lor sau c\u00e2nd stau la p\u00e2nd\u0103 \u00een culcu\u015ful lor?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Cine preg\u0103te\u015fte corbului hrana, c\u00e2nd puii lui strig\u0103 c\u0103tre Dumnezeu \u015fi r\u0103t\u0103cesc din lips\u0103 de hran\u0103?"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015etii tu c\u00e2nd nasc caprele de munte? Vezi tu c\u00e2nd z\u0103mislesc cerboaicele?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Numeri tu lunile \u00een care sunt \u00eens\u0103rcinate, \u015ftii tu vremea c\u00e2nd trebuie s\u0103 nasc\u0103?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ele se pleac\u0103 \u015fi-\u015fi fat\u0103 puii \u015fi durerile lor se sf\u00e2r\u015fesc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Puii lor se \u00eent\u0103resc \u015fi cresc \u00een s\u0103lb\u0103ticie; se duc \u015fi nu se mai \u00eentorc la ele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cine a l\u0103sat liber m\u0103garul s\u0103lbatic? Cine i-a desf\u0103cut leg\u0103turile?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I-am dat pustia drept cas\u0103, \u0163inutul s\u0103rat drept locuin\u0163\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e2de de zarva din cetate; nu aude glasul celui ce m\u00e2n\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Str\u0103bate mun\u0163ii pentru p\u0103\u015fune \u015fi caut\u0103 tot ce este verde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vrea bivolul s\u0103lbatic s\u0103 te slujeasc\u0103? St\u0103 el noaptea la ieslea ta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cel po\u0163i lega cu funii ca s\u0103 trag\u0103 la brazd\u0103, va gr\u0103pa el bulg\u0103rii din v\u0103i pentru tine?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te \u00eencrezi tu \u00een el pentru c\u0103 puterea lui este mare, vei l\u0103sa \u00een seama lui lucrul t\u0103u cel greu?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Crezi tu c\u0103 se va re\u00eentoarce \u015fi c\u0103-\u0163i va str\u00e2nge el gr\u00e2ul \u00een aria ta?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aripile stru\u0163ului bat cu bucurie, de\u015fi nu se compar\u0103 cu aripile \u015fi penele berzei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El \u00ee\u015fi las\u0103 ou\u0103le \u00een p\u0103m\u00e2nt, le las\u0103 s\u0103 se \u00eenc\u0103lzeasc\u0103 \u00een nisip,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "uit\u00e2nd c\u0103 piciorul cuiva le poate sparge \u015fi c\u0103 un animal s\u0103lbatic le poate c\u0103lca \u00een picioare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se poart\u0103 aspru cu puii lui, ca \u015fi cum n-ar fi ai lui, nu-i pas\u0103 c\u0103 truda lui poate fi \u00een zadar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pentru c\u0103 Dumnezeu nu i-a dat \u00een\u0163elepciune, nici nu i-a f\u0103cut parte de pricepere."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd se ridic\u0103 \u015fi fuge, r\u00e2de de cal \u015fi de c\u0103l\u0103re\u0163ul lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cei dai tu calului putere? \u00cei \u00eembraci tu g\u00e2tul cu o coam\u0103?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cel faci tu s\u0103 sar\u0103 ca o l\u0103cust\u0103 \u015fi s\u0103 r\u0103sp\u00e2ndeasc\u0103 groaz\u0103 cu nechezatul lui m\u0103re\u0163?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e2ndru de puterea lui, el scurm\u0103 valea \u015fi se arunc\u0103 asupra celor \u00eenarma\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e2de \u00een fa\u0163a fricii, nu se teme de nimic; nu se d\u0103 \u00eenapoi dinaintea sabiei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tolba cu s\u0103ge\u0163i z\u0103ng\u0103ne pe el, lancea \u015fi suli\u0163a str\u0103lucesc."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fierbe de aprindere, m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul, n-are ast\u00e2mp\u0103r c\u00e2nd sun\u0103 tr\u00e2mbi\u0163a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei el necheaz\u0103. De departe adulmec\u0103 b\u0103t\u0103lia, tunetul comandan\u0163ilor \u015fi strig\u0103tul de lupt\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Prin \u00een\u0163elepciunea ta zboar\u0103 \u015foimul \u015fi \u00ee\u015fi \u00eentinde aripile spre sud?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "La porunca ta se \u00eenal\u0163\u0103 vulturul \u015fi \u00ee\u015fi face cuibul pe \u00een\u0103l\u0163imi?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El are casa pe st\u00e2nc\u0103, acolo \u00ee\u015fi are locuin\u0163a, pe v\u00e2rful st\u00e2ncilor \u015fi pe \u00eent\u0103rituri."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De acolo caut\u0103 prada, ochii lui o v\u0103d din dep\u0103rt\u0103ri."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Puii lui \u00eei beau s\u00e2ngele; unde sunt st\u00e2rvuri, acolo e \u015fi el.\u201c"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "DOMNUL i-a mai zis lui Iov:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eCel ce se ceart\u0103 cu Cel Atotputernic \u00cei va da Lui \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103? Acela care \u00cel mustr\u0103 pe Dumnezeu trebuie s\u0103-I r\u0103spund\u0103!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci Iov I-a r\u0103spuns DOMNULUI:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eIat\u0103, eu sunt ne\u00eensemnat! Ce-a\u015f putea s\u0103-\u0162i r\u0103spund? \u00cemi pun m\u00e2na la gur\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am vorbit o dat\u0103 \u015fi nu voi r\u0103spunde; de dou\u0103 ori, dar nu voi mai zice nimic.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "DOMNUL i-a vorbit lui Iov din mijlocul furtunii astfel:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201e\u00cencinge-\u0163i mijlocul ca un b\u0103rbat, ca Eu s\u0103 te \u00eentreb \u015fi tu s\u0103 M\u0103 \u00eenve\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vei nesocoti oare dreptatea Mea? M\u0103 vei condamna pentru a te \u00eendrept\u0103\u0163i tu?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ai tu un bra\u0163 ca al lui Dumnezeu \u015fi poate tuna glasul t\u0103u ca al Lui?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cempodobe\u015fte-te cu splendoare \u015fi onoare, \u00eembrac\u0103-te cu frumuse\u0163e \u015fi slav\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vars\u0103-\u0163i \u015fuvoiul m\u00e2niei tale, uit\u0103-te la to\u0163i cei m\u00e2ndri \u015fi umile\u015fte-i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uit\u0103-te la to\u0163i cei m\u00e2ndri \u015fi doboar\u0103-i, zdrobe\u015fte-i pe cei r\u0103i acolo unde stau,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ascunde-i pe to\u0163i \u00eempreun\u0103 \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, \u00eengroap\u0103-le fa\u0163a \u00een \u00eentuneric."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei Eu voi recunoa\u015fte atunci c\u0103 m\u00e2na ta dreapt\u0103 te poate salva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uit\u0103-te la behemot, c\u0103ruia i-am dat via\u0163\u0103 ca \u015fi \u0163ie; m\u0103n\u00e2nc\u0103 iarb\u0103 ca un bou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u0103ria lui st\u0103 \u00een \u015falele lui \u015fi puterea \u00een mu\u015fchii p\u00e2ntecelui s\u0103u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00ce\u015fi \u00eendoaie coada ca un cedru; tendoanele coapselor sale sunt \u00eentre\u0163esute,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "oasele \u00eei sunt \u0163evi de bronz, m\u0103dularele lui sunt ca ni\u015fte drugi de fier."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El este cel mai mare \u00eentre lucr\u0103rile lui Dumnezeu. Cel Ce l-a f\u0103cut l-a \u00eenzestrat cu o sabie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci mun\u0163ii \u00eei dau hran\u0103 acolo unde se joac\u0103 animalele s\u0103lbatice."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se culc\u0103 sub lotus, \u00eentre trestii \u015fi \u00een mla\u015ftin\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lotusul \u00eel acoper\u0103 \u015fi-i \u0163ine umbr\u0103, s\u0103lciile r\u00e2ului \u00eel \u00eenconjoar\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dac\u0103 r\u00e2ul cre\u015fte, el nu se teme, st\u0103 lini\u015ftit chiar dac\u0103 Iordanul se n\u0103puste\u015fte asupra gurii lui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Crezi c\u0103-l po\u0163i prinde lovindu-l \u00een ochi sau \u00eei po\u0163i str\u0103punge nasul \u00eentr-o curs\u0103?"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po\u0163i tu prinde leviatanul cu undi\u0163a sau \u00eei po\u0163i lega limba cu o funie?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Po\u0163i s\u0103-i treci o funie prin n\u0103ri sau s\u0103-i str\u0103pungi falca cu un c\u00e2rlig?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ce\u0163i va face el multe rug\u0103min\u0163i, \u00ee\u0163i va vorbi el cu glas dulce?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Va \u00eencheia un leg\u0103m\u00e2nt cu tine, ca s\u0103 te slujeasc\u0103 \u00eentotdeauna?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te vei juca tu cu el precum cu o pas\u0103re sau \u00eei vei pune les\u0103 ca s\u0103-l ai pentru fetele tale?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fac negustorii comer\u0163 cu el? Este \u00eemp\u0103r\u0163it el \u00eentre comercian\u0163i?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cei vei acoperi pielea cu harpoane sau capul cu c\u0103ngi?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 vei pune m\u00e2na pe el, \u00ee\u0163i vei aduce aminte de lupt\u0103 \u015fi nu o vei mai face a doua oar\u0103!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Orice speran\u0163\u0103 de a-l prinde e o \u00een\u015fel\u0103torie. Numai c\u00e2nd \u00eel vezi, e\u015fti deja \u00eengrozit!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nimeni nu are curajul s\u0103-l \u00eent\u0103r\u00e2te. Cine atunci Mi s-ar putea \u00eempotrivi?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cine Mi-a dat vreodat\u0103 ceva, ca Eu s\u0103 trebuiasc\u0103 s\u0103-i dau \u00eenapoi? Totul de sub ceruri \u00cemi apar\u0163ine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu voi \u00eenceta s\u0103 vorbesc despre m\u0103dularele lui, despre puterea lui cea mare sau despre minunata lui \u00eentocmire."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cine-i poate scoate haina? Cine poate p\u0103trunde \u00eentre f\u0103lcile lui?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cine ar \u00eendr\u0103zni s\u0103 deschid\u0103 poarta gurii sale? Din\u0163ii ce o \u00eenconjoar\u0103 sunt de temut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Spatele lui e f\u0103cut din \u015firuri de scuturi, legate str\u00e2ns \u00eempreun\u0103;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fiecare e a\u015fa apropiat de cel\u0103lalt, \u00eenc\u00e2t nici aerul nu poate trece printre ele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sunt unite unele cu altele, se \u0163in \u00eempreun\u0103 \u015fi nu pot fi desp\u0103r\u0163ite."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Str\u0103nuturile lui fac s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 lumina, ochii lui sunt ca pleoapele zorilor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din gura lui ies tor\u0163e aprinse; el scap\u0103r\u0103 sc\u00e2ntei de foc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din n\u0103rile lui iese fum, ca dintr-un vas care fierbe pe un foc de usc\u0103turi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Suflarea lui aprinde c\u0103rbunii \u015fi gura lui arunc\u0103 fl\u0103c\u0103ri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen grumaz \u00eei st\u0103 puterea \u015fi \u00eenaintea lui merge groaza."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Straturile c\u0103rnii sale se \u0163in \u00eempreun\u0103, sunt ca turnate pe el, de neclintit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pieptul \u00eei este tare ca piatra, tare ca piatra de moar\u0103 de dedesubt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd el se ridic\u0103, cei puternici tremur\u0103; groaza lui \u00eei pune pe fug\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De\u015fi sabia \u00eel atinge, nu \u00eei face nimic, la fel nici suli\u0163a, s\u0103geata sau lancea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pentru el fierul e ca paiul \u015fi bronzul ca lemnul putred."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u0103geata nu-l pune pe fug\u0103, pietrele aruncate cu pra\u015ftia sunt ca pleava,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "buzduganul e pentru el ca un pai; r\u00e2de la \u015fuieratul suli\u0163ei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dedesubtul lui arat\u0103 ca un strat de cioburi ascu\u0163ite; las\u0103 \u00een noroi o urm\u0103 ca o grap\u0103 tras\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Face ad\u00e2ncul s\u0103 fiarb\u0103 ca un cazan, face marea s\u0103 clocoteasc\u0103 ca un vas cu untdelemn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Las\u0103 o urm\u0103 luminoas\u0103 dup\u0103 el, de parc\u0103 ad\u00e2ncul ar avea plete albe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nu este nimic pe p\u0103m\u00e2nt ca el, este f\u0103cut s\u0103 fie f\u0103r\u0103 fric\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Prive\u015fte cu dispre\u0163 tot ce este \u00een\u0103l\u0163at, este \u00eemp\u0103rat peste tot ce este m\u00e2ndru.\u201c"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Atunci Iov I-a r\u0103spuns DOMNULUI:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u015etiu c\u0103 Tu po\u0163i face orice lucru \u015fi c\u0103 nimic nu poate \u00eempiedica planurile Tale."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tu ai \u00eentrebat: \u00abCine este cel ce-Mi \u00eentunec\u0103 sfatul vorbind f\u0103r\u0103 s\u0103 cunoasc\u0103?\u00bb \u00centr-adev\u0103r am spus lucruri pe care nu le-am \u00een\u0163eles, lucruri prea minunate pentru mine, pe care nu le-am cunoscut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu ai zis: \u00abAscult\u0103 \u015fi voi vorbi! Te voi \u00eentreba \u015fi M\u0103 vei \u00eenv\u0103\u0163a.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Urechea mea a auzit despre Tine, dar acum ochiul meu Te-a v\u0103zut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea m\u0103 dispre\u0163uiesc \u015fi m\u0103 poc\u0103iesc \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi cenu\u015f\u0103.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Epilog - Dup\u0103 ce DOMNUL i-a spus aceste cuvinte lui Iov, DOMNUL i-a zis lui Elifaz din Teman: \u201eM\u00e2nia Mea s-a aprins \u00eempotriva ta \u015fi \u00eempotriva celor doi prieteni ai t\u0103i, c\u0103ci nu a\u0163i vorbit drept despre Mine ca robul Meu Iov."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea, ia acum \u015fapte vi\u0163ei \u015fi \u015fapte berbeci, duce\u0163i-v\u0103 la robul Meu Iov \u015fi aduce\u0163i o ardere de tot pentru voi; robul Meu Iov s\u0103 se roage pentru voi \u015fi Eu voi primi rug\u0103ciunea lui \u015fi nu v\u0103 voi face dup\u0103 nebunia voastr\u0103. C\u0103ci nu a\u0163i vorbit drept despre Mine ca robul Meu Iov.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Astfel Elifaz din Teman, Bildad din \u015euah \u015fi \u0162ofar din Naamat au f\u0103cut ceea ce le-a zis DOMNUL. \u015ei DOMNUL a primit rug\u0103ciunea lui Iov."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dup\u0103 ce s-a rugat Iov pentru prietenii s\u0103i, DOMNUL i-a redat bun\u0103starea; i-a dat de dou\u0103 ori mai mult dec\u00e2t a avut \u00eenainte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "To\u0163i fra\u0163ii \u015fi surorile sale \u015fi oricine l-a cunoscut \u00eenainte au venit \u015fi au m\u00e2ncat cu el \u00een casa sa. I-au ar\u0103tat compasiune \u015fi l-au m\u00e2ng\u00e2iat suflete\u015fte pentru tot necazul pe care l-a adus DOMNUL asupra lui. Fiecare i-a dat c\u00e2te un chesita \u015fi un inel de aur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "DOMNUL a binecuv\u00e2ntat zilele din urm\u0103 ale lui Iov mai mult dec\u00e2t \u00eenceputul s\u0103u. El a avut paisprezece mii de oi, \u015fase mii de c\u0103mile, o mie de boi \u015fi o mie de m\u0103gari."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A avut \u015fapte fii \u015fi trei fiice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Celei dint\u00e2i i-a pus numele Iemima, celei de-a doua Che\u0163ia \u015fi celei de-a treia Cheren-Hapuch."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen toat\u0103 \u0163ara nu erau femei at\u00e2t de frumoase ca fetele lui Iov, \u015fi tat\u0103l lor le-a dat o mo\u015ftenire \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii lor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iov a mai tr\u0103it dup\u0103 aceea o sut\u0103 patruzeci de ani. El a v\u0103zut pe fiii s\u0103i \u015fi pe fiii fiilor s\u0103i p\u00e2n\u0103 la a patra genera\u0163ie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iov a murit \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103 \u015fi s\u0103tul de zile."
                }
            }
        }
    }
}