{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul a devenit trup - La \u00eenceput era Cuv\u00e2ntul, \u015fi Cuv\u00e2ntul era cu Dumnezeu, \u015fi Cuv\u00e2ntul era Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El era la \u00eenceput cu Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toate au fost f\u0103cute prin El \u015fi nici un lucru care a fost f\u0103cut n-a fost f\u0103cut f\u0103r\u0103 El."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen El era via\u0163a, \u015fi via\u0163a era lumina oamenilor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lumina lumineaz\u0103 \u00een \u00eentuneric \u015fi \u00eentunericul n-a \u00eenvins-o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Era un om trimis de Dumnezeu, al c\u0103rui nume era Ioan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El a venit ca martor ca s\u0103 depun\u0103 m\u0103rturie despre Lumin\u0103, pentru ca to\u0163i s\u0103 cread\u0103 prin el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu el era Lumina, ci el a venit ca s\u0103 depun\u0103 m\u0103rturie despre Lumin\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lumina adev\u0103rat\u0103, Care \u00eel lumineaz\u0103 pe orice om, venea \u00een lume."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El era \u00een lume \u015fi lumea a fost f\u0103cut\u0103 prin El, dar lumea nu L-a cunoscut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A venit la ceea ce era a Lui, dar ai S\u0103i nu L-au primit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cens\u0103 tuturor celor ce L-au primit, adic\u0103 celor ce cred \u00een Numele Lui, le-a dat dreptul s\u0103 devin\u0103 copii ai lui Dumnezeu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u0103scu\u0163i nu din s\u00e2nge, nici din voia firii, nici din voia vreunui om, ci din Dumnezeu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei Cuv\u00e2ntul a devenit trup \u015fi a locuit printre noi, iar noi am privit slava Lui, o slav\u0103 ca a Singurului n\u0103scut din Tat\u0103l, plin de har \u015fi de adev\u0103r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ioan depunea m\u0103rturie despre El \u015fi striga: \u201eAcesta este Cel despre Care spuneam: \u00abCel Ce vine dup\u0103 mine este \u00eenaintea mea, pentru c\u0103 era \u00eenainte de mine!\u00bb\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiindc\u0103 noi to\u0163i am primit din plin\u0103tatea Lui \u015fi har dup\u0103 har."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci Legea a fost dat\u0103 prin Moise, dar harul \u015fi adev\u0103rul au venit prin Isus Cristos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nimeni nu L-a v\u0103zut vreodat\u0103 pe Dumnezeu. Singurul n\u0103scut, El \u00censu\u015fi Dumnezeu, Cel Care este \u00een s\u00e2nul Tat\u0103lui, El L-a f\u0103cut cunoscut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u0103rturia lui Ioan Botez\u0103torul - Iat\u0103 m\u0103rturia lui Ioan c\u00e2nd iudeii din Ierusalim au trimis (la el) ni\u015fte preo\u0163i \u015fi levi\u0163i ca s\u0103-l \u00eentrebe: \u2013 Tu cine e\u015fti?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El a m\u0103rturisit; n-a refuzat s\u0103 r\u0103spund\u0103, ci a m\u0103rturisit: \u2013 Nu eu sunt Cristosul!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ei l-au \u00eentrebat: \u2013 Atunci cine e\u015fti? E\u015fti Ilie? \u2013 Nu sunt! a r\u0103spuns el. \u2013 E\u015fti Profetul? \u2013 Nu! a r\u0103spuns el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci i-au zis: \u2013 Dar cine e\u015fti? \u2013 ca s\u0103 le d\u0103m un r\u0103spuns celor ce ne-au trimis! Ce spui tu despre tine \u00eensu\u0163i?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El a zis: \u2013 Eu sunt glasul celui ce strig\u0103 \u00een pustie: \u201eNetezi\u0163i calea Domnului!\u201c, a\u015fa cum a spus profetul Isaia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ei fuseser\u0103 trimi\u015fi de c\u0103tre farisei,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 l-au \u00eentrebat: \u2013 Atunci, dac\u0103 nu e\u015fti nici Cristosul, nici Ilie, nici Profetul, de ce botezi?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ioan le-a r\u0103spuns: \u2013 Eu botez cu ap\u0103, dar \u00een mijlocul vostru st\u0103 Unul pe Care voi nu-L cunoa\u015fte\u0163i,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cel Ce vine dup\u0103 mine, C\u0103ruia eu nu sunt vrednic s\u0103-I dezleg cureaua sandalei!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Acestea s-au \u00eent\u00e2mplat \u00een Betania, dincolo de Iordan, unde boteza Ioan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus, Mielul lui Dumnezeu - \u00cen ziua urm\u0103toare, Ioan L-a v\u0103zut pe Isus venind la el \u015fi a zis: \u201eIat\u0103 Mielul lui Dumnezeu, Care \u00eendep\u0103rteaz\u0103 p\u0103catul lumii!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El este Cel despre Care spuneam: \u00abDup\u0103 mine vine un om Care este \u00eenaintea mea, pentru c\u0103 era \u00eenainte de mine."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nici eu nu-L cuno\u015fteam, dar tocmai pentru aceasta am venit s\u0103 botez cu ap\u0103, ca El s\u0103 fie f\u0103cut cunoscut Israelului.\u00bb\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ioan a depus urm\u0103toarea m\u0103rturie: \u201eL-am v\u0103zut pe Duhul cobor\u00e2nd din cer ca un porumbel \u015fi r\u0103m\u00e2n\u00e2nd peste El."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nici eu nu-L cuno\u015fteam, dar Cel Ce m-a trimis s\u0103 botez cu ap\u0103 mi-a zis: \u00abCel peste Care vei vedea Duhul cobor\u00e2nd \u015fi r\u0103m\u00e2n\u00e2nd, Acela este Cel Care boteaz\u0103 cu Duhul Sf\u00e2nt!\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Iar eu am v\u0103zut \u015fi am depus m\u0103rturie c\u0103 Acesta este Fiul lui Dumnezeu.\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Primii ucenici - \u00cen ziua urm\u0103toare, Ioan st\u0103tea iar\u0103\u015fi cu doi dintre ucenicii lui"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015fi, v\u0103z\u00e2ndu-L pe Isus trec\u00e2nd, a zis: \u201eIat\u0103 Mielul lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cei doi ucenici ai lui au auzit ce a spus \u015fi L-au urmat pe Isus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Isus S-a \u00eentors \u015fi, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 ace\u015ftia \u00cel urmeaz\u0103, i-a \u00eentrebat: \u2013 Ce c\u0103uta\u0163i? Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 Rabbi \u2013 care tradus, \u00eenseamn\u0103 \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule\u201c \u2013 unde stai?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Veni\u0163i \u015fi ve\u0163i vedea! Ei s-au dus \u015fi au v\u0103zut unde st\u0103tea; \u015fi \u00een ziua aceea au r\u0103mas cu El. Era cam pe la ceasul al zecelea."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Unul din cei doi, care auziser\u0103 cuvintele lui Ioan \u015fi-L urmaser\u0103 pe Isus, era Andrei, fratele lui Simon Petru."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "El l-a g\u0103sit mai \u00eent\u00e2i pe fratele s\u0103u, Simon, \u015fi i-a zis: \u201eNoi L-am g\u0103sit pe Mesia!\u201c \u2013 care este tradus \u201eCristos\u201c."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei l-a dus la Isus. C\u00e2nd l-a v\u0103zut, Isus i-a zis: \u201eTu e\u015fti Simon, fiul lui Ioan; tu vei fi numit \u00abChifa\u00bb\u201c \u2013 care este tradus \u201ePetru\u201c."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A doua zi Isus a vrut s\u0103 se duc\u0103 \u00een Galileea. L-a g\u0103sit pe Filip \u015fi i-a zis: \u201eUrmeaz\u0103-M\u0103!\u201c"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Filip era din Betsaida, din cetatea lui Andrei \u015fi a lui Petru."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Filip l-a g\u0103sit pe Natanael \u015fi i-a zis: \u2013 Noi L-am g\u0103sit pe Cel despre Care a scris Moise \u00een Lege, precum \u015fi profe\u0163ii, pe Isus, fiul lui Iosif din Nazaret!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Natanael i-a zis: \u2013 Poate ie\u015fi ceva bun din Nazaret?! Filip i-a r\u0103spuns: \u2013 Vino \u015fi vezi!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Isus l-a v\u0103zut pe Natanael venind la El \u015fi a zis despre el: \u201eIat\u0103, \u00eentr-adev\u0103r, un israelit \u00een care nu este viclenie!\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Natanael L-a \u00eentrebat: \u2013 De unde m\u0103 cuno\u015fti? Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Te-am v\u0103zut c\u00e2nd st\u0103teai sub smochin, \u00eenainte ca Filip s\u0103 te cheme."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Natanael a zis: \u2013 Rabbi, Tu e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, Tu e\u015fti \u00cemp\u0103ratul lui Israel!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Crezi pentru c\u0103 \u0163i-am spus c\u0103 te-am v\u0103zut sub smochin? Vei vedea lucruri mai mari dec\u00e2t acestea!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Apoi i-a zis: \u2013 Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 ve\u0163i vedea cerul deschis \u015fi pe \u00eengerii lui Dumnezeu \u00een\u0103l\u0163\u00e2ndu-se \u015fi cobor\u00e2ndu-se peste Fiul Omului!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apa preschimbat\u0103 \u00een vin - A treia zi a fost o nunt\u0103 \u00een Cana Galileii. Mama lui Isus era acolo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La nunt\u0103 au fost invita\u0163i \u015fi Isus cu ucenicii S\u0103i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a terminat vinul, mama lui Isus I-a zis: \u2013 Nu mai au vin!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Femeie, ce am Eu de-a face cu tine? Nu mi-a sosit \u00eenc\u0103 ceasul!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mama Lui le-a zis slujitorilor: \u201eFace\u0163i orice v\u0103 va spune!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Erau acolo \u015fase vase de piatr\u0103, puse dup\u0103 obiceiul de cur\u0103\u0163ire al iudeilor, \u00een fiecare \u00eenc\u0103p\u00e2nd dou\u0103 sau trei m\u0103suri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eUmple\u0163i vasele cu ap\u0103!\u201c \u015ei ei le-au umplut p\u00e2n\u0103 sus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El le-a mai zis: \u201eAcum scoate\u0163i din ele \u015fi duce\u0163i-i mai-marelui osp\u0103\u0163ului!\u201c \u015ei ei i-au dus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mai-marele osp\u0103\u0163ului a gustat apa care fusese f\u0103cut\u0103 vin \u2013 el nu \u015ftia de unde este, \u00eens\u0103 slujitorii care scoseser\u0103 apa \u015ftiau \u2013 l-a chemat pe mire \u015fi i-a zis:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eOrice om pune la mas\u0103 mai \u00eent\u00e2i vinul cel bun, iar dup\u0103 ce oaspe\u0163ii au b\u0103ut mult, \u00eel pune pe cel mai pu\u0163in bun. Tu \u00eens\u0103 ai \u0163inut vinul cel bun p\u00e2n\u0103 acum!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus a f\u0103cut acest \u00eenceput al semnelor Lui \u00een Cana Galileii \u015fi \u015ei-a ar\u0103tat slava, iar ucenicii Lui au crezut \u00een El."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isus cur\u0103\u0163\u0103 Templul - Dup\u0103 aceea S-a cobor\u00e2t la Capernaum \u00eempreun\u0103 cu mama, fra\u0163ii \u015fi ucenicii Lui, \u015fi acolo n-au r\u0103mas dec\u00e2t c\u00e2teva zile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pa\u015ftele iudeilor era aproape \u015fi Isus S-a suit la Ierusalim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I-a g\u0103sit \u00een Templu pe cei care vindeau boi, oi \u015fi porumbei \u015fi pe schimb\u0103torii de bani st\u00e2nd la mesele lor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u0103cut un bici din fr\u00e2nghii \u015fi i-a scos pe to\u0163i afar\u0103 din Templu, \u00eempreun\u0103 cu oile \u015fi boii lor. A \u00eempr\u0103\u015ftiat monedele schimb\u0103torilor de bani \u015fi le-a r\u0103sturnat mesele,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "iar celor ce vindeau porumbei le-a zis: \u201eRidica\u0163i acestea de aici! Nu face\u0163i din Casa Tat\u0103lui Meu o cas\u0103 de nego\u0163!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ucenicii Lui \u015fi-au adus aminte c\u0103 este scris: \u201eR\u00e2vna pentru Casa Ta M\u0103 mistuie!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci iudeii I-au zis: \u2013 Prin ce semn ne ar\u0103\u0163i c\u0103 ai dreptul s\u0103 faci acestea?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 D\u0103r\u00e2ma\u0163i acest Templu, \u015fi \u00een trei zile \u00eel voi ridica!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iudeii I-au zis: \u2013 Au trebuit patruzeci \u015fi \u015fase de ani ca s\u0103 fie construit Templul acesta, \u015fi Tu-l vei ridica \u00een trei zile?!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 vorbea despre Templul trupului S\u0103u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci c\u00e2nd El a fost \u00eenviat dintre cei mor\u0163i, ucenicii Lui \u015fi-au amintit c\u0103 spusese aceste vorbe \u015fi au crezut Scripturile \u015fi cuv\u00e2ntul pe care-l spusese Isus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd Isus era \u00een Ierusalim, \u00een timpul S\u0103rb\u0103torii Pa\u015ftelui, mul\u0163i au crezut \u00een Numele Lui, v\u0103z\u00e2nd semnele pe care le f\u0103cea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar Isus nu se \u00eencredea \u00een ei, pentru c\u0103 \u00eei cuno\u015ftea pe to\u0163i"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015fi nu avea nevoie ca cineva s\u0103 fac\u0103 m\u0103rturisiri despre vreun om, fiindc\u0103 El \u00censu\u015fi \u015ftia ce era \u00een om."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u015fi Nicodim - \u00centre farisei era un om pe nume Nicodim, un conduc\u0103tor al iudeilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Acesta a venit la Isus noaptea \u015fi I-a zis: \u2013 Rabbi, \u015ftim c\u0103 e\u015fti un \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor Care a venit de la Dumnezeu. C\u0103ci nimeni nu poate face aceste semne pe care le faci Tu, dac\u0103 nu este Dumnezeu cu el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat, adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103, dac\u0103 cineva nu este n\u0103scut din nou nu poate vedea \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nicodim L-a \u00eentrebat: \u2013 Cum poate fi n\u0103scut un om b\u0103tr\u00e2n? Poate el oare s\u0103 intre a doua oar\u0103 \u00een p\u00e2ntecele mamei lui \u015fi s\u0103 fie n\u0103scut?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat, adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103, dac\u0103 cineva nu este n\u0103scut din ap\u0103 \u015fi din Duh nu poate s\u0103 intre \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ce este n\u0103scut din carne este carne, iar ce este n\u0103scut din Duh este duh."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0103 nu te miri c\u0103 \u0163i-am spus: \u201eTrebuie s\u0103 fi\u0163i n\u0103scu\u0163i din nou!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e2ntul sufl\u0103 \u00eencotro vrea \u015fi-i auzi vuietul, dar nu \u015ftii de unde vine \u015fi unde se duce. Tot a\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103 cu oricine este n\u0103scut din Duhul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nicodim L-a \u00eentrebat: \u2013 Cum se pot \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Tu e\u015fti \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul lui Israel \u015fi nu \u00een\u0163elegi aceste lucruri?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 noi vorbim ceea ce \u015ftim \u015fi depunem m\u0103rturie despre ceea ce am v\u0103zut, dar voi nu primi\u0163i m\u0103rturia noastr\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 v-am vorbit despre lucrurile p\u0103m\u00e2nte\u015fti \u015fi nu crede\u0163i, cum ve\u0163i crede dac\u0103 v\u0103 voi vorbi despre lucrurile cere\u015fti?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nimeni nu s-a suit \u00een cer \u00een afar\u0103 de Cel Care a cobor\u00e2t din cer, adic\u0103 de Fiul Omului (Care este \u00een cer)"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei, a\u015fa cum Moise a \u00een\u0103l\u0163at \u015farpele \u00een pustie, tot a\u015fa trebuie s\u0103 fie \u00een\u0103l\u0163at \u015fi Fiul Omului,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pentru ca oricine crede \u00een El s\u0103 aib\u0103 via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiindc\u0103 at\u00e2t de mult a iubit Dumnezeu lumea, \u00eenc\u00e2t L-a dat pe singurul Lui Fiu, pentru ca oricine crede \u00een El s\u0103 nu piar\u0103, ci s\u0103 aib\u0103 via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu nu L-a trimis pe Fiul S\u0103u \u00een lume ca s\u0103 judece lumea, ci ca lumea s\u0103 fie m\u00e2ntuit\u0103 prin El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cel ce crede \u00een El nu este judecat; \u00eens\u0103 cel ce nu crede a \u015fi fost judecat, pentru c\u0103 nu a crezut \u00een Numele singurului Fiu al lui Dumnezeu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei judecata este aceasta: lumina a venit \u00een lume, dar oamenii au iubit mai mult \u00eentunericul dec\u00e2t lumina, pentru c\u0103 faptele lor erau rele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci oricine face r\u0103ul ur\u0103\u015fte lumina \u015fi nu vine la lumin\u0103, ca s\u0103 nu i se expun\u0103 faptele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar cel ce lucreaz\u0103 potrivit cu adev\u0103rul vine la lumin\u0103, ca s\u0103 i se arate faptele, fiindc\u0103 sunt f\u0103cute \u00een Dumnezeu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u0103rturia lui Ioan Botez\u0103torul despre Isus - Dup\u0103 aceea, Isus \u015fi ucenicii Lui au venit \u00een \u0163inutul Iudeii. \u015ei st\u0103tea acolo cu ei \u015fi boteza."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ioan boteza \u015fi el \u00een Aenon, aproape de Salim, pentru c\u0103 acolo erau multe ape, \u015fi oamenii continuau s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 fie boteza\u0163i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci Ioan \u00eenc\u0103 nu fusese aruncat \u00een \u00eenchisoare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00centre unii din ucenicii lui Ioan \u015fi un iudeu s-a iscat o controvers\u0103 cu privire la cur\u0103\u0163ire."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Au venit la Ioan \u015fi i-au zis: \u2013 Rabbi, iat\u0103 c\u0103 Cel Ce era cu tine dincolo de Iordan, Cel despre Care tu ai depus m\u0103rturie, boteaz\u0103 \u015fi to\u0163i se duc la El!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ioan a r\u0103spuns: \u2013 Omul nu poate primi dec\u00e2t ceea ce i-a fost dat din cer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 \u00eemi sunte\u0163i martori c\u0103 am zis: \u201eNu sunt eu Cristosul, ci eu sunt trimis \u00eenaintea Lui.\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cel ce are mireas\u0103 este mire. \u00cens\u0103 prietenul mirelui, cel care st\u0103 \u015fi-l aude, se bucur\u0103 foarte mult de glasul mirelui. Prin urmare aceast\u0103 bucurie a mea este deplin\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El trebuie s\u0103 creasc\u0103, iar eu s\u0103 m\u0103 mic\u015forez."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cel Ce vine de sus este deasupra tuturor. Cel ce vine de pe p\u0103m\u00e2nt este p\u0103m\u00e2ntesc \u015fi vorbe\u015fte lucruri de pe p\u0103m\u00e2nt. Cel Ce vine din cer este deasupra tuturor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El depune m\u0103rturie despre ceea ce a v\u0103zut \u015fi a auzit, dar nimeni nu prime\u015fte m\u0103rturia Lui."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cel ce prime\u015fte m\u0103rturia Lui confirm\u0103 c\u0103 Dumnezeu este adev\u0103rat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u0103ci Cel pe Care L-a trimis Dumnezeu vorbe\u015fte cuvintele lui Dumnezeu, pentru c\u0103 Dumnezeu nu-I d\u0103 Duhul cu m\u0103sur\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tat\u0103l \u00cel iube\u015fte pe Fiul \u015fi a dat toate lucrurile \u00een m\u00e2na Lui."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cel ce crede \u00een Fiul are via\u0163a ve\u015fnic\u0103, dar cel ce nu crede \u00een Fiul nu va vedea via\u0163a, ci m\u00e2nia lui Dumnezeu r\u0103m\u00e2ne peste el."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u015fi femeia samariteanc\u0103 - C\u00e2nd Isus a aflat c\u0103 fariseii au auzit c\u0103 El face \u015fi boteaz\u0103 mai mul\u0163i ucenici dec\u00e2t Ioan \u2013"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "cu toate c\u0103 nu Isus \u00censu\u015fi boteza, ci ucenicii Lui \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a p\u0103r\u0103sit Iudeea \u015fi S-a \u00eentors iar\u0103\u015fi \u00een Galileea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Trebuia s\u0103 treac\u0103 prin Samaria,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "prin urmare, a ajuns \u00eentr-o cetate a Samariei, numit\u0103 Sihar, aproape de ogorul pe care Iacov i-l d\u0103duse fiului s\u0103u Iosif."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Acolo se afla f\u00e2nt\u00e2na lui Iacov. Isus, obosit de c\u0103l\u0103torie, S-a a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103. Era cam pe la ceasul al \u015faselea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O femeie din Samaria a venit s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103. Isus i-a zis: \u2013 D\u0103-Mi s\u0103 beau!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ucenicii Lui se duseser\u0103 \u00een cetate s\u0103 cumpere de m\u00e2ncare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Femeia samariteanc\u0103 I-a zis: \u2013 Cum de Tu, iudeu, ceri s\u0103 bei de la mine, femeie samariteanc\u0103?! Iudeii, \u00eentr-adev\u0103r, nu au leg\u0103turi cu samaritenii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 ai fi cunoscut tu darul lui Dumnezeu \u015fi Cine este Cel Ce-\u0163i zice: \u201eD\u0103-Mi s\u0103 beau!\u201c, tu \u00eens\u0103\u0163i I-ai fi cerut, \u015fi El \u0163i-ar fi dat ap\u0103 vie!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Femeia I-a zis: \u2013 Domnule, n-ai g\u0103leat\u0103, iar f\u00e2nt\u00e2na este ad\u00e2nc\u0103. De unde ai deci aceast\u0103 ap\u0103 vie?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E\u015fti Tu mai mare dec\u00e2t p\u0103rintele nostru Iacov, care ne-a dat f\u00e2nt\u00e2na \u015fi care a b\u0103ut el \u00eensu\u015fi din ea, at\u00e2t el, c\u00e2t \u015fi fiii \u015fi turmele lui?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Oricui bea din apa aceasta, \u00eei va fi iar\u0103\u015fi sete."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar celui ce bea din apa pe care i-o voi da Eu, nu-i va mai fi sete \u00een veac, ci apa pe care i-o voi da Eu va deveni \u00een el un izvor de ap\u0103, \u0163\u00e2\u015fnind spre via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Femeia I-a zis: \u2013 Domnule, d\u0103-mi \u015fi mie aceast\u0103 ap\u0103, ca s\u0103 nu-mi mai fie sete \u015fi s\u0103 nu mai vin p\u00e2n\u0103 aici s\u0103 scot!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El i-a zis: \u2013 Du-te, cheam\u0103-l pe so\u0163ul t\u0103u \u015fi vino aici!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Femeia I-a r\u0103spuns: \u2013 N-am so\u0163! Isus i-a zis: \u2013 Ai spus bine: \u201eN-am so\u0163!\u201c,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pentru c\u0103 cinci so\u0163i ai avut, iar cel pe care-l ai acum nu-\u0163i este so\u0163. Este adev\u0103rat ceea ce ai spus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Femeia I-a zis: \u2013 Domnule, v\u0103d c\u0103 Tu e\u015fti profet!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Str\u0103mo\u015fii no\u015ftri s-au \u00eenchinat pe muntele acesta, iar voi spune\u0163i c\u0103 \u00een Ierusalim este locul unde trebuie s\u0103 se \u00eenchine oamenii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Crede-M\u0103, femeie, c\u0103 vine ceasul c\u00e2nd nu v\u0103 ve\u0163i mai \u00eenchina Tat\u0103lui nici pe muntele acesta \u015fi nici \u00een Ierusalim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Voi v\u0103 \u00eenchina\u0163i la ceea ce nu cunoa\u015fte\u0163i; noi ne \u00eenchin\u0103m la ceea ce cunoa\u015ftem, c\u0103ci m\u00e2ntuirea este de la iudei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar vine ceasul, \u015fi acum a \u015fi venit, c\u00e2nd adev\u0103ra\u0163ii \u00eenchin\u0103tori I se vor \u00eenchina Tat\u0103lui \u00een duh \u015fi \u00een adev\u0103r; c\u0103ci astfel de \u00eenchin\u0103tori caut\u0103 Tat\u0103l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dumnezeu este Duh, iar cei ce I se \u00eenchin\u0103 trebuie s\u0103 I se \u00eenchine \u00een duh \u015fi \u00een adev\u0103r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Femeia I-a zis: \u2013 \u015etiu c\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103 vin\u0103 Mesia \u2013 C\u0103ruia I se zice Cristos. C\u00e2nd va veni El, ne va spune toate lucrurile."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Eu, Cel Care-\u0163i vorbe\u015fte, sunt Acela."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Chiar atunci au venit ucenicii Lui \u015fi se mirau c\u0103 vorbea cu o femeie. Totu\u015fi nici unul n-a \u00eentrebat: \u201eCe cau\u0163i?\u201c sau \u201eDe ce vorbe\u015fti cu ea?\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Femeia a l\u0103sat urciorul, a plecat \u00een cetate \u015fi le-a zis oamenilor:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eVeni\u0163i s\u0103 vede\u0163i un Om care mi-a spus tot ce am f\u0103cut! Ar putea s\u0103 fie Acesta Cristosul?\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ei au ie\u015fit din cetate \u015fi veneau spre El."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00centre timp, ucenicii \u00cel rugau: \u2013 Rabbi, m\u0103n\u00e2nc\u0103!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar El le-a r\u0103spuns: \u2013 Eu am de m\u00e2ncat o m\u00e2ncare despre care voi nu \u015fti\u0163i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ca urmare, ucenicii \u015fi-au zis unii altora: \u201eNu cumva I-a adus cineva de m\u00e2ncare?\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus le-a mai zis: \u2013 M\u00e2ncarea Mea este s\u0103 fac voia Celui Ce M-a trimis \u015fi s\u0103 \u00eemplinesc lucrarea Lui."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nu zice\u0163i voi c\u0103 mai sunt \u00eenc\u0103 patru luni \u015fi vine seceri\u015ful? Iat\u0103, Eu v\u0103 spun, ridica\u0163i-v\u0103 ochii \u015fi privi\u0163i ogoarele; ele sunt albe, gata pentru seceri\u015f! Chiar acum,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "cel ce secer\u0103 prime\u015fte r\u0103splat\u0103 \u015fi str\u00e2nge rod pentru via\u0163a ve\u015fnic\u0103, pentru ca \u015fi cel ce seam\u0103n\u0103 \u015fi cel ce secer\u0103 s\u0103 se bucure \u00eempreun\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een aceast\u0103 privin\u0163\u0103 este adev\u0103rat\u0103 zicala: \u201eUnul seam\u0103n\u0103, iar altul secer\u0103!\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Eu v-am trimis s\u0103 secera\u0163i acolo unde nu voi v-a\u0163i str\u0103duit; al\u0163ii s-au str\u0103duit, iar voi a\u0163i intrat \u00een str\u0103dania lor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mul\u0163i samariteni din cetatea aceea au crezut \u00een El din pricina m\u0103rturiei femeii care zicea: \u201eMi-a spus tot ce-am f\u0103cut!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A\u015fadar, c\u00e2nd samaritenii au venit la El, L-au rugat s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la ei. \u015ei El a r\u0103mas acolo dou\u0103 zile."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mult mai mul\u0163i au crezut apoi din pricina cuvintelor Lui"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015fi-i ziceau femeii: \u201eAcum nu mai credem din pricina spuselor tale, c\u0103ci am auzit noi \u00een\u015fine \u015fi \u015ftim c\u0103, \u00eentr-adev\u0103r, Acesta este M\u00e2ntuitorul lumii!\u201c"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vindecarea fiului unui slujba\u015f al regelui - Dup\u0103 cele dou\u0103 zile, Isus a plecat de acolo spre Galileea."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "C\u0103ci El \u00censu\u015fi spusese c\u0103 un profet nu are parte de onoare \u00een patria lui."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns \u00een Galileea, galileenii L-au primit bine. Ei v\u0103zuser\u0103 tot ce f\u0103cuse \u00een Ierusalim la s\u0103rb\u0103toare, c\u0103ci \u015fi ei fuseser\u0103 la s\u0103rb\u0103toare."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A venit din nou \u00een Cana Galileii, unde pref\u0103cuse apa \u00een vin. Era acolo un slujba\u015f al regelui, al c\u0103rui fiu era bolnav \u00een Capernaum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "C\u00e2nd acesta a auzit c\u0103 Isus a venit din Iudeea \u00een Galileea, s-a dus la El \u015fi L-a rugat s\u0103 vin\u0103 s\u0103-i vindece fiul, c\u0103ci era pe moarte."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Dac\u0103 nu vede\u0163i semne \u015fi minuni, nicidecum nu ve\u0163i crede!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Slujba\u015ful regelui I-a zis: \u2013 Doamne, vino p\u00e2n\u0103 nu moare copila\u015ful meu!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Du-te; fiul t\u0103u tr\u0103ie\u015fte! Omul a crezut cuvintele pe care i le-a spus Isus \u015fi a plecat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00cen timp ce se cobora el spre cas\u0103, sclavii lui l-au \u00eent\u00e2mpinat \u015fi i-au zis c\u0103 fiul lui tr\u0103ie\u015fte!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Atunci el i-a \u00eentrebat de ceasul \u00een care \u00eencepuse s\u0103-i fie mai bine. Ei i-au r\u0103spuns: \u201eIeri la ceasul al \u015faptelea l-a l\u0103sat febra.\u201c"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Tat\u0103l a recunoscut c\u0103 tocmai \u00een ceasul acela Isus \u00eei spusese: \u201eFiul t\u0103u tr\u0103ie\u015fte!\u201c \u015ei a crezut el \u015fi toat\u0103 casa lui."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Acesta a fost al doilea semn pe care l-a f\u0103cut Isus dup\u0103 ce a venit din Iudeea \u00een Galileea."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un infirm la bazinul Betesda - Dup\u0103 aceea, a avut loc o s\u0103rb\u0103toare a iudeilor \u015fi Isus S-a dus la Ierusalim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen Ierusalim, l\u00e2ng\u0103 Poarta Oilor, este un bazin numit \u00een evreie\u015fte \u201eBetesda\u201c, care are cinci porticuri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen acestea z\u0103ceau o mul\u0163ime de bolnavi, orbi, ologi \u015fi paraliza\u0163i, (care a\u015fteptau mi\u015fcarea apei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci un \u00eenger al Domnului cobora din c\u00e2nd \u00een c\u00e2nd \u00een bazin \u015fi tulbura apa. \u015ei primul care p\u0103\u015fea \u00een el, dup\u0103 tulburarea apei, era f\u0103cut s\u0103n\u0103tos, orice boal\u0103 ar fi avut.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se afla acolo un om care era infirm de treizeci \u015fi opt de ani."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus l-a v\u0103zut z\u0103c\u00e2nd \u015fi, \u015ftiind c\u0103 este infirm de mult\u0103 vreme, l-a \u00eentrebat: \u2013 Vrei s\u0103 te faci bine?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bolnavul I-a r\u0103spuns: \u2013 Domnule, nu am pe nimeni care s\u0103 m\u0103 arunce \u00een bazin atunci c\u00e2nd este tulburat\u0103 apa \u015fi, p\u00e2n\u0103 m\u0103 duc eu, coboar\u0103 altul \u00eenaintea mea!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Ridic\u0103-te, ia-\u0163i targa \u015fi umbl\u0103!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dintr-odat\u0103 omul s-a f\u0103cut bine, \u015fi-a luat targa \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble. Ziua aceea era o zi de Sabat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prin urmare, iudeii \u00eei ziceau celui ce fusese vindecat: \u2013 Este zi de Sabat! Nu \u0163i se d\u0103 voie s\u0103-\u0163i iei targa!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cens\u0103 el le-a r\u0103spuns: \u2013 Cel Ce m-a f\u0103cut bine mi-a zis: \u201eIa-\u0163i targa \u015fi umbl\u0103!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei l-au \u00eentrebat: \u2013 Cine este Omul Care \u0163i-a zis: \u201eIa-\u0163i targa \u015fi umbl\u0103!\u201c?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar cel vindecat nu \u015ftia cine este, pentru c\u0103 Isus disp\u0103ruse din mul\u0163imea care era \u00een locul acela."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Isus l-a g\u0103sit \u00een Templu \u015fi i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 te-ai f\u0103cut bine! S\u0103 nu mai p\u0103c\u0103tuie\u015fti, ca s\u0103 nu \u0163i se \u00eent\u00e2mple ceva \u015fi mai r\u0103u!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Omul a plecat \u015fi le-a spus iudeilor c\u0103 Isus este Cel Care l-a f\u0103cut bine."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lucrarea Fiului - De aceea iudeii \u00cel persecutau pe Isus, fiindc\u0103 f\u0103cea aceste lucruri \u00een ziua de Sabat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus le-a zis: \u201eTat\u0103l Meu lucreaz\u0103 p\u00e2n\u0103 acum, iar Eu, de asemenea, lucrez!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tocmai de aceea iudeii c\u0103utau \u015fi mai mult s\u0103-L omoare, fiindc\u0103 nu numai c\u0103 dezlega Sabatul, ci \u015fi vorbea despre Dumnezeu ca despre Tat\u0103l S\u0103u, f\u0103c\u00e2ndu-Se astfel egal cu Dumnezeu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Prin urmare, Isus le-a mai zis: \u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 Fiul nu poate face nimic de la Sine, ci doar ceea ce-L vede pe Tat\u0103l f\u0103c\u00e2nd. Ceea ce face Tat\u0103l, face \u015fi Fiul \u00eentocmai."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci Tat\u0103l \u00cel iube\u015fte pe Fiul \u015fi-I arat\u0103 tot ce face El; \u015fi \u00cei va ar\u0103ta lucr\u0103ri mai mari dec\u00e2t acestea, pentru ca voi s\u0103 v\u0103 minuna\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, a\u015fa cum Tat\u0103l \u00eenvie mor\u0163ii \u015fi le d\u0103 via\u0163\u0103, tot a\u015fa \u015fi Fiul d\u0103 via\u0163\u0103 oricui dore\u015fte El!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci Tat\u0103l nu judec\u0103 pe nimeni, ci toat\u0103 judecata I-a dat-o Fiului,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pentru ca to\u0163i s\u0103-L onoreze pe Fiul a\u015fa cum \u00cel onoreaz\u0103 pe Tat\u0103l. Cel ce nu-L onoreaz\u0103 pe Fiul nu-L onoreaz\u0103 nici pe Tat\u0103l, Care L-a trimis."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cine ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul Meu \u015fi crede \u00een Cel Ce M-a trimis are via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103 \u015fi nu vine la judecat\u0103, ci a trecut de la moarte la via\u0163\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 vine ceasul, \u015fi acum a \u015fi venit, c\u00e2nd cei mor\u0163i vor auzi glasul Fiului lui Dumnezeu \u015fi cei ce ascult\u0103 vor tr\u0103i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa cum Tat\u0103l are via\u0163a \u00een Sine \u00censu\u015fi, tot a\u015fa I-a dat \u015fi Fiului s\u0103 aib\u0103 via\u0163a \u00een Sine \u00censu\u015fi"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015fi I-a dat autoritate s\u0103 fac\u0103 judecat\u0103, pentru c\u0103 este Fiul Omului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu v\u0103 mira\u0163i de acest lucru, pentru c\u0103 vine ceasul c\u00e2nd to\u0163i cei din morminte vor auzi glasul Lui"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015fi vor ie\u015fi afar\u0103 \u2013 cei ce au f\u0103cut binele vor \u00eenvia pentru via\u0163\u0103, iar cei ce au \u00eenf\u0103ptuit r\u0103ul vor \u00eenvia pentru judecat\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eu nu pot face nimic de la Mine; Eu judec dup\u0103 cum aud, \u015fi judecata Mea este dreapt\u0103, pentru c\u0103 nu caut s\u0103 fac voia Mea, ci voia Celui Ce M-a trimis."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u0103rturia despre Fiul - Dac\u0103 Eu depun m\u0103rturie despre Mine \u00censumi, atunci m\u0103rturia Mea nu este adev\u0103rat\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Este un Altul Care depune m\u0103rturie despre Mine \u015fi \u015ftiu c\u0103 m\u0103rturia pe care o depune El despre Mine este adev\u0103rat\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Voi a\u0163i trimis la Ioan, \u015fi el a depus m\u0103rturie pentru adev\u0103r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nu c\u0103 Eu a\u015f avea nevoie de m\u0103rturia unui om, ci spun aceasta pentru ca voi s\u0103 fi\u0163i m\u00e2ntui\u0163i."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "El era lampa aprins\u0103 \u015fi str\u0103lucitoare \u015fi voi a\u0163i vrut s\u0103 v\u0103 veseli\u0163i pentru un ceas la lumina lui."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Eu \u00eens\u0103 am o m\u0103rturie mai mare dec\u00e2t cea a lui Ioan. C\u0103ci lucr\u0103rile pe care Mi le-a dat Tat\u0103l s\u0103 le \u00eemplinesc, tocmai lucr\u0103rile acestea, pe care Eu le fac, depun m\u0103rturie despre Mine c\u0103 Tat\u0103l M-a trimis."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei Tat\u0103l, Care M-a trimis, a depus El \u00censu\u015fi m\u0103rturie despre Mine. Voi nu I-a\u0163i auzit niciodat\u0103 glasul \u015fi nici nu I-a\u0163i v\u0103zut \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "iar Cuv\u00e2ntul Lui nu r\u0103m\u00e2ne \u00een voi, pentru c\u0103 nu crede\u0163i \u00een Acela pe Care L-a trimis El."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Voi cerceta\u0163i Scripturile deoarece crede\u0163i c\u0103 \u00een ele ave\u0163i via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103, dar tocmai acestea sunt cele care depun m\u0103rturie despre Mine!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei totu\u015fi nu vre\u0163i s\u0103 veni\u0163i la Mine ca s\u0103 ave\u0163i via\u0163\u0103!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Eu nu caut slav\u0103 de la oameni,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "dar v\u0103 \u015ftiu: nu ave\u0163i \u00een voi dragoste de Dumnezeu."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Eu am venit \u00een Numele Tat\u0103lui Meu \u015fi nu M\u0103 primi\u0163i; dac\u0103 \u00eens\u0103 vine altul, \u00een numele lui \u00eensu\u015fi, pe acela \u00eel ve\u0163i primi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Cum pute\u0163i crede voi, care c\u0103uta\u0163i slav\u0103 unii de la al\u0163ii \u015fi nu c\u0103uta\u0163i slava care vine de la singurul Dumnezeu?!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u0103 nu crede\u0163i c\u0103 Eu v\u0103 voi acuza \u00eenaintea Tat\u0103lui! Acuzatorul vostru este Moise, cel \u00een care v-a\u0163i pus n\u0103dejdea."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 l-a\u0163i crede pe Moise, M-a\u0163i crede \u015fi pe Mine, pentru c\u0103 el a scris despre Mine."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu crede\u0163i scrierile lui, cum ve\u0163i crede cuvintele Mele?!\u201c"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus hr\u0103ne\u015fte peste cinci mii de oameni - Dup\u0103 aceea, Isus a plecat pe cel\u0103lalt mal al M\u0103rii Galileii, adic\u0103 Marea Tiberiadei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O mare mul\u0163ime de oameni \u00cel urma, pentru c\u0103 vedea semnele pe care le f\u0103cea cu cei bolnavi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus S-a suit pe munte \u015fi S-a a\u015fezat acolo cu ucenicii Lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pa\u015ftele, s\u0103rb\u0103toarea iudeilor, era aproape."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd Isus \u015ei-a ridicat ochii \u015fi a v\u0103zut c\u0103 vine la El o mare mul\u0163ime, l-a \u00eentrebat pe Filip: \u2013 De unde s\u0103 cump\u0103r\u0103m p\u00e2ini ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce oamenii ace\u015ftia?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Spunea lucrul acesta ca s\u0103-l \u00eencerce, \u00eens\u0103 El \u015ftia ce urmeaz\u0103 s\u0103 fac\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Filip I-a r\u0103spuns: \u2013 P\u00e2inile pe care le-am putea cump\u0103ra cu dou\u0103 sute de denari n-ar fi de ajuns ca fiecare s\u0103 primeasc\u0103 m\u0103car c\u00e2te pu\u0163in!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Unul dintre ucenicii Lui, Andrei, fratele lui Simon Petru, I-a zis:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2013 Este aici un b\u0103ie\u0163el care are cinci p\u00e2ini de orz \u015fi doi pe\u015fti. Dar ce sunt acestea la at\u00e2\u0163ia?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus a zis: \u2013 Pune\u0163i oamenii s\u0103 se a\u015feze! \u00cen locul acela era mult\u0103 iarb\u0103. A\u015fa c\u0103 b\u0103rba\u0163ii s-au a\u015fezat; ei erau \u00een num\u0103r de aproape cinci mii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus a luat p\u00e2inile, a adus mul\u0163umiri \u015fi le-a \u00eemp\u0103r\u0163it celor ce se a\u015fezaser\u0103. De asemenea, le-a dat \u015fi din pe\u015fti, c\u00e2t au vrut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au s\u0103turat, le-a zis ucenicilor S\u0103i: \u2013 Aduna\u0163i firimiturile r\u0103mase, ca s\u0103 nu se piard\u0103 nimic!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le-au adunat deci \u015fi au umplut dou\u0103sprezece co\u015furi cu firimiturile de la cele cinci p\u00e2ini de orz, firimituri pe care le l\u0103saser\u0103 cei ce m\u00e2ncaser\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut oamenii acest semn pe care l-a f\u0103cut El, au zis: \u201e\u00centr-adev\u0103r, Acesta este Profetul Care urma s\u0103 vin\u0103 \u00een lume!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci Isus, \u015ftiind c\u0103 au de g\u00e2nd s\u0103 vin\u0103 s\u0103-L ia cu for\u0163a ca s\u0103-L fac\u0103 rege, S-a retras din nou la munte, doar El singur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus umbl\u0103 pe ap\u0103 - C\u00e2nd s-a l\u0103sat seara, ucenicii Lui au cobor\u00e2t la mare,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s-au urcat \u00eentr-o barc\u0103 \u015fi s-au dus \u00eenspre partea cealalt\u0103 a m\u0103rii, la Capernaum. Se f\u0103cuse deja \u00eentuneric \u015fi Isus \u00eenc\u0103 nu venise la ei,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "iar marea devenea agitat\u0103, pentru c\u0103 sufla un v\u00e2nt puternic."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au v\u00e2slit cam dou\u0103zeci \u015fi cinci sau treizeci de stadii, L-au v\u0103zut pe Isus umbl\u00e2nd pe mare \u015fi apropiindu-Se de barc\u0103 \u015fi li s-a f\u0103cut fric\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 le-a zis: \u201eEu sunt! Nu v\u0103 teme\u0163i!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci ei au fost gata s\u0103-L ia \u00een barc\u0103. \u015ei barca a ajuns imediat la \u0163\u0103rmul spre care se \u00eendreptau."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus, P\u00e2inea vie\u0163ii - \u00cen ziua urm\u0103toare, mul\u0163imea care st\u0103tuse pe cel\u0103lalt mal al m\u0103rii a v\u0103zut c\u0103 acolo nu era dec\u00e2t o singur\u0103 barc\u0103 \u015fi c\u0103 Isus nu Se suise \u00een barc\u0103 cu ucenicii S\u0103i, ci c\u0103 ucenicii plecaser\u0103 singuri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De asemenea, \u015fi alte b\u0103rci din Tiberiada sosiser\u0103 aproape de locul unde m\u00e2ncaser\u0103 p\u00e2inea, dup\u0103 ce Domnul adusese mul\u0163umiri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd mul\u0163imea a v\u0103zut c\u0103 nici Isus, nici ucenicii Lui nu sunt acolo, s-au urcat ei \u00een\u015fi\u015fi \u00een b\u0103rci \u015fi s-au dus la Capernaum, \u00een c\u0103utarea lui Isus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd L-au g\u0103sit, de cealalt\u0103 parte a m\u0103rii, I-au zis: \u2013 Rabbi, c\u00e2nd ai venit aici?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 voi M\u0103 c\u0103uta\u0163i nu pentru c\u0103 a\u0163i v\u0103zut semne, ci pentru c\u0103 a\u0163i m\u00e2ncat din p\u00e2ini \u015fi v-a\u0163i s\u0103turat!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lucra\u0163i nu pentru m\u00e2ncarea care se stric\u0103, ci pentru m\u00e2ncarea care r\u0103m\u00e2ne pentru via\u0163a ve\u015fnic\u0103 \u015fi pe care v-o va da Fiul Omului! C\u0103ci pe El \u015ei-a pus Dumnezeu Tat\u0103l pecetea!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci ei L-au \u00eentrebat: \u2013 Ce s\u0103 facem ca s\u0103 \u00eenf\u0103ptuim lucr\u0103rile lui Dumnezeu?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Lucrarea lui Dumnezeu este aceasta: s\u0103 crede\u0163i \u00een Acela pe Care L-a trimis El!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Prin urmare, ei L-au \u00eentrebat: \u2013 \u015ei ce semn faci Tu, ca s\u0103 vedem \u015fi s\u0103 credem \u00een Tine? Ce lucrare faci Tu?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Str\u0103mo\u015fii no\u015ftri au m\u00e2ncat man\u0103 \u00een pustie, a\u015fa cum este scris: \u201eLe-a dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce p\u00e2ine din cer.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Atunci Isus le-a zis: \u2013 Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu Moise v-a dat p\u00e2inea din cer, ci Tat\u0103l Meu v\u0103 d\u0103 adev\u0103rata p\u00e2ine din cer!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u0103ci p\u00e2inea lui Dumnezeu este Cel Care coboar\u0103 din cer \u015fi d\u0103 lumii via\u0163\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ei I-au zis: \u2013 Domnule, d\u0103-ne \u00eentotdeauna aceast\u0103 p\u00e2ine!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Eu sunt p\u00e2inea vie\u0163ii. Cel ce vine la Mine nu va fl\u0103m\u00e2nzi niciodat\u0103 \u015fi cel ce crede \u00een Mine nu va \u00eenseta niciodat\u0103!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dar v-am spus c\u0103 M-a\u0163i v\u0103zut, \u015fi tot nu crede\u0163i!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tot ce-Mi d\u0103 Tat\u0103l va ajunge la Mine, iar pe cel ce vine la Mine nu-l voi izgoni niciodat\u0103 afar\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "C\u0103ci am cobor\u00e2t din cer nu ca s\u0103 fac voia Mea, ci voia Celui Ce M-a trimis."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015ei voia Celui Ce M-a trimis este s\u0103 nu pierd nimic din tot ce Mi-a dat El, ci s\u0103-l \u00eenvii \u00een ziua de pe urm\u0103."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u0103ci voia Tat\u0103lui Meu este ca oricine \u00cel vede pe Fiul \u015fi crede \u00een El s\u0103 aib\u0103 via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103, iar Eu \u00cel voi \u00eenvia \u00een ziua de pe urm\u0103."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Atunci iudeii au \u00eenceput s\u0103 murmure cu privire la El, pentru c\u0103 spusese: \u201eEu sunt p\u00e2inea care a cobor\u00e2t din cer.\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ei ziceau: \u201eNu este Acesta Isus, fiul lui Iosif, pe ai C\u0103rui tat\u0103 \u015fi mam\u0103 \u00eei cunoa\u015ftem?! A\u015fadar, cum de spune acum: \u00abAm cobor\u00e2t din cer\u00bb?!\u201c"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u201eNu murmura\u0163i \u00eentre voi!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nimeni nu poate veni la Mine dac\u0103 nu-l atrage Tat\u0103l Care M-a trimis. Iar Eu \u00eel voi \u00eenvia \u00een ziua de pe urm\u0103."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Este scris \u00een Profe\u0163i: \u00abTo\u0163i vor fi \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i de Dumnezeu.\u00bb Oricine a auzit \u015fi a \u00eenv\u0103\u0163at de la Tat\u0103l vine la Mine."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Nu c\u0103 cineva L-a v\u0103zut pe Tat\u0103l, \u00een afar\u0103 de Cel Care este de la Dumnezeu; El L-a v\u0103zut pe Tat\u0103l."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cel ce crede (\u00een Mine) are via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Eu sunt p\u00e2inea vie\u0163ii."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri au m\u00e2ncat man\u0103 \u00een pustie \u015fi totu\u015fi au murit."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "P\u00e2inea care coboar\u0103 din cer este de a\u015fa fel, ca cineva s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ea \u015fi s\u0103 nu moar\u0103."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Eu sunt p\u00e2inea vie care a cobor\u00e2t din cer. Dac\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 cineva din p\u00e2inea aceasta va tr\u0103i \u00een veac. \u015ei p\u00e2inea pe care o voi da Eu pentru via\u0163a lumii este trupul Meu.\u201c"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Atunci iudeii au \u00eenceput s\u0103 se certe unii cu al\u0163ii \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eCum poate Acesta s\u0103 ne dea s\u0103 m\u00e2nc\u0103m trupul Lui?!\u201c"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Dar Isus le-a zis: \u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i trupul Fiului Omului \u015fi nu be\u0163i s\u00e2ngele Lui, nu ave\u0163i via\u0163\u0103 \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Cel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 trupul Meu \u015fi bea s\u00e2ngele Meu are via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103, iar Eu \u00eel voi \u00eenvia \u00een ziua de pe urm\u0103."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "C\u0103ci trupul Meu este o adev\u0103rat\u0103 hran\u0103, iar s\u00e2ngele Meu este o adev\u0103rat\u0103 b\u0103utur\u0103."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Cel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 trupul Meu \u015fi bea s\u00e2ngele Meu r\u0103m\u00e2ne \u00een Mine, iar Eu r\u0103m\u00e2n \u00een el."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "A\u015fa cum Tat\u0103l cel viu M-a trimis, iar Eu tr\u0103iesc datorit\u0103 Tat\u0103lui, tot astfel \u015fi cel ce M\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe Mine va tr\u0103i datorit\u0103 Mie."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Aceasta este p\u00e2inea care a cobor\u00e2t din cer, nu ca aceea pe care au m\u00e2ncat-o str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri, care totu\u015fi au murit: cel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 aceast\u0103 p\u00e2ine va tr\u0103i \u00een veac!\u201c"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Aceste lucruri le-a spus \u00een timp ce d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een sinagog\u0103, \u00een Capernaum."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Mul\u0163i ucenici \u00cel p\u0103r\u0103sesc pe Isus - Auzind acestea, mul\u0163i din ucenicii Lui au zis: \u201eVorbirea aceasta este prea de tot! Cine poate s-o asculte?!\u201c"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Dar Isus, \u015ftiind \u00een Sine \u00censu\u015fi c\u0103 ucenicii Lui murmurau cu privire la aceasta, le-a zis: \u201eVorbirea aceasta v\u0103 face s\u0103 v\u0103 poticni\u0163i?!"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Dar dac\u0103 L-a\u0163i vedea pe Fiul Omului \u00een\u0103l\u0163\u00e2ndu-Se acolo unde era mai \u00eenainte?!"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Duhul este Cel Ce d\u0103 via\u0163\u0103; carnea nu folose\u015fte la nimic. Cuvintele pe care vi le-am spus sunt duh \u015fi via\u0163\u0103."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Dar sunt unii dintre voi care nu cred.\u201c C\u0103ci Isus \u015ftia de la \u00eenceput cine sunt cei ce nu cred \u015fi cine este cel ce urma s\u0103-L tr\u0103deze."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Apoi a zis: \u201eTocmai de aceea v-am spus c\u0103 nimeni nu poate s\u0103 vin\u0103 la Mine dec\u00e2t dac\u0103 i-a fost dat de c\u0103tre Tat\u0103l.\u201c"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Din aceast\u0103 cauz\u0103 mul\u0163i dintre ucenicii Lui s-au \u00eentors \u015fi nu mai umblau cu El."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Atunci Isus le-a zis celor doisprezece: \u2013 Nu vre\u0163i s\u0103 pleca\u0163i \u015fi voi?"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Simon Petru I-a r\u0103spuns: \u2013 Doamne, la cine s\u0103 ne ducem?! Tu ai cuvintele vie\u0163ii ve\u015fnice,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "iar noi am ajuns s\u0103 credem \u015fi s\u0103 \u015ftim c\u0103 Tu e\u015fti Sf\u00e2ntul lui Dumnezeu!"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Nu v-am ales Eu pe voi, cei doisprezece? \u015ei totu\u015fi unul dintre voi este un diavol."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Vorbea despre Iuda, fiul lui Simon Iscarioteanul, pentru c\u0103 acesta, de\u015fi era unul dintre cei doisprezece, urma s\u0103-L tr\u0103deze."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Necredin\u0163a fra\u0163ilor lui Isus - Dup\u0103 aceea, Isus a c\u0103l\u0103torit prin Galileea. Nu voia s\u0103 c\u0103l\u0103toreasc\u0103 prin Iudeea, pentru c\u0103 iudeii c\u0103utau s\u0103-L omoare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u0103rb\u0103toarea iudeilor, cea a Corturilor, era aproape."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prin urmare, fra\u0163ii Lui I-au zis: \u2013 Pleac\u0103 de aici \u015fi du-te \u00een Iudeea, ca s\u0103 vad\u0103 \u015fi ucenicii T\u0103i lucr\u0103rile pe care le faci!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci nimeni nu face ceva pe ascuns c\u00e2nd caut\u0103 s\u0103 devin\u0103 cunoscut! Dac\u0103 faci aceste lucruri, arat\u0103-Te lumii!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci nici chiar fra\u0163ii Lui nu credeau \u00een El."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Timpul Meu n-a sosit \u00eenc\u0103, dar vou\u0103 timpul v\u0103 este totdeauna favorabil!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pe voi lumea nu v\u0103 poate ur\u00ee, dar pe Mine M\u0103 ur\u0103\u015fte, pentru c\u0103 Eu depun m\u0103rturie despre ea c\u0103 lucr\u0103rile ei sunt rele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Duce\u0163i-v\u0103 voi la s\u0103rb\u0103toare; Eu (\u00eenc\u0103) nu M\u0103 duc la s\u0103rb\u0103toarea aceasta, pentru c\u0103 timpul Meu \u00eenc\u0103 n-a sosit pe deplin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei, spun\u00e2nd aceste lucruri, a r\u0103mas \u00een Galileea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dup\u0103 ce fra\u0163ii Lui au plecat la s\u0103rb\u0103toare, S-a dus \u015fi El, dar nu pe fa\u0163\u0103, ci cam pe ascuns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La s\u0103rb\u0103toare, iudeii \u00cel c\u0103utau \u015fi se \u00eentrebau: \u201eUnde este Acela?\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erau multe \u015foapte \u00een mul\u0163ime cu privire la El. Unii ziceau: \u201eEste un om bun!\u201c Al\u0163ii ziceau: \u201eNu, ci duce \u00een r\u0103t\u0103cire mul\u0163imea!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Totu\u015fi, de frica iudeilor, nimeni nu vorbea deschis despre El."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus la S\u0103rb\u0103toarea Corturilor - C\u00e2nd s\u0103rb\u0103toarea era deja la jum\u0103tate, Isus S-a dus \u00een Templu \u015fi a \u00eenceput s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iudeii se mirau \u015fi se \u00eentrebau: \u201eCum de \u015ftie Acesta at\u00e2ta \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 fi \u00eenv\u0103\u0163at?!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103tura Mea nu este a Mea, ci a Celui Ce M-a trimis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 vrea cineva s\u0103 fac\u0103 voia Lui, va cunoa\u015fte dac\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura este de la Dumnezeu sau dac\u0103 Eu vorbesc de la Mine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cel ce vorbe\u015fte de la el caut\u0103 slava lui \u00eensu\u015fi; dar cel ce caut\u0103 slava celui ce l-a trimis, acela este adev\u0103rat \u015fi \u00een el nu este falsitate."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Oare nu v-a dat Moise Legea? \u015ei totu\u015fi nici unul dintre voi nu respect\u0103 Legea! De ce c\u0103uta\u0163i s\u0103 M\u0103 omor\u00e2\u0163i?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mul\u0163imea I-a r\u0103spuns: \u2013 Ai demon! Cine caut\u0103 s\u0103 Te omoare?!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Am f\u0103cut o lucrare \u015fi to\u0163i v\u0103 mira\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moise v-a dat circumcizia \u2013 nu c\u0103 ea este de la Moise, ci de la patriarhi \u2013 \u015fi voi \u00eel circumcide\u0163i pe om \u00een ziua de Sabat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dac\u0103 un om este circumcis \u00een ziua de Sabat, ca s\u0103 nu fie \u00eenc\u0103lcat\u0103 Legea lui Moise, atunci de ce sunte\u0163i furio\u015fi pe Mine pentru c\u0103 am \u00eens\u0103n\u0103to\u015fit un om \u00eentreg \u00een ziua de Sabat?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu judeca\u0163i dup\u0103 aparen\u0163e, ci judeca\u0163i cu o judecat\u0103 dreapt\u0103!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oamenii se \u00eentreab\u0103 dac\u0103 Isus este Cristosul - Atunci unii dintre locuitorii Ierusalimului au zis: \u201eNu este Acesta Cel pe Care caut\u0103 ei s\u0103-L omoare?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 vorbe\u015fte deschis, iar ei nu-I zic nimic! Nu cumva conduc\u0103torii au ajuns s\u0103 cunoasc\u0103 \u00eentr-adev\u0103r c\u0103 El este Cristosul?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Totu\u015fi noi \u015ftim de unde este Omul Acesta; \u00eens\u0103 c\u00e2nd va veni Cristosul nimeni nu va \u015fti de unde este!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci Isus, \u00een timp ce d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een Templu, a strigat: \u201eM\u0103 cunoa\u015fte\u0163i \u015fi \u015fti\u0163i de unde sunt! N-am venit de la Mine \u00censumi, ci Cel Ce M-a trimis este adev\u0103rat, iar voi nu-L cunoa\u015fte\u0163i!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eu \u00cel cunosc, pentru c\u0103 Eu sunt de la El \u015fi El M-a trimis.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ei \u00eencercau s\u0103-L prind\u0103, dar nimeni n-a pus m\u00e2na pe El, c\u0103ci \u00eenc\u0103 nu-I venise ceasul."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cens\u0103 mul\u0163i din mul\u0163ime au crezut \u00een El \u015fi ziceau: \u201eC\u00e2nd va veni Cristosul, va face El mai multe semne dec\u00e2t a f\u0103cut Acesta?\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fariseii au auzit mul\u0163imea murmur\u00e2nd aceste lucruri despre El \u015fi, ca urmare, conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi fariseii au trimis ni\u015fte g\u0103rzi s\u0103-L aresteze."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atunci, Isus a zis: \u201eMai sunt cu voi \u00eenc\u0103 pu\u0163in timp, iar apoi plec la Cel Ce M-a trimis."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u0103 ve\u0163i c\u0103uta, dar nu M\u0103 ve\u0163i g\u0103si, iar unde voi fi Eu, voi nu pute\u0163i veni.\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Iudeii se \u00eentrebau: \u201eUnde urmeaz\u0103 s\u0103 se duc\u0103 Acesta, astfel \u00eenc\u00e2t noi s\u0103 nu-L g\u0103sim?! Doar nu urmeaz\u0103 s\u0103 se duc\u0103 la cei \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i printre greci \u015fi s\u0103-i \u00eenve\u0163e pe greci?!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ce \u00eenseamn\u0103 cuvintele acestea pe care le-a zis: \u00abM\u0103 ve\u0163i c\u0103uta, dar nu M\u0103 ve\u0163i g\u0103si, iar unde voi fi Eu, voi nu ve\u0163i putea veni.\u00bb?\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Isus, Apa vie\u0163ii - \u00cen ultima zi a s\u0103rb\u0103torii, ziua cea mare, Isus S-a ridicat \u015fi a strigat: \u201eDac\u0103 \u00eenseteaz\u0103 cineva, s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 bea!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Cel ce crede \u00een Mine, din inima lui vor curge r\u00e2uri de ap\u0103 vie, a\u015fa cum zice Scriptura!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Spunea aceasta despre Duhul pe Care urmau s\u0103-L primeasc\u0103 cei ce cred \u00een El. C\u0103ci Duhul nu fusese \u00eenc\u0103 dat, pentru c\u0103 Isus nu fusese \u00eenc\u0103 prosl\u0103vit."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit aceste cuvinte, unii din mul\u0163ime ziceau: \u201eAcesta este \u00eentr-adev\u0103r Profetul!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Al\u0163ii ziceau: \u201eAcesta este Cristosul!\u201c, iar al\u0163ii ziceau: \u201eCum, din Galileea va veni Cristosul?!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nu spune Scriptura c\u0103 Cristosul va veni din s\u0103m\u00e2n\u0163a lui David \u015fi din Betleem, satul de unde era David?\u201c"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 s-a f\u0103cut dezbinare \u00een mul\u0163ime din cauza Lui."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Unii dintre ei voiau s\u0103-L prind\u0103, \u00eens\u0103 nimeni n-a pus m\u00e2inile pe El."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Necredin\u0163a conduc\u0103torilor religio\u015fi - G\u0103rzile s-au \u00eentors la conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi la farisei, iar ace\u015ftia le-au \u00eentrebat: \u2013 De ce nu L-a\u0163i adus?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "G\u0103rzile au r\u0103spuns: \u2013 Niciodat\u0103 n-a vorbit cineva astfel!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Fariseii le-au zis: \u2013 Nu cumva a\u0163i fost du\u015fi \u015fi voi \u00een r\u0103t\u0103cire?!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A crezut \u00een El vreunul dintre conduc\u0103tori sau dintre farisei?!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cens\u0103 mul\u0163imea aceasta care nu cunoa\u015fte Legea este blestemat\u0103!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nicodim, cel care venise la Isus mai \u00eenainte \u015fi care era unul dintre ei, le-a zis:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u2013 Oare condamn\u0103 Legea noastr\u0103 un om \u00eenainte s\u0103-l asculte \u015fi s\u0103 \u015ftie ce face?"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Nu cumva e\u015fti \u015fi tu din Galileea? Cerceteaz\u0103 \u015fi vei vedea c\u0103 din Galileea nu se ridic\u0103 niciodat\u0103 vreun profet!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Femeia prins\u0103 comi\u0163\u00e2nd adulter - (Apoi fiecare s-a dus acas\u0103."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus S-a dus spre Muntele M\u0103slinilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dis-de-diminea\u0163\u0103 a venit iar\u0103\u015fi \u00een Templu \u015fi tot poporul a venit la El. El S-a a\u015fezat \u015fi a \u00eenceput s\u0103-i \u00eenve\u0163e."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103rturarii \u015fi fariseii au adus o femeie care fusese prins\u0103 comi\u0163\u00e2nd adulter. Au pus-o s\u0103 stea \u00een mijloc"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, aceast\u0103 femeie a fost prins\u0103 chiar \u00een timp ce comitea adulterul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen Lege, Moise ne-a poruncit ca pe astfel de femei s\u0103 le ucidem cu pietre. Tu deci ce zici?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Spuneau lucrul acesta ca s\u0103-L pun\u0103 la \u00eencercare, pentru ca s\u0103 aib\u0103 cu ce s\u0103-L acuze. Isus \u00eens\u0103 S-a aplecat \u015fi a \u00eenceput s\u0103 scrie cu degetul pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cum ei continuau s\u0103-L \u00eentrebe, El S-a ridicat \u015fi le-a zis: \u2013 Acela dintre voi care este f\u0103r\u0103 p\u0103cat, s\u0103 arunce primul cu piatra \u00een ea!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi S-a aplecat din nou \u015fi a continuat s\u0103 scrie pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei aceasta, au ie\u015fit afar\u0103 unul c\u00e2te unul, \u00eencep\u00e2nd cu cei b\u0103tr\u00e2ni, iar Isus a r\u0103mas singur cu femeia care st\u0103tea \u00een mijloc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus S-a ridicat \u015fi a \u00eentrebat-o: \u2013 Femeie, unde sunt to\u0163i? Nu te-a condamnat nimeni?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ea a r\u0103spuns: \u2013 Nimeni, Doamne! Isus i-a zis: \u2013 Nici Eu nu te condamn. Du-te \u015fi, de acum \u00eenainte, s\u0103 nu mai p\u0103c\u0103tuie\u015fti!)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isus, Lumina lumii. Veridicitatea m\u0103rturiei lui Isus - Isus le-a vorbit din nou: \u2013 Eu sunt lumina lumii. Cel ce M\u0103 urmeaz\u0103 pe Mine nu va umbla niciodat\u0103 \u00een \u00eentuneric, ci va avea lumina vie\u0163ii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fariseii i-au zis: \u2013 Tu depui m\u0103rturie despre Tine \u00censu\u0163i, deci m\u0103rturia Ta nu este adev\u0103rat\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Chiar dac\u0103 Eu depun m\u0103rturie despre Mine \u00censumi, totu\u015fi m\u0103rturia Mea este adev\u0103rat\u0103, pentru c\u0103 Eu \u015ftiu de unde vin \u015fi unde M\u0103 duc, dar voi nu \u015fti\u0163i nici de unde vin \u015fi nici unde M\u0103 duc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voi judeca\u0163i dup\u0103 standarde omene\u015fti; Eu nu judec pe nimeni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei chiar dac\u0103 a\u015f judeca, judecata Mea este adev\u0103rat\u0103, pentru c\u0103 Eu nu sunt singur, ci sunt \u00eempreun\u0103 cu Tat\u0103l Care M-a trimis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Chiar \u00een Legea voastr\u0103 este scris c\u0103 m\u0103rturia a doi oameni este adev\u0103rat\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sunt Eu Cel Ce depun m\u0103rturie despre Mine \u00censumi, \u015fi despre Mine depune m\u0103rturie \u015fi Tat\u0103l Care M-a trimis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Atunci I-au zis: \u2013 Unde este Tat\u0103l T\u0103u? Isus a r\u0103spuns: \u2013 Voi nu M\u0103 cunoa\u015fte\u0163i nici pe Mine \u015fi nici pe Tat\u0103l Meu. Dac\u0103 M-a\u0163i cunoa\u015fte pe Mine, L-a\u0163i cunoa\u015fte \u015fi pe Tat\u0103l Meu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aceste cuvinte le-a spus \u00een vistierie, \u00een timp ce d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een Templu, dar nu L-a arestat nimeni, pentru c\u0103 \u00eenc\u0103 nu-I venise ceasul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El le-a zis iar\u0103\u015fi: \u2013 Eu M\u0103 duc, iar voi M\u0103 ve\u0163i c\u0103uta, \u00eens\u0103 ve\u0163i muri \u00een p\u0103catul vostru. Unde M\u0103 duc Eu, voi nu pute\u0163i veni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci iudeii au zis: \u201eDoar n-o avea de g\u00e2nd s\u0103 Se omoare, de zice: \u00abUnde M\u0103 duc Eu, voi nu pute\u0163i veni.\u00bb?\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Voi sunte\u0163i de jos; Eu sunt de sus. Voi sunte\u0163i din lumea aceasta; Eu nu sunt din lumea aceasta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103 ve\u0163i muri \u00een p\u0103catele voastre. C\u0103ci dac\u0103 nu crede\u0163i c\u0103 Eu sunt, ve\u0163i muri \u00een p\u0103catele voastre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei L-au \u00eentrebat: \u2013 Cine e\u015fti Tu? Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Ceea ce v-am spus de la \u00eenceput."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eu am multe de zis \u015fi de condamnat cu privire la voi, \u00eens\u0103 Cel Ce M-a trimis este adev\u0103rat, iar Eu, ceea ce am auzit de la El, aceea spun lumii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ei nu \u015fi-au dat seama c\u0103 le vorbea despre Tat\u0103l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 C\u00e2nd \u00cel ve\u0163i \u00een\u0103l\u0163a pe Fiul Omului, atunci ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103 Eu sunt \u015fi c\u0103 nu fac nimic de la Mine \u00censumi, ci spun aceste lucruri a\u015fa cum M-a \u00eenv\u0103\u0163at Tat\u0103l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iar Cel Ce M-a trimis este cu Mine. El nu M-a l\u0103sat singur, pentru c\u0103 Eu fac \u00eentotdeauna ceea ce-I este pl\u0103cut."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cen timp ce spunea aceste lucruri, mul\u0163i au crezut \u00een El."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Avraam - Atunci Isus le-a zis iudeilor care crezuser\u0103 \u00een El: \u2013 Dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een Cuv\u00e2ntul Meu, atunci sunte\u0163i \u00eentr-adev\u0103r ucenicii Mei."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ve\u0163i cunoa\u015fte adev\u0103rul, iar adev\u0103rul v\u0103 va elibera."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 Suntem urma\u015fii lui Avraam \u015fi n-am fost niciodat\u0103 sclavii nim\u0103nui! Deci cum spui Tu: \u201eVe\u0163i fi liberi\u201c?!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 oricine s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte p\u0103catul este sclav al p\u0103catului."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei sclavul nu r\u0103m\u00e2ne ve\u015fnic \u00een cas\u0103, \u00eens\u0103 fiul r\u0103m\u00e2ne ve\u015fnic."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Deci dac\u0103 Fiul v\u0103 elibereaz\u0103, ve\u0163i fi cu adev\u0103rat liberi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015etiu c\u0103 sunte\u0163i urma\u015fii lui Avraam, dar cu toate acestea c\u0103uta\u0163i s\u0103 M\u0103 omor\u00e2\u0163i, pentru c\u0103 nu p\u0103trunde \u00een voi Cuv\u00e2ntul Meu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Eu spun ceea ce am v\u0103zut la Tat\u0103l; iar voi face\u0163i ceea ce a\u0163i auzit de la tat\u0103l vostru."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 Tat\u0103l nostru este Avraam! Isus le-a zis: \u2013 Dac\u0103 a\u0163i fi copiii lui Avraam, a\u0163i face faptele lui Avraam."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cens\u0103 acum \u00eencerca\u0163i s\u0103 M\u0103 omor\u00e2\u0163i, pe Mine, un Om Care v-am spus adev\u0103rul pe care l-am auzit de la Dumnezeu. A\u015fa ceva Avraam n-a f\u0103cut!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Voi face\u0163i deci faptele tat\u0103lui vostru! Atunci I-au zis: \u2013 Noi nu suntem n\u0103scu\u0163i din adulter! Avem un singur Tat\u0103: pe Dumnezeu!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Dac\u0103 ar fi Dumnezeu Tat\u0103l vostru, atunci M-a\u0163i iubi, pentru c\u0103 Eu de la Dumnezeu am ie\u015fit \u015fi am venit. C\u0103ci Eu n-am venit de la Mine \u00censumi, ci El M-a trimis."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De ce nu \u00een\u0163elege\u0163i vorbirea Mea? Pentru c\u0103 nu pute\u0163i asculta Cuv\u00e2ntul Meu!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i de la tat\u0103l vostru, diavolul, \u015fi vre\u0163i s\u0103 \u00eendeplini\u0163i dorin\u0163ele tat\u0103lui vostru! El de la \u00eenceput a fost uciga\u015f \u015fi n-a stat \u00een adev\u0103r, pentru c\u0103 \u00een el nu este adev\u0103r. Ori de c\u00e2te ori spune o minciun\u0103, el vorbe\u015fte din ale lui, pentru c\u0103 este mincinos \u015fi tat\u0103l minciunii!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Iar pe Mine, pentru c\u0103 spun adev\u0103rul, nu M\u0103 crede\u0163i!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Care dintre voi M\u0103 poate dovedi vinovat de p\u0103cat? Dac\u0103 spun adev\u0103rul, de ce nu M\u0103 crede\u0163i?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Cel ce este din Dumnezeu ascult\u0103 cuvintele lui Dumnezeu. Voi de aceea nu asculta\u0163i, pentru c\u0103 nu sunte\u0163i din Dumnezeu!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Isus este \u00eenainte de Avraam - Iudeii I-au r\u0103spuns: \u2013 Nu zicem noi bine c\u0103 e\u015fti samaritean \u015fi c\u0103 ai demon?!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Eu nu am demon, ci \u00cel onorez pe Tat\u0103l Meu, iar voi M\u0103 dezonora\u0163i pe Mine."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Totu\u015fi Eu nu caut slav\u0103 pentru Mine; este Unul Care o caut\u0103 \u015fi Care judec\u0103."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 p\u0103ze\u015fte cineva Cuv\u00e2ntul Meu \u00een veac nu va vedea moartea."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Atunci iudeii I-au zis: \u2013 Acum \u015ftim c\u0103 ai demon! Avraam a murit, profe\u0163ii \u2013 de asemenea, \u015fi Tu zici: \u201eDac\u0103 p\u0103ze\u015fte cineva Cuv\u00e2ntul Meu, \u00een veac nu va gusta moartea\u201c!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Doar nu e\u015fti Tu mai mare dec\u00e2t tat\u0103l nostru Avraam, care a murit?! \u015ei profe\u0163ii au murit! Cine Te crezi Tu c\u0103 e\u015fti?!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 Eu M\u0103 sl\u0103vesc pe Mine \u00censumi, slava Mea nu \u00eenseamn\u0103 nimic. Tat\u0103l Meu este Cel Care M\u0103 sl\u0103ve\u015fte, Cel despre Care voi spune\u0163i: \u201eEste Dumnezeul nostru!\u201c,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "de\u015fi nu-L cunoa\u015fte\u0163i. Eu \u00eens\u0103 \u00cel cunosc, iar dac\u0103 a\u015f spune c\u0103 nu-L cunosc, a\u015f fi \u015fi Eu un mincinos ca voi. Dar \u00cel cunosc \u015fi p\u0103zesc Cuv\u00e2ntul Lui."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Avraam, tat\u0103l vostru, s-a bucurat nespus de mult c\u0103 are s\u0103 vad\u0103 ziua Mea; a v\u0103zut-o \u015fi s-a bucurat."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Atunci iudeii I-au zis: \u2013 N-ai nici cincizeci de ani \u015fi l-ai v\u0103zut pe Avraam?!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, mai \u00eenainte s\u0103 se fi n\u0103scut Avraam, Eu sunt!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Atunci au luat pietre ca s\u0103 arunce \u00een El. Dar Isus S-a ascuns \u015fi a ie\u015fit din Templu."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un orb din na\u015ftere - \u00cen timp ce trecea, Isus a v\u0103zut un orb din na\u015ftere."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ucenicii Lui L-au \u00eentrebat: \u2013 Rabbi, cine a p\u0103c\u0103tuit de s-a n\u0103scut orb: el sau p\u0103rin\u0163ii lui?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Nu este nici pentru c\u0103 a p\u0103c\u0103tuit el, nici pentru c\u0103 au p\u0103c\u0103tuit p\u0103rin\u0163ii lui, ci s-a n\u0103scut a\u015fa ca s\u0103 se arate \u00een el lucr\u0103rile lui Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2t este zi, trebuie s\u0103 lucr\u0103m lucr\u0103rile Celui Ce M-a trimis. Vine noaptea, c\u00e2nd nimeni nu mai poate s\u0103 lucreze."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2t sunt \u00een lume, sunt lumina lumii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei zic\u00e2nd aceasta, a scuipat pe p\u0103m\u00e2nt, a f\u0103cut ni\u015fte noroi din saliv\u0103 \u015fi l-a pus pe ochii orbului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi i-a zis: \u201eDu-te \u015fi spal\u0103-te \u00een bazinul Siloamului!\u201c Tradus, Siloam \u00eenseamn\u0103 \u00abTrimis\u00bb El s-a dus, s-a sp\u0103lat \u015fi s-a \u00eentors v\u0103z\u00e2nd bine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vecinii \u015fi cei care-l v\u0103zuser\u0103 mai \u00eenainte, pe c\u00e2nd era cer\u015fetor, se \u00eentrebau: \u201eNu este acesta cel ce \u015fedea \u015fi cer\u015fea?!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Unii ziceau: \u201eEl este!\u201c Al\u0163ii ziceau: \u201eNu, dar seam\u0103n\u0103 cu el!\u201c Iar el zicea: \u201eEu sunt!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prin urmare, l-au \u00eentrebat: \u2013 Cum atunci \u0163i-au fost deschi\u015fi ochii?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u2013 Omul Acela, C\u0103ruia I se zice Isus, a f\u0103cut noroi, mi-a uns ochii \u015fi mi-a zis: \u201eDu-te la Siloam \u015fi spal\u0103-te!\u201c A\u015fa c\u0103 m-am dus, m-am sp\u0103lat \u015fi apoi am putut vedea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei l-au \u00eentrebat: \u2013 Unde este El? \u2013 Nu \u015ftiu! a r\u0103spuns el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L-au adus la farisei pe cel ce fusese orb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ziua \u00een care Isus f\u0103cuse noroi \u015fi-i deschisese ochii era o zi de Sabat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Din nou, fariseii l-au \u00eentrebat \u015fi ei cum de \u015fi-a c\u0103p\u0103tat vederea. El le-a r\u0103spuns: \u2013 Mi-a pus noroi pe ochi, m-am sp\u0103lat \u015fi v\u0103d!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cercetarea celui vindecat de c\u0103tre farisei - Unii dintre farisei ziceau: \u201eAcesta nu este de la Dumnezeu, pentru c\u0103 nu \u0163ine Sabatul!\u201c Al\u0163ii \u00eens\u0103 ziceau: \u201eCum poate un om p\u0103c\u0103tos s\u0103 fac\u0103 astfel de semne?!\u201c A\u015fa c\u0103 era dezbinare \u00eentre ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L-au \u00eentrebat din nou pe orb: \u2013 Tu ce zici despre El, pentru c\u0103 \u0163ie \u0163i-a deschis ochii? El le-a r\u0103spuns: \u2013 Este un profet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iudeii \u00eens\u0103 n-au crezut c\u0103 fusese orb \u015fi c\u0103 \u00ee\u015fi c\u0103p\u0103tase vederea, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu i-au chemat pe p\u0103rin\u0163ii lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei i-au \u00eentrebat: \u2013 Acesta este fiul vostru, despre care spune\u0163i c\u0103 s-a n\u0103scut orb? Atunci cum de vede acum?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u0103rin\u0163ii lui au r\u0103spuns: \u2013 \u015etim c\u0103 acesta este fiul nostru \u015fi c\u0103 s-a n\u0103scut orb,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00eens\u0103 cum de vede acum sau Cine i-a deschis ochii, nu \u015ftim. \u00centreba\u0163i-l pe el! Este \u00een v\u00e2rst\u0103 \u015fi va vorbi el cu privire la sine!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u0103rin\u0163ii lui au spus aceste lucruri fiindc\u0103 le era fric\u0103 de iudei. C\u0103ci iudeii hot\u0103r\u00e2ser\u0103 deja c\u0103 dac\u0103 va m\u0103rturisi cineva c\u0103 Isus este Cristosul, s\u0103 fie dat afar\u0103 din sinagog\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De aceea au zis p\u0103rin\u0163ii lui: \u201eEste \u00een v\u00e2rst\u0103; \u00eentreba\u0163i-l pe el!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L-au chemat a doua oar\u0103 pe omul care fusese orb \u015fi i-au zis: \u2013 D\u0103 slav\u0103 lui Dumnezeu! Noi \u015ftim c\u0103 Omul Acesta este p\u0103c\u0103tos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 este p\u0103c\u0103tos, nu \u015ftiu. Eu una \u015ftiu: eram orb, iar acum v\u0103d!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ei l-au \u00eentrebat: \u2013 Ce \u0163i-a f\u0103cut? Cum \u0163i-a deschis ochii?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 V-am spus deja, dar n-a\u0163i ascultat. De ce vre\u0163i s\u0103 auzi\u0163i din nou? Doar nu vre\u0163i \u015fi voi s\u0103 deveni\u0163i ucenicii Lui?!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ei l-au insultat \u015fi i-au zis: \u2013 Tu e\u015fti ucenicul Aceluia! Noi \u00eens\u0103 suntem ucenicii lui Moise!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Noi \u015ftim c\u0103 lui Moise i-a vorbit Dumnezeu, dar Acesta nu \u015ftim de unde este!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Omul le-a r\u0103spuns: \u2013 Dar tocmai acesta este lucrul de mirare, c\u0103 voi nu \u015fti\u0163i de unde este \u015fi totu\u015fi El mi-a deschis ochii!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015etim c\u0103 Dumnezeu nu-i ascult\u0103 pe p\u0103c\u0103to\u015fi, dar dac\u0103 cineva este tem\u0103tor de Dumnezeu \u015fi face voia Lui, pe acela \u00eel ascult\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De c\u00e2nd este lumea nu s-a auzit ca cineva s\u0103 deschid\u0103 ochii unuia care s-a n\u0103scut orb."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dac\u0103 Acesta nu era de la Dumnezeu, n-ar fi putut face nimic."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u2013 Tu ai fost n\u0103scut cu totul \u00een p\u0103cat \u015fi tu ne \u00eenve\u0163i pe noi?! \u015ei l-au dat afar\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Orbirea spiritual\u0103 - Isus a auzit c\u0103 l-au dat afar\u0103 \u015fi c\u00e2nd l-a g\u0103sit l-a \u00eentrebat: \u2013 Tu crezi \u00een Fiul Omului?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El I-a r\u0103spuns: \u2013 \u015ei Cine este, Domnule, ca s\u0103 cred \u00een El?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 L-ai \u015fi v\u0103zut; Cel Ce vorbe\u015fte cu tine este Acela!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "(El a r\u0103spuns: \u2013 Cred, Doamne! \u015ei I s-a \u00eenchinat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Isus i-a zis:) \u2013 Eu am venit \u00een lumea aceasta pentru judecat\u0103, pentru ca cei ce nu v\u0103d, s\u0103 vad\u0103, iar cei ce v\u0103d, s\u0103 devin\u0103 orbi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Unii dintre fariseii care erau cu El, c\u00e2nd au auzit acestea, I-au zis: \u2013 Doar nu suntem \u015fi noi orbi?!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 a\u0163i fi orbi, n-a\u0163i avea p\u0103cat; dar acum, pentru c\u0103 zice\u0163i: \u201eVedem!\u201c, p\u0103catul vostru r\u0103m\u00e2ne!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus, P\u0103storul cel bun - Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cel care nu intr\u0103 pe poart\u0103 \u00een staulul oilor, ci sare prin alt\u0103 parte, este ho\u0163 \u015fi t\u00e2lhar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cens\u0103 cel care intr\u0103 pe poart\u0103 este p\u0103storul oilor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Portarul \u00eei deschide, iar oile \u00eei aud glasul; el \u00ee\u015fi cheam\u0103 oile pe nume \u015fi le duce afar\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-a scos afar\u0103 pe toate care sunt ale lui, merge \u00eenaintea lor, iar oile \u00eel urmeaz\u0103, pentru c\u0103 \u00eei cunosc glasul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ele nu urmeaz\u0103 nicidecum un str\u0103in, ci fug de el, pentru c\u0103 nu cunosc glasul str\u0103inilor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus le-a vorbit \u00een chip figurat, dar ei n-au \u00een\u0163eles ce le spunea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isus le-a vorbit din nou: \u2013 Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 Eu sunt poarta oilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "To\u0163i cei ce au venit \u00eenaintea Mea sunt ho\u0163i \u015fi t\u00e2lhari; dar oile nu i-au ascultat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu sunt poarta! Dac\u0103 intr\u0103 cineva prin Mine va fi m\u00e2ntuit; va intra, va ie\u015fi \u015fi va g\u0103si p\u0103\u015fune."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ho\u0163ul nu vine dec\u00e2t ca s\u0103 fure, s\u0103 \u00eenjunghie \u015fi s\u0103 distrug\u0103. Eu am venit ca ele s\u0103 aib\u0103 via\u0163\u0103 \u015fi s-o aib\u0103 din abunden\u0163\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu sunt p\u0103storul cel bun. P\u0103storul cel bun \u00ce\u015fi d\u0103 via\u0163a pentru oi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cel pl\u0103tit, care nu este p\u0103stor, iar oile nu sunt ale lui, c\u00e2nd vede lupul venind, las\u0103 oile \u015fi fuge, iar lupul le prinde \u015fi le \u00eempr\u0103\u015ftie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cel pl\u0103tit fuge pentru c\u0103 este pl\u0103tit \u015fi nu-i pas\u0103 de oi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu sunt p\u0103storul cel bun \u015fi le cunosc pe cele ce sunt ale Mele, iar cele ce sunt ale Mele M\u0103 cunosc pe Mine,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tot a\u015fa cum Tat\u0103l M\u0103 cunoa\u015fte pe Mine, iar Eu \u00cel cunosc pe Tat\u0103l. Iar Eu \u00cemi dau via\u0163a pentru oi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mai am \u015fi alte oi, care nu sunt din staulul acesta; \u015fi pe acelea trebuie s\u0103 le aduc. Ele vor asculta glasul Meu \u015fi vor fi o turm\u0103 \u015fi un P\u0103stor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea M\u0103 iube\u015fte Tat\u0103l, pentru c\u0103 Eu \u00cemi dau via\u0163a ca s-o iau din nou."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nimeni nu o ia de la Mine, ci Eu o dau de la Mine \u00censumi. Am autoritate s-o dau \u015fi am autoritate s-o iau din nou. Am primit aceast\u0103 porunc\u0103 de la Tat\u0103l Meu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din cauza acestor cuvinte s-a f\u0103cut din nou dezbinare \u00eentre iudei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mul\u0163i dintre ei spuneau: \u201eAre demon \u015fi este nebun! De ce-L asculta\u0163i?!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al\u0163ii ziceau: \u201eCuvintele acestea nu sunt cuvinte de demoniac. Poate un demon s\u0103 deschid\u0103 ochii unui orb?!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Necredin\u0163a iudeilor - \u00cen Ierusalim avea loc atunci S\u0103rb\u0103toarea Dedic\u0103rii Templului. Era iarn\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus se plimba prin Templu, \u00een porticul lui Solomon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iudeii L-au \u00eenconjurat \u015fi I-au zis: \u2013 P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ne mai \u0163ii sufletul \u00een \u00eencordare? Dac\u0103 Tu e\u015fti Cristosul, spune-ne-o deschis!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 V-am spus, dar nu crede\u0163i! Lucr\u0103rile pe care le fac Eu \u00een Numele Tat\u0103lui Meu, ele depun m\u0103rturie despre Mine."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cens\u0103 voi nu crede\u0163i, pentru c\u0103 nu sunte\u0163i din oile Mele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Oile Mele ascult\u0103 glasul Meu; Eu le cunosc, iar ele M\u0103 urmeaz\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eu le dau via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103 \u015fi \u00een veac nu vor pieri; \u015fi nimeni nu le va smulge din m\u00e2na Mea."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tat\u0103l Meu, Care Mi le-a dat, este mai mare dec\u00e2t to\u0163i; \u015fi nimeni nu le poate smulge din m\u00e2na Tat\u0103lui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eu \u015fi Tat\u0103l una suntem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iudeii au luat din nou pietre ca s\u0103 arunce \u00een El."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 V-am ar\u0103tat multe lucr\u0103ri bune de la Tat\u0103l; pentru care din aceste lucr\u0103ri arunca\u0163i cu pietre \u00een Mine?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Iudeii I-au r\u0103spuns: \u2013 Nu pentru o lucrare bun\u0103 arunc\u0103m cu pietre \u00een Tine, ci pentru o blasfemie, pentru c\u0103 Tu, Care e\u015fti om, Te faci Dumnezeu!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Nu este scris \u00een Legea voastr\u0103: \u201eEu am zis: \u00abSunte\u0163i dumnezei!\u00bb\u201c?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dac\u0103 pe aceia la care a venit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu El i-a numit \u201edumnezei\u201c, \u015fi Scriptura nu poate fi anulat\u0103,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "pute\u0163i spune voi despre Cel pe Care Tat\u0103l L-a sfin\u0163it \u015fi L-a trimis \u00een lume c\u0103 roste\u015fte blasfemii, \u015fi aceasta pentru c\u0103 am zis: \u201eSunt Fiul lui Dumnezeu!\u201c?!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dac\u0103 nu fac lucr\u0103rile Tat\u0103lui Meu, s\u0103 nu M\u0103 crede\u0163i!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dar dac\u0103 le fac, chiar dac\u0103 nu M\u0103 crede\u0163i pe Mine, crede\u0163i lucr\u0103rile acestea, ca s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i \u015fi s\u0103 \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 Tat\u0103l este \u00een Mine \u015fi Eu \u00een Tat\u0103l!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Atunci au \u00eencercat din nou s\u0103-L prind\u0103, dar El a sc\u0103pat din m\u00e2inile lor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Apoi S-a dus din nou dincolo de Iordan, \u00een locul unde botezase Ioan mai \u00eenainte, \u015fi a r\u0103mas acolo."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mul\u0163i veneau la El \u015fi ziceau: \u201eIoan n-a f\u0103cut nici un semn, dar tot ce a spus Ioan despre Acesta era adev\u0103rat!\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei mul\u0163i au crezut \u00een El acolo."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moartea lui Laz\u0103r - Un oarecare Laz\u0103r din Betania, satul Mariei \u015fi al Martei, sora ei, era bolnav."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Maria era cea care L-a uns pe Domnul cu parfum \u015fi I-a \u015fters picioarele cu p\u0103rul ei; fratele ei, Laz\u0103r, era bolnav."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Surorile au trimis la Isus s\u0103-I spun\u0103: \u201eDoamne, iat\u0103 c\u0103 cel pe care-l iube\u015fti este bolnav!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Isus, c\u00e2nd a auzit, a zis: \u201eBoala aceasta nu este spre moarte, ci spre slava lui Dumnezeu, pentru ca Fiul lui Dumnezeu s\u0103 fie sl\u0103vit prin ea.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus \u00eei iubea pe Marta, pe sora ei \u015fi pe Laz\u0103r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Totu\u015fi, c\u00e2nd a auzit c\u0103 Laz\u0103r este bolnav, a mai r\u0103mas \u00een locul unde era \u00eenc\u0103 dou\u0103 zile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea le-a zis ucenicilor: \u2013 S\u0103 ne ducem din nou \u00een Iudeea!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ucenicii I-au r\u0103spuns: \u2013 Rabbi, p\u00e2n\u0103 acum iudeii c\u0103utau s\u0103 arunce cu pietre \u00een Tine \u015fi Tu Te duci din nou acolo?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Nu sunt dou\u0103sprezece ore de lumin\u0103 \u00een zi? Dac\u0103 cineva umbl\u0103 ziua, nu se \u00eempiedic\u0103, pentru c\u0103 vede lumina acestei lumi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar dac\u0103 cineva umbl\u0103 noaptea, se \u00eempiedic\u0103, pentru c\u0103 lumina nu este \u00een el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus acestea, le-a zis: \u2013 Laz\u0103r, prietenul nostru, doarme, dar M\u0103 duc s\u0103-l trezesc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ucenicii I-au zis: \u2013 Doamne, dac\u0103 doarme, atunci se va face bine!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus vorbise \u00eens\u0103 despre moartea Lui, dar ei credeau c\u0103 vorbe\u015fte despre somnul obi\u015fnuit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci Isus le-a spus deschis: \u2013 Laz\u0103r a murit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei m\u0103 bucur pentru voi c\u0103 n-am fost acolo, ca s\u0103 crede\u0163i. Dar s\u0103 mergem la el!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci Toma, c\u0103ruia i se zicea \u201eDidimus\u201c, le-a zis celorlal\u0163i ucenici: \u201eS\u0103 mergem \u015fi noi s\u0103 murim \u00eempreun\u0103 cu El!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus, \u00eenvierea \u015fi via\u0163a - C\u00e2nd a ajuns Isus, a aflat c\u0103 Laz\u0103r era deja de patru zile \u00een morm\u00e2nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Betania era aproape de Ierusalim, cam la cincisprezece stadii,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi mul\u0163i dintre iudei veniser\u0103 la Marta \u015fi la Maria ca s\u0103 le consoleze pentru moartea fratelui lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit Marta c\u0103 vine Isus, s-a dus s\u0103-L \u00eent\u00e2mpine. Maria \u00eens\u0103 \u015fedea \u00een cas\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marta I-a zis lui Isus: \u2013 Doamne, dac\u0103 ai fi fost aici, n-ar fi murit fratele meu!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar \u015fi acum \u015ftiu c\u0103 orice-I vei cere lui Dumnezeu, Dumnezeu \u00ce\u0163i va da!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Fratele t\u0103u va \u00eenvia!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Marta I-a r\u0103spuns: \u2013 \u015etiu c\u0103 va \u00eenvia la \u00eenvierea din ziua de pe urm\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Eu sunt \u00eenvierea \u015fi via\u0163a. Cel ce crede \u00een Mine va tr\u0103i chiar dac\u0103 moare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei oricine tr\u0103ie\u015fte \u015fi crede \u00een Mine nu va muri niciodat\u0103. Crezi lucrul acesta?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ea I-a r\u0103spuns: \u2013 Da, Doamne, cred c\u0103 Tu e\u015fti Cristosul, Fiul lui Dumnezeu, Cel Care urma s\u0103 vin\u0103 \u00een lume!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei spun\u00e2nd aceasta, s-a dus \u015fi a chemat-o pe Maria, sora ei, zic\u00e2ndu-i \u00een \u015foapt\u0103: \u201eA sosit \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul \u015fi te cheam\u0103!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cum a auzit aceasta, Maria s-a ridicat repede \u015fi s-a dus la El."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus \u00eenc\u0103 nu intrase \u00een sat, ci era tot \u00een locul unde-L \u00eent\u00e2mpinase Marta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iudeii care erau cu ea \u00een cas\u0103 \u015fi o consolau, c\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103 Maria se ridic\u0103 repede \u015fi iese, au urmat-o, crez\u00e2nd c\u0103 se duce la morm\u00e2nt, ca s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 acolo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Maria, c\u00e2nd a ajuns unde era Isus \u015fi L-a v\u0103zut, a c\u0103zut la picioarele Lui \u015fi I-a zis: \u201eDoamne, dac\u0103 ai fi fost aici, n-ar fi murit fratele meu!\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isus, c\u00e2nd a v\u0103zut-o pl\u00e2ng\u00e2nd, pe ea \u015fi pe iudeii care veniser\u0103 cu ea, s-a \u00eenfiorat \u00een duh \u015fi s-a tulburat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A \u00eentrebat: \u2013 Unde l-a\u0163i pus? Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 Doamne, vino \u015fi vezi!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus a \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Atunci iudeii au zis: \u201eIat\u0103 c\u00e2t de mult \u00eel iubea!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cens\u0103 unii dintre ei ziceau: \u201eEl, Care a deschis ochii orbului, nu putea face ca nici omul acesta s\u0103 nu moar\u0103?\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cenvierea lui Laz\u0103r - Isus s-a \u00eenfiorat din nou \u00een Sine \u015fi S-a dus la morm\u00e2nt, care era o pe\u015fter\u0103 la intrarea c\u0103reia fusese pus\u0103 o piatr\u0103."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Isus a zis: \u201eDa\u0163i la o parte piatra!\u201c Marta, sora celui mort, I-a zis: \u2013 Doamne, deja miroase ur\u00e2t, c\u0103ci este mort de patru zile!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Nu \u0163i-am spus c\u0103, dac\u0103 crezi, vei vedea slava lui Dumnezeu?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Au dat deci piatra la o parte. Isus \u015ei-a ridicat ochii \u015fi a zis: \u201eTat\u0103, \u00ce\u0163i mul\u0163umesc c\u0103 M-ai ascultat!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015etiam c\u0103 \u00eentotdeauna M\u0103 ascul\u0163i, dar am spus aceasta din pricina mul\u0163imii care st\u0103 \u00eemprejur, pentru ca ei s\u0103 cread\u0103 c\u0103 Tu M-ai trimis.\u201c"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus acestea, a strigat cu glas tare: \u201eLaz\u0103r, vino afar\u0103!\u201c"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mortul a ie\u015fit cu picioarele \u015fi m\u00e2inile legate cu f\u00e2\u015fii de p\u00e2nz\u0103 \u015fi cu fa\u0163a \u00eenf\u0103\u015furat\u0103 \u00eentr-un \u015ftergar. Isus le-a zis: \u201eDezlega\u0163i-l \u015fi l\u0103sa\u0163i-l s\u0103 mearg\u0103!\u201c"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Uneltire \u00eempotriva lui Isus - Mul\u0163i dintre iudeii care au venit la Maria \u015fi care au v\u0103zut ce a f\u0103cut Isus, au crezut \u00een El."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dar unii dintre ei s-au dus la farisei \u015fi le-au spus ce f\u0103cuse Isus."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi fariseii au adunat Sinedriul \u015fi au zis: \u2013 Ce s\u0103 facem? Omul Acesta face multe semne."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Dac\u0103-L l\u0103s\u0103m s\u0103 continue a\u015fa, to\u0163i vor crede \u00een El \u015fi vor veni romanii \u015fi ne vor nimici at\u00e2t locul, c\u00e2t \u015fi neamul!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cens\u0103 unul dintre ei, Caiafa, care era mare preot \u00een anul acela, le-a zis: \u2013 Voi nu \u015fti\u0163i nimic!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nu v\u0103 da\u0163i seama c\u0103 este mai de folos pentru voi s\u0103 moar\u0103 un singur om pentru popor \u015fi s\u0103 nu piar\u0103 \u00eentregul neam?!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Dar nu a spus lucrul acesta de la el, ci, fiind mare preot \u00een anul acela, a profe\u0163it c\u0103 Isus urma s\u0103 moar\u0103 pentru neam"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u015fi nu numai pentru neam, ci \u015fi ca s\u0103-i adune laolalt\u0103 pe copiii lui Dumnezeu cei risipi\u0163i."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A\u015fadar, din ziua aceea au pl\u0103nuit s\u0103-L omoare."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ca urmare, Isus nu mai umbla pe fa\u0163\u0103 printre iudei, ci a plecat de acolo \u00een regiunea din apropierea pustiei, \u00eentr-o cetate numit\u0103 Efraim, \u015fi a r\u0103mas acolo cu ucenicii."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Pa\u015ftele iudeilor era aproape \u015fi mul\u0163i din \u0163inutul acela se suiau la Ierusalim \u00eenainte de Pa\u015fte ca s\u0103 se cur\u0103\u0163easc\u0103."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ei \u00cel c\u0103utau pe Isus \u015fi-\u015fi spuneau unii altora, \u00een timp ce st\u0103teau \u00een Templu: \u201eCe crede\u0163i? Nu va veni la s\u0103rb\u0103toare?\u201c"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Dar conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi fariseii d\u0103duser\u0103 porunc\u0103 ca, dac\u0103 cineva \u015ftie unde este, s\u0103 le dea de \u015ftire, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103-L poat\u0103 aresta."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ungerea lui Isus la Betania - Cu \u015fase zile \u00eenainte de Pa\u015fte, Isus a venit \u00een Betania, unde era Laz\u0103r, cel pe care Isus \u00eel \u00eenviase dintre cei mor\u0163i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au dat acolo o cin\u0103 pentru El. Marta slujea, iar Laz\u0103r era unul dintre cei ce m\u00e2ncau la mas\u0103 cu El."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Maria a luat o litr\u0103 de parfum de nard pur, foarte scump, a uns picioarele lui Isus \u015fi I-a \u015fters picioarele cu p\u0103rul ei. Casa s-a umplut de mirosul parfumului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Iuda Iscarioteanul, unul dintre ucenicii Lui, cel care urma s\u0103-L tr\u0103deze, a zis:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2013 De ce nu s-a v\u00e2ndut acest parfum cu trei sute de denari, iar banii s\u0103 fie da\u0163i s\u0103racilor?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Spunea \u00eens\u0103 lucrul acesta nu pentru c\u0103-i p\u0103sa de cei s\u0103raci, ci pentru c\u0103 era un ho\u0163 \u015fi, fiind cel care \u0163inea punga, fura el ce se punea \u00een ea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Las-o \u00een pace, pentru c\u0103 ea l-a p\u0103strat pentru ziua \u00eengrop\u0103rii Mele!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci pe s\u0103raci \u00eei ave\u0163i \u00eentotdeauna cu voi, dar pe Mine nu M\u0103 ave\u0163i \u00eentotdeauna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O mare mul\u0163ime dintre iudei a aflat c\u0103 El este acolo \u015fi a venit nu numai pentru Isus, ci \u015fi ca s\u0103-l vad\u0103 pe Laz\u0103r, pe care El \u00eel \u00eenviase dintre cei mor\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cens\u0103 conduc\u0103torii preo\u0163ilor au pl\u0103nuit s\u0103-l omoare \u015fi pe Laz\u0103r,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pentru c\u0103 mul\u0163i dintre iudei \u00eei p\u0103r\u0103seau din cauza lui \u015fi credeau \u00een Isus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Intrarea triumfal\u0103 \u00een Ierusalim - \u00cen ziua urm\u0103toare, marea mul\u0163ime care venise la s\u0103rb\u0103toare, auzind c\u0103 Isus vine la Ierusalim,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a luat ramuri de palmieri \u015fi I-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare. Ei strigau: \u201eOsana! Binecuv\u00e2ntat este Cel Ce vine \u00een Numele Domnului, \u00cemp\u0103ratul lui Israel!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus a g\u0103sit un m\u0103g\u0103ru\u015f \u015fi a \u00eenc\u0103lecat pe el, a\u015fa cum este scris:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eNu te teme, fiic\u0103 a Sionului! Iat\u0103 c\u0103 \u00cemp\u0103ratul t\u0103u vine, c\u0103lare pe m\u00e2nzul unei m\u0103g\u0103ri\u0163e!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ucenicii Lui n-au \u00een\u0163eles aceste lucruri la \u00eenceput, dar c\u00e2nd Isus a fost prosl\u0103vit \u015fi-au adus aminte c\u0103 aceste lucruri erau scrise despre El \u015fi c\u0103 ei le-au \u00eemplinit cu privire la El."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mul\u0163imea care fusese cu El c\u00e2nd \u00eel chemase pe Laz\u0103r din morm\u00e2nt \u015fi-l \u00eenviase dintre cei mor\u0163i depunea m\u0103rturie \u00een continuare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mul\u0163imile L-au \u00eent\u00e2mpinat, pentru c\u0103 auziser\u0103 c\u0103 f\u0103cuse acest semn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fariseii au zis deci \u00eentre ei: \u201eVede\u0163i c\u0103 nu c\u00e2\u015ftiga\u0163i nimic! Iat\u0103 c\u0103 lumea se duce dup\u0103 El!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isus vorbe\u015fte despre moartea Sa - Erau \u015fi ni\u015fte greci printre cei care se duseser\u0103 la s\u0103rb\u0103toare ca s\u0103 se \u00eenchine."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ace\u015ftia s-au dus la Filip, care era din Betsaida Galileii, \u015fi l-au rugat zic\u00e2nd: \u201eDomnule, dorim s\u0103-L vedem pe Isus!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filip s-a dus \u015fi i-a spus lui Andrei; apoi Andrei \u015fi Filip s-au dus \u015fi I-au spus lui Isus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u201eA venit ceasul ca Fiul Omului s\u0103 fie prosl\u0103vit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 bobul de gr\u00e2u care cade \u00een p\u0103m\u00e2nt nu moare, r\u0103m\u00e2ne singur, dar dac\u0103 moare, aduce mult rod."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cel ce-\u015fi iube\u015fte via\u0163a, o va pierde, dar cel ce-\u015fi ur\u0103\u015fte via\u0163a \u00een lumea aceasta, o va p\u0103stra pentru via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00cemi sluje\u015fte cineva, s\u0103 M\u0103 urmeze; \u015fi unde sunt Eu, acolo va fi \u015fi slujitorul Meu. Dac\u0103-Mi sluje\u015fte cineva, Tat\u0103l \u00eel va onora."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Acum, sufletul Meu este tulburat. \u015ei ce-ar trebui s\u0103 spun? \u00abTat\u0103, salveaz\u0103-M\u0103 din ceasul acesta!\u00bb? Dar tocmai de aceea am venit p\u00e2n\u0103 \u00een ceasul acesta!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tat\u0103, prosl\u0103ve\u015fte-\u0162i Numele!\u201c Atunci a venit din cer un glas care a zis: \u201eL-am prosl\u0103vit \u015fi-l voi prosl\u0103vi din nou!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mul\u0163imea care st\u0103tea acolo \u015fi care a auzit glasul, a zis c\u0103 a fost un tunet. Al\u0163ii ziceau: \u201eI-a vorbit un \u00eenger!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus a zis: \u2013 Nu pentru Mine s-a auzit glasul acesta, ci pentru voi!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Acum are loc judecata acestei lumi; acum va fi aruncat afar\u0103 conduc\u0103torul acestei lumi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd voi fi \u00een\u0103l\u0163at de pe p\u0103m\u00e2nt, \u00eei voi atrage la Mine pe to\u0163i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Spunea lucrul acesta pentru a ar\u0103ta cu ce fel de moarte urma s\u0103 moar\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mul\u0163imea I-a r\u0103spuns: \u2013 Noi am auzit din Lege c\u0103 Cristosul r\u0103m\u00e2ne \u00een veac; cum de spui Tu c\u0103 Fiul Omului trebuie s\u0103 fie \u00een\u0103l\u0163at?! Cine este Acest Fiu al Omului?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Lumina mai este \u00eenc\u0103 pu\u0163in\u0103 vreme \u00een mijlocul vostru. Umbla\u0163i c\u00e2t timp ave\u0163i Lumina, pentru ca nu cumva s\u0103 v\u0103 cuprind\u0103 \u00eentunericul! Cel ce umbl\u0103 \u00een \u00eentuneric nu \u015ftie unde se duce."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2t timp ave\u0163i Lumina, crede\u0163i \u00een Lumin\u0103, ca s\u0103 deveni\u0163i fii ai Luminii! Dup\u0103 ce a spus aceste lucruri, Isus a plecat \u015fi S-a ascuns de ei."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Iudeii continu\u0103 \u00een necredin\u0163a lor - Dar, cu toate c\u0103 f\u0103cuse at\u00e2tea semne \u00eenaintea lor, tot nu credeau \u00een El,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 cuv\u00e2ntul lui Isaia, profetul, care zice: \u201eDoamne, cine a crezut mesajul nostru? Cui i-a fost descoperit bra\u0163ul Domnului?\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De aceea nu puteau crede, pentru c\u0103 Isaia a mai zis:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201eLe-a orbit ochii \u015fi le-a \u00eempietrit inima, ca nu cumva s\u0103 vad\u0103 cu ochii, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 cu inima, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Mine \u015fi s\u0103-i vindec!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Isaia a spus aceste lucruri pentru c\u0103 a v\u0103zut slava Lui \u015fi a vorbit despre El."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Totu\u015fi, chiar \u015fi dintre conduc\u0103tori, mul\u0163i au crezut \u00een El, dar, din cauza fariseilor, nu m\u0103rturiseau aceasta, ca s\u0103 nu fie da\u0163i afar\u0103 din sinagog\u0103."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "C\u0103ci au iubit mai mult slava oamenilor dec\u00e2t slava lui Dumnezeu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Isus a strigat: \u201eCel ce crede \u00een Mine, nu crede doar \u00een Mine, ci \u00een Cel Ce M-a trimis pe Mine,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "iar cel ce M\u0103 vede pe Mine \u00cel vede pe Cel Ce M-a trimis pe Mine!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Eu am venit ca lumin\u0103 \u00een lume, pentru ca oricine crede \u00een Mine s\u0103 nu r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een \u00eentuneric."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Iar dac\u0103 aude cineva cuvintele Mele \u015fi nu le p\u0103ze\u015fte, nu Eu \u00eel judec. C\u0103ci Eu n-am venit s\u0103 judec lumea, ci s\u0103 m\u00e2ntuiesc lumea."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Pe cel ce M\u0103 respinge \u015fi nu prime\u015fte cuvintele Mele are cine s\u0103-l judece: Cuv\u00e2ntul pe care l-am spus Eu, acela \u00eel va judeca \u00een ziua de pe urm\u0103."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "C\u0103ci Eu n-am vorbit de la Mine \u00censumi, ci Cel Ce M-a trimis, Tat\u0103l \u00censu\u015fi, Mi-a dat porunc\u0103 ce s\u0103 vorbesc \u015fi ce s\u0103 spun."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u015ei \u015ftiu c\u0103 porunca Lui este via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103. Prin urmare, lucrurile pe care Eu le spun, le spun a\u015fa cum Mi le-a spus Tat\u0103l.\u201c"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus spal\u0103 picioarele ucenicilor - \u00cenainte de S\u0103rb\u0103toarea Pa\u015ftelui, Isus, \u015ftiind c\u0103 I-a venit ceasul s\u0103 plece din lumea aceasta la Tat\u0103l, pentru c\u0103 \u00eei iubea pe ai S\u0103i care erau \u00een lume, i-a iubit p\u00e2n\u0103 la cap\u0103t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen timpul cinei, diavolul pusese deja \u00een inima lui Iuda, fiul lui Simon Iscarioteanul, g\u00e2ndul s\u0103-L tr\u0103deze."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus, \u015ftiind c\u0103 Tat\u0103l I-a dat toate lucrurile \u00een m\u00e2ini, c\u0103 de la Dumnezeu a ie\u015fit \u015fi la Dumnezeu Se duce,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S-a ridicat de la mas\u0103, \u015ei-a pus deoparte hainele, a luat un \u015ftergar \u015fi S-a \u00eencins cu el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi a turnat ap\u0103 \u00eentr-un lighean \u015fi a \u00eenceput s\u0103 spele picioarele ucenicilor \u015fi s\u0103 le \u015ftearg\u0103 cu \u015ftergarul cu care era \u00eencins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns la Simon Petru, acesta I-a zis: \u2013 Doamne, Tu s\u0103-mi speli picioarele?!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Tu nu pricepi acum ce fac Eu, dar vei \u00een\u0163elege dup\u0103 aceea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petru I-a zis: \u2013 Niciodat\u0103 nu-mi vei sp\u0103la picioarele! Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 nu te sp\u0103l, nu vei avea parte cu Mine!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Simon Petru I-a zis: \u2013 Doamne, nu doar picioarele, ci \u015fi m\u00e2inile \u015fi capul!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Cel ce s-a \u00eemb\u0103iat nu are nevoie s\u0103 se spele dec\u00e2t pe picioare, apoi este curat \u00een \u00eentregime. \u015ei voi sunte\u0163i cura\u0163i, dar nu to\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci El \u00eel \u015ftia pe cel ce urma s\u0103-L tr\u0103deze; de aceea a spus: \u201eNu to\u0163i sunte\u0163i cura\u0163i.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-a sp\u0103lat picioarele, \u015ei-a luat haina \u015fi S-a a\u015fezat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din nou. El le-a zis: \u201e\u00cen\u0163elege\u0163i ce v-am f\u0103cut?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi M\u0103 numi\u0163i \u00ab\u00cenv\u0103\u0163\u0103torul\u00bb \u015fi \u00abDomnul\u00bb \u015fi bine zice\u0163i, pentru c\u0103 sunt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Deci dac\u0103 Eu \u2013 Domnul \u015fi \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul \u2013 v-am sp\u0103lat picioarele, atunci \u015fi voi sunte\u0163i datori s\u0103 v\u0103 sp\u0103la\u0163i picioarele unii altora."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci Eu v-am dat un exemplu, ca s\u0103 face\u0163i \u015fi voi a\u015fa cum v-am f\u0103cut Eu vou\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nici un sclav nu este mai mare dec\u00e2t st\u0103p\u00e2nul lui \u015fi nici un apostol nu este mai mare dec\u00e2t cel ce l-a trimis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 \u015fti\u0163i aceste lucruri, sunte\u0163i ferici\u0163i dac\u0103 le face\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Descoperirea tr\u0103d\u0103torului - Nu vorbesc despre voi to\u0163i; Eu \u00eei cunosc pe cei pe care i-am ales. Dar trebuie s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura care zice: \u00abCel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2inea Mea \u015fi-a ridicat c\u0103lc\u00e2iul \u00eempotriva Mea!\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u0103 spun lucrul acesta de acum, \u00eenainte s\u0103 se \u00eent\u00e2mple, pentru ca atunci c\u00e2nd se va \u00eent\u00e2mpla, s\u0103 crede\u0163i c\u0103 Eu sunt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cine-l prime\u015fte pe cel pe care-l trimit Eu, pe Mine M\u0103 prime\u015fte, iar cel ce M\u0103 prime\u015fte pe Mine \u00cel prime\u015fte pe Cel Ce M-a trimis pe Mine.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus aceste lucruri, Isus a fost tulburat \u00een duhul S\u0103u \u015fi a m\u0103rturisit zic\u00e2nd: \u2013 Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 unul dintre voi M\u0103 va tr\u0103da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ucenicii se uitau unii la al\u0163ii, fiind nedumeri\u0163i despre cine vorbe\u015fte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Unul dintre ucenicii Lui, cel pe care-l iubea Isus, st\u0103tea la mas\u0103 sprijinit de pieptul lui Isus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon Petru i-a f\u0103cut semn s\u0103-L \u00eentrebe pe Isus cine este cel despre care vorbe\u015fte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ca urmare, \u00een timp ce st\u0103tea la mas\u0103 sprijinit de pieptul lui Isus, el L-a \u00eentrebat: \u2013 Doamne, cine este?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este acela c\u0103ruia \u00eei voi \u00eenmuia buc\u0103\u0163ica de p\u00e2ine \u015fi i-o voi da. A \u00eenmuiat o buc\u0103\u0163ic\u0103 de p\u00e2ine \u015fi i-a dat-o lui Iuda, fiul lui Simon Iscarioteanul."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce a primit buc\u0103\u0163ica de p\u00e2ine, Satan a intrat \u00een el. Atunci Isus i-a zis: \u201eCe ai s\u0103 faci, f\u0103 repede!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar nici unul dintre cei ce m\u00e2ncau la mas\u0103 n-a \u00een\u0163eles de ce \u00eei spusese aceasta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Unii credeau c\u0103, de vreme ce Iuda \u0163inea punga, Isus \u00eei spusese: \u201eCump\u0103r\u0103 ceea ce avem nevoie pentru s\u0103rb\u0103toare!\u201c sau \u00eei spusese s\u0103 dea ceva celor s\u0103raci."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a luat buc\u0103\u0163ica de p\u00e2ine, Iuda a ie\u015fit afar\u0103 imediat. Era noapte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus prezice lep\u0103darea lui Petru - Dup\u0103 ce acesta a ie\u015fit afar\u0103, Isus a zis: \u2013 Acum Fiul Omului este prosl\u0103vit \u015fi Dumnezeu este prosl\u0103vit \u00een El."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103 Dumnezeu este prosl\u0103vit \u00een El, atunci \u015fi Dumnezeu \u00cel va prosl\u0103vi \u00een Sine \u00censu\u015fi \u015fi-L va prosl\u0103vi \u00eendat\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Copila\u015fi, mai sunt pu\u0163in cu voi. M\u0103 ve\u0163i c\u0103uta \u015fi, a\u015fa cum le-am spus iudeilor c\u0103 \u201eUnde M\u0103 duc Eu, voi nu pute\u0163i veni\u201c, tot a\u015fa v\u0103 spun \u015fi vou\u0103 acum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u0103 dau o porunc\u0103 nou\u0103: s\u0103 v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii! A\u015fa cum v-am iubit Eu, tot a\u015fa s\u0103 v\u0103 iubi\u0163i \u015fi voi unii pe al\u0163ii."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Prin aceasta vor cunoa\u015fte to\u0163i c\u0103 sunte\u0163i ucenicii Mei, dac\u0103 ve\u0163i avea dragoste unii pentru al\u0163ii."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon Petru L-a \u00eentrebat: \u2013 Doamne, unde Te duci? Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Acum tu nu po\u0163i s\u0103 M\u0103 urmezi acolo unde M\u0103 duc Eu, dar mai t\u00e2rziu M\u0103 vei urma."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Petru I-a zis: \u2013 Doamne, de ce nu pot s\u0103 Te urmez acum? \u00cemi voi da via\u0163a pentru Tine!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 \u00ce\u0163i vei da via\u0163a pentru Mine? Adev\u0103rat, adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 nu va c\u00e2nta coco\u015ful p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu te vei lep\u0103da de Mine de trei ori!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus, calea spre Tat\u0103l - S\u0103 nu vi se tulbure inima! Crede\u0163i \u00een Dumnezeu \u015fi crede\u0163i \u00een Mine!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen casa Tat\u0103lui Meu sunt multe locuin\u0163e. Dac\u0103 n-ar fi a\u015fa, v-a\u015f fi spus. Eu M\u0103 duc s\u0103 v\u0103 preg\u0103tesc un loc."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iar dac\u0103 M\u0103 voi duce \u015fi v\u0103 voi preg\u0103ti un loc, M\u0103 voi \u00eentoarce \u015fi v\u0103 voi lua cu Mine, ca acolo unde sunt Eu, s\u0103 fi\u0163i \u015fi voi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015eti\u0163i calea spre locul unde M\u0103 duc Eu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toma I-a zis: \u2013 Doamne, nu \u015ftim unde Te duci; cum putem s\u0103 \u015ftim calea?!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Eu sunt calea, adev\u0103rul \u015fi via\u0163a. Nimeni nu vine la Tat\u0103l dec\u00e2t prin Mine."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 M-a\u0163i cunoscut pe Mine, \u00cel ve\u0163i cunoa\u015fte \u015fi pe Tat\u0103l Meu. \u015ei de acum \u00cel cunoa\u015fte\u0163i \u015fi L-a\u0163i v\u0103zut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filip I-a zis: \u2013 Doamne, arat\u0103-ni-L pe Tat\u0103l \u015fi ne este de ajuns!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 De at\u00e2ta timp sunt cu voi \u015fi nu M-ai cunoscut, Filip? Cel ce M-a v\u0103zut pe Mine L-a v\u0103zut pe Tat\u0103l. Cum de spui: \u201eArat\u0103-ni-L pe Tat\u0103l!\u201c?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu crezi c\u0103 Eu sunt \u00een Tat\u0103l \u015fi Tat\u0103l este \u00een Mine? Cuvintele pe care vi le spun nu le spun de la Mine, ci Tat\u0103l, Care locuie\u015fte \u00een Mine, \u00ce\u015fi face lucr\u0103rile Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Crede\u0163i-M\u0103 c\u0103 Eu sunt \u00een Tat\u0103l \u015fi Tat\u0103l \u00een Mine! Dac\u0103 nu, crede\u0163i m\u0103car datorit\u0103 lucr\u0103rilor \u00eense\u015fi!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cel ce crede \u00een Mine va face \u015fi el lucr\u0103rile pe care le fac Eu, ba \u00eenc\u0103 va face lucr\u0103ri mai mari dec\u00e2t acestea, pentru c\u0103 Eu M\u0103 duc la Tat\u0103l;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi orice ve\u0163i cere \u00een Numele Meu, voi face, pentru ca Tat\u0103l s\u0103 fie prosl\u0103vit \u00een Fiul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 ve\u0163i cere ceva \u00een Numele Meu, voi face."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Promisiunea Duhului Sf\u00e2nt - Dac\u0103 M\u0103 iubi\u0163i, ve\u0163i p\u0103zi poruncile Mele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iar Eu \u00cel voi ruga pe Tat\u0103l \u015fi El v\u0103 va da un alt Ap\u0103r\u0103tor, Care s\u0103 fie cu voi \u00een veac, \u015fi anume"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Duhul adev\u0103rului, pe Care lumea nu-L poate primi, pentru c\u0103 nici nu-L vede, nici nu-L cunoa\u015fte. Voi \u00cel cunoa\u015fte\u0163i, pentru c\u0103 r\u0103m\u00e2ne cu voi \u015fi va fi \u00een voi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu v\u0103 voi l\u0103sa orfani; voi veni iar\u0103\u015fi la voi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cenc\u0103 pu\u0163in, \u015fi lumea nu M\u0103 va mai vedea, \u00eens\u0103 voi M\u0103 ve\u0163i vedea; pentru c\u0103 Eu tr\u0103iesc, \u015fi voi ve\u0163i tr\u0103i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103 Eu sunt \u00een Tat\u0103l Meu, voi \u00een Mine \u015fi Eu \u00een voi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cel ce are poruncile Mele \u015fi le p\u0103ze\u015fte, acela este cel ce M\u0103 iube\u015fte. \u015ei cel ce M\u0103 iube\u015fte va fi iubit de Tat\u0103l Meu, iar Eu \u00eel voi iubi \u015fi M\u0103 voi ar\u0103ta lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Iuda, nu Iscarioteanul, L-a \u00eentrebat: \u2013 Doamne, cum se face c\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103 Te ar\u0103\u0163i nou\u0103 \u015fi nu lumii?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 M\u0103 iube\u015fte cineva, va p\u0103zi Cuv\u00e2ntul Meu; \u015fi Tat\u0103l Meu \u00eel va iubi, iar Noi vom veni la el \u015fi vom locui \u00eempreun\u0103 cu el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cine nu M\u0103 iube\u015fte nu p\u0103ze\u015fte cuvintele Mele; \u015fi cuv\u00e2ntul pe care-l auzi\u0163i nu este al Meu, ci al Tat\u0103lui, Care M-a trimis."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V-am spus aceste lucruri c\u00e2t sunt \u00eenc\u0103 cu voi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dar Ap\u0103r\u0103torul, adic\u0103 Duhul Sf\u00e2nt, pe Care Tat\u0103l \u00cel va trimite \u00een Numele Meu, v\u0103 va \u00eenv\u0103\u0163a toate lucrurile \u015fi v\u0103 va reaminti tot ce v-am spus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u0103 las pace, v\u0103 dau pacea Mea. Nu v-o dau a\u015fa cum o d\u0103 lumea. S\u0103 nu vi se tulbure inima, nici s\u0103 nu se \u00eensp\u0103im\u00e2nte!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u0163i auzit c\u0103 v-am spus: \u201eM\u0103 duc \u015fi voi veni iar\u0103\u015fi la voi.\u201c Dac\u0103 M\u0103 iubea\u0163i, v-a\u0163i fi bucurat c\u0103 M\u0103 duc la Tat\u0103l, pentru c\u0103 Tat\u0103l este mai mare dec\u00e2t Mine."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei v-am spus acum, \u00eenainte s\u0103 se \u00eent\u00e2mple, pentru ca, atunci c\u00e2nd se va \u00eent\u00e2mpla, s\u0103 crede\u0163i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu voi mai vorbi mult cu voi, pentru c\u0103 vine domnitorul lumii acesteia. El nu are nimic \u00een Mine,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "dar trebuie ca lumea s\u0103 cunoasc\u0103 c\u0103 Eu \u00cel iubesc pe Tat\u0103l \u015fi c\u0103 fac a\u015fa cum mi-a poruncit Tat\u0103l. Ridica\u0163i-v\u0103, s\u0103 plec\u0103m de aici!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vi\u0163a \u015fi ml\u0103di\u0163ele - Eu sunt adev\u0103rata vi\u0163\u0103, iar Tat\u0103l Meu este vierul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El taie din Mine orice ml\u0103di\u0163\u0103 care nu aduce rod \u015fi cur\u0103\u0163\u0103 orice ml\u0103di\u0163\u0103 care aduce rod, ca s\u0103 aduc\u0103 \u015fi mai mult rod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Acum, voi sunte\u0163i cura\u0163i, din pricina cuv\u00e2ntului pe care vi l-am spus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een Mine \u015fi Eu voi r\u0103m\u00e2ne \u00een voi! A\u015fa cum ml\u0103di\u0163a nu poate aduce rod de la sine, dac\u0103 nu r\u0103m\u00e2ne \u00een vi\u0163\u0103, tot a\u015fa nici voi nu pute\u0163i, dac\u0103 nu r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een Mine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eu sunt vi\u0163a, iar voi sunte\u0163i ml\u0103di\u0163ele. Cel care r\u0103m\u00e2ne \u00een Mine \u015fi \u00een care r\u0103m\u00e2n Eu aduce mult rod, pentru c\u0103 desp\u0103r\u0163i\u0163i de Mine nu pute\u0163i face nimic."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva nu r\u0103m\u00e2ne \u00een Mine, este aruncat afar\u0103, ca o ml\u0103di\u0163\u0103, \u015fi se usuc\u0103; acestea sunt adunate, aruncate \u00een foc \u015fi arse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een Mine \u015fi dac\u0103 r\u0103m\u00e2n \u00een voi cuvintele Mele, atunci cere\u0163i orice dori\u0163i \u015fi vi se va da."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tat\u0103l Meu este prosl\u0103vit prin aceasta: prin faptul c\u0103 voi aduce\u0163i mult rod \u015fi deveni\u0163i ucenicii Mei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fa cum M-a iubit pe Mine Tat\u0103l, a\u015fa v-am iubit \u015fi Eu pe voi. R\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een dragostea Mea!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 p\u0103zi\u0163i poruncile Mele, ve\u0163i r\u0103m\u00e2ne \u00een dragostea Mea, a\u015fa cum \u015fi Eu am p\u0103zit poruncile Tat\u0103lui Meu \u015fi r\u0103m\u00e2n \u00een dragostea Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V-am spus aceste lucruri pentru ca bucuria Mea s\u0103 fie \u00een voi, iar bucuria voastr\u0103 s\u0103 fie deplin\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aceasta este porunca Mea: s\u0103 v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii a\u015fa cum v-am iubit Eu!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nimeni nu are o dragoste mai mare dec\u00e2t aceasta, \u015fi anume s\u0103-\u015fi dea via\u0163a pentru prietenii lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i prietenii Mei, dac\u0103 face\u0163i ce v\u0103 poruncesc Eu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu v\u0103 mai numesc sclavi, pentru c\u0103 sclavul nu \u015ftie ce face st\u0103p\u00e2nul lui, ci v-am numit prieteni, pentru c\u0103 v-am f\u0103cut cunoscut tot ceea ce am auzit de la Tat\u0103l Meu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu voi M-a\u0163i ales pe Mine, ci Eu v-am ales pe voi \u015fi v-am pus s\u0103 merge\u0163i \u015fi s\u0103 aduce\u0163i rod, iar rodul vostru s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103, pentru ca orice-I ve\u0163i cere Tat\u0103lui \u00een Numele Meu s\u0103 v\u0103 dea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u0103 poruncesc aceste lucruri ca s\u0103 v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ucenicii \u015fi ura din partea lumii - Dac\u0103 lumea v\u0103 ur\u0103\u015fte, \u015fti\u0163i c\u0103 pe Mine M-a ur\u00e2t \u00eenaintea voastr\u0103!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 a\u0163i fi din lume, lumea ar iubi ce este al ei. Dar lumea v\u0103 ur\u0103\u015fte pentru c\u0103 voi nu sunte\u0163i din lume, ci Eu v-am ales din lume."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de vorba pe care v-am spus-o: \u201eUn sclav nu este mai mare dec\u00e2t st\u0103p\u00e2nul lui.\u201c Dac\u0103 pe Mine M-au persecutat, v\u0103 vor persecuta \u015fi pe voi! Dac\u0103 au p\u0103zit cuv\u00e2ntul Meu, \u00eel vor p\u0103zi \u015fi pe al vostru!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar v\u0103 vor face toate aceste lucruri din pricina Numelui Meu, pentru c\u0103 ei nu-L cunosc pe Cel Ce M-a trimis."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dac\u0103 n-a\u015f fi venit \u015fi nu le-a\u015f fi vorbit, n-ar avea p\u0103cat, dar acum n-au nici o scuz\u0103 pentru p\u0103catul lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cine M\u0103 ur\u0103\u015fte pe Mine \u00cel ur\u0103\u015fte \u015fi pe Tat\u0103l Meu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dac\u0103 n-a\u015f fi f\u0103cut \u00eentre ei lucr\u0103ri pe care nimeni altul nu le-a f\u0103cut, n-ar avea p\u0103cat. Dar acum au v\u0103zut \u015fi M-au ur\u00e2t \u015fi pe Mine, \u015fi pe Tat\u0103l Meu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cens\u0103 aceasta s-a \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 cuv\u00e2ntul care este scris \u00een Legea lor: \u201eM-au ur\u00e2t f\u0103r\u0103 motiv.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2nd va veni Ap\u0103r\u0103torul pe Care vi-L voi trimite de la Tat\u0103l, adic\u0103 Duhul adev\u0103rului, Care iese de la Tat\u0103l, El va depune m\u0103rturie despre Mine."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De asemenea, \u015fi voi ve\u0163i depune m\u0103rturie, pentru c\u0103 a\u0163i fost cu Mine de la \u00eenceput."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V-am spus aceste lucruri ca s\u0103 nu fie pentru voi un prilej de poticnire."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u0103 vor da afar\u0103 din sinagogi; mai mult, vine vremea c\u00e2nd oricine v\u0103 va omor\u00ee va crede c\u0103-I aduce \u00eenchinare lui Dumnezeu!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vor face aceste lucruri pentru c\u0103 nu L-au cunoscut nici pe Tat\u0103l, nici pe Mine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V-am spus \u00eens\u0103 aceste lucruri pentru ca atunci c\u00e2nd va veni timpul lor s\u0103 v\u0103 aminti\u0163i c\u0103 Eu vi le-am spus. Nu v-am spus aceste lucruri de la \u00eenceput, pentru c\u0103 eram cu voi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lucrarea Duhului Sf\u00e2nt - Dar acum M\u0103 duc la Cel Ce M-a trimis \u015fi nici unul dintre voi nu M\u0103 \u00eentreab\u0103: \u201eUnde Te duci?\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 pentru c\u0103 v-am spus aceste lucruri, \u00eentristarea v-a umplut inima."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Totu\u015fi v\u0103 spun adev\u0103rul: v\u0103 este de folos s\u0103 plec, pentru c\u0103 dac\u0103 nu plec, Ap\u0103r\u0103torul nu va veni la voi, dar dac\u0103 M\u0103 duc, \u00cel voi trimite la voi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd va veni El, va dovedi lumea vinovat\u0103 cu privire la p\u0103cat, la dreptate \u015fi la judecat\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cu privire la p\u0103cat: pentru c\u0103 ei nu cred \u00een Mine;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "cu privire la dreptate: pentru c\u0103 Eu M\u0103 duc la Tat\u0103l \u015fi nu M\u0103 mai vede\u0163i;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "cu privire la judecat\u0103: pentru c\u0103 domnitorul lumii acesteia a fost judecat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mai am s\u0103 v\u0103 spun multe lucruri, dar acum nu le pute\u0163i purta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cens\u0103 c\u00e2nd va veni El, Duhul adev\u0103rului, v\u0103 va c\u0103l\u0103uzi \u00een tot adev\u0103rul. C\u0103ci El nu va vorbi de la Sine, ci va vorbi tot ceea ce va auzi \u015fi v\u0103 va anun\u0163a lucrurile ce urmeaz\u0103 s\u0103 vin\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El M\u0103 va prosl\u0103vi pe Mine, pentru c\u0103 va lua din ce este al Meu \u015fi v\u0103 va face cunoscut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tot ce are Tat\u0103l este al Meu; de aceea am spus c\u0103 va lua din ce este al Meu \u015fi v\u0103 va face cunoscut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cenc\u0103 pu\u0163in \u015fi nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea; apoi iar\u0103\u015fi, \u00eenc\u0103 pu\u0163in \u015fi M\u0103 ve\u0163i vedea, (pentru c\u0103 M\u0103 duc la Tat\u0103l)."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00centristarea ucenicilor se va preface \u00een bucurie - Unii dintre ucenicii Lui \u015fi-au zis unul altuia: \u201eCe vrea s\u0103 ne spun\u0103 prin: \u00ab\u00cenc\u0103 pu\u0163in \u015fi nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea; apoi iar\u0103\u015fi, \u00eenc\u0103 pu\u0163in \u015fi M\u0103 ve\u0163i vedea.\u00bb? \u015ei prin: \u00abPentru c\u0103 M\u0103 duc la Tat\u0103l.\u00bb?\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei au zis: \u201eCe vrea s\u0103 spun\u0103 prin: \u00ab\u00cenc\u0103 pu\u0163in\u00bb? Nu \u015ftim despre ce vorbe\u015fte!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isus a \u00een\u0163eles c\u0103 voiau s\u0103-L \u00eentrebe \u015fi le-a zis: \u2013V\u0103 \u00eentreba\u0163i unii pe al\u0163ii ce am vrut s\u0103 spun prin: \u201e\u00cenc\u0103 pu\u0163in \u015fi nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea; apoi iar\u0103\u015fi, \u00eenc\u0103 pu\u0163in \u015fi M\u0103 ve\u0163i vedea.\u201c?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 voi ve\u0163i pl\u00e2nge \u015fi v\u0103 ve\u0163i jeli, dar lumea se va bucura. Voi ve\u0163i fi \u00eentrista\u0163i, dar \u00eentristarea voastr\u0103 se va preface \u00een bucurie."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Femeia, c\u00e2nd na\u015fte, se \u00eentristeaz\u0103, pentru c\u0103 i-a venit timpul, dar dup\u0103 ce s-a n\u0103scut copilul, nu-\u015fi mai aduce aminte de necaz, din cauza bucuriei c\u0103 s-a n\u0103scut un om pe lume."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei voi sunte\u0163i tri\u015fti acum, dar v\u0103 voi vedea din nou \u015fi inima voastr\u0103 se va bucura; \u015fi nimeni nu v\u0103 va lua bucuria!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea nu M\u0103 ve\u0163i ruga nimic. Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 orice-I ve\u0163i cere Tat\u0103lui \u00een Numele Meu v\u0103 va da."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 acum n-a\u0163i cerut nimic \u00een Numele Meu; cere\u0163i \u015fi ve\u0163i primi, pentru ca bucuria voastr\u0103 s\u0103 fie deplin\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V-am spus aceste lucruri \u00een chip figurat. Vine ceasul c\u00e2nd nu v\u0103 voi mai vorbi \u00een chip figurat, ci v\u0103 voi vorbi deschis despre Tat\u0103l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea ve\u0163i cere \u00een Numele Meu \u015fi nu v\u0103 spun c\u0103 Eu \u00cel voi ruga pe Tat\u0103l pentru voi,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "c\u0103ci Tat\u0103l \u00censu\u015fi v\u0103 iube\u015fte, pentru c\u0103 M-a\u0163i iubit \u015fi a\u0163i crezut c\u0103 Eu am ie\u015fit de la Dumnezeu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Am ie\u015fit de la Tat\u0103l \u015fi am venit \u00een lume; acum las lumea \u015fi M\u0103 duc la Tat\u0103l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ucenicii Lui I-au zis: \u2013 Iat\u0103 c\u0103 acum vorbe\u015fti deschis \u015fi nu mai spui nici o pild\u0103!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Acum cunoa\u015ftem c\u0103 Tu \u015ftii toate lucrurile \u015fi c\u0103 n-ai nevoie s\u0103 Te \u00eentrebe nimeni! De aceea credem c\u0103 ai ie\u015fit de la Dumnezeu!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Acum crede\u0163i?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 vine ceasul, \u015fi a \u015fi venit, s\u0103 fi\u0163i risipi\u0163i fiecare la ale lui, iar pe Mine s\u0103 M\u0103 l\u0103sa\u0163i singur. \u015ei totu\u015fi nu sunt singur, pentru c\u0103 Tat\u0103l este cu Mine."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "V-am spus aceste lucruri ca s\u0103 ave\u0163i pace \u00een Mine. \u00cen lume ve\u0163i avea necazuri; dar curaj, Eu am \u00eenvins lumea!"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus se roag\u0103 Tat\u0103lui pentru Sine - Dup\u0103 ce a spus aceste lucruri, Isus \u015ei-a ridicat ochii spre cer \u015fi a zis: \u201eTat\u0103, a venit ceasul! Prosl\u0103ve\u015fte-\u0162i Fiul, pentru ca \u015fi Fiul s\u0103 Te prosl\u0103veasc\u0103 pe Tine,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de vreme ce I-ai dat autoritate peste orice f\u0103ptur\u0103, ca s\u0103 le dea via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103 tuturor celor pe care I i-ai dat Tu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei via\u0163a ve\u015fnic\u0103 este aceasta: s\u0103 Te cunoasc\u0103 pe Tine, singurul Dumnezeu adev\u0103rat, \u015fi pe Isus Cristos, pe Care L-ai trimis Tu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eu Te-am prosl\u0103vit pe p\u0103m\u00e2nt, termin\u00e2nd lucrarea pe care Mi-ai dat-o s-o fac."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acum, prosl\u0103ve\u015fte-M\u0103 Tu, Tat\u0103, \u00een prezen\u0163a Ta, cu slava pe care o aveam \u00een prezen\u0163a Ta \u00eenainte de a fi lumea!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus se roag\u0103 Tat\u0103lui pentru ucenici - Le-am f\u0103cut cunoscut Numele T\u0103u oamenilor pe care Mi i-ai dat din lume. Erau ai T\u0103i \u015fi Tu Mi i-ai dat, iar ei au p\u0103zit Cuv\u00e2ntul T\u0103u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acum au cunoscut c\u0103 tot ce Mi-ai dat Tu este de la Tine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci le-am dat cuvintele pe care Mi le-ai dat Tu, iar ei le-au primit \u015fi au cunoscut c\u0103 \u00eentr-adev\u0103r am ie\u015fit de la Tine \u015fi au crezut c\u0103 Tu M-ai trimis."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pentru ei m\u0103 rog; nu m\u0103 rog pentru lume, ci pentru cei pe care Mi i-ai dat Tu, pentru c\u0103 sunt ai T\u0103i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tot ce este al Meu este al T\u0103u \u015fi tot ce este al T\u0103u este al Meu. \u015ei Eu am fost prosl\u0103vit \u00een ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu nu mai sunt \u00een lume, dar ei sunt \u00een lume, iar Eu vin la Tine. Sfinte Tat\u0103, p\u0103ze\u015fte-i, \u00een Numele T\u0103u, pe care Mi L-ai dat, pentru ca ei s\u0103 fie una, a\u015fa cum suntem Noi!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd eram cu ei, \u00eei p\u0103zeam Eu \u00een Numele T\u0103u, pe care Mi L-ai dat. I-am p\u0103zit \u015fi nici unul din ei n-a pierit, \u00een afar\u0103 de fiul pierz\u0103rii, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103, Eu vin la Tine; \u015fi spun aceste lucruri pe c\u00e2nd sunt \u00eenc\u0103 \u00een lume pentru ca s\u0103 aib\u0103 \u00een ei bucuria mea deplin\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu le-am dat Cuv\u00e2ntul T\u0103u \u015fi lumea i-a ur\u00e2t, pentru c\u0103 ei nu sunt din lume, la fel cum nici Eu nu sunt din lume."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu Te rog s\u0103-i iei din lume, ci s\u0103-i p\u0103ze\u015fti de cel r\u0103u!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ei nu sunt din lume, a\u015fa cum nici Eu nu sunt din lume."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sfin\u0163e\u015fte-i prin adev\u0103r! Cuv\u00e2ntul T\u0103u este adev\u0103rul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u015fa cum Tu M-ai trimis pe Mine \u00een lume, tot a\u015fa i-am trimis \u015fi Eu pe ei \u00een lume."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu \u00censumi M-am sfin\u0163it pentru ei, ca \u015fi ei s\u0103 fie sfin\u0163i\u0163i prin adev\u0103r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isus se roag\u0103 pentru to\u0163i credincio\u015fii - \u015ei m\u0103 rog nu numai pentru ace\u015ftia, ci \u015fi pentru cei ce vor crede \u00een Mine prin cuv\u00e2ntul lor,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ca to\u0163i s\u0103 fie una, a\u015fa cum Tu, Tat\u0103, e\u015fti \u00een Mine, iar Eu \u00een Tine; m\u0103 rog ca \u015fi ei s\u0103 fie \u00een Noi, pentru ca lumea s\u0103 cread\u0103 c\u0103 Tu M-ai trimis."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eu le-am dat slava pe care Mi-ai dat-o Tu, pentru ca ei s\u0103 fie una, a\u015fa cum \u015fi Noi suntem una;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eu \u00een ei \u015fi Tu \u00een Mine \u2013 pentru ca ei s\u0103 fie pe deplin una, astfel \u00eenc\u00e2t lumea s\u0103 cunoasc\u0103 faptul c\u0103 Tu M-ai trimis \u015fi c\u0103 i-ai iubit a\u015fa cum M-ai iubit pe Mine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tat\u0103, doresc ca acolo unde sunt Eu, s\u0103 fie cu Mine \u015fi aceia pe care Mi i-ai dat Tu, ca s\u0103 vad\u0103 slava Mea, slav\u0103 pe care Mi-ai dat-o Tu, fiindc\u0103 Tu M-ai iubit \u00eenainte de \u00eentemeierea lumii!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Neprih\u0103nitule Tat\u0103, lumea nu Te cunoa\u015fte, dar Eu Te cunosc \u015fi ace\u015ftia \u015ftiu c\u0103 Tu M-ai trimis."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eu le-am f\u0103cut cunoscut Numele T\u0103u \u015fi li-l voi mai face cunoscut, pentru ca dragostea cu care M-ai iubit s\u0103 fie \u00een ei \u015fi Eu s\u0103 fiu \u00een ei.\u201c"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arestarea lui Isus - Dup\u0103 ce a spus aceste lucruri, Isus a plecat \u00eempreun\u0103 cu ucenicii Lui dincolo de uedul Chidron, unde era o gr\u0103din\u0103, \u00een care a intrat El \u015fi ucenicii Lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iuda, cel care L-a tr\u0103dat, cuno\u015ftea \u015fi el acel loc, pentru c\u0103 de multe ori Isus se str\u00e2nsese acolo cu ucenicii Lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prin urmare, Iuda a luat o cohort\u0103 \u015fi ni\u015fte g\u0103rzi, trimise de conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi de farisei, \u015fi au venit acolo cu l\u0103mpi, f\u0103clii \u015fi arme."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isus, \u015ftiind tot ce urmeaz\u0103 s\u0103 I se \u00eent\u00e2mple, a ie\u015fit \u015fi i-a \u00eentrebat: \u2013 Pe Cine c\u0103uta\u0163i?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 Pe Isus din Nazaret! El le-a zis: \u2013 Eu sunt! Iuda, cel care L-a tr\u0103dat, st\u0103tea \u015fi el \u00eempreun\u0103 cu ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd Isus le-a zis: \u201eEu sunt!\u201c, ei s-au dat \u00eenapoi \u015fi au c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El i-a \u00eentrebat din nou: \u2013 Pe Cine c\u0103uta\u0163i? Ei I-au zis: \u2013 Pe Isus din Nazaret!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u2013 V-am spus c\u0103 Eu sunt. Deci, dac\u0103 pe Mine M\u0103 c\u0103uta\u0163i, l\u0103sa\u0163i-i pe ace\u015ftia s\u0103 se duc\u0103!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aceasta s-a \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 cuv\u00e2ntul pe care-l spusese: \u201eN-am pierdut pe nici unul din cei pe care Mi i-ai dat.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci Simon Petru, care avea o sabie, a scos-o \u015fi l-a lovit pe sclavul marelui preot, t\u0103indu-i urechea dreapt\u0103. Numele acelui sclav era Malchus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus i-a zis lui Petru: \u201eBag\u0103-\u0163i sabia \u00een teac\u0103! Nu voi bea oare paharul pe care Mi l-a dat Tat\u0103l?\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isus este dus la Ana; prima lep\u0103dare a lui Petru - Atunci cohorta, comandantul ei \u015fi g\u0103rzile iudeilor L-au prins pe Isus, L-au legat"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi L-au dus mai \u00eent\u00e2i la Ana. C\u0103ci acesta era socrul lui Caiafa, care era mare preot \u00een anul acela."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iar Caiafa era cel care-i sf\u0103tuise pe iudei c\u0103 este mai de folos s\u0103 moar\u0103 un singur om pentru popor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Simon Petru \u00eempreun\u0103 cu un alt ucenic L-au urmat pe Isus. Acel ucenic era cunoscut marelui preot \u015fi a intrat cu Isus \u00een curtea marelui preot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Petru \u00eens\u0103 st\u0103tea afar\u0103, la poart\u0103. Cel\u0103lalt ucenic, care era cunoscut marelui preot, a ie\u015fit afar\u0103, a vorbit cu port\u0103reasa \u015fi l-a adus pe Petru \u00een\u0103untru."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci slujnica, port\u0103reasa, i-a zis lui Petru: \u2013 Nu cumva e\u015fti \u015fi tu dintre ucenicii Acestui Om? El i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu sunt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sclavii \u015fi g\u0103rzile f\u0103cuser\u0103 un foc, pentru c\u0103 era frig, \u015fi se \u00eenc\u0103lzeau. Petru st\u0103tea \u015fi el cu ei \u015fi se \u00eenc\u0103lzea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Marele preot L-a \u00eentrebat pe Isus despre ucenicii Lui \u015fi despre \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u201eEu am vorbit lumii deschis; \u00eentotdeauna am dat \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een sinagog\u0103 \u015fi \u00een Templu, unde se adun\u0103 to\u0163i iudeii, \u015fi n-am spus nimic \u00een ascuns."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ce M\u0103 \u00eentrebi pe Mine? \u00centreab\u0103-i pe cei care au auzit ce le-am vorbit! Iat\u0103 c\u0103 ei \u015ftiu ce am vorbit!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus acestea, una dintre g\u0103rzile care st\u0103teau acolo L-a lovit cu palma, spun\u00e2ndu-i: \u2013 A\u015fa-i r\u0103spunzi marelui preot?!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 am vorbit r\u0103u, depune m\u0103rturie cu privire la ceea ce am spus r\u0103u, dar dac\u0103 am vorbit bine, de ce M\u0103 ba\u0163i?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ana L-a trimis legat la Caiafa, marele preot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A doua \u015fi a treia lep\u0103dare a lui Petru - Simon Petru st\u0103tea acolo \u015fi se \u00eenc\u0103lzea. I-au zis: \u2013 Nu cumva e\u015fti \u015fi tu dintre ucenicii Lui? Dar el s-a lep\u0103dat \u015fi a zis: \u2013 Nu sunt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Unul dintre sclavii marelui preot, rud\u0103 cu cel c\u0103ruia Petru \u00eei t\u0103iase urechea, a zis: \u2013 Nu te-am v\u0103zut eu \u00een gr\u0103din\u0103 cu El?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Petru s-a lep\u0103dat din nou; \u015fi imediat a c\u00e2ntat coco\u015ful."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea lui Pilat - Atunci L-au dus pe Isus de la Caiafa la pretoriu. Era \u00een zori. Ei n-au intrat \u00een pretoriu, ca s\u0103 nu se p\u00e2ng\u0103reasc\u0103 \u015fi s\u0103 poat\u0103 m\u00e2nca Pa\u015ftele."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A\u015fadar, Pilat a ie\u015fit afar\u0103 la ei \u015fi le-a zis: \u2013 Ce acuza\u0163ie aduce\u0163i \u00eempotriva Acestui Om?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 n-ar fi fost un r\u0103uf\u0103c\u0103tor, nu L-am fi dat pe m\u00e2na ta!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Atunci Pilat le-a zis: \u2013 Lua\u0163i-L voi \u015fi judeca\u0163i-L potrivit cu Legea voastr\u0103! Iudeii i-au r\u0103spuns: \u2013 Nou\u0103 nu ne este permis s\u0103 omor\u00e2m pe nimeni!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aceasta s-a \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 cele spuse de Isus, c\u00e2nd a ar\u0103tat prin ce fel de moarte urma s\u0103 moar\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atunci Pilat a intrat din nou \u00een pretoriu, L-a chemat pe Isus \u015fi L-a \u00eentrebat: \u2013 E\u015fti Tu \u00cemp\u0103ratul iudeilor?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 De la tine spui lucrul acesta sau \u0163i l-au spus al\u0163ii despre Mine?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pilat I-a r\u0103spuns: \u2013 Sunt eu cumva iudeu?! Neamul T\u0103u \u015fi conduc\u0103torii preo\u0163ilor Te-au dat pe m\u00e2na mea! Ce-ai f\u0103cut?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Mea nu este din lumea aceasta. Dac\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Mea ar fi din lumea aceasta, slujitorii Mei s-ar lupta ca s\u0103 nu fiu dat pe m\u00e2na iudeilor; dar \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Mea nu este de aici."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pilat L-a \u00eentrebat: \u2013 Deci un \u00cemp\u0103rat tot e\u015fti. Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este a\u015fa cum ai spus: sunt \u00cemp\u0103rat! Eu pentru aceasta m-am n\u0103scut \u015fi pentru aceasta am venit \u00een lume, ca s\u0103 depun m\u0103rturie despre adev\u0103r. Oricine este din adev\u0103r ascult\u0103 de glasul Meu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pilat L-a \u00eentrebat: \u2013 Ce este adev\u0103rul? \u015ei, spun\u00e2nd aceasta, a ie\u015fit din nou la iudei \u015fi le-a zis: \u2013 Eu nu g\u0103sesc nici o vin\u0103 \u00een El!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dar este \u00een obiceiul vostru ca de Pa\u015fte s\u0103 v\u0103 eliberez un de\u0163inut; vre\u0163i deci s\u0103 vi-L eliberez pe \u201e\u00cemp\u0103ratul iudeilor\u201c?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ei au strigat din nou: \u2013 Nu pe El, ci pe Baraba! Baraba era un r\u0103sculat."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Condamnarea lui Isus - Atunci Pilat L-a luat pe Isus \u015fi a pus s\u0103-L biciuiasc\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Solda\u0163ii au \u00eempletit o coroan\u0103 de spini, I-au a\u015fezat-o pe cap \u015fi L-au \u00eembr\u0103cat \u00eentr-o mantie purpurie."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei veneau la El \u015fi-I ziceau: \u201eSalutare, \u00cemp\u0103rate al iudeilor!\u201c \u015ei-I d\u0103deau palme."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilat a ie\u015fit iar\u0103\u015fi afar\u0103 \u015fi le-a zis: \u2013 Iat\u0103, vi-L aduc afar\u0103, ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 nu g\u0103sesc nici o vin\u0103 \u00een El!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus a ie\u015fit deci afar\u0103, purt\u00e2nd cununa de spini \u015fi mantia purpurie. Pilat le-a zis: \u2013 Iat\u0103 Omul!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd L-au v\u0103zut, conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi g\u0103rzile au strigat: \u2013 R\u0103stigne\u015fte-L! R\u0103stigne\u015fte-L! Pilat le-a zis: \u2013 Lua\u0163i-L voi \u015fi r\u0103stigni\u0163i-L, pentru c\u0103 eu nu g\u0103sesc nici o vin\u0103 \u00een El!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iudeii i-au r\u0103spuns: \u2013 Noi avem o Lege \u015fi potrivit cu Legea aceasta El trebuie s\u0103 moar\u0103, pentru c\u0103 S-a f\u0103cut pe Sine Fiul lui Dumnezeu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd Pilat a auzit aceste cuvinte, s-a temut \u015fi mai tare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A intrat din nou \u00een pretoriu \u015fi L-a \u00eentrebat pe Isus: \u2013 De unde e\u015fti? Dar Isus nu i-a dat nici un r\u0103spuns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci Pilat I-a zis: \u2013 Nu vorbe\u015fti cu mine? Nu \u015ftii c\u0103 am autoritate s\u0103 Te eliberez \u015fi am autoritate s\u0103 Te r\u0103stignesc?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 N-ai avea nici o autoritate asupra Mea dac\u0103 nu \u0163i-ar fi fost dat\u0103 de sus. De aceea cel ce M\u0103 d\u0103 pe m\u00e2na ta are un mai mare p\u0103cat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De atunci Pilat c\u0103uta s\u0103-L elibereze, \u00eens\u0103 iudeii strigau: \u2013 Dac\u0103-L eliberezi, nu e\u015fti prieten al Cezarului! Oricine se face pe sine \u00eemp\u0103rat este \u00eempotriva Cezarului!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit Pilat aceste cuvinte, L-a dus afar\u0103 pe Isus \u015fi s-a a\u015fezat pe scaunul de judecat\u0103, \u00een locul numit \u201ePavajul de piatr\u0103\u201c, iar \u00een aramaic\u0103: \u201eGabbatha\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Era Ziua Preg\u0103tirii Pa\u015ftelui, cam pe la ceasul al \u015faselea. Pilat le-a zis iudeilor: \u2013 Iat\u0103-L pe \u00cemp\u0103ratul vostru!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ei au strigat: \u2013 Ia-L, ia-L, r\u0103stigne\u015fte-L! Pilat i-a \u00eentrebat: \u2013 S\u0103-L r\u0103stignesc pe \u00cemp\u0103ratul vostru? Conduc\u0103torii preo\u0163ilor au r\u0103spuns: \u2013 Noi n-avem alt \u00eemp\u0103rat dec\u00e2t pe Cezar!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci Pilat L-a dat pe m\u00e2na lor ca s\u0103 fie r\u0103stignit. R\u0103stignirea - L-au luat deci pe Isus,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "iar El, duc\u00e2ndu-\u015ei crucea, S-a \u00eendreptat spre locul numit \u201eal Craniului\u201c, care \u00een aramaic\u0103 se nume\u015fte \u201eGolgota\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L-au r\u0103stignit acolo \u015fi cu El au r\u0103stignit al\u0163i doi, unul \u00eentr-o parte \u015fi unul \u00een cealalt\u0103 parte, cu Isus la mijloc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilat a scris o \u00eensemnare \u015fi a pus-o pe cruce. Pe ea era scris: \u201eIsus din Nazaret, \u00cemp\u0103ratul iudeilor\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mul\u0163i dintre iudei au citit aceast\u0103 inscrip\u0163ie, pentru c\u0103 locul unde fusese r\u0103stignit Isus era aproape de cetate; era scris\u0103 \u00een aramaic\u0103, latin\u0103 \u015fi greac\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci conduc\u0103torii preo\u0163ilor iudeilor i-au zis lui Pilat: \u2013 Nu scrie: \u201e\u00cemp\u0103ratul iudeilor\u201c, ci: \u201eEl a zis: \u00abEu sunt \u00cemp\u0103ratul iudeilor!\u00bb\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilat le-a r\u0103spuns: \u2013 Ce-am scris, am scris!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd solda\u0163ii L-au r\u0103stignit pe Isus, I-au luat hainele \u015fi le-au \u00eemp\u0103r\u0163it \u00een patru p\u0103r\u0163i, c\u00e2te o parte pentru fiecare soldat. De asemenea, I-au luat \u015fi tunica. Tunica era f\u0103r\u0103 nici o cus\u0103tur\u0103, fiind \u0163esut\u0103 dintr-o singur\u0103 bucat\u0103 de sus p\u00e2n\u0103 jos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atunci \u015fi-au zis unii altora: \u201eS\u0103 n-o sf\u00e2\u015fiem, ci s\u0103 tragem la sor\u0163i a cui s\u0103 fie!\u201c Aceasta s-a \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura care zice: \u201e\u015ei-au \u00eemp\u0103r\u0163it ve\u015fmintele Mele \u00eentre ei \u015fi au tras la sor\u0163i pentru c\u0103ma\u015fa Mea.\u201c Solda\u0163ii sunt deci cei ce au f\u0103cut aceste lucruri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 crucea lui Isus st\u0103teau mama Lui, sora mamei Lui, Maria \u2013 so\u0163ia lui Clopa \u2013 \u015fi Maria Magdalena."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2nd Isus a v\u0103zut-o pe mama Lui \u015fi, l\u00e2ng\u0103 ea, pe ucenicul pe care-l iubea, i-a zis mamei Sale: \u201eFemeie, iat\u0103-l pe fiul t\u0103u!\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apoi i-a zis ucenicului: \u201eIat-o pe mama ta!\u201c \u015ei din ceasul acela ucenicul a luat-o acas\u0103 la el."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Moartea lui Isus - Dup\u0103 aceea, Isus, Care \u015ftia c\u0103 acum totul s-a sf\u00e2r\u015fit, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura, a zis: \u201eMi-e sete!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Acolo era pus un vas plin cu vin acru. Au pus \u00eentr-o ramur\u0103 de isop un burete plin cu vin acru \u015fi I l-au dus la gur\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u00e2nd a primit vinul, Isus a zis: \u201eS-a terminat!\u201c. Apoi \u015ei-a plecat capul \u015fi \u015ei-a dat duhul."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pentru c\u0103 era Ziua Preg\u0103tirii, iudeii, ca s\u0103 nu r\u0103m\u00e2n\u0103 trupurile pe cruce \u00een timpul Sabatului, pentru c\u0103 acel Sabat era o zi mare, i-au cerut lui Pilat s\u0103 fie zdrobite picioarele celor r\u0103stigni\u0163i \u015fi s\u0103 fie lua\u0163i de pe cruce."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Solda\u0163ii au venit deci \u015fi i-au zdrobit picioarele primului, apoi \u015fi ale celuilalt care fusese r\u0103stignit \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cens\u0103, c\u00e2nd au venit la Isus, au v\u0103zut c\u0103 deja murise \u015fi nu I-au mai zdrobit picioarele,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ci unul dintre solda\u0163i I-a str\u0103puns coasta cu suli\u0163a; \u015fi imediat a ie\u015fit s\u00e2nge \u015fi ap\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cel ce a v\u0103zut lucrul acesta a depus m\u0103rturie \u015fi m\u0103rturia lui este adev\u0103rat\u0103. \u015ei el \u015ftie c\u0103 spune adev\u0103rul, pentru ca \u015fi voi s\u0103 crede\u0163i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u0103ci aceste lucruri s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura care zice: \u201eNici unul din oasele Lui nu va fi rupt.\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei \u00een alt\u0103 parte, Scriptura mai zice: \u201eVor privi la Cel pe Care L-au str\u0103puns.\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Iosif din Arimateea, care era ucenic al lui Isus, dar \u00een secret, de frica iudeilor, i-a cerut lui Pilat s\u0103-l lase s\u0103 ia trupul lui Isus. Pilat i-a dat voie. Prin urmare, el a venit \u015fi a luat trupul lui Isus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A venit \u015fi Nicodim, cel care la \u00eenceput se dusese la Isus noaptea, \u015fi a adus un amestec de aproape o sut\u0103 de litre de smirn\u0103 \u015fi aloe."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Au luat trupul lui Isus \u015fi L-au \u00eenf\u0103\u015furat \u00een f\u00e2\u015fii de p\u00e2nz\u0103 de in, cu miresme, a\u015fa cum este obiceiul de \u00eenmorm\u00e2ntare la iudei."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cen locul unde fusese r\u0103stignit era o gr\u0103din\u0103, iar \u00een gr\u0103din\u0103 era un morm\u00e2nt nou, \u00een care nu mai fusese pus nimeni."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pentru c\u0103 era Ziua Preg\u0103tirii Iudeilor \u015fi pentru c\u0103 morm\u00e2ntul era aproape, L-au pus pe Isus acolo."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenvierea lui Isus - \u00cen prima zi a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, Maria Magdalena a venit la morm\u00e2nt dis-de-diminea\u0163\u0103, c\u00e2nd \u00eenc\u0103 era \u00eentuneric, \u015fi a v\u0103zut c\u0103 piatra fusese luat\u0103 de pe morm\u00e2nt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A alergat \u015fi a venit la Simon Petru \u015fi la cel\u0103lalt ucenic, cel pe care-l iubea Isus, \u015fi le-a zis: \u201eL-au luat pe Domnul din morm\u00e2nt \u015fi nu \u015ftim unde L-au pus!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci Petru \u015fi cel\u0103lalt ucenic au ie\u015fit \u015fi s-au dus la morm\u00e2nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cei doi au \u00eenceput s\u0103 alerge \u00eempreun\u0103, dar cel\u0103lalt ucenic a alergat mai repede dec\u00e2t Petru \u015fi a ajuns primul la morm\u00e2nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a aplecat s\u0103 se uite \u00een\u0103untru, a v\u0103zut f\u00e2\u015fiile de p\u00e2nz\u0103 \u00eentinse pe jos, dar n-a intrat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Simon Petru, care \u00eel urma, a ajuns \u015fi el; a intrat \u00een morm\u00e2nt \u015fi a v\u0103zut f\u00e2\u015fiile de p\u00e2nz\u0103 \u00eentinse pe jos,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "dar \u015ftergarul care fusese pe capul lui Isus nu era pus \u00eempreun\u0103 cu f\u00e2\u015fiile de p\u00e2nz\u0103, ci era \u00eemp\u0103turit \u015fi a\u015fezat \u00eentr-un loc separat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci cel\u0103lalt ucenic, care ajunsese primul la morm\u00e2nt, a intrat \u015fi el, a v\u0103zut \u015fi a crezut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci tot nu \u00een\u0163eleseser\u0103 Scriptura, potrivit c\u0103reia El trebuia s\u0103 \u00eenvie dintre cei mor\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi ucenicii s-au \u00eentors acas\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus i Se arat\u0103 Mariei Magdalena - Maria \u00eens\u0103 st\u0103tea afar\u0103, l\u00e2ng\u0103 morm\u00e2nt, \u015fi pl\u00e2ngea. \u00cen timp ce pl\u00e2ngea, s-a aplecat s\u0103 se uite \u00een morm\u00e2nt"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi a v\u0103zut doi \u00eengeri \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een alb, \u015fez\u00e2nd unul la cap \u015fi unul la picioare \u00een locul unde fusese pus trupul lui Isus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei au \u00eentrebat-o: \u2013 Femeie, de ce pl\u00e2ngi? Ea le-a r\u0103spuns: \u2013 Pentru c\u0103 L-au luat pe Domnul meu \u015fi nu \u015ftiu unde L-au pus!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus acestea, s-a \u00eentors \u015fi L-a v\u0103zut pe Isus st\u00e2nd acolo, dar nu \u015ftia c\u0103 este Isus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus a \u00eentrebat-o: \u2013 Femeie, de ce pl\u00e2ngi? Pe Cine cau\u0163i? Crez\u00e2nd c\u0103 este gr\u0103dinarul, ea I-a zis: \u2013 Domnule, dac\u0103 Tu L-ai luat, spune-mi unde L-ai pus \u015fi eu \u00cel voi lua!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013 Maria! i-a zis Isus. Ea s-a \u00eentors \u015fi I-a zis \u00een aramaic\u0103: \u2013 Rabbuni! \u2013 care \u00eenseamn\u0103: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule!\u201c."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Nu M\u0103 \u0163ine, pentru c\u0103 \u00eenc\u0103 nu M-am suit la Tat\u0103l! Du-te \u00eens\u0103 la fra\u0163ii Mei \u015fi spune-le: \u201eM\u0103 sui la Tat\u0103l Meu \u015fi Tat\u0103l vostru, la Dumnezeul Meu \u015fi Dumnezeul vostru!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Maria Magdalena s-a dus \u015fi i-a anun\u0163at pe ucenici: \u201eL-am v\u0103zut pe Domnul!\u201c \u015fi c\u0103 El i-a spus aceste lucruri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isus li Se arat\u0103 ucenicilor - \u00cen seara acelei zile, prima zi a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, \u00een timp ce acolo unde se aflau ucenicii u\u015file erau \u00eencuiate de frica iudeilor, Isus a venit, a stat \u00een mijlocul lor \u015fi le-a zis: \u201ePace vou\u0103!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei spun\u00e2nd aceasta, le-a ar\u0103tat m\u00e2inile \u015fi coasta Lui. Ucenicii s-au bucurat c\u00e2nd L-au v\u0103zut pe Domnul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus le-a zis din nou: \u201ePace vou\u0103! A\u015fa cum M-a trimis pe Mine Tat\u0103l, a\u015fa v\u0103 trimit \u015fi Eu pe voi!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei spun\u00e2nd aceasta, a suflat peste ei \u015fi le-a zis: \u201eLua\u0163i Duh Sf\u00e2nt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Celor ce le ve\u0163i ierta p\u0103catele, vor fi iertate, iar celor ce le ve\u0163i \u0163ine, vor fi \u0163inute.\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Toma, unul dintre cei doisprezece, cel numit \u201eDidimus\u201c, nu era cu ei c\u00e2nd a venit Isus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ceilal\u0163i ucenici i-au zis: \u2013 L-am v\u0103zut pe Domnul! Dar el le-a zis: \u2013 Dac\u0103 nu v\u0103d semnul cuielor \u00een m\u00e2inile Lui, dac\u0103 nu pun degetul meu \u00een semnul cuielor \u015fi dac\u0103 nu pun m\u00e2na mea \u00een coasta Lui, nu voi crede!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus i Se arat\u0103 lui Toma - Dup\u0103 opt zile, ucenicii erau din nou \u00een\u0103untru, iar Toma era cu ei. Pe c\u00e2nd u\u015file erau \u00eencuiate, a venit Isus, a stat \u00een mijlocul lor \u015fi le-a zis: \u201ePace vou\u0103!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apoi i-a zis lui Toma: \u2013 Adu-\u0163i degetul aici \u015fi prive\u015fte-Mi m\u00e2inile! Adu-\u0163i m\u00e2na \u015fi pune-o \u00een coasta Mea! \u015ei nu fi necredincios, ci credincios!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Toma I-a r\u0103spuns: \u2013 Domnul meu \u015fi Dumnezeul meu!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Ai crezut pentru c\u0103 M-ai v\u0103zut? Ferice de cei ce n-au v\u0103zut \u015fi au crezut!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Scopul scrierii acestei c\u0103r\u0163i - Isus a mai f\u0103cut multe alte semne \u00eenaintea ucenicilor S\u0103i, semne care nu sunt scrise \u00een aceast\u0103 carte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cens\u0103 acestea au fost scrise pentru ca voi s\u0103 ajunge\u0163i s\u0103 crede\u0163i c\u0103 Isus este Cristosul, Fiul lui Dumnezeu, \u015fi crez\u00e2nd, s\u0103 ave\u0163i via\u0163\u0103 \u00een Numele Lui."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus li Se arat\u0103 c\u00e2torva ucenici la Marea Tiberiadei - Dup\u0103 aceea, Isus li S-a ar\u0103tat din nou ucenicilor, la Marea Tiberiadei. Li S-a ar\u0103tat astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Simon Petru, Toma \u2013 cel numit \u201eDidimus\u201c \u2013, Natanael din Cana Galileii, fiii lui Zebedei \u015fi al\u0163i doi dintre ucenicii lui Isus, erau \u00eempreun\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simon Petru le-a zis: \u2013 M\u0103 duc s\u0103 pescuiesc! Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Venim \u015fi noi cu tine! Au ie\u015fit \u015fi s-au suit \u00eentr-o barc\u0103, dar \u00een noaptea aceea n-au prins nimic."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd se f\u0103cuse deja diminea\u0163\u0103, Isus st\u0103tea pe \u0163\u0103rm. Ucenicii \u00eens\u0103 nu \u015ftiau c\u0103 este Isus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Copila\u015fi, nu ave\u0163i ceva pe\u015fte de m\u00e2ncare? \u2013 Nu! I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Arunca\u0163i n\u0103vodul \u00een partea dreapt\u0103 a b\u0103rcii \u015fi ve\u0163i g\u0103si! L-au aruncat \u015fi nu l-au mai putut trage din cauza mul\u0163imii pe\u015ftilor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci ucenicul pe care-l iubea Isus i-a zis lui Petru: \u201eEste Domnul!\u201c Auzind c\u0103 este Domnul, Simon Petru \u015fi-a pus haina pe el, pentru c\u0103 era dezbr\u0103cat, \u015fi s-a aruncat \u00een mare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ceilal\u0163i ucenici au venit cu barca, tr\u0103g\u00e2nd n\u0103vodul cu pe\u015fti, c\u0103ci nu era departe de \u0163\u0103rm, doar cam la dou\u0103 sute de co\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd au cobor\u00e2t pe uscat, au v\u0103zut un foc de c\u0103rbuni, pe\u015fte pus deasupra \u015fi p\u00e2ine."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eAduce\u0163i din pe\u015ftii pe care i-a\u0163i prins acum!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Simon Petru s-a suit \u00een barc\u0103 \u015fi a tras n\u0103vodul la \u0163\u0103rm, plin cu o sut\u0103 cincizeci \u015fi trei de pe\u015fti mari; \u00eens\u0103, cu toate c\u0103 erau at\u00e2\u0163ia, n\u0103vodul nu s-a rupt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eVeni\u0163i \u015fi lua\u0163i micul dejun!\u201c Nici unul dintre ucenici nu \u00eendr\u0103znea s\u0103-L \u00eentrebe: \u201eTu Cine e\u015fti?\u201c, pentru c\u0103 \u015ftiau c\u0103 este Domnul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus S-a apropiat, a luat p\u00e2inea \u015fi le-a dat-o; la fel a f\u0103cut \u015fi cu pe\u015ftele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aceasta era deja a treia oar\u0103 c\u00e2nd Isus li Se ar\u0103ta ucenicilor S\u0103i dup\u0103 ce fusese \u00eenviat dintre cei mor\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus \u015fi Petru - Dup\u0103 ce au luat micul dejun, Isus l-a \u00eentrebat pe Simon Petru: \u2013 Simon, fiul lui Ioan, M\u0103 iube\u015fti tu mai mult dec\u00e2t ace\u015ftia? El I-a r\u0103spuns: \u2013 Da, Doamne, Tu \u015ftii c\u0103 Te iubesc! Isus i-a zis: \u2013 Pa\u015fte mieii Mei!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L-a \u00eentrebat din nou, a doua oar\u0103: \u2013 Simon, fiul lui Ioan, M\u0103 iube\u015fti? El I-a r\u0103spuns: \u2013 Da, Doamne, Tu \u015ftii c\u0103 Te iubesc! Isus i-a zis: \u2013 P\u0103store\u015fte oile Mele!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L-a \u00eentrebat a treia oar\u0103: \u2013 Simon, fiul lui Ioan, M\u0103 iube\u015fti? Petru s-a \u00eentristat pentru c\u0103-i zisese a treia oar\u0103: \u201eM\u0103 iube\u015fti?\u201c \u015fi I-a r\u0103spuns: \u2013 Doamne, Tu le \u015ftii pe toate, Tu \u015ftii c\u0103 Te iubesc! Isus i-a zis: \u2013 Pa\u015fte oile Mele!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103, atunci c\u00e2nd erai mai t\u00e2n\u0103r, tu \u00eensu\u0163i te \u00eencingeai \u015fi te duceai unde voiai; \u00eens\u0103 c\u00e2nd vei \u00eemb\u0103tr\u00e2ni, \u00ee\u0163i vei \u00eentinde m\u00e2inile \u015fi altcineva te va \u00eencinge \u015fi te va duce unde nu vei voi!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A spus acestea ca s\u0103 arate cu ce fel de moarte \u00cel va prosl\u0103vi Petru pe Dumnezeu. Apoi i-a zis: \u2013 Urmeaz\u0103-M\u0103!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isus \u015fi ucenicul iubit - Petru s-a \u00eentors \u015fi l-a v\u0103zut venind dup\u0103 ei pe ucenicul pe care-l iubea Isus, acela care la cin\u0103 st\u0103tuse la mas\u0103 la pieptul lui Isus \u015fi-L \u00eentrebase: \u201eDoamne, cine este cel ce Te va tr\u0103da?\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0103z\u00e2ndu-l, Petru L-a \u00eentrebat pe Isus: \u2013 Doamne, dar cu acesta ce va fi?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 vreau ca el s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 p\u00e2n\u0103 vin Eu, ce te prive\u015fte pe tine?! Tu urmeaz\u0103-M\u0103!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Din pricina aceasta a ie\u015fit zvonul \u00eentre fra\u0163i c\u0103 acel ucenic nu va muri. Dar Isus nu-i spusese c\u0103 nu va muri, ci: \u201eDac\u0103 vreau ca el s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 p\u00e2n\u0103 vin Eu, ce te prive\u015fte pe tine?!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Acesta este ucenicul care depune m\u0103rturie cu privire la aceste lucruri \u015fi care a scris aceste lucruri. \u015ei \u015ftim c\u0103 m\u0103rturia lui este adev\u0103rat\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mai sunt multe alte lucruri pe care le-a f\u0103cut Isus, care, dac\u0103 ar fi fost scrise fiecare, cred c\u0103 nici chiar \u00een lumea aceasta n-ar fi \u00eenc\u0103put c\u0103r\u0163ile scrise."
                }
            }
        }
    }
}