{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neascultarea semin\u0163iilor lui Israel - Dup\u0103 moartea lui Iosua, israeli\u0163ii L-au \u00eentrebat pe DOMNUL: \u2013 Care dintre noi s\u0103 porneasc\u0103 primul \u00eempotriva canaani\u0163ilor ca s\u0103 se lupte cu ei?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 Iuda s\u0103 porneasc\u0103, le-a r\u0103spuns DOMNUL. Iat\u0103 c\u0103 am dat \u0163ara \u00een m\u00e2na lui!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cei din semin\u0163ia lui Iuda le-au zis fra\u0163ilor lor din semin\u0163ia lui Simeon: \u2013 Veni\u0163i cu noi pe teritoriul care ne-a fost dat, ca s\u0103 ne lupt\u0103m \u00eempotriva canaani\u0163ilor, dup\u0103 care vom merge \u015fi noi cu voi pe teritoriul vostru! \u015ei simeoni\u0163ii s-au dus cu ei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Astfel, cei din semin\u0163ia lui Iuda au pornit la lupt\u0103 \u015fi DOMNUL i-a dat pe canaani\u0163i \u015fi pe perizi\u0163i \u00een m\u00e2inile lor; au ucis la Bezek zece mii de oameni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acolo l-au g\u0103sit pe Adoni-Bezek, s-au luptat \u00eempotriva lui \u015fi i-au \u00eenvins pe canaani\u0163i \u015fi pe perizi\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adoni-Bezek a reu\u015fit s\u0103 scape, dar ei l-au urm\u0103rit, l-au prins \u015fi i-au t\u0103iat degetele mari de la m\u00e2ini \u015fi de la picioare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci Adoni-Bezek a zis: \u201e\u015eaptezeci de regi cu degetele cele mari de la m\u00e2ini \u015fi de la picioare t\u0103iate, au fost folosi\u0163i s\u0103 adune firimituri de sub masa mea! Dup\u0103 cum am f\u0103cut eu, tot a\u015fa mi-a r\u0103spl\u0103tit \u015fi mie Dumnezeu!\u201c L-au dus la Ierusalim \u015fi a murit acolo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cei din semin\u0163ia lui Iuda au luat cu asalt Ierusalimul \u015fi l-au cucerit; l-au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei \u015fi au dat foc cet\u0103\u0163ii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea cei din semin\u0163ia lui Iuda s-au dus s\u0103 lupte \u00eempotriva canaani\u0163ilor care locuiau \u00een regiunea muntoas\u0103 din partea de r\u0103s\u0103rit a \u0163\u0103rii \u015fi \u00een c\u00e2mpie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mai \u00eent\u00e2i au pornit \u00eempotriva canaani\u0163ilor care locuiau la Hebron (numele Hebronului era atunci Chiriat-Arba). Acolo i-au \u00eenvins pe \u015ee\u015fai, pe Ahiman \u015fi pe Talmai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De acolo au pornit \u00eempotriva locuitorilor Debirului (\u00eenainte Debirul purta numele de Chiriat-Sefer)."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Caleb a zis: \u201eAceluia care va ataca \u015fi va cuceri Chiriat-Seferul \u00eei voi da de so\u0163ie pe fiica mea Acsa!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otniel, fiul lui Chenaz, fratele mai mic al lui Caleb, a cucerit cetatea, iar Caleb i-a dat-o de so\u0163ie pe fiica lui, Acsa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Odat\u0103, venind la Otniel, Acsa l-a \u00eendemnat s\u0103-i cear\u0103 tat\u0103lui ei un teren. C\u00e2nd ea s-a dat jos de pe m\u0103gar, Caleb a \u00eentrebat-o: \u2013 Ce dore\u015fti?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013 D\u0103-mi o binecuv\u00e2ntare adev\u0103rat\u0103, i-a r\u0103spuns ea, c\u0103ci mi-ai dat un teritoriu \u00een Neghev! D\u0103ruie\u015fte-mi \u015fi izvoare de ape! \u015ei astfel Caleb i-a dat izvoarele de sus \u015fi izvoarele de jos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Urma\u015fii chenitului care \u00eei era socru lui Moise au plecat din Cetatea Palmierilor \u00eempreun\u0103 cu cei din semin\u0163ia lui Iuda, \u00eenspre pustia lui Iuda, care este la sud de Arad. Au c\u0103l\u0103torit \u015fi au r\u0103mas \u00eempreun\u0103 cu poporul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi cei din semin\u0163ia lui Iuda s-au dus \u00eempreun\u0103 cu simeoni\u0163ii \u015fi i-au atacat pe canaani\u0163ii care locuiau la \u0162efat. Au distrus toat\u0103 cetatea \u015fi apoi au numit-o Horma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De asemenea, Iuda a cucerit Gaza cu teritoriul ei, A\u015fchelon cu teritoriul ei \u015fi Ekron cu teritoriul ei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "DOMNUL a fost cu Iuda \u015fi Iuda a luat \u00een st\u0103p\u00e2nire regiunea muntoas\u0103, dar nu i-a putut izgoni pe locuitorii din c\u00e2mpie pentru c\u0103 aveau care de fier."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Au dat lui Caleb cetatea Hebron, a\u015fa cum spusese Moise \u015fi el i-a izgonit de acolo pe cei trei fii ai lui Anac."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Beniami\u0163ii nu i-au izgonit pe iebusi\u0163ii care locuiau \u00een Ierusalim \u015fi astfel iebusi\u0163ii au locuit \u00een Ierusalim p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cei din Casa lui Iosif au \u00eenaintat \u00eempotriva Betelului \u015fi DOMNUL a fost cu ei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cei din Casa lui Iosif au iscodit Betelul (numele cet\u0103\u0163ii era c\u00e2ndva Luz)."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iscoadele au v\u0103zut un om ie\u015fit afar\u0103 din cetate \u015fi i-au zis: \u201eArat\u0103-ne intrarea \u00een cetate \u015fi \u00ee\u0163i vom ar\u0103ta \u00eendurare!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-a ar\u0103tat intrarea \u00een cetate, ei au trecut-o prin ascu\u0163i\u015ful sabiei, \u00eens\u0103 pe omul acela \u00eempreun\u0103 cu tot clanul lui l-au l\u0103sat s\u0103 plece."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Omul acela a ajuns pe teritoriul hiti\u0163ilor \u015fi a zidit o cetate pe care a numit-o Luz, nume care i-a r\u0103mas p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cei din semin\u0163ia lui Manase nu i-au izgonit pe locuitorii din Bet-\u015ean \u015fi pe cei din satele dimprejurul ei, nici pe locuitorii din Taanah \u015fi pe cei din satele dimprejurul ei, nici pe locuitorii din Dor, Ibleam \u015fi Meghido \u015fi nici pe cei din satele dimprejurul lor, astfel \u00eenc\u00e2t canaani\u0163ii au continuat s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een aceste \u0163inuturi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd Israel a ajuns puternic, el i-a supus pe canaani\u0163i la munc\u0103 for\u0163at\u0103, dar nu i-a izgonit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cei din semin\u0163ia lui Efraim nu i-au izgonit nici ei pe canaani\u0163ii care locuiau \u00een Ghezer \u015fi astfel, canaani\u0163ii au locuit printre ei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cei din semin\u0163ia lui Zabulon nu i-au izgonit pe locuitorii din Chitron, nici pe locuitorii din Nahalol \u015fi, prin urmare, canaani\u0163ii au locuit printre ei, fiind pu\u015fi la munc\u0103 for\u0163at\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cei din semin\u0163ia lui A\u015fer nu i-au izgonit nici pe locuitorii din Aco, nici pe locuitorii din Sidon, din Ahlab, din Aczib, din Helba, din Afek \u015fi din Rehob."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei astfel a\u015feri\u0163ii au locuit printre canaani\u0163i, locuitorii acelor \u0163inuturi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cei din semin\u0163ia lui Neftali nu i-au izgonit nici pe locuitorii din Bet-\u015eeme\u015f, nici pe locuitorii din Bet-Anat, ci au locuit printre canaani\u0163i, locuitorii acelor \u0163inuturi. Totu\u015fi locuitorii din Bet-\u015eeme\u015f \u015fi Bet-Anat au fost pu\u015fi la munc\u0103 for\u0163at\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amori\u0163ii i-au respins pe dani\u0163i \u00eenspre regiunea muntoas\u0103 \u015fi nu le-au dat voie s\u0103 coboare la c\u00e2mpie."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amori\u0163ii au continuat s\u0103 locuiasc\u0103 la muntele Heres, la Aialon \u015fi la \u015eaalbim, dar cei care i-au asuprit au fost cei din Casa lui Iosif, ace\u015ftia pun\u00e2ndu-i la munc\u0103 for\u0163at\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Teritoriul amori\u0163ilor se \u00eentindea de la \u00cen\u0103l\u0163imea Scorpionului p\u00e2n\u0103 la Sela \u015fi \u00een sus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sentin\u0163a dat\u0103 de \u00cengerul DOMNULUI - \u00cengerul DOMNULUI S-a suit de la Ghilgal la Bochim \u015fi a zis: \u201eEu v-am scos din Egipt \u015fi v-am adus \u00een \u0163ara pe care le-am promis-o str\u0103mo\u015filor vo\u015ftri! Am spus: \u00abNiciodat\u0103 nu voi rupe leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu voi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iar voi s\u0103 nu \u00eencheia\u0163i leg\u0103m\u00e2nt cu locuitorii acestei \u0163\u0103ri, ci s\u0103 le d\u0103r\u00e2ma\u0163i altarele!\u00bb Voi \u00eens\u0103 nu a\u0163i ascultat de glasul Meu! De ce a\u0163i f\u0103cut lucrul acesta?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Acum v\u0103 spun din nou: \u00abNu-i voi izgoni dinaintea voastr\u0103, ci v\u0103 vor fi ca ni\u015fte spini \u00een coaste, iar zeii lor v\u0103 vor fi o ispit\u0103!\u00bb\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-a zis israeli\u0163ilor toate aceste cuvinte, ace\u015ftia au \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Au numit locul acela Bochim \u015fi au adus acolo jertfe DOMNULUI."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Starea poporului \u00een timpul vie\u0163ii lui Iosua \u015fi dup\u0103 moartea acestuia - Dup\u0103 ce Iosua a dat drumul poporului, israeli\u0163ii s-au dus s\u0103 ia \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara, fiecare la mo\u015ftenirea lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Poporul a slujit DOMNULUI c\u00e2t timp a tr\u0103it Iosua \u015fi b\u0103tr\u00e2nii de dup\u0103 Iosua, care v\u0103zuser\u0103 toate lucr\u0103rile mari pe care le f\u0103cuse DOMNUL pentru Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iosua, fiul lui Nun, robul DOMNULUI, a murit la v\u00e2rsta de o sut\u0103 zece ani."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L-au \u00eenmorm\u00e2ntat \u00een teritoriul pe care-l primise ca mo\u015ftenire, la Timnat-Heres, \u00een regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim, la nord de muntele Gaa\u015f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi to\u0163i cei din genera\u0163ia aceea au fost ad\u0103uga\u0163i la p\u0103rin\u0163ii lor, iar dup\u0103 ei s-a ridicat o alt\u0103 genera\u0163ie care nu-L cuno\u015ftea nici pe DOMNUL \u015fi nici lucr\u0103rile f\u0103cute de El pentru Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci israeli\u0163ii au f\u0103cut ce este r\u0103u \u00een ochii DOMNULUI \u015fi au slujit baalilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L-au p\u0103r\u0103sit pe DOMNUL, Dumnezeul str\u0103mo\u015filor lor, Care-i scosese din \u0163ara Egiptului \u015fi s-au dus dup\u0103 zei dintre zeii popoarelor care-i \u00eenconjurau. S-au \u00eenchinat \u00eenaintea lor \u015fi L-au m\u00e2niat pe DOMNUL."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Astfel, L-au p\u0103r\u0103sit pe DOMNUL \u015fi au slujit lui Baal \u015fi a\u015ftoretelor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "DOMNUL s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel \u015fi i-a dat pe israeli\u0163i pe m\u00e2na jefuitorilor care i-au pr\u0103dat \u015fi pe m\u00e2na du\u015fmanilor din vecin\u0103tate, c\u0103rora n-au mai fost \u00een stare s\u0103 li se \u00eempotriveasc\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oriunde mergeau, m\u00e2na DOMNULUI era \u00eempotriva lor ca s\u0103 le fac\u0103 r\u0103u, a\u015fa cum \u00eei avertizase \u015fi le jurase El mai demult. Au ajuns astfel \u00eentr-un mare necaz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "DOMNUL le-a ridicat judec\u0103tori ca s\u0103-i elibereze din m\u00e2na jefuitorilor lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar nici de judec\u0103torii lor n-au ascultat, ci s-au prostituat cu zeii, \u00eenchin\u00e2ndu-se \u00eenaintea lor. S-au ab\u0103tut repede de la calea pe care umblaser\u0103 str\u0103mo\u015fii lor, cei care ascultaser\u0103 de poruncile DOMNULUI, \u015fi nu au f\u0103cut ca \u015fi ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd DOMNUL le ridica un judec\u0103tor, DOMNUL era cu acel judec\u0103tor \u015fi El \u00eei elibera din m\u00e2na du\u015fmanilor lor, astfel c\u0103, at\u00e2ta timp c\u00e2t tr\u0103ia judec\u0103torul, ei erau liberi. DOMNULUI I se f\u0103cea mil\u0103 de ei c\u00e2nd suspinau \u00eenaintea celor ce-i prigoneau \u015fi-i asupreau."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar dup\u0103 ce murea judec\u0103torul, ei se \u00eentorceau iar\u0103\u015fi la c\u0103ile lor \u015fi se stricau mai mult dec\u00e2t \u00eenainta\u015fii lor, duc\u00e2ndu-se dup\u0103 al\u0163i dumnezei, slujindu-le \u015fi \u00eenchin\u00e2ndu-se \u00eenaintea lor; \u015fi nu renun\u0163au la faptele \u015fi la c\u0103ile lor rele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci DOMNUL s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel \u015fi a zis: \u201eFiindc\u0103 poporul acesta a \u00eenc\u0103lcat leg\u0103m\u00e2ntul pe care \u00eel poruncisem str\u0103mo\u015filor lui \u015fi nu a ascultat de glasul Meu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "nu voi mai continua s\u0103 izgonesc dinaintea lui pe nici unul din neamurile pe care le-a l\u0103sat Iosua c\u00e2nd a murit,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pentru ca, prin ele, s\u0103-l pun la \u00eencercare pe Israel \u015fi s\u0103 v\u0103d dac\u0103 va p\u0103zi Calea DOMNULUI, umbl\u00e2nd pe ea a\u015fa cum au f\u0103cut str\u0103mo\u015fii lui!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Prin urmare, DOMNUL a l\u0103sat acele neamuri, pe care nu le d\u0103duse mai repede \u00een m\u00e2na lui Iosua, s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la locul lor \u015fi nu le-a izgonit."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neamurile r\u0103mase \u00een Canaan - Iat\u0103 care sunt neamurile pe care le-a l\u0103sat DOMNUL pentru ca, prin ele, s\u0103-i pun\u0103 la \u00eencercare pe israeli\u0163i, pe aceia care nu luaser\u0103 parte la r\u0103zboaiele din Canaan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El a l\u0103sat acele neamuri, doar pentru c\u0103 dorea s\u0103-i \u00eenve\u0163e arta r\u0103zboiului pe cei din genera\u0163iile urm\u0103toare ale israeli\u0163ilor, care n-o cunoscuser\u0103 dinainte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u015fadar neamurile acestea erau: filistenii cu cei cinci domnitori ai lor, to\u0163i canaani\u0163ii, sidonienii, hivi\u0163ii care locuiau \u00een regiunea muntoas\u0103 a Libanului, de la muntele Baal-Hermon p\u00e2n\u0103 la Lebo-Hamat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele au fost folosite pentru a-i pune la \u00eencercare pe israeli\u0163i, c\u0103ci DOMNUL voia s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 vor p\u0103zi poruncile pe care le-a \u00eencredin\u0163at str\u0103mo\u015filor lor prin Moise."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei astfel israeli\u0163ii au locuit printre canaani\u0163i, hiti\u0163i, amori\u0163i, perizi\u0163i, hivi\u0163i \u015fi iebusi\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Au luat pe fetele lor de so\u0163ii, au dat pe fetele lor fiilor acestora \u015fi au slujit zeilor lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Otniel - Israeli\u0163ii au f\u0103cut ce este r\u0103u \u00een ochii DOMNULUI. L-au uitat pe DOMNUL, Dumnezeul lor, \u015fi au slujit baalilor \u015fi a\u015ferelor de tot felul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "DOMNUL s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva poporului Israel \u015fi El i-a v\u00e2ndut \u00een m\u00e2na lui Cu\u015fan-Ri\u015fatayim, regele din Aram-Naharayim. Israeli\u0163ii i-au slujit lui Cu\u015fan-Ri\u015fatayim timp de opt ani."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci israeli\u0163ii au strigat c\u0103tre DOMNUL \u015fi DOMNUL le-a ridicat un salvator, care i-a eliberat: pe Otniel, fiul lui Chenaz, fratele mai mic al lui Caleb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Duhul DOMNULUI a fost peste el \u015fi el a judecat Israelul. A pornit la r\u0103zboi \u015fi DOMNUL l-a dat \u00een m\u00e2na lui pe Cu\u015fan-Ri\u015fatayim, regele Aramului. M\u00e2na lui a fost puternic\u0103 \u00eempotriva lui Cu\u015fan-Ri\u015fatayim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Astfel, \u00een \u0163ar\u0103 a fost pace timp de patruzeci de ani. Apoi Otniel, fiul lui Chenaz, a murit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ehud - Israeli\u0163ii au f\u0103cut din nou ce este r\u0103u \u00een ochii DOMNULUI \u015fi de aceea DOMNUL a \u00eent\u0103rit st\u0103p\u00e2nirea lui Eglon, regele Moabului, asupra lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El i-a chemat pe amoni\u0163i \u015fi pe amaleki\u0163i s\u0103 i se al\u0103ture \u015fi \u00eempreun\u0103 au pornit la r\u0103zboi. L-a \u00eenvins pe Israel \u015fi a ocupat Cetatea Palmierilor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Astfel, israeli\u0163ii i-au slujit lui Eglon, regele Moabului, timp de optsprezece ani."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au strigat din nou c\u0103tre DOMNUL \u015fi DOMNUL le-a ridicat un alt salvator: pe Ehud, fiul beniamitului Ghera, care era st\u00e2ngaci. Israeli\u0163ii au trimis tributul prin el, lui Eglon, regele Moabului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ehud \u015fi-a f\u0103cut o sabie cu dou\u0103 t\u0103i\u015furi, av\u00e2nd o lungime de un cot \u015fi a fixat-o sub hain\u0103 pe coapsa dreapt\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi a sosit cu tributul la Eglon, regele Moabului, care era un b\u0103rbat foarte gras."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a \u00eenm\u00e2nat tributul, i-a trimis \u00eenapoi pe oamenii care-l aduseser\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, el \u00eensu\u015fi a f\u0103cut cale \u00eentoars\u0103 de la idolii de piatr\u0103 care erau aproape de Ghilgal \u015fi i-a zis lui Eglon: \u2013 Majestate, am un mesaj numai pentru tine! \u2013 T\u0103cere, a zis regele. \u015ei to\u0163i cei ce st\u0103teau \u00een jurul lui au plecat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ehud s-a apropiat de el; acesta st\u0103tea singur \u00een odaia de var\u0103 de pe acoperi\u015f. Ehud i-a zis: \u201eAm un mesaj din partea lui Dumnezeu pentru tine!\u201c Regele s-a ridicat de pe scaun."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ehud \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na st\u00e2ng\u0103, a luat sabia de pe coapsa dreapt\u0103 \u015fi i-a \u00eenfipt-o \u00een burt\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lama a intrat cu m\u00e2ner cu tot, iar gr\u0103simea s-a str\u00e2ns \u00een jurul lamei, astfel \u00eenc\u00e2t nu i-a mai scos sabia din burt\u0103, iar m\u0103runtaiele i-au ie\u015fit afar\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ehud a ie\u015fit prin verand\u0103, a \u00eenchis dup\u0103 el u\u015file od\u0103ii de pe acoperi\u015f \u015fi le-a \u00eencuiat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a plecat Ehud, au venit slujitorii regelui, s-au uitat \u015fi au observat c\u0103 u\u015file od\u0103ii de pe acoperi\u015f erau \u00eenchise. Ei \u015fi-au zis: \u201eCu siguran\u0163\u0103 c\u0103 el \u00ee\u015fi acoper\u0103 picioarele \u00een odaia de var\u0103!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei s-au tot \u00eenv\u00e2rtit prin preajm\u0103 p\u00e2n\u0103 ce \u015fi-au pierdut r\u0103bdarea. C\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103 nu deschide u\u015file od\u0103ii, au luat cheia, au deschis \u015fi l-au g\u0103sit pe st\u0103p\u00e2nul lor z\u0103c\u00e2nd mort pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cen timp ce ei a\u015fteptau, Ehud a fugit, a trecut de idolii de piatr\u0103 \u015fi a sc\u0103pat \u00een Seira."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce a ajuns acolo, a sunat din corn prin toat\u0103 regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim. Israeli\u0163ii au cobor\u00e2t \u015fi ei \u00eempreun\u0103 cu el de pe munte, acesta st\u00e2nd \u00een fruntea lor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eUrma\u0163i-m\u0103, c\u0103ci DOMNUL i-a dat \u00een m\u00e2inile voastre pe moabi\u0163i, du\u015fmanii vo\u015ftri!\u201c Ei l-au urmat, au ocupat vadurile Iordanului, care duc spre Moab \u015fi n-au l\u0103sat pe nimeni s\u0103 treac\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Au ucis atunci \u00een jur de zece mii de moabi\u0163i, to\u0163i b\u0103rba\u0163i robu\u015fti \u015fi puternici. Nici un om nu a sc\u0103pat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea Moabul a fost umilit de c\u0103tre Israel \u015fi astfel \u00een \u0163ar\u0103 a fost pace timp de optzeci de ani."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015eamgar - Dup\u0103 el a urmat \u015eamgar, fiul lui Anat. El a ucis \u015fase sute de filisteni cu o \u0163epu\u015f\u0103 de m\u00e2nat vite \u015fi l-a eliberat astfel pe Israel."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Debora - Dup\u0103 ce a murit Ehud, israeli\u0163ii au f\u0103cut din nou ce este r\u0103u \u00een ochii DOMNULUI"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi de aceea DOMNUL i-a v\u00e2ndut \u00een m\u00e2inile lui Iabin, un rege din Canaan, care domnea \u00een Ha\u0163or. Sisera, conduc\u0103torul o\u015ftirii sale, locuia \u00een Haro\u015fet-Goyim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au strigat c\u0103tre DOMNUL, c\u0103ci Sisera avea nou\u0103 sute de care de fier \u015fi, de dou\u0103zeci de ani, \u00eei asuprea puternic."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen perioada aceea \u00een Israel judeca o profetes\u0103 pe nume Debora, so\u0163ia lui Lapidot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ea locuia sub Palmierul Deborei; acesta se afla \u00eentre Rama \u015fi Betel, \u00een regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim. Israeli\u0163ii se duceau la ea pentru judecat\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ea a trimis s\u0103 fie chemat Barak, fiul lui Abinoam, din Kede\u015f, \u00een Neftali \u015fi i-a zis: \u2013 DOMNUL, Dumnezeul lui Israel, \u00ee\u0163i porunce\u015fte astfel: \u201eDu-te, \u00eendreapt\u0103-te spre muntele Tabor \u015fi ia cu tine zece mii de b\u0103rba\u0163i din Neftali \u015fi din Zabulon!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cel voi atrage pe Sisera, conduc\u0103torul o\u015ftirii lui Iabin, spre tine, la uedul Chi\u015fon, cu toate carele \u015fi o\u015ftirile lui \u015fi-l voi da \u00een m\u00e2inile tale!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barak i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 vei merge \u015fi tu cu mine, atunci voi merge \u015fi eu, dar dac\u0103 nu vei merge cu mine, nu voi merge nici eu!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ea i-a zis: \u2013 De mers voi merge cu tine, dar, \u00een felul acesta, slava nu va fi a ta, c\u0103ci DOMNUL \u00eel va da pe Sisera \u00een m\u00e2inile unei femei! Apoi Debora a plecat cu Barak la Kede\u015f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Barak i-a chemat la Kede\u015f pe cei din Zabulon \u015fi din Neftali; zece mii de b\u0103rba\u0163i mergeau \u00een urma lui, iar Debora l-a \u00eenso\u0163it."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Chenitul Heber se separase de cheni\u0163i, urma\u015fii lui Hobab, socrul lui Moise, \u015fi \u00ee\u015fi a\u015fezase cortul l\u00e2ng\u0103 terebintul din \u0162aananim, \u00een apropiere de Kede\u015f."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S-a dat de \u015ftire lui Sisera c\u0103 Barak, fiul lui Abinoam, s-a \u00eendreptat spre muntele Tabor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci Sisera \u015fi-a pus \u00een mi\u015fcare toate cele nou\u0103 sute de care de fier \u015fi to\u0163i oamenii care erau cu el, de la Haro\u015fet-Goyim p\u00e2n\u0103 la uedul Chi\u015fon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Debora i-a zis lui Barak: \u201eRidic\u0103-te, c\u0103ci aceasta este ziua \u00een care a dat DOMNUL pe Sisera \u00een m\u00e2inile tale! Oare nu a mers DOMNUL \u00eenaintea ta?\u201c Barak s-a cobor\u00e2t de pe muntele Tabor cu cei zece mii de b\u0103rba\u0163i dup\u0103 el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cu ajutorul sabiei, DOMNUL l-a zdrobit pe Sisera dinaintea lui Barak, cu toate carele \u015fi cu toat\u0103 o\u015ftirea lui. Sisera s-a dat jos din car \u015fi a fugit pe jos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Barak a urm\u0103rit carele \u015fi o\u015ftirea p\u00e2n\u0103 la Haro\u015fet-Goyim \u015fi toat\u0103 o\u015ftirea lui Sisera a fost nimicit\u0103. N-a mai r\u0103mas nici unul m\u0103car."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sisera \u00eens\u0103 a reu\u015fit s\u0103 fug\u0103 p\u00e2n\u0103 la cortul Iaelei, so\u0163ia chenitului Heber, c\u0103ci \u00eentre Iabin, regele Ha\u0163orului, \u015fi familia chenitului Heber era pace."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iael i-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare \u015fi i-a zis: \u2013 Domnia ta, vino \u015fi intr\u0103 \u00een cortul meu, nu-\u0163i fie fric\u0103! El a intrat \u00een cort \u015fi ea l-a ascuns sub o carpet\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El i-a zis: \u2013 Te rog, d\u0103-mi s\u0103 beau pu\u0163in\u0103 ap\u0103 c\u0103ci sunt \u00eensetat! Ea a deschis un burduf cu lapte, i-a dat s\u0103 bea \u015fi apoi l-a ascuns din nou."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El i-a mai zis: \u2013 Stai la intrarea cortului \u015fi dac\u0103 va veni cumva vreun om s\u0103 te \u00eentrebe: \u201eEste vreun b\u0103rbat aici?\u201c, tu s\u0103-i r\u0103spunzi c\u0103 nu este nimeni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Iael, so\u0163ia lui Heber, a luat un \u0163\u0103ru\u015f de-al cortului, a pus m\u00e2na pe un ciocan, a intrat pe ascuns \u00een cort \u015fi i-a \u00eenfipt lui Sisera \u0163\u0103ru\u015ful \u00een t\u00e2mpl\u0103, pironindu-l astfel \u00een p\u0103m\u00e2nt. Acesta adormise ad\u00e2nc pentru c\u0103 era foarte obosit; \u015fi astfel el a murit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen timp ce Barak \u00eel urm\u0103rea pe Sisera, Iael a ie\u015fit s\u0103-l \u00eent\u00e2mpine \u015fi i-a zis: \u201eVino ca s\u0103 \u0163i-l ar\u0103t pe omul pe care \u00eel cau\u0163i!\u201c A intrat la ea \u015fi l-a v\u0103zut pe Sisera z\u0103c\u00e2nd mort, cu \u0163\u0103ru\u015ful \u00eenfipt \u00een t\u00e2mpl\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea Dumnezeu l-a umilit \u00eenaintea israeli\u0163ilor pe Iabin, regele din Canaan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei m\u00e2na israeli\u0163ilor a fost din ce \u00een ce mai puternic\u0103 \u00eempotriva lui Iabin, regele din Canaan, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd l-au nimicit."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2ntarea Deborei - \u00cen ziua aceea Debora \u015fi Barak, fiul lui Abinoam, au c\u00e2ntat aceast\u0103 c\u00e2ntare:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eC\u00e2nd c\u0103peteniile s-au pus \u00een fruntea lui Israel, poporul s-a ar\u0103tat gata de lupt\u0103! Binecuv\u00e2nta\u0163i pe DOMNUL!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Asculta\u0163i, regi! Lua\u0163i aminte, domnitori! Eu, da eu, voi c\u00e2nta DOMNULUI, voi c\u00e2nta spre lauda DOMNULUI, Dumnezeul lui Israel:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "DOAMNE, c\u00e2nd ai ie\u015fit din Seir, c\u00e2nd ai m\u0103r\u015f\u0103luit din \u0163inutul Edomului, p\u0103m\u00e2ntul s-a cutremurat, cerurile s-au cl\u0103tinat \u015fi norii au turnat ape!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mun\u0163ii s-au zdruncinat \u00eenaintea DOMNULUI, Sinaiul acesta s-a cl\u0103tinat \u00een fa\u0163a DOMNULUI!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pe vremea lui \u015eamgar, fiul lui Anat, \u015fi pe vremea Iaelei, drumurile erau p\u0103r\u0103site, \u015fi drume\u0163ii c\u0103l\u0103toreau pe c\u0103i ocolite!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cencetase via\u0163a din satele lui Israel, se sf\u00e2r\u015fise, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd m-am ridicat eu, Debora, m-am ridicat ca o mam\u0103 \u00een Israel!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd Israel \u015fi-a ales al\u0163i dumnezei, r\u0103zboiul a fost la por\u0163i, dar nu se vedea nici scut \u015fi nici suli\u0163\u0103 la patruzeci de mii \u00een Israel!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inima mea este al\u0103turi de c\u0103peteniile lui Israel, care s-au ar\u0103tat gata de lupt\u0103 \u00een popor! Binecuv\u00e2nta\u0163i pe DOMNUL!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi, care \u00eenc\u0103leca\u0163i pe m\u0103g\u0103ri\u0163e albe, voi, care sta\u0163i pe covoare, voi, care umbla\u0163i pe drum, asculta\u0163i! Asculta\u0163i"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "vocea c\u00e2nt\u0103re\u0163ilor de l\u00e2ng\u0103 izvoare, acolo ei pomenesc ispr\u0103vile DOMNULUI, ispr\u0103vile vitejilor Lui \u00een Israel! Atunci poporul DOMNULUI s-a cobor\u00e2t la por\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Treze\u015fte-te, treze\u015fte-te, Debora! Treze\u015fte-te, treze\u015fte-te \u015fi c\u00e2nt\u0103 o c\u00e2ntare! Ridic\u0103-te, Barak, fiu al lui Abinoam, du-\u0163i \u00een captivitate prizonierii!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci, cei ce au r\u0103mas s-au dus la nobili, poporul DOMNULUI a venit la mine cu cei tari."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Unii au venit din Efraim \u2013 din locul unde odinioar\u0103 tr\u0103ia Amalek; te urma Beniamin cu locuitorii lui; din Machir s-au cobor\u00e2t conduc\u0103torii \u015fi din Zabulon, cei care \u0163in sceptrul c\u00e2rmuirii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2rmuitorii lui Isahar au fost al\u0103turi de Debora, \u015fi Isahar l-a \u00eenso\u0163it pe Barak, gr\u0103bindu-se dup\u0103 el \u00een vale. \u00cen \u0163inuturile lui Ruben \u00eens\u0103 s-a \u0163inut mare sfat!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ce ai r\u0103mas printre staule ca s\u0103 ascul\u0163i beh\u0103itul turmelor? \u00cen \u0163inuturile lui Ruben mare a fost sfatul!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ghilad a r\u0103mas de cealalt\u0103 parte a Iordanului; \u015fi Dan, de ce a r\u0103mas nep\u0103s\u0103tor la cor\u0103bii? A\u015fer a r\u0103mas pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii \u015fi s-a odihnit pe limanurile lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zabulon este un popor care \u015fi-a riscat via\u0163a p\u00e2n\u0103 la moarte; Neftali la fel, pe dealurile \u0163\u0103rii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Regii au venit \u015fi s-au luptat. Regii Canaanului s-au luptat atunci la Taanah, l\u00e2ng\u0103 apele Meghido. N-au luat nici un c\u00e2\u015ftig, nici m\u0103car un pic de argint."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stelele din ceruri s-au luptat, s-au luptat din c\u0103r\u0103rile lor cu Sisera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uedul Chi\u015fon i-a luat, vechiul ued, uedul Chi\u015fon. M\u0103r\u015f\u0103luie\u015fte, suflete al meu! Fii tare!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci copitele cailor au izbit p\u0103m\u00e2ntul; arm\u0103sarii au alergat \u00een galop, \u00een galopul lor r\u0103sun\u0103tor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00abBlestema\u0163i pe Meroza!\u00bb, a zis \u00cengerul DOMNULUI. S\u0103 blestema\u0163i amarnic pe locuitorii ei, c\u0103ci nu au venit \u00een ajutorul DOMNULUI, \u00een ajutorul DOMNULUI, \u00eempotriva celor puternici."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cea mai binecuv\u00e2ntat\u0103 femeie este Iael, so\u0163ia chenitului Heber, cea mai binecuv\u00e2ntat\u0103 dintre femeile ce locuiesc \u00een corturi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El i-a cerut ap\u0103, dar ea i-a dat lapte; \u00eentr-o cup\u0103 maiestuoas\u0103 ea i-a adus iaurt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apoi m\u00e2na \u015fi-a \u00eentins-o spre \u0163\u0103ru\u015f, \u015fi dreapta ei spre ciocanul lucr\u0103torului; l-a lovit pe Sisera, i-a sf\u0103r\u00e2mat capul, l-a zdrobit \u015fi i-a str\u0103puns t\u00e2mpla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El a c\u0103zut \u015fi s-a ghemuit, la picioarele ei s-a plecat ad\u00e2nc, a c\u0103zut \u015fi s-a ghemuit; \u00een locul \u00een care s-a ghemuit, acolo a c\u0103zut ucis!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pe fereastr\u0103, printre z\u0103brele, mama lui Sisera se uita \u015fi bocea: \u00abDe ce \u00eent\u00e2rzie carele lui s\u0103 vin\u0103? De ce r\u0103m\u00e2ne \u00een urm\u0103 zgomotul carelor lui?\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Prin\u0163esele ei \u00een\u0163elepte \u00eei r\u0103spund \u015fi ea \u00ee\u015fi r\u0103spunde singur\u0103:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00abOare nu \u00ee\u015fi caut\u0103 \u015fi \u00ee\u015fi \u00eempart ei prada? O femeie, dou\u0103 femei de fiecare b\u0103rbat; prad\u0103 de stof\u0103 colorat\u0103 pentru Sisera, prad\u0103 de stof\u0103 colorat\u0103, brodat\u0103, c\u00e2te dou\u0103 stofe colorate, brodate, ca prad\u0103, pentru g\u00e2tul meu.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u015fa s\u0103 piar\u0103 to\u0163i du\u015fmanii T\u0103i, DOAMNE! Dar cei ce-L iubesc s\u0103 ajung\u0103 ca soarele la amiaz\u0103!\u201c Apoi \u00een \u0163ar\u0103 a fost pace timp de patruzeci de ani."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oprimarea midianit\u0103 - Israeli\u0163ii au f\u0103cut din nou ce este r\u0103u \u00een ochii DOMNULUI \u015fi de aceea DOMNUL i-a dat pe m\u00e2na lui Midian timp de \u015fapte ani."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Midiani\u0163ii i-au asuprit cu putere pe israeli\u0163i. Din cauza lor, israeli\u0163ii \u015fi-au f\u0103cut grote \u00een mun\u0163i, pe\u015fteri \u015fi fort\u0103re\u0163e."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ori de c\u00e2te ori sem\u0103na Israel, midiani\u0163ii \u00eempreun\u0103 cu amaleki\u0163ii \u015fi popoarele din r\u0103s\u0103rit porneau \u00eempotriva lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei \u00eei invadau \u0163ara \u015fi distrugeau roadele p\u0103m\u00e2ntului p\u00e2n\u0103 aproape de Gaza. Nu l\u0103sau \u00een Israel nici hran\u0103, nici oi, nici boi \u015fi nici m\u0103gari,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "c\u0103ci ei veneau cu vitele \u015fi corturile lor, sosind ca o mul\u0163ime de l\u0103custe. Ei \u015fi c\u0103milele lor erau f\u0103r\u0103 num\u0103r \u015fi intrau \u00een \u0163ar\u0103 ca s-o distrug\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel dec\u0103zuse foarte mult din cauza midiani\u0163ilor. Atunci israeli\u0163ii au strigat c\u0103tre DOMNUL."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd au strigat israeli\u0163ii c\u0103tre DOMNUL din cauza lui Midian,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "DOMNUL le-a trimis un profet care le-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte DOMNUL, Dumnezeul lui Israel: \u00abEu v-am scos din Egipt, Eu v-am smuls din casa sclaviei"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi v-am eliberat din m\u00e2na egiptenilor \u015fi din m\u00e2na tuturor celor ce v\u0103 asupreau! I-am izgonit dinaintea voastr\u0103 \u015fi v-am dat vou\u0103 \u0163ara lor!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V-am poruncit atunci c\u0103 DOMNUL este Dumnezeul vostru \u015fi de aceea s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de zeii amori\u0163ilor \u00een a c\u0103ror \u0163ar\u0103 locui\u0163i. Dar voi n-a\u0163i ascultat de glasul Meu.\u00bb\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Chemarea lui Ghedeon - Dup\u0103 aceea a venit \u00cengerul DOMNULUI \u015fi S-a a\u015fezat sub terebintul din Ofra, care era al abiezritului Ioa\u015f. Fiul s\u0103u, Ghedeon, treiera gr\u00e2ul \u00een teasc, ca s\u0103-l ascund\u0103 de midiani\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI i S-a ar\u0103tat \u015fi i-a zis: \u2013 DOMNUL este cu tine, r\u0103zboinic viteaz!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ghedeon I-a r\u0103spuns: \u2013 Nu te sup\u0103ra, domnule, dar dac\u0103 DOMNUL este cu noi atunci de ce ni s-au \u00eent\u00e2mplat toate acestea? \u015ei unde sunt toate minunile pe care ni le-au istorisit p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri c\u00e2nd ziceau: \u201eNu ne-a scos DOMNUL din Egipt?\u201c Dar acum DOMNUL ne-a p\u0103r\u0103sit \u015fi ne-a dat \u00een m\u00e2na midiani\u0163ilor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "DOMNUL S-a \u00eentors spre el \u015fi i-a zis: \u2013 Du-te cu puterea aceasta pe care o ai \u015fi elibereaz\u0103 Israelul din m\u00e2na midiani\u0163ilor! Oare nu te trimit Eu?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El I-a r\u0103spuns: \u2013 Iart\u0103-m\u0103, St\u0103p\u00e2ne, dar cum s\u0103 eliberez eu pe Israel? Iat\u0103 c\u0103 familia mea este cea mai mic\u0103 \u00een Manase, iar eu sunt cel mai t\u00e2n\u0103r \u00een familia tat\u0103lui meu!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci DOMNUL i-a zis: \u2013 Vei \u00eenvinge pe Midian ca pe un singur om, pentru c\u0103 Eu voi fi cu tine!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El I-a r\u0103spuns: \u2013 Te rog, dac\u0103 tot am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la Tine, atunci \u00eenf\u0103ptuie\u015fte un semn pentru mine ca s\u0103 \u015ftiu c\u0103 \u00eentr-adev\u0103r Tu e\u015fti Cel Ce vorbe\u015fti cu mine!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Te mai rog, nu Te dep\u0103rta de aici p\u00e2n\u0103 ce nu m\u0103 voi \u00eentoarce la Tine ca s\u0103-\u0162i aduc darul meu \u015fi s\u0103 \u0162i-l ofer! \u2013 Voi r\u0103m\u00e2ne p\u00e2n\u0103 te vei \u00eentoarce! i-a zis El."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ghedeon a intrat, a g\u0103tit un ied, iar dintr-o ef\u0103 de f\u0103in\u0103 a f\u0103cut azime. Carnea iedului a pus-o \u00eentr-un co\u015f, iar zeama \u00eentr-un vas; apoi s-a dus \u00eenspre El, sub terebint \u015fi I le-a oferit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI i-a zis: \u2013 Ia carnea \u015fi azimele \u015fi pune-le pe st\u00e2nca aceasta, iar zeama vars-o! El a f\u0103cut a\u015fa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI a \u00eentins toiagul care era \u00een m\u00e2na Lui \u015fi a atins cu v\u00e2rful carnea \u015fi azimele. \u00cen acel moment a ie\u015fit foc din st\u00e2nc\u0103, care a mistuit carnea \u015fi azimele. Apoi \u00cengerul DOMNULUI S-a f\u0103cut nev\u0103zut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci Ghedeon \u015fi-a dat seama c\u0103 fusese \u00cengerul DOMNULUI \u015fi a zis: \u2013 Vai de mine, St\u0103p\u00e2ne DOAMNE! Am v\u0103zut pe \u00cengerul DOMNULUI fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar DOMNUL i-a r\u0103spuns: \u2013 Pace \u0163ie! S\u0103 nu-\u0163i fie fric\u0103, c\u0103ci nu vei muri!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ghedeon a zidit acolo un altar DOMNULUI \u015fi l-a numit \u201eDOMNUL este pace\u201c. Altarul mai este \u00eenc\u0103 \u015fi ast\u0103zi \u00een Ofra, care apar\u0163ine abiezri\u0163ilor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ghedeon distruge altarul lui Baal - \u00cen aceea\u015fi noapte DOMNUL i-a zis: \u2013 Ia cel de-al doilea bou t\u00e2n\u0103r al tat\u0103lui t\u0103u, boul care are \u015fapte ani! D\u0103r\u00e2m\u0103 altarul \u00eenchinat de tat\u0103l t\u0103u lui Baal \u015fi taie st\u00e2lpul A\u015ferei care este l\u00e2ng\u0103 el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zide\u015fte apoi un altar potrivit DOMNULUI, Dumnezeul t\u0103u, pe v\u00e2rful acestei \u00een\u0103l\u0163imi, ia boul \u015fi adu o ardere de tot, folosind st\u00e2lpul A\u015ferei pe care-l vei t\u0103ia!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ghedeon a luat zece oameni din slujitorii lui \u015fi a f\u0103cut a\u015fa cum \u00eei poruncise DOMNUL, dar fiindc\u0103 i-a fost foarte fric\u0103 de familia lui \u015fi de oamenii din cetate, a f\u0103cut acest lucru noaptea, nu ziua."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd oamenii din cetate s-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, au observat c\u0103 altarul lui Baal era d\u0103r\u00e2mat, st\u00e2lpul A\u015ferei, care fusese l\u00e2ng\u0103 el, era t\u0103iat, iar boul fusese jertfit pe un altar nou."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci s-au \u00eentrebat unii pe al\u0163ii: \u2013 Cine a f\u0103cut o asemenea fapt\u0103? Dup\u0103 ce au \u00eentrebat \u015fi au cercetat li s-a r\u0103spuns: \u2013 Ghedeon, fiul lui Ioa\u015f, a f\u0103cut fapta aceasta!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Oamenii din cetate i-au zis lui Ioa\u015f: \u2013 Scoate-l afar\u0103 pe fiul t\u0103u ca s\u0103 moar\u0103, pentru c\u0103 a d\u0103r\u00e2mat altarul lui Baal \u015fi a t\u0103iat st\u00e2lpul A\u015ferei de l\u00e2ng\u0103 el!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ioa\u015f le-a r\u0103spuns tuturor acelora care i-au stat \u00eempotriv\u0103: \u2013 Oare voi trebuie s\u0103-i \u0163ine\u0163i partea? Voi trebuie s\u0103-l ap\u0103ra\u0163i? Cine \u00eel va r\u0103zbuna pe Baal s\u0103 fie ucis p\u00e2n\u0103 diminea\u0163\u0103! Dac\u0103 este dumnezeu, atunci s\u0103 se apere singur din cauz\u0103 c\u0103 i-a fost d\u0103r\u00e2mat altarul!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea au pus lui Ghedeon numele Ierub-Baal \u015fi au zis: \u2013 S\u0103 se certe Baal cu el din cauz\u0103 c\u0103 i-a d\u0103r\u00e2mat altarul!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Semnul cu l\u00e2na - To\u0163i midiani\u0163ii, amaleki\u0163ii \u015fi popoarele din r\u0103s\u0103rit s-au aliat, au traversat Iordanul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een valea Izreel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ghedeon a fost \u00eembr\u0103cat cu Duhul DOMNULUI \u015fi a sunat din corn. Abiezer a fost chemat s\u0103 mearg\u0103 dup\u0103 el."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A trimis soli prin tot teritoriul lui Manase \u015fi manasi\u0163ii au fost chema\u0163i s\u0103-l \u00eenso\u0163easc\u0103. A trimis soli \u00een A\u015fer, \u00een Zabulon \u015fi \u00een Neftali \u015fi ei au venit s\u0103-l sus\u0163in\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Atunci Ghedeon I-a zis lui Dumnezeu: \u201eDac\u0103 \u00eentr-adev\u0103r vrei s\u0103-l eliberezi pe Israel, folosindu-te de mine precum ai spus,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "iat\u0103, voi pune o \u00eenvelitoare de l\u00e2n\u0103 \u00een ogor. Dac\u0103 roua va ap\u0103rea doar pe l\u00e2n\u0103 \u015fi tot p\u0103m\u00e2ntul va r\u0103m\u00e2ne uscat, atunci voi \u00een\u0163elege c\u0103 vrei s\u0103 eliberezi Israelul prin mine, precum ai spus!\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei a\u015fa s-a \u015fi \u00eent\u00e2mplat. C\u00e2nd s-a sculat a doua zi dis-de-diminea\u0163\u0103, a stors \u00eenvelitoarea, \u015fi din ea a curs rou\u0103; a umplut cu ap\u0103 un vas \u00eentreg."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Atunci Ghedeon I-a zis din nou lui Dumnezeu: \u201eS\u0103 nu te aprinzi de m\u00e2nie \u00eempotriva mea, dar voi mai vorbi \u00eenc\u0103 o dat\u0103! Te rog, \u00eeng\u0103duie-mi s\u0103 mai \u00eencerc o dat\u0103 semnul cu \u00eenvelitoarea! F\u0103 ca numai \u00eenvelitoarea s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 uscat\u0103 \u015fi tot p\u0103m\u00e2ntul s\u0103 se acopere cu rou\u0103!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a f\u0103cut a\u015fa \u00een noaptea aceea: \u00eenvelitoarea a r\u0103mas uscat\u0103, iar tot p\u0103m\u00e2ntul s-a acoperit cu rou\u0103."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ghedeon \u00eei \u00eenvinge pe midiani\u0163i - Ierub-Baal, adic\u0103 Ghedeon, \u00eempreun\u0103 cu tot poporul care era cu el, s-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, au plecat \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra l\u00e2ng\u0103 izvorul Harod. Tab\u0103ra lui Midian era la nord de ei, l\u00e2ng\u0103 dealul Moreh, \u00een vale."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Ghedeon: \u201eOamenii care sunt cu tine sunt prea mul\u0163i pentru ca Eu s\u0103 dau pe Midian \u00een m\u00e2inile lor, fiindc\u0103 s-ar putea ca Israel s\u0103 se m\u00e2ndreasc\u0103 fa\u0163\u0103 de Mine \u015fi s\u0103 zic\u0103 c\u0103 s-a eliberat singur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea veste\u015fte acum \u00een auzul oamenilor \u015fi zi-le: \u00abCine este fricos \u015fi se teme s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u015fi s\u0103 se dep\u0103rteze de muntele Ghilad!\u00bb\u201c Dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii de oameni s-au \u00eentors \u015fi au mai r\u0103mas zece mii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis din nou lui Ghedeon: \u201eOamenii sunt \u00eenc\u0103 prea mul\u0163i! Coboar\u0103-i la ape \u015fi \u0163i-i voi alege acolo! Acela despre care \u00ee\u0163i voi spune s\u0103 mearg\u0103 cu tine, va merge cu tine \u015fi to\u0163i aceia despre care \u00ee\u0163i voi spune s\u0103 nu mearg\u0103 cu tine, nu vor merge cu tine!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ghedeon i-a dus pe oameni la ap\u0103 \u015fi DOMNUL i-a zis: \u201ePe cei care vor lip\u0103i apa cu limba a\u015fa cum lip\u0103ie c\u00e2inele, s\u0103-i separi de to\u0163i aceia care se vor pleca pe genunchi s\u0103 bea ap\u0103!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Num\u0103rul celor care au lip\u0103it apa cu limba a fost de trei sute de b\u0103rba\u0163i. Restul poporului s-a plecat pe genunchi s\u0103 bea ap\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Ghedeon: \u201eCu cei trei sute de b\u0103rba\u0163i care au lip\u0103it din ap\u0103 cum lip\u0103ie c\u00e2inele, v\u0103 voi elibera \u015fi-i voi da pe midiani\u0163i \u00een m\u00e2na ta! To\u0163i ceilal\u0163i oameni s\u0103 plece acas\u0103!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 ce poporul \u015fi-a luat proviziile \u015fi tr\u00e2mbi\u0163ele \u00een m\u00e2ini, Ghedeon i-a trimis pe to\u0163i israeli\u0163ii acas\u0103, iar el \u00eempreun\u0103 cu cei trei sute de oameni s-au \u00eemb\u0103rb\u0103tat. Tab\u0103ra lui Midian era \u00een vale, dedesubt de el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Chiar \u00een noaptea aceea, DOMNUL i-a zis lui Ghedeon: \u201eScoal\u0103-te \u015fi atac\u0103 tab\u0103ra c\u0103ci am dat-o \u00een m\u00e2inile tale!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 \u0163i-e fric\u0103 s-o ataci, du-te cu Pura, slujitorul t\u0103u!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 ascul\u0163i ce vor vorbi, fiindc\u0103 dup\u0103 aceea \u0163i se vor \u00eent\u0103ri m\u00e2inile \u015fi vei putea s\u0103 ataci tab\u0103ra!\u201c Atunci el \u015fi cu Pura, slujitorul lui, au \u00eenaintat p\u00e2n\u0103 la avanpostul str\u0103jerilor care erau \u00een tab\u0103r\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Midiani\u0163ii, amaleki\u0163ii \u015fi popoarele din r\u0103s\u0103rit erau r\u0103sp\u00e2ndi\u0163i \u00een vale, ca o mul\u0163ime de l\u0103custe; c\u0103milele lor erau f\u0103r\u0103 num\u0103r, ca nisipul de pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd a sosit Ghedeon, a v\u0103zut acolo un om care \u00eei povestea prietenului s\u0103u un vis. El zicea: \u2013 Am avut un vis: se f\u0103cea c\u0103 o turt\u0103 de orz se rostogolea \u00een tab\u0103ra midiani\u0163ilor. A ajuns p\u00e2n\u0103 la cort, l-a izbit \u015fi acesta a c\u0103zut r\u0103sturn\u00e2ndu-se cu susul \u00een jos! Astfel cortul a fost distrus!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Camaradul lui i-a r\u0103spuns: \u2013 Aceasta nu este altceva dec\u00e2t sabia lui Ghedeon, fiul israelitului Ioa\u015f! Dumnezeu i-a dat \u00een m\u00e2na lui pe midiani\u0163i cu toat\u0103 o\u015ftirea lor!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a auzit Ghedeon povestirea visului \u015fi interpretarea lui, s-a \u00eenchinat \u015fi s-a \u00eentors \u00een tab\u0103ra lui Israel. El le-a zis: \u201eScula\u0163i-v\u0103, c\u0103ci DOMNUL a dat \u00een m\u00e2inile voastre o\u015ftirea lui Midian!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A \u00eemp\u0103r\u0163it cei trei sute de oameni \u00een trei cete, a dat fiec\u0103ruia c\u00e2te o tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi ni\u015fte ulcioare goale cu tor\u0163e \u00een ele,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u201eS\u0103 v\u0103 uita\u0163i la mine \u015fi s\u0103 face\u0163i la fel! C\u00e2nd am s\u0103 ajung la cap\u0103tul taberei, s\u0103 face\u0163i a\u015fa cum voi face eu!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd eu \u015fi cei care vor fi cu mine vom suna din tr\u00e2mbi\u0163e, atunci s\u0103 suna\u0163i \u015fi voi din tr\u00e2mbi\u0163ele voastre de jur \u00eemprejurul \u00eentregii tabere \u015fi s\u0103 zice\u0163i: \u00abPentru DOMNUL \u015fi pentru Ghedeon!\u00bb\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ghedeon \u015fi cei o sut\u0103 de b\u0103rba\u0163i care erau cu el au ajuns la cap\u0103tul taberei la \u00eenceputul str\u0103jii de la miezul nop\u0163ii, chiar c\u00e2nd se schimbau str\u0103jerii. \u015ei au \u00eenceput s\u0103 sune din tr\u00e2mbi\u0163e \u015fi s\u0103 sparg\u0103 ulcioarele pe care le aveau \u00een m\u00e2ini."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Toate cele trei cete au sunat din tr\u00e2mbi\u0163e \u015fi au spart ulcioarele; au apucat de tor\u0163e cu m\u00e2na st\u00e2ng\u0103, \u00een timp ce \u00een m\u00e2na dreapt\u0103 \u0163ineau tr\u00e2mbi\u0163ele ca s\u0103 sune. Apoi au strigat: \u201eSabia DOMNULUI \u015fi sabia lui Ghedeon!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiecare r\u0103m\u0103sese la locul lui \u00een jurul taberei. \u015ei to\u0163i cei din tab\u0103r\u0103 au \u00eenceput s\u0103 alerge, s\u0103 \u0163ipe \u015fi s\u0103 fug\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2nd cei trei sute de b\u0103rba\u0163i au sunat din tr\u00e2mbi\u0163e, DOMNUL a f\u0103cut ca alia\u0163ii aduna\u0163i \u00een tab\u0103r\u0103 s\u0103 \u00eentoarc\u0103 sabia unii \u00eempotriva altora. O\u015ftirea a fugit c\u0103tre Bet-\u015eita, \u00eenspre \u0162erera, l\u00e2ng\u0103 hotarul de la Abel-Mehola, \u00een apropiere de Tabat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Israeli\u0163ii din Neftali, din A\u015fer \u015fi din \u00eentregul Manase au fost chema\u0163i s\u0103-i urm\u0103reasc\u0103 pe midiani\u0163i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ghedeon a trimis soli prin toat\u0103 regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim, spun\u00e2nd: \u201eCobor\u00e2\u0163i, urm\u0103ri\u0163i-i pe midiani\u0163i \u015fi captura\u0163i-i la apele de l\u00e2ng\u0103 Bet-Bara \u015fi la Iordan!\u201c \u015ei to\u0163i efraimi\u0163ii s-au str\u00e2ns \u015fi au pus st\u0103p\u00e2nire pe apele de l\u00e2ng\u0103 Bet-Bara \u015fi pe Iordan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le-au prins pe cele dou\u0103 c\u0103petenii ale midiani\u0163ilor, pe Oreb \u015fi pe Zeeb. Pe Oreb l-au omor\u00e2t la \u0162ur-Oreb, iar pe Zeeb l-au omor\u00e2t la Iecheb-Zeeb. Dup\u0103 ce i-au urm\u0103rit pe midiani\u0163i, i-au adus lui Ghedeon, dincolo de Iordan, capetele lui Oreb \u015fi Zeeb."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cearta cu efraimi\u0163ii - Efraimi\u0163ii i-au zis lui Ghedeon: \u2013 Cum ai putut s\u0103 te por\u0163i astfel cu noi? De ce nu ne-ai chemat \u015fi pe noi c\u00e2nd te-ai dus s\u0103 lup\u0163i \u00eempotriva midiani\u0163ilor? \u015ei au \u00eenceput o ceart\u0103 aprig\u0103 cu el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Ce-am f\u0103cut eu \u00een compara\u0163ie cu voi? Nu este mai bun culesul ciorchinilor r\u0103ma\u015fi \u00een via lui Efraim dec\u00e2t culesul \u00eentregii vii a lui Abiezer?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen m\u00e2inile voastre i-a dat Dumnezeu pe Oreb \u015fi Zeeb, c\u0103peteniile midiani\u0163ilor! Am putut eu oare s\u0103 fac mai mult dec\u00e2t voi? Dup\u0103 ce le-a spus aceste cuvinte li s-a potolit m\u00e2nia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ghedeon \u00eei omoar\u0103 pe regii midiani\u0163i - Apoi Ghedeon a ajuns la Iordan \u015fi l-a traversat \u00eempreun\u0103 cu cei trei sute de oameni care erau cu el, obosi\u0163i, dar \u00eenc\u0103 \u00een urm\u0103rirea du\u015fmanului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El le-a zis oamenilor din Sucot: \u2013 Da\u0163i-le, v\u0103 rog, c\u00e2teva buc\u0103\u0163i de p\u00e2ine oamenilor care sunt cu mine, c\u0103ci sunt obosi\u0163i \u015fi suntem \u00eenc\u0103 \u00een urm\u0103rirea lui Zebah \u015fi \u0162almuna, regii Midianului!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103peteniile din Sucot i-au r\u0103spuns: \u2013 Sunt deja m\u00e2inile lui Zebah \u015fi \u0162almuna \u00een posesia ta ca s\u0103 d\u0103m p\u00e2ine o\u015ftirii tale?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ghedeon le-a zis: \u2013 A\u015fa deci! Ei bine, dup\u0103 ce DOMNUL \u00eei va da pe Zebah \u015fi pe \u0162almuna \u00een m\u00e2inile mele, v\u0103 voi sf\u00e2rteca carnea cu spinii pustiei \u015fi cu m\u0103r\u0103cini!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De acolo s-au suit la Peniel \u015fi a cerut acela\u015fi lucru. Oamenii din Peniel i-au r\u0103spuns a\u015fa cum \u00eei r\u0103spunseser\u0103 oamenii din Sucot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci el le-a zis oamenilor din Peniel: \u201eC\u00e2nd m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een pace v\u0103 voi d\u0103r\u00e2ma turnul acesta!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zebah \u015fi \u0162almuna erau \u00een Karkor, \u00eempreun\u0103 cu ei fiind \u015fi o\u015ftirea lor, \u00een jur de cincisprezece mii de b\u0103rba\u0163i, singurii care mai r\u0103m\u0103seser\u0103 din o\u015ftirea popoarelor r\u0103s\u0103ritului c\u0103ci c\u0103zuser\u0103 uci\u015fi o sut\u0103 dou\u0103zeci de mii de r\u0103zboinici."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ghedeon a apucat pe calea nomazilor, la r\u0103s\u0103rit de Nobah \u015fi Iogbeha \u015fi a atacat o\u015ftirea care se credea \u00een siguran\u0163\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cei doi regi ai Midianului, Zebah \u015fi \u0162almuna, au fugit, dar el i-a urm\u0103rit, i-a capturat \u015fi a provocat groaz\u0103 \u00een r\u00e2ndul \u00eentregii lor o\u015ftiri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi Ghedeon, fiul lui Ioa\u015f, s-a \u00eentors de la lupt\u0103 prin trec\u0103toarea Heres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A prins un t\u00e2n\u0103r dintre oamenii din Sucot c\u0103ruia i-a pus c\u00e2teva \u00eentreb\u0103ri. Acesta i-a dat \u00een scris numele c\u0103peteniilor \u015fi ale membrilor sfatului b\u0103tr\u00e2nilor din Sucot. Erau \u015faptezeci \u015fi \u015fapte de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S-a dus la oamenii din Sucot \u015fi le-a zis: \u201eIat\u0103-i pe Zebah \u015fi \u0162almuna din cauza c\u0103rora m-a\u0163i batjocorit zic\u00e2nd: Sunt deja Zebah \u015fi \u0162almuna \u00een st\u0103p\u00e2nirea ta ca s\u0103 d\u0103m p\u00e2ine o\u015ftirii tale?\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I-a luat pe cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor cet\u0103\u0163ii, a luat spini din pustie \u015fi m\u0103r\u0103cini \u015fi i-a pedepsit cu ei pe oamenii din Sucot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi a d\u0103r\u00e2mat turnul din Peniel \u015fi i-a ucis pe oamenii cet\u0103\u0163ii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea le-a zis lui Zebah \u015fi \u0162almuna: \u2013 Cum erau b\u0103rba\u0163ii pe care i-a\u0163i ucis la Tabor? Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Erau ca tine! Fiecare era la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare ca un fiu de rege!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Erau fra\u0163ii mei, fiii mamei mele! Viu este DOMNUL c\u0103 dac\u0103 i-a\u0163i fi l\u0103sat \u00een via\u0163\u0103, nu v-a\u015f ucide acum!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei i-a zis lui Ieter, \u00eent\u00e2iul lui n\u0103scut: \u2013 Omoar\u0103-i! Dar t\u00e2n\u0103rul nu a scos sabia pentru c\u0103 \u00eei era fric\u0103, fiind \u00eenc\u0103 un copil."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci Zebah \u015fi \u0162almuna i-au zis: \u2013 De ce nu ne omori tu \u00eensu\u0163i? Cum este omul a\u015fa este \u015fi puterea lui! Ghedeon s-a sculat \u015fi i-a ucis pe Zebah \u015fi pe \u0162almuna, lu\u00e2nd apoi luni\u015foarele care erau la g\u00e2tul c\u0103milelor lor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Idolatria lui Ghedeon \u015fi a poporului - B\u0103rba\u0163ii lui Israel i-au zis lui Ghedeon: \u2013 Domne\u015fte tu peste noi fiindc\u0103 tu ne-ai eliberat din m\u00e2na midiani\u0163ilor! Domne\u015fte tu, fiul t\u0103u \u015fi nepotul t\u0103u!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ghedeon le-a r\u0103spuns: \u2013 Nu eu voi domni peste voi \u015fi nici urma\u015ful meu nu va domni peste voi, ci DOMNUL va domni peste voi!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ghedeon le-a mai zis: \u2013 Doresc \u00eens\u0103 s\u0103 v\u0103 cer ceva: da\u0163i-mi fiecare c\u00e2te un cercel din prada voastr\u0103! Du\u015fmanii lor purtaser\u0103 cercei de aur, pentru c\u0103 fuseser\u0103 ismaeli\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2013 \u0162i-i vom da! i-au r\u0103spuns ei. Apoi au a\u015fternut o \u00eenvelitoare \u015fi fiecare om a aruncat pe ea cerceii lua\u0163i ca prad\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Greutatea cerceilor de aur pe care i-a cerut a ajuns la o mie \u015fapte sute de \u015fecheli de aur, \u00een afar\u0103 de luni\u015foare, ornamente \u015fi hainele de purpur\u0103 pe care le purtau regii Midianului \u015fi \u00een afar\u0103 de l\u0103n\u0163i\u015foarele de la g\u00e2tul c\u0103milelor lor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ghedeon a f\u0103cut din ei un efod pe care l-a pus \u00een cetatea sa, la Ofra. Tot Israelul s-a prostituat \u00eenchin\u00e2ndu-se la el acolo; el a devenit o capcan\u0103 pentru Ghedeon \u015fi familia lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Astfel, midiani\u0163ii au fost smeri\u0163i \u00eenaintea israeli\u0163ilor \u015fi n-au mai \u00eendr\u0103znit s\u0103-\u015fi ridice capetele. Pe vremea lui Ghedeon, \u00een \u0163ar\u0103 a fost pace timp de patruzeci de ani."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Apoi Ierub-Baal, fiul lui Ioa\u015f, s-a retras \u015fi a locuit \u00een casa lui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ghedeon a avut \u015faptezeci de fii, pentru c\u0103 a avut multe so\u0163ii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0162iitoarea lui din \u015eehem i-a n\u0103scut \u015fi ea un fiu, c\u0103ruia i-a pus numele Abimelek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ghedeon, fiul lui Ioa\u015f, a murit dup\u0103 o b\u0103tr\u00e2ne\u0163e fericit\u0103 \u015fi a fost \u00eenmorm\u00e2ntat \u00een morm\u00e2ntul tat\u0103lui s\u0103u, Ioa\u015f, la Ofra, pe proprietatea familiei Abiezer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a murit Ghedeon, israeli\u0163ii s-au \u00eentors la p\u0103catele dinainte, prostitu\u00e2ndu-se \u00eenaintea baalilor. Ei l-au \u00een\u0103l\u0163at pe Baal-Berit ca dumnezeu al lor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Astfel, israeli\u0163ii nu \u015fi-au amintit de DOMNUL, Dumnezeul lor, Care \u00eei eliberase din m\u00e2na tuturor du\u015fmanilor dimprejur"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015fi nici n-au fost loiali familiei lui Ierub-Baal, adic\u0103 Ghedeon, \u00een ciuda binelui pe care el \u00eel f\u0103cuse lui Israel."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abimelek - Abimelek, fiul lui Ierub-Baal, s-a dus la \u015eehem, la rudele sale dinspre mam\u0103 \u015fi le-a zis at\u00e2t lor, c\u00e2t \u015fi \u00eentregului clan al bunicului s\u0103u:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eV\u0103 rog s\u0103 spune\u0163i \u00een auzul tuturor locuitorilor din \u015eehem: \u00abCe este mai bine pentru voi: s\u0103 domneasc\u0103 peste voi \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i, to\u0163i fii ai lui Ierub-Baal, sau s\u0103 domneasc\u0103 peste voi un singur b\u0103rbat? Aduce\u0163i-v\u0103 aminte c\u0103 sunt os din oasele voastre \u015fi carne din carnea voastr\u0103!\u00bb\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Unchii lui au spus pentru el toate aceste cuvinte \u00een auzul tuturor locuitorilor din \u015eehem, iar ei l-au acceptat \u00een inima lor pe Abimelek c\u0103ci \u00ee\u015fi ziceau: \u00abEste fratele nostru!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I-au dat lui Abimelek \u015faptezeci de \u015fecheli de argint din templul lui Baal-Berit, iar acesta a pl\u0103tit cu ei ni\u015fte b\u0103rba\u0163i de nimic \u015fi f\u0103r\u0103 c\u0103p\u0103t\u00e2i, care au mers dup\u0103 el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi a venit la familia tat\u0103lui s\u0103u, \u00een Ofra \u015fi i-a ucis pe o singur\u0103 piatr\u0103 pe fra\u0163ii lui, \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i, to\u0163i fii ai lui Ierub-Baal. \u00cens\u0103 Iotam, fiul cel mai t\u00e2n\u0103r al lui Ierub-Baal, a sc\u0103pat fiindc\u0103 se ascunsese."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, to\u0163i locuitorii din \u015eehem \u015fi din Bet-Milo s-au str\u00e2ns laolalt\u0103 \u015fi au venit s\u0103-l \u00eentroneze pe Abimelek ca rege l\u00e2ng\u0103 terebintul din apropierea monumentului de la \u015eehem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pilda lui Iotam - C\u00e2nd a auzit Iotam de lucrul acesta, s-a dus \u015fi s-a a\u015fezat pe v\u00e2rful muntelui Garizim. Acolo le-a strigat spun\u00e2ndu-le: \u201eAsculta\u0163i-m\u0103, locuitori ai \u015eehemului, ca \u015fi Dumnezeu s\u0103 v\u0103 asculte!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Copacii au plecat s\u0103 ung\u0103 un rege peste ei \u015fi i-au zis m\u0103slinului: \u00abDomne\u015fte peste noi!\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar m\u0103slinul le-a r\u0103spuns: \u00abS\u0103-mi p\u0103r\u0103sesc eu uleiul meu prin care sunt onora\u0163i Dumnezeu \u015fi oamenii, \u015fi s\u0103 m\u0103 duc s\u0103 st\u0103p\u00e2nesc peste copaci?\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi copacii i-au zis smochinului: \u00abVino tu \u015fi domne\u015fte peste noi!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar smochinul le-a r\u0103spuns: \u00abS\u0103-mi p\u0103r\u0103sesc eu dulcea\u0163a mea \u015fi roadele mele cele bune, ca s\u0103 st\u0103p\u00e2nesc peste copaci?\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci copacii i-au zis vi\u0163ei-de-vie: \u00abVino tu \u015fi domne\u015fte peste noi!\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar vi\u0163a le-a r\u0103spuns: \u00abS\u0103-mi p\u0103r\u0103sesc eu mustul care aduce bucurie zeilor \u015fi oamenilor \u015fi s\u0103 m\u0103 duc s\u0103 st\u0103p\u00e2nesc peste copaci?\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen cele din urm\u0103 to\u0163i copacii i-au zis arborelui de jujuba: \u00abVino tu \u015fi domne\u015fte peste noi!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jujuba le-a r\u0103spuns copacilor: \u00abDac\u0103 vre\u0163i cu adev\u0103rat s\u0103 m\u0103 unge\u0163i ca rege al vostru, veni\u0163i \u015fi ad\u0103posti\u0163i-v\u0103 sub umbra mea, dar dac\u0103 nu vre\u0163i, atunci s\u0103 ias\u0103 foc din jujuba \u015fi s\u0103 mistuie cedrii Libanului!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oare cu credincio\u015fie \u015fi \u00een nevinov\u0103\u0163ie a\u0163i lucrat voi c\u00e2nd l-a\u0163i f\u0103cut rege pe Abimelek? V-a\u0163i purtat voi bine cu Ierub-Baal \u015fi familia lui? \u015ei oare i-a\u0163i f\u0103cut voi dup\u0103 cum merita?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci tat\u0103l meu s-a luptat pentru voi, \u015fi-a riscat via\u0163a \u015fi v-a eliberat din m\u00e2na lui Midian."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar voi v-a\u0163i ridicat ast\u0103zi \u00eempotriva familiei tat\u0103lui meu \u015fi i-a\u0163i ucis cei \u015faptezeci de fii pe o singur\u0103 piatr\u0103! Apoi l-a\u0163i \u00eentronat ca rege peste locuitorii \u015eehemului pe Abimelek, fiul slujnicei lui, \u015fi asta pentru c\u0103 este unul din poporul vostru!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 a\u0163i lucrat ast\u0103zi cu credincio\u015fie \u015fi \u00een nevinov\u0103\u0163ie fa\u0163\u0103 de Ierub-Baal \u015fi familia lui, atunci bucura\u0163i-v\u0103 de Abimelek \u015fi Abimelek s\u0103 se bucure de voi!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu, s\u0103 ias\u0103 foc din Abimelek \u015fi s\u0103-i mistuie pe locuitorii din \u015eehem \u015fi din Milo! \u015ei s\u0103 ias\u0103 foc din locuitorii \u015eehemului \u015fi din Bet-Milo ca s\u0103-l mistuie pe Abimelek!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi Iotam a fugit, a sc\u0103pat \u015fi s-a dus la Beer; \u015fi a locuit acolo, departe de fa\u0163a fratelui s\u0103u Abimelek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeu pune cap\u0103t r\u0103ut\u0103\u0163ii lui Abimelek - Abimelek st\u0103p\u00e2nea peste Israel de trei ani."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dumnezeu a trimis un duh r\u0103u \u00eentre Abimelek \u015fi locuitorii \u015eehemului \u015fi astfel locuitorii \u015eehemului l-au tr\u0103dat pe Abimelek,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pentru ca nelegiuirea s\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 fa\u0163\u0103 de cei \u015faptezeci de fii ai lui Ierub-Baal s\u0103 fie r\u0103zbunat\u0103 \u015fi s\u00e2ngele lor s\u0103 cad\u0103 astfel asupra fratelui lor Abimelek, care i-a ucis, precum \u015fi asupra locuitorilor din \u015eehem, care l-au ajutat pe acesta s\u0103-\u015fi omoare fra\u0163ii."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Locuitorii din \u015eehem au pus la p\u00e2nd\u0103 pe v\u00e2rfurile mun\u0163ilor ni\u015fte oameni care-i jefuiau pe drume\u0163ii ce treceau pe l\u00e2ng\u0103 ei. Lucrul acesta a fost adus la cuno\u015ftin\u0163a lui Abimelek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gaal, fiul lui Ebed, a venit \u00een \u015eehem \u015fi locuitorii \u015eehemului \u015fi-au pus \u00eencrederea \u00een el."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El \u015fi oamenii lui au ie\u015fit la c\u00e2mp, le-au cules viile \u015fi au pus strugurii \u00een teasc, dup\u0103 care au dat un osp\u0103\u0163; au intrat \u00een templul zeului lor, au m\u00e2ncat, au b\u0103ut \u015fi l-au blestemat pe Abimelek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gaal, fiul lui Ebed, zicea: \u201eCine este Abimelek \u015fi cine este \u015eehem ca s\u0103-i slujim? Nu este el fiul lui Ierub-Baal \u015fi nu este Zebul reprezentantul lui? E mai bine s\u0103 sluji\u0163i oamenilor lui Hamor, tat\u0103l lui \u015eehem! De ce s\u0103-i slujim lui Abimelek?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ah, dac\u0103 ar fi cineva care s\u0103-i pun\u0103 pe oamenii ace\u015ftia sub autoritatea mea! L-a\u015f r\u0103sturna pe Abimelek! I-a\u015f spune lui Abimelek: \u00abAdun\u0103-\u0163i o\u015ftirea \u015fi ie\u015fi la lupt\u0103!\u00bb\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zebul, conduc\u0103torul cet\u0103\u0163ii, a auzit cuvintele lui Gaal, fiul lui Ebed, \u015fi s-a aprins de m\u00e2nie."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A trimis pe ascuns ni\u015fte soli la Abimelek ca s\u0103-i spun\u0103: \u201eGaal, fiul lui Ebed, \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii s\u0103i au venit la \u015eehem \u015fi r\u0103scoal\u0103 cetatea \u00eempotriva ta!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pleac\u0103 noaptea \u00eempreun\u0103 cu poporul care este cu tine \u015fi stai la p\u00e2nd\u0103 \u00een c\u00e2mp!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apoi s\u0103 te scoli diminea\u0163a, \u00eenainte de r\u0103s\u0103ritul soarelui \u015fi s\u0103 te n\u0103puste\u015fti asupra cet\u0103\u0163ii! C\u00e2nd Gaal \u015fi poporul care este cu el vor ie\u015fi \u00eempotriva ta, s\u0103 le faci dup\u0103 cum vei putea!\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Abimelek \u015fi tot poporul care era cu el s-au sculat noaptea \u015fi s-au pus la p\u00e2nd\u0103 \u00een patru cete l\u00e2ng\u0103 \u015eehem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u00e2nd Gaal, fiul lui Ebed, a ie\u015fit \u015fi a stat la intrarea por\u0163ii cet\u0103\u0163ii, Abimelek \u015fi poporul care era cu el au ie\u015fit din ascunz\u0103toare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2nd a z\u0103rit poporul, Gaal i-a zis lui Zebul: \u2013 V\u0103d un popor care se coboar\u0103 de pe v\u00e2rfurile mun\u0163ilor! Zebul i-a r\u0103spuns: \u2013 Ceea ce vezi este umbra mun\u0163ilor, nu oameni!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Gaal a zis din nou: \u2013 Este chiar un popor care se coboar\u0103 dinspre centrul \u0163\u0103rii, iar o ceat\u0103 vine pe drumul dinspre stejarul prezic\u0103torilor!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Atunci Zebul i-a zis: \u2013 Unde \u00ee\u0163i este acum curajul cu care ziceai: \u201eCine este Abimelek ca s\u0103-i slujim?\u201c Oare nu este acesta poporul pe care l-ai dispre\u0163uit? Du-te acum \u015fi lupt\u0103-te cu el!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Gaal a \u00eenaintat \u00een fruntea locuitorilor din \u015eehem \u015fi s-a luptat cu Abimelek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Abimelek l-a urm\u0103rit, dar acesta a reu\u015fit s\u0103 fug\u0103 dinaintea lui. Mul\u0163i oameni au c\u0103zut r\u0103pu\u015fi p\u00e2n\u0103 spre intrarea por\u0163ii."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Apoi Abimelek a r\u0103mas \u00een Aruma, iar Zebul i-a izgonit pe Gaal \u015fi pe rudele lui, astfel c\u0103 n-au mai r\u0103mas \u00een \u015eehem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A doua zi, c\u00e2nd poporul a ie\u015fit la c\u00e2mp, Abimelek a fost \u00een\u015ftiin\u0163at de lucrul acesta."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u015ei-a luat oamenii, i-a \u00eemp\u0103r\u0163it \u00een trei cete \u015fi s-a pus la p\u00e2nd\u0103 \u00een c\u00e2mp. Dup\u0103 ce s-a uitat \u015fi a v\u0103zut c\u0103 poporul ie\u015fise din cetate, a pornit la lupt\u0103 \u00eempotriva lui, atac\u00e2ndu-l."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Abimelek \u015fi cetele care erau cu el, au \u00eenaintat p\u00e2n\u0103 la intrarea por\u0163ii cet\u0103\u0163ii. Dou\u0103 din cete s-au n\u0103pustit asupra tuturor celor ce erau \u00een c\u00e2mp \u015fi i-au ucis."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Abimelek s-a luptat \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii toat\u0103 ziua. Dup\u0103 ce au cucerit-o \u015fi au omor\u00e2t poporul care era \u00een ea, ei au d\u0103r\u00e2mat cetatea \u015fi au pres\u0103rat-o cu sare."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit acest lucru, to\u0163i locuitorii turnului \u015eehemului au intrat \u00eentr-un refugiu din templul lui El-Berit."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "I s-a adus la cuno\u015ftin\u0163\u0103 lui Abimelek c\u0103 to\u0163i locuitorii turnului \u015eehemului s-au ad\u0103postit acolo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Abimelek \u015fi tot poporul care era cu el s-a suit pe muntele \u0162almon. A luat \u00een m\u00e2n\u0103 un topor, a t\u0103iat o creang\u0103 din copac \u015fi a pus-o pe um\u0103r. Apoi le-a zis oamenilor care erau cu el: \u201eA\u0163i v\u0103zut ce am f\u0103cut eu; face\u0163i \u015fi voi la fel!\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Fiecare b\u0103rbat din popor a t\u0103iat c\u00e2te o creang\u0103 \u015fi l-a urmat pe Abimelek. Au aruncat crengile acelea peste refugiu \u015fi i-au dat foc at\u00e2t lui, c\u00e2t \u015fi oamenilor din\u0103untru. A\u015fa au murit to\u0163i locuitorii din turnul \u015eehemului, aproape o mie de b\u0103rba\u0163i \u015fi femei."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea Abimelek a \u00eenaintat \u00eempotriva Tebe\u0163ului, l-a \u00eempresurat \u015fi l-a cucerit."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00cen mijlocul cet\u0103\u0163ii era un turn fortificat. Locuitorii cet\u0103\u0163ii, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, fugiser\u0103 acolo, se \u00eencuiaser\u0103 \u00een\u0103untru \u015fi se suiser\u0103 pe acoperi\u015ful turnului."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Abimelek a ajuns p\u00e2n\u0103 la turn \u015fi l-a asediat. C\u00e2nd s-a apropiat de u\u015fa turnului ca s\u0103-i dea foc,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "o femeie a aruncat de pe zid piatra de sus a unei mori, care a c\u0103zut pe capul lui Abimelek \u015fi i-a cr\u0103pat \u0163easta."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Atunci el l-a chemat repede pe cel care-i purta armele \u015fi i-a zis: \u201eScoate-\u0163i sabia \u015fi omoar\u0103-m\u0103, ca nu cumva s\u0103 se zic\u0103 despre mine c\u0103 m-a omor\u00e2t o femeie!\u201c Slujitorul s\u0103u l-a str\u0103puns cu sabia \u015fi el a murit."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut israeli\u0163ii c\u0103 Abimelek a murit, au plecat fiecare la casele lor."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Astfel, Dumnezeu a \u00eentors asupra lui Abimelek r\u0103ul pe care acesta \u00eel f\u0103cuse tat\u0103lui s\u0103u atunci c\u00e2nd \u015fi-a ucis cei \u015faptezeci de fra\u0163i."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Tot r\u0103ul f\u0103cut de locuitorii din \u015eehem, Dumnezeu l-a \u00eentors asupra capului lor. \u00cen acest fel a venit asupra lor blestemul lui Iotam, fiul lui Ierub-Baal."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tola \u015fi Iair - Dup\u0103 Abimelek, cel care s-a ridicat s\u0103 elibereze pe Israel a fost Tola, fiul lui Pua, fiul lui Dodo, un b\u0103rbat din Isahar. El locuia \u00een \u015eamir, \u00een regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El a judecat Israelul timp de dou\u0103zeci \u015fi trei de ani. Apoi a murit \u015fi a fost \u00eengropat la \u015eamir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 el s-a ridicat ghiladitul Iair. El a judecat Israelul timp de dou\u0103zeci \u015fi doi de ani."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Acesta avea treizeci de fii care c\u0103l\u0103reau pe treizeci de m\u0103gari; ei aveau treizeci de sate. \u015ei azi ele sunt numite Havot-Iair \u015fi se afl\u0103 \u00een \u0163inutul Ghiladului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iair a murit \u015fi a fost \u00eengropat la Kamon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oprimarea filistean\u0103 \u015fi amonit\u0103 - Israeli\u0163ii au f\u0103cut din nou ce este r\u0103u \u00een ochii DOMNULUI \u015fi au slujit baalilor \u015fi a\u015ftoretelor, zeilor Aramului, zeilor Sidonului, zeilor Moabului, zeilor amoni\u0163ilor \u015fi zeilor filistenilor. L-au p\u0103r\u0103sit pe DOMNUL \u015fi nu I-au mai slujit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci DOMNUL s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel \u015fi El i-a v\u00e2ndut \u00een m\u00e2inile filistenilor \u015fi amoni\u0163ilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cencep\u00e2nd cu acel an, ei i-au persecutat \u015fi i-au asuprit pe israeli\u0163i timp de optsprezece ani \u2013 pe acei israeli\u0163i care erau dincolo de Iordan, pe teritoriul amori\u0163ilor, \u00een Ghilad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amoni\u0163ii au trecut Iordanul ca s\u0103 se lupte \u00eempotriva semin\u0163iei lui Iuda, \u00eempotriva semin\u0163iei lui Beniamin \u015fi a Casei lui Efraim. Din aceast\u0103 cauz\u0103 Israel era \u00eentr-o mare str\u00e2mtorare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci israeli\u0163ii au cerut ajutor DOMNULUI, zic\u00e2nd: \u2013 Am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Ta c\u0103ci Te-am p\u0103r\u0103sit pe Tine, Dumnezeul nostru, \u015fi am slujit baalilor!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "DOMNUL le-a zis israeli\u0163ilor: \u2013 Oare nu Eu sunt Acela Care v-am izb\u0103vit de egipteni, de amori\u0163i, de amoni\u0163i \u015fi de filisteni?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci c\u00e2nd v-au asuprit sidonienii, amaleki\u0163ii \u015fi maoni\u0163ii \u015fi Mi-a\u0163i cerut ajutor, nu Eu v-am izb\u0103vit din m\u00e2na lor?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar voi M-a\u0163i p\u0103r\u0103sit \u015fi a\u0163i slujit altor dumnezei! De aceea nu v\u0103 voi mai izb\u0103vi din nou!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi striga\u0163i la zeii pe care vi i-a\u0163i ales! S\u0103 v\u0103 izb\u0103veasc\u0103 ei \u00een vremea necazului vostru!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Israeli\u0163ii I-au zis DOMNULUI: \u2013 Am p\u0103c\u0103tuit! F\u0103-ne ce vei vrea, numai Te rug\u0103m, izb\u0103ve\u015fte-ne ast\u0103zi!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apoi au renun\u0163at la zei \u015fi au slujit DOMNULUI, iar El s-a \u00eendurat de necazul lui Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd amoni\u0163ii s-au str\u00e2ns pentru lupt\u0103 \u015fi au venit \u00een Ghilad, israeli\u0163ii s-au grupat \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Mi\u0163pa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Poporul \u015fi c\u0103peteniile Ghiladului \u015fi-au zis unul altuia: \u201eAcela care va conduce lupta \u00eempotriva amoni\u0163ilor va fi c\u0103petenia tuturor ghiladi\u0163ilor!\u201c"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iefta - Ghiladitul Iefta, fiul unei prostituate, era un r\u0103zboinic viteaz, fiind fiul lui Ghilad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "So\u0163ia lui Ghilad \u00eei n\u0103scuse fii, iar c\u00e2nd ace\u015ftia au crescut mari, l-au izgonit pe Iefta, zic\u00e2ndu-i: \u201eTu nu vei avea mo\u015ftenire \u00een familia noastr\u0103 pentru c\u0103 e\u015fti fiul unei alte femei!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iefta a plecat dinaintea fra\u0163ilor s\u0103i \u015fi a locuit \u00een \u0163ara Tob. Acolo ni\u015fte b\u0103rba\u0163i de nimic s-au adunat pe l\u00e2ng\u0103 Iefta \u015fi au \u00eenceput s\u0103-l \u00eenso\u0163easc\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deci, dup\u0103 c\u00e2tva timp, amoni\u0163ii au declarat r\u0103zboi lui Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen timp ce amoni\u0163ii \u00eencepuser\u0103 lupta cu Israel, cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor Ghiladului s-au dus s\u0103-l aduc\u0103 pe Iefta din regatul Tob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei i-au zis lui Iefta: \u2013 Vino, s\u0103 ne fii c\u0103petenie ca s\u0103 ne lupt\u0103m cu amoni\u0163ii!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar Iefta i-a \u00eentrebat pe cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor Ghiladului: \u2013 Oare nu voi sunte\u0163i aceia care m-a\u0163i ur\u00e2t \u015fi m-a\u0163i izgonit din familia tat\u0103lui meu? De ce a\u0163i venit la mine acum c\u00e2nd sunte\u0163i \u00een primejdie?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor Ghiladului i-au r\u0103spuns lui Iefta: \u2013 Ne \u00eentoarcem la tine pentru c\u0103 am dori s\u0103 vii cu noi \u015fi s\u0103 lup\u0163i \u00eempotriva amoni\u0163ilor. Dup\u0103 aceea, tu vei fi c\u0103petenia noastr\u0103, a tuturor locuitorilor Ghiladului!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iefta i-a \u00eentrebat din nou: \u2013 Dac\u0103 m\u0103 aduce\u0163i \u00eenapoi ca s\u0103 lupt \u00eempotriva amoni\u0163ilor \u015fi DOMNUL \u00eei va da \u00een m\u00e2na mea, voi deveni eu cu adev\u0103rat c\u0103petenia voastr\u0103?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor Ghiladului i-au r\u0103spuns: \u2013 DOMNUL s\u0103 ne judece dac\u0103 nu vom face \u00eentocmai cum ai zis!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iefta a plecat cu cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor Ghiladului \u015fi poporul l-a pus \u00een fruntea lui drept c\u0103petenie \u015fi conduc\u0103tor. Apoi Iefta a rostit din nou aceste cuvinte, \u00eenaintea DOMNULUI, la Mi\u0163pa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iefta \u00eei \u00eenvinge pe amoni\u0163i - Dup\u0103 aceea, Iefta a trimis ni\u015fte soli la regele amoni\u0163ilor ca s\u0103-i spun\u0103: \u2013 Ce ai cu mine, de ai venit s\u0103 lup\u0163i \u00eempotriva \u0163\u0103rii mele?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Regele amoni\u0163ilor le-a r\u0103spuns solilor lui Iefta: \u2013 Pentru c\u0103 atunci c\u00e2nd venea din Egipt, Israel mi-a luat \u0163ara, de la Arnon p\u00e2n\u0103 la Iabok \u015fi p\u00e2n\u0103 la Iordan. Acum, \u00eenapoiaz\u0103-mi-o pe cale pa\u015fnic\u0103!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iefta a trimis din nou soli regelui amoni\u0163ilor"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ca s\u0103-i spun\u0103: \u2013 A\u015fa vorbe\u015fte Iefta: \u201eNu Israel a luat \u0163ara Moabului \u015fi \u0163ara amoni\u0163ilor"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pentru c\u0103, atunci c\u00e2nd veneau din Egipt, israeli\u0163ii au mers prin pustie p\u00e2n\u0103 la Marea Ro\u015fie \u015fi apoi \u015fi-au continuat drumul p\u00e2n\u0103 la Kade\u015f."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israel a trimis atunci soli regelui Edomului, rug\u00e2ndu-l s\u0103-i lase s\u0103 treac\u0103 prin \u0163ara lui, dar regele Edomului nu i-a \u00eeng\u0103duit. A mai trimis soli \u015fi regelui Moabului, dar nici acesta nu a acceptat. Astfel, Israel a r\u0103mas la Kade\u015f."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi au c\u0103l\u0103torit prin pustie, au \u00eenconjurat \u0163ara Edomului \u015fi \u0163ara Moabului, au ajuns \u00een partea de r\u0103s\u0103rit \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra dincoace de Arnon. Deci nu au p\u0103\u015fit pe hotarul Moabului, \u00eentruc\u00e2t Arnon f\u0103cea parte din teritoriul Moabului."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Atunci Israel a trimis soli lui Sihon, regele amori\u0163ilor, rege al He\u015fbonului. Israel l-a rugat s\u0103-l lase s\u0103 treac\u0103 prin \u0163ara lui ca s\u0103 ajung\u0103 la locul lui."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar Sihon nu a avut \u00eencredere \u00een Israel ca s\u0103-l lase s\u0103 treac\u0103 prin teritoriul lui, ci \u015fi-a adunat poporul, a venit la Iaha\u0163 \u015fi s-a luptat cu Israel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cens\u0103 DOMNUL, Dumnezeul lui Israel, l-a dat pe Sihon \u015fi pe to\u0163i oamenii s\u0103i \u00een m\u00e2na lui Israel. Ei i-au \u00eenvins \u015fi astfel Israel a ocupat tot teritoriul amori\u0163ilor care locuiau \u00een aceast\u0103 \u0163ar\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ei au mo\u015ftenit tot teritoriul amori\u0163ilor de la Arnon p\u00e2n\u0103 la Iabok \u015fi din pustie p\u00e2n\u0103 la Iordan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Acum, dup\u0103 ce DOMNUL, Dumnezeul lui Israel, i-a izgonit pe amori\u0163i dinaintea poporului S\u0103u Israel, tu s\u0103-i ocupi teritoriul?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oare nu vei mo\u015fteni tu ceea ce \u00ee\u0163i d\u0103 \u00een st\u0103p\u00e2nire zeul t\u0103u Chemo\u015f? Deci \u015fi noi vom mo\u015fteni tot ceea ce DOMNUL, Dumnezeul nostru, va dezmo\u015fteni de la al\u0163ii pentru noi!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Crezi c\u0103 e\u015fti mai puternic dec\u00e2t Balak, fiul lui \u0162ipor, regele Moabului? S-a certat el oare vreodat\u0103 cu Israel sau s-a luptat el \u00eempotriva lui?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Israel locuie\u015fte de trei sute de ani \u00een He\u015fbon \u015fi \u00een satele dimprejurul lui, \u00een Aroer \u015fi \u00een satele dimprejurul lui \u015fi \u00een toate cet\u0103\u0163ile care sunt pe malurile Arnonului. De ce nu le-a\u0163i luat \u00een tot acest timp?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eu nu \u0163i-am gre\u015fit cu nimic, iar tu \u00eemi faci r\u0103u lupt\u00e2ndu-te cu mine. DOMNUL s\u0103 judece ast\u0103zi! El s\u0103 fie Judec\u0103tor \u00eentre israeli\u0163i \u015fi amoni\u0163i!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Regele amoni\u0163ilor nu a luat \u00een seam\u0103 mesajul pe care i l-a trimis Iefta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci Duhul DOMNULUI a venit peste Iefta. El a str\u0103b\u0103tut Ghiladul \u015fi Manase, a trecut prin Mi\u0163pa Ghiladului \u015fi din Mi\u0163pa Ghiladului a \u00eenaintat \u00eempotriva amoni\u0163ilor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iefta a f\u0103cut un jur\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea DOMNULUI, zic\u00e2ndu-I: \u201eDac\u0103 \u00eei vei da \u00een m\u00e2na mea pe amoni\u0163i,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "atunci oricine m\u0103 va \u00eent\u00e2mpina la por\u0163ile locuin\u0163ei mele, c\u00e2nd m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een pace de la amoni\u0163i, va fi al DOMNULUI \u015fi \u00eel voi aduce ca ardere de tot!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Iefta a \u00eenceput lupta \u00eempotriva amoni\u0163ilor \u015fi DOMNUL i-a dat \u00een m\u00e2na lui."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El i-a m\u0103cel\u0103rit de la Aroer p\u00e2n\u0103 la intrarea \u00een Minit \u015fi p\u00e2n\u0103 la Abel-Cheramim, distrug\u00e2nd dou\u0103zeci de cet\u0103\u0163i. A fost un m\u0103cel foarte mare. Astfel, amoni\u0163ii au fost umili\u0163i \u00eenaintea Israeli\u0163ilor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Iefta s-a \u00eentors acas\u0103, la Mi\u0163pa, \u015fi tocmai atunci fiica sa i-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare cu tamburine \u015fi dansuri. Ea era singurul lui copil. Nu mai avea nici un alt fiu sau fiic\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut-o, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele \u015fi a zis: \u2013 Vai, fata mea! Mi se fr\u00e2nge inima de durere! Nu \u015ftiu ce s\u0103 fac, c\u0103ci am f\u0103cut un jur\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi nu pot s\u0103-l retrag!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ea i-a r\u0103spuns: \u2013 Tat\u0103, dac\u0103 ai f\u0103cut un jur\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea DOMNULUI, f\u0103-mi potrivit cu ceea ce ai jurat, mai ales acum c\u00e2nd DOMNUL te-a r\u0103zbunat pe amoni\u0163i, du\u015fmanii t\u0103i!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00ceng\u0103duie-mi \u00eens\u0103 un lucru, a continuat ea. Las\u0103-m\u0103 singur\u0103 dou\u0103 luni c\u0103ci vreau s\u0103 plec, s\u0103 m\u0103 duc \u00een mun\u0163i cu prietenele mele \u015fi s\u0103-mi pl\u00e2ng fecioria!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u2013 Du-te! i-a r\u0103spuns el. \u015ei a l\u0103sat-o singur\u0103 dou\u0103 luni. Ea s-a dus cu prietenele ei \u015fi \u015fi-a pl\u00e2ns fecioria \u00een mun\u0163i."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "La sf\u00e2r\u015fitul celor dou\u0103 luni, s-a \u00eentors la tat\u0103l ei \u015fi el \u015fi-a \u00eemplinit jur\u0103m\u00e2ntul f\u0103cut. Ea fusese fecioar\u0103. De atunci s-a statornicit \u00een Israel obiceiul"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "ca \u00een fiecare an, timp de patru zile, israelitele s-o jeleasc\u0103 pe fata ghiladitului Iefta."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iefta \u00een conflict cu efraimi\u0163ii - Efraimi\u0163ii s-au str\u00e2ns laolalt\u0103, au trecut \u00een \u0162afon \u015fi i-au zis lui Iefta: \u2013 De ce te-ai dus s\u0103 lup\u0163i \u00eempotriva amoni\u0163ilor \u015fi nu ne-ai chemat \u015fi pe noi ca s\u0103 mergem cu tine? Pentru asta vom da foc casei tale \u015fi te vom arde \u015fi pe tine!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iefta le-a r\u0103spuns: \u2013 Eu \u015fi poporul meu am avut o mare ceart\u0103 cu amoni\u0163ii \u015fi c\u00e2nd v-am chemat nu mi-a\u0163i venit \u00een ajutor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd am v\u0103zut c\u0103 nu m\u0103 ajuta\u0163i, mi-am pus via\u0163a \u00een joc \u015fi am pornit \u00eempotriva amoni\u0163ilor, iar DOMNUL i-a dat \u00een m\u00e2na mea. De ce veni\u0163i ast\u0103zi s\u0103 v\u0103 lupta\u0163i cu mine?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iefta i-a str\u00e2ns pe to\u0163i ghiladi\u0163ii \u015fi s-a luptat cu cei din Efraim. Ghiladi\u0163ii i-au ucis pe efraimi\u0163i pentru c\u0103 ace\u015ftia \u00eei batjocoreau zic\u00e2nd: \u201eVoi, ghiladi\u0163ii, sunte\u0163i ni\u015fte fugari ai lui Efraim; Ghiladul apar\u0163ine lui Efraim \u015fi lui Manase!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ghiladi\u0163ii au cucerit \u015fi vadurile Iordanului dinspre Efraim, astfel c\u0103, atunci c\u00e2nd vreunul din fugarii efraimi\u0163i voia s\u0103 treac\u0103, ghiladi\u0163ii \u00eel \u00eentrebau dac\u0103 este efraimit. Dac\u0103 nega,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00eel puneau s\u0103 zic\u0103 \u201e\u015eibolet\u201c; el \u00eens\u0103 nu putea rosti dec\u00e2t \u201eSibolet\u201c. Atunci ei \u00eel \u00een\u015ff\u0103cau \u015fi \u00eel omorau la vadurile Iordanului. A\u015fa au pierit \u00een vremea aceea patruzeci \u015fi dou\u0103 de mii de efraimi\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iefta a judecat Israelul timp de \u015fase ani. Apoi ghiladitul Iefta a murit \u015fi a fost \u00eengropat \u00eentr-una din cet\u0103\u0163ile Ghiladului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ib\u0163an, Elon \u015fi Abdon - Cel ce a judecat Israelul dup\u0103 el a fost Ib\u0163an din Betleem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El a avut treizeci de fii \u015fi treizeci de fete. Fetele le-a m\u0103ritat \u00een afara clanului, iar fiii i-a c\u0103s\u0103torit cu treizeci de femei din afara clanului. El a judecat pe Israel timp de \u015fapte ani."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ib\u0163an a murit \u015fi a fost \u00eengropat la Betleem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 el, cel ce a judecat Israelul a fost zabulonitul Elon. El a judecat Israelul timp de zece ani."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zabulonitul Elon a murit \u015fi a fost \u00eengropat \u00een Aialon, pe teritoriul lui Zabulon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 el, cel ce a judecat Israelul a fost Abdon, fiul piratonitului Hilel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Acesta avea patruzeci de fii \u015fi treizeci de nepo\u0163i care c\u0103l\u0103reau pe \u015faptezeci de m\u0103gari. El a judecat Israelul timp de opt ani."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apoi Abdon, fiul piratonitului Hilel, a murit \u015fi a fost \u00eengropat la Piraton, pe teritoriul lui Efraim, \u00een regiunea muntoas\u0103 a amaleki\u0163ilor."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Samson - Israeli\u0163ii au f\u0103cut din nou ce este r\u0103u \u00een ochii DOMNULUI \u015fi de aceea DOMNUL i-a dat pe m\u00e2na filistenilor timp de patruzeci de ani."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Era un om din \u0162ora, din clanul dani\u0163ilor, al c\u0103rui nume era Manoah. So\u0163ia lui nu putea s\u0103 nasc\u0103 pentru c\u0103 era stearp\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI S-a ar\u0103tat femeii \u015fi i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 de\u015fi acum nu po\u0163i s\u0103 na\u015fti fiindc\u0103 e\u015fti stearp\u0103, totu\u015fi vei r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi vei na\u015fte un fiu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Acum, ia seama \u015fi fere\u015fte-te, ca s\u0103 nu bei nici vin, nici t\u0103rie \u015fi s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci nimic necurat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "c\u0103ci sigur vei r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi vei na\u015fte un fiu. Briciul nu va trece peste capul lui, fiindc\u0103 copilul va fi un nazireu al lui Dumnezeu \u00eenc\u0103 din p\u00e2ntece \u015fi el va fi acela care va \u00eencepe s\u0103 elibereze Israelul din m\u00e2na filistenilor.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Femeia s-a dus \u015fi i-a istorisit so\u0163ului ei, spun\u00e2ndu-i: \u201eA venit la mine un om al lui Dumnezeu. \u00cenf\u0103\u0163i\u015farea Lui era foarte \u00eenfrico\u015f\u0103toare, ca \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea \u00cengerului lui Dumnezeu. Nu L-am \u00eentrebat de unde venea \u015fi nu mi-a dezv\u0103luit care-I este numele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El mi-a zis c\u0103 voi r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi voi na\u015fte un fiu. De aceea nu trebuie s\u0103 beau nici vin, nici t\u0103rie \u015fi nu trebuie s\u0103 m\u0103n\u00e2nc nimic necurat, fiindc\u0103 copilul va fi un nazireu al lui Dumnezeu \u00eenc\u0103 din p\u00e2ntece \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een ziua mor\u0163ii lui.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci Manoah s-a rugat DOMNULUI \u015fi I-a zis: \u201eSt\u0103p\u00e2ne DOAMNE, Te rog, f\u0103 s\u0103 revin\u0103 la noi omul lui Dumnezeu, pe care L-ai trimis \u015fi s\u0103 ne \u00eenve\u0163e ce s\u0103 facem cu b\u0103iatul care se va na\u015fte!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dumnezeu a ascultat rug\u0103ciunea lui Manoah \u015fi \u00cengerul DOMNULUI a venit din nou la femeie. Ea r\u0103m\u0103sese la c\u00e2mp, iar Manoah, so\u0163ul ei, nu era cu ea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Femeia a alergat repede s\u0103-i dea de \u015ftire b\u0103rbatului ei. Ea i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 omul care a venit \u00een acea zi la mine, mi S-a ar\u0103tat din nou!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manoah s-a dus repede dup\u0103 so\u0163ia sa, iar c\u00e2nd a ajuns la omul acela I-a zis: \u2013 Tu e\u015fti omul care i-a vorbit so\u0163iei mele? El i-a r\u0103spuns: \u2013 Eu sunt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Manoah I-a zis: \u2013 C\u00e2nd se vor \u00eemplini cuvintele Tale, ce r\u00e2nduial\u0103 s\u0103 \u0163inem cu b\u0103iatul \u00een vederea lucr\u0103rii lui?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI i-a r\u0103spuns lui Manoah: \u2013 Femeia s\u0103 se fereasc\u0103 de tot ce i-am spus!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce nimic care vine din vi\u0163a-de-vie, s\u0103 nu bea nici vin, nici t\u0103rie \u015fi s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce nimic necurat. S\u0103 p\u0103zeasc\u0103 tot ce i-am poruncit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Manoah I-a zis \u00cengerului DOMNULUI: \u2013 D\u0103-ne voie s\u0103 Te re\u0163inem ca s\u0103-\u0162i preg\u0103tim un ied."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI i-a r\u0103spuns lui Manoah: \u2013 Chiar dac\u0103 M-ai opri, n-a\u015f m\u00e2nca din m\u00e2ncarea ta, dar dac\u0103 vrei s\u0103 aduci o ardere de tot, atunci s\u0103 o aduci DOMNULUI! Manoah nu \u015ftia c\u0103 este \u00cengerul DOMNULUI."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Manoah I-a zis \u00cengerului DOMNULUI: \u2013 Care-\u0162i este Numele, ca s\u0103 Te onor\u0103m c\u00e2nd se vor adeveri cuvintele Tale?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI i-a r\u0103spuns: \u2013 De ce \u00cemi ceri Numele? El este minunat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Manoah a luat iedul \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi le-a oferit DOMNULUI pe st\u00e2nc\u0103. \u00cen timp ce Manoah \u015fi so\u0163ia sa priveau, s-a \u00eenf\u0103ptuit o minune."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd flac\u0103ra se ridica de pe altar spre cer, \u00cengerul DOMNULUI S-a suit \u00een flac\u0103ra altarului. V\u0103z\u00e2nd lucrul acesta, Manoah \u015fi so\u0163ia sa au c\u0103zut cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI nu S-a mai ar\u0103tat din nou lui Manoah \u015fi so\u0163iei lui. Atunci Manoah a \u00een\u0163eles c\u0103 fusese \u00cengerul DOMNULUI."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Manoah i-a zis so\u0163iei sale: \u2013 Sigur vom muri fiindc\u0103 am v\u0103zut pe Dumnezeu!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar so\u0163ia lui i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 ar fi vrut DOMNUL s\u0103 ne omoare nu ar fi primit din m\u00e2inile noastre arderea de tot \u015fi darul, nu ne-ar fi descoperit toate acestea \u015fi nu ne-ar fi ascultat \u00een vremuri ca acestea!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Femeia a n\u0103scut un fiu \u015fi i-a pus numele Samson. B\u0103iatul a crescut \u015fi DOMNUL l-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Duhul lui Dumnezeu a \u00eenceput s\u0103-l pun\u0103 \u00een mi\u015fcare la Mahane-Dan, \u00eentre \u0162ora \u015fi E\u015ftaol."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u0103s\u0103toria lui Samson - Samson s-a dus la Timna \u015fi a v\u0103zut acolo o filisteanc\u0103 t\u00e2n\u0103r\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a \u00eentors, \u015fi-a anun\u0163at tat\u0103l \u015fi mama \u015fi le-a zis: \u2013 Am v\u0103zut la Timna o filisteanc\u0103. Lua\u0163i-mi-o acum de so\u0163ie!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tat\u0103l s\u0103u \u015fi mama sa i-au zis: \u2013 Oare nu este nici o femeie \u00eentre rudele tale sau \u00een tot poporul, de umbli s\u0103-\u0163i iei so\u0163ie de la filistenii cei necircumci\u015fi? Dar Samson i-a r\u0103spuns tat\u0103lui s\u0103u: \u2013 Pe ea s\u0103 mi-o lua\u0163i c\u0103ci ea \u00eemi place!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tat\u0103l s\u0103u \u015fi mama sa nu \u015ftiau c\u0103 lucrul acesta era \u00eeng\u0103duit de DOMNUL, c\u0103ci El c\u0103uta un prilej ca s\u0103-i provoace pe filisteni. \u00cen vremea aceea filistenii st\u0103p\u00e2neau peste Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samson s-a dus la Timna \u00eempreun\u0103 cu tat\u0103l s\u0103u \u015fi cu mama sa. C\u00e2nd a ajuns la viile din Timna, i-a ie\u015fit \u00eenainte un leu t\u00e2n\u0103r r\u0103cnind."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Duhul DOMNULUI a venit peste Samson \u015fi el a sf\u00e2\u015fiat leul cum se sf\u00e2\u015fie un ied, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 nimic \u00een m\u00e2ini. N-a spus tat\u0103lui s\u0103u \u015fi mamei sale ce f\u0103cuse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi s-a dus s\u0103 vorbeasc\u0103 cu femeia \u015fi ea i-a pl\u0103cut lui Samson."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 o vreme s-a \u00eentors s\u0103 o ia de so\u0163ie \u015fi s-a ab\u0103tut ca s\u0103 vad\u0103 hoitul leului. \u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een hoitul leului era un roi de albine \u015fi miere."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A luat un fagure de miere \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi a plecat mai departe, m\u00e2nc\u00e2nd. La \u00eentoarcere, c\u00e2nd a ajuns la tat\u0103l s\u0103u \u015fi la mama sa, le-a dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi lor din miere. Dar nu le-a dezv\u0103luit c\u0103 luase fagurele din hoitul leului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi tat\u0103l lui s-a dus la femeia aceea. Acolo Samson d\u0103dea un osp\u0103\u0163 c\u0103ci a\u015fa obi\u015fnuiau tinerii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd cei de acolo l-au v\u0103zut, au invitat treizeci de prieteni ca s\u0103 fie cu el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samson le-a zis: \u2013 Am s\u0103 v\u0103 spun o ghicitoare. Dac\u0103 mi-o ve\u0163i putea explica \u015fi dezlega \u00een cele \u015fapte zile ale osp\u0103\u0163ului, v\u0103 voi da treizeci de mantale \u015fi treizeci de schimburi de haine."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu ve\u0163i fi \u00een stare s\u0103 mi-o dezlega\u0163i, atunci voi \u00eemi ve\u0163i da treizeci de mantale \u015fi treizeci de schimburi de haine! Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Spune-ne ghicitoarea ca s-o auzim!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El le-a zis: Din cel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 a ie\u015fit ce se m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi din cel puternic a ie\u015fit dulcea\u0163\u0103! Timp de trei zile n-au fost \u00een stare s\u0103 dezlege ghicitoarea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen a patra zi, i-au zis so\u0163iei lui Samson: \u201eMome\u015fte-l pe so\u0163ul t\u0103u s\u0103 ne dezlege ghicitoarea, altfel \u00ee\u0163i vom da foc at\u00e2t \u0163ie, c\u00e2t \u015fi familiei tale! Ne-a\u0163i chemat aici ca s\u0103 ne jefui\u0163i, nu-i a\u015fa?\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "So\u0163ia lui Samson pl\u00e2ngea l\u00e2ng\u0103 el \u015fi zicea: \u2013 Cu siguran\u0163\u0103 tu m\u0103 ur\u0103\u015fti \u015fi nu m\u0103 iube\u015fti. Ai spus o ghicitoare celor din poporul meu \u015fi mie nici nu mi-ai dezlegat-o! El i-a r\u0103spuns: \u2013 Din moment ce nu am dezlegat-o nici tat\u0103lui meu, nici mamei mele, cum s\u0103 \u0163i-o dezleg \u0163ie?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cens\u0103 ea a pl\u00e2ns l\u00e2ng\u0103 el \u00een toate cele \u015fapte zile c\u00e2t a \u0163inut osp\u0103\u0163ul. C\u00e2nd au ajuns \u00een ziua a \u015faptea, el i-a dezlegat-o pentru c\u0103 \u00eel nec\u0103jea necontenit. Apoi ea le-a dezlegat ghicitoarea celor din poporul ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua a \u015faptea, \u00eenainte de apusul soarelui, oamenii din cetate i-au zis: \u2013 Ce este mai dulce dec\u00e2t mierea \u015fi ce este mai puternic dec\u00e2t leul? \u2013 Dac\u0103 n-a\u0163i fi arat cu vi\u0163eaua mea, nu mi-a\u0163i fi dezlegat ghicitoarea, le-a r\u0103spuns el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Duhul DOMNULUI a venit de \u00eendat\u0103 peste el \u015fi s-a dus la A\u015fchelon. A ucis treizeci din oamenii lor \u015fi le-a luat \u00eembr\u0103c\u0103mintea. Apoi a dat schimburile de haine celor ce dezlegaser\u0103 ghicitoarea \u015fi, aprins de m\u00e2nie, s-a \u00eentors \u00een casa tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "So\u0163ia lui Samson a fost dat\u0103 unuia din prietenii lui, chiar celui mai bun dintre ei."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samson \u00eei \u00eenvinge pe filisteni - Dup\u0103 un timp, pe vremea seceratului gr\u00e2ului, Samson \u015fi-a vizitat so\u0163ia, av\u00e2nd la el un ied. El a zis: \u2013 Vreau s\u0103 intru \u00een odaia so\u0163iei mele! Dar tat\u0103l ei nu l-a l\u0103sat s\u0103 intre,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ci i-a zis: \u2013 M-am g\u00e2ndit atunci \u015fi mi-am zis c\u0103 o ur\u0103\u015fti foarte mult, a\u015fa c\u0103 am dat-o prietenului t\u0103u. Dar sora ei mai t\u00e2n\u0103r\u0103 este mai frumoas\u0103 dec\u00e2t ea! Te rog, ia-o \u00een locul ei!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2013 De data aceasta voi fi nevinovat fa\u0163\u0103 de filisteni c\u00e2nd le voi face r\u0103u! le-a r\u0103spuns Samson p\u0103rin\u0163ilor ei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi Samson s-a dus \u015fi a prins trei sute de vulpi; a luat ni\u015fte tor\u0163e, a legat vulpile coad\u0103 de coad\u0103 \u015fi a pus c\u00e2te o tor\u0163\u0103 la mijloc, \u00eentre cele dou\u0103 cozi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A aprins tor\u0163ele \u015fi a dat drumul vulpilor \u00een holdele filistenilor. \u00cen acest fel au ars at\u00e2t c\u0103pi\u0163ele, c\u00e2t \u015fi holdele \u015fi livezile de m\u0103slini."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci filistenii au \u00eentrebat: \u2013 Cine a f\u0103cut fapta aceasta? Li s-a r\u0103spuns: \u2013 Samson, ginerele timnitului, pentru c\u0103 acesta i-a luat so\u0163ia \u015fi i-a dat-o prietenului lui! Filistenii s-au dus \u015fi au ars-o pe ea \u015fi pe tat\u0103l ei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samson le-a zis: \u201ePentru c\u0103 a\u0163i f\u0103cut o asemenea fapt\u0103, nu voi \u00eenceta s\u0103 v\u0103 fac r\u0103u p\u00e2n\u0103 nu m\u0103 voi r\u0103zbuna pe voi!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei a \u00eenceput s\u0103-i loveasc\u0103 la picioare \u015fi la \u015folduri; a fost un mare m\u0103cel. Apoi el s-a dus \u015fi a locuit \u00een grota din St\u00e2nca lui Etam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, filistenii au venit \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een Iuda. Ei s-au r\u0103sfirat p\u00e2n\u0103 la Lehi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii lui Iuda i-au \u00eentrebat: \u2013 De ce a\u0163i venit \u00eempotriva noastr\u0103? Ei le-au r\u0103spuns: \u2013 Am venit ca s\u0103-l leg\u0103m pe Samson \u015fi s\u0103-i facem a\u015fa cum ne-a f\u0103cut \u015fi el nou\u0103!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci trei mii de b\u0103rba\u0163i ai lui Iuda s-au dus la grota din St\u00e2nca lui Etam \u015fi l-au \u00eentrebat pe Samson: \u2013 N-ai \u015ftiut c\u0103 filistenii st\u0103p\u00e2nesc peste noi? De ce ne-ai f\u0103cut una ca asta? \u2013 Dup\u0103 cum mi-au f\u0103cut ei mie, a\u015fa le-am f\u0103cut \u015fi eu! le-a r\u0103spuns el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u2013 Am venit ca s\u0103 te leg\u0103m \u015fi s\u0103 te d\u0103m \u00een m\u00e2inile filistenilor! \u2013 Jura\u0163i-mi c\u0103 nu-mi ve\u0163i lua via\u0163a! le-a r\u0103spuns Samson."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Doar te vom lega \u015fi te vom da \u00een m\u00e2inile lor! De ucis \u00eens\u0103 nu te vom ucide! L-au legat cu dou\u0103 funii noi \u015fi l-au scos din st\u00e2nc\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la Lehi, filistenii au venit spre el strig\u00e2nd. Atunci Duhul DOMNULUI a venit de \u00eendat\u0103 peste el \u015fi funiile pe care le avea la bra\u0163e s-au f\u0103cut ca p\u00e2nza ars\u0103 \u00een foc, iar leg\u0103turile i-au c\u0103zut de la m\u00e2ini."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A g\u0103sit o falc\u0103 de m\u0103gar, care nu era uscat\u0103 \u00eenc\u0103, a luat-o \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi a ucis cu ea o mie de oameni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apoi Samson a zis: \u201eCu o falc\u0103 de m\u0103gar, o gr\u0103mad\u0103, dou\u0103 gr\u0103mezi; cu o falc\u0103 de m\u0103gar am ucis o mie de oameni!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a terminat de vorbit, a aruncat falca din m\u00e2n\u0103. Locul acela a fost numit Ramat-Lehi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiindu-i foarte sete, L-a chemat pe DOMNUL \u015fi I-a zis: \u201eTu ai dat prin m\u00e2na robului t\u0103u aceast\u0103 mare izb\u0103vire \u015fi acum s\u0103 mor de sete \u015fi s\u0103 cad \u00een m\u00e2inile celor necircumci\u015fi?\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dumnezeu a despicat groapa din Lehi \u015fi din ea a ie\u015fit ap\u0103. Dup\u0103 ce a b\u0103ut, Samson \u015fi-a revenit \u015fi s-a \u00eenviorat. De aceea au numit acel loc En-Hakkore, el afl\u00e2ndu-se \u015fi ast\u0103zi \u00een Lehi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samson a judecat Israelul timp de dou\u0103zeci de ani, pe vremea domniei filistene."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samson \u015fi Dalila - Samson a plecat la Gaza. Acolo a v\u0103zut o prostituat\u0103 \u015fi a intrat la ea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S-a spus celor din Gaza: \u2013 Samson a intrat aici! Atunci au \u00eenconjurat locul unde era \u015fi l-au p\u00e2ndit toat\u0103 noaptea la poarta cet\u0103\u0163ii; toat\u0103 noaptea au stat lini\u015fti\u0163i, zic\u00e2ndu-\u015fi unii altora: \u2013 C\u00e2nd se va lumina de ziu\u0103 \u00eel vom ucide!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Samson a r\u0103mas culcat p\u00e2n\u0103 la miezul nop\u0163ii. Pe la miezul nop\u0163ii s-a trezit, a apucat por\u0163ile de la intrarea \u00een cetate, cu am\u00e2ndoi st\u00e2lpii, le-a smuls cu tot cu z\u0103vor, le-a pus pe umeri \u015fi le-a dus pe v\u00e2rful muntelui din fa\u0163a Hebronului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, el a iubit o femeie din valea Sorek, care se numea Dalila."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Domnitorii filistenilor s-au dus la ea \u015fi i-au zis: \u201e\u00cenduplec\u0103-l \u015fi afl\u0103 de unde vine puterea lui cea mare \u015fi cum l-am putea birui, ca s\u0103-l putem lega \u015fi s\u0103-l umilim! Apoi \u00ee\u0163i vom da fiecare c\u00e2te o mie o sut\u0103 de \u015fecheli de argint!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dalila i-a zis lui Samson: \u2013 Spune-mi, te rog, de unde-\u0163i vine puterea ta cea mare \u015fi cum ar trebui s\u0103 fii legat pentru a fi biruit?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samson i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 m-ar lega cu \u015fapte coarde de arc noi, care s\u0103 nu fi fost \u00eenc\u0103 uscate, atunci m-ar l\u0103sa puterile \u015fi a\u015f deveni ca oricare alt om!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Domnitorii filistenilor i-au adus \u015fapte coarde de arc noi, care \u00eenc\u0103 nu fuseser\u0103 uscate \u015fi ea l-a legat cu ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cei ce p\u00e2ndeau st\u0103teau la ea \u00een odaie. Ea i-a zis: \u201eFilistenii sunt asupra ta, Samson!\u201c Dar el a rupt coardele de arc a\u015fa cum se rupe un fir de fuior c\u00e2nd este atins de foc. Astfel c\u0103 ei nu au aflat de unde-i vine puterea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dalila i-a zis lui Samson: \u2013 Ai glumit cu mine \u015fi mi-ai spus minciuni. Te rog, arat\u0103-mi cu ce trebuie s\u0103 fii legat!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 m-ar lega cu funii noi, cu care s\u0103 nu se fi f\u0103cut nici o lucrare, atunci m-ar l\u0103sa puterile \u015fi a\u015f deveni ca orice alt om!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dalila a luat ni\u015fte funii noi \u015fi l-a legat cu ele. Apoi i-a zis: \u201eFilistenii sunt asupra ta, Samson!\u201c Cei ce p\u00e2ndeau st\u0103teau \u00een odaie. El \u00eens\u0103 a rupt funiile de la bra\u0163e ca pe ni\u015fte a\u0163e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dalila i-a zis lui Samson: \u2013 P\u00e2n\u0103 acum te-ai jucat cu mine \u015fi mi-ai spus minciuni. Arat\u0103-mi cu ce trebuie s\u0103 fii legat! El i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 vei \u00eempleti \u00een \u0163es\u0103tur\u0103 cele \u015fapte \u015fuvi\u0163e de pe capul meu \u015fi le vei \u0163intui cu ajutorul unui \u0163\u0103ru\u015f, atunci m-ar l\u0103sa puterile \u015fi a\u015f deveni ca oricare alt om! \u00cen timp ce Samson dormea, Dalila a luat cele \u015fapte \u015fuvi\u0163e de pe capul lui \u015fi le-a \u00eempletit \u00een \u0163es\u0103tur\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le-a \u0163intuit cu ajutorul unui \u0163\u0103ru\u015f \u015fi apoi i-a zis: \u201eFilistenii sunt asupra ta, Samson!\u201c El \u00eens\u0103 s-a trezit din somn \u015fi a smuls \u0163\u0103ru\u015ful gherghefului cu tot cu \u0163es\u0103tura."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci ea i-a zis: \u201eCum po\u0163i s\u0103 spui c\u0103 m\u0103 iube\u015fti c\u00e2nd inima ta nu este cu mine? \u0162i-ai b\u0103tut joc de mine de trei ori \u015fi nu mi-ai dezv\u0103luit de unde-\u0163i vine puterea ta cea mare!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ea \u00eel nec\u0103jea \u00een fiecare zi prin cuvintele ei \u015fi \u00eel cic\u0103lea, el n-a mai suportat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I-a dezv\u0103luit tot ce era \u00een mintea lui \u015fi i-a zis: \u201eBriciul n-a trecut peste capul meu, fiindc\u0103 sunt un nazireu al DOMNULUI \u00eenc\u0103 din p\u00e2ntecele mamei mele. Dac\u0103 a\u015f fi ras, atunci puterea mea s-ar dep\u0103rta de la mine, a\u015f sl\u0103bi \u015fi a\u015f deveni ca orice alt om!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Dalila c\u0103 i-a dezv\u0103luit tot ce t\u0103inuia, a trimis s\u0103 cheme pe domnitorii filistenilor, spun\u00e2ndu-le: \u201eVeni\u0163i, pentru c\u0103 de data aceasta mi-a dezv\u0103luit tot ce avea \u00een minte!\u201c Domnitorii filistenilor au venit la ea \u015fi i-au adus argint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ea l-a adormit pe genunchii ei. Apoi a chemat un om care i-a ras cele \u015fapte \u015fuvi\u0163e de pe capul lui \u015fi a \u00eenceput astfel s\u0103-l umileasc\u0103. \u015ei puterea lui l-a p\u0103r\u0103sit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ea i-a zis: \u201eFilistenii sunt asupra ta, Samson!\u201c El s-a trezit din somn \u015fi \u015fi-a zis: \u201eM\u0103 voi ridica la fel ca \u00een celelalte r\u00e2nduri \u015fi m\u0103 voi scutura.\u201c Nu \u015ftia c\u0103 DOMNUL Se dep\u0103rtase de el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Filistenii l-au \u00een\u015ff\u0103cat \u015fi i-au scos ochii; apoi l-au dus la Gaza \u015fi l-au legat cu lan\u0163uri de aram\u0103. Acolo \u00eenv\u00e2rtea la moar\u0103 \u00een temni\u0163\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a fost ras, p\u0103rul capului lui a \u00eenceput din nou s\u0103 creasc\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Domnitorii filistenilor s-au adunat ca s\u0103 aduc\u0103 o mare jertf\u0103 zeului lor, Dagon, \u015fi s\u0103 se veseleasc\u0103. Ei ziceau: \u201eZeul nostru l-a dat \u00een m\u00e2inile noastre pe Samson, du\u015fmanul nostru!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd l-a v\u0103zut poporul, au \u00eenceput s\u0103-\u015fi laude zeul, c\u0103ci \u00ee\u015fi ziceau: \u201eZeul nostru l-a dat \u00een m\u00e2inile noastre pe du\u015fmanul nostru, pe cel care ne pustia \u0163ara \u015fi ne \u00eenmul\u0163ea mor\u0163ii.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen bucuria inimii lor au zis: \u201eChema\u0163i-l pe Samson ca s\u0103 ne distreze!\u201c L-au luat pe Samson dintre \u00eentemni\u0163a\u0163i \u015fi el a \u00eenceput s\u0103 joace \u00eenaintea lor. L-au a\u015fezat \u00eentre st\u00e2lpi, \u00een fa\u0163a lor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samson i-a zis t\u00e2n\u0103rului care-l \u0163inea de m\u00e2n\u0103: \u201eD\u0103-mi voie s\u0103 ating \u015fi s\u0103 m\u0103 sprijin de st\u00e2lpii care sus\u0163in templul, ca s\u0103 m\u0103 pot odihni!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Templul era plin de b\u0103rba\u0163i \u015fi de femei. To\u0163i domnitorii filistenilor erau acolo, iar pe acoperi\u015f erau aproape trei mii de b\u0103rba\u0163i \u015fi de femei care-l priveau pe Samson juc\u00e2nd."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci Samson a strigat c\u0103tre DOMNUL \u015fi a zis: \u201eSt\u0103p\u00e2ne DOAMNE, Te rog, adu-\u0162i aminte de mine \u015fi mai d\u0103-mi putere doar de data aceasta, Dumnezeule, ca s\u0103 m\u0103 r\u0103zbun pe filisteni, s\u0103 m\u0103 r\u0103zbun pentru cei doi ochi ai mei!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Samson s-a rezemat de cei doi st\u00e2lpi care sus\u0163ineau templul \u015fi s-a aplecat spre ei; unul era la dreapta lui \u015fi cel\u0103lalt la st\u00e2nga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Samson a zis: \u201eS\u0103 mor \u00eempreun\u0103 cu filistenii!\u201c Apoi a \u00eempins cu putere \u015fi templul a c\u0103zut peste domnitori \u015fi peste tot poporul care era \u00een el. Astfel, cei pe care i-a omor\u00e2t la moartea lui au fost mai mul\u0163i dec\u00e2t cei pe care-i omor\u00e2se \u00een timpul vie\u0163ii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fra\u0163ii lui \u015fi rudele sale au venit \u015fi l-au luat. Apoi l-au dus \u015fi l-au \u00eengropat \u00eentre \u0162ora \u015fi E\u015ftaol, \u00een morm\u00e2ntul tat\u0103lui s\u0103u, Manoah. El judecase pe Israel timp de dou\u0103zeci de ani."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mica \u015fi idolii lui - Era un om din regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim care se numea Mica."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El i-a zis mamei sale: \u2013 Cei o mie o sut\u0103 de \u015fecheli de argint care \u0163i s-au luat \u015fi pentru care ai blestemat chiar de fa\u0163\u0103 cu mine, argintul acela este la mine. Eu \u00eel luasem! Mama lui i-a r\u0103spuns: \u2013 Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie fiul meu de DOMNUL!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El a dat \u00eenapoi mamei sale cei o mie o sut\u0103 de \u015fecheli de argint \u015fi ea i-a zis: \u2013 Pun deoparte acest argint, \u00eenchin\u00e2ndu-l DOMNULUI cu m\u00e2na mea, pentru ca fiul meu s\u0103-\u015fi fac\u0103 din el un idol cioplit \u015fi un idol turnat. \u00cen acest fel \u0163i-l voi restitui!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El i-a dat \u00eenapoi mamei sale argintul. Mama lui a luat dou\u0103 sute de \u015fecheli de argint \u015fi i-a dat argintarului. Acesta a f\u0103cut din el un idol cioplit \u015fi un idol turnat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acest om, Mica, avea un templu; \u015fi-a f\u0103cut un efod \u015fi ni\u015fte terafimi \u015fi l-a \u00eenvestit ca preot pe unul din fiii s\u0103i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen zilele acelea nu era rege \u00een Israel \u015fi fiecare f\u0103cea ce i se p\u0103rea c\u0103 este drept."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Era un t\u00e2n\u0103r levit ce locuia \u00een Betleemul lui Iuda, printre cei din clanul lui Iuda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Omul acesta a plecat din Betleemul lui Iuda ca s\u0103 locuiasc\u0103 acolo unde va g\u0103si un loc potrivit. \u00cen drumul s\u0103u, a ajuns \u00een regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim, la casa lui Mica."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mica i-a zis: \u2013 De unde vii? El i-a r\u0103spuns: \u2013 Sunt un levit din Betleemul lui Iuda \u015fi c\u0103l\u0103toresc ca s\u0103-mi g\u0103sesc un loc unde s\u0103 locuiesc!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mica i-a zis: \u2013 R\u0103m\u00e2i la mine! \u00cemi vei fi p\u0103rinte \u015fi preot, iar eu \u00ee\u0163i voi da zece \u015fecheli de argint pe an, un r\u00e2nd de haine \u015fi mijloace de trai. Levitul a r\u0103mas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Astfel, levitul a fost de acord s\u0103 locuiasc\u0103 la acel om care l-a privit ca pe unul din fiii lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mica l-a \u00eenvestit pe levit \u015fi t\u00e2n\u0103rul a slujit ca preot \u00een casa lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mica a zis: \u201eAcum \u015ftiu c\u0103 DOMNUL \u00eemi va face bine, fiindc\u0103 am ca preot un levit!\u201c"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conflictul dintre Mica \u015fi dani\u0163i - \u00cen zilele acelea nu era rege \u00een Israel. Semin\u0163ia lui Dan \u00ee\u015fi c\u0103uta un teritoriu \u00een care s\u0103 locuiasc\u0103, pentru c\u0103 nici p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceea nu-\u015fi \u00eensu\u015fiser\u0103 mo\u015ftenirea primit\u0103 \u00een mijlocul semin\u0163iilor lui Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dani\u0163ii au trimis dintre ei to\u0163i, din clanurile lor, cinci b\u0103rba\u0163i viteji din \u0162ora \u015fi din E\u015ftaol, ca s\u0103 umble prin \u0163ar\u0103 \u015fi s-o iscodeasc\u0103. Ei le-au zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi iscodi\u0163i \u0163ara!\u201c Ace\u015ftia au ajuns \u00een regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim, aproape de casa lui Mica \u015fi au \u00eennoptat acolo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd erau aproape de casa lui Mica, au recunoscut glasul t\u00e2n\u0103rului levit \u015fi s-au dus \u00eentr-acolo. Ei i-au zis: \u2013 Cine te-a adus aici? Ce faci \u00een acest loc? De ce e\u015fti aici?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Mica face cutare \u015fi cutare lucru pentru mine, el m\u0103 pl\u0103te\u015fte \u015fi eu \u00eei sunt preot!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u2013 Te rug\u0103m, \u00eentreab\u0103-L pe Dumnezeu \u00een leg\u0103tur\u0103 cu noi, ca s\u0103 \u015ftim dac\u0103 vom avea izb\u00e2nd\u0103 \u00een c\u0103l\u0103toria \u00een care mergem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Preotul le-a r\u0103spuns: \u2013 Merge\u0163i \u00een pace deoarece c\u0103l\u0103toria pe care o face\u0163i este sub privirea DOMNULUI!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cei cinci b\u0103rba\u0163i au plecat \u015fi au ajuns \u00een Lai\u015f. Acolo au v\u0103zut un popor care tr\u0103ia \u00een siguran\u0163\u0103, dup\u0103 obiceiurile sidonienilor, fiind lini\u015ftit \u015fi \u00eencrez\u0103tor. Ei locuiau nest\u00e2njeni\u0163i \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi nu erau vasalii nim\u0103nui. Erau departe de sidonieni \u015fi nu \u0163ineau leg\u0103tura cu al\u0163i oameni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au \u00eentors la rudele lor din \u0162ora \u015fi E\u015ftaol, ace\u015ftia i-au \u00eentrebat: \u2013 Ce veste ne aduce\u0163i?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ei le-au r\u0103spuns: \u2013 Haide\u0163i s\u0103-i atac\u0103m, fiindc\u0103 le-am v\u0103zut \u0163inutul \u015fi este foarte bun! Nu fi\u0163i a\u015fa de nep\u0103s\u0103tori \u015fi de lene\u015fi, ci duce\u0163i-v\u0103 \u015fi pune\u0163i st\u0103p\u00e2nire pe \u0163inut!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i ajunge acolo, ve\u0163i g\u0103si un popor \u00eencrez\u0103tor. \u0162inutul este \u00eentins \u015fi \u00eenc\u0103p\u0103tor \u015fi Dumnezeu l-a dat \u00een m\u00e2inile noastre; este un loc \u00een care nu lipse\u015fte nimic din tot ce este pe p\u0103m\u00e2nt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ease sute de oameni din clanul dani\u0163ilor, \u00eenzestra\u0163i cu arme de r\u0103zboi, au pornit din \u0162ora \u015fi din E\u015ftaol."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei au \u00eenaintat \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Chiriat-Iearim, \u00een Iuda. De aceea locul acela s-a numit Mahane-Dan, el afl\u00e2ndu-se \u015fi ast\u0103zi \u00een Chiriat-Iearim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De acolo au trecut \u00een regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim \u015fi au ajuns aproape de casa lui Mica."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cei cinci b\u0103rba\u0163i care iscodiser\u0103 \u0163inutul Lai\u015f, au luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-au zis rudelor lor: \u201e\u015eti\u0163i c\u0103 \u00eentr-una din aceste case exist\u0103 un efod, terafimi, un idol cioplit \u015fi un idol turnat? Cred c\u0103 \u015fti\u0163i acum ce ave\u0163i de f\u0103cut!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S-au dus \u00eentr-acolo, au ajuns la casa unde slujea t\u00e2n\u0103rul levit, adic\u0103 la casa lui Mica, \u015fi l-au \u00eentrebat de s\u0103n\u0103tate."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cei \u015fase sute de r\u0103zboinici \u00eenarma\u0163i st\u0103teau la intrarea por\u0163ii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi cele cinci iscoade au plecat de l\u00e2ng\u0103 el \u015fi au intrat \u00een cas\u0103. \u00cen timp ce preotul st\u0103tea la poarta casei cu cei \u015fase sute de r\u0103zboinici \u00eenarma\u0163i, cei cinci b\u0103rba\u0163i care iscodiser\u0103 \u0163inutul s-au dus \u00een\u0103untru \u015fi au luat idolul cioplit, efodul, terafimii \u015fi idolul turnat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd ace\u015ftia au intrat \u00een casa lui Mica s\u0103 ia idolul cioplit, terafimii \u015fi idolul turnat, preotul le-a zis: \u2013 Ce face\u0163i?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Taci, nu mai zice nimic \u015fi vino cu noi, pentru c\u0103 dorim s\u0103 ne fii p\u0103rinte \u015fi preot! E mai bine s\u0103 fii preot \u00een casa unui singur om sau s\u0103 fii preotul unei semin\u0163ii \u015fi al unui clan din Israel?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Preotul s-a bucurat \u00een inima lui \u015fi, lu\u00e2nd efodul, terafimii \u015fi idolul turnat, a plecat \u00eempreun\u0103 cu poporul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi au plecat mai departe, pun\u00e2nd \u00een fa\u0163a lor copiii, vitele \u015fi bunurile."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 ce s-au dep\u0103rtat de casa lui Mica, oamenii care \u00ee\u015fi aveau casele l\u00e2ng\u0103 casa lui Mica au fost chema\u0163i s\u0103 porneasc\u0103 \u00een urm\u0103rirea dani\u0163ilor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd au strigat dup\u0103 dani\u0163i, ace\u015ftia s-au \u00eentors \u015fi i-au zis lui Mica: \u2013 Ce ai de strigi dup\u0103 noi?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Cum pute\u0163i s\u0103-mi spune\u0163i ce am? Mi-a\u0163i luat zeii pe care mi-i f\u0103cusem, mi-a\u0163i luat \u015fi preotul \u015fi a\u0163i plecat! Eu cu ce mai r\u0103m\u00e2n?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dani\u0163ii i-au zis: \u2013 S\u0103 nu te mai auzim, c\u0103ci altfel ni\u015fte oameni \u00eenver\u015funa\u0163i se vor n\u0103pusti asupra ta \u015fi \u00ee\u0163i vei pierde via\u0163a at\u00e2t tu, c\u00e2t \u015fi familia ta!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apoi dani\u0163ii \u015fi-au v\u0103zut mai departe de drum. C\u00e2nd a v\u0103zut Mica c\u0103 ace\u015ftia erau mai puternici dec\u00e2t el, s-a \u00eentors acas\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dani\u0163ii cuceresc cetatea Lai\u015f - Astfel, dup\u0103 ce au luat preotul \u015fi ceea ce f\u0103cuse Mica, ace\u015ftia \u015fi-au continuat drumul p\u00e2n\u0103 ce au ajuns \u00een Lai\u015f, la un popor lini\u015ftit \u015fi \u00eencrez\u0103tor. I-au ucis pe locuitori cu sabia \u015fi au dat foc cet\u0103\u0163ii."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nimeni nu i-a izb\u0103vit, pentru c\u0103 erau departe de Sidon \u015fi nu \u0163ineau leg\u0103tura cu al\u0163i oameni. Cetatea era \u00een valea care duce la Bet-Rehob. Dani\u0163ii au rezidit-o \u015fi au locuit \u00een ea."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Au numit cetatea Dan, dup\u0103 numele lui Dan, str\u0103mo\u015ful lor, care i se n\u0103scuse lui Israel; dar la \u00eenceput numele cet\u0103\u0163ii era Lai\u015f."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dani\u0163ii \u015fi-au \u00een\u0103l\u0163at unul din idoli pentru ei \u015fi pentru Ionatan, fiul lui Gher\u015fom, fiul lui Moise; el \u015fi urma\u015fii lui au fost preo\u0163ii semin\u0163iei lui Dan p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd \u0163ara a ajuns \u00een captivitate."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u00e2t timp Casa lui Dumnezeu a fost la \u015eilo, dani\u0163ii au p\u0103strat idolul turnat al lui Mica, ca zeu al lor."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un levit \u015fi \u0163iitoarea lui - \u00cen zilele acela, c\u00e2nd nu era rege \u00een Israel, un levit care locuia la marginea regiunii muntoase a lui Efraim \u00ee\u015fi luase o \u0163iitoare din Betleemul lui Iuda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar \u0163iitoarea i-a fost necredincioas\u0103 \u015fi s-a \u00eentors apoi la familia ei, \u00een Betleemul lui Iuda, unde a r\u0103mas timp de patru luni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, so\u0163ul ei s-a dus la ea pentru a o convinge s\u0103 se \u00eentoarc\u0103. Era \u00eenso\u0163it de slujitorul s\u0103u \u015fi de o pereche de m\u0103gari. Ea l-a adus \u00een locuin\u0163a tat\u0103lui ei \u015fi tat\u0103l fetei l-a primit cu bucurie c\u00e2nd l-a v\u0103zut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Socrul s\u0103u, tat\u0103l fetei, l-a re\u0163inut \u015fi astfel ei au r\u0103mas la el trei zile. Au m\u00e2ncat, au b\u0103ut \u015fi au \u00eennoptat acolo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen a patra zi, s-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi s-au preg\u0103tit s\u0103 plece. Dar tat\u0103l fetei i-a zis ginerelui s\u0103u: \u201eIa o bucat\u0103 de p\u00e2ine ca s\u0103 prinzi putere, apoi ve\u0163i pleca!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei au r\u0103mas, au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut din nou \u00eempreun\u0103. Tat\u0103l fetei i-a zis ginerelui s\u0103u: \u201eTe rog, binevoie\u015fte s\u0103 r\u0103m\u00e2i aici peste noapte \u015fi \u00eenvesele\u015fte-te!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0103rbatul se sculase s\u0103 plece, dar socrul s\u0103u l-a convins s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103. Astfel, el s-a \u00eentors \u015fi a \u00eennoptat din nou acolo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen a cincea zi, s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 ca s\u0103 plece. Tat\u0103l fetei i-a zis: \u201eTe rog, mai z\u0103bove\u015fte la mine p\u00e2n\u0103 la amiaz\u0103 \u015fi \u00eent\u0103re\u015fte-\u0163i inima!\u201c Astfel, ei au m\u00e2ncat din nou \u00eempreun\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea b\u0103rbatul s-a sculat s\u0103 plece \u00eempreun\u0103 cu slujitorul \u015fi cu \u0163iitoarea sa, dar socrul lui, tat\u0103l fetei, i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 se apropie seara! Te rog, \u00eennopteaz\u0103 aici, c\u0103ci ziua aproape a trecut! R\u0103m\u00e2i, te rog, \u015fi \u00eenvesele\u015fte-te! M\u00e2ine te vei trezi ca s\u0103 porne\u015fti la drum \u015fi te vei duce acas\u0103!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar b\u0103rbatul n-a vrut s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103, ci s-a ridicat \u015fi a plecat. A ajuns p\u00e2n\u0103 \u00een fa\u0163a Iebusului, adic\u0103 Ierusalim, cu cei doi m\u0103gari \u00een\u015feua\u0163i \u015fi cu \u0163iitoarea sa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd erau aproape de Iebus, se f\u0103cuse t\u00e2rziu deja. Slujitorul i-a zis st\u0103p\u00e2nului s\u0103u: \u2013 Am putea s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een cetatea acestor iebusi\u0163i ca s\u0103 \u00eennopt\u0103m acolo!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar st\u0103p\u00e2nul lui i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu ne \u00eentoarcem pentru o cetate str\u0103in\u0103, ai c\u0103rei locuitori nu sunt israeli\u0163i, ci vom merge p\u00e2n\u0103 la Ghiva!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103 \u00eencerc\u0103m s\u0103 ne apropiem de unul din aceste locuri: de Ghiva sau Rama, a mai spus el slujitorului s\u0103u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Astfel, ei au plecat mai departe. C\u00e2nd au ajuns aproape de Ghiva, care apar\u0163ine de Beniamin, soarele apunea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S-au \u00eentors \u015fi au intrat s\u0103 \u00eennopteze \u00een Ghiva. Ei au intrat \u015fi s-au oprit \u00een pia\u0163a cet\u0103\u0163ii, dar nu s-a g\u0103sit nimeni care s\u0103-i primeasc\u0103 \u00een cas\u0103 \u015fi s\u0103-i g\u0103zduiasc\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Chiar atunci, seara, un b\u0103tr\u00e2n se \u00eentorcea de la lucrul c\u00e2mpului. Omul era din regiunea muntoas\u0103 a lui Efraim, dar locuia ca str\u0103in \u00een Ghiva, de\u015fi oamenii din aceast\u0103 cetate erau beniami\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a uitat \u015fi l-a v\u0103zut pe c\u0103l\u0103tor \u00een pia\u0163a cet\u0103\u0163ii, b\u0103tr\u00e2nul i-a zis: \u2013 \u00cencotro mergi \u015fi de unde vii?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El i-a r\u0103spuns: \u2013 C\u0103l\u0103toresc din Betleemul lui Iuda spre marginea regiunii muntoase a lui Efraim, de unde sunt! M\u0103 dusesem p\u00e2n\u0103 \u00een Betleemul lui Iuda, iar acum m\u0103 duc la Casa DOMNULUI. Nu este nimeni care s\u0103 m\u0103 primeasc\u0103 \u00een casa lui,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de\u015fi avem paie \u015fi nutre\u0163 pentru m\u0103garii no\u015ftri, avem p\u00e2ine \u015fi vin pentru mine \u00eensumi, pentru slujitoarea ta \u015fi pentru t\u00e2n\u0103rul care este cu slujitorii t\u0103i, a\u015fa c\u0103 nu ne lipse\u015fte nimic!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nul i-a zis: \u2013 Fii lini\u015ftit! M\u0103 voi \u00eengriji eu de toate nevoile tale, numai s\u0103 nu r\u0103m\u00e2i peste noapte \u00een pia\u0163\u0103!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I-a dus \u00een casa lui \u015fi a dat nutre\u0163 m\u0103garilor. Apoi \u015fi-au sp\u0103lat picioarele, au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen timp ce se veseleau ei, ni\u015fte oameni nelegiui\u0163i dintre locuitorii cet\u0103\u0163ii, au \u00eenceput s\u0103 roiasc\u0103 \u00een jurul casei, b\u0103t\u00e2nd la u\u015f\u0103. L-au strigat pe b\u0103tr\u00e2n, st\u0103p\u00e2nul casei, \u015fi i-au zis: \u2013 Scoate-l afar\u0103 pe b\u0103rbatul care a intrat \u00een casa ta, ca s\u0103 ne \u00eempreun\u0103m cu el ca s\u0103-l cunoa\u015ftem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nul, st\u0103p\u00e2nul casei, a ie\u015fit la ei \u015fi le-a r\u0103spuns: \u2013 Fra\u0163ilor, v\u0103 rog, nu fi\u0163i a\u015fa r\u0103i. Omul acesta \u00eemi este oaspete, de aceea nu s\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i o asemenea fapt\u0103 ru\u015finoas\u0103!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Am o fiic\u0103 fecioar\u0103, iar el are o \u0163iitoare. Vi le voi aduce afar\u0103 pe ele! \u00cenjosi\u0163i-le \u015fi face\u0163i-le ce v\u0103 va pl\u0103cea, dar nu s\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i un lucru a\u015fa de ru\u015finos cu acest om!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oamenii \u00eens\u0103 n-au vrut s\u0103-l asculte. Atunci c\u0103l\u0103torul \u015fi-a \u00een\u015ff\u0103cat \u0163iitoarea \u015fi le-a scos-o afar\u0103. Ei au necinstit-o \u015fi au abuzat de ea toat\u0103 noaptea, p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a. Apoi, c\u00e2nd a \u00eenceput s\u0103 se crape de ziu\u0103, au l\u0103sat-o s\u0103 plece."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "La ivirea zorilor, femeia a venit \u015fi a c\u0103zut la u\u015fa casei b\u0103tr\u00e2nului, unde se afla \u015fi st\u0103p\u00e2nul ei, r\u0103m\u00e2n\u00e2nd acolo p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd s-a luminat bine de ziu\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Diminea\u0163a, st\u0103p\u00e2nul ei s-a trezit, a deschis u\u015file casei \u015fi a ie\u015fit s\u0103-\u015fi continue drumul. Atunci a dat de \u0163iitoarea sa care era \u00eentins\u0103 l\u00e2ng\u0103 u\u015fa casei, av\u00e2nd m\u00e2inile pe prag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El i-a zis: \u201eRidic\u0103-te \u015fi hai s\u0103 mergem!\u201c Dar ea nu a r\u0103spuns nimic. Atunci b\u0103rbatul a pus-o pe m\u0103gar \u015fi a plecat c\u0103tre cas\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns acas\u0103, a luat un cu\u0163it, \u015fi-a apucat \u0163iitoarea \u015fi a t\u0103iat-o m\u0103dular cu m\u0103dular \u00een dou\u0103sprezece buc\u0103\u0163i pe care le-a trimis prin toat\u0103 regiunea lui Israel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "To\u0163i cei ce au v\u0103zut lucrul acesta, au zis: \u201eNiciodat\u0103 nu s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi nu s-a v\u0103zut a\u015fa ceva, de c\u00e2nd au venit israeli\u0163ii din \u0163ara Egiptului \u015fi p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi! Lua\u0163i aminte asupra acestei fapte, sf\u0103tui\u0163i-v\u0103 \u015fi spune\u0163i ce-i de f\u0103cut!\u201c"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lupta dintre israeli\u0163i \u015fi beniami\u0163i - To\u0163i israeli\u0163ii au ie\u015fit de la Dan p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba \u015fi p\u00e2n\u0103 la \u0163inutul Ghiladului. Adunarea s-a str\u00e2ns astfel ca un singur om \u00eenaintea DOMNULUI, la Mi\u0163pa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Conduc\u0103torii \u00eentregului popor, ai tuturor semin\u0163iilor lui Israel, s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00een adunarea poporului lui Dumnezeu: erau patru sute de mii de pedestra\u015fi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beniami\u0163ii au auzit c\u0103 israeli\u0163ii s-au str\u00e2ns la Mi\u0163pa. Israeli\u0163ii au zis: \u2013 Spune\u0163i, cum s-a \u00eent\u00e2mplat aceast\u0103 nelegiuire?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci, levitul, b\u0103rbatul femeii care fusese ucis\u0103, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u2013 Eu \u015fi \u0163iitoarea mea intrasem \u00een Ghiva, care apar\u0163ine de Beniamin, ca s\u0103 \u00eennopt\u0103m acolo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar locuitorii Ghivei s-au ridicat \u00eempotriva mea, au \u00eenconjurat pe timp de noapte casa \u00een care eram \u015fi au vrut s\u0103 m\u0103 omoare. Mi-au necinstit \u0163iitoarea p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a murit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci mi-am apucat \u0163iitoarea, am t\u0103iat-o \u00een buc\u0103\u0163i \u015fi buc\u0103\u0163ile le-am trimis prin toat\u0103 \u0163ara mo\u015ftenit\u0103 de Israel, pentru c\u0103 ceea ce ei au s\u0103v\u00e2r\u015fit este o nelegiuire \u015fi o ur\u00e2ciune \u00een Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 to\u0163i cei ce a\u0163i venit aici sunte\u0163i israeli\u0163i: sf\u0103tui\u0163i-v\u0103 deci \u015fi da\u0163i un verdict acum!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Poporul a luat o decizie \u015fi a zis: \u2013 Nici unul din noi nu va pleca! Nimeni nu se va \u00eentoarce acas\u0103!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103 acum ce-i vom face Ghivei: o vom lua cu asalt dup\u0103 cum vom ie\u015fi la sor\u0163i!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Din toate semin\u0163iile lui Israel vom lua zece b\u0103rba\u0163i dintr-o sut\u0103, o sut\u0103 dintr-o mie \u015fi o mie din zece mii; ace\u015ftia vor aduce provizii pentru popor. Apoi, c\u00e2nd ei se vor \u00eentoarce, vom pedepsi Ghiva lui Beniamin potrivit cu toat\u0103 nelegiuirea pe care a s\u0103v\u00e2r\u015fit-o \u00een Israel!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israeli\u0163ii s-au unit \u015fi s-au mobilizat \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Conduc\u0103torii semin\u0163iilor lui Israel au trimis ni\u015fte b\u0103rba\u0163i prin toate familiile lui Beniamin ca s\u0103 le spun\u0103: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 nelegiuirea aceasta care a avut loc printre voi?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aduce\u0163i-i acum pe oamenii aceia nelegiui\u0163i, care sunt printre voi \u00een Ghiva, ca s\u0103-i omor\u00e2m! Vom nimici astfel r\u0103ul din mijlocul lui Israel!\u201c Dar beniami\u0163ii n-au vrut s\u0103 asculte de glasul israeli\u0163ilor, fra\u0163ii lor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Beniami\u0163ii s-au str\u00e2ns din cet\u0103\u0163ile lor la Ghiva \u015fi s-au preg\u0103tit de lupt\u0103 \u00eempotriva israeli\u0163ilor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea s-au mobilizat dou\u0103zeci \u015fi \u015fase de mii de r\u0103zboinici beniami\u0163i, \u00een afar\u0103 de locuitorii Ghivei, care s-au str\u00e2ns \u00een num\u0103r de \u015fapte sute de oameni ale\u015fi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen toat\u0103 mul\u0163imea aceasta erau \u015fapte sute de b\u0103rba\u0163i destoinici, care erau st\u00e2ngaci. To\u0163i ace\u015ftia, tr\u0103g\u00e2nd cu pra\u015ftia, puteau \u0163inti chiar \u015fi un fir de p\u0103r \u015fi nu gre\u015feau."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De partea opus\u0103 lui Beniamin, se adunaser\u0103 b\u0103rba\u0163ii lui Israel: erau patru sute de mii de r\u0103zboinici \u00eenarma\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei au plecat \u00een grab\u0103 la Betel. Acolo israeli\u0163ii L-au \u00eentrebat pe Dumnezeu \u015fi au zis: \u2013 Care dintre noi s\u0103 porneasc\u0103 primul la r\u0103zboi \u00eempotriva beniami\u0163ilor? DOMNUL le-a r\u0103spuns: \u2013 Iuda s\u0103 \u00eenceap\u0103!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Diminea\u0163a, israeli\u0163ii au pornit \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra l\u00e2ng\u0103 Ghiva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi au ie\u015fit s\u0103 se lupte cu beniami\u0163ii \u015fi s-au a\u015fezat \u00een linie de b\u0103taie, \u00eenaintea Ghivei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Beniami\u0163ii au ie\u015fit din Ghiva \u015fi au dobor\u00e2t \u00een acea zi dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii de israeli\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Israeli\u0163ii s-au \u00eemb\u0103rb\u0103tat \u015fi s-au a\u015fezat din nou \u00een linie de b\u0103taie \u00een locul \u00een care se a\u015fezaser\u0103 \u00een prima zi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00centre timp israeli\u0163ii se duseser\u0103 s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 \u00eenaintea DOMNULUI p\u00e2n\u0103 seara. L-au \u00eentrebat atunci pe DOMNUL, spun\u00e2ndu-I: \u2013 S\u0103 pornim din nou la lupt\u0103 \u00eempotriva beniami\u0163ilor, fra\u0163ii no\u015ftri? DOMNUL le-a r\u0103spuns: \u2013 \u00cenainta\u0163i \u00eempotriva lor!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea israeli\u0163ii au \u00eenaintat a doua zi \u00eempotriva beniami\u0163ilor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar \u015fi a doua zi beniami\u0163ii le-au ie\u015fit \u00eempotriv\u0103 din Ghiva \u015fi au dobor\u00e2t optsprezece mii de r\u0103zboinici \u00eenarma\u0163i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci, to\u0163i israeli\u0163ii, deci tot poporul, s-au dus la Betel \u015fi au \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103. \u00cen ziua aceea au r\u0103mas acolo, \u00een prezen\u0163a DOMNULUI, p\u00e2n\u0103 seara \u015fi au adus \u00eenaintea DOMNULUI arderi de tot \u015fi jertfe de pace."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Israeli\u0163ii L-au \u00eentrebat pe DOMNUL \u2013 \u00een vremea aceea, Chivotul Leg\u0103m\u00e2ntului cu Dumnezeu era acolo,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "iar Fineas, fiul lui Elazar, fiul lui Aaron, slujea \u00eenaintea lui \u2013 \u015fi I-au zis: \u2013 S\u0103 pornim din nou la lupt\u0103 \u00eempotriva fra\u0163ilor no\u015ftri sau s\u0103 ne oprim? DOMNUL le-a r\u0103spuns: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103, c\u0103ci m\u00e2ine \u00eei voi da \u00een m\u00e2inile voastre!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci, israeli\u0163ii au pus la p\u00e2nd\u0103 ni\u015fte oameni \u00een spatele cet\u0103\u0163ii Ghiva."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A treia zi israeli\u0163ii au ie\u015fit la lupt\u0103 \u00eempotriva beniami\u0163ilor \u015fi s-au a\u015fezat \u00eenaintea Ghivei ca \u015fi \u00een celelalte d\u0103\u0163i."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Beniami\u0163ii au urm\u0103rit poporul, fiind astfel \u00eendep\u0103rta\u0163i de l\u00e2ng\u0103 cetate. Au \u00eenceput s\u0103 loveasc\u0103 \u00een popor \u015fi s\u0103 ucid\u0103 ca \u00een celelalte d\u0103\u0163i, pe drumurile cele mari \u2013 unul care duce la Betel \u015fi altul la Ghiva \u2013 \u015fi \u00een c\u00e2mpie. Au ucis aproape treizeci de israeli\u0163i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Beniami\u0163ii ziceau: \u201eIat\u0103-i \u00eenvin\u015fi dinaintea noastr\u0103 ca \u015fi mai \u00eenainte!\u201c Dar israeli\u0163ii ziceau: \u201eS\u0103 fugim \u015fi s\u0103-i \u00eendep\u0103rt\u0103m de cetate spre drumurile cele mari!\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au fugit fiecare de pe pozi\u0163iile lor \u015fi s-au regrupat la Baal-Tamar, iar israeli\u0163ii care st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 s-au n\u0103pustit din locul \u00een care erau, la apus de Ghiva."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Zece mii de oameni ale\u015fi din tot Israelul au \u00eenaintat \u00eempotriva Ghivei. B\u0103t\u0103lia a fost aprig\u0103 \u015fi beniami\u0163ii nici nu-\u015fi \u00eenchipuiau c\u0103 va veni asupra lor un asemenea dezastru."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "DOMNUL i-a nimicit pe beniami\u0163i dinaintea lui Israel \u015fi astfel israeli\u0163ii au ucis \u00een acea zi dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii o sut\u0103 de beniami\u0163i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Beniami\u0163ii au \u00een\u0163eles c\u0103 au fost \u00eenfr\u00e2n\u0163i. Atunci c\u00e2nd israeli\u0163ii s-au l\u0103sat urm\u0103ri\u0163i de beniami\u0163i, ei s-au bazat pe oamenii care fuseser\u0103 pu\u015fi la p\u00e2nd\u0103 \u00een apropierea Ghivei."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cei ce st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 au \u00eenaintat repede \u00eempotriva Ghivei, s-au n\u0103pustit asupra ei \u015fi au trecut cetatea prin ascu\u0163i\u015ful sabiei."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Semnalul pe care israeli\u0163ii \u00eel hot\u0103r\u00e2ser\u0103 cu cei ce st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 era acela c\u0103 ei trebuiau s\u0103 \u00eenal\u0163e \u00een cetate un nor mare de fum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Doar atunci b\u0103rba\u0163ii lui Israel ar fi trebuit s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een lupt\u0103. Beniami\u0163ii \u00eencepuser\u0103 s\u0103 loveasc\u0103 \u015fi pentru c\u0103 num\u0103rul celor uci\u015fi era aproape de treizeci de oameni, ei \u00ee\u015fi ziceau: \u201eCu siguran\u0163\u0103 c\u0103 sunt nimici\u0163i dinaintea noastr\u0103 ca \u00een prima lupt\u0103!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u00e2nd coloana de fum a \u00eenceput s\u0103 se \u00eenal\u0163e din cetate, beniami\u0163ii au privit \u00eenapoi \u015fi au observat-o cum se ridica din \u00eentreaga cetate \u00eenspre ceruri."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Atunci israeli\u0163ii s-au \u00eentors \u00een lupt\u0103. C\u00e2nd au v\u0103zut dezastrul care-i a\u015ftepta, beniami\u0163ii s-au \u00eengrozit."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Au fugit dinaintea israeli\u0163ilor spre drumul care duce \u00een pustie, dar nu au putut sc\u0103pa de lupt\u0103; israeli\u0163ii care ie\u015feau din cetate i-au ucis chiar acolo."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I-au \u00eenconjurat pe beniami\u0163i, i-au urm\u0103rit f\u0103r\u0103 \u00eencetare \u015fi i-au nimicit p\u00e2n\u0103 \u00een fa\u0163a Ghivei, spre r\u0103s\u0103rit."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Optsprezece mii de beniami\u0163i au fost uci\u015fi, to\u0163i ace\u015ftia fiind lupt\u0103tori viteji."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Unii au fugit \u015fi au sc\u0103pat \u00een pustie, la st\u00e2nca Rimon. Israeli\u0163ii au ucis la drumurile cele mari cinci mii dintre ei. Pe al\u0163ii i-au urm\u0103rit p\u00e2n\u0103 la Ghidom, ucig\u00e2nd dintre ace\u015ftia dou\u0103 mii de oameni."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Astfel, num\u0103rul beniami\u0163ilor care au pierit \u00een ziua aceea a fost de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de r\u0103zboinici."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Dintre cei care au fugit \u015fi au sc\u0103pat \u00een pustie, la st\u00e2nca Rimon au mai r\u0103mas \u015fase sute de oameni. Ei au locuit la st\u00e2nca Rimon timp de patru luni."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Israeli\u0163ii s-au \u00eentors spre beniami\u0163i \u015fi au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei toate cet\u0103\u0163ile cu tot ce au g\u0103sit \u00een ele: oameni \u015fi animale. Ei au dat foc tuturor acestor cet\u0103\u0163i pe care le-au g\u0103sit \u00een cale."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israeli\u0163ii salveaz\u0103 semin\u0163ia lui Beniamin - Israeli\u0163ii juraser\u0103 la Mi\u0163pa: \u201eNici unul din noi s\u0103 nu-\u015fi dea fata de so\u0163ie beniami\u0163ilor!\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dup\u0103 toate acestea, poporul s-a dus la Betel \u015fi a r\u0103mas acolo, \u00een prezen\u0163a DOMNULUI, p\u00e2n\u0103 seara. \u015ei-au ridicat glasul, s-au jelit"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi au zis: \u201eDOAMNE, Dumnezeul lui Israel, de ce s-a \u00eent\u00e2mplat a\u015fa ceva \u00een Israel? S\u0103 lipseasc\u0103 ast\u0103zi o semin\u0163ie \u00eentreag\u0103 din Israel?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A doua zi poporul s-a sculat devreme, a zidit acolo un altar \u015fi a adus arderi de tot \u015fi jertfe de pace."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi israeli\u0163ii au zis: \u201eCare dintre semin\u0163iile lui Israel nu a venit la adunare, \u00eenaintea DOMNULUI?\u201c F\u0103cuser\u0103 un jur\u0103m\u00e2nt ferm ca oricine nu va veni \u00eenaintea DOMNULUI la Mi\u0163pa, s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israeli\u0163ilor le p\u0103rea r\u0103u de cei din poporul lor \u015fi ziceau: \u201eAst\u0103zi a fost nimicit\u0103 o semin\u0163ie din Israel!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ce s\u0103 facem pentru aceia care au r\u0103mas f\u0103r\u0103 so\u0163ii, fiindc\u0103 am jurat pe DOMNUL c\u0103 nu le vom da de so\u0163ii pe fetele noastre?\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi au zis: \u201eEste vreuna dintre semin\u0163iile lui Israel care nu a venit \u00eenaintea DOMNULUI, la Mi\u0163pa?\u201c Li s-a spus c\u0103 \u00een tab\u0103r\u0103, la adunare, nu venise nici un b\u0103rbat din Iabe\u015ful Ghiladului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Au adunat poporul \u015fi iat\u0103 c\u0103 acolo nu era nici un b\u0103rbat dintre locuitorii Iabe\u015fului din Ghilad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci adunarea a trimis \u00eempotriva lor dou\u0103sprezece mii de r\u0103zboinici, poruncindu-le: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi trece\u0163i prin ascu\u0163i\u015ful sabiei pe locuitorii din Iabe\u015ful Ghiladului, cu tot cu femei \u015fi copii!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iat\u0103 ce trebuie s\u0103 face\u0163i: s\u0103 nimici\u0163i to\u0163i b\u0103rba\u0163ii \u015fi toate femeile care nu sunt fecioare!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au g\u0103sit printre locuitorii din Iabe\u015ful Ghiladului patru sute de fete fecioare \u015fi le-au adus \u00een tab\u0103r\u0103 la \u015eilo, \u00een \u0163ara Canaan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Toat\u0103 adunarea a trimis soli ca s\u0103 le vorbeasc\u0103 beniami\u0163ilor care se aflau la st\u00e2nca Rimon \u015fi s\u0103 le vesteasc\u0103 pacea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen acea vreme, beniami\u0163ii s-au \u00eentors \u015fi li s-au dat de so\u0163ii dintre acelea care au fost l\u0103sate \u00een via\u0163\u0103 \u2013 dintre femeile din Iabe\u015ful Ghiladului. Totu\u015fi nu erau destule pentru ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Poporului \u00eei p\u0103rea r\u0103u de Beniamin, c\u0103ci DOMNUL f\u0103cuse o ruptur\u0103 \u00een semin\u0163iile lui Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor adun\u0103rii au zis: \u201eCe s\u0103 facem cu cei care au r\u0103mas f\u0103r\u0103 so\u0163ii, c\u0103ci beniamitele au fost nimicite?\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Au mai zis: \u201eSupravie\u0163uitorii lui Beniamin trebuie s\u0103 aib\u0103 urma\u015fi, ca s\u0103 nu fie \u015ftears\u0103 o semin\u0163ie din Israel!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar noi nu putem s\u0103 le d\u0103m de so\u0163ii pe fiicele noastre, c\u0103ci to\u0163i israeli\u0163ii au jurat spun\u00e2nd: \u00abBlestemat este cel ce va da vreo femeie lui Beniamin!\u00bb\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea au zis: \u201e\u00cen fiecare an este o s\u0103rb\u0103toare a DOMNULUI la \u015eilo, la nord de Betel, \u00een partea de r\u0103s\u0103rit a drumului care duce de la Betel la \u015eehem \u015fi la sud de Lebona!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi le-au poruncit beniami\u0163ilor \u015fi le-au zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi sta\u0163i la p\u00e2nd\u0103 \u00een vii!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Urm\u0103ri\u0163i ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u015fi c\u00e2nd le ve\u0163i vedea pe fetele din \u015eilo c\u0103 vor ie\u015fi s\u0103 danseze, s\u0103 ie\u015fi\u0163i din vii \u015fi s\u0103 v\u0103 r\u0103pi\u0163i fiecare c\u00e2te o so\u0163ie dintre fetele din \u015eilo. Apoi s\u0103 v\u0103 duce\u0163i \u00een teritoriul lui Beniamin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dac\u0103 p\u0103rin\u0163ii sau fra\u0163ii lor vor veni s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 la noi, le vom spune: \u00abDa\u0163i-ni-le nou\u0103, c\u0103ci \u00een lupt\u0103 n-am reu\u015fit s\u0103 lu\u0103m prad\u0103 c\u00e2te o femeie pentru fiecare om. Dac\u0103 ni le da\u0163i acum, nu ve\u0163i fi vinova\u0163i de \u00eenc\u0103lcarea jur\u0103m\u00e2ntului!\u00bb\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Beniami\u0163ii au f\u0103cut \u00eentocmai: \u015fi-au luat so\u0163ii dup\u0103 num\u0103rul lor dintre dansatoarele pe care le-au r\u0103pit. Apoi au plecat \u015fi s-au \u00eentors la mo\u015ftenirea lor; au zidit din nou cet\u0103\u0163i \u015fi au locuit \u00een ele."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tot atunci, israeli\u0163ii au plecat de acolo, fiecare la semin\u0163ia \u015fi la clanul lui. \u015ei astfel, fiecare om s-a dus la proprietatea lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen zilele acelea nu era rege \u00een Israel \u015fi fiecare f\u0103cea ce i se p\u0103rea c\u0103 este drept."
                }
            }
        }
    }
}